<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740427</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740427.html</url><title>专业电竞!努比亚红魔游戏手机即将亮相ChinaJoy</title><datetime>2018-07-12 11:31:4</datetime><text>
	从传统的休闲娱乐发展到如今的专业体育项目，手游的概念早已今非昔比。但网络的0.1秒延迟、差1帧的刷新都能够左右一场比赛的胜负时，专业级电竞游戏手机的重要性就不言而喻。


	开拓游戏手机细分领域最早的手机企业——努比亚，早于2018年4月正式发布旗下新品——红魔电竞游戏手机。这款为专业游戏电竞而生的强悍“装备”更是TGA(腾讯游戏竞技平台)官方指定用机，并得到游戏玩家以及参赛选手们的一致好评。





	近日，努比亚红魔游戏手机确认将会参展2018China  Joy(展位:E6-01-2)，这使得更多玩家们对这款游戏手机的心神向往，这里就让我们先从“激情”、“专注”、“稳定”、“全能”、“务实”五个方面，全面了解一下这款游戏手机究竟有何独特的魅力吧。


激情：从外而内的力量感


	努比亚红魔电竞游戏手机拥有独特的“向量美学”：棱角分明的“X”型线条，多重棱面的光暗对比，烈焰红和曜石两款激情配色，当然最为显著当属机身背面的RGB灯带。其在独立智能芯片的控制下，不仅能变幻出1680万色的光彩，更能随着音乐、游戏、充电的节奏展现出天际线、激光剑、律动等各种独特灯效。





	而在机身内部，努比亚红魔电竞游戏手机还配备了在游戏表现方面更为均衡的旗舰级高通骁龙八核处理器，再加上8GB的超大运行内存和最大128GB的UFS2.1闪存。配合精心定制的全新RedMagic  OS，专门针对游戏各方面的体验优化全部升级，无论是安装、启动还是加载、运行，努比亚红魔电竞游戏手机的性能表现都会令广大玩家们心跳不已。


专注：一切为了更好的游戏


	努比亚对机身上每一个折角、每一个按键的位置都进行了特殊设计，屏幕居中、185克的平衡重量、174.5°的钻石切面与棱角，这其中的一切都只是为了让游戏过程中的手机握感更加舒适与稳固。





	而在机身的一侧，一颗专属竞技键随时等待着玩家们的召唤。不管任何大型手游，只需轻轻一拨，即刻开启“竞技”模式。手机开启暴走模式，CPU性能大幅提升，优化屏幕按键触发防止误触等等。同时创新加入的NeoSmart  AI智慧引擎，还使得这款手机拥有了自动清理无用后台程序的功能，从而提高游戏应用的性能占比。与此同时，红魔电竞游戏手机在业内还率先实现了防打扰不断网的独有技术。


稳定：真正的竞技级性能


	作为腾讯2018TGA大奖赛唯一指定用机，努比亚红魔电竞游戏手机在研发过程中对于“游戏稳定性”进行了特别的设计。努比亚联合腾讯TGA，对红魔电竞游戏手机的硬件方案进行了长时间的甄选和测试，其整套性能方案通过了TGA旗下十数款赛事手游，再加上数十家手游合作伙伴的兼容性测试，以完美保证主流手游稳定运行。


	努比亚红魔电竞游戏手机更是开创性地采用了风冷技术，依靠机身上四个精密的纳米微塑网孔，加上机身内部的湍流风道设计，使得其能够真正将热量“排”出机身外部。再加上三层导热石墨、机身多棱面散热、特殊“近黑体”金属表面处理工艺的共同作用，使得努比亚红魔电竞游戏手机在长达40分钟的发热测试中，最终表面温度成功控制在39.1度，并且在测试结束后4分钟即可降温到正常室温。


	不难看出，努比亚红魔手机是一款真正为电竞游戏而生的旗舰机型，除硬件性能表现强悍之余，出色的散热黑科技、力求提供高沉浸度的定制RedMagic  OS、超强续航，强大的拍照能力等方面也成为了这款手机的“杀手锏”。


	如今，手游市场的发展不断提速，玩家们越来越喜欢随时能够获得畅快竞技的体验。而在红魔游戏手机身上，我们可以看到努比亚始终注重用户体验，并根据手游电竞市场的发展趋势判断产品研发方向，进而为玩家们量身定制出高品质的手机。期待在2018ChinaJoy的舞台上，努比亚红魔电竞游戏手机将会带给大家更多值得期待的表现!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712113011_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712113054_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712113100_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>