<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743079</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743079.html</url><title>60年前中国仅有10%近视率 如今已经飙升到了90%</title><datetime>2018-08-11 09:29:3</datetime><text>
	当年在课堂上新来的老师点名回答问题的时候经常会说“那个戴眼镜的同学”，而如今已经变成了“那个不戴眼镜的同学”。


	2018年6月5日，中华人民共和国国家卫生健康委员会发布《近视防治指南》。据数据调查，我国近视患者已经超过4.5亿人，居世界首位。


	六十年前，中国只有10-20%的人是近视的;今天，高达90%的青少年患有近视。在我们的邻国韩国，首尔的19岁男性96.5%是近视的。世界其他地区的近视病情也急剧增加，美国和欧洲约有一半的青年有近视，大概是50年前的两倍。据估计，到本世纪末，全世界大约有25亿人会受到近视影响，近视正在变成一种流行病在全世界流行。


	遥想当年，高中时期，小编特此统计班级内的近视率，每个班级50人，48人戴上了眼镜，这可怕的近视率叫人心碎。





什么是近视?


	为了让我们的眼睛能够看到，光线经过折射，聚焦在视网膜上，视网膜（一层衬在眼睛后部的光敏细胞）接收由这些光线形成的图像，并通过视觉神经将图像传递给大脑。当你近视时，光线聚焦在视网膜前面，而不是视网膜上。你可以清楚地看到近处物体，但远处的物体就会显得模糊。





	图左为正常视力，图右为近视


	眼睛疲劳、头痛、眯眼、难以看到远处的物体都是近视的一些症状。在8-12岁时，近视症状可能很明显，青少年时，近视会变得更加糟糕，在20-40岁之间，通常不会有变化了。近视越深，各种并发症风险显著上升，如：视网膜脱落、视网膜下新生血管、白内障、青光眼等。


为什么会近视?


	近视确切的发病机制目前仍不清楚。大部分研究认为近视是由遗传和环境因素相互作用导致的。


	多年来，科学界一致认为近视主要归因于基因。基因发现工作现已将100多个基因组区域与近视联系起来。父母的近视情况对子女的近视患病率有较大影响，父母均患近视的儿童发生近视的概率更高。广州的流行病学调查发现，父母近视对15岁子女的近视患病率存在影响——父母一方近视孩子的近视患病率是父母均无近视孩子的两倍，父母双方都近视的孩子是父母均无近视孩子的3倍。





	但很显然，基因不是导致近视的全部原因。普遍的一个认知是：阅读和使用电子产品是导致近年来青少年近视率上升的罪魁祸首。然而，在21世纪初期，当研究人员开始研究特定行为时，例如每周的阅读书籍或使用计算机所花费的时间，发现似乎这些都不是产生近视风险的主要原因。





	2007年，哥伦布俄亥俄州立大学视光学院的唐纳德·穆蒂和他的同事们报告了一项研究结果，唯一与近视风险密切相关的环境因素是在户外活动的时间。调查发现，孩子们是在户外运动、参加野餐，还是只是在沙滩上阅读，只要是户外活动，都可以降低近视发生的概率。研究者甚至发现，在户外活动更长的孩子哪怕花更多的时间阅读书籍、屏幕和近距离工作，也没有变得近视。近距离工作可能仍会产生一些影响，但最重要的是眼睛暴露在强光下，就可以有效的减少近视的可能性。





	新加坡国家近视计划/健康促进委员会海报鼓励孩子们花时间在外面预防近视


	明亮的光线如何防止近视?最主要的假设是光刺激视网膜中多巴胺的释放，这种神经递质反过来阻碍了眼睛在发育过程中的伸长。“光-多巴胺”假说的最佳证据来自雏鸡，在2010年，研究人员向小鸡的眼睛注射一种叫做螺哌隆的多巴胺抑制药可以消除强光的保护作用。


怎么治疗近视?


	由于近视的高患病率及其作为公共卫生问题的突出性，我们迫切需要寻找有效治疗的方式以减缓近视发展的速度。通过临床表现我们知道各种形式的近视。


	1.单纯性近视：正常眼睛中的近视，屈光度较小。


	2.退行性近视：也称为恶性或病理性近视，是一种相对罕见的病症，被认为是遗传性的，是导致失明的主要原因。复合药物的光动力疗法和激光治疗用于治疗退行性近视，最近一项研究表明7-甲基黄嘌呤可能能最终治愈退行性近视。


	3.诱发性近视：是由于各种药物的副作用、核硬化、氧中毒或其他异常情况引起。





	矫正近视最常用方法就是眼镜或隐形眼镜。它们将光线重新聚焦在视网膜上来补偿眼睛的不足。目前使用双焦点或渐进多焦点镜片（PALs）来减缓近视的进展已经产生了治疗效果但是比较微弱。隐形眼镜有较好的美容效果以及便于运动等优势，但需要认真按规定护理，防止并发症发生。


	除了镜片类的，你还能通过药物治疗和手术治疗。其中，选择性M受体阻断剂的治疗作用已被确认，并应用于临床该类药品主要包括阿托品、消旋山莨菪碱、哌仑西平及托品酰胺。但是，长期使用阿托品会使药物的有效性下降，而且用药停止时还可能会导致反弹效应。





	手术治疗包括角膜屈光手术和有晶体眼的人工晶体植入术。角膜屈光手术中准分子激光原位角膜磨镶术 
（LASIK）是现在最常用的手术矫治近视的主要方法。有晶体眼的人工晶体植入术（PIOL）属于眼内屈光手术，对于各种屈光不正患者，不能行角膜屈光手术者，PIOL手术效果好。





	但角膜屈光手术存在着一定的缺陷：如矫正近视的范围相对有限、术后有可能发生角膜膨隆等;而眼内屈光手术，尤其是PIOL的手术技术、人工晶体的材质等方面还需要进一步的研究。


近视的预防和误区


	近视的预防主要是要注意以下几点：养成良好的用眼习惯，增加户外活动的时间，定期进行视力检查。


误区1：孩子太小别戴近视眼镜


	儿童正处于视觉发育的关键时期，近视眼如不及时矫正，长期的视网膜模糊像，会诱发眼轴的进一步加长，使近视度增加，甚至引发弱、斜视。


误区2：近视眼镜越换度数越高


	青少年时期近视度数增加的原因，除遗传因素外，环境因素也造成很大影响。身体快速发育期，往往近视度数也增长较快。专家建议青少年应每3~6个月做一次视力检查，必要时更换合适的镜片。


误区3：近视眼镜不能配得太清楚


	近视的完全矫正是将近视矫正为正视，用以回复调节与集合之间固有的正常关系。长期佩戴低矫眼镜，一方面容易引起睫状痉挛，即人为地增加了近视度数，另一方面双眼视功能被破坏，只靠一眼看物，另一只眼偏向外侧，成为暂时性交替性外斜视。





	没有科学证据表明眼保健操、维生素可以预防或治愈近视。大量研究发现，近视与智力和学业成绩之间存在相关性; 目前尚不清楚是否存在因果关系。


	指导教授|中国科学技术大学教授 博士生导师 张国庆


	策划统筹|郭浩 李进 韩娟 知识法律顾问|陈慧娟


	【参考】


	[1] Elie Dolgin, “近视狂潮”, Nature news, 2015


	[2] Jane Gwiazda, “近视的治疗选择”, Optom. Vis. Sci. 2009, 86, 624-628.


	[3] 胡涎宁, 近视药物治疗研究进展, 眼视光学杂志, 2004, 6, 71-73.


	[4] 刘畅, 近视药物治疗及手术治疗研究进展, 现代生物医学进展, 2015, 15, 3779-3884.


	[5] 
https://www.aao.org/eye-health/diseases/myopia-nearsightedness-symptoms.


	[6] 闫瑾,王莉,杨扬.近视的危险因素及流行病学研究进展[J].眼科新进展, 2015, 35(09): 896-900.


	[7] Jones, L. A. et al. 父母近视史，运动和户外活动，以及未来的近视情况. Invest. Ophthalmol. Vis. 
Sci. 2007, 48, 3524–3532.


	[8] Ashby, R. S. &amp; Schaeffel, F. 强光对雏鸡镜片补偿的影响. Invest. Ophthalmol. Vis. 
Sci. 2010, 51, 5247–5253.


	[9] 贾玉敏. 家长对儿童近视眼矫正的四大误区. 中国眼镜科技杂志, 2012, 5: 119-120.

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950834_493480.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950841_612000.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950854_272850.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950861_882499.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950871_917370.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950883_228605.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950891_695901.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950904_878617.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533950911_723248.png	</imageurl><videourl /></doc>