<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733221</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733221.html</url><title>电子竞技：从富二代游戏 到不输3大球的体育生意</title><datetime>2018-05-18 19:57:2</datetime><text>拥有两亿观众的电竞将会在未来成为一个重要体育生意。电子竞技是怎样从一个富二代游戏完成到体育生意的转变的呢？


文/吹牛（niubsir）
不久之前，亚洲奥林匹克理事会(OCA)对外正式宣布多人在线竞技类(MOBA)项目《英雄联盟》和《Arena of  Valor》（王者荣耀海外版）、策略卡牌类电竞《皇室战争》和《炉石传说》、即时战略的个人赛《星际争霸2》、以及模拟体育类电竞《实况足球》六大项目将会作为表演示范项目亮相亚运会。
这也是继电竞成为正式体育项目后，第一次正式登陆顶级赛事的舞台。近年来，随着电竞产业的不断完善，电竞赛事开始越来越多的得到主流社会的认可，2008年国家体育总局将电子竞技改批为第78个正式体育竞赛项。2017年10月，电竞赛事被奥委会正式列为体育项目，同年电竞成为2022亚运会比赛项目。
除此之外，在今年美国的电视届权威奖项艾美奖的评选中，LOL（英雄联盟）的S7现场直播被评为了“最佳直播设计奖”而这个奖项在以往的获得者都是NBA总决赛，超级碗总决赛，同时，S7的总决赛最高同时在线的观看人数超过1亿人，超过NBA总决赛。
不得不承认，电竞赛事已经成为了及传统的足球、篮球、棒球后受众第四多的体育赛事。而追溯这项运动的历史，却要从97年的亚洲金融危机说起。
01 电竞的起源：任天堂和韩国
最早的电子竞技起源来自于任天堂在1990年美国举行的比赛，那时的电子竞技比赛只有三款游戏，分别是《超级马里奥兄弟》、《Red  Racer》和《俄罗斯方块》，根据任天堂为这次比赛制作了三款游戏的特殊卡带，时限为6分21秒，最终得分根据三项比赛的分数综合评出冠军。
而这项由任天堂举行的世锦赛是历史第一个正式电子游戏比赛， 比后来的世界电子竞技大赛（WCG）早10年。
在任天堂举办世锦赛后，到1997年以前这都是一个比较小众的运动，大家对他的认识还停留在活动层面，而在1997年时，因为亚洲金融危机，电子竞技开始成为韩国的一项国民运动。
1997年，亚洲金融危机爆发，韩国1998年GDP增长倒退5.8%，韩元大幅贬值50%，股市暴跌70%以上。韩国政府注意到了他们国家经济的产业结构存在严重的问题：国民经济的支柱产业都是以出口为主，受世界经济环境变化的影响过大。金融危机过后，韩国政府开始了努力改变产业结构。在大力发展半导体行业的同时，向电影游戏娱乐等产业进军，同时政府也开始扶持电影电视产业、游戏动漫产业。
而电竞第一次在韩国电视台与观众见面，则是源于其经济危机导致大量失业人员，许多人沉迷《星际争霸》，当时的韩国电视制作人员，又受限于电视节目制作经费，只能寻找一些新兴的节目，其中星际争霸在韩国是一个受众够多，同时又制作简单，成本较低，很快得到了电视制作人员的重视，顺其自然《星际争霸》成为了当时韩国的第一竞技游戏。
电视台的推动带动了电子竞技在韩国的飞速发展，在2004年时，一度电竞产业超过40亿美元，超过了韩国的出口汽车，同时韩国也建立了全球最完善的电竞产业链。
02 庞大的用户群体，和并不复杂的产业链
电子竞技的受众目前的跨度已经从8岁跨越到了40岁，全球受众超过10亿人，在产业链上电子竞技的产业主要分为4个部分：1.  最上游的游戏研发、游戏运营商;2.电竞比赛的参与者：电竞俱乐部;3.  电竞赛事举办方，电竞赛事解说，直播平台;4.衍生产品生产、二次内容分发，电竞社区、电竞媒体。
从全球范围来看，游戏研发商主要有暴雪，Electronic Arts，ROT、Valve，而在中国最大的游戏运营商和游戏研发商都为同一个公司腾讯。
而作为电竞赛事的重要参与者，早年的电竞俱乐部创始人几乎都为年轻的高净值人群（简称：富二代），而目前已经演变为了一种和体育俱乐部类似的体系，其中许多传奇体育俱乐部也开始正式成立电竞战队，例如土耳其的费内巴切俱乐部，以及皇马成立了FIFA足球游戏部。
在产业的第三极电竞赛事主办方上，在国内最大的电竞赛事都由几个运营商组成，但是在早期的电竞比赛中还有专门的电竞赛事举办方，例如成立于2000年成立的WCG世界电子竞技大赛（  World Cyber Games，WCG），该项赛事便是由韩国国际电子营销公司（Internation Cyber Marketing,  ICM）主办，并由三星和微软（自2006年起）提供赞助。
而和电竞赛事联合最密切的便是各大直播平台，早年的电竞赛事一度可以登录电视节目，但在2007年节目下线，各大直播平台便成为了电竞赛事的重要分发渠道。
从目前来看，除了行业的最上游，游戏研发，以及游戏运营已经较为成熟外，在其他链条上都具有不错的切入机会。?


03 电竞俱乐部：综合俱乐部及垂直游戏俱乐
早期的电竞俱乐部分为两周：1.富二代的游戏，2.知名职业玩家自己组队开俱乐部。在第一类中最为著名的就是王思聪创立的IG战队，而第二类的代表则是LGD的前身FTD战队，FTD战队成立于2009年由DOTA传奇选手伍声2009及一些DOTA、真3玩家共同成立。
早期的电竞赛事主要以DOTA为主，一个电竞俱乐部通常有多个分部，包含游戏包括：魔兽争霸、DOTA、LOL、CS，后期逐渐演化为：DOTA、守望先锋、LOL三个主流游戏加一个非主流游戏，其中包括：CSGO、王者荣耀、绝地求生等等。
在直播没有开始之前，大部分的电竞俱乐部的收入都来自于比赛奖金以及一些微薄的赞助，电竞选手的工资通常在3000元左右，想赚钱的方法只有一个便是打出成绩获得比赛奖金。但早期的电竞赛事通常奖金都没有太高，那个时候的DOTA因为还是魔兽引擎上的一张地图，TI的奖金也并不高，直到LOL的兴起，以及直播的流行，才开始大幅度提升选手的生活状态。
而随着中国电竞协会的成立，以及腾讯在电竞方向的发力，以英雄联盟为标杆的电竞生态开始变得规范化，选手之间的转会开始涉及转会费用，直播+赛事体系的完善俱乐部开始有比较可观的流水。
随着游戏的受众越来越多，生态习题的完善，让俱乐部变为一个并不是只有富二代砸钱的游戏，稍微有一些积蓄的个人也可以开始参与这项游戏，而这些俱乐部大多都聚焦于一个游戏，例如：由前LOL玩家韦神成立的4AM绝对求生战队，主要由5名玩家构成，收入主要来自于平台直播分成以及赛事收入。
对于老牌的综合电竞俱乐部来说，多元化的发展也越来越像规范的传统体育俱乐部。
04 多元化收入，电竞俱乐部进入成熟阶段
目前综合类型的俱乐部收入大致可以分为三类：
同时在资本市场这样的商业故事也得到了认可，主打LOL的EDG俱乐部就在近期获得近亿元融资，VG俱乐部也获得数千万的Pre-A轮融资。
随着手游的发展，越来越多的电竞俱乐部也开始入局手游游戏，而未来在随着手游电竞的发展，电竞行业势必会成为一门主流的运动产业。
05 电竞的未来：仅次于3大传统体育的生意
从目前来看，随着手游的电竞属性越来越强，和参与门槛越来越低，接受和喜欢电竞的用户将会越来越多，其背后的商业价值将会越来越大。
首先电竞设备，作为一个利润相对较高的行业，持续的更新迭代和用户的购买力并不低于传统3大球，其次在普及度上，随着电脑手机的发展，将会比篮球、足球拥有更多的用户。
同时，在电竞明星培养商，虽然不同的游戏生命周期不同，但是从目前10多年以来的发展来看，其游戏形态大多都是MOBA、FPS，同类型的游戏电竞选手转换会相对容易。而目前一些电竞网红的身价已经不低于一线明星。
其次，在腾讯的大力投入下，目前的电竞赛事已经开始模仿传统体育的分城市，主客场比赛，随着未来电竞赛事的持续投入，一个城市的青少年将会拥有一块电竞社区，耳濡目染的情况下，电竞赛事势必会得到更多的关注。
所以，如果说寻找青少年的下一个生活方式，会获得巨大成功，那么电竞产业势必会成为未来年轻人的一种新喜好，虽然现在看来没有传统体育大类一样具有商业价值，但是随着未来的发展势必会成为年轻一代全新的内容消费方式。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/369_180518195540_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/369_180518195549_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>