<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736071</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736071.html</url><title>西南游戏业崛起 成都为何频频诞生游戏爆款?</title><datetime>2018-06-07 11:02:5</datetime><text>在前不久，一篇名为《什么是成都》的热门公众号文章曾引发了不少人的感慨，对于这座两千多年未曾更名的城市，诗仙李白曾以：九天开出一成都，万户千门入画图“的豪情来描绘。但作为西南地区的龙头城市之一，成都不仅仅历史悠久，也一直紧随着时代的发展脉络。关于这一点，除了成为抖音上的“网红城市”之外，有着“中国游戏第四城”的成都游戏产业，同样很有说服力。诸如现象级影游联动产品《花千骨》、全球收入最高游戏产品《王者荣耀》、魔幻网游革命之作《永恒魔法》皆诞生于这片土地。

【图1：2018年中国城市商业魅力排行榜】
成都研发公司领跑 游戏产业底蕴惊人
自古以来，偏安西南一隅的成都，给人的印象便是一座休闲之都，美食美女，闲适的慢生活节奏，甚至让人忽视了这座城市迸发出的经济活力。在4月份举行的首届IGS成都?数字娱乐博览会上，伽马数据公布了《2018年1-3月移动游戏产业报告》的相关数据，成都以70.4%的游戏研发公司占比，击败北上广，位列榜首。虽然近年来，成都游戏行业的寒潮新闻不断，但其游戏企业的增速依然排在全国第一。有数据显示，在2017年，成都高新区游戏企业总营收超过200亿元，同比增幅高达66.7%。

【图2：四川游戏产业数据】
作为中国“游戏第四城”、“手游之都”，成都媲美北上广的优质高校人才资源和低廉的物价水平从2001年开始，便吸引了包括金山、完美、盛大等老牌游戏公司入驻。“鲶鱼效应”之下，也不断刺激着天象互动、尼毕鲁、雨墨科技、龙渊网络、数字天空、摩奇卡卡等成都本土游戏公司的发展，最终诞生了天府软件园这个游戏主战场，孕育出包括《银河帝国》《三剑豪》《帝国塔防3》《花千骨》《忍者萌剑传》《战地风暴》等月流水过千万的手机游戏产品。在不断的积累中，成都的游戏产业也开始形成了以产品研发为核心，发行运营为重点的特色。
城市内涵助力发展 中国文创第三城的魅力
不过，上千年传承的天府文化，不仅仅只有乐观包容，同样还有创新创造。根据，新华三数字经济研究院的《中国城市数字经济指数白皮书(2018)》数据显示，有着“中国文创第三城”之称的成都，在百个城市的数字化建设中，仅次于北上广深，并以新一线城市的姿态领跑。
通过的具体游戏产品，或许我们会看得更清楚这一点。比如作为移动电竞领头羊的《王者荣耀》，在不断壮大中国移动电竞的同时，也在通过各种跨界合作，让游戏文化、竞技精神更加贴近于大众的生活。再比如，多益网络2013年在成都组建的研发团队所打造的魔幻RPG网游《永恒魔法》，从创新的宠物觉醒系统，让宠物也能放大招，到全职业自由定制技能以及可以DIY的魔幻家园玩法等，都是在对魔幻MMORPG类玩法的探索和创新。

【图3：《永恒魔法》创新自定义技能玩法】
成都构建新产业链 电竞布局一马当先
电子竞技无疑是时下的热点，中国市场也是目前全球最大的电子竞技市场之一。而得益于《英雄联盟》《王者荣耀》等游戏所构建起来的竞技生态，有着巨大产业集群效应的成都在这一领域，则是占据了天然的优势。正如拳头游戏中国区负责人林松在不久前的数字娱乐博览会上所说，西南地区电竞市场非常火爆，推行主客场机制后，成都更是场场爆满，并且整个地域都开始围绕着这个中心，建立新的产业链条。
除了《英雄联盟》《王者荣耀》等赛事之外，作为魔幻MMORPG的成都本土产品《永恒魔法》，在原来PVP玩法的基础上，也正式推出了天梯排位赛模式的3V3竞技场，并在周年庆之际，举办了在各大直播平台同步直播的首届官方赛事——“黄金争霸赛”。而这并不仅仅是多益网络在电竞化道路上的又一次新尝试，同样也是成都电竞产业蓬勃发展的真实写照。

【图4：《永恒魔法》黄金争霸赛】
过去几年时间里，游戏产业的蓬勃发展，或许只是成都展现活力的开始。上个月在成都举行的“2018全球独角兽企业高峰论坛”上，成都市政府向包括拼多多、快手、多益网络等在内的诸多公司嘉介绍了其打造的独角兽岛项目。相信在未来，成都游戏产业的聚集效应将更加明显，新一轮的发展契机即将到来!

【图5：互联网巨头们参观四川独角兽岛】
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607110159_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607110151_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607110143_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607110137_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607110131_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>