<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747332</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747332.html</url><title>战争永远不会改变 但《辐射76》改变的不止一点</title><datetime>2018-10-16 09:48:0</datetime><text>
	IGN在抢先试玩过《辐射76》之后，了解到了即时进行的多人游戏是如何运作的、制造系统有何改变、全新的基地系统如何使用等等。看起来《辐射76》充满全新怪物和新奇发现的开放世界似乎会给你和你的小伙伴们带来成吨的快乐。虽然战争永远不会改变，但《辐射76》却改变了不止一点。接下来就让我们一起进入废土世界，看看都有什么新变化吧！


	1.你可以随时进入拍照模式，选择各种滤镜、拍照姿势、边框，你甚至可以将自己的角色从照片中移除。


	2．载入画面可以显示你拍下的照片。





	3．和之前的《辐射（Fallout）》系列游戏一样，你可以找到全息卡带，之后放在哔哔小子上播放。


	4．在创建完角色之后，你依然可以回到主菜单修改自己角色的外观。


	5．本作包含很多不同的小挑战任务，比如日常挑战和每周挑战。完成挑战后会得到一种叫做原子（Atoms）的货币，用来在原子商店中兑换外观饰品，如拍照姿势等。


	6．目前游戏中每一个服务器可以容纳24名玩家。玩家们可以自愿组成小队一起游戏。不过最终版也可能会有所改动。


	7．游戏中所有可搜刮的容器以及可收集的资源对于每个玩家来说都是独立的。比如一位玩家搜刮了一个保险箱之后，另一个玩家仍然可以再次搜刮。然而这并不适用于除这些以外用来装饰的物品并不是这样，不过它们会在一段时间之后刷新。


	8．每位玩家拥有自己的储藏处，也就是一个蓝色的大箱子。你可以在营地里找到它，或是另外建造一个。全地图的储藏处中的物品是共享的，不过只有你自己能打开，不用担心有人会偷走里面的东西。





	9．工作台可以制作的物品种类十分丰富，但同时只能有一个人使用。在有人使用的时候，其他人依然可以访问工作台以存取基地里的材料。


	10．你的C.A.M.P系统（迷你营地）几乎可以放在任何平整的地面上，用来建设基地或是充当快速旅行点。只要花费一点瓶盖，你就能把它移动到新的地点。


	11．你可以用蓝图备份自己基地当前的布局，并在你改变基地位置或是更换服务器的时候快速重建自己的基地。


	12．你可以在营地中建造乐器，或是在地图上某些地方找到它们。如果同时奏响多个乐器，它们就会合奏同一首旋律。


	13．快速旅行去往大部分地点都需要花费瓶盖，去的越远费用越高。而传送回76号避难所和你自己的基地是免费的，传送到你的朋友以及队伍中其他玩家的基地也是一样。


	14．在使用哔哔小子的时候，你可以调整自己的视角，菜单栏会用UI的形式显示出来，让你在查看物品栏的同时能够看到周围发生的一切。





	15．VATS系统并不会暂停时间，但是依然能让你轻松地自动瞄准目标。攻击会按照系统中显示的百分比几率命中目标，而并不会因为你瞄准的部位不同而发生变化。


	16．学会某些技能之后你才能在VATS中瞄准敌人肢体的不同部位。


	17．在浏览地图的时候，你能看到服务器中其他玩家的位置，并看到当前发生的公共事件的位置，或是核弹即将打击的区域。


	18．你无法攻击1-4级的玩家，即便队友伤害也不会伤及他们。当玩家到达5级的时候，和平模式会自动关闭。当然如果你不希望进行PvP的话也可以手动打开。


	19．在PvP战斗中，首先遭受攻击的一方受到的伤害会大幅降低，其屏幕上也会显示出攻击者的名字。如果这名玩家也开枪反击的话，双方就会进入正式的PvP战斗，造成的伤害也会恢复正常。


	20．队伍成员内部也可以进行PvP对战。


	21．如果有玩家在一直没有反击的情况下依然被杀死了。那么击杀他的凶手就会被悬赏。在小地图上会用醒目的图标表示出被悬赏玩家的位置，让其他所有玩家都能看到，而被悬赏的玩家却看不到别人的位置。





	22．当你的生命值降为0的时候（或是辐射值填满了你的整个生命槽），你的人物就会跪倒在地等待死亡。其他玩家可以用兴奋剂（Stimpack）把你救起来，有的技能可以让其他药物代替兴奋剂把你救起来。


	23．死亡的时候，你虽然可以保留身上的护甲、武器、药品等道具，但是你身上携带的所有材料都会装在一个纸袋里掉到地上。复活后，你会收到一个支线任务，指引你回到你上次死亡的位置捡回这些材料。不过期间所有路过的玩家都可以收集你掉落的物品。


	24．支线任务的长度不尽相同，有的还需要你访问不同地点，达成一系列目标才能最终完成。


	25．天蛾人（Mothman）是真实存在的！这种敌人会飞到天上，之后瞬移到你的身边攻击你，或是在你遇到它不久之后突然从你眼前消失。


	26．一开始玩家拥有的食谱以及武器和护甲蓝图都很少，这些都需要你在野外寻找并习得。


	27．某些地点会有售货机器人向你出售东西，你也可以向他们出售各种各样的道具，比如食谱、武器蓝图，甚至是基地建造蓝图。


	28．有一个自动售货的地点还有一个专门出售子弹和药品的机器。


	29．拆解武器和护甲之后，你可以随机学到如何制作新的武器配件或是护甲配件。





	30．拆解完好无损的武器或是护甲之后，你有几率学会如何制作它们。


	31． 摇头娃娃和杂志封面并不会提供永久的加成。收集到这些道具后你会获得1个小时的加成效果。期间找到新的收集品后加成时间并不会累积，而是会将1个小时的倒计时条重新充满。


	32．升级只会影响几个关键的属性，提升你的SPECIAL点数、让你获得新的技能卡牌，以及让你能够装备更高级的武器和护甲。


33．开锁和黑客技能有所改动：你的技能一开始是0级，你只能够解锁和你的技能等级相当的物品。通过技能卡片提升技能等级后，你能解锁的东西也就越来越多。


34．每升几级，你就有机会能获得一包技能卡片，其中可能会包含一些要到更高等级才能解锁的技能，或是一些带有动画效果技能卡片。





	35．升级后，在提升SPECIAL系统中各个属性的点数时，游戏会建议你学习某一张技能卡片，但你依然可以从自己其他的技能卡片中选择一张学习。在获得了选中的技能之后，直到你再次升级之前，你都看不到其他自己没有选择的技能卡了。不过你可以把已经装备的技能交换成其他技能。


	36．如果高等级玩家不提升自己的生命值的话，那么他的生命值会一直保持基础的100点。所以说一群低等级的玩家也不是完全没有可能击杀一个高等级的玩家。


	37．一群敌人中经常会有一个精英敌人（他的等级旁边会有一个皇冠标志）。精英敌人的伤害和血量都更高，同时也会掉落更好的道具。


	38．地图上还会随机刷新出传奇敌人。他们不但更加强大，在承受伤害的同时，他们还会发生突变，极大提升力量。


	39．除了生命值和行动点数以外，你还需要注意自己的饥饿度和口渴度。它们减少的速度很缓慢，但如果降得太低的话，你的行动点数就会受到影响。


	40．到达5级之后，你就会开始因为各种原因而生病——吃了变质的食物、睡了临时的床铺，或是受到了某些变种生物的攻击。每种疾病都会都有各自的负面效果，比如食物寄生虫（Food Parasites）会让你的饥饿值下降得更快。如果一直不治疗的话，疾病也都会在倒计时结束后自动痊愈。





	41．和《辐射4》一样，你有可能会在野外找到废弃的动力装甲。


	42．被核弹轰炸的区域的地貌会发生巨大的改变，这种改变持续的时间尚不确定。虽然该区域中的建筑和地点并不会被完全摧毁，但其环境中会充满大量辐射，其中的敌人也会变得极为强大。


	43．核弹爆炸的地点不同，辐射区域中的突变动植物群落以及敌人种类也有所不同。你也可以在这些区域找到一些更加稀有的制作材料。


	44．获取并发射核弹还是有一些难度的，因为你需要收集到好几条核弹密码，并一路击杀敌人，来到目前某一还未公布的地方，之后输入这些密码。


	45．主线任务最终会让你拥有自己的核弹。但B社也告诉我们，如果玩家想要随意探索的话，也可以不用做主线任务，因为游戏中还有其他获得核弹的方法。


	《辐射76》Beta测试将于10月23日上线Xbox One平台，并于10月28日上线PS4以及PC 平台，感兴趣的朋友敬请期待！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654014_116167.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654069_473779.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654116_548996.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654132_535991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654234_703060.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654247_333783.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539654273_289449.jpg	</imageurl><videourl /></doc>