<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734640</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734640.html</url><title>《热血传奇》经典新区致敬青春 今日预注册抢先开放</title><datetime>2018-05-29 09:59:4</datetime><text>远处翻滚的黄沙，急促奔跑的战马，扑面而来的炙热......没错，这里是玛法大陆，一个有爱、有恨、有激情的热血战场!这里有残酷的生存法则，这里也有无数杰出的王者;这里有患难真情的兄弟，也有生死与共的玛法伉俪!有实力，有深情，有忠义，有爱恨!每个人都在为自己心中的信仰而战，即使身处绝境，也要向死而生!这就是，传奇!
1.80英雄合击版，史上最激情的版本重燃战火!
经典回归九区(186区)即将于6月1日14:00敞开玛法石门， 豪情壮志(双线)欢迎兄弟们回家!
5月29日14:00预注册抢先开放，还记得你的御用角色名么，千万不要被他人抢注了!

游戏名称：《热血传奇》
新区版本：1.80英雄合击版
新区名称：经典回归九区(186区)
新区服务器：豪情壮志(双线)
开区时间：6月1日14:00
预注册时间：5月29日14:00

新区开放，地下夺宝狂爆京东卡活动即将同步开启!6月1日(开区后)-7月1日，100张京东卡(50面值1张)，先到先得!
活动期间，新区每天4场地下夺宝，参与即有机会抢到爆出的京东卡凭证，零门槛，人人有机会!在地下夺宝活动中获得京东卡凭证的玩家，请务必第一时间在NPC狂欢使者处抢先递交凭证，因为仅限递交100张凭证，先交先得!
7月2日12点后，可在官网京东卡领奖页面兑换京东卡卡密。领奖页面敬请关注官网新闻。

相逢即是有缘，曾经一起战斗过的小伙伴，还记得初次踏入玛法大陆时起的昵称么?可还记得狭路相逢给予你一丝温暖和帮助的陌生人叫什么?或是多年来，总与你有着纷扰牵绊的宿敌，你可记得他们的名字?无论是可爱的朋友、还是多年的敌对，他们都有一个让你铭记的角色名，这就是我们来过传奇留下的足迹，一个可以简单，也可以复杂的角色名，等待着被你赋予非凡的意义，等待未来的某一天，成为王者!这是我们自己的传奇故事，从一个角色名开启!如果不想让心仪的角色名被其他玩家抢走，就要把握时机，抢先注册哦!
【开区信息】
新区名：经典回归九区(186区)
服务器名：豪情壮志(双线)
开区时间：6月1日14:00
预注册时间：5月29日14:00
【角色抢注指南】
步骤一：请玩家下载完整客户端，安装完成后选择“热血传奇”页签。
步骤二：选择“经典回归九区(186区)”后，再自由选择“豪情壮志(双线)”服务器。
步骤三：进入新区后，在账号密码输入界面输入“盛大通行证”，就可使用已注册好的盛大通行证账号登录，抢先创建新服角色。
创建成功，就等6月1日14:00，经典新服开启!
温馨提示：如果您注册了有争议的角色名，将不会被正式生成，敬请玩家谅解。
【新服版本】
1.80英雄合击版，是最受玩家喜爱，口碑最好、人气最爆的传奇版本!《热血传奇》向广大玩家郑重承诺：无内功、无心法、永无主宰者，永久三职业!四大承诺打造绿色环境。

版本简化了人物成长线，散人升级快!悬赏任务土豪带你飞，普通玩家都能玩得嗨翻天!实力差距小，跨服PK不断更新全新玩法，保证激情!行会战令会长发工资，每天都有新动力!


【经典装备重燃激情 高装任性玩】
1.80版经典新区开放至今，大力削减了众多的收费模块，还原打怪爆宝的激情，让玩家在打怪爆宝中体验到一瞬间的极速心跳。作为1.80版本中的经典装备，凤天、凰天(通用)系列;雷霆(男)  和烈焰(女)系列，屠龙、开天、镇天等顶级武器，也将再次点燃玛法激情!

【热血PK激情炸裂 跨服PK玩法最多的版本】
入驻1.80版新区，将会体验到最多的跨服玩法，从地下争夺战、BOSS争夺战、幻境沙巴克、修罗战场、荒漠乱斗，至今为止，经典回归区已经推出了九期跨服，并且还将不断推出更多的全新的跨服玩法，与热爱传奇，喜爱PK的传奇玩家一起将PK进行到底!

快来跟我们一起，6月1日14点，推开玛法的石门，走进1.80版全新的战场，用激情致敬我们的青春时代!
5月29日14点角色预注册抢先开放!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095809_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095819_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095825_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095837_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095856_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095856_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095903_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529095910_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>