<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741278</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741278.html</url><title>吃鸡手游想要告别卡顿 搭载骁龙的手机是首选</title><datetime>2018-07-19 17:34:0</datetime><text>吃鸡手游成了当今手机游戏的一大热门，绝地求生、荒野行动、穿越火线、小米枪战等吃鸡手游非常火爆，拥有大量玩家群体。手机厂商在这样的背景下都在强调手机玩游戏的性能，流畅吃鸡都成了旗舰手机的性能标配。也确实玩家在玩吃鸡手游的时候想要获得优秀的游戏体验，硬件平台的选择无法忽视。

吃鸡手游有着更加丰富的画质选项，对于手机的性能要求更为极限。想要吃鸡的话，一款能够保证全程流畅不卡顿的手机是基本要素，稍微的一下卡顿，就可能会导致成盒错失吃鸡。从目前的手机市场中来看，众多主流手机厂商的旗舰机型都搭载了骁龙845顶级平台，显然是认识到高通骁龙移动平台机型更能提供优秀的手游吃鸡体验，这么做也得到了手机玩家的认可。
骁龙845之所以能成为一众安卓顶级产品中几乎唯一的选择，因其性能非常强劲，为吃鸡手游流畅运行，告别卡顿提供了硬件基础。骁龙采用基于ARM的魔改八核架构设计，包括4个主频为2.8GHz的Kryo  385大核和4个主频为1.8GHz的Kryo 385小核，性能相比骁龙835提升25%;GPU方面，升级为Adreno  630，相比上代产品来说性能提升30%，能耗比提升30%。此外，高通骁龙845也加入了L2缓存和L3缓存，像桌面级CPU一样，缓存具有很重要的作用。简单说，高通骁龙845增加二级缓存和三级缓存的意义，就是能够让CPU计算的速度更快，反应时间更短，效率更高。好比飞机降落都需要一个缓冲区，而二级、三级缓存就是这个缓冲区。这都保证了手机面对吃鸡手游时最基本的性能输出。
GPU重要性堪比CPU，可以保障游戏过程中可以提供色彩丰富，提供画面逼真的流畅游戏体验，让吃鸡手游告别卡顿。如果GPU不给力，吃鸡手游画面是直接会卡顿掉帧的。Adreno  GPU是骁龙平台能够为移动终端提供游戏机品质的3D图像处理能力，它可为游戏、用户界面和高性能计算任务提供更快的图像处理。骁龙845移动平台搭载的Adreno  630 GPU相较于骁龙835有着35%的性能提升，而功耗则降了30%，这让骁龙845移动平台的手机在面对高画质吃鸡手游时仍然能够有稳定的画面流畅性。
吃鸡手游要告别卡顿玩的爽，好网络才能有好体验。搭载骁龙平台的手机网速非常快。骁龙845通过集成千兆级LTE调制解调器X20  LTE调制解调器，支持突破性的千兆级LTE连接，可以有1.2Gbps的速度。这样的连接能力可以说已经为进入5G网络时代做好了准备。
在玩吃鸡手游的时候，很多玩家都碰到过，处于同一个网络环境之下，大家的Wi-Fi连接却似乎总是状况不太一致的情况。有的人网络差的落地就成快递，有的人却能借助着流畅的网络顺利吃鸡。碰到这样的情况，往往玩家会懊恼的想要摔手机，其实很可能就是别人的手机上已经使用了上了双通路Wi-Fi，相比普通Wi-Fi受到网络连接不佳的拖累，获得了更稳定的连接性。双通路Wi-Fi作为高通的一项软硬件结合的优化技术，能够为使用的手机在相同位置下提供更好的网络连接和更大的传输带宽，真正提升Wi-Fi网络的实际使用体验。所以搭载骁龙845的手机，支持双通路Wi-Fi带来了更好的无线网络连接，再配合本身高端的配置，吃鸡手游的游戏体验就更加给力了。
相对于骁龙845平台被顶级旗舰手机搭载，高通最新推出的骁龙710被很多次旗舰的机型所配置，而且一些旗舰特性被下放到骁龙710上来。骁龙710的CPU采用Kryo  360 CPU架构，2性能核心+6效率核心(2大核+6小核设计)，大核最高主频2.2GHz，小核最高主频1.7GHz;采用跟骁龙845一样的第二代10nm  LPP制造工艺，比骁龙660在整体性能提升了20%，应用启动速度提升15%，游戏功耗降低40%。对吃鸡手游的玩家来说，骁龙710平台虽然不及骁龙845性能高，但性价比非常高，也同样能够为玩家带来吃鸡手游的流畅体验。
而且骁龙710 的GPU集成了Adreno  616，比骁龙660获得了提升。从用户感知的角度来说，提升GPU的性能能够明显提升用户体验。尤其是对于吃鸡手游，许多游戏都采用虚幻4引擎打造，对于手机的GPU性能要求更高，骁龙710的Adreno  616 GPU相比骁龙660的Adreno 512性能提升35%，提升幅度还是不小的。
骁龙710和骁龙845一样都集成了高通人工智能引擎(AI  Engine)，采用异构算法，让手机面对游戏时的性能能够充分发挥。人工智能引擎充分调度包括Kryo CPU、Adreno GPU及Hexagon  DSP等在内的处理核心，以最佳方式处理工作负载，能够很好地分担GPU的压力，在提升用户体验的同时，显著提升性能和电池续航时间。即使长时间游戏，也不会在玩吃鸡手游的过程中出现卡顿、掉帧或发热等问题。
目前手机游戏大型化已经成为了常态，拥有一部流畅吃鸡不卡顿的手机是一段时间内一劳永逸的选择。搭载骁龙平台的高端机型在性能方面全方位的领先，切实成为玩吃鸡手游的最佳设备。所以对重度游戏玩家来说，搭载当前最强的骁龙845平台的手机是首选，而相对应的，骁龙845手机价格也会较高。搭载骁龙710的次旗舰机型则兼顾了旗舰特性和性价比，玩吃鸡手游表现非常出色。而骁龙660游戏性能也是不错的，对追求性价比的吃鸡手游玩家来说是很好的选择。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719173308_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>