<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746774</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746774.html</url><title>正充电的手机自动订了万元总统套房 还在翻看聊天记录</title><datetime>2018-10-07 15:04:2</datetime><text>
	深夜，平放在桌上的苹果手机正在充电，竟然自动点开了携程APP，浏览起了酒店客房，看起了评价，还订了一间总统套房，而这一切都是手机自动完成的，仿佛有一个无形的人在操控。


	看着眼前发生的这一切，杨女士简直不敢相信自己的眼睛。


	凌晨，她发了一条朋友圈，讲述自己遭遇的恐怖一幕：


	“太可怕了，这根山寨充电线，在充电时趁我不备开始运转我的iPhone,进入携程app。等我发现，我的手机已经替我预定了万元酒店，就差ID触控付款了！我赶忙拔掉了充电器！这到底是巧合还是什么鬼?之前用这根充电线充电时操作手机，就会有触控屏幕不受控制的情况。”


	这条朋友圈一发，让杨女士的朋友们看得心惊，直呼可怕。





“手机像抽疯，太吓人了！”


正充电的手机自动订了总统套房


	记者今天（10月6号）联系上了杨女士。


	昨天晚上11点多，回到金华老家的杨女士，发现正在充电的苹果手机“抽疯了，手机竟然自己运行起来，好像有人在远程控制，在不同的应用里跳来跳去”。


	盯着屏幕看的杨女士发现，手机还自动进入了携程APP，“查看房型，查看评价，页面在乱滚，当时看到这个情况，我还在想你还能给我下单吗?”


	结果，让她惊讶的一幕出现了:手机真的自动给她下了一单。


	杨女士向记者展示了携程上的订单，还有微信支付的截图。从订单上来看，手机预定的是10月5日到10月6日，上海小南国花园酒店的总统套房，一晚要10880元。








杨女士提供的订单和支付截图


	订单生成之后，手机跳转到了微信支付的界面，开始选择银行卡，“我微信上默认绑定的银行卡上当时没有一万多，手机竟然在选择其它银行卡进行支付。”看到指纹支付的界面都已经出来了，她抓紧把充电线拔了。


	发现情况不对了，杨女士再次充电后，开启了录屏模式，结果录了没多久，她发现手机的4G模式被切换到2G模式，“录屏也被点击取消了，接下来手机自动进入了相册查看了录屏的内容，感觉就像反侦察一样，控制感太强了。”


	她还发现，手机自动点进了微信读书，还在东野圭吾的作品下，打了不少书评，杨女士向记者展示了书评截图，显示其中有一些是汉字如“说了是吗”，但多数都是乱码的英文字母。





	让这个抽疯的手机一闹，杨女士也没啥睡意了，从昨天晚上11点多，差不多一直到凌晨三四点，手机只要一充电就会出现“被操控”的情况。


	就在半夜两点多的时候，她发现，手机自动订了火车票，“我当时看的时候，正在勾选乘车人，因为里边存着7、8位亲友的购票信息，我一看赶紧把它关了”。


	随后，杨女士用朋友的手机记录下了手机“被操控”的过程。


充电头、充电线并非原装


以前就出现过异常


	说起昨晚充电用的充电头和充电线，杨女士说两个都不是原装的：“这个充电头买了有几个月了，充电线也是经常换，昨晚用的线就是小区楼下那种小商店里买的，就是山寨的那种，平时都是备用的，也不经常用，这个充电头和这个充电线合在一起用也就是最近一个月的事。”





杨女士的充电器和充电线


	杨女士回忆，之前晚上躺在床上一边充电一边玩手机的时候，就出现过异常的现象,“平时就有一些不靠谱的情况，手机不听使唤”。但是这次手机充电过程中，竟然发生了这么多离奇的事情，她也觉得匪夷所思。


	有人在评论里回复杨女士：数据线没问题，有问题的是充电头，里面安装了操控软件，建议杨女士可以拆开看看，会不会有一张小芯片。也有一些专业人士分析很有可能是充电头中被植入了“木马”。


	今天早上，她用别人的手机试了下，手机屏幕跳了几跳，但是没有出现昨晚的那种情况。现在担心不已的杨女士，已经把信用卡、微信、支付宝等解绑了。


	杨女士强调说，自己的苹果手机是没有“越狱”过的。现在这个情况，她有两点怀疑的方向：“第一种可能，比如网上说的电压不稳，纯粹是技术上的问题，如果是这样子的话，现在市场上山寨的充电器充电线那么多，大家买来应急，也是常有的事。如果因为电压不稳存在这样的bug(漏洞),万一真的造成什么财产损失，那就不好了。另外一种，是一种黑客技术或者电信诈骗的手段，那就可怕多了。”


	杨女士说，如果有机构能拆开检查一下，到底是什么问题，她也愿意提供充电头和充电线。


质监部门：尚未收到类似投诉


将会关注这个案例


	记者随后在网上查阅了相关情况，发现杨女士的遭遇其实并不是个例。


	此前就有报道称，经过改装的充电宝或者充电桩可以窃取手机上的照片、通讯录、甚至盗取银行账户信息等。记者在微博上发现，几年前也有人反映过用非原装的充电器充电，手机仿佛被远程操纵，好像有另外一个人在操控，但一拔充电器或者换上原装充电器就变正常了。








	就杨女士的遭遇，记者也联系了质监部门。


	浙江省质量技术监督局相关负责人表示，他们也非常关注该类案例，毕竟产品质量直接影响到消费者的财产、隐私，甚至是生命安全。该负责人说，截至目前尚没有收到过类似投诉，质量技术部门也未对出现过类似现象的产品进行过技术鉴定，即使是在过去的产品抽查和日常突查中也未发现过“可以主动控制手机”的充电器。


	接下来，他们会关注这个案例，也会组织专家对该问题进行分析，争取弄清真伪或工作原理。一旦确认有企业生产类似的产品，他们会第一时间发布警示，并根据相关规定查处。


安全专家：


利用充电设备安装恶意软件的事情是存在的


	那这样的“充电噩梦”究竟有没有是真的存在安全漏洞呢?


	今天下午，记者采访了知名网络安全专家、杭州电子科技大学网络空间安全学院院长吴铤教授。


	“利用假充电器、充电宝安装恶意软件的事情是有的，也会盗用手机中的个人信息。”吴铤教授说，如果机主发现手机异常后，应及时选择报警。


	智能手机在方便大家日常生活的同时，信息安全问题也一直困扰着大家。


	如何做好手机信息安全保护，吴铤教授也有话想说：一方面要从合法正规的商店下载APP以及使用正规硬件，其次注意连接Wi-Fi的安全性，不要使用陌生、可疑的热点，尤其是在进行交易的时候;另一方面，要注意手机中权限的控制，不要进行不安全的越狱或刷机，同时旧手机要注意其中存储信息的安全。总之，大家要建立安全与便捷性折中的观念。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895755_194852.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895768_361535.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895769_798740.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895782_388242.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895796_970249.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895813_459835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538895814_455531.jpg	</imageurl><videourl /></doc>