<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735251</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735251.html</url><title>小时候的我，能得到这些东西就已经很快乐</title><datetime>2018-06-01 17:09:5</datetime><text>又是一年儿童节到来，仔细一想我都到第二次穿红袜子的年龄了，但长辈们还是会那样说，“都多大了，还玩游戏看动画片”。年龄的增长并没有让我丢掉小时候的爱好，反倒收集了越来越多的兴趣。虽然无忧无虑的童年时光已经一去不复返，但偶尔念个旧也不错，大家的童年各自不同，说不定会有些交集呢?

先来包辣条
我的童年在小镇度过，那里的娱乐项目不算多，平时除了在学校好好学习，放学和小伙伴们一起踢踢球，打打弹珠，然后就是回家后的游玩项目了。还记得二年级的我开始热衷于买各种小动物回来养，鸡鸭鱼昆虫乌龟兔子，无一例外，这些小动物最后都因为饲养方式不正确扑街了，倒是初中之后亲戚送来的一只波斯猫养了好久，但因为我太过痴迷吸猫，课间10分钟还会跑回家给猫喂食，总迟到被叫了家长，最后猫也被我爸送走了，养小动物的兴趣只能不了了之。

清楚记得我家那只也是异色瞳
那时的孩子流行玩什么，很大程度受到当时的动漫影响：《四驱兄弟》热播时玩四驱车，《战斗陀螺》上映玩陀螺，《游戏王》播出玩实体卡，当然奥特曼就更不用说了...小时候的我是贪婪的，光四驱车就买了不下七八辆，大多都是偷偷买的，闲钱哪来?学校让多交补课费呗。那时包括陀螺和四驱车在内的玩具，国内的知名品牌叫奥迪双钻，但因为价格偏高，所以平时都是图数量买买杂牌产品，等到过年有压岁钱才会考虑入手一两款“奥迪双钻”，前两年才知道这牌子只是日本田宫模型的山寨版。倒是游戏王值得拿出来说说，毕竟是当时我玩得最久的实体“玩具”，现在看来也不算过时。


乍一看区别不大
最早的《游戏王》漫画连载开始于1996年，三年后Konami发布实体TCG，再没多久山寨版就传到了国内。不像那些具有复杂机械结构的玩具，简单的卡牌很好复制，更高级的山寨包装中还会附送一张画着“墓地”、“陷阱区”的牌桌纸，这就构成了童年《游戏王》的全部。最流行的那段时间，每位“决斗者”都会随身带着亲自组好、说不定里面还藏着几张神卡的卡组，以便放学开战，那时我们还会有模有样的照着动画中的场景，摆好牌、然后边挥手边说着诸如“我的回合，抽卡!”、“发动陷阱卡，攻击无效化!”的羞耻台词，现在回想真是太中二了。 

那时的终极梦想就是买个决斗盘，最后没能如愿
作为集换式卡牌，玩家想要变强肯定得购买新卡包来完善自己的卡组，但又因为小时候的对战规则限制并不那么严格，所以多塞点限制卡到牌组里成了变强的最快捷方式，以至于对战中时常会出现这样的一幕：
“发动XXX!你的魔法卡和陷阱卡被全灭了!”
“哎，这张牌没见过啊?”
“看看，这张牌上就是这么写的“
“好吧...”

 充钱就能变得更强
相比现实玩具带来的乐趣，电子游戏带给小时候我们的震撼更深刻。大多数90后同龄人应该经历过FC时代，在国内更为人熟知的名称叫小霸王，“啊啊小霸王其乐无穷啊”基本陪伴了我绝大部分的童年时光。那时的山寨游戏卡经常会搞出999  in 1、100 in 1的噱头，实际就是1942、超马、魂斗罗之类的“老”游戏来回重复个几十页，购买体验非常差。 

吹一下是基本操作
然而卖卡的奸商却经常推销这些噱头卡，再加上这类卡很便宜，实际还是上当了几次，不过很快我终于推断出游戏越少的卡越好的“真理”，而那些只装载一款游戏的卡更是有着存档之类的“高级”功能，玩起来让人大呼过瘾。在买回一堆卡之后，为方便保存我拆掉了它们的外壳，顺便掌握了一个神技——根据卡面电路以及各种元件的分布来区分游戏。

买得多也玩得多，很快爸妈就觉得苗头不对，直接禁止我玩游戏。不过上有政策下有对策，藏起电源线、手柄就偷偷另买一个备着、玩久了电视发热就用扇子扇、摆到我够不着的地方就架凳子够，想来那时候与爸妈的斗智斗勇也是够搞笑，没毅力哪能做到这些呢?终于，家里那台老电视成功被我玩坏了。
比起小霸王，PS1更是那时我梦寐以求的机器，当时在离家不远的游戏厅中玩PS1是难忘的珍贵回忆，尽管小霸王已经够好玩了，但PS1更酷炫的画面、更高级的玩法还是一度让人走不动路，不过因为已经有小霸王，最后没能说服爸妈买下PS，这个梦至今才借助PS4实现。 

最爱PS上的古惑狼赛车
游戏深深影响了我的童年，也带给我非常多的快乐。那时拥有小霸王的我被不少同班小伙伴羡慕，我也会邀请他们到家里玩，周末晚上更是一起战到深夜十一二点，放到平时9点不到就睡觉的作息简直不敢想。后来电脑、PS2、掌机渐渐出现，诱惑越来越多，因为学业没能及时体验有些可惜，但现在回想起来那简单有趣的旧时光还是不免感慨。
游戏之外的生活亦是如此：超市刚在国内普及的那几年，每周五晚和爸妈一起逛超市，就算不那么爱吃零食，看着琳琅满目的货架就已经十分幸福;还会去影像店租上几盘动画片，再土豪点可以打电话在点播台点上几集;学校里，会和别人交换当时大热的《冒险小虎队》，也会在去新华书店前操心书里是否有“解密卡”...想来那时的幸福和烦恼都挺简单的。

靠蹭别人点播，我看完了大部分猫和老鼠
现在我们长大了，学习的事、工作的事、亦或是生活的事，都或多或少让人烦恼。但有时，我们还是可以做回孩子，玩玩喜欢的游戏，吃些爱吃的，不去想那些烦心事。
不知道大家的童年是什么样的呢?说不定我们间恰好就有巧合之处。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165322_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165406_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165433_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165507_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165533_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165555_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165657_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165724_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165749_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/396_180601165846_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>