<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750647</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750647.html</url><title>新西兰搁浅的鲸鱼：为什么那么多鲸鱼会搁浅</title><datetime>2018-12-03 12:25:3</datetime><text>
	本周早些时候，斯图尔特岛（Stewart Island）的一名步行者发现了这群鲸鱼。仅仅几天之后，另外51只鲸鱼被困在查塔姆群岛（Chatham 
Islands）的海滩上后死亡。虽然鲸鱼搁浅并不罕见，但它们通常只涉及一个个体而不是整个群体。最近一连串的大规模搁浅使人们重新关注这个神秘又罕见的现象。





	那么这些为什么会发生呢?虽然确切原因尚不清楚，但专家表示，许多不同因素可能起到一定作用。


疾病和受伤


	普利茅斯大学海洋保护学教授Simon Ingram说：“很多时候出现在沙滩上的动物都会筋疲力尽，营养不良，或者因为生病而没有吃东西。”


	“它们可能处于生病的最后阶段或者死于海上，然后最终被冲到海滩上，”他补充道。


	但Ingram博士说，当单独的一只动物被发现搁浅时，疾病或受伤起主要作用。


	“麻烦的是，在一大群动物中，它们中的一些个体很可能会生病，”他解释道。


	也确实存在一群健康鲸鱼搁浅的情况。那么这些事件背后可能是什么呢?


航线错误





	一些专家说，海岸线或者海床的某些方面会使鲸鱼迷失方向，特别是当它们在熟悉的栖息地之外漫游。


	Ingram博士说：“像新西兰岛尖端这样的地方是搁浅的热点。”


	“这是由于海岸线的地理特征。如果有像半岛或岬岛这样的特征，那么应该在更深处（水域）的动物可能会突然发现自己处于一个令人困惑的浅湾。”


	浅水尤其可能对领航鲸造成风险，因为它们的导航和通信方式。“这些动物主要通过回声定位来觅食和喂食，”兽医病理学家Andrew 
Brownlow说，他曾对苏格兰搁浅的领航鲸进行了尸检。“所以它们用声音来导航和交流，并找到他们的猎物。”


	“在非常浅的泥泞区域使用回声定位就像在大雾天穿过森林一样，”他解释道，“很难找到你的方位以及看清周围。”


	这种浅水加上混乱的组合对于鲸鱼是一个严重的危险情况，可能导致大规模搁浅。


	Brownlow博士说：“它们最终会进入浅水区，并被退潮所困扰，因此自然的土地是这些动物的真正风险因素。”


跟着领头鲸行动


	但是，如果一只单独的鲸鱼受伤或迷路，它们为什么最终会导致大量搁浅呢?专家说，答案在于它们的群体行为。


	Brownlow博士说：“这对于群居的动物来说是一个问题，虽然我们并不清楚原因，但它们最终会跟着生病的领头者游上海滩，或者一起迷路。”


	这个特殊的物种似乎很容易发生这种集体行为。


	这意味着如果一只领航鲸遇到问题，那么它会对整个群体产生影响。


	Brownlow博士指出，2015年大约有30只鲸鱼被困在苏格兰西海岸附近的斯凯岛（Isle of Skye）上。


	“我们认为这是因为一只雌性鲸鱼在分娩时遇到了麻烦，并且陷入了困境，”他解释道。“它游到了浅水区域，该团体的所有其他成员都跟着它上了海滩。”





水温变热


	一些专家认为，搁浅的另一个可能原因是水温较高。


	“我们度过了一个不同寻常的一周，这些不寻常还没有结束，而且可以说今年是非常不寻常的一年。”新西兰Massey 
University的海洋哺乳动物科学家Karen Stockin博士在得知最新的大规模搁浅后告诉法新社。


	“我怀疑很多不寻常是由于我们目前看到的变暖的海面温度所致。”她解释说：“这可能会影响猎物移动的方向，因此我们能看到猎物移动到其他地方并且（鲸鱼）物种随之而来。”


	新西兰的夏季将于周六开始，Stockin博士警告称，未来可能还会有更多搁浅事件。


	她说：“我们现在正在进入搁浅的季节。这次大规模搁浅只是它的开始，我们清楚这是一个非常繁忙的开始。”


	虽然Stockin博士表示全球变暖可能与海水温度上升有关，但大多数专家表示，不要针对这些情况下的人类行为作出结论。


	“在人们定居在那里之前，新西兰的鲸鱼可能一直在搁浅，”Ingram博士说。“这可能与人类所做的事情无关。”


	“这些动物在一个非常有活力的生态系统中，所以我对于是否将这些事件与气候变化联系起来非常谨慎。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543811000_842454.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543811011_427567.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543811032_769008.png	</imageurl><videourl /></doc>