<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736293</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736293.html</url><title>镰刀斗篷非标配，电影游戏中那些独特的死神形象</title><datetime>2018-06-08 11:43:4</datetime><text>从古至今，在众多知名著作、影视作品、经典游戏中，有一个大多数人不愿面对，却又被其深深吸引的主题——生命的流逝。这个原本令人感到沉重的主题究竟为何具有如此巨大的魅力?其中一个答案也许是：命运。

没人能够永生。贩夫走卒，名人雅士，在抵达生命的尽头时，都只能无可奈何。世人渴望掌控自己或他人的命运，而掌控命运最直接又最强大的表现方式，就是让生命体停止呼吸。从而演化为具象化的人型偶像——死神，也就显得顺理成章了。
死神这一经典形象早已深入人心，关于死神题材的作品也数不胜数。

(中国的“死神”形象作品)
在起点网上搜一搜，就能搜到6000多个相关的网络小说。在动漫作品中，还有《死神》同名动画，这部作品人气最高的时候，热度仅次于《火影忍者》和《海贼王》。

(日漫中的死神)
死神题材的作品虽多，可惜的是，绝大多数与死神相关的作品，都不免落于俗套，只不过是套上了死神的外皮，内里仍然是那些司空见惯的故事套路，里面的死神形象往往塑造得差强人意。所以，小编在这里推荐二款独特的死神形象的作品：
一、法则化的无形死神——电影《死神来了》
电影《死神来了》是一部悬疑惊悚片，迄今为止已经出了很多部，但故事情节基本都大同小异。讲述的是主角在某场会致命的巨大灾难前数分钟，不知什么原因预见到了未来。于是在主角的干扰下，同行的部分人员也从灾难中幸存下来。然而，就在所有人都庆幸不已之际，却不知死神并没有远离。在接下来的时间里，他们因为莫名其妙地的原因，一个接一个的遭受了更为恐怖、更为离奇的死法。

这部电影，标题虽然有死神二字，但有意思的是，从头到尾都见不到死神的本尊。作者并没有把死神描写成一种具象化的人型生物，在他的理解中，死神更像是一种维护宇宙稳定运行的法则。电影角色虽然暂时逃脱了致命危险，但在这种法则的作用下，终究难逃一死;里面角色在努力求生的过程中，往往又透露出一丝丝人性的光辉。带着这种观点看电影，《死神来了》又多出一层宿命论的哲学意味，这也是《死神来了》能从众多死神题材作品中脱颖而出的主要原因。
二、体验代理死神工作——游戏《死神来了》
正如我前面所提到的，死神可以看作是一种命运的体现。所以我相信，很多人会在某个时刻，希望自己能拿起镰刀，穿上头蓬，亲身体验一把那种掌控一切的感觉。《死神来了》这款游戏正好可以满足玩家的掌控欲。在这款游戏里，你将扮演一个因为意外而死去的角色。被死神赋予了代理死神的工作，收割一定数量的灵魂才能让自己复活。

这款游戏的灵感来自生活，开发者由于意外把腿摔断了。从而引发一系列思考：意外真的就只是意外吗?意外是否注定无法避免?这世界上是否真的有死神呢?
带着这样的思考，让游戏的核心玩法成为了制造各种合理意外。死神的能力也遵循了这样的规则——死神不能直接收割人们性命，只能通过道具来制造各种意外。玩家要想完成任务，必须认真观察场景中的危险物品，在恰当的时机将其触发才能完美达成收割灵魂的任务。
游戏最为出色的地方还在于它的蝴蝶效应系统，几个不起眼的事件组合起来，也能引发一场大灾难。比如外星人入侵，不仅要找到几个关键的事件元素，触发的时机也必不可少。由此可见，死神这份工作看似简单，但没有一定的策略也是做不好的。

《死神来了》以呆萌的像素风弱化了传统“死神”带来的恐惧感。游戏中的彩蛋甚至会让你在制造意外的过程中感叹：竟然还有这种操作?
然而现实中不也是这样的吗——意外总是来得很突然，那么我们有什么理由不好好珍惜当下，握紧身边人的手呢?

值得一提的是，《死神来了》还是一款国人制作的游戏。尽管国产游戏往往给人粗制滥造的印象，但这款游戏却奇迹般地在steam平台上收获了92%的好评率。同时开发商也非常良心，中国地区仅售28元;加上近几天游戏还在五折促销，这是游戏有史以来最大的折扣力度，有兴趣的玩家可以入手了解一下这款充满“意外”的游戏。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114215_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114222_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114234_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114246_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114258_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114307_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608114319_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>