<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737477</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737477.html</url><title>腾讯电竞首次合作伙伴推介会召开 10大电竞赛事亮相</title><datetime>2018-06-15 17:09:4</datetime><text>6月15日，腾讯电竞首次合作伙伴推介会在上海世博洲际酒店成功举办。

作为主办方，腾讯电竞创新电竞赛事推广模式，吸引多家国际知名企业参与推介，前期通过创新小程序完成与目标赛事意向的匹配收集，以合作共赢，携手共进，共谋发展为目的，共同探讨中国电竞以赛事为核心的商业生态发展趋势及盈利模式。

此外，本次推介会作为2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会的重要板块之一，邀请了十余家腾讯电竞的赛事项目和超过100家合作伙伴参与进来。腾讯互动娱乐自研&amp;综合市场部总经理、腾讯电竞业务负责人侯淼、腾讯互动娱乐市场平台部助理总经理戴斌、腾讯互动娱乐平台市场部商务总监龙宗海及多位直播平台、俱乐部等高层代表出席会议。
搭建交流合作平台 创新电竞赛事推广模式
会上腾讯互动娱乐自研&amp;综合市场部总经理、腾讯电竞业务负责人侯淼指出“通过这个沟通平台和机制，腾讯电竞希望达成三个目标：第一，让行业了解腾讯电竞旗下优质的赛事产品;第二，为腾讯电竞旗下优质赛事产品，寻找优质的合作伙伴，共同来放大项目价值;第三，希望在行业合作伙伴们之间搭建一个沟通桥梁，并且促成大家的深度交流，我们非常乐于见到伙伴之间有更多的连接与合作。”

在腾讯互动娱乐市场平台部助理总经理戴斌看来，从电竞迄今以来在营销维度的成绩来看，电竞商业赞助的迅猛发展，电竞作为一个独立的娱乐内容，一个独立的营销场景，已经充分印证了腾讯互娱2014年开始提出的FUN营销理论。因为电竞在用户拓展、娱乐性及群众基础上拥有独特而明显的优势，作为移动互联网时代下全新的内容平台，拥有着天然的联动线上线下的特质，让电竞拥有着更加丰富和开放的内容构建空间，注定可以创造出一个更大市场。所以，电竞目前内容营销中性价比最高，潜力最大的价值洼地之一。
戴斌表示，腾讯电竞愿意与所有合作伙伴，一起在实践中展开更加积极的探索与更系统的推进。

10大赛事逐一亮相 开启电竞FUN营销黄金时代
从简单的广告曝光延展到赛事、战队、明星、品牌的联盟化权益，激发品牌与粉丝的情感共鸣，以此腾讯电竞一直持续与各大品牌共建电竞生态、共享庞大的电竞生态用户、共同探索电竞赛事在商业价值上的无限可能。

随着技术的发展和数字文化产业的蓬勃生长，游戏、动漫、文学、影视、电竞等内容已经全面进入了人们的生活。从本质上说，营销最重要的部分，是引起人们的关注和情感认同。作为新文创战略的首倡者，腾讯在营销上提出了全新的方法论：“以共建引发情感共鸣的好故事为核心线索，IP包装为手段，聚集粉丝效应来打通营销场景。”
而FUN营销所提出的解决方案，即通过与品牌、用户三方共联，通过共建故事的形式，使营销也向IP内容化转变。IP承载用户情感，营销贴合用户情感。通过营销与内容生产的合流，进行内容交换、内容催化、以及高价值内容的创造，以此和用户产生紧密的情感联系，并赋予营销足够的开放性、循环性和生命力。
天然的互联网基因与体育的竞技属性，让电竞具备了极高的娱乐性与观赏性，在参与门槛较低的基础上快速拥有了庞大的群众基础。电竞，成为了继戏、动漫、影视、文学之后，又一个能够提供独立的娱乐审美体验的内容板块。这一细分领域里，以电竞IP情感联系为核心的FUN营销也已经快速成长并成为未来的主要营销趋势。

随着首届合作伙伴推介会的举办，腾讯电竞将在电竞的互动营销方面进行更多的创新尝试。腾讯电竞希望这不只是对腾讯有价值，而是对整个电竞产业乃至跨产业都有意义。除了谋求实现自身平台的商业价值外，也希望释放对周边产业的商业价值和社会价值。通俗点说就是完善自己的同时能够帮助别人，这就是腾讯电竞的“共生共荣”。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615170826_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615170835_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615170844_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615170853_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615170903_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=k0684i5r36t&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>