<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746993</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746993.html</url><title>花钱才能变强？育碧回应《刺客信条：奥德赛》内购</title><datetime>2018-10-10 18:59:2</datetime><text>
	距离《刺客信条：奥德赛》游戏发售已有几天，我们都很清楚地知道，游戏里有不少可以花钱购买的物品存在，而且如果你选择花钱购买它们，你也需要花不少钱。今天外媒Kotaku发布了一篇关于育碧回应《刺客信条：奥德赛》内购的文章，文中还谈及了内购背后的一些相关问题，现在就让我们一起来看看吧，这笔内购账究竟怎么样！





大部分内购物品都可以免费获得


	在《刺客信条：奥德赛》内购商店中所提供的高级物品和游戏里的其他物品不一样，无法通过收集，或者击杀敌人获得。但和《刺客信条：起源》一样，游戏提供了类似秘法宝箱的开箱机制，在《刺客信条：奥德赛》里它叫做奥林匹亚的礼物，由于外观像陶罐，我们也可以把这次开箱叫做“开罐”。除了经验值/德拉克马加成道具，和隐秘地点地图外，所有的内购武器，套装，外观，舰船升级都可以通过开罐得到。而且相比《刺客信条：起源》，还有一个变化是，这些物品一旦上架内购商店，便立即可以通过开罐得到。《刺客信条：起源》中，开箱上新其实是有延迟的，有时甚至会比内购上架晚数周之久，在那期间如果你想立刻获得这些物品，那你只能选择氪金内购。





新的更稀有的货币引入


	《刺客信条：起源》中为玩家提供秘法宝箱的是一个名为瑞克的小孩，他明天都会给到玩家一个新的日常任务，玩家可以通过完成日常任务来获得秘法宝箱，或者通过游戏内金币德拉克马购买。在《刺客信条：奥德赛》中，提供奥林匹亚礼物的是奥林帕斯之家的小老头，但是他并不收玩家通过任务，击杀或者收集得来的德拉克马（人家有更高的追求），他只要一种新加入的，更稀有的物品----奥利哈钢，玩家可以通过完成日常任务获得奥利哈钢，每个日常任务交付10个（每天会有两个日常任务），每个周常任务交付40个。还有大约600个散落在游戏世界各处的奥利哈钢，玩家可以通过收集获得。老头子卖的东西从20-100奥利哈钢不等，奥利匹亚的礼物售价是20奥利哈钢，也就是需要完成两个日常任务。这较《刺客信条：起源》来说，就目前看，一定程度上降低了开箱的频率，起源里完成一个日常就能开一个，而奥德赛中，需要完成两个日常或者额外的途径收集获得。《刺客信条：起源》的玩家可以花大量的德拉克马购买秘法宝箱（有可能用修改器），而奥德赛的玩家只能努力搬砖，多肝一点奥利哈钢。游戏内角色甚至都抱怨了，“小老头，你就不能收下我的德拉克马吗？”





	育碧方面也确认了“解锁奥林匹亚的礼物可能确实比解锁秘法宝箱要多花一点时间，但这也是一件好事，可以鼓励玩家多玩游戏，并且时常上线看看，或许还能发现并体验我们新加入的一些内容”换句话说，如果育碧日常更新的，充足的赏金任务还不足以吸引玩家肝《刺客信条：奥德赛》的话，奥利哈钢应该可以。


	育碧的公共部门还表示，后面几周将会有更多的可以获得奥利哈钢的活动出现，这些活动流程更短，挑战也会更丰富，如果这是真的，那么后面开罐的容易度有望提升。


	当问及会不会把奥利哈钢加入内购选项时，育碧方面明确回复了：“我们不可能把奥利哈钢拿出来卖钱！”


比起起源更合理的开箱规则


	育碧提供的开箱开罐可以开到内购的高级物品无疑是件好事，但是育碧并没有提供这些物品的掉率是多少，如果掉率太低，那不是等于没提供嘛？好在对此，育碧方面回复说“高级物品在奥德赛中的掉率高于他们在起源里掉率”（起源掉率已经不低了，当然有非有欧）育碧还说，起源和奥德赛里都提高了，玩家在每次开箱时能获得一件高级物品的概率。


	育碧补充称，奥利匹亚礼物中开出的高级物品是不会重复的，这与起源不同（好评，起源两个木乃伊，强迫症都犯了），并且他们是绑定账户的，换存档他们依然存在，商店里的内购同捆包也会随着玩家拥有其中某些物品时而降价。


地图组合包涨价了，但也能解锁更多东西


	刺客信条系列总会有地图包提供，以便玩家找到那些隐蔽的地点，隐藏的宝箱或者其他收集要素。在过去，你可以通过游戏获得隐蔽点的地图，亦或者不要地图自己探索。从起源开始，这些地图被拿出来作为内购物品，起源里一个卖200H点，而奥德赛中，每个涨价了100H点，卖到了300H点。


	对于这100H点的涨幅，育碧回应说“这是因为每个隐蔽点地图都揭示了更多的秘密，提供了更多的奖励，这些都是起源所提供的地图包所无法相比的。比如，新加的奥利哈钢地图就提供了超过600块奥利哈钢碎片的位置，这些奥利哈钢所能兑换的高级物品价值，远远超过了地图包本身。”也就是说600块奥利哈钢兑换的60个陶罐，可以开出超过300H点的高级物品。





育碧否认提升游戏难度以驱使玩家进行更多内购


	游戏中包含经验加成物以鼓励玩家肝更多已经是很常见的事了（什么双倍经验周末呀等等）。奥德赛的同捆中也有这种临时的经验加成道具，然后争议最多的还内购商店提供的永久经验加成，德拉克马加成道具。一些玩家指出，加成道具可以让游戏变得更容易，更有乐趣，因为你可以快速升级以解锁更多技能，这也使他们可以更早的继续狂战信条。升级更快同时也意味着开图更快，玩家可以更早的进入游戏的其他区域，而不必担心自己被高等级电脑虐杀。由此有人猜测，这款游戏故意设计得更难，包括你所面对的敌人会随你的等级提升而提升这事，这都是为了制造更多的挫折感，以驱使玩家不得不去购买经验加成道具。





	育碧否认了这一猜测，育碧称“省时道具，比如经验加成物，100%只是一个附加选项，是为那些想要加快他们游戏进程的玩家准备的，并没有为此特意调整游戏平衡或经验系统。再说，玩家们是可以自由调整游戏难度的，以找到合适自己的游玩难度”。经过小编的验证，普通和困难难度模式下，虽然有挑战存在，但是没有难到需要买永久经验加成道具的必要，而且这份难度其实还为游戏带来了几分乐趣，有的时候，海战感觉很难，但是海战主要拼的是对船的升级而不是经验技能，船升级要的是物料，这些物料如果不想捡垃圾，你可以在内购商店买，但实际上拆拆不用的武器，随便捡捡垃圾都完全够用了，甚至不需要去铁匠那里买。对于游戏的难度，育碧还表示，“毕竟是款偏向RPG的游戏，等级必然会对难度造成影响，但是在游戏里升级并不困难，有丰富的支线任务以及赏金任务可以选择，甚至探索地图发现有趣的地点也可以升级。再次重申，如果感觉难了，随时可以在主菜单更改游戏难度，以达到最适合自己的水平。”





	对于一些人来说，或许就是无法接受这款248元买的单机游戏却存在高达300元以上的内购内容。而对于其他人来说，不得不承认，育碧在这方面既有做得好的，也有做得不好的地方。育碧在《刺客信条：奥德赛》中提供内购项目，是为那些想要快速，马上获得它们的人准备的，而那些愿意等待慢慢玩的玩家，完全可以通过免费的途径获得它们。育碧虽然没有公开高级物品的掉率，但随着时间的推进，人们会不断分享自己的开罐经历，掉率也就会变越来越清晰，虽然目前掉率高低还不好说，但我觉得怎么也会比EA强吧！你觉得呢？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539167450_681854.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539167850_745445.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539168018_783204.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539168305_691319.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539168376_920897.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539168759_256411.jpg	</imageurl><videourl /></doc>