<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740596</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740596.html</url><title>《欢乐斗地主》TDT黄金联赛周赛战火再起</title><datetime>2018-07-13 14:47:2</datetime><text>最近，除了忙着每晚修仙看球赛，10亿牌友们的眼睛也紧盯着火热进行中的腾讯《欢乐斗地主》TDT-大圣24K黄金联赛。本周7月14日即将迎来第3轮&amp;第4轮线下周赛，18位玩家共同角逐最后6张资格赛门票，紧张刺激的比赛正向我们袭来，玩家朋友们又有机会一饱眼福啦。

瓜分百万赛事大奖，一斗“万金”抱回家
《欢乐斗地主》作为一款风靡已久的国民休闲棋牌游戏，注册用户累计超10亿，玩家社群基础深厚。今年腾讯《欢乐斗地主》再次携手大圣娱乐推出TDT-大圣24K黄金联赛，为热爱斗地主，想要成为斗地主明星的玩家，提供了展现自我的机会。赛事主办方秉承用户体验至上的优良传统，豪掷百万奖金回应广大玩家的参赛热情，各位参赛选手既能赢得痛快，更能拿得开心，每位选手都有机会”一斗赢万金”。

各路高手过招，竞技盛宴千载难逢
7月1日的周赛已落下帷幕，18位选手为观众们奉上了一出精彩绝伦的斗地主竞技盛宴，其激烈程度丝毫不亚于俄罗斯世界杯，既有手握“烂牌”的绝地翻盘，也有“炸弹”在手的无奈落败;既有因牌运爆表而轻松取胜;也有劣势牌面通过心理博弈完成逆转;既有遥遥领先以高分挺进下一轮比赛，也有以微小积分差距遗憾落败。第一轮9进6时，毛刚以稍微有些冒险的牌面抢下地主，通过猜测对手牌，漂亮地赢下本局比赛;第一轮6进3，牌运一直很好的选手周兴乐凭借一手好牌——“王炸”、“长顺”、“顶天顺”、  对“2”打出了本次比赛第一个“春天”;第二轮9进6，李胜军以“长顺”加“飞机”的好牌打出“春天”，并以11600的高分进入六强。


在此次周赛中，诸如此类的精彩较量可谓是不胜枚举。最终，王威扬、马瑶远、周兴乐各自拿下第一轮周赛冠亚季军，而吴正兵、叶能水、何明志分别收获第二轮周赛的冠亚季军。
除了赛场上的精彩较量，选手们的年龄差距也值得一提。参赛选手们年龄最大的近50岁，而年龄最小的仅20岁。虽然年龄差距较大，但选手们都有共同的爱好——“斗地主”。跨越年龄的差距，TDT-大圣24K黄金联赛的举办为斗地主爱好者们提供了一个交流牌技、结识朋友的平台。
比赛之余，官方还安排了美女主持小芸对选手们进行采访，为紧张的比赛现场增添了不少欢乐。在融洽的氛围中，选手们也纷纷袒露心声，大赞“斗地主”不仅是一款轻松休闲的好游戏，还为广大斗地主爱好者提供了一个交友的平台。


从上两轮周赛可以看出，斗地主比拼的不只是牌技，更是选手的智慧与心理素质。7月14日的周赛中，选手们又会带来哪些神操作，你是不是已经开始期待了，究竟是哪  6位选手将与前一批晋级选手会师于7月15日举行的TDT黄金联赛资格赛呢?
直击大神玩家现场，赢取海量互动好礼
游戏直播如今炙手可热，斗地主游戏坐拥海量受众，自然也要跟上业界步伐，本次线下周赛将联合大圣Live、斗鱼TV、火猫直播、熊猫TV四大平台同步开启直播，带领喜爱斗地主的观众们直击大神玩家现场，享受全新的赛事直播体验。作为主办方大圣娱乐还将放出大量福利，玩家通过大圣Live观看直播，参与赛事互动即有机会赢取千元现金红包，及海量游戏奖励，赛事娱乐两不耽误.
作为国内顶级休闲棋牌类游戏赛事，TDT-大圣24K黄金联赛深入挖掘玩家需求，结合娱乐元素，最终探索出了一条属于自己的赛事模式，可以预见，国内休闲棋牌类赛事将获得更多人的喜爱和关注。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144613_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144621_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144628_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144634_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144644_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713144650_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>