<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745454</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745454.html</url><title>《蜘蛛侠》确实没缩水 但历史上这五款游戏真缩了</title><datetime>2018-09-15 17:13:3</datetime><text>
	最近新上线的《漫威蜘蛛侠》曾引起了一些玩家猜疑，人们对比了前后公布的游戏视频演示，并声称《漫威蜘蛛侠》出现了画面缩水现象。虽然比较夸大其词，但他们的担心并不是没有道理，好在游戏上市之后，这方面的争议立马就平息了。今天我们给大家盘点一下真正缩过水的游戏，下面这五款游戏就都曾用不符实际的宣传片对游戏进行虚假演示。


《看门狗》





	2012年所有人都被当时的育碧全新品牌开放世界游戏《看门狗》震惊了，在当时的演示中，街道上熙熙攘攘，人头攒动，看上去必将是有一款开放世界大作。当时就有人认为这将是年度游戏的强有力竞争对手，也将为游戏画面定下新的标杆。


	但到了2014年，游戏最终发售以后，玩家立刻发现不对劲，最终的游戏成品非常粗糙，当时E3展会上的画面细节都看不到了，无论是角色模型还是动态光影，都和之前公布的视频完全不同。当时他们的借口是2012年时对本世代主机的性能估计不足，但玩家们受到的伤害是毋庸置疑的。


《杀戮地带2》





	在索尼和微软开始竞争对抗的早期，双方都想在FPS市场上证明自己。当时的标杆是《光环》。所以索尼的对策就是Guerrilla工作室的《杀戮地带2》。这款续作号称全方位超越前作。虽然当时就有怀疑的声音，但总体来讲大家都是十分期待的，因为他们在2005年E3上展示的视频实在太震撼了。在庞大城市场景中的激烈战斗，几乎能感到子弹嗖嗖飞过，让人感觉是FPS游戏的重大飞跃。


	可惜的是，《杀戮地带2》从头到尾都只是一场营销炒作，空有热度和关注。公布的视频是经过大量预渲染的，虽然最终成品在第七代主机早期来讲也算不错了，但画面缩水还是显而易见的。后来这个系列又推出了一部画面真正升级的续作，但就像喊狼来了的孩子一样，已经失去玩家们的信任了。


《异形：殖民军》





	《异形：殖民军》是一个非常有话题性的作品，不仅在于它发售后遭遇的失败，也在于E3 
2012上首次展出的“试玩demo”游戏画面。当时许许多多画面细节，包括阴森的走廊灯光影效果，都完美再现了《异形》电影的气氛。而且那些恐怖的异形也和电影里一样让人毛骨悚然。


	但所有这些亮点在最终成品中都荡然无存。无论环境场景、角色模型还是光影特效，全都变得扁平无生气，画质的缩水简直令人发指。在一些国家，《异形：殖民军》被法院裁定虚假宣传，被判无条件退款，Gearbox工作室也公开承认错误，总裁Randy 
Pitchford公开发表道歉。


《最终幻想7》





	首先要说的是，《最终幻想7》是一款神作，它的地位不可替代，无论是庞大的游戏世界、经典的游戏角色、还是难忘的故事剧情，都出类拔萃。但大家可能忘了，在《最终幻想7》正式发售之初，许多人都觉得这款游戏并没有达到广告中呈现的游戏画面。


	广告给人的印象是过场动画水准的画面，但其实游戏中大多数时候都只有乐高积木人一般的简单多边形。而且即使是游戏中的过场动画，也比广告差了一些。所以《最终幻想7》算是实现了玩家们的幻想，只不过程度差了一些。


	现在回头看当时的史克威尔，他们显然是想劝说玩家们购买这款精心打造的大作，而当时的玩家群体对这种事也是比较宽容的，大概那个时候大家都默认方便面包装的广告座右铭：照片仅供参考，请以实物为准。


《光环2》





	《光环2》发售以前，Bungie的压力很大，因为《光环》作为一流FPS给玩家们带来的期待值太高了。他们不仅要面对玩家的各种要求，而且微软也在这个项目上投资了大笔资金，最后的《光环2》成为史上开发成本最昂贵的游戏之一。考虑到这些因素，他们在E3大展上展出强化过的游戏画面也就不足为奇了。因为玩家期待看到的正是这种完全超越前作的飞跃。


	但到了游戏正式发售，玩家们却发现成品的画质明显缩水。人物角色粗糙，植被和建筑材质会出现错位的情况，人物动画也比印象中处理得更加潦草。Bungie的幸运之处在于，这些关于画质的争议很快就被《光环2》悬而未决的结局给盖过了，甚至有许多玩家因此完全忘记了画质缩水的事。


	关于游戏画面缩水，你觉得还有哪些经典案例值得讨论?欢迎留言讨论。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537002757_102796.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537002763_153989.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537002770_911173.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537002775_508611.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537002780_920453.jpg	</imageurl><videourl /></doc>