<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749999</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749999.html</url><title>布局次世代：微软的下一款主机有何看点？</title><datetime>2018-11-23 17:49:1</datetime><text>
	微软在本世代的开头犯下了许多大错，但从过去一年的表现来看，这家业界巨头似乎已经逐渐从中开始吸取教训。


	还记得微软当初第一个错误就是在宣传中首要推广他们主机的电视功能，让游戏显得像是一个附加功能，也让Xbox 
One被冠以机顶盒的“美誉”。第二大错误就是他们欢天喜地地宣称“二手游戏”市场被他们彻底扼杀，这也成为随后快速被索尼抓住并疯狂嘲讽的一个点。


	微软的第三大错误就是将一些想法实现得太过提前。在如今非常普及的网络环境下，如果说推出一台需要联网并主打数字下载的主机，那是再正常不过的事。但在2013年这种决定对于游戏玩家来说是完全无法接受的。而与此同时，在2018年，你要是再让游戏玩家在玩游戏的时候去换碟，那简直就是古董级别的操作。


	最后的，也可能是最大的一个错误，就是他们并未对独占游戏进行足够的投资。在独占游戏方面不加把劲也就罢了，微软还搞出了将万众期待的独占大作《龙鳞化身》取消这样的闹剧，另外还有一些游戏日常难产，还被天天拿出来画饼，说的就是《除暴战警3》。


	但是今天我们要展望一下未来，看看微软为次世代进行了哪些有效的布局。以下是关键的几点：





游戏通行证


	可能国内很多玩家对于游戏通行证无感，但已有不少国外媒体将游戏通行证比作游戏界的Netflix。玩家每月只需要花费9.99美元，就可以在海量的游戏库中任意挑选并下载游玩。最重要的是，玩家能选择的范围并不仅限于一些旧作，微软会将其所有的独占作品在上市的第一天就加入游戏通行证的游戏库。


	购买一款游戏新作需要花五六十美元，而玩家只需要花费一小部分就可以玩到这些游戏。如果你能用在游戏上的资金有限，又想玩到新作，那么这项订阅服务绝对值得好好考虑一下。如果微软在次世代不断地将新游戏注入到这项业务中去的话，其未来的潜力可能无法估量。





“Xbox猩红”的独占阵容


	上文说过，微软在本世代遭受批评最集中的一点就是大作级别的独占实在太少。微软将这个领域完全让给了PS4，而索尼也不含糊，每年推出的独占大作都堪称经典，反观微软，在数量和质量方面都落下风。如今看来，微软并非没有意识到这一点，并打算在“Xbox猩红”上解决这个问题。最近一段时间微软疯狂地开启了买买买的行动，连续将多家工作室揽入囊中。


	首先是由Crystal Dynamics前工作室领袖Darrell Gallagher带队的The 
Initiative工作室。这家工作室位于圣塔莫尼卡，颇有点要跟索尼《战神》开发商抢人的意思。另外还有《腐烂国度2》的开发商Undead 
Labs，他们如果拥有足够资源的话，应该可以开发出一些优秀的作品，如今他们已归微软所有，因此在资源方面的问题已经宣告解决。


	除此之外，《极限竞速：地平线》系列开发商Playground 
Games也已经完全属于微软所有，如今正在开发一款开放世界RPG新作，据说是《神鬼寓言》。《少数幸运儿》开发商Compulsion 
Games、《地狱之刃》开发商Ninja 
Theory和RPG领域大师Obsidian与InXile也纷纷加入微软麾下。微软已经为次世代Xbox的独占作品做好了准备，接下来我们期待的就是具体的项目名称。别忘了，微软还拥有《我的世界》。


	但需要注意的一点是，希望这些开发商不要重蹈Lionhead和本世代微软旗下其它被关闭工作室的覆辙。





抢先一步


	微软已经透露了次世代主机的一点情报，从暗示来看，他们的Xbox新机可能会有不同的版本。而从现有消息的公布节奏来看，次世代Xbox的上市可能又会跑到PlayStation的前面。


	率先步入次世代的厂商肯定会收获更多的关注，毕竟大多数玩家一个世代中只会选择一台主机，抢先巩固市场还是有一定作用的。如果微软在明年搞一些大动作的话，可能会在这方面占得先机。


	而从索尼宣布不出席E3 2019的决定来看，至少PS5在明年是不会上市了，那么微软会不会在E3上搞一个突然袭击呢？


	但是抢先一步最重要的还是不犯错或少犯错，本世代微软就抢在前面，但同样也暴露了太多弱点，结果全部被索尼抓住并一一进行反击，一举奠定了本世代的格局。





易用性


	最近，微软在易用性上有了一项进步，就是之前我们报道过的Xbox自适应手柄。这项发明对于普通玩家来说可能并不是什么大事，但对于残障人士来说，这是一项非常了不起的产品。这款手柄也入选了美国《时代》杂志评选的年度五十大发明。


	本世代的微软被称为手柄大厂，在手柄设计这方面除了初代Xbox之外微软并未让太多玩家失望过，希望次世代微软在易用性方面能有更多的成就。


向下兼容性


	本世代微软和索尼在向下兼容性方面采取了不同的策略。索尼选择对老游戏进行串流，而微软是让Xbox One直接可以玩所有的Xbox 
360游戏，数字版与实体版均可。


	微软在Xbox One X上更进一步，一些老游戏获得了画质提升，比如《荒野大镖客》初代就提升到了4K画质。最近《最终幻想13》的Xbox One 
X画质增强版也被玩家津津乐道，整体看来更像是一款高清复刻版。


	微软在次世代Xbox或将采用类似的策略，不知道届时我们是可以直接玩Xbox One游戏还是连同Xbox 360游戏一起。如果微软能将Xbox One 
X的画质增强套路延续下去就更好了，一些老游戏可能会在次世代主机上重获新生。


	但向下兼容只是主机的一项附属功能，毕竟玩家购买主机是为了玩最新的游戏作品，而微软在本世代对向下兼容模式竭力宣传的行为也被部分玩家解读为微软沉迷于Xbox 
360时代庞大的游戏库且不想在新作方面有所进取，独占新作的缺乏也部分印证了这一观点。微软在次世代需要避开在宣传方面的陷阱，分清主次。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542966300_313335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542966306_365649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542966322_491495.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542966316_862219.jpg	</imageurl><videourl /></doc>