<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737317</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737317.html</url><title>腾讯电竞：多项电竞赛事升级 全民电竞时代来临</title><datetime>2018-06-14 17:40:5</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举办。
与腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官提及的“更为大众的用户参与”势能相匹配，腾讯电竞旗下诸多赛事的数据已经验证了全民电竞的趋势：2018上半年LPL赛区职业赛事直播观赛人次超过70.9亿，观看时长超过13.8亿小时，仅上半年，就已经超过了去年全年数据的70%，今年MSI决赛的独立观众数更是超过了S7决赛的独立观众数;KPL  2017  全年的观赛量破百亿，2018年春季常规赛日均观赛人数3400万，同比提升100%。已经有8年历史的TGA大奖赛今年将全面涵盖MOBA、FPS、ACT、战术竞技等全游戏品类，直播时长覆盖148个比赛日，总奖金池将高达1800万元，观赛用户预计达到10亿人次。
在今日的发布会上，腾讯电竞旗下多个项目也公布了赛事的最新动态：

英雄联盟
2018年，英雄联盟进入联盟化与主客场全新发展时代，持续引领行业发展。上半年，英雄联盟赛事观赛数据保持高速增长，LPL赛区直播观赛人次超过70.9亿，直播观赛时长超过13.8亿小时，超过2017全年观赛数据的70%。
产业建设方面，2018年英雄联盟LPL俱乐部增加至14支，新增LGD-杭州、OMG-成都、Snake-重庆三家俱乐部主场，主场平均上座率超过9成，下半年至2019年，还将新增RNG-北京(2018夏)、WE-西安(2018夏)、JDG-北京(2019春)三个全新主场。
经过多年的产业生态建设，如今英雄联盟电竞已经不仅仅是一个现象级的体育赛事，更是中国乃至全球年轻人的生活方式。以新文创思维，完善电竞建设，形成产业链结合电竞文化的动态发展和良性循环，将是英雄联盟在2018年新的目标和任务。

王者荣耀
腾讯互动娱乐移动电竞业务部总经理、KPL联盟主席张易加回顾了KPL发展至今的一些列瞩目成绩，并发布了多则重磅信息——
1)KPL成为全球收视第一的移动电竞联赛，春季赛常规赛观看量破45亿，五五开黑节表演赛刷新电竞赛事常规赛上座记录
2)KPL职业电竞联盟战略升级，秋季赛扩编至14支战队并关停升降级，正式实施固定席位制，2019年将扩编至16支战队
3)王者荣耀职业赛事体系战略升级 下半年将开启KPL韩国职业联赛(简称：KrKPL)
4)KPL正式携手Under Armour安德玛展开授权合作，推出联名款T恤
5)KPL正式携手NBA美国男子职业篮球联盟展开合作共同发起健康竞技项目。

穿越火线
穿越火线自2008年运营至今已至第十年,是FPS品类的代表产品。尤其是在电竞领域，从运营初始就大力发展，做出了很多“第一次”的尝试，为中国电竞行业的职业化和大众化做出了不可磨灭的贡献。
2016年穿越火线推出了同名手游《穿越火线：枪战王者》，今年穿越火线手游也会实现56个国家的全球发行，并计划推进全球化的电竞赛事，为移动电竞的国际化发展做出努力。
除了CF手游电竞全球化之外，更重点的是穿越火线高清竞技大区的推出，也就是CFHD。
这是穿越火线十周年之际为玩家献上的倾心之作
首先，从游戏品质上讲，CFHD在游戏引擎、画质表现等多个方向上都会有明显升级，有了质的飞跃。
其次，武器装备会达到至少40种以上，武器数值本身也做了优化调整，更加平衡， 增加竞技中的选择。
第三，CFHD在保留经典玩法的同时会加入创新玩法，这也会在未来产生更多的电竞内容和电竞赛事。

堡垒之夜
《堡垒之夜》(Fortnite)发布了赛事规划，宣布将加入1亿美元全球电竞奖金计划，表达了产品打造全球顶尖赛事品牌的决心，并希望绑定全行业合作伙伴，共同构建全球赛事产品链。
《堡垒之夜》电竞体系，分为三个部分：围绕玩家打造全场景赛事，力求达到人人可玩、触手可及;在职业赛事体系构建上将与合作伙伴们通过合作赛事、平台赛事等落地，打造开放的竞技平台。
此外，《堡垒之夜》还宣布将落地国服顶级联赛，打通国服与全球赛区壁垒，实现全球共竞，打造“超级电竞”。目前，已有众多知名俱乐部纷纷筹备加入，《堡垒之夜》电竞赛事蓄势待发。
而堡垒玩家们最关心的国服进度表，《堡垒之夜》表示将在不久和大家见面。

皇室战争
6月14日，Supercell中国区电竞负责人张源远在腾讯电竞发布会上发布了《皇室战争》未来的电竞战略。围绕全玩家、全球化的核心概念，《皇室战争》在下半年将会打造更为完整的赛事体系。
在社区赛方面，腾讯会与Supercell共同打造城市赛和高校赛两档主要赛事，在全国三十多个城市和主要高校开展全玩家参与其中的赛事。城市赛的佼佼者也有机会成为职业选手，在CRL舞台上展现实力。
CRL作为《皇室战争》顶尖的职业联赛，8月秋季赛拉开帷幕，北美、南美、欧洲等其他赛区同时也会起航。12月的CRL全球总决赛，世界顶级战队将会齐聚一堂，决出世界《皇室战争》最强战队。
2018是皇室战争的电竞元年，Supercell将与腾讯共同打造全球化电竞赛事体系，满足各类玩家不同层次的需求。

FIFA Online 4
FIFA Online 4在世界杯年携热浪而来。
作为电竞与传统体育结合的拓荒式尝试，FIFA的电竞体系在这短短两年半时间内获得了耀眼成绩：FSL与CEFL已成为两档皇牌节目;FSL决赛还获得了电竞史上首次的电视直播;FIFA电竞与体坛集团合办的金球奖首次在传统体育奖项中设置了电竞板块;
今年，FIFA电竞体系越发成熟，获得了更多传统足球豪门的认同。今天，我们正式欢迎英超冠军曼城足球俱乐部加入FSL，成立曼城电竞战队;同时，CEFL也在我们的合作伙伴中国体育电子竞技联盟的协助下引入与西甲联盟的足球电竞国际对抗赛。今天，适逢2018世界杯开幕，我们的电竞世界杯也同时在北京拉开帷幕，64条赛道齐发，超过32家品牌跨界联动。
另外，央视《电子竞技世界》原制作团队为FIFA量身打造《FIFA  Online电竞纪录片》，将于7月14日全网首播，带大家进一步了解FIFA的电竞世界。

TGA
从2010年TGA在腾讯游戏嘉年华上正式亮相至今，八年以来TGA除了为广大玩家提供了国内最大的综合赛事平台，同时也持续对赛事孵化、人才培养、商业化以及政府合作等进行升级与探索，在推动中国电竞产业进步中扮演着重要角色。
2018年TGA大奖赛全年将全面涵盖MOBA、FPS、ACT、战术竞技等全游戏品类，直播时长覆盖148个比赛日，总奖金池将高达1800万元，观赛用户预计达到10亿人次。6月22日，TGA大奖赛夏季总决赛将落地山东胶州，这一次赛事将涵盖腾讯游戏旗下30个项目的比赛，作为国内最大的综合型赛事，将继续推动国内电竞产业的蓬勃发展。
除了自办赛事规模不断拓展以外，TGA同时也持续推动电竞明星解说招募的TGA STAR计划，今年的解说招募已经全面启动，面向个人或经纪公司招募20  名潜?解说，将提供专业的培训及试训，为腾讯游戏乃至电竞产业输送电竞专业人才。
不忘初心，方得始终。TGA将一如既往保持为中国电竞产业做贡献的初心，为选手、解说、游戏、合作伙伴乃至整个电竞生态体系提供更多的平台与机遇。

QQ飞车手游
腾讯在移动竞速电竞的领域，以QQ飞车手游S联赛为开端，开始了新的战略布局和探索。
夏季赛季前赛，S联赛共收到来自20家电竞俱乐部的报名。其中既有EDG、RNG这种传统电竞项目中取得过辉煌战绩的老牌俱乐部，也有AG和QG等移动电竞时代迅速崛起的王牌。
成熟的电竞俱乐部加入，对赛事规范化和专业化，有着不可或缺的价值。随着首个移动竞速赛事电竞联合会的成立，后续也将聚合行业影响力，形成稳定和良性的生态。
赛事观赏性层面，S联赛推动制定了移动竞速赛事的专业化标准，针对竞速电竞赛事的特殊性，设立了赛事赛道的使用标准，并新增了6种OB视角，打造专业化、体育化的镜头语言。通过对抗感和技巧性的充分呈现，竞速赛事得以焕发出独特的魅力。
极品飞车OL
《极品飞车OL》是由美国EA研发、腾讯游戏代理的，目前中国端游市场唯一一款写实竞速网游。极品飞车系列拥有24年历史、20代单机作品及一部同名电影，是风靡全球的强势竞速IP。作为强竞技属性游戏，极品飞车是WCG史上首款竞速游戏，《极品飞车OL》首发即公布了电竞战略布局，先后举办车神招募赛、中韩友谊赛、五城争霸赛等一系列高关注赛事。2018年《极品飞车OL》将重点推出两大赛事，全民向的全民冠军杯，以及职业向的职业联赛——NPL。
火箭联盟
《火箭联盟》是由腾讯游戏独家代理的全球首款车球竞技网游，在世界范围拥有4500万注册用户，获得150多项世界大奖。作为《火箭联盟》世界级的电竞赛事，已经成功举办五个赛季的RLCS全球大赛电竞影响力日渐瞩目，覆盖了北美洲，欧洲，大洋洲三大洲赛区，C9、CLG、Fnatic等国际知名电竞俱乐部纷纷加入冠军争夺行列，上演超高水准的车球竞技，直播观赛数据屡破记录。与此同时，火箭联盟国服内测也将与7月开启，城市赛、校园赛等国内赛事将陆续展开。并且火箭联盟还将携手F1冠军赛车手阿隆索，融合线下卡丁车商业体与电竞地产,首批将在上海、北京、武汉、深圳、杭州、海南等城市，联合打造火箭联盟专属电竞场馆。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173837_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173849_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173857_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173909_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173917_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173925_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173935_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173945_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>