<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745571</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745571.html</url><title>《刺客信条：奥德赛》IGN品鉴会：受苦的古希腊之旅</title><datetime>2018-09-17 17:01:4</datetime><text>
	IGN中国今天为大家分享了《刺客信条：奥德赛》品鉴会内容，让我们更好地了解游戏玩法和细节，IGN编辑刘柏志开玩笑称，他玩的可能是“刺客信条：黑魂”，从他的话中可以看出游戏难度不小。他觉得《刺客信条：奥德赛》是一场受苦的古希腊之旅，同时也体会到选择改变命运，此外他还表示游戏对古希腊爱琴海地表现出色，好像可以闻到海风的味道。





以下是IGN中国的报道：


	近日，受育碧中国邀请，笔者（刘柏志）来到了位于上海的一家希腊风格公馆，参加了《刺客信条：奥德赛（Assassin's Creed Odyssey）》独家品鉴会。在希腊石柱、大理石雕塑以及希腊美食的陪伴下，笔者进入了Animus，从零开始体验了《刺客信条：奥德赛》前四个小时的古希腊生活。在之前的文章中，我们已经详细介绍了本作新增的对话选择系统、全面进化的海战系统、极具挑战的赏金系统等等。而在本次试玩过程中，笔者对本作的战斗系统和和对话选择系统有了更加深刻的体会。


受苦的古希腊之旅


	在《刺客信条：奥德赛》中，玩家将会扮演斯巴达之王的后人，但如果你以为这样就能愉快地开启无双模式，尽情屠戮敌人的话，那你就大错特错了。笔者虽然选择的是普通难度，但还是感觉到游戏的战斗难度有了明显的提高。本作敌人的等级压制效果变得更加显著，在进行第一个支线任务时毫无防备的笔者就吃了亏。就算只比主角高出1级，敌人的伤害也十分高，原本信心满满的笔者发现正面打不过之后，不得不小心翼翼地潜行，尽量用暗杀的方式解决敌人。而接下来面对等级更高的Boss时，等级压制更是是让笔者死到停不下来。


	本作的敌人能够使用霸体技能，一旦贪刀就会被一套打成空血。这时就要轮到本作新增加主动技能登场了。游戏中有猎人、战士和刺客三种技能树，也就是远程、近战和暗杀三类技能。你可以装备其中的4个近战技能和4个远程技能，比如笔者选择的斯巴达踢击可以打断敌人的技能，公牛冲撞则可以拉近敌我距离，同时躲开一些致命的连击。





除此之外，本作的主动技能还有不少，大部分都可以升级，合理搭配技能，组合成不同的战斗风格一定会让战斗更有深度，更加有趣。值得一提的是，本作的格挡和闪避相比前作更加好用，在敌人抬手同时使出防御反击就可以格挡敌人的攻击，让小范围内的敌人硬直；而在敌人攻击的瞬间按下闪避键可以让敌人进入慢动作。





在死了不下十次之后，笔者终于成功干掉了Boss，这让笔者对自己的战斗技巧有了极大信心，就在笔者以为自己已经所向睥睨的时候，接下来的敌人却给了笔者当头一棒——更加强大的Boss加上更多的杂兵实在让人无从下手。本作新增加的赏金系统也给笔者带来了很大麻烦，类似于前作中的侍卫，在地图经常会有一个强大的雇佣兵追捕你，如果你在游戏中四处偷窃，滥杀无辜还会有更强大的雇佣兵盯上你的人头。





面对如此强大的敌人，笔者不得不先去做了两个支线任务提升等级，和敌人同等级之后才感觉有了一战之力。就算这样，面对成群敌人的围攻，笔者也不得不且战且退，在暗杀掉大部分杂兵并且死了几次之后才最终把Boss干掉。


	试玩之后笔者深刻感觉到《刺客信条：奥德赛》的RPG元素更强了，更加鼓励玩家们做支线任务提升等级装备，合理搭配技能，之后再去挑战Boss。这样一来，相信玩家们通关的时间也会有所增加，但格挡、闪避和主动技能的有机搭配让本作的战斗系统更具深度和可玩性，死了又死的体验仿佛有一种魔力，吸引着笔者一次次重新尝试。


选择改变命运


	在《刺客信条：奥德赛》中，你将能够真正书写自己的历史，这也是它与前作最大的不同之处，游戏一开始笔者就感受到了这种玩法的魅力。教训过几个不识好歹的强盗之后，你可以选择直接杀死他们，或是放他们一条生路。笔者心存善念，希望给他们一次改过自新的机会，选择放走了他们，但是就像农夫与蛇一样，坏人总是会找到机会反咬一口，很快笔者就为这次错误的选择付出了生命的代价。而在这之后，笔者还遇到了更多选择——笔者既为了纠正自己的“朋友”马可斯所犯下的错误，选择放弃为他追债，而与土匪为敌；也因为一个不经意间的错误选择而错失了一次桃花运；还因为金钱的诱惑而选择服从于老谋深算的异乡人，成为了一名刺客。





这种经常需要玩家认真思考的“选择题”不但让游戏的剧情更加引人入胜，更有代入感，也让NPC们的性格更加鲜明，更加有血有肉。在接下来的剧情中，我们一定会遇到更多，更加艰难的选择，无论你是一直坚持自己的信念，还是选择做出妥协，相信你都会在《刺客信条：奥德赛》中书写一段属于自己的命运。





除了上述两点体会之外，还有其他一些方面值得单独一提一下。在景色方面，本作很好地还原了古希腊的爱琴海风光，身处希腊风格的公馆中，笔者好像已经闻到了海风的味道。几处场景宏大的过场动画在音乐的衬托下也显得很有史诗感，经常能让笔者感到头皮发麻。在优化方面，笔者此次是在Xbox One X主机上以1080p分辨率进行的试玩，除了第一次新建游戏时卡在了载入画面上以外，进入游戏后，画面一直比较流畅，没有出现明显的掉帧或卡顿现象。与笔者一起试玩的其他人都没有遇到卡在载入画面问题，相信这只是偶然状况。在汉化方面，笔者也没有见到我们在今年ChinaJoy试玩时遇到的字符丢失的问题。最后非常遗憾的是，由于时间有限，笔者试玩到的海战内容比较短，还没来得及体验到副官系统，十分期待能在正式版中玩到。





最后，就笔者的体验来说，《刺客信条：奥德赛》拥有难度更高，更有深度的战斗系统、充满魅力的对话选项以及美丽的古希腊景色，这些都让笔者对于本作的期待又增加了几分。


	《刺客信条：奥德赛》简体中文版将于2018年10月5日登陆PC、PS4以及Xbox One平台，各位玩家敬请期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174628_942631.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174682_496324.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174697_579728.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174712_747029.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174724_374795.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174734_353335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180917/1537174753_666307.jpg	</imageurl><videourl /></doc>