<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739530</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739530.html</url><title>如何获得永久绝版时装?新天龙消暑节全攻略</title><datetime>2018-07-04 10:54:0</datetime><text>绿树阴浓夏日长，楼台倒影入池塘。惬意的仲夏时节邀上好友体验新天龙畅爽消暑节，全新的活动限时开启送上超稀有奖励：不绑定的绝版时装、橙体符、不绑定的玄灵丹、高级勾天彩等重磅珍品!还有3级棉布、3级秘银、紫微灵魄、九天玉碎等超多好礼。如何玩的尽兴且满载而归?想必少侠需要一份靠谱的攻略!

图1：天龙消暑节畅爽一夏
【利夏觅宝阁】
时间：7月5日-7月29日
立夏觅宝阁限时开放!点击主界面上方的图标即可打开。觅宝阁分为觅惠坊和觅珍坊两个藏宝之地。
觅惠坊中大量稀世珍宝等你发现，不绑定的永久时装：墨羽潜幽(金粉世家风格)、永久时装：血色战甲、橙体符、不绑定的玄灵丹、不绑定的伏羲玉、高级勾天彩……
觅珍坊中还有更多超值好礼，3级秘银、3级棉布、3级红宝石等元宝道具均可通过此次活动的特殊道具“玉瓤”进行兑换。

图2：超稀有时装墨羽潜幽(金粉世家风格)
如果对当前页面显示的珍宝不满意，可以使用玉瓤进行刷新，遇到心动的千万不要错过!
玉瓤可从游戏中即将开启的的三个活动获得：清凉一夏、西瓜大赛、仲夏盘中寻节气;还可通过参与官网微信号的活动“大家一起浪起来”获得更多玉瓤。
【清凉一夏】
活动时间：7月5日-7月25日
参加活动除了领取玉瓤，还有机会赢取以下任意奖励之一：3级棉布、3级秘银、紫微灵魄、九天玉碎、小玄灵丹、真元精珀、功力丹、虹耀石等。

图3：保镖驱赶大黄狗保护瓜农
如何完成任务：西湖、太湖、嵩山的瓜地里满是圆滚翠绿的大西瓜等待采摘，单人或组队都可接取任务，推荐6人一队，摘瓜省时又省力。接取任务后，全部成员将转为变身状态，瓜农可以采摘西瓜，保镖来对付田地里捣乱的猴子和大黄狗。如果队伍需要更多瓜农摘瓜，保镖可以去掉自己已有的变身状态，在NPC处重新领取瓜农变身状态。
【吃瓜大赛】
活动时间：7月5日-7月25日，每日晚19:00-21:00
每日活动时间内可以多次参加吃瓜大赛，任意一次吃瓜20块，可领取玉瓤，同时还可获得礼盒一个，使用可随机得到：玄灵丹、5个豪侠勋章、3个五毒珠•元阳、4个金蚕丝等超多惊喜奖励之一。每日榜单前10的少侠，可兑换稀有称号及更多玉瓤奖励!

图4：吃瓜趣味小游戏
如何完成任务：每晚洛阳将有吃瓜大赛，比赛开启后少侠可以根据当前瓜果对应的技能键吃瓜，可不要看走眼浪费了比赛时间哦，规定时间内吃瓜数越多，越有机会进入当日吃瓜大赛排行榜!
【仲夏盘中寻节气】
活动时间：7月5日-7月25日
每日祈福可获玉瓤及以下任意奖励之一：融魂丹·霸魂、幻魂丹、真元精珀、红曜石、缀梦灵石、典籍注解等。

图5：仲夏祈福领好礼
如何完成任务：活动期间少侠在击杀指定副本BOSS后都将获得节气值，用来凝聚节气盘中的节气。当拥有至少1个仲夏节气后便可前往苏州祈福台进行祈福。每日仅可祈福一次，凝聚的节气越多，祈福获得的奖励越丰厚!
【大家一起浪起来】
活动时间：7月5日-7月11日
完成活动将可获得大量玉瓤。
如何参与：关注官网微信号“天龙八部”，输入“消暑节”，按照提示点击链接，进入H5冲浪小游戏页面，登录游戏账号即可参加活动。

图6：按照图片所示点击输入按键

图7：输入“消暑节”参加活动
邀请好友神助攻即可获得冲浪里程。达到指定里程后，奖励的“翠玉西瓜”将自动发放至登录账号下。少侠只需在7月29日前，前往大理龚彩云处领取，便可获得相应数量的翠玉西瓜，使用可得玉瓤。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105147_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105158_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105207_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105217_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105229_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704105251_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>