<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750077</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750077.html</url><title>《辐射76》：开发者与核心玩家群体疏离之后的产物</title><datetime>2018-11-25 12:43:2</datetime><text>
	最近玩家们看到所有《辐射76》的文章最终结论应该都是大致相同，大家对这款B社新作并不怎么感冒。


	玩家和媒体对这款游戏的印象先是无感，随后进入了口诛笔伐的阶段。与此同时，这款游戏的销量相比《辐射4》同期显著下降。





	对于Bethesda的开发者们来说最要命的是，最强烈的失望情绪是来自于一直以来都支持《辐射》系列的玩家们，普通玩家和专业媒体都对于这款标榜多人游戏全程联网却又尝试让玩家从中体验传统“单人”游戏的最新作品感到难受甚至愤怒。


	除了技术问题、画质缺陷和玩法讨厌这些显而易见的元素之外，这款游戏最根本的部分——并不仅仅是运营——也让玩家感到不满。


	这就是在一款游戏的开发者与其核心玩家群体失去联系之后会出现的一系列现象。





《辐射》，失恋的感觉


	战争永不改变，魔咒也是一样。《辐射》系列通过《辐射76》暴露出来的问题也是如此。


	本作在E3公布之后，玩家对这款游戏的担忧就没有停止过，虽然厂商一遍又一遍的保证，但在游戏上市之后，玩家还是眼睁睁地看着自己之前的担忧变成了现实。


	从《辐射3》、《辐射4》和黑曜石的《辐射：新维加斯》过来的老玩家都对VATS系统的慢动作设置及其对第一人称战斗的影响回味无穷。但在《辐射76》中，这个系统被调整之后需要为在线游戏玩法服务，曾经的魅力荡然无存。


	玩家在系列前作之中最看重元素之一就是代入感，往往在游戏中沉迷几个小时以致忘记自己身在何处（哪怕有画质缺陷和bug等问题也不会有太大影响）。但《辐射76》的服务器抽风太厉害，而且其他玩家经常在游戏中耍宝，使得这份末世废土的沉重感觉只需要一瞬间便消失得无影无踪。


	系列前作玩家应该还记得背景各异风采独特的NPC角色，他们丰富了这个世界的体验，会给玩家提供各种任务、有趣的交流与对话，有时还可加入玩家队伍共同冒险，他们的存在让这个废土世界现出了生机。而玩家在《辐射76》中看不到NPC，有的只是机器人和电脑终端，玩家看到的只有一行行文本和语音日志，完美地为玩家呈现了一个“空洞”且“毫无生机”的世界，至于其他玩家，并不见得愿意配合你把这出戏演下去。


	理论上，《辐射76》拥有一个美妙的游戏世界，一个能让《辐射》系列玩家愿意去探索的那种传统风格世界。


	但在目前阶段，这个世界无法吸引那些曾经买过《辐射》游戏并沉迷其中的玩家加入进来。





危险的信号


	在当今的游戏业界，随处可见与核心玩家群体疏离的开发商和发行商在宣传泡沫破裂之后陷入危机的例子。


	EA的《死亡空间3》和卡普空的《生化危机6》都让核心玩家群体失望不已，在抓住新玩家这一层面上也毫无建树，最终的结果就是大家都不开心。而在厂商方面，《死亡空间》的开发商Visceral去年被EA直接关闭，而卡普空选择在《生化危机7》中对系列进行了重启，将风格转变为了以恐怖元素为主，主打精神恐惧的全新面貌作品。


	最近的例子就是《质量效应：仙女座》，这款游戏保留了《质量效应》忠实玩家所有不喜欢的元素，并将他们喜欢的元素做得一塌糊涂。


	《暗黑破坏神：不朽》也让暴雪看到了在违背大多数玩家意愿的时候厂商会遭遇怎样的情况。


	如今轮到了Bethesda，回想一下，这几年他们主要忙活的就是把《上古卷轴5：天际》不停地搬到各个平台上，最近几年的大型展会，只要有B社登场的，哪次没有老滚5新平台版本的消息？


	2015年的《辐射4》是一款非常好玩的开放世界游戏，完美遵循的“探索、射击、领赏、强化”这一套路。但其在有意义的支线任务以及系列最重要的角色扮演元素中有一定不足，使得整款作品缺乏深度和长期游戏的动力。


	除了因果系统、“平平无奇”的主角、受技能和数值影响的对话选项以及路线和选择都很丰富的剧情任务之外，《辐射4》也存在着英雄角色声音平淡、备受争议且遭到限制的对话轮盘和重复度过高的支线任务等问题。另外还有基地建设，这在《辐射76》中也是一个核心元素。


	结合优点来看，《辐射4》是一款好游戏，但对于很多老玩家来说，这并不是一款合格的《辐射》游戏。





危险的“实验”


	Bethesda对于在线多人市场的青睐是可以理解的，没有人跟钱过不去（看看隔壁《堡垒之夜》），而且业界3A级别的单机游戏大厂转型网游又不是仅此一家（BioWare的《圣歌》还在折腾着呢）。


	而且理论上也有很多玩家是喜欢与好友一起探索未来末世废土世界这个设计的。玩家在这个世界中可以加入劫掠者帮派，或者扮演赏金猎人，与玩家建立的派系一起行动，面临道德抉择。


	但《辐射76》并未抓住痛点，深度严重不足。即便是综合全部舆论考虑（还是有不少玩家喜欢这款游戏的），也看不到有玩家认为这款游戏提供了优秀的《辐射》风格冒险，更谈不上有什么激动人心的PvP或合作战斗体验。


	需要注意的是，这个系列仍有可能随着时间推移而不断进化和改变。Bethesda在《辐射3》的时候就改变过一次，使其与前两款作品的风格截然不同。不过这次改变到现在也仍然存在争议，还是有不少老玩家认为B社的这几款作品丢了《辐射》的魂，其关键的角色扮演元素已经不复存在了。


	《辐射76》可以定义为“实验性”（命运多舛的那种）或“衍生”（全价的那种）作品，但不管怎么定义，最终的结果都不是那么正面。


	玩家和专业媒体面向这款游戏提出最多的一个问题就是：“这款游戏究竟是面向谁来开发的?”


	总之系列大部分忠实粉丝面对这个问题的时候，回答都是“NOT ME”，这显然是Bethesda需要解决的一个严重问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120709_848420.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120715_450430.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120722_683971.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120729_266647.jpg	</imageurl><videourl /></doc>