<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748283</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748283.html</url><title>《战地5》升级和经济系统公布 充钱不能让你变强</title><datetime>2018-10-30 09:01:4</datetime><text>
	EA去年的《星球大战：前线2》一开始的进度升级以及经济系统和微交易捆绑，让氪金玩家迅速变强。尽管《星球大战：前线2》首发当天关闭了微交易，但还是引来了灾难性的后果。那么EA和DICE今年通过《战地5》能否赢回玩家的信任?EA已经承诺玩家不再会花钱就能买到任何的不公优势，但EA是否履行了承诺，不妨看看DICE今天公布的《战地5》升级和经济系统详情。





	根据DICE，《战地5》游戏中将有两种货币：连队币和战地币。连队币可通过职业升级、每日任务以及特殊任务获得。而战地币则是一种高级货币，只能通过氪金花真钱购买。战地币可用来获得“特殊皮肤物品”，这应该是一些花真钱才能享受的皮肤装饰，不会影响游戏平衡。不过和《战地5》很多功能一样，首发时不支持战地币。也就是说，《战地5》首发时没有氪金要素。


	至于升级系统，《战地5》玩家可以通过升级5个独立的等级获得奖励，分别是生涯等级，职业等级，武器等级，载具等级和章节等级。


以下是《战地》中文官网发布的关于《战地5》进度和经济系统全文博客：


	在《战地5》中，我们想带领玩家踏上不断拓展的二次大战旅程，透过每个章节来带给玩家新的战场。这段旅程将于发行后开始，并透过战情浪潮持续更新，为玩家带来更多地图、模式、装备与游戏体验。由于我们想让每一名《战地》玩家皆能和我们一同踏上旅程，《战地5》中将没有高级通行证。


	玩家在体验战情浪潮和游玩多人模式的过程中，将能逐步获得一系列武器、载具和士兵，并对它们进行个人化。这一系列收藏称之为你的“连队”。“连队”是你《战地5》旅程的核心，也是《战地》系列中的首创功能。


	在本篇文章中，我们将解释“连队”的进度系统及游戏的经济体系。下面是几件需要记住的重要事项。


在《战地5》中，玩家必须透过游玩来取得进度。玩家游玩的时间越长，取得的进度就越多，也就能解锁越多物品来装备连队。


	说到装备时，其实永远没有正确的答案，只有最符合你的游玩风格及小队需求的选择。


游戏中有两种货币。“连队币”仅能透过游戏获得。“战地货币”则需透过现实的金钱购买。《战地5》能透过玩家的游玩频率和表现来给予奖励。玩家无法使用战地货币或者花费实际金钱来取得任何不公平的游戏优势。


如何取得进度


	在玩家游玩的过程中，所取得的进度将能解锁用于装备连队的新物品。经过精心调整的连队将让玩家和其他玩家组队时有更多选项，亦即有更多能适应、克服并在战场上取胜的方式。


	玩家花在游玩《战地5》上的时间将以五大类阶级表示：职涯、兵种、武器、载具和章节。





	提高每个类别的阶级将能获得游戏物品和外观物品等奖励。游戏物品包括武器、载具和武器零件。外观物品包括武器外观和能改变士兵外貌的士兵装备。


职涯阶级


	这是你的整体阶级，这将几乎随着你在《战地5》中的所有行为而增加。职涯阶级将以玩家熟悉的军事阶级架构显示（例如二等兵、中士、上尉等），并且会随着玩家所选的游戏模式、武器或兵种而提升。随着玩家的职涯阶级提高，将能获得连队币并且解锁能新增至连队中的载具。


兵种阶级


	这个阶级反映出你在《战地5》四大兵种上花的时间：分别为医护兵、侦察兵、突击兵及支援兵。在这类阶级中的进度将能解锁战斗角色，以及该兵种的额外主要武器、佩枪、近战武器、配备和手榴弹。


武器及载具阶级





	主要武器和载具各自都有自己的进度系统。在战斗中使用特定武器或载具来获取经验值，接着玩家便能选择要将连队币花在解锁哪款特殊装备上。每个特殊装备路径都能改变武器或载具的游玩方式，好让玩家能针对自己的游玩风格进行修改。举例而言，玩家可以选择改善MG42机枪的腰射准度，或者提升瓦伦丁坦克的耐用度。





章节阶级


	今年稍早我们推出了战情浪潮，一个能令所有玩家经历人类史上最大冲突的无尽旅程。战情浪潮中的每个章节都会带来全新的战场，并让玩家和连队享受全新的游戏体验，当中包括各式地图、模式、武器、载具、外观和主题奖励。


	玩家可透过在章节活动期间游玩任一游戏模式来获得章节阶级，若完成战情浪潮任务还可获得额外奖励。玩家在章节期间游玩的时间越长，能解锁的章节奖励就越多。随着我们更加接近第一章节的推出（也就是在游戏发行后不久），我们会再详加解释有关章节阶级的资讯。


货币的运作方式





	随着玩家在《战地5》中取得更多进度，玩家将能获得连队币。连队币能让玩家选购基础进度路径外的物品，让玩家进一步拓展和自订连队。


	玩家可以使用连队币来解锁武器和载具特殊装备选项。也可以使用连队币来取得外观物品，例如上衣、脸部涂料和武器外观等。发行时，将有士兵和武器的外观物品可用。载具外观将在战情浪潮的第一章中推出。玩家可透过职涯进度、每日任务和某些特殊小任务来获得连队币。


《战地5》中也有被称为战地货币的选用货币，此货币必须使用现实的金钱购买。战地货币能用来选购特定连队外观物品。战地货币在游戏发售时暂时无法使用。我们希望在引进高级货币前，先让玩家能亲自体验连队、进度系统和连队币等机制。


宛若剪刀石头布般的均衡机制一直都是《战地》系列的基础，而我们相信现实中的金钱不应该赋予玩家获胜的优势。


发行只是个开始


	说到装备，其实永远没有正确的选择。而是只有最适合的选择。


	玩家能自行决定哪个游戏面向最为重要，并且根据想要发展的方向来做出物品上的选择。实验出能在战场上带来最独特效果的武器和载具，找出最能反映个人风格的外观选项，或者最适合玩家游戏风格的特殊装备路径。


	DICE的愿景是透过持续演进并拓展战场，带给玩家更多新的游玩方式。随着这段旅程不断开展，游戏中经过精心打造的进度系统和经济体系肯定能赋予玩家更多有趣的选择。有着能随玩家心意调整的士兵、武器及载具外观和游戏表现，以及宛若剪刀石头布般的均衡机制，想必一定能赋予玩家和小队更多获得胜利的新方式。


	我们迫不及待想等到游戏发行的一刻了;而这只是我们旅程的开端。让我们在战场上再相见吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540860840_180888.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540860909_411823.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540860963_823329.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540860988_865503.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540861008_715130.jpg	</imageurl><videourl /></doc>