<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750599</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750599.html</url><title>2018年12月值得关注的10款游戏作品</title><datetime>2018-12-02 15:00:3</datetime><text>
	2018年即将结束，今年我们看到了许多非常有趣的游戏作品。部分作品超出了玩家的期待，也有一些作品被狠狠地钉在了耻辱柱上。按照往年惯例，12月都是各家厂商开始鸣金收兵的时期，但也有部分厂商会在一年当中最后的这个月里推出一些游戏作品，但其中更多的还是已有游戏的DLC。今天我们就来给大家做一个简单的介绍。





《正当防卫4》


	Rico 
Rodriguez又回来了。《正当防卫》这个系列的关键词就是爆炸，对抗的是一些虚构小国里泯灭人性的统治者。这款作品也不例外。本作中，主角将会前往南美国家Solis，与邪恶集团“黑手”作战，同时还要打探关于自己父亲的真相。除了跟前作一样拥有着巨大规模的地图与场景设计之外，Rico的抓钩又进行了另一次升级。除此之外，《正当防卫4》的天气条件也不那么友好，玩家有机会见到龙卷风、暴雪和各种足以将人撕碎的天气条件。这也强迫玩家在行动之前好好考虑一番，在极限条件下谋求生存。《正当防卫4》将于12月4日发售，登陆PC、Xbox 
One和PS4平台。





《刺客信条：奥德赛》DLC“第一把袖剑的传承”


	对于《刺客信条：奥德赛》的首款付费DLC我们所知甚少。在“第一把袖剑的传承”中，玩家将会扮演第一个使用传说中的武器“袖剑”的人。在新DLC里我们可能会看到一些新的机制，但其地点背景和上市日期都还没有详细的情报。不过我们可以知道的是，这将会是一场伟大的冒险，且将会以三个章节的形式发布，第一章就在2018年12月与玩家见面，登陆PC、PS4和Xbox 
One平台。





《践踏：机械城乱斗》


	最近一直没有这种风格猎奇的机甲战斗作品发售，因此本作补足了这个空白。在《践踏：机械城乱斗》中，我们将会看到12架巨大的机器人，每一架都有足以破坏城市的能力、数之不尽的技巧与战斗风格。除了单人游戏战役与本地及在线对战模式之外，本作还为玩家提供了2-4人的合作模式，这个合作模式很有意思，还记得《战神金刚》吗?每人要负责机器人的一部分，齐心协力进行战斗。夸张的艺术风格与惊人的毁灭效果使得《践踏：机械城乱斗》这款游戏值得机甲迷们稍微关注一下。本作将于12月4日发售，登陆PC、PS4和Xbox 
One平台。





《任天堂明星大乱斗特别版》


	《任天堂明星大乱斗特别版》是今年游戏业界的顶级作品之一，也是任天堂近些年来每一个世代都不会缺席的明星级乱斗产品系列。除了需要让玩家拯救堕落盟友的名为“光之世界”的全新战役模式之外，《任天堂明星大乱斗特别版》还给玩家提供了一个全新的灵魂模式。灵魂就是给场上战士提供加成和增益的角色，可以一次提供多个增益。同时经典模式也进行了一些调整，并给多人游戏提供了定制选项，首发时可选用多达74个角色。目前来看，《任天堂明星大乱斗特别版》或将成为系列最强的一款作品。本作将于12月7日发售，Switch平台独占。





《绝地求生：大逃杀》（PS4）


	虽然《绝地求生：大逃杀》在过去一年里陷入了很多争议与玩家的抱怨之中，但这依然是大逃杀类型中最为流行的游戏作品之一。在12月7日，这款作品就将正式登陆PS4平台，首发即附带当前三张地图，同时还有自定义赛事与事件模式。但是在PS4平台上，相比《堡垒之夜》，《绝地求生：大逃杀》还只是一个新手。





《恶魔男孩与被诅咒的王国》


	《恶魔男孩》系列总是有着独树一帜的猎奇审美，而《恶魔男孩与被诅咒的王国》也不例外。本作由Game 
Atelier开发，将登陆PC、Switch、PS4和Xbox 
One平台，其实深受1989年《神奇小子3：龙之陷阱》的影响。本作是一款横版卷轴动作冒险游戏，玩家可以转换为不同的动物形态，解开谜题，最终拯救王国于水火之中。





《无主之地2 VR》


	没错，是《无主之地2》，不过这次，将会以VR的形式来呈现。《无主之地2 
VR》将于12月14日发售，是一款PSVR平台独占的游戏作品。除了拥有同样的战役与四名宝藏猎人之外，VR版加入了“BAMF时间”来减缓时间流逝。这种设计可以帮助玩家躲避子弹，毫不费力地一次对抗多个敌人。部分技能也获得了重新制作，将“BAMF时间”纳入考量之中。如果这还不够的话，本作中也将首次允许以第一视角来驾驶车辆。





《齿轮俱乐部：终极版2》


	本作拥有超过1800英里的路段、250个赛事和超过50种厂家授权车辆可供玩家调校，其中包括保时捷、道奇和迈凯伦等名车。本作将在12月发售，是Switch平台的独占作品。这款系列新作将会提供大量不同的场景，其中包括森林、沙漠和海岸线供玩家体验。如果喜欢系列初代的话，在12月份一定不要错过本作。





《铁血联盟：狂怒》


	《铁血联盟》是经典的回合制策略游戏系列，而在12月份，我们将会看到《铁血联盟：狂怒》的回归，那帮疯狂的雇佣兵将以全新的美学形态进行展现。本作发生在初代的20年之后，玩家将要面对遍布一个岛屿的坏人。《铁血联盟：狂怒》支持双人合作模式，每个雇佣兵都有自己独特的性格、背景故事和能力。全新的“狂怒”技能可以让雇佣兵变成威力强大的战争机器。《铁血联盟：狂怒》将于12月6日发售，登陆PC、PS4和Xbox 
One平台。





《极限竞速：地平线4》DLC“财富岛”


	Playground 
Games的《极限竞速：地平线4》在首发之时就拥有着足够的内容，后续也提供了丰富的升级。而在首款资料片“财富岛”中，厂商打算让玩家体验到更加多样化的驾驶乐趣。在这款DLC中，玩家将要前往不列颠岛的北方，对抗极端的天气条件与地形。玩家将要顶着闪电风暴在悬崖边泥泞遍布的道路上疾驰，山脉上的连续弯道也让车手随时有致命危险。很快厂商就会公布关于新任务、活动和地平线故事的情报，季卡用户将在12月13日体验到最新的“财富岛”DLC。本作面向Xbox 
One和Windows 10 PC发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733771_373182.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733776_718214.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733783_921090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733789_840682.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733824_460573.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733830_514903.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733836_389312.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733843_596597.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733849_577453.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543733856_946839.jpg	</imageurl><videourl /></doc>