<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750099</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750099.html</url><title>在华年赚17亿的D&amp;G或许只不过是在向中国人的钱低头</title><datetime>2018-11-25 17:55:2</datetime><text>
	23日下午，对于公然辱华事件，D&amp;G官方终于道歉了。


	D&amp;G的两位创始人面对镜头讲到：“我们绝对不会忘记这次事件的经验和教训，这样的事件绝对不会再发生;同时，我们将竭尽全力更加理解和尊重中国文化。我们发自内心请求得到你们的原谅。”在视频最后，两人还齐声用现学的中文说了句”对不起”。





	从先前的傲慢到现在的低姿态，D&amp;G的讨好嘴脸呼之而出，中国网友一致评论：这不是在向中国人道歉，这是在向中国人的钱低头。


一年在华赚17个亿，“辱华事件”让想要扩展中国市场的D&amp;G梦碎


	据网络百科介绍，D&amp;G(Dolce&amp;Gabbana，中文名“杜嘉班纳”)，这个于1985创立于意大利米兰的年轻品牌，现已成为奢侈品领域中最主要的国际集团之一。而中国，正是D&amp;G在意大利本土之外的第三大市场：相关资料显示，2017年D&amp;G的全年营收额为12.96亿欧元，而其中有17%（2.2亿欧元，折合人民币17.4亿）来自大中华地区。


	当前，D&amp;G品牌不仅在包括香港、澳门和内地的中国市场共拥有60多家门店，而且其网店配送覆盖了中国100多个城市及地区。此外，在进军中国市场几年后，近两年D&amp;G还邀请人气明星王俊凯和迪丽热巴担任其亚太区品牌大使。


	在这般态势下，D&amp;G乘胜扩展中国市场的野心昭然若揭。而刚刚被D&amp;G搞砸了的那场名为“The Great 
Show”的大秀，正是其开拓“钱”力无限的中国市场的重要一步。


	这场本将会在本月21日晚在上海举行大型时装秀，不仅邀请了包括章子怡、李冰冰、陈坤、迪丽热巴、王俊凯等在内的40位明星、360位模特、1500位嘉宾，而且还准备了500套造型。据悉，光是搭建舞台就大手笔地花费了800万，而且还投放了包括外滩震旦大楼、微博开屏广告在内的大量线上、线下广告，是目前为止D&amp;G在中国规模最大的一次活动。


	但自“辱华事件”之后，秀场瞬间人去楼空，中国网友群情激奋地发出“D&amp;G滚出中国”的抵制之声，中国各大电商平台上对其线上销售产品全部下架……很明显，处于舆论风口的D&amp;G，首先要面对的除了数千万的直接损失和难以估量的间接损失，还有以后能否在中国立足的问题。至于想要在借此次大秀造势在中国继续开拓市场的设想，基本泡汤了。


	其实，像D&amp;G这样，一边为了产品销量放低姿态迎合中国市场，一边骨子却彻底透着傲慢甚至歧视本性的奢侈品品牌，并不在少数。


一边低姿态讨好中国市场增加销量，一边丝毫不掩骨子里的歧视本质


	近些年，中国内地奢侈品消费市场回暖明显。据媒体“前瞻经济学人”整理，2017年中国奢侈品消费增速强劲，消费额在中国内地市场规模达到1420亿元，增速超20%，位居世界首位，远超全球平均增速5%。中国区域销售成奢侈品集团业绩增长的主要动力。2018年更是继续延续了强劲的增长态势。





	在欧美市场普遍表现羸弱的情况下，成绩优异的中国市场自然成为了全球各家奢侈品集团眼里十分抢手的香饽饽。因此，向来高高在上的各大奢侈品品牌近两年开始悄然在中国放低姿态。这首先表现在各奢侈品牌代言人形象的转变上。


	无论在形象打造还是价格定位上，都让普通消费者望尘莫及的奢侈品，其代言人也都是百里挑一的。早些年代言Piaget伯爵、Emporio 
Armani、Gucci、Chanel这些奢侈品的中国明星，都是张曼玉、章子怡、李冰冰和周迅这种级别的，不仅实力非常强劲、具备一定的国际影响力，最重要的是气质上要与品牌形象吻合。


	而近两年，当网友们在为杨颖和赵丽颖谁更适合Dior代言而争论不休时，才意识到以上的“金科玉律”早已发生了变化，年轻的人气明星成为了各个大牌奢侈品代言的主力军：“80后四小花旦”中的刘亦菲是Dior形象大使、刘诗诗是Tod's品牌大使、唐嫣是Bally亚太区品牌代言人;顶级流量吴亦凡的奢侈品资源更是开了挂，一口气拿下Burberry、Bvlgari和LV三大品牌的代言;更年青一代的“TFboys”三位成员都有兰蔻、萧邦和Bottega 
Veneta等不错的大牌代言。


	虽然和流量明星合作不仅会遭受非议还会让品牌形象受损，但奢饰品的销量却在争议声不断地上升了。据媒体“毒眸”整理，在吴亦凡代言Burberry后，据其财报显示，2016年下半年，“因为主要受到中国内地业绩强劲增长的推动，Burberry在亚太地区销售额达到6.59亿英镑，同比增幅达到19%”。Burberry业绩大增，吴亦凡功不可没。


	而近两年在中国非常受关注的“维密”，虽然不算顶级奢侈品，但它却是国外大牌争相“讨好”中国市场的典型案例。据维密母公司L 
Brand今年第一季度财报显示，相较于去年同期，其净销售额下滑7%，而净收入也从去年同期的1.52亿美元下滑到0.94亿美元。不仅如此，据美国CBS的相关收视数据显示，2017年收看“维密大秀”的观众总数不到500万，较之去年同期下降32%。


	在此境况下，维密大秀总制片人在接受采访时坦言，中国250亿美元的内衣市场将是一个非常理想的增收突破口。因此，去年11月，在国内全网各社交媒体渠道造势多日的“维多利亚大秀” 
在上海举办之后，“维密”在北京的首家门店开业。无论是在大秀上启用多位中国模特，还是在“摔跤事件”之后对争议模特公开表示支持，都能够看出“维密”坚定布局中国市场的野心。


	国外奢侈品愿意“讨好”购买力强的中国人，带动经济增长，这本是双赢的事情。但令人失望的是，近些年很多品牌却往往与“涉嫌辱华”或“种族歧视”等负面新闻挂钩：


	“巴黎世家涉嫌殴打和辱骂中国顾客”、“日本护肤品牌Pola在店门口张贴禁止中国人出入的告示“、”德国品牌Philipp 
Plein在其出售的T恤上印有辱华字眼的文字和图标”、“德国著名服装定制网站Spead Shirt出售印有涉嫌侮辱中国字眼的文字”……


	而此次D&amp;G公然辱华，从发布涉嫌种族歧视的广告，到面对网友质疑时爆出侮辱言辞，再到低智甩锅和无关痛痒的声明，最后再到迫不得已道歉，态度傲慢，行动迟缓，彻底导致了国人集体不满情绪的大爆发。这些向来形象体面的奢侈品，一边在向“钱”看齐、不断低姿态迎合中国市场的同时，另一边却暴露了骨子里的歧视本质。这是最不能为国人所接受的。而且打着“文化差异”和“文化误区”的幌子道歉，也显得有些苍白无力。


	而无论是刚刚过去的“金马奖事件”还是当前的“D&amp;G辱华事件”，我们发现，在国家尊严受损的时候，除了广大网友的义愤填膺、各大媒体的正义批判，令人印象深刻的还有娱乐圈的公众明星立场坚定的率先表率。


爱国主义面前明星纷纷表态，有人形象加分，有人被指炒作


	此次“D&amp;G辱华事件”发生之后，演员陈坤时第一个出来表态的人：本要去现场看秀的他，在机场刷手机发现D&amp;G设计师涉嫌辱华的消息之后，转身就买票回了北京，并很快在微博上发表声明。他果断迅速的表态不仅为后面一众明星的集体表态起到了很好的表率作用，而且还因为真实而可爱的表现圈粉无数。


	此后，章子怡、黄晓明、李冰冰、火箭少女、迪丽热巴、王俊凯等明星艺人均在第一时间表示不会出席D&amp;G大秀;受邀参演大秀的24位东方宾利的模特也宣布罢演;虽然因为走D&amp;G的秀而走红的知名男模金大川，也在微博上表示不仅不会出席当晚的走秀，而且还拒绝参加任何有关D&amp;G的品牌工作。


	这些决定罢演的中国模特，他们是冒着失去不菲收入和工作机会的风险。而D&amp;G的两位代言人——迪丽热巴和王俊凯，因为终止与D&amp;G的合同而要承担巨额的解约费。


	据悉，王俊凯与D&amp;G的合约期限为明年二月份，而迪丽热巴却其实是在今年才刚刚签订的合约。两人与其解约之后，不仅都面临着巨额的违约赔偿费，而且还需要承担以后可能接不到其它蓝血或红血代言的风险。


	但与此同时，也正是因为这两位艺人及其背后团队在此次事件中表现果决，却在艺人形象上打造十分加分。尤其是对于前段时间因为在金鹰电视节上“意外获得“视后而几乎遭全网黑的迪丽热巴来说，更像是打了一次至关重要的形象保卫战，比起巨额的经济赔偿的压力，重获国民好感度明显更重要。


	相较于迪丽热巴在此次事件中的“因祸得福”，范冰冰却因为类似的举动而饱受质疑。


	自今年10月初，在因“偷税漏税事件”发布致歉信后，范冰冰最近的两次公众动作都跟“金马奖事件”和“D&amp;G辱华事件”有关：在这两个事件发生之后，她和团队都在微博上严正表态，表达自己的爱国立场。但很多网友并不买账，不仅认为她“因为偷税漏税而树立了坏榜样，并没有资格突然站出来表达爱国”，而且对于并未受到D&amp;G邀请而在事件发生后特意表态的做法，更被很多然质疑是跟风炒作，急于洗白，想要“借着爱国的名义拉好感，为早日复出做准备”而已。


	但无论是真心维护国家体面，还是趁机站队拉好民众感，此次在国家大是大非面前，娱乐圈的诸多明星艺人都果断展现了中国影视人的风骨和硬气，对于普通大众起到了很好的表率作用。就这点来说，也是弥足珍贵的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543139674_292738.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543139683_451701.jpg	</imageurl><videourl /></doc>