<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744340</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744340.html</url><title>代金券怎么花?WeGame爽玩小指南</title><datetime>2018-08-30 10:46:5</datetime><text>
	眨眼间，2018年就过去了2/3。在这个秋意渐浓的8月底，学生党忙着赶作业，工薪族想着定绩效，既要保朝夕，又要放眼量。面对马上就要迈入的9月份，是否还有什么事情，值得各位玩家抽出时间，惦记惦记?


	当然是有的：WeGame平台的满减代金券，还能领，花式地领!就剩最后两天了!





领满减代金券，一口气省232元


	领券规则看过来：一个QQ号，能领满20元减6元，满50元减15元，满100元减35元，满200元减88元的代金券各一张，另外稍早WeGame也宣布追加一张减88元的代金券。这么算下来，每个QQ号，买给自己或者送给别人，最多能省232元。而且，如果一款游戏正在打折，那可以在折后价的基础上，再使用代金券。独乐乐不如众乐乐，各位已经领券，或者准备领券的朋友，肯定想知道，近期有什么好游戏值得爽玩的呢?





天命奇御——房地产商带来的武侠黑马


	今年的中国单机游戏市场，有很多让人惊艳的作品，而要说到最近的一匹黑马，那就非《天命奇御》莫属。


	本作的开发商是甲山林娱乐，来自中国台湾。在当地提起甲山林，为人熟知的其实是一家大型房地产公司。甲山林成立于1985年，以房产销售与广告行销起家，屡次霸占台湾地区房产代销的前三甲。就是这么一家传统企业，居然来了一个华丽转身，投入到了完全陌生的单机游戏开发之中。


	虽然是游戏界的新贵，但《天命奇御》展示出来的，却是十多年浸漫出来的扎实功底，体现出了相当优秀的落地执行能力。游戏内有着十分有趣的箱庭玩法，以古风武侠作为药引，江湖恩怨作为主轴，通过出示系统产生探索的乐趣和丰富的变化，对沉浸式体验有着良好的把控。以蛋蛋君的亲身体验来说，本作让全部的核心玩法都在前几小时内有所展现，中后期通过扩容和叠加来让游戏更有意思、更有盼头，这种做法很聪明，也很务实。


	作为同步首发游戏，《天命奇御》国内数字版定价58元，使用代金券之后，只需要43元。对于这么一款能玩40小时的武侠ARPG，这样的价格足够亲民，也值得心动。





河洛群侠传——江湖不老，再启征程


	无独有偶，同样在2016年就埋下种子的，还有厚积薄发的《河洛群侠传》。这款作品由徐大徐昌隆带领的河洛工作室倾力打造，以江湖冒险为主题，设定为开放性武侠世界，以“高自由度”作为核心卖点。


	一直以来，河洛的“群侠传”系列，都是中国游戏玩家记忆中的好评经典。国内单机游戏的一度式微，让当年的河洛成员被迫各奔东西，但心中燃起过的那团火焰，并没有那么容易熄灭。十几年来，国人为《金庸群侠传》、《武林群侠传》制作了无数大大小小的mod，也做出了好些完整成熟的同人作品，“群侠传”带来的共鸣与触动，在玩家之间生生不息。


	随着中国单机游戏市场的回暖，河洛工作室在2014年宣布重组，先后带来了《侠客风云传》、《侠客风云传前传》。和很多玩家一样，蛋蛋君在玩过这两款作品之后，都有一种强烈的感觉：曾经的“江湖小虾米”，正在以战养战，积累实力，为一款全面施展拳脚的作品做准备。


	果不其然，在2018年初，河洛工作室公布了同名游戏《河洛群侠传》，在宣传上点出，这是《金庸群侠传》的正统精神续作。作为一款回归原点的作品，本作致力于保持纯正的中国武侠味道，有着变化多样的武学系统，埋藏着大量有趣的江湖奇遇，经典人物小虾米也将重返江湖。


	《河洛群侠传》当前已经开启预售，原价68元，领券后价格为53元，参与预售的玩家，还可以获得专属特典“原声音乐集”。





电竞俱乐部 &amp; 尘埃4——体育精神从不停息


	除了上述两款武侠游戏之外，还有两款以竞技、比赛为主打的游戏值得尝试。


	首先是《电竞俱乐部》，这是一款以电子竞技为题材的模拟类游戏，包含了FPS和MOBA两大主流电子竞技比赛项目。玩家能在游戏中化身俱乐部经理人，在数十个国家，数百个俱乐部，数千名选手组成的电竞世界中，签约选手，组建战队，组织训练，设置战术，然后征战各大赛事，帮助战队取得优异的成绩。


	有意思的是，除了在大方向上统筹兼顾，玩家还需要一颗细腻的心，需要在公共关系中腾挪斡旋，管理投资代言，考虑赞助合同;需要组织团建活动，管理队内关系，处理选手的情绪事件。


	作为一款题材新颖，玩法经过验证的作品，《电竞俱乐部》正乘着最近圈内热点的东风。本作原价38元，当前折后价22元，使用代金券后只需16元。如果你对电子竞技有兴趣，或者喜欢模拟经营游戏，那不妨试试这款作品。





	接下来要推荐的是，已经上线有一段时间的《尘埃4》。自从登陆WeGame以来，这款玩法偏向于硬核的赛车游戏，就不时会给玩家带来惊喜。先是自带定制的中文导航员语音，让中国玩家领略到了最接地气的越野赛车体验，受到外界的一致好评。然后在两个月后，又更新了比亚迪版本，加入了比亚迪?秦与比亚迪?唐两款国产品牌赛车，让中国玩家倍感幸福。


	就在最近，《尘埃4》开启了和《极品飞车OL》的合作，玩家可以免费限时体验《尘埃4》。参与限时体验的玩家，可以获得抽奖机会，抽取Q币或《极品飞车OL》礼包。活动开展期间，原价129元的《尘埃4》，打折到65元，领券后价格为50元，绝对是诚意满满，物超所值。


	每个QQ号，都能领到5张合计节省232元的代金券，全平台的买断性游戏达到价格都能满减，可以自己购买，也可以送给别人。希望大家都能够善用代金券，物超所值的在WeGame找到自己心仪的游戏

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535597041_892176.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535597048_990786.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535597119_636682.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535597126_861844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535597132_676896.jpg	</imageurl><videourl /></doc>