<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737417</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737417.html</url><title>电竞独立产业价值凸显，五大势能助推中国电竞起飞</title><datetime>2018-06-15 11:17:5</datetime><text>由腾讯电竞与中国文化娱乐行业协会共同举办，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨年度发布会于6月14日在上海世博中心顺利举行。
会上，腾讯电竞与中国文化娱乐行业协会共同发布“中国文化娱乐行业协会电子竞技运动分会、中国电子竞技运动研究中心”正式成立。

腾讯集团COO任宇昕在回顾了中国电竞行业20年发展历程后，指出中国电竞行业正在驶入起飞跑道，而腾讯公司将继续加大对电竞业务的投入力度，将电竞作为腾讯文化战略的重要业务来发展。作为一家以互联网为基础的“科技+文化”公司，腾讯于今年4月，在实践6年的“泛娱乐”基础上，升级提出“新文创”概念：即通过更广泛的主体连接，推动文化价值和产业价值的互相赋能，从而实现更高效的数字文化生产与IP构建。这也是腾讯在文化维度上的全新战略思考。

腾讯电竞宣布了一系列的业务规划，从赛事到人才培养，再到“电竞城市发展计划”，和“商业合作伙伴计划”，旨在中国电竞黄金五年的深度布局年推动中国电竞的纵深发展。
腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武表示：中国电竞黄金五年成功开局，正在进入深度布局年。这个过程中，最为显著的表现，是电竞的独立产业价值正在逐渐显现。在产业发展背后，更大众化的用户参与、更强烈的社会认同、更多元深入的商业化步伐、更广泛的地域融合以及立体化的人才培养体系这五大势能，正在不断变化，释放新的能量。
腾讯在文化维度提出的“新文创”战略构思，也为电竞提供了新的文化想象空间。程武认为：“电竞正在与动漫、影视等不同的数字内容，相互碰撞、相互融合，营造出更加综合、立体的数字文化体验。电竞作为一个新兴产业，未来还有更多可能，需要我们一同探索。腾讯电竞希望与产业的合作伙伴一起，把握中国电竞发展的黄金五年，凝聚能量，竞放势能!”
在上午的全球电竞运动领袖峰会上，包括亚洲奥林匹克理事会终身名誉主席魏纪中、国际奥委会运动委员会委员张虹、中国首位男子乒坛大满贯得主刘国梁、超竞集团董事长朱一航、麻省理工学院Game  Lab负责人，比较媒体研究学教授T.L.Taylor、沃顿商学院副院长Tony.Cai，中国传媒大学播音主持艺术学院党委书记王群、拳头游戏大中华区及东南亚地区负责人叶强生、腾讯科技天美L1工作室总经理，王者荣耀制作人李旻、腾讯网络媒体事业群市场部总经理谢国栋、虎牙直播首席执行官董荣杰、斗鱼直播首席执行官陈少杰、腾讯社交网络事业群增值产品部总经理，企鹅电竞负责人刘宪凯、量子体育VSPN总裁滕林季，腾讯互动娱乐自研&amp;综合市场部总经理，腾讯电竞业务负责人侯淼等10多位嘉宾就电竞与体育的关系，电竞人才培养模式、电竞内容制作、电竞专业态度树立等话题进行了多场跨界对话，为中国电竞行业的发展献计献策。







黄金五年深度布局年，五大势能助推中国电竞起飞
在过去的一年里，中国电竞创造了很多“第一次”。去年秋天，英雄联盟最具国际影响力的全球总决赛，第一次全程落地中国;5月20日，中国战队RNG夺冠，Uzi第一次捧起梦寐以求的季中冠军赛奖杯;同样在上个月，亚奥理事会正式公布了电子体育表演项目，六项电竞运动，将第一次亮相亚运会赛场。

程武表示：这些十分难得的第一次背后，是中国电竞的快速成长。这个过程中，最为显著的表现，是电竞的独立产业价值，正在逐渐显现。他从用户参与、社会认同、商业化步伐、地域融合以及人才培养五大势能入手，分享了腾讯电竞接下来发展的五大助推器。
第一个势能，是更为大众化的用户参与。去年，英雄联盟职业联赛LPL赛区，全年赛事直播观赛人次超过100亿。KPL去年的内容观看和浏览量，也突破100亿大关。这些数字，代表着一种力量和趋势，证明一个全民电竞的时代正在来临。
第二个势能，是社会认同。电竞作为一项竞技运动，正在收获越来越多的认可。来自国际奥委会、亚奥理事会的认同，将帮助电竞更好地融入主流文化。
第三个势能，是电竞商业模式的迭代升级。越来越专业的体育化运营，正在为电竞打开更大的商业版图。一方面，电竞的商业合作伙伴，更加多元。另一方面，商业模式也日渐完善。
第四个势能，是电竞的地域融合。作为一项大众化的体育运动，电竞正在赋予城市新的意义，目前，许多LPL俱乐部已经落地上海、杭州、重庆、成都、西安、北京等城市，KPL也宣布了三年八城的主客场计划。
最后一个势能，是人才培养。从今年开始，越来越多的高校、教育机构等伙伴，主动布局电竞教育，与腾讯电竞一起，从学历教育、职业教育、大众教育三个层次，搭建更为立体化的人才培养体系，更加针对性地解决内容制作、赛事执行、传播等热门需求岗位的人才输出难题。
程武表示，五大势能的深入变化，正在影响着中国电竞的未来，也决定着腾讯电竞的发展步伐。下一阶段，腾讯电竞将通过三个步骤进一步推动产业发展：首先是蓄能，通过培养人才、完善赛事体系，夯实基础;其次是聚能，联动产业链上下游的合作伙伴，并加强电竞与城市间的融合;最后是共享势能，充分释放腾讯电竞的自身能力，开放合作、优势互补，让“电竞+”产业生态，绽放出更大的活力。
多项电竞赛事升级：全民电竞时代已经来临
与程武提及的“更为大众的用户参与”势能相匹配，腾讯电竞旗下诸多赛事的数据已经验证了全民电竞的趋势：2018上半年LPL赛区职业赛事直播观赛人次超过70.9亿，观看时长超过13.8亿小时，仅上半年，就已经超过了去年全年数据的70%，今年MSI决赛的独立观众数更是超过了S7决赛的独立观众数;KPL  2017  全年的观赛量破百亿，2018年春季常规赛日均观赛人数3400万，同比提升100%。已经有8年历史的TGA大奖赛今年将全面涵盖MOBA、FPS、ACT、战术竞技等全游戏品类，直播时长覆盖148个比赛日，总奖金池将高达1800万元，观赛用户预计达到10亿人次。
在今日的发布会上，腾讯电竞旗下多个项目也公布了赛事的最新动态：

《英雄联盟》系列赛事在2018年将继续进行硬件升级和地域扩张，首先LPL已成为了业界第一个应用远程直播控制的电竞赛事。同时作为全球第一个实行多城市主客场的电竞项目，LPL拥有主场的俱乐部已经接近联盟半数，未来还将继续快速扩充。

《王者荣耀》职业赛事体系将战略升级，2018年KPL秋季赛起关停降级，正式实行固定席位制，而战队扩编计划是秋季赛从12支增加到14支，2019年将增加到16支，而扩编方式则是预选赛选拨与席位招募双通道，此外杯赛体系的冠军杯和allstar(全明星赛)，全部有国际战队参与。联赛体系中，KPL韩国职业联赛也将于今年秋天开启;同时还宣布了与美国运动品牌UA，以及NBA联盟的合作计划。

《QQ飞车手游》全新的专业化赛事—S联赛，已经在上半年正式启动，并成立首个移动竞速赛事电竞联合会，夏季赛季前赛共收到了20家老牌和新兴俱乐部报名，并已有12支俱乐部成功晋级到6月下旬夏季赛常规赛的角逐。

《皇室战争》将围绕“全玩家全球化”两个关键词，打造更完整的赛事体系——社区赛和职业赛将满足全玩家对于参赛和观赛的不同需求，而洲际赛和全球赛将为玩家呈现全球化的顶级对决。

FIFA足球系列，已打造FSL与CEFL两大赛事。专为职业电竞选手打造的FSL已吸引了众多豪门加入——在去年里昂足球俱乐部加入之后，英超冠军曼城足球俱乐部也于近日日宣布正式加入FSL职业联赛。另一个好消息来自CEFL，在我们的合作伙伴CAEL的协助下，正式获得西甲联盟的加入，FIFA的大众游戏爱好者将可以与西甲电竞联盟定期进行足球电竞国际对抗赛。适逢2018世界杯开幕，我们的电竞世界杯也同时在北京拉开帷幕，64条赛道齐发，超过32家品牌跨界联动。

《穿越火线》手游计划推进全球化的电竞赛事，构建全球5大赛区，《穿越火线》端游将推出高清竞技大区CFHD，在今年下半年8月即会推出职业联赛的训练赛、网吧赛、平台赛等，并在12月进行全球邀请赛。

全球风靡的战术竞技游戏大作《堡垒之夜》正式发布全球1亿美元电竞奖金计划。

6月22日，TGA大奖赛夏季总决赛将落地山东胶州，这一次赛事将涵盖腾讯游戏旗下30个项目的比赛，作为国内最大的综合型赛事，将继续推动国内电竞产业的蓬勃发展。
电竞运动城市发展计划：为数字文化城市插上翅膀
基于电竞运动天然的联动线上与线下的基因，腾讯电竞还提出了电竞运动城市发展，希望借此计划促进腾讯优质的赛事内容与城市优质空间结合。

腾讯互动娱乐自研市场部、综合市场部总经理  ，腾讯电竞业务负责人侯淼介绍，电竞运动城市发展计划包含三大板块：优质赛事落地、电竞产业园及电竞馆内容结合、电竞运动青年教育。
在电竞运动城市计划发布后，腾讯电竞先后与珠海市、长沙市和西安市达成合作，分别落地了英雄联盟德玛西亚杯、穿越火线职业联赛总决赛和王者荣耀高校赛总决赛。接下来第二批重点合作的城市包括上海、北京、武汉、重庆、成都、杭州、广州、深圳。
侯淼表示，我们期待和更多的城市建立更加深入的合作关系，将腾讯优质的电竞内容与城市空间进行更多更深入的结合，打造全新的青年流行文化。
四大关键要素齐备，中国电竞人才培养提速
在人才培养部分，腾讯互动娱乐自研市场部、综合市场部总经理  腾讯电竞第一负责人侯淼表示，中国电竞人才培养的提速离不开四个关键要素：环境、制度、体系和市场。
首先，包容的环境是人才培养的基础。虽然持续提升社会对电竞的认可度是一项长期工程，但现在一切都在朝好的方向发展，这对人才培养来说解决了土壤和空气的问题。
其次，利好的政策是人才培养的动力。电竞人才的培养需要政策上的认可和扶持，而中央政府到地方政府对于电竞产业的态度过去两年都有了很大的改变。
再次，科学的体系是人才培养的保障。腾讯电竞希望这样打造成梯队，成体系的立体化的人才培养模式和机制，更快的为整个行业培育更多有用的人才。
最后，巨大的市场是人才培养的出口。人才培养最终是要输送到电竞市场，具有巨大空间的市场也是吸引人才的根本。

在四大要素逐步完善的大背景下，侯淼还指出，腾讯电竞接下来将与各大高校和教育机构，如中国传媒大学、麻省理工学院合作，涵盖学历教育、职业教育和大众化教育的具体实践。
电竞商业化提速：推出“合作伙伴计划”
“整个腾讯电竞旗下赛事的商业赞助规模，2017年比2016年上涨了197%，客户数量也上升了171%;  KPL王者荣耀职业联赛，今年的赞助总费用已超过1亿元，达到了中国头部体育赛事的水平。”在谈及电竞的商业价值时，腾讯互动娱乐市场平台部助理总经理戴斌给出了这组数据。

在戴斌看来，电竞的黄金五年已经被证明是一个真实的命题，而且电竞还是一门真正的好生意，证据就是中国电竞商业开发体系已逐渐成熟。一个以赛事为核心，涵盖版权开发，商业赞助、特许经营、商业地产、衍生周边等分支的商业开发体系已经基本搭建完成。
他还深入阐述了电竞的产业价值和文化价值，这主要是因为，电竞的商业开发逻辑源自“体育属性“，但和传统体育产业相比，电竞在用户拓展、娱乐性及群众基础上拥有独特而明显的优势，由此在移动互联网时代注定可以创造出一个更大市场，5年内中国电竞的整体市场规模突破千亿是大概率事件。
戴斌指出，电竞商业开发体系，在执行层面，他的完善是一个有层次有步骤的过程，目前来看在商业赞助和赛事内容的版权授权商已经发展到了相当的规模，LPL、KPL等头部赛事今年版权授权的收徒都突破了亿元大关，而商业赞助上，梅赛德斯-奔驰、vivo等传统主流商业品牌依次加入。在门票收入，周边产品开发商，腾讯电竞和合作伙伴们一直也在积极探索各种可能性，这种先行业后2C的发展历程，与NBA等很多传统体育行业是类似的。

电竞商业赞助的迅猛发展，充分印证了腾讯互娱2014年开始提出的FUN营销理论，为了进一步开发电竞行业侧，特别是商业赞助向的更多可能，腾讯电竞还在现场带来了全新的”合作伙伴计划”，腾讯电竞的商业合作伙伴今后将包括3个层级，一级为“TOP合作伙伴”，  二级为“特约合作伙伴”，三级为“指定设备合作伙伴”。 戴斌还在现场公布了计划的最新进展——vivo和梅赛德斯-奔驰成为首批TOP合作伙伴。
随后，中央新影集团副总编辑  时间表达“中国纪录片需要电子竞技这样拥有蓬勃生命力的内容，我们也需要跟腾讯电竞这样的新兴行业标杆品牌的合作，无论是内容还是合作形式，本次纪录片的合作都是具有创新性和代表性的。”历时457天，走访了包括洛杉矶、拉斯维加斯、波士顿、上海、北京等31个城市，拍摄内容涵盖了20余项赛事，采访了超过80位电竞人，全方位覆盖了中国电子竞技行业的现状，见证了中国电子竞技时代的到来,并首发《电子竞技在中国》。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111415_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111421_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111542_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111542_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111542_3_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111543_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111543_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111543_6_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111544_7_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111554_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111601_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111610_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111616_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111622_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111629_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111635_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111643_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111659_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111708_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111716_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111723_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111729_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>