<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741689</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741689.html</url><title>且战且走 《古剑奇谭三》战斗系统解析</title><datetime>2018-07-24 10:17:5</datetime><text>为了让玩家能够在《古剑奇谭三》里获得更好的游戏体验，上海烛龙单机项目组在确定本作使用全即时制的战斗模式后，对战斗系统的核心玩法进行了多轮设计与调优，全面提升了战斗过程中的打击感和流畅度。
在将要公布的试玩版中，大家可以抢先体验到《古剑奇谭三》战斗系统的核心玩法～
原野之上，且战且走;天地之间，来去自由!

沙丘中的怪物登场
《古剑奇谭三》的全即时战斗系统相比系列前作，将重点放在了提升流畅性和爽快感。
由于玩家操控的角色进入战斗后会直接开战，不再需要切换单独的战斗场景，因此敌人也会利用地形和环境来隐匿自己的身形，偷偷藏在水面下、浓雾中、沙丘里，伺机偷袭。
不过即使不小心被偷袭了也不用太担心，除了全力一战击败敌人，也可以选择在战况于己不利时快速撤离。非剧情战斗时场景中不会设置范围屏障，在跑出一段距离后即可直接脱战。
除去受剧情限制必须要通过的战斗，在野外遇敌时，是战是避都会交给大家自由选择。

水面下的怪物登场

浓雾中的怪物登场
一旦正式开战，我方就可以通过轻、重攻击的自由组合连续击打目标，产生伤害的同时积攒元气，当元气足够时就能施放强力的特技。
特技效果多种多样，有超高速连击、范围型攻击、对目标施加异常状态、给自身附加增益状态等。
除此以外，玩家更可以通过合理衔接轻、重攻击及特技，以自己习惯的战斗方式，在持续不断的进攻中快速提升战意值。消耗战意值可以施展威力更为强大的战意技，或者让操控的角色和身边的队友一起发动协作技能。

连击并触发特技效果
只要进攻不被打断就可以累计连击数，连击数会带来进一步的收益，提升后续攻击的伤害，甚至可以在特定连击条件达成时直接发动终结技，瞬间灭杀一些下等魔物。
能攻还需善守，战时的防御机制也是战斗系统中必不可少的组成部分。战斗中我方角色可随时进入防御状态，该状态下角色只能慢速行走，且会持续消耗耐力，但当敌人发动攻击时可自动防御该次攻击，所受伤害大幅降低。防御状态下耐力消耗较快，而当耐力不足时受到攻击就会被破防，遭到极大的伤害。
非防御状态下耐力会慢慢地自动恢复，因此在何时进入防御状态成为了需要仔细斟酌的战斗策略。

防御模式下的角色状态
除了主动防御，另外一种让敌人攻击无效化的手段就是闪避，无论是跑动中、防御中、技能施放过程中，只要发现情势不利，我方角色随时可以运用闪避来躲开敌人的攻击，并且在闪避之后还可发动持续疾跑来快速接近目标或反向拉开与目标的距离。
需要注意的是，闪避、疾跑和防御都必须通过消耗耐力来实现，当耐力值不足时就无法使用了。因此玩家一定要根据战斗中的形势进行判断，合理分配耐力，随时把控自身的战斗节奏。只要策略合理，就能够做到在攻防闪避中流畅切换。

快速闪避怪物的攻击
我方的战力已经如此强大，敌方当然也不是等闲之辈。它们同样会通过积攒元气，发动特技，除了造成直接的伤害外，还会有击倒、击退、眩晕、冰冻、灼烧等额外效果。我方如果没有及时闪避或及时解除异常状态就有可能遭受持续打击，甚至最终导致战斗失败。
除了传统的使用物品来解除异常状态之外，这次也允许玩家通过特定的操控来摆脱负面状态，如连打移动按键挣脱“被冰冻”，适时按下空格键摆脱“倒地”等。

角色受到冰冻效果打击
在野外遇到的妖、兽、灵不光可以对垒酣战，也有可能让它们成为你的“小伙伴”。
只要达成特定的契约条件，即可与特定的种族订立契约，命它们协助战斗。
战斗过程中，当契约种族完成蓄气，便可随时接受召唤，施放出专有技能。技能施放完毕后契约种族则会立刻离开战场并重新蓄气，为下一次的召唤做好准备。
不同的契约种族拥有不同的技能，或造成直接伤害，或回复角色生命值，即时辅助角色战斗，灵活应用就可以让战斗效率大幅提升。

契约种族发动技能
《古剑奇谭三》的战斗玩法当然不仅仅是上面提到的这些，其他诸如在巨型生物身上进行战斗、Boss战中的QTE等内容都将留给大家到游戏中亲身体验～

巨型怪物二维设定图

巨型怪物三维模型截图

怪物二维设定图之一

怪物三维模型截图之一

怪物三维模型截图之二

羽林三维角色模型截图

北洛VS羽林片段一

北洛VS羽林片段二
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101132_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101157_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101208_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101325_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101359_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101424_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101442_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101504_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101527_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101540_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101547_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101554_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101612_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101622_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724101634_1_lit.gif	</imageurl><videourl /></doc>