<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746038</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746038.html</url><title>刘强东性侵案细节曝光！受害人：他强迫我发生性关系</title><datetime>2018-09-25 08:46:3</datetime><text>
	据外媒报道，根据路透社发布的最新消息，京东CEO刘强东在美国明尼苏达州涉嫌“性侵”一案得到了详细曝光，其中受害人的微信聊天记录首次曝光，内容称刘强东曾经强迫与她发生性关系。


	以下全文由新浪科技编译。


	21岁的明尼苏达大学女学生回到自己在明尼阿波利斯公寓时，中国亿万富翁刘强东也在。半夜，她在微信上给一个朋友发了条消息，说刘强迫与她发生性关系。


	“我不愿意，”8月31日凌晨两点她在微信上用中文写道，“明天我会想办法逃走，”她还请朋友不要打电话报警。


	“他一定会把事情压下去的，”她说，这里的他指刘强东，“你别低估了他的权势。”





	路透社获悉的这几段微信消息之前没有报道过。该女生的一名律师Wil Florin证实这些微信内容确实是该女生发的。


	根据警方报道，第二天这位中国电商巨头创始人刘强东因涉嫌强奸被捕。之后，他未受指控释放，其律师否认他有任何不当行为。释放后，刘强东返回中国，并承诺配合明尼阿波利斯警方的调查。


	刘强东的一名律师吉尔·布利斯伯斯（Jill Brisbois）表示，他坚持自己无罪，并充分配合调查。


	“这些指控与我们希望在结案后向公众披露的证据不一致，”布利斯伯斯在邮件中写道。


	路透社就受害女生的微信信息和其他发现提出更多细节问题时，京东女发言人Loretta 
Chao说，当有更多信息披露时，“大家会知道该微信信息只是片面之词。”


	适当时间公布是否发起民事诉讼


	代表受害女生的律师事务所Florin Roebig和Hang &amp; 
Associates在邮件中写道，他们的当事人曾“全面配合”警方调查，并准备协助检察官。问及当事人是否计划对刘强东提起民事诉讼时，Florin回答说“我们刘先生及他人采取的法律行动将在适当时机公布。”


	刘强东和该学生代表均拒绝路透社采访两位当事人。


	警方已经将对此事的初步调查结构转交给当地检察官，以决定是否对起诉刘强东。根据亨内平县检察官办公室说法，决定起诉时间没有定最后期限。


	明尼阿波利斯警方和亨内平县检察官拒绝就路透社的详细提问发表评论。


	路透社至今未能确认受害女性身份，其身份始终未公开。但是根据她发送给两好友的微信信息，以及对六名熟悉这些事情的知情人士采访，他们为刘强东与该女性（明尼苏达大学的中国留学生）之间的交流提供了新的信息。


	这件案子引来国际和中国的密切关注。在中国，刘强东的创业故事几乎人人都知道。45岁的刘强东后来娶了比他小近20岁的“奶茶妹妹”章泽天。


	作为继阿里巴巴之后国内的第二大电子商务网站，京东的投资者不乏沃尔玛、谷歌和中国的腾讯。


	刘强东持有京近80%的投票权。公司股价自刘被捕后下跌约15%，全年下跌近36%。


	“这是陷阱”


	根据明尼苏达大学数据，当时刘强东正在明尼阿波利斯短暂参加由明尼苏达大学卡尔森管理学院与中国清华大学联合推出的商业博士课程。该课程“专为中国的高级管理人员”设计。


	根据餐厅工作人员和路透社获悉的监控视频，8月30日晚，刘强东与大约24人在明尼阿波利斯的一家日本餐厅Origami 
Uptown举行晚宴，其中男性约20人左右。他们一行人消费了大量葡萄酒、清酒和啤酒。


	一名餐厅员工说，刘强东——根据福布斯估计他身价约67亿美元——看了一眼菜单后告诉服务员这一页上的菜品全要了。他们一行人至少从外面带进来一箱葡萄酒。


	餐厅的监控视频显示，他们一桌人整晚都在互相敬酒。


	之后，受害女性在微信上告诉第二个朋友，说她那晚喝酒很有压力。


	“这是一个陷阱，”她说，后来又说“我真的喝多了。”


	晚宴结束于晚上9点半，收据显示消费一共为2200美元。根据餐厅监控视频显示，一位酩酊大醉的客人被其他三个同行的架着离开。


	据一位知情人士透露，刘强东和受害女性随后一道前往一处在明尼阿波利斯的房子。另外一个人说，这房子是刘强东在该学术课程中的一个同学租的，为是给班级同学每晚提供娱乐、吸烟、饮酒和中餐等活动。


	上车就动手动脚


	但是他们没有进屋。一名了解此事的人说，他看见，刘和那名女生站在房子外，然后刘把她带进了自己租的车里。在微信上，该女学生几小时给朋友发信息，说“在车里刘开始对我动手动脚。”


	“我告诉他别这样……但是他不听，”她写道。


	知情人士称，最后他们回到了女生的公寓。


	接下来两小时内发生了什么，路透社无法确认。根据警方报道，涉嫌强奸发生在凌晨1点左右。


	根据两名知情人士和她的微信消息透露，该受害女生随后联系了明尼苏达大学的一名学生，后者报警。


	另一位知情人士称，明尼苏达警方当日早上前往女生的公寓，刘强东当时也在，但并未逮捕任何人。路透社无法证实警方到访后具体发生了什么，但该知情人士称受害女性拒绝对刘强东的在场提出指控。


	在与另一个好友的微信聊天中，她问自己的好友，为什么刘强东这样的亿万富翁会对自己这种“普通女孩”感兴趣。


	“如果就我自己的话，我真想马上一死了之，”她说，“但我不忍心让爸妈伤心难过。”


	保留床单作证据


	周五早上，她又给两个好友发信息说，她跟几个人说了发生的事情，包括警方、一些朋友和至少一位老师。她写道，她会留着自己的床单，“证据不能弄丢，”她说。


	周五下午，知情人士称，该女学生前往医院进行性侵犯法医检查。


	警方与当晚9点左右在接到报警后不久抵达明尼苏达大学办公室。知情人士称，该女学生与学校代表均在那间办公室，指控刘强东强奸。明尼苏达大学代表拒绝对细节做评论。


	刘强东晚上11点左右来到大学办公室，警方也在那里。一名警官给他戴上手铐，刘强东面无表情。“我需要翻译，”他说。


	17小时后，刘强东被释放。明尼苏达警方此前曾表示，没有指控他们不能拘押嫌疑人超过36小时。


	几天后，刘强东出现在中国，并未涉及引渡条约。


	“刘强东回到国内后立即返回北京开始工作，他将继续负责公司管理，”京东女发言人告诉路透社，“京东的日常运营未受影响中断。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537833636_643343.jpg	</imageurl><videourl /></doc>