<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746455</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746455.html</url><title>2018诺贝尔奖各奖项得主开始陆续揭晓 文学奖缺席</title><datetime>2018-10-01 14:23:5</datetime><text>
	10月1日开始，2018年诺贝尔奖各奖项得主将陆续揭晓。从1901年到2018年，诺贝尔奖已经走过117个年头，成为国际上“每年必看”的大事件。不过，今年的诺贝尔奖有一个重大变化——2018年诺贝尔文学奖将取消颁发，只颁发生理学或医学奖、物理学奖、化学奖、和平奖这5个奖项。


	是什么变故使得今年的诺贝尔奖“6减1”?少了文学奖，诺贝尔奖还有哪些精彩看点?诺贝尔奖又有怎样的前世今生，经历了哪些变迁?





	资料图：瑞典诺贝尔博物馆展出阿尔弗雷德·诺贝尔的遗嘱手稿。


诺贝尔的馈赠


	1833年10月21日，一名男婴在瑞典斯德哥尔摩一个家庭降生，父母为他起名为阿尔弗雷德。阿尔弗雷德-诺贝尔的一生由此拉开帷幕。


	阿尔弗雷德是工程师伊曼努尔-诺贝尔的第三个儿子，得益于父亲生意上的经营，他在青年时期受到了良好的教育，更对文学、化学、物理等方面产生浓厚兴趣。不过，阿尔弗雷德最终还是子承父业，走上了化学研究发明的道路。


	事实证明，阿尔弗雷德没有辜负父亲的期望，而且青出于蓝。他一生中获得355项专利，更因发明硝化甘油炸药而闻名于世。不仅如此，他也把自家企业经营得风生水起，在超过20个国家开设了工厂。


	1895年，功成名就的诺贝尔立下了他人生中第三份，也是最后一份遗嘱。当时他大概没有料到，这份遗嘱会对后世产生多么重大的影响。





	资料图：诺贝尔奖颁奖仪式现场


百年历程


	1896年12月10日，诺贝尔在意大利圣雷莫去世，他的遗嘱内容随即公布。其中在最后一份遗嘱里，诺贝尔要求在他身后，用他财产的大部分(大约3100万瑞典克朗)设立基金，将每年所得利息平分5份，分配给那些在前一年里曾赋予人类最大利益的人。


	这份遗嘱一石激起千层浪，当时在瑞典国内和国际上引发很多争议。诺贝尔的家人反对设立基金，诺贝尔指定的评奖机构也拒绝按照诺贝尔的意愿行事。


	一番波折后，诺贝尔奖终于在1901年首次颁发。当年，包括发现X射线的德国科学家伦琴在内，5人分别获得生理学或医学奖、物理学奖、化学奖、文学奖、和平奖。


	到了1968年，67岁的诺贝尔奖迎来一次“扩容”。当时正值瑞典中央银行建行300周年，受到瑞典中央银行捐款，诺贝尔奖增设了第六个奖项——经济学奖。


	时至今日，诺贝尔奖已经走过117个年头，颁发了585个奖项，产生923个获奖者。





	当地时间2018年5月4日，瑞典学院代理常任秘书长Anders Olsson接受采访，宣布推迟颁发2018年诺贝尔文学奖。


添乱的人


	2018年，一个叫让-克洛德-阿尔诺的法国男人，打乱了诺贝尔奖的节奏。


	71岁的阿尔诺是一名摄影师，同时也是瑞典文化界的权势人物，他被指控侵犯十余名女性。在“Me 
Too”行动盛行的当下，行业“大咖”丑闻曝光，已经不是稀奇事。但阿尔诺的特殊之处在于，他的妻子是瑞典文学院的院士，而且还是诺贝尔文学奖评委。


	不仅如此，阿尔诺还涉嫌从1996年起多次对外泄露诺贝尔文学奖获奖者名单。


	眼下，阿尔诺因性侵丑闻被送上法庭。信誉受损的瑞典文学院则在今年5月宣布，决定取消颁发2018年诺贝尔文学奖。文学院也表示，文学奖明年恢复颁发，届时可能会产生两位得主。


	历史上，瑞典文学院曾5次推迟颁发诺贝尔文学奖。而纵观百余年的诺贝尔奖历史，六大奖项共停发50次，这些多数发生在一战，二战期间。





	资料图：2017年诺奖晚宴现场。


“替代方案”


	“村上春树拒绝‘新文学奖’提名”，随着“诺奖周”临近，这样一则新闻成为热门热议的话题。


	所谓的“新文学奖”，是由一批瑞典文化界人士发起的评奖，为的是替代今年“缺席”的诺贝尔文学奖。这个奖项瑞典各地图书馆人士负责初选提名，然后进行网上投票，最终确定候选名单。评选结果10月12日公开，颁奖仪式12月9日举行，奖金100万瑞典克朗。


	目前，奖项的4名候选人已经揭晓，日本作家村上春树是候选人之一。不过，对于诺贝尔文学奖“被陪跑”多年后的村上来说，这个提名难免“尴尬”。他表示：入围候选者非常荣幸，但是为了专心写作，将退出评选。


	文学奖停颁，但人们对诺贝尔奖其他奖项的期待并没有减退。9月20日，被誉为“诺奖风向标”的“引文桂冠奖”名单公布，17位来自美国、欧盟和亚洲的科研精英入选，再次掀起了一轮“诺贝尔奖猜想”。


	北京时间今天下午，2018年“诺奖周”将正式开跑。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181001/1538374957_378810.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181001/1538374964_571134.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181001/1538374985_205305.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181001/1538374993_159106.jpg	</imageurl><videourl /></doc>