<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744456</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744456.html</url><title>《NBA 2K19》纽约全球媒体试玩会 制作人访谈实录</title><datetime>2018-09-03 22:23:4</datetime><text>
	大家好，我是3DM的《NBA 2K19》篮球特派员，小黄鸡的儿子——“鸡二代”，在纽约的全球媒体试玩会，我们也试玩了《NBA 2K19》，并也和制作人聊了聊。





	本次约谈的是我们去年的老朋友，《NBA 2K》系列的gameplay director，MIKE WANG，一见面他就说还记得我，去年的谈话很开心，对于中国游戏媒体持续关注系列新作也感到很高兴，同时也很感谢中国玩家一直以来的支持，作为一位资深的游戏制作人，MIKE的确很亲切外加是华裔，相谈之间很轻松。





Q：嗨，Mike，又见面啦，非常感谢你又给了我们3DM一些时间，可以在游戏发售前了解更多游戏的秘密，2K每年的新作都有超多的玩家对新内容保持期待，此次《2K19》作为20周年这一特殊节点的作品，你认为最大的革新是什么呢？


	A：啊，2K已经20周年了啊，回想我刚开始做《NBA 2K》的时候，时间过得真的太快了！关于20周年最大的革新，我认为就是让玩家“掌控一切”（原文I think the biggest evolution is about “TAKEOVER”），玩家可以在游戏中真正的感受到自己对比赛的巨大影响，无论在王朝，生涯还是线上比赛中都体验到自己在游戏中的统治力，相信我们这次的“TAKEOVER”理念玩家们都可以喜欢。


Q：对于大部分玩家而言，包括我在内，每年最期待的都是个人生涯模式的新内容，今年2K团队为大家准备了多少惊喜呢？


	A：我只能说今年我们准备的东西对于中国玩家来说一定是独一无二的，之前的预告里大家也都看到了主角AI是从中国联赛开始自己的生涯征程，那么大家在游玩的过程中一定会有很强的代入感，NBA 2K个人生涯的主角从自己的家门口开启辉煌的巅峰之路，很酷吧！除了更多的中国元素之外想必大家也都看到了《复仇者联盟》里猎鹰的扮演者安东尼·麦凯（Anthony Mackie）也在剧情中饰演了一个重要角色，我们会不断地在MC中尝试很多新东西，今年的街区也是有史以来最酷的。“做篮球模拟人生，我们是认真的”。（最后一句是笔者编的，和MIKE没关系）


Q：作为篮球游戏的标杆，我相信2K团队在每年的创作过程中肯定会承受很多的压力，你们每年的新灵感都源于何处呢？


	A：不瞒你说，我们的team leader是个十分强势又疯狂的人，每当他有灵感浮现时，我们整个团队都会打起120%的精神来帮助他将这些灵感成为现实，而当我们在实际游戏中看到我们的努力成真时，一切的辛苦和压力都不算什么。而且我们的工作室很酷，如果有机会，你们一定要来玩！


Q：考虑到《NBA 2K》系列独一无二的拟真感，2K团队每年是不是都会花很大的功夫进行画面引擎的更新优化，球员脸型、身材、动作的采集以及全美各个球馆的信息收录？


	A:为了让玩家每年都能获得更好的体验，上述的那些工作我们都会花很多的精力去完善，想必你也知道在前几作中，玩家也诸如“塑料肌肉、橡皮发型”等问题有些吐槽，所以这一代你一会儿试玩的时候可以好好感受下，球员们的身材、鸡肉以及动作反应，我相信你会相当惊喜的。


	（笔者试玩以后，表面装作很平静，实际上已经向隔着屏幕舔一下新作的肌肉了，确实身材上给我的直观感受很舒服，又很有球员该有的力量感。）


Q：问个关于NBA的问题，上赛季你认为哪位球员的表现最好呢？


	A：哇，你可真是爱刁难我，去年问我最喜欢的球员，还只能挑一个，今年又问谁的表现最出色，emmm，我认为尽管今年勇士获得了总冠军，又一次，但是今年勒布朗的表现真的无可挑剔，真真正正的把骑士全队抗在自己的肩膀上，杜兰特也很棒，字母歌也是展现出了巨大的潜能，但只有一票的话，我还是会投给勒布朗！





	在现场，除了对MIKE WANG的访谈之外，我们还十分有幸偶遇了2K全球营销总监Ronnie，“鸡二代”我也不会错过机会，也问了他几个问题。





	看“鸡二代”仰视Ronnie的眼神大家就明白他有多高了（笔者身高183）。


Q：嗨，Ronnie，这是我们第一次见面，但是在游戏里，我已经和你不能再熟悉了，我想问既然2K已经在PS4国行版本的《NBA 2K19》中加入了中文解说配音，这是巨大的一步！你们有想过把中文解说拓宽到全平台么？想想如果steam，XBOX，NS等等都拥有中文解说的话岂不是一件超级酷炫的事情。


	A：当然，当然，当然，当然（他真的连说了4遍SURE！），对于中国玩家的想法和需求是我们2K团队每年都十分关注的事情，在PS4国行版的中文解说是我们十分重要的一步，相信之后的全覆盖计划也不会让中国玩家等待太久的！


Q：之前我问过Mike，考虑到无论对NBA联盟，外籍球员，还是《NBA 2K》系列来说，中国已经是一个当之无愧的巨大市场了，你们有没有想过在游戏加入中国职业篮球联盟的相关内容呢？毕竟你们已经在MC有相关的尝试了，但那不是CBA对吧，如果像收录欧洲篮球联赛的球队和球员那样收录我们的CBA，我相信对于中国玩家而言这一定是一个超级惊喜，之前MIKE说这个问题得问boss，那我想你一定有可以透露的秘密对吧？


	A：Emmm，你的问题可真G2刺激，关于CBA的内容，其实我和团队讨论过很多次，因为授权问题，这次的MC只能放在一个架空的中国联赛里，但是即便如此我们依然愿意尝试这些内容，所以我们对于今后关于CBA乃至全球其他职业篮球联盟的关注都不会停止，我们也都知道如果中国玩家朋友可以在游戏中玩到自己的家乡球队肯定是一件再awesome不过的事情了，请帮我转告中国玩家朋友们，2K团队不会让大家失望的！


	以上是3DM篮球特派员“鸡二代”从纽约现场发回的报道，后续还有现场对NBA球星的提问和趣谈，也请各位玩家姥爷持续关注更多最新资讯！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535725153_788010.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535725176_625819.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535725200_447274.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535725234_743470.png	</imageurl><videourl /></doc>