<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751572</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751572.html</url><title>程序员猝死之后大疆称无加班文化 离职员工怒了</title><datetime>2018-12-15 17:03:0</datetime><text>
	12月12日中午，一场50人左右的小型追悼会在深圳殡仪馆举行。


	死者是一名年仅25岁的年轻人。在追悼会现场，除了大疆公司的同事，还有死者在哈工大的师长同学，以及他的父母亲人。


	至今，关于其死因，仍无法准确说清，不少人曾质疑与加班有关。


	今年9月，他作为应届硕士毕业生加入大疆，成为大疆影像部下属研发部的一名程序员。


	一个多月前，大疆影像部门还在夜以继日地调试一款新的相机产品。11月29日凌晨3点，大疆对外发布了这款最新推出的产品。


	但不幸的是，12月8日早7点半，这位影像部程序员在家中突然呼吸急促，其女友对其进行了按压急救并拨打了120。


	当8点救护车赶到时，他出现心脏骤停症状并最终离世，终年25岁。


	此时，距其加入大疆才3个月。





无加班文化?


	大疆的一位负责人对《今晚财讯》也表示：“死者的去世与加班无关，出于对死者的尊重，具体细节不便透露。”


	之前，该负责人在接受《南方都市报》采访时称：大疆一直没有所谓的“加班文化”，但年轻人聚在一起，为了共同的技术目标，有时候会很拼。


	没想到，这段话一发到大疆的离职员工群里，离职员工们就炸了。有人说：“大疆是没有加班文化，只是有加班考核而已。”


	一位已离职的大疆员工告诉《今晚财讯》：“大疆说员工是自愿加班，但实际却有加班考核，并将加班时长作为员工考评的重要指标之一。每个月大疆的HR都会把部门员工的加班时长，发给该部门的领导，作为该员工月考核考评的参考依据。”


	他还介绍了大疆的快速辞退机制：“一旦领导觉得你不合格，让你走人，几乎是当天通知当天就必须走人。有时候甚至是上午通知，中午HR就逼着你必须签离职协议走人。”


	如今，大疆有约一万二千名员工，整个公司平均年龄约27岁，其中研发人员占比达四分之一。


	但员工的更迭也非常快，几乎每天都有人入职，也有人离职。


	关于快速辞退，大疆一位管理层是这样回应《今晚财讯》的：“最好的位置永远招不满，而拖后腿的也永远会有，所以公司要调整、淘汰。”


	同时，他也否认了大疆有加班考核制度。“加班时长虽然公司管理层可以看到，但公司不鼓励加班，加班太多的团队干部会被约谈和改正。如果出现加班数太多又交付不好的问题，团队干部会被换人。”


高薪背后的压力


	大疆的董事长兼创始人——1980年出生的汪滔本身是个极客，也是个技术狂人。


	内部员工称汪滔工作很拼，他管得最多的就是研发。除了亲自抓研发，还会参与一些产品的设计。也正是因为他这种对产品的极致追求，才有了今日的大疆。


	近日，胡润发布的独角兽指数中，大疆以1000亿元估值居于人工智能板块独角兽的首位。


	能加入大疆这样一家科技业独角兽公司，在很多毕业生眼里，已经是很不错的选择。


	根据教育部预测统计，2018应届届毕业生人数将会超过820万人，相比2017届毕业生多出近35万人，毕业人数创了历史新高，应届生就业形势严峻。


	相关数据显示，2018年第三季度，IT互联网行业招聘职位数比去年同期减少51%，连续两个季度出现需求负增长。


	死者的一位同学所说：毕业前，听到他去大疆拿到了36w年薪的offer，当时开玩笑说了句：“苟富贵，勿相忘。”


	但高薪的背后，也面临着巨大的压力。


	据大疆内部人士称，大疆对员工的考核一般每月员工先自评，然后领导评分，最后汇总到HR。很多员工都担心自己打分的排名靠后，因为大疆很多部门是有末位淘汰制度的。特别是今年以来，大疆一直都有裁员的传闻。


	上述大疆负责人对《今晚财讯》表示：“大疆确实部分组有末位淘汰，但裁员是没有的事。”


	上述大疆离职员工也对《今晚财讯》表示，在大疆整个公司体系内，研发的话语权最强，当然压力也很大，几乎是全公司加班最多的部门。当然，辛苦的付出也是有回报的。


	“研发部虽然辛苦，但拿得也多。年终奖占比大，去年研发有很多人发10个多月的薪水。另外，加班也会体现在年终奖里，同一部门加班多的一般比加班少的拿的年终奖要少。2017年的大疆公司年会大奖奖品——带深圳车牌的宝马车，就属研发部门拿得最多。”这位大疆离职员工说。


	据这位离职员工透露，虽然大疆正常规定的工作时长是上午9点到10点打卡，晚上是6点半到7点打卡，但真正7点下班走的人很少。


	一个很有意思的现象是，大疆总部所在的深圳创维半导体设计大厦，一般情况下，七八点很好打车，但晚上十点后打车就难了，因为正值下班高峰。


阿里华为靠边站


	在知乎上，有大疆离职员工吐槽说：“大疆加班简直病态，加班到凌晨还美其名曰程序猿喜欢晚上工作，因为安静因为有灵感;老东家，太正常了，普通研发天天加班到十一点，核心研发凌晨两点，能不出事儿么;论加班强度，阿里华为可以靠边站了，大疆成功超越，毕竟应届加班加死还是比较少见的。”


	而一条“如何看待年仅25岁的大疆DJI员工或因过劳而猝死家中?”的提问，下面105个回答中，很多在吐槽大疆的加班。


	一名大疆在职员工表示：“大疆虽然没有强制实行996工作制，固定工时是早晨10点前打卡，满9小时可以打卡下班，但是一般不会让你准点下班的，总有各种各样的事情需要做。具体下班时间看部门，普通职能部门七八点，九点对研发来说下班算早。如果经常七八点下班，领导得找你谈话，看是不是工作不饱和。


	“十一二点甚至凌晨是常规操作，长期这样是人都会出问题。比如室友在核心部门，每天八点半出门，晚上十一点多回家，一周六天都是如此。


	“关于体检，大疆也会要求入职体检，据我了解去世的这位同事在校时候身体素质很好，喜欢运动，如果身体有隐疾，入职体检这关是过不了的。另外研发部门最近很忙，很多同事连续好几天十二点下班了。”


	对于大疆的种种吐槽，前述大疆管理人员表示：“公司管理层很关注长期的人才吸引力和影响力的增加。我们希望最好的人才愿意加入大疆，那么各方面工作环境的改善是必须的。昨天公司医务室已经开始进行AED（急救）培训了，接下来名下加班多的部门leader肯定会挨个述职的。”


	知乎上一位员工对于大疆公告中关于加强急救培训的评论是：挺寒心的。心肺复苏需要学，但是等到真正需要用到心肺复苏，人应该也快没了。


	刚刚迈入社会的年轻人同样背负着诸多压力，“在悲痛之余，我们提醒所有人务必养成良好的生活习惯，平衡好工作和生活，切勿超时加班。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544864564_931268.jpg	</imageurl><videourl /></doc>