<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736270</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736270.html</url><title>逆水寒基础世界观讲解，3分钟弄懂江湖</title><datetime>2018-06-08 11:08:0</datetime><text>《逆水寒》29日就要全面内测了，游戏的基础世界观很多玩家却还不了解，今天我们就来花3分钟时间，帮大家弄懂这个“会呼吸的江湖”。
《逆水寒》游戏世界，是在温瑞安《四大名捕》及《说英雄谁是英雄》系列小说基础上构建而成，几乎包含整个温瑞安武侠世界的高手与大侠。
其中最知名的，当然就是四大名捕与他们的师父诸葛神侯。
《逆水寒》故事发生时，时间处在北宋政权奢靡的巅峰，天下太平，百姓安乐，危机似乎永远都不会来临。四大名捕们成天处理的案子，也只不过是一些江湖恩怨和市井纠纷。

每隔五年的阳春三月，哪怕朝廷公务再忙，神侯府的诸葛正我都会向皇上告假半个月，带上门下的四大名捕，远赴江南东路的饶州三清山，祭拜葬于风雷塔下的祖师韦青青青。

三清山是自在门的所在地，也是《逆水寒》玩家成长的地方，地处大宋最富庶的江南东路。玩家自幼被师父叶哀禅带上三清山收养，在这个世外桃源习武成长。师父对玩家视如己出，本门的师兄妹们也是一团和气，其乐融融，玩家与师兄叶问舟、师姐叶雪青、师弟叶构自小一起长大，情同手足。

三清山一年四季，景色风物极为迷人，一条清澈见底的碧桃江直入长江，江边酿的美酒“桃花雪”，也因行脚的瓷器商人的赞不绝口而名震江南。但童年时玩家最期待的，还要数热闹非凡的祭祖大典，到了祭典这天，在外行走江湖的师伯师叔们会带着其他师兄师姐一起回来，可以收到来自辽东塞北的奇特礼物，还有来自大理西夏的诡异故事。
每次祭拜祖师时，诸葛正我都会在心中想象当年师父韦青青青创建自在门的情景。韦青青青年少闯荡江湖之时，曾与江湖四大流派——谪仙岛、白帝城、药王谷、碧血营都有过一段渊源，四大流派共有八大武学，普通人穷尽一生也只能精通一门，但是韦青青青天资聪颖、勤奋好学，竟能全盘掌握八大武学，而且将其融会贯通，从此横绝江湖、再无敌手。回到三清山后，韦青青青将自己对流派武学的感悟撰写成册，秘藏于阁中，并开山立派，取名“自在”。

韦青青青一生只收了四名弟子：“懒残大师”叶哀禅、“天衣居士”许笑一、“六五神侯”诸葛正我、“大魔神”元十三限。自在门门规：凡武功，传于弟子后，师父绝不再用也决不再传。因此这四人虽师出同门，但武功却大相径庭，加之四人天资聪颖，各有专精，故很快纷纷独步天下，自在门在江湖中也声名大噪。
“懒残大师”叶哀禅，声如龙吟。为人谦和不争，看破红尘，遁入山林，留守着师门三清山，继承了韦青青青衣钵，担任着自在门现任掌门。玩家作为叶哀禅的入室弟子，自然可以学习韦青青青传下的四大流派八种武学，也就是可以选择碎梦、神相、素问、九灵、血河、铁衣、龙吟、玄机这八个流派之一。
“天衣居士”许笑一，声如鹤唳。因体弱多病，转而研习医卜星相、琴棋书画、奇门遁甲、机关阵法。门下弟子，首推王小石。
“六五神侯”诸葛正我，声如犬吠，他为人光明磊落，为国为民，智慧超凡，一身武功修为冠绝天下登峰造极，武功和地位之高，世上无人能及。门下弟子“四大名捕”，更是誉满江湖。
“大魔神”元十三限，声如狼嚎。元十三限早年也曾是个除奸扬善的侠客，后来因为一个女人而与诸葛正我反目，加之时运不济而堕入黑暗，转投朝廷蔡京一派门下效力。他门下弟子组成了“六合青龙”，专门克制诸葛正我与四大名捕。

转眼，今年的祭典又要到了。玩家也由一个童子，成长为一名少年侠客。今年，师兄们会带来什么消息?玩家最仰慕的追命师兄今年有空参加庆典吗?师父叶哀禅能否放玩家下山闯荡?来不及思考了，三清山的山门下已经隐隐有人潮涌动。6月29日，《逆水寒》全面内测即将开启。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608110714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608110720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608110726_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608110731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608110740_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>