<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739551</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739551.html</url><title>益玩游戏将在2018ChinaJoy BTOB展区再续精彩</title><datetime>2018-07-04 11:56:4</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。作为全球数字娱乐领域最具影响力的盛会，ChinaJoy聚焦着海内外近千家展商及全世界游戏玩家的热切目光，无疑也成为各大展商最佳的产品宣传展示平台。2018年，ChinaJoy将进一步配合参展企业对数字娱乐领域的广泛关注及跨平台合作的巨大需求，在以往既有基础上与时俱进，迎合产业发展大潮，引领数字娱乐潮流，打造更多元化的跨界BTOB商务合作平台。
近日，益玩游戏确认将携《一剑问情》、《琅琊榜》、《霸道总裁》、《驭灵师》等独代产品及《梦幻西游》、《诛仙》、《斗罗大陆3》等联运产品参展2018ChinaJoy  BTOB(8月3日—8月5日)。
作为一家拥有自研、独代、联运、投放与玩家平台的综合性手游公司，益玩自创建以来，一直坚持初心，保持对游戏的热爱以及对精品之作的追求。在2018年成立六周年之际，益玩更是进行一次全面的品牌升级，由内而外诉说“敢玩敢当”这一升级后的品牌理念，完成对品牌的刷新。面对自身，益玩人对游戏的热爱是镌在血液里的基因，玩得洒脱，更坚持对每一款游戏负责;面对玩家，益玩始终对玩家负责，精品奉献全球玩家，护航每一份指尖上的乐趣;面对行业，益玩勇于开拓新模式，致力推进游戏行业发展，无惧承担应有的社会责任。益玩对于“敢玩敢当”这一品牌升级的底气，不仅来源于自身的快速发展获得的成就，还来源于骨子里的热爱与责任。

以开放共享的态度，不断完善合作。益玩目前已和包括网易、完美世界、紫龙游戏、盖娅互娱、英雄互娱、畅游等众多一线手游开发商、手游发行商建立起紧密合作关系，实现共赢。累计接入超过1000款联运游戏，旗下产品月流水已超2亿，辐射用户超1.2亿。其中《大话西游》月流水超2000万，《梦幻西游》月流水超2500万，《诛仙》月流水超2000万、《COK列王的纷争》月流水超3500万。成绩位于业内前列，收获行业良好口碑，成为最佳的游戏合作伙伴。
专注精品游戏发行，不断扩大多品类产品布局。益玩目前已发布《神创大陆》、《烈火战刃》等多款手游产品，涵盖MMORPG、SLG、卡牌、回合等类型，并基于益玩游戏全平台流量体系、数据挖掘运营体系，持续为玩家打造精品之作。
成就只是成长的加速器，突破自我才是王道。在成立六周年之际，益玩带着“敢玩敢当”的游戏信念，全面升级缔造综合手游商业开放平台：拥抱开放携手共赢的联运开放平台、专注精品独代的发行平台、玩家流量聚合的1号玩家APP、智能技术定制的广告投放模型，及多年行业经验与智能技术定制下的流量运营体系，使得益玩形成独有竞争力的商业模式。

发行战略升级，全面提高发行产品影响力。在“血海”的市场环境下，仅具备单一优势基因，已不再成为有竞争力的决定力量，而且走心产品与差异化产品的稀缺，促使益玩结合自身投放买量的优势，从产品角度出发，加强产品理解，提高产品品质，直至形成全面服务能力，正面获取行业与玩家的认同，这也正是益玩游戏2018的新方向。
在战略与品牌双重升级之下，益玩究竟会给市场带来怎样的惊喜，通过其在ChinaJoy展上的精品大作就能提前感知：
《驭灵师》
一线国漫IP，累计超1亿粉丝关注!经典回合制玩法，无差别还原漫画剧情。百种灵宠共同成长，上万种战斗阵容随心搭配，粉丝翘首相盼!

《琅琊榜》
国民级IP胡歌版电视剧正版授权，还原经典剧情，唯美国风画面传递韵味，感受丰富玩法，无职业系统多武器切换，无双割草式爽快打斗，匠心打造精品国风手游，一起填补主角消失12年的故事。

《霸道总裁》
商战沙盘经营手游，最真实的商海风云，最写实的商业竞争，丰富新颖的独创玩法，美女秘书贴心处理各类事务，任性投资，参与各种商业活动，体验商海起落沉浮。

《一剑问情》
《一剑问情》由移动互联网顶级社交团队打造，以社交APP思维重构游戏社交，创新比武招亲、情缘偶遇、鹊桥表白等独特陌生交友玩法，颠覆级再造武侠手游社交体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115423_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115451_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115458_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115608_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115614_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704115622_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>