<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740552</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740552.html</url><title>《堡垒之夜》Season 5更新：时空裂隙带来的大惊喜!</title><datetime>2018-07-13 10:39:0</datetime><text>维京海盗船、沙漠前哨站和古代雕像被时空裂隙堆积到了一个神秘的小岛上!现在，和你的队友们一起坐上沙漠卡丁车，探索全新的神秘地点吧!
《堡垒之夜》Season 5介绍视频：大”裂”变

新赛季，新的100级英雄勋章，合计超过100种新奖励。用这些全新奖励装点你的游戏，现于游戏中热卖，仅售950V币。
《堡垒之夜》Season 5 Battle Pass现已开售：

沙漠卡丁车(空降行动)
乘坐新登场的沙漠卡丁车奇袭战场!带上你的朋友一起兜兜风。

时空裂隙(空降行动)
鼓起勇气跨越时空裂隙，来一场狂野之旅。

挑战部落(守护家园)
召集队友，准备挑战生存与合作的极限。

狂野西部英雄(守护家园)
在公路旅行活动期间，为狂野西部英雄备马。

燧发武器(守护家园)
火花碰撞!使用全新燧发武器系列对抗成群毒尸怪。



北京时间：7月13日 4:00-8:00
更新期间我们将暂时关闭服务器，因此你讲无法在此期间正常游戏，请提前调整好你的时间安排。同时，具体更新时长将视实际情况而定，可能存在提前或推迟开服的可能，请留意我们的公告。



l 霰弹枪现在会在准星处显示命中了多少颗弹丸。
l 改变了霰弹枪的散射程度，不再随机变化。
l 在用一把霰弹枪开火之后，短时间内无法使用另一把霰弹枪进行开火。
l 降低了猎枪瞄准时的辅助瞄准性能，与其他使用同类型子弹的狙击步枪相匹配。
l 改变了消音冲锋枪的伤害衰减，与其他冲锋枪保持一致。
¡ 衰减开始距离从28米变为24米。
¡ 伤害衰减从47.5米处降至85%，变为35米处降至80%。
¡ 伤害从70米外降至75%，变为50米外降至65%。

l 全地形卡丁车(ATK)
¡ 新的全地形卡丁车能够容纳你的整个小队。
¡ 在漂移后获得加速。
¡ 车顶可作为弹跳垫使用。
¡ 坐在全地形卡丁车后侧的玩家需要齐心协力越过障碍。先向后倾斜然后同时放开可以跳得更高。
¡ 按住键盘上的S键或者在手柄上向后拨动摇杆向后倾斜。
l 地图更新
¡ 新生态：沙漠
¡ 新地点：棕榈天堂
¡ 新地点：惰性链接
¡ 在岛上还会出现一些没有名称的探索点。
l 第7、8、9个风暴圈的中心现在会随机变换方向(不只简单收缩)。风暴圈开始收缩时，会朝新的位置一边移动一边收缩。
l 从第5赛季开始，渐进式挑战不再限于单一赛季。现在你可以按照自己的节奏完成渐进式挑战。
l 渐进式挑战现在通过获得固定数量的经验值来完成，不再依赖你的赛季等级。
l 每周挑战现在分为两个部分，免费挑战和英雄勋章挑战。前3个挑战免费，后4个挑战只对拥有英雄勋章的玩家开放。
l 倒地玩家现在具有更小的碰撞体积。之前倒地玩家的碰撞高度和站立时相同，导致倒地玩家在有些情况下无法从门下爬过或阻挡建筑物发生碰撞。
l 玩家处于蹲伏状态时倒地，被救起后仍然处于蹲伏状态。
l 使用舞势现在会打断冲刺。
l 现在，在50v50和20人队伍限时模式中，每场比赛你最多有3次通过救人获得经验的机会(30经验、10经验、10经验)。
l 现在装填、弹药用尽或更换武器时武器准星会略微变淡。
l 现在在湖中行走时玩家视角能够看到水面外的情况。
漏洞修复
l 发射台和篝火现在放置时会摧毁与其叠加的小物品。
l 降低了地板致命陷阱的击发音量，更好匹配视觉效果并防止站在上层隔档时触发。
l 现在当补给羊驼下方的物品被破坏后会掉落到地面。
l 现在会正确记录倒地玩家的挑战进度。
l 在使用手柄时放开摇杆略微后弹不再会取消自动奔跑。
l 修复了在使用购物推车时可能会激活自动奔跑的问题。
l 现在第一个风暴圈会稳定造成1点伤害。
l 现在玩家站在门框中关门时不会再被卡住。
l 修复了导致部分武器动画无法播放的问题。
l 向后行走时不再能够激活自动奔跑。
l 在编辑模式中材质现在能够正确协调显示。
l 修复了退出游戏时可能发生的崩溃。

l 改善了客户端和服务器上购物推车性能。

l 为新的沙漠生态新增了独特的环境音效。未来的更新中还会退出更多特殊的环境音效!
l 降低了英雄勋章挑战成功的音效音量。
l 重新设计了用户界面音效，更新了所有按钮和界面的音效。
漏洞修复
l 开火后立即切换武器不再导致双枪开火音效突然中断。
l 当多名玩家在彼此附近使用“真爱”姿势时，音效不再与自身叠加。
l 在移动/Switch平台上重新开启了“舞步”姿势的时髦电子背景音乐。

l 我们现在允许用户在全平台上开启同样的最初为移动版打造的音频频谱器 -  但是开启频谱器时，音频效果将静音。移动平台不受此变化影响，音效和频谱器可同时工作。你可以在设置中的“无障碍”选项卡下找到这一新选项。
l 现在使用手柄缩放地图的速度是之前的两倍。
l  直播模式不再只说“玩家###”，现在会使用玩家的外观角色作为他们的显示名称“角色[###]”。所以，相较之前看到的“已消灭玩家100”，你现在将看到“已消灭锈蚀领主[100]”。  任何在直播模式中消灭其他人的玩家将看到“主播[###]”。
l ”对话音频”、“全局聊天”和“自动装备更好武器”选项因为不适用于空降行动已被移除。
l 为最终胜利比赛结束界面新增了额外的音频和视觉效果。
l ”重新播放”按钮现在允许玩家在物品商店、英雄勋章和仓库中预览十字镐视觉和音频效果。
l 在比赛结束统计信息界面增加了新的更快的显示经验来源的动画。
漏洞修复
l 地图标记被移除然后又添加至完全相同的位置时现在将重新出现。
l 比赛结束统计信息现在能够在全平台以正确的数字格式进行显示。
l HUD上的武器和建筑部分的键位设置现在已能正确显示。
l 移除了“绕场一周庆祝胜利”采集工具物品描述中的移除拼写错误。
l 在主菜单时手柄输入不再失败。
l 修复了用户界面在某些情况下放置陷阱时出现的不协调。
l 比赛统计信息界面现在能够正确显示“行进距离”。
l 被屏蔽玩家不再显示为推荐好友。
l 在Windows或Mac上使用手柄时现在会显示“Epic好友”按钮。

漏洞修复
l 如果玩家倒地时正在装填救助动画不再跳过。
l 使用金币罐采集工具跳跃时将显示正确效果。
l 连射不再影响姿势中使用的道具(如“球类运动”中的篮球)。

l “视角类型”已在视角设置标题中本地化。
漏洞修复
l 重播暂停时手柄不再持续震动。
l 重播暂停时开启好友列表不再导致主菜单无响应。
l 铭牌不再在视角设置中遮挡输入。
l 视角在玩家正上方时铭牌不再消失。
l 铭牌的下部不再被剪掉。
l 铭牌在PS4上现在显示队伍数和武器。
l 在重播中移动时间轴后将正确显示武器动画。
l PS4和Xbox One中已保存重播中的时间轴标记不再消失。
l 购物推车视觉和音频效果不再在重播时中断。
l 如果在被救助时或在购物推车旁被消灭，“救助”和“驾驶”提示不再在重播时持续出现。
漏洞修复
l 现在热成像突击步枪在所有设备上均能正确显示视觉效果。
l 载具乘客现在可以引爆遥控炸弹。
l 按住“开火”键进入建造模式不再妨碍后续的建造能力。
l 在旁观时不再显示为你自己的生命值和护盾数值。

爆红活动正式结束，公路旅行活动开始了!每500爆红券已自动兑为一个爆红羊驼，多出来的不足500的部分也会折算成一个羊驼。
更新后常驻每周商店开始售卖重塑材料、罕见净精华以及稀有精华。
7月17日开始，守护家园将在Xbox，PS4，及PC平台上开启限期优惠活动。超级豪华版和限量版创立者包也将在优惠活动期间重新开放售卖。
创立者包里的好友码已经移除，取而代之的是传奇土遁怪羊驼代币。
为感谢大家一直以来的支持，如今所有的创立者都将根据自身创立者等级获得一定数量的代币。

l 挑战部落回归!
l 挑战部落来到了沙漠!这张地图将带来更加紧凑的体验，减少了玩家在防御基地时来花费在回奔波上的时间，让玩家能够更专注于建造和道具制作方面。
l 伴随挑战部落而来的是一些新的风暴行为。击退随着波次逐渐逼近的风暴。
¡ 玩家身处风暴中时会受到伤害。
¡ 风暴将重置波次的时间。
l  挑战部落任务会根据你在战役里的风暴护盾防御进度或者部落任务进度情况解锁。也就是说，对于已经身处麻峰的玩家，挑战部落的地图会直接完整解锁。但是，部落任务中的每一个挑战依然需要按顺序解锁。
l 将挑战部落地图上的总任务数由16降低至9。
l 将部落任务中挑战的数量调整为5。此前挑战的数量会在最低3到最高8之间波动。
l 将挑战部落中的波次数由10降至8。
l 将每一波次的最大持续时间由6分钟降至4分钟。
l 在挑战部落任务中，敌人不会掉落物品以及储物点。
l 对挑战部落中的资源收集进行了调整：
¡ 挑战部落任务开始时，玩家会自动获得一把初始的一阶稀有品质突击步枪和一把剑以应对初期的部落任务。
¡ 提高了初始携带的弹药量以匹配提高了难度的首个部落任务。
¡ 部落技能树上每一项升级所能给予玩家的建筑材料，弹药及制作材料的数量都减少了。
l 挑战部落任务警报已开放：
¡ 奖励用于购买公路旅行活动羊驼的公路旅行券。
¡ 奖励用于购买部落技能树节点的部落技能点。
¡ 限额：10个/天。
l 部落进度任务就在活动：公路旅行任务日志菜单下，并且会有以下奖励：
¡ 公路旅行券。
¡ V币
¡ 加成材料。
¡ 任选一名史诗和传奇级狂野西部英雄。
¡ 部落限定战旗。
l 完成部落内容中的可重复任务，可从英雄经验值，构造图经验值，或幸存者经验值中选择一项奖励。
l 加成重塑器材料现已能通过挑战部落获得。相较于战役任务，通过游玩部落任务你能获得更多重塑材料和精华。
l 主动异变风暴任务警报已开启。
l 元素任务警报也开启了。
l 公路旅行活动羊驼已开放。每个羊驼需花费500公路旅行券。确保至少有一个史诗或更高品质的限时燧发武器或西部英雄!
l 提高了下列任务警报奖励的数量：
¡ 火焰加成，自然加成，水加成均提高100%。
¡ 重塑材料：提高了50%。
¡ 精华：提高了30%-33%。
¡ 风暴任务奖励中开始出现重塑材料和精华。

l 能力重新平衡!
l  我们按照我们对跟枪支、跟陷阱以及跟其他伤害/功能来源挂钩的技能的强度的期望进行了整体平衡。此外，我们还提高了治疗能力的强度。因此，我们做出了以下改动：
l 士兵
l 生存主义者
¡ 基础治疗量由3提高至5。
l 战吼
¡ 伤害加成由30%提高至45%。
¡ 远程攻击速度加成由40%降至30%。
¡ 近战攻击速度加成由16%提高至20%。
l 战士威力
¡ 战吼能量消耗减少量由15提高至20。
l 应激反应
¡ 应激反应追加一个10%移动速度增益效果。
l 震荡波
¡ 基础伤害由75提高至91。
冷却时间由30秒降至25秒。
l 能量冲击
¡ 半径加成由38%提高至50%。
l 石破天惊
¡ 减速效果由30%提高至50%。
l 左右开弓
¡ 冷却时间由150秒降至100秒。
l 砰砰啪啪
¡ 基础伤害由16提高至20。
l 腐蚀弹夹
¡ 基础伤害由83提高至120。
l 全力突击
¡ 冷却时间由150秒降至100秒。
l 还没完呢
¡ 持续时间提升由2秒提高至5秒。
l 容易操作
¡ 能量消耗减少量由15提高至20。
l 忍者
l 烟雾弹
¡ 基础冷却时间由60秒降至45秒。
l 医用气体
¡ 基础治疗量由3提高至19。
l 烟遁之术
¡ 移动速度加成由30%提高至50%。
l 龙尾
¡ 每跳伤害由10提高至12。
l 射飞镖
¡ 投射物基础速度提高70%。
¡ 基础伤害由35提高至52。
l 毒飞镖
¡ 改为每秒1跳以匹配其他类型痛苦伤害来源，并相应的调整了伤害。
l 热情刀锋
¡ 基础治疗量由12提高至30。
l 热情袭击
¡ 基础治疗量由10提高至24。
l 漂泊者
¡ 相位移动
¡ 相位移动是一个本意用来快速移动的技能。为了让这个技能在跟其他能造成伤害的移动技能对比时更具竞争力，我们做出了下列改动：
¡ 移动距离由1.5625地块提高至1.75地块。
¡ 能量消耗由20降至10。
¡ 冷却时间由15秒降至8秒。
¡ 充能次数由2提高至3。
¡ 追加了一个持续3秒的30%移动速度增益。
l 阶段推进
¡ 移动距离由1.75地块提高至2.5地块。
l 缓兵之计
¡ 额外充能次数由1提高至2。
l 跃离
¡ 将冷却时间减少量由5秒降至3秒以匹配新的基础冷却时间。
l 相位护盾
¡ 将持续时间由4秒降至2秒以匹配新的基础冷却时间。
l 相位跑者
¡ 相位移动带来的移动速度增益提高至50%。
l 泰迪熊
¡ 单发基础伤害由10提高至16。
¡ 能量消耗由50降至30。
l 熊瞪
¡ 基础伤害由22提高至26。
l 傲慢之势
¡ 攻击距离提升由1地块提高至2地块。
l 震荡塔
l  震荡塔原本应该是清理大群弱小毒尸怪的利器，但实际上并不太称职。对此，我们提高了震荡塔的伤害，并大大缩短了其冷却时间。冷却时间缩短以后，你便能更加频繁的使用它了。同时我们也略微降低了击晕时间，以便给其他改进留出空间。
¡ 冷却时间由60秒降至20秒。
¡ 能量消耗由50降至30。
¡ 基础伤害由9提高至12。
¡ 击晕时间由1秒降至0.75秒。
¡ 持续时间由6秒降至3秒。
l 电荷冲击
¡ 冲击加成由133%提高至160%。
l 电容
¡ 持续时间提升量由2秒降至1秒以匹配新的技能持续时间。
l 超级电容
¡ 持续时间提升量由2秒降至1秒以匹配新的技能持续时间。
l 震荡环绕
¡ 持续时间提升量由3秒降至2秒以匹配新的技能持续时间。
l 静电吸附
¡ 持续伤害的百分比由50%提高至110%。
¡ 持续伤害的持续时间由6秒降至3秒。
l 反物质冲锋
¡ 我们发现反物质冲锋的资源收集能力被过于看重。因此，我们提高了该技能的基础属性并降低了它的消耗和冷却时间，以便让它在资源收集和战斗方面同等高效。
¡ 宽度提高了100%。
¡ 基础伤害由39提高至90。
¡ 冷却时间由30秒降至12秒。
¡ 能量消耗由35降至30。
l 打击消耗
¡ 将消耗减少量由15秒至10以匹配新的基础消耗。
l 南月之拳
¡ 将冷却时间减少量由13秒降至5秒以匹配新的基础冷却时间。
l 构筑物打击
¡ 将冷却时间减少量由7秒降至5秒，及消耗减少量由7降至5，以匹配新的基础冷却时间及消耗。
l 动能拳击(非支援变体)
¡ 提高了击退力以击退更大的敌人。
l 充能之拳
¡ 由3星天赋改为2星天赋。
¡ 将最大提升伤害的百分比由200%降至150%，以匹配新的基础伤害。
¡ 作为结果，如果将默认基础伤害纳入考虑范围的话，最大基础伤害从117提高至了225。
l 重拳出击
¡ 移除了伤害弱点效果。
¡ 将提升伤害的百分比由500%降至150%，以匹配新的基础伤害。
l 更正了具有误导性的说明文字。
l 此前的说明文字的意思是伤害额外提高500%，而非提高至500%。
l 新的说明文字依旧使用“提高”，但进行了正确表述，也就是基础伤害提高150%(250%的基础伤害)。
l 结合基础伤害的提升来看，基础伤害由195提高至了225。
l 该天赋相较于之前，在伤害方面得到了有效提高。
l 建筑师
l 横冲直撞
¡ 基础伤害由60提高至156。
¡ 冷却时间由30秒降至15秒。
¡ 能量消耗由30降至20。
¡ 盾牌碰撞宽度提高了43%。
l 瓷器店
¡ 基础环境伤害由282提高至688。
l 横冲直撞
¡ 器械伤害提升由45%提高至55%。
l 长驱直入
¡ 追加了新功能：横冲直撞结束后，移动速度将提高30%，持续10秒。
l 防暴盾
¡ 追加了新功能：冲锋时，建筑师受到的伤害减少60%。
¡ 之前的防暴盾功能已经移除。
l 等离子脉冲
¡ 基础伤害由14提高至18。
¡ 生命周期由10秒降至6秒。
¡ 等离子脉冲爆炸
¡ 基础伤害由125提高至145。
l 敌我识别编码
¡ 护盾恢复提升量由15%提高至20%。
l 基地医学博士
¡ 生命恢复量由2%最大生命提高至4%最大生命值。
l 诱饵
¡ 降低了命中判定以匹配新的诱饵模型。
¡ 冷却时间由45秒降至30秒。
l 涂润滑油
¡ 冷却时间减少量由15秒降至10秒。
l 动能过载
¡ 基础伤害由50提高至140。
¡ 移除了冷却时间。
l 紧打慢敲
¡ 减速效果由30%提高至40%。
l 热情撞击
¡ 基础治疗量由12提高至49。
l 狂野西部英雄已加入公路旅行活动羊驼!
l 士兵 - 新的子类型“第一枪”伴随着新角色里欧一起到来。
l 描述：装填后会造成大量初始伤害，接着进行高速点射。
l 新天赋
l 荷枪实弹：装填后，射速提升25%，持续5秒。
l 武装到牙齿：“荷枪实弹”的射速提升效果提升至50%。
l 首次突击：装填突击步枪后发射的第一发子弹会对敌人造成暴击。武器切换时移除。
l 新的战术天赋：
l 战斗专家(战术变体)。
l 忍者 - 新的子类型“爆破侠客”肯。
l 描述：擅长用剑的忍者，能够叠加暗害效果并释放新星能量，还可使用烟雾弹持续叠加。
l 新天赋：
¡ 暗害能量烟雾弹现在会在忍者处于有效区域内时每秒产生一层暗害效果。
¡ 无尽烟雾提升烟雾弹45%作用半径。
l 暗害施放：当暗害效果叠加至 5 层会触发爆炸，在0.5地块范围内造成能量伤害。爆炸后将移除所有叠加。
l 新的战术天赋：
¡ 暗害(战术变体)。
¡ 建筑师 - 新的子类型“复古-科技”潘妮。
¡ 描述：使用等离子脉冲制造等离子爆炸区域的建筑师。
l 新天赋：
¡ 超充能等离子：等离子脉冲迷你球的伤害半径增加60%。
¡ 故障：等离子脉冲现在会生成8个等离子球造成额外550%伤害。等离子球会全部立刻生成，如未触发会在10秒后爆炸。
¡ 漂泊者 - 新的子类型“狂野碎片”神枪手。
¡ 描述：机动型漂泊者，通过收集大量碎片持续放置充能泰迪。
l 新天赋：
¡ 看我找到了什么!携带3个充能碎片开始关卡。
¡ 负荷：如果与碎片一起放置，泰迪的伤害增加50%。
¡ 孤注一掷。在收集碎片时，有50%几率找到额外的充能碎片。
漏洞修复
l 修复了震荡塔有时会少激发一次的问题。
l 修复了会导致震荡塔不能正确产生冲击的问题。
l 相位移动的说明文字如今会显示最大充能次数。
l 武器和道具
l 痛击之锤现已加入活动商店：
l 挥舞缓慢但范围较大，能够造成沉重冲击的大锤。
l 跳跃攻击：跃至目标敌人发动重击对其造成伤害并击退附近敌人。
l 新增了燧发武器系列，可通过公路旅行羊驼获得：
l 奥贝齐：每个弹夹只有一发子弹的狙击步枪，精准，威力巨大，冲击力惊人。
l 决斗者：慢速左轮，冲击力强，精准伤害惊人，能够击退敌人。
l 龙骑兵：重型短距离霰弹枪，能伤害锥形范围内的所有敌人并击退他们。
l 鱼钩：缓慢，沉重的弯刀，能使用横向挥舞和旋风攻击。
l 胡提先生：缓慢，并有大机率击退的重型棍棒，能使用本垒打攻击。
l 肾上腺素飙升
¡ 治疗量由180提高至215。
l 空袭
¡ 冷却时间由300秒降至215秒。
l 悬浮炮塔
¡ 悬浮炮塔的基础射速由6发/秒降至4发/秒，且升级后的射速由10发/秒降至6发/秒。
¡ 悬浮炮塔的子弹改为造成能量伤害，并不再造成冲击伤害。
¡ 悬浮炮塔爆炸时的基础伤害由114提高至162。
l 感应地雷
¡ 伤害由225提高至230。
¡ 充能时间由240秒降至200秒。
l 漏洞修复
l 如今玩家倒地以后武器能够正确收纳了。
l 修复了粘性手雷能够黏着在空中已经被摧毁异变碎片上的问题。
l 修复了暗影碎片氪星剑属性有误的问题。
l 修复了各等级感应地雷的爆炸半径，已正确设置为1地块，1.25地块，1.5地块。

l 能量伤害对元素毒尸怪的伤害由67%提高至75%。
l 基础跑动速度由365提高至410。冲刺速度不变。
l 如今玩家倒地后可以移动了。
l 调整了倒地状态的视觉效果以提升其清晰度。
l 特罗洛洛和土遁怪的逆袭任务如今只需要击败1只土遁怪就能完成。
l 开放了下列能够奖励加成材料的可重复任务：
¡ 迷雾危机
¡ 点燃全世界
¡ 自然之力
¡ 溺亡
l 开放了能够奖励金币的杀手风暴可重复任务。

l  战利品羊驼不再会在进入战利品页面时自动开启。可以通过按下羊驼计数按钮或者底部菜单栏来打开物品栏里的羊驼。在战利品页面内购买的羊驼依旧会自动开启。
漏洞修复
l 泰迪熊升级了语音模块，如今能够在分析玩家举报的时候正确发出“堡垒之夜”的声音了。
l 玩家在比赛中被封禁时会收到一条消息。
l 玩家被封禁后，重新加入窗口会被自动关闭。
l 最近只跟你在主菜单界面交互过的玩家如今会出现在举报玩家名单里了。
l 每日详细信息栏会在放弃任务时更新了。
l 修复了控制器上防御者之柱陷阱的按键问题。
l 修复了在快速切换建筑类型时，尤其是延时问题较为严重的情况下可能导致玩家放置出错误建筑的问题。
l 在专业建造者控制方案下，若不慎切换为并非自己想要的建筑类型，玩家不再会因为按下或按住按键而放下错误的建筑类型了。
l 这些问题的修复实际影响了高延迟状态下切换武器和建筑类型的工作原理，因此这些改动应该能改善所有控制方案的手感(包括鼠标和键盘)。
l 专业建造者控制方案现在能在按下陷阱选择键且没有看向任何建筑物时切换出轨道了，同时也能够正确使用X或方块键放置轨道了。
l 修复了断开控制器连接后升级弹出菜单按键失灵的问题。
l 修复了资源菜单下只存在一栏道具时也会出现控制器摇杆图标的问题。

l 风暴视觉效果不会再出现在倒地的玩家身上。
l 移除了苏醒视觉效果中的紫色轨迹。
l 全力突击的装备视角动画得到了改进。
l 全力突击的突击炮的枪管会在开火时发亮了。
l 给全力突击添加了新的装备视觉特效。
l 从榴弹发射器上移除了烟花视觉特效。
漏洞修复
l 霓虹狙击步枪如今只能显示出子弹射程范围内的敌人了
l 请注意,开镜状态下可能看不到极远距离处的冲击效果。
l 将霓虹武器的HDR效果下调了20%以避免在特定关卡造成泛光问题。
l 修复了中等画质下可能造成高抛怪头部火焰效果闪烁不定的问题。

l 音频混合升级：提高了武器的音量，并稍微降低了环境的音量。
l UI的声音进行了重新设计，所有按钮和界面的声音都升级了。
l 等离子脉冲天赋的音效升级了
l 烟雾弹的音效升级了
l 全力突击的音效升级了，火炮!现在也有独特音效了。
l 具体包括：
¡ 开始转动
¡ 停止转动
¡ 射击
¡ 停止射击
¡ 装备
漏洞修复
l 修复了一个与泰迪熊激光射线的音量和衰减相关的问题。
l 修复了监控机器人启动时音量过大的问题。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103256_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103335_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103343_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103413_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103422_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103436_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103458_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103508_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103518_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103534_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103545_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103603_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103613_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103629_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103702_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103710_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103723_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713103738_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=p07206yg3jv&amp;tiny=0&amp;auto=0 	https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=v07206ay5ah&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>