<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745460</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745460.html</url><title>BioWare越是强调，《圣歌》的剧情就越让人担心</title><datetime>2018-09-15 18:04:3</datetime><text>
	虽然BioWare通过多次访谈和演示拼命喂玩家们吃定心丸，保证《圣歌》将会带给大家有趣的故事剧情，但笔者却始终无法放心。





	在今年E3上试玩了《圣歌》的demo以后，笔者已经完全打消了对本作游戏性方面的全部顾虑。游戏操作感觉非常灵敏，命中目标的影音表现很有打击感，在世界场景里飞来飞去也让人感觉自己很牛逼，总之笔者不再对《圣歌》的玩法和游戏性抱有任何疑虑。


	不过，我对《圣歌》的故事剧情依然感到不安。《圣歌》作为一款共享世界射击游戏，本质上类似于《命运》的结构，所以在故事剧情的展现方式上会受到许多限制。我是很不希望BioWare走出这一步的，因为这意味着所有剧情都只能发生在节点区，无法穿插于玩家的打斗冒险流程中。


	而就在前几天，PAX West展会上，BioWare的设计师Mark Darrah和Michael 
Gamble再次强调《圣歌》将聚焦于故事剧情。他们表示对《圣歌》的剧情有着绝对的信心，能够将多人共享世界元素与个人情感故事紧密结合，为每个玩家打造专属的独特故事。虽然他们听上去信心十足，但空口无凭，还是无法说服我。


	BioWare强调的是通过一个个NPC来展现故事剧情，这样是无法把一个故事讲完整的。他们强调的是玩家与NPC之间的八卦关系，显然《圣歌》将会准备一套庞大的宇宙观，可能也会有危及星球存亡的惊天剧情，但目前透露的信息中并没有提及任何剧情细节。


	玩家在创建角色的时候会选择相应的背景，而玩家与NPC之间的关系将会随着游戏进程和玩家选择而发生改变。但没有陪伴，也就没有情感纽带，我很怀疑用这样的NPC能讲出什么样的故事。





	市面上的共享世界游戏已经有很多了，本质上讲只是MMO的一种简化。而这些游戏中玩家控制的角色是没有任何设定的一张白纸。在《质量效应》中，虽然玩家也能对角色进行自定义，但无论你捏的主角是男女老少，他/她都叫做薛帕德指挥官。薛帕德是有着明确的行动动机的，我们作为玩家只是帮忙进行修剪和塑形。但在《圣歌》中，玩家的角色是一个自由职业者，虽然背景出身方面有选择空间，但总体而言是没有任何统一预设个性的。


	所以在《圣歌》中，定义玩家角色的或许只有身上穿的那套装甲，玩家很难去关心自己的角色究竟在一系列事件中起到了怎样的作用。也正是因为这一点，我认为《圣歌》的故事很难吸引人读进去。


	另外重要的一点就是《圣歌》的剧情全都发生在Tarsis要塞中，而打斗冒险操作则全都发生在野外世界大地图中。Bioware表示他们会在玩法和剧情之间划清界限。同时他们也表示这对剧情呈现有很大挑战，因为在野外场景中，玩家需要和其他玩家合作。


	所以《圣歌》的剧情就更让人担心了，现在这个时代，设计师们全都在努力思考如何把操作与剧情结合到一起，所以像《圣歌》这样把玩法操作和剧情呈现完全割裂开来的做法是时代的倒退。或许玩家能在执行任务的时候找到一些关键道具，通过道具的方式呈现庞大世界的冰山一角，类似《黑暗之魂》。但最多也就到这种程度了。


	综上，BioWare并不打算把《圣歌》做成《质量效应》形式的剧情体验。他们明确表示：“《圣歌》不是《质量效应》，不是《龙腾世纪》。《圣歌》就是《圣歌》。”所以BioWare是打算抛弃既有的成功配方，尝试更有挑战的叙事方式。或许就这一点我们应该称赞他们的勇气，明年真正开始玩的时候时刻牢记这一点或许能够帮助提升游戏体验。





	需要声明的是，虽然我对《圣歌》的剧情抱有疑虑，但我还是非常期待进入这个外星世界。BioWare是我最喜欢的开发组之一，他们也依然应该能够代表游戏界的一流叙事水准。或许“我们的世界，我的故事”真的能够行得通，但大家最好调整一下自己的期望，实际效果需要以实物为准。


	《圣歌》将于2019年2月22日登陆PS4、Xbox One和PC平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537005830_234497.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537005840_255406.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1537005848_523627.jpg	</imageurl><videourl /></doc>