<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743088</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743088.html</url><title>科学家提出玛雅文明崩溃新假说：大干旱让帝国崩溃！</title><datetime>2018-08-11 10:12:1</datetime><text>
	据外媒报道，国外科学家近日通过墨西哥某处湖水底部的沉积物中，提出了玛雅社会消亡的最新猜测。























	古代玛雅人，主要生活在现在的尤卡坦半岛，是当时最先进的文明之一。玛雅人也是第一批建造城市的人。他们利用天文学知识来推进农业生产，他们使用了高等数学编制了历法。


	但是，尽管他们取得了辉煌的成就，但存在了数千年之久的玛雅帝国在几百年的时间里就分崩离析，化为过眼云烟。


	科学家们为它构想了若干个理论，诸如森林过度砍伐、人口过剩和极端干旱气候。8月初周四发表在Science上的一项新研究认为侧重点还是在于干旱，并且首次论证了当时气候的极端程度。


	通过分析尤卡坦半岛的Chichancanab湖下的沉积物，科学家们发现，从公元800到1000年，100多年来，年降水量减少了50%。研究显示，有时降幅高达70%。科学家早已知晓当地历史时期出现过大干旱，但这项研究第一次成功地量化了当时的降雨量，相对湿度和蒸发量。它也是第一个结合多种分析技术建立起来的模型，可以再现玛雅文明灭亡期间的气候状况。


	拉斯维加斯内华达大学地球科学教授Matthew 
Lachniet并没有参与这项研究，他认为量化干旱的程度是了不起的工作，因为它揭示了自然气候变化的力量。Lachniet说：“人类正在影响气候。世界正在变暖，预计中美洲会变得更加干燥。人为原因导致的旱情进一步推动自然出现的旱情，最终得到的结果就是双倍的干旱。”


	新研究分析了沉积物岩心，它是气候科学家通常用来读取过去信息的东西，就像是装着古老污垢发地质时间胶囊。埋在地下深处的每层沉积物中，都有降雨、温度甚至空气污染的证据。通过化学过程和相互作用，气候条件被“记录”在当时的表层土壤中并最终被掩埋于地下深处。





	科学家们一层层深入挖掘并仔细分析，最终建立起事件发生的时间轴。在这项研究中，科学家们辛辛苦苦地检查了Chichancanab湖下岩心中的泥浆和粘土层。


	剑桥大学古生物气候学研究生、该研究的第一作者Nick Evans说，在干旱期间，湖泊体积将缩小。当水蒸发时，较轻的分子会被蒸发掉，留下较重的元素。如果干旱剧烈且持久，则形成石膏晶体并将周边的湖水结合进其结构中。晶体内的“化石水”让Evans和他的同事可以分析不同时期湖水的特性。


	Evans说：“它就像是你回到过去直接对湖水采样。”


	化石水的化学成分标出了玛雅时间线中的干旱时期，并揭示了极端干旱气候的持续时间和强度。干旱恰逢中世纪气温升高，被认为是由大气中火山灰的减少和太阳活动的增加所引起的。


	以前的研究表明，玛雅人对森林的过度砍伐可能也对气候负有责任。森林减少的同时，也会减少空气中的含水量并使土壤松动。


	Evans说，关于干旱成因的其他理论包括大气环流的变化和热带气旋频率的下降。


	他的团队希望他们的研究能够帮助考古学家了解古代干旱气候是如何影响玛雅人历史上关键时期的农业生产。根据国家海洋和大气管理局的全球干旱信息系统，目前北美、北非、中东、西南亚和澳大利亚大部分地区都面临严重干旱。


	社会政治研究表明，干旱可能引发战争、饥荒和大规模的人口迁徙。许多受影响的国家缺乏足够的应对资源。“干旱确实有可能成为那些许多使文明倒车的问题的第一推动力，”Evans说。但他也指出，今天的全球化经济和现代技术有可能使现代文明避免重蹈玛雅式的世界末日。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559651907_501523.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652144_677323.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652229_708226.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652379_825033.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652475_199894.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652565_405484.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190604/1559652705_293531.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533953364_708860.jpg	</imageurl><videourl /></doc>