<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734188</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734188.html</url><title>《QQ炫舞》迎来十周年盛典，徐佳莹倾情演唱主题曲</title><datetime>2018-05-25 10:18:2</datetime><text>
十年历程，感恩有你!
从2008年5月22日公测至今，炫舞已经走过了十个年头!
5月26日，QQ炫舞十周年盛典将在上海宝山体育馆盛大开启，据悉，这场专门为玩家定制的华丽盛典将邀请陈伟霆、华晨宇、徐佳莹、林宥嘉、王心凌、BY2、李斯丹妮、YoungG、张皓宸等众多明星，与玩家一起，分享十年青春的回忆与感动……
同时，由QQ炫舞音乐合伙人徐佳莹献唱的十周年主题曲——《我们的十年》，也将在近日首发。
【我们的十年：用青春谱写的旋律】
此次《QQ炫舞》十周年主题曲，由多次斩获大奖、感动无数听众的歌曲《追光者》原班人马倾情打造，将十年间炫舞玩家的青春故事——一起游戏、一起笑、一起哭、一起成长的感动浓缩在歌词之中，由近日刚入围第29届金曲奖歌后提名并以“温暖”和“治愈”而深入人心的台湾歌手徐佳莹演唱。

青春，永远是这世界上最美好的词语。因为青春，我们曾经无悔;因为青春，我们曾经无惧挑战;因为青春，我们珍视曾经的友谊。历经十年版本更迭，不变的是情怀，最难忘的是一起挥洒舞姿的日子。
正如十周年主题曲《我们的十年》歌词所表达的那样：
“因为曾和你遇见，青春才如此特别。”
——通过《QQ炫舞》，玩家们得以在这里相识相知，留下了别样的无悔青春，而《QQ炫舞》也因此拥有这样一批可爱真诚的玩家。
“虚拟的地点却有真实的想念。昨天，我们曾笑着流泪，却闪光的脸。”
——虽然这是一个虚拟的舞台，但留给玩家以及《QQ炫舞》的，却是最真实的情感和记忆。
“不管，明天的路有多远;我会，在这里等你出现。”
——是否曾经想起，年少时与自己挥洒青春的舞友?是否曾经怀念，年少时美好的游戏时光?但不论如何，《QQ炫舞》总会在这里等你归来。
【炫舞这十年：用律动书写的时光】
回首炫舞这十年，从端游《QQ炫舞》，到页游《炫舞时代》，再到手游《QQ炫舞手游》，不同的形态，带给不同平台玩家们的，却是同样的乐趣;回首这十年，我们见证了仪式系统、宠物功能、花园系统、社区系统等不同类型功能的诞生，见证它们让炫舞焕发更夺目光彩的每个瞬间……
十年时间，《QQ炫舞》炫舞已经经历了天翻地覆的变化，但有些东西却能让玩家永远难忘。
难忘标志性的“↑↓←→”玩法，用富有节奏感的键盘的敲击声，交织演奏出最青春的律动。在最烦恼的时刻，安抚你思绪的，也许是王心凌的《水仙》，也许是周杰伦的《红尘客栈》，亦或者是BY2的《触动心触动爱》……
难忘的，还有《QQ炫舞》炫舞十年来不断更新，花样百出又极富个性的人物时装;虽已过去十年，如今看着衣柜里那些曾经吸引无数艳羡目光的时装，依然会让你在回想记忆的碎片的时候，因为那个游戏中最美的自己而浮起微微一笑……

当然，最让人难忘的，一定还是当初身边一起游戏，一起成长的小伙伴，是在宿舍，在网吧，在TGA海选赛的赛场上一起哭过笑过感动过的青春回忆。
也正是因为有了这些难忘的青春记忆，又有了不断迭代的游戏玩法内容，在过去的十年时间里，不管是《QQ炫舞》还是《炫舞时代》、《QQ炫舞手游》,都始终占据着国内休闲音乐舞蹈类网游领军的位置，这是属于每个炫舞玩家的骄傲!
【星光璀璨：每个炫舞玩家的盛大party】
如今，《QQ炫舞》在游戏内开启十周年庆典，而5月26日的线下盛典也同样值得期待。在这场星光璀璨的盛大party中，不仅有QQ炫舞音乐合伙人徐佳莹线下首唱十周年主题曲，QQ炫舞手游代言人陈伟霆也会来到现场和玩家PK手游并进行舞蹈教学，还有玩家票选人气歌手华晨宇带来精彩表演。
除此之外，炫舞九周年主题曲《船》的演唱者林宥嘉，也将会到现场为玩家献唱。曾为炫舞四周年演唱过主题曲《触动心触动爱》的双胞胎女子组合BY2，作为游戏高难度挑战歌曲《水仙》《Hihi  Byebye》的演唱者王心凌，众多与炫舞有过交集的嘉宾们，都会来到本次十周年盛典。而QQ炫舞手游热舞合伙人Young  G和QQ炫舞玩家票选人气歌手李斯丹妮还会在现场上演舞力battle，还有炫舞内容架构师张皓宸亲自送上蛋糕祝福。

同时，在十周年之际，《QQ炫舞》也积极与新的伙伴展开新一轮的跨界合作：与“中国胆机之父”曾德钧亲手创建的猫王音响携手，为十周年打造“炫舞紫”订制音响，是音乐舞蹈游戏与音乐硬件设备品牌合作的新鲜尝试;与乐事薯片展开深度合作，通过品牌联合KV，炫舞定制版薯片包装，以及在全家超市打造炫舞主题门店等多种方式，一道为十周年庆打Call庆生。
回顾公测至今，炫舞运营团队用心设计了大量的精彩活动，也是多年来被玩家们所一直津津乐道的重要部分。如2016年《QQ炫舞》与电视剧《微微一笑很倾城》的联动时装，就颇受玩家们的喜爱;而前不久《QQ炫舞手游》与初音未来的联动剧情和时装，更是收获一致好评。本次十周年庆典，官方也精心准备了生日大富翁、心愿纸飞机、口令红包、时光任意门等独特玩法——以及丰厚的游戏好礼：明星派送红包，打开必得点券钻石，以及免费的永久心空飞翼。此外，5月26日登陆QQ炫舞还将直接获得十周年庆永久限定金色布衣。

在这个初夏时节，《QQ炫舞》愿所有玩家一起回味过往的青春与成长，更愿与玩家们一起，踏上下一个美好的十年!
十周年活动站链接：http://x5.qq.com/cp/a20180511xwten/
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525101719_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525101740_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525101751_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525101759_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525101806_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>