<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748997</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748997.html</url><title>《全面战争：战锤2》新DLC发售 全新领主登场</title><datetime>2018-11-09 15:38:4</datetime><text>
	《全面战争：战锤2》新DLC“吸血鬼海岸的诅咒”已正式发售，这款DLC是对原版“吸血鬼海岸”这一派系强化完善，让其成为玩家可以操控的一个新派系。


	最新DLC包括：四位全新的亡灵传奇领主，新的魔法派系：深渊系魔法，以及全新的战役机制等内容。根据官方介绍，吸血鬼海岸派系可在漩涡之眼战役和凡世帝国战役中使用，但他们并不会参与大漩涡的争夺，和早先更新派系古墓群王类似，他们将着手于自己的战役目标。






	虽然手动海战仍会缺席，但有新的岛屿战斗地图对所有玩家免费开放，新地图的引入将为海战提供一个新的选择，现在将可以通过进行岛屿战斗来手动解决了。黑暗精灵派系的黑方舟也具有类似机制，玩家们将可以在战斗中攻击或保卫黑方舟了。





官方介绍：


	内容：


	四位全新的亡灵传奇领主


	新的魔法派系：深渊系魔法


	一套全新的战役机制


	每位传奇领主都拥有一艘可升级的独有海盗船


	八支全新的精锐部队 特有的科技树，可解锁四个特有的吸血鬼海岸传奇领主


	可为你的亡灵提督任命公职，从而确保他们的忠诚 新内容：指挥官序列建筑、可怕的尖刺海兽、恐怖的持枪僵尸群!


	吸血鬼海岸派系可于漩涡之眼和凡世帝国战役中使用。但他们不会去争夺大漩涡，而是有着自己的一套阴谋诡计……


	新的战役特性和机制





	目标：


	伟大的远古海龙阿玛纳被大漩涡的摇摆所惊醒。它威胁着海上航线，引发巨大的风暴，仅凭一时兴起便会袭击沿海港口。只有挥舞着星铁鱼镖的人才能驯服这只野兽，并免受它贪婪的胃口的吞噬。然而，我们必须首先找到这支鱼镖，然后用一首秘密的古老船歌的三节歌声来激活它。


	每一个可玩的传奇领主都必须积累他们的恶名，成为海上最臭名昭著的海盗。某些敌对的海盗船长知道这三节船歌，他们会像你的恶名对手一样去寻找你、摧毁你。如果你能在战斗中战无不胜，你就能学会这三节船歌中的一节，这三节都能神奇地为星铁鱼镖充能。


	只有手持这把威力全开的星铁鱼镖，你才能开始这场最后的、决定命运的战斗，让阿玛纳屈服于你的意志，成为世界上最伟大的海上灾星!


	恶名


	当你的派系赢得战斗，占领领土并建立海盗黑湾，你的传奇领主便会在海盗领主中积累恶名。这是你在吸血鬼海岸战役中取得最终胜利的必经之路。





	海盗黑湾


	在成功地打赢港口城镇战斗后，吸血鬼海岸派系可以选择一个全新的战后选项。该派系可以选择在附近地区建立海盗黑湾，而不是夺取、洗劫或毁灭港口。这些秘密的小型城镇可以从主城镇吸走稳定的产值，并令玩家可以选择升级这些黑湾，从而带来其他利益。只有在城镇被毁灭的情况下，黑湾才能被摧毁。此外，与之竞争的吸血鬼海岸派系可能也会霸占黑湾。


	可升级的船只和建筑科技树


	传奇领主们驾驶着他们自己独特的海盗船。这些船的详情可以通过领主来浏览，就像游牧群派系的建筑一样，并且包含了许多强大升级，可作用于它的领主和军队。然而，这并不能使他们成为一个标准的游牧阵营。吸血鬼海岸领主也可以像其他非游牧群阵营一样占领城镇，并且可以使用独特的吸血鬼海岸建筑科技树来开发它。简而言之，这个派系兼有游牧群派系和定居派系的各项优点。


	八海碎片!


	这是小心地藏在世界各地的八个独特的黄金标记。找到每处黄金并击败它强大的卫军，从而解锁强大的精英部队，并将其添加进可怕的吸血鬼海岸招募序列中。





	藏宝图


	据传海盗们在世界各地埋藏了大量的珍宝。当你在陆地和海上的战争中获胜时，你可能会发现标出它们的大致位置的藏宝图。解开它们所隐藏的谜语，它们就可以成为你的了…


	特有的祭礼


	吸血鬼海岸派系拥有四种独特的新祭礼，并可带来各种奖励。例如，女王大炮之咒会允许玩家使用贝丝女王炮，这是一种巨大的特有舰船大炮，它会以高抛物弧线发射巨大的炮弹，造成巨大的范围伤害，并为所有被冲击波影响的部队施加减速效果。另一种，海雾诅咒，以一种黏着性的海洋瘴气笼罩着你麾下的所有地区，为你的敌人造成损耗，并令你的怪物部队获得先锋部署技能。


	新战场


	新的岛屿地图扩展了《全面战争：战锤2》战场环境，并首次允许玩家在战斗中攻击和保卫黑暗精灵的黑色方舟，与他们集结起来的陆地部队在这些巨大的海上建筑的高耸斜坡上作战。这些新地图将对所有的《战锤2》玩家开放，无论有无购买新DLC“吸血鬼海岸的诅咒”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541748847_606994.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541748859_143787.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541748925_300193.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541748939_275535.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/835670	https://player.youku.com/embed/XMzkxMTIyNjIwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>