<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737437</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737437.html</url><title>迎来六大技术流选手 斗鱼LOL专区星光灿烂</title><datetime>2018-06-15 12:49:3</datetime><text>斗鱼LOL分区负责人此前在微博的爆料已经成为现实，本家“孙”姓主播、携一众好友、重铸辉煌，一切线索都指向英雄联盟国服第一猴子孙悟空。6月14日晚，斗鱼直播在微博宣布了孙悟空、聪全蛋、涵涵、五月末、三界、主宰共6位主播集体入驻斗鱼LOL版块的消息，是继前几日LOL五大官方解说集体入驻斗鱼之后的另一个大动作。

孙悟空是英雄联盟知名主播，被广大粉丝玩家公认为国服第一猴子。作为一名顶尖的齐天大圣孙悟空玩家，最早在电信二区祖安时战斗力就曾登顶。S4赛季开始后转战电信一区艾欧尼亚服务器，凭借孙悟空这一角色达到最强王者八百多点，随后一发而不可收拾，每个赛季都如约登上王者段位。

齐天大圣这个英雄在他手上的强势使其在游戏直播界已经和孙悟空这个英雄名称划上了等号，而他的直播风格也同真正的孙悟空一样轻松搞笑诙谐幽默。网上多个主播集锦节目收录他的多个精彩瞬间，也曾多次在官方节目中担任嘉宾，给千万观众带去欢笑。此外，S6赛季时孙悟空为了应援RNG，立下了Flag，如果RNG输掉比赛自己就会COSPLAY出镜。最终结果就是观众看到了一位魔法少女静静地坐在镜头前，惊掉了无数人的眼镜。

除了孙悟空，聪全蛋也是LOL知名的搞事型主播。粉丝纷纷表示，明明有着王者级的技术，却非要靠搞事过活。聪全蛋曾高居美服王者1200点，在实力不俗的情况下，依旧不忘记卖萌搞笑尬舞，不肯告别自己的“谐星”身份。率真直爽的性格也让聪全蛋在直播过程中有着丰富的情感流露，甚至曾经当场大哭，这可能也是他极具感染力的一种体现。

涵涵(北望你的涵)是一名LOL国服知名女主播，有国服第一女盲僧、电竞周冬雨的称号，曾蝉联过主播热度TOP10榜单。涵涵最初从S2赛季开始接触LOL，到S5赛季时涵涵和朋友在网吧组队打了一场女子组比赛，获得了第三名的成绩后顿时萌生的开直播的念头。随后迅速以风趣幽默的直播风格和极具亲和力的直播表现以及不俗的颜值受到了广大粉丝的追捧与热爱，受到了各大知名电竞媒体的极高关注。

主播五月末是一名顶尖的狮子狗玩家，S5赛季开始入手狮子狗，过万场比赛始终追求极致输出。无论在任何分段，五月末的狮子狗只会选择纯输出落地秒人的形象来展示，只有这种最man的方式，才能将他对于狮子狗的热爱展露无遗。

此外还有国服最强末日三界，从S3赛季开始，三界的末日使者就无敌的姿态登上王者，且连续5个赛季均保持着王者分段，一个颇为冷门的英雄在三界的手上打出了极具侵略性的表现。而无论是中单打野还是辅助上单，没有三界的末日carry不了的位置，三界的直播间也被称为最强王者级末日教学。

主宰也是一名教学与娱乐并重且经验老到的LOL主播，主玩上单的主宰精通各种carry型上单，锐雯则是其招牌。曾经使用锐雯以70%的超高胜率在160盘的时候就打上了电信一区王者700多点，也连年保持电一王者段位。除此之外，主宰精通锐雯光速QA及所有连招，在直播时也经常以其独到的游戏理解和英雄熟练度为观众答疑解惑，深受广大玩家和粉丝的好评。

前有五大官方解说团成员加盟，后有六大技术流选手入驻，而在六大技术流选手之中，技术、搞笑、颜值一样都不缺。不仅如此，在宣布这一消息之后，斗鱼官微还表示他们还不是全部，之后还将有更多的主播入驻，斗鱼LOL专区俨然已经成为国内最强，速度去斗鱼围观吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493ID8-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493I313-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493H4a-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493G427-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493J335-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493M026-5.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493J358-6.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/12493HF8-7.jpg	</imageurl><videourl /></doc>