<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752398</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752398.html</url><title>从神坛坠入泥潭 苹果公司在2018年都经历了些什么？</title><datetime>2018-12-26 15:45:1</datetime><text>
	今年5月1日，苹果公布第二财季（第一自然季度）财报，财报显示苹果一月至三月净营收611.37亿美元，比去年同期的528.96亿美元增长16%;净利润为138.22亿美元，比去年同期的110.29亿美元增长25%。过去52周，苹果最低股价为142.20美元，最高股价为183.50美元。按照当日的收盘价计算，苹果市值约为8580亿美元。


苹果股价过山车：从万亿美元跌落神坛，让位全球第一





	8月1日，苹果公布第三财季（第二自然季度）财报，本季度苹果净营收为532.65亿美元，比去年同期的454.08亿美元增长17%;净利润为115.19亿美元，比去年同期的87.17亿美元增长32%。苹果 
CEO 蒂姆·库克称：“这是苹果公司有史以来表现最好的第三财季。”


	8月2日美股开盘后，苹果公司股价盘中一度创下207.05美元历史新高，市值成功突破万亿美元，成为全球首个单市场突破万亿美元的公司。





	11月1日，苹果发布第四财季（第三自然季度）财报，报告显示，第四财季总营收为 
629亿美元，同比增长20%。每股收益为2.91美元，同比增长41%。销量方面，苹果第四财季共售出4688.9万部iPhone，略高于去年同期的4667.7万部，低于市场平均预计的4750万部;共售出969.9万台iPad，比去年同期的1032.6万台降低6%，低于市场预期的1053万台;共售出529.9万台Mac，比去年同期的538.6万台下滑2%，超出市场预期的487万台。





	财报当日，库克宣布公司将不再公布所有产品的销量，他认为这些数字“不能准确表达业务的潜在实力”。这一消息成为了苹果股价持续下滑的导火索。


	财报公布的第二天，苹果股价大跌6.63%，创近四年来最大单日跌幅，市值一日蒸发700多亿美元。11月6日是苹果发布当季财报后的第二个工作日，当日苹果股价一度跌破200美元，收盘报201.59美元，下跌2.84%，市值跌至9736.6亿美元。


	有分析称，股价下跌的原因或是其预计的2019财年第一季度的公司营收低于华尔街的预期。苹果预计，2019财年一季度的收入在890亿美元至930亿美元之间，略低于分析师预期的930.2亿美元。也有分析认为，股价下跌可能是苹果表示不再公布硬件产品销量，从而使业务报告的透明度降低所导致。


	截至11月30日美股收盘时，苹果的市值被微软反超，从全球市值第一的神坛跌落。


	12月7日，苹果股价再次重挫，下跌3.57%，市值也从破万亿之后首次跌破8000亿美元，最新市值7995.52亿美元，短短2个月内，市值缩水27%，回到了2017年11月水平。


	随后，高通和苹果的专利纠纷又加重了苹果的危机。





	美国当地时间12月24日，苹果股价跌破150美元，市值仅为7153亿美元，低于微软的7225亿美元。苹果公司近60个交易日跌幅超30%，与今年10月3日创下的最高点相比，市值已经蒸发了超3900亿美元。


苹果2018年遇到了三大棘手问题


	苹果和Facebook在2018年就像是两位“难兄难弟”，后者更是几乎每12天就有一个负面新闻，让其一步步走入如今的困境。


	对于苹果而言，在创新乏力的质疑、销量低迷的困境之外，更为棘手的烦恼应该是和高通在全球的官司大战了。


	目前的最新进展是，高通力求在中国和德国取得突破，在德国，法院判处禁止苹果在德国销售部分使用英特尔芯片和另一家供应商Qorvo零部件的iPhone手机。法官裁定认为，搭载英特尔和苹果供应商Qorvo芯片的手机侵犯了高通一项围绕所谓封包追踪技术 
(envelope tracking)的专利，据了解，封包追踪技术是一种帮助手机在收发无线信号时节省电池电量的功能。


	在中国，12月10日福州中院发出禁售令，要求苹果立即停止针对高通两项专利，包括在中国进口、销售和许诺销售未经授权的产品的侵权行为。禁令相关的产品包括iPhone 
6S到iPhone X的所有产品。


	不过，从禁令发布至今，苹果被禁售产品在国内电商以及苹果所有线下店铺，仍然正常销售。


	12月25日，高通中国专利诉讼代理律师蒋洪义对北京青年报表示，如苹果公司依旧不履行禁令，高通有权申请对苹果在中国的四家被诉公司的法人代表采取罚款、拘留、限制出境和征信系统记录等措施。


	苹果、高通的正式交锋始于2017年1月苹果在美国加州起诉高通，指责后者垄断无线芯片市场。随后苹果停止向高通支付专利费用。


	这件事可能是苹果CEO库克的办公室案头上最棘手的待解问题，而新款iPhone的“信号门”问题和全球手机行业市场增长乏力，不得不选择在中国市场“变相降价”也是苹果的头疼事儿。


	在“信号门”方面，据无线技术网站WiWavelength在实验室中对iPhone XS和XS Max进行的测试结果显示，iPhone XS和XS 
Max的信号表现非但没有进步，反而不如上代手机iPhone X，更加不如信号表现良好的iPhone 8 Plus。





iPhone8和iPhoneXS Max信号测试数据 via.WiWavelength


	虽然苹果尚未作出回应，但大家普遍认为造成信号问题的关键因素应该是今年的新iPhone 
XS和XR手机都换用了英特尔的基带，而此前一直是高通的信号基带。


	当然，iPhone“刘海屏”设计的出现也为信号设计造成了很多的困难，之后苹果要如何解决信号问题，让手机最基础的功能令人放心，毕竟都上了热搜的iPhone信号门是大家普遍关心的事情。


	最近几天，苹果在中国开始降价活动，2019年1月31日之前可凭旧款手机换购今年新机：iPhone XR换购价4399元起，iPhone 
XS是6599元起。具体折价标准取决于所折抵iPhone的机型和状况。


	据每经报道，一款购于2015年的iPhone 
6s（64G内存）现在可以抵扣735元。但这款手机去年在苹果购新机只能抵扣约500元。多用了一年，手机抵扣价格却有将近50%的增长。可见，苹果是在变相降价，来刺激用户购买欲望。





苹果中国官网近期推出促销活动


	中国市场年关将近，这或许为苹果带一波销量，但能有多大起势，我们尚不得知。


	同样对于苹果的坏消息还有被竞争对手反超。美国调查公司IDC的数据显示，华为2017年智能手机的全球份额为10.4%。仅次于三星电子（21.6%）和苹果（14.7%），排在第三位。但是到了2018年，华为宣布预计将于近期突破2亿部大关，较2017年的1.53亿部增长了30%，将超过一直稳居第二位的苹果。


	不仅如此，外媒还在近日总结了苹果公司在今年所犯下的一些错误，其中还包括在HomePod产品营销中出现产品定位失误，未能宣布改进Siri的总体计划、将心电成为手表的主要卖点等。


这一年，苹果依然对音乐痴迷，虽注重AI技术但动作不大


	2018年，苹果在公司战略层面还引进了多名技术人才，还收购多家公司以提升iPhone等产品的实力。


	2018年元旦刚过，苹果就完成了对加拿大应用程序开发服务商Buddybuild的收购，收购完成后，Buddybuild团队加入了Apple的Xcode工程团队。随后的3月份，苹果成功收购了数字杂志分销商Texture，有消息称，新版的Texture将被整合到Apple 
News中，并于2019年春季正式推出。8月，苹果被曝收购了一家专注于制造AR眼镜的创业公司Akonia。9月，苹果宣布对音乐识别服务公司Shazam的收购正式完成，据悉，苹果于2017年12月宣布斥资4亿美元收购Shazam。10月，苹果正式对外确认已经收购了丹麦一家人工智能技术公司Spektral，这家公司的主打视频人物分割技术，可以用在拍照、Final 
Cut Pro和iMovie等应用中。11月，有消息称苹果收购了总部位于旧金山的AI初创公司Silk 
Labs，该公司目前正在开发基于AI的IoT操作系统。但也有消息称苹果只是挖角了这个公司的大部分员工而已。


	与此同时，苹果似乎对于挖人也比较感兴趣，2018年，苹果公司不仅从硅谷一家公司挖来了一整个数据科学家团队（包括这家公司的CEO也被苹果挖角），还挖到了音乐分析公司Asaii的创始人。


	另外，值得注意的是，苹果早就意识到在芯片方面受制于高通，除了加快与英特尔的合作开发基带芯片以外，苹果还悄悄在芯片领域进行布局。2018年10月，苹果公司与生态链上的半导体公司Dialog签署了一项为期多年的协议，苹果将总共支付6亿美元雇佣Dialog公司约300名员工，并获得该公司的电力管理技术授权。


	分析指出，相比往年，苹果在2018年进行的收购规模依然不大，具有里程碑意义的交易包括收购Texture和Shazam，以及与Dialog的6亿美元交易。不过，对于苹果来说，一些规模较小的收购也表明了这家巨头公司对音乐、数据分析和人工智能等方面表现出日渐浓厚的兴趣。


	总体来看，苹果对于并购和挖人的思路依然没有变化，即利用这些交易丰富产品功能，或将这些技术融入苹果生态系统。但需要注意的是，相比谷歌、微软大举进军AI领域，苹果此举依然显得太保守。


	2019年，苹果会从泥潭中重回全球第一公司吗?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810233_691700.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810243_561450.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810250_450275.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810260_880223.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810270_775817.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545810276_914654.png	</imageurl><videourl /></doc>