<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740996</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740996.html</url><title>旭旭宝宝首播热度破4300万，牵手斗鱼开创事业新巅峰</title><datetime>2018-07-17 15:36:3</datetime><text>正值DNF十周年之际，DNF主播一哥旭旭宝宝与国内游戏直播平台一哥斗鱼“联姻”的消息，可谓刷爆了各大游戏媒体的头条。而7月16日晚，旭旭宝宝在斗鱼首播中，创下的多项新纪录，又再一次引来了行业内外的热议。

在7月16日的首播中，在直播还未开始的“黑屏”状态时，旭旭宝宝直播间的热度就已经飙升近300万，有2000多个贵排面去直播间送礼，直播等级高达49级，同时旭旭宝宝也成为了斗鱼有史以来还未开播，粉丝牌就已达6万的主播。
开播阶段，直播间热度就呈“火箭式”上升姿态，巅峰热度突破4300万，是全平台首秀热度最高的主播;巅峰贵族高达1.2万，比肩斗鱼的鱼乐盛典活动，同样是史上第一;直播页面上，飞机、火箭等礼物几乎没停过;此外，直播期间的几次弹幕抽奖活动，甚至直接让斗鱼的服务器“炸了”，这个情况甚至还一度上了热搜……

直播结束后，一连串记录同样令人瞠目结舌，主播等级达73级，史上第一;粉丝牌总数破31万，历史新高;从宣布入驻到首秀结束不到一周的时间内，粉丝亲密度达2850万，同样是历史第一;此外，巨星主播榜中，旭旭宝宝与其他主播的差距可能是有史以来最夸张的分区周榜差距。

那么，旭旭宝宝的首秀，为何能这么火爆呢?
事实上，作为DNF当之无愧的主播一哥，旭旭宝宝有着国服第一红眼、国服刷图竞速第一人等多个头衔，并保持着多个游戏记录;最难得可贵的是，旭旭宝宝始终保持着自己的初心。DNF作为一款已经十岁的“老游戏”，可以说承载着许多玩家的青春和回忆，而旭旭宝宝也陪伴着众多DNF玩家走过了9个年头，就算是当下许多主播为了保持人气而转投大火的吃鸡游戏时，旭旭宝宝也依然坚守着自己的高地。

这样的旭旭宝宝也得到了无数粉丝的追捧，“800w勇士”粉丝团的称号也随之而来。对于粉丝，旭旭宝宝也是相当地维护。据悉，在这9年的时间里，旭旭宝宝在DNG以及回馈粉丝上的花费已经接近600万，每逢节假日，他都会亲自为粉丝送上几百套节日套装;在此次的直播，更是亲自送上了66个6666元的现金大红包。因此可以说，此次首秀的大火，无疑是旭旭宝宝超高人气的又一体现。
此外，火爆的首秀，也离不开斗鱼顶级流量资源的助力以及在背后的极致运作。作为游戏直播行业领头羊的斗鱼，无论是流量资源还是直播版权都堪称顶级。据极光大数据最新的统计显示，在游戏直播APP渗透率中，斗鱼的渗透率达3.98%，稳居头名;在游戏直播APP  MAU中，斗鱼的MAU高达3698.63万，超过第二位的虎牙400多万，同样占据着头把交椅。

不过稳居行业头部地位的斗鱼，一直未放缓其发展的步伐。在直播内容构造布局上，除了接连获得德玛西亚杯、2018 CSGO  Major大赛等多个赛事独播权外，还打造了黄金大奖赛、DSL斗鱼超级联赛等多个平台自制赛，此外还有鱼乐盛典、国际斗鱼直播节等盛大活动;在主播培养中，平台十亿造星计划、持续签约实力主播已经成为斗鱼平台在主播培养体系下的两大重磅措施。

而在旭旭宝宝的此次入驻中，除了各种造势的消息外，直播间更是直接用了“99999”相当有牌面的直播间号，此外还有各种定制的粉丝牌，甚至在直播期间，斗鱼CEO陈少杰还亲自去直播间捧场，这足以看出斗鱼对于旭旭宝宝的重视程度。
更大的平台、更顶级的流量资源、更强的重视程度……这些或许是旭旭宝宝最后选择斗鱼的最大原因，为了双方的强强联手又会为粉丝们带来怎样的惊喜呢?拭目以待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/1536305318-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/15363034X-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/1536302202-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/15363029E-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/1536304326-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153630N55-5.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/1536301L3-6.jpg	</imageurl><videourl /></doc>