<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752472</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752472.html</url><title>杉果双旦：好评率高达94%的冒险解密游戏，仅需7元 </title><datetime>2018-12-27 13:07:2</datetime><text>
	今天是杉果双旦特惠的第七天，除了“全场近3000款游戏特惠”和“优惠券大放送”外，在往期活动中较为经典的“每日限时特惠”在本次也升级为“主题日限时特惠”活动，不但有世界各大游戏大厂坐镇，更有新旧传家宝，策略游戏，冒险游戏，独立游戏等特殊主题，每天都会有不同主题对应的限时特惠游戏和全场特惠游戏放出。





	如果你想了解整场特惠活动的流程，可以来看看杉果提前准备好的活动排期。





	杉果双旦特惠活动地址：https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1545309190.html?rcode=b4ac213dcb


&gt;&gt;《传送门骑士》仅需23，《神力科莎》限时返场





	今天的主角是来自意大利的知名游戏发行商505 Games，《传送门骑士》《智慧之海》等小而美的游戏作品均加入了今天的限时特惠阵容，《神力科莎》的限时价也已回归。以下是今日505 Games旗下的限时特惠游戏：


传送门骑士 | 原价：68 | 杉果双旦优惠价：23


	《传送门骑士》是一款融合了自由沙盒和动作冒险RPG元素的动作游戏。本作融合动作、采集、打造等元素，在挑战怪物的同时，还可以收集资源来打造自己的装备、建造专属的城堡。游戏中共公分为战士、法师、游侠3个职业，每个职业都有自己专属的能力与装备，你可以通过升级来提升自身属性。此外，游戏后期的免费更新追加了大量新内容、新boss、新装备、新物品、新建筑，配合卡通画面和自由度高的沙盒玩法，让玩家们总能在联机中找到超多乐趣。






生存指南2 | 原价：48 | 杉果双旦优惠价：7


	《生存指南2》是一款支持多人在线游玩的僵尸生存游戏，玩家需要在游戏中打造安全的庇护所，想办法熟练地躲避感染者的袭击，从而在凶险的环境中活到最后。虽然本作的制作规模有限，但是开放世界、物品制作、多人联机等流行元素的有机结合让本作成为了一款颇受欢迎的小品佳作。






智慧之海 | 原价：68 | 杉果双旦优惠价：30


	近年来，有这样一类游戏引起了玩家们的广泛关注。它没有爽快的战斗，没有丰富的玩法系统，甚至在游戏的过程中也没有任何对白，仅凭借着唯美的画风和颇具禅意的冒险玩法，让你彻底静下心来，全身心投入到这个游戏制作者精心打造的梦幻世界。提到这些，大多数人就能联想到《风之旅人》《纪念碑谷》这两款游戏，但今天要为大家推荐的则是另外一款以“海洋”为主题的同类游戏《智慧之海》。


	《智慧之海》同样由《风之旅人》艺术总监负责制作，游戏模式也与之相似。玩家扮演一名潜水员，通过优美的游泳控制表演水中杂技，在深海游荡探索发现以真实生物为原型的独特物种，与数以千计的鱼群互动，角色徜徉在史诗般的海景之中，探索海洋的生态系统。在游玩的过程中，你不必进行太多的思考，只需要缓慢前行，欣赏开发者细心制作的美景，体验一个无法用语言呈现的故事。






火星记忆  | 原价：68 | 杉果双旦优惠价：23


	由《魔法门》与《海岛大亨6》开发商Limbic Entertainment负责开发的《火星记忆》是一款开放式的多人在线生存游戏，故事围绕着克隆人的火星生存之旅展开。游戏以末世画风、太空战争、空间建造、合作生存、背叛掠夺为核心玩法，可以说是为太空粉及生存建造玩家量身打造的一款游戏。目前本作仍然处在Early Access阶段，制作组也在持续对这款游戏进行更新，本月推出的全新赛季已经添加了新枪支，排行榜等内容。






神力科莎 | 原价：70 | 杉果双旦优惠价：28


神力科莎 终极版 | 原价：161 | 杉果双旦优惠价：69


	硬核拟真赛车游戏《神力科莎》曾参加过杉果旧传家宝日的限时特惠，本次厂商日更是一口气为大家补齐了双版本的好价。如果错过了此前的限时活动，也可在今日以优惠的价格购买包含了全部DLC和更新内容的《神力科莎 终极版》。










&gt;&gt;即便小众，但也出众，505 Games精品好价游戏推荐


	除了以上限时特惠游戏外，我们又挑选了505 Games旗下几款质量不错的游戏。具体游戏推荐如下：


兄弟：双子传说 | 原价：48 | 杉果双旦优惠价：7


	还记得曾在去年TGA现场大骂奥斯卡从而一炮走红的“暴躁老哥”Josef Fares吗？这位来自瑞典的电影导演在今年3月推出了自己最新的互动电影式游戏作品《逃出生天》，双人合作挑战和电影级的转场镜头给很多玩家留下了深刻的印象。但你或许还不知道，早在这款游戏之前，他就已经推出过一款同样玩法奇特的《兄弟：双子传说》。


	与《逃出生天》不同，《兄弟：双子传说》的玩法是一名玩家通过手柄的双摇杆同时控制两名游戏角色，探索大量的场景，解决其中的谜题，完成终极挑战。与此同时，沉浸式的玩法和动人的故事也为这款游戏增色不少。目前这款解游戏在Steam上收获了高达94%的好评，杉果双旦特惠期间，仅需7元即可入手。






琼的最后一天 | 原价：68 | 杉果双旦优惠价：20


	《琼的最后一天》是一款油画风格的冒险解谜游戏，虽然游戏整体的画风让人感到十分温馨，但它想要呈现的故事却是一个令人思之心痛的人生悲剧，如此巨大的反差能够让玩家感受到强烈的情感冲击。与此同时，游戏中还暗藏着无数油画彩蛋，值得艺术爱好者细细品味。






地下世界：升格者  | 原价：88 | 杉果双旦优惠价：74


	角色扮演游戏的鼻祖《创世纪》系列的精神续作《地下世界：升格者》已于不久前正式发售。本作继承了《地下创世纪》开创性的“沉浸式游戏”理念，制作组用大胆的方法革新了该系列标志性的高自由度特征，将玩家带进一个光怪陆离的地牢世界中，偏爱欧美古典RPG的玩家和《创世纪》系列的粉丝可以前来一试。






神力科莎：争锋 | 原价：108 | 杉果双旦券后价：102.6


	在赛车游戏《神力科莎》推出五年之后，其续作《神力科莎：争锋》已经通过Early Access的形式在PC平台上架。官方表示会将这款游戏的内容不断进行扩充，定价也将会随着未来版本的更新逐渐上调。本作预计2019年第一季度推出正式版，届时还会更新官方中文字幕。






&gt;&gt;种种优惠多省钱，小小福利讨彩头


	和杉果历次大促一样，本次活动期间，玩家也能在杉果商城参加各种小活动，动动手指，赢取福利。比如历来必不可少的积分抽奖，这次照例也有进行，玩家可消耗积分进行一番抽奖，欧皇将有机会获取《暗黑血统3》和《辐射76》等未参与折扣活动的近期大作。积分不够的玩家则可以扫码前往杉果微信服务号签到领取积分，快速达成抽奖标准。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545887022_240768.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545887030_847829.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545887049_864302.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545887062_347326.png	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2319&amp;game_id=2319&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2180&amp;game_id=2180&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2377&amp;game_id=2377&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3431&amp;game_id=3472&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2851&amp;game_id=2868&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2851&amp;game_id=3590&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1896&amp;game_id=1896&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3123&amp;game_id=3147&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3952&amp;game_id=3997&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3747&amp;game_id=3852&amp;rcode=b4ac213dcb	</videourl></doc>