<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735392</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735392.html</url><title>独狼还是大腿：《Memories of Mars》火星生存指南</title><datetime>2018-06-02 16:54:0</datetime><text>两周前，由505 Games发行的《Memories of  Mars》(火星记忆)在Steam平台上进行了为期3天的封测。作为一个科幻谜，小编怎么可能会错过这个以火星为背景的大作呢?靠着各路关系从游戏商那边要来了封测资格，就开始了自己的火星之旅啦~

一开始在游戏的出生点，小编就体会到了一种阴暗低沉的氛围。阴暗的克隆人工厂，怪叫着的机械蜘蛛怪兽，加上低沉的BGM和迷幻的光影效果让人有种说不出来的紧张感。哎呀，这种紧张刺激的游戏氛围不就是我大展身手的好时候么?于是飞快地在出生点搜集了所有的资源，就正式进入了游戏。火星~我来啦!

(游戏开场CG之中光影运用让人眼前一亮)
玩法一：十步杀一人，千里留人头
不得不说，游戏在制作上非常用心，对火星上的地貌也进行了完美的复刻。沙漠、巨石、火星基地等等都让人感觉身临其境。据说，制作方还专门去查阅了NASA的资料，可以说是非常良心制作了。

(壮丽的蓝色日落，是火星独有景象)
简单地欣赏了下火星上的景色之后，我的火星冒险就正式开始了。官方宣传中说这是一个自由度非常高的游戏，结合了自由射击和沙盒建造的玩法。玩家可以在这里搭建基地，也能够在火星上击败其他的克隆人玩家，获取他们的资源。
嘿嘿~这样的好事情，怎么能够少了我这种多年吃鸡的对枪好青年呢?正所谓，没有枪没有炮，敌人给我们造。坐收敌人快递的感觉，最开心了~
很快，我在公频里发了一句“有人么，你们在哪?”很快有人回复了我他的坐标。我兴冲冲地一马当先，远远就看到了那个兄弟。当然多年的对枪经验告诉我，这个时候不能够正面刚。于是我暗搓搓地对他绕背，抬手就是嘣嘣两枪。结果，他也迅速转身，放手就给了我一阿姆斯特朗回旋加速阿姆斯特朗炮。留下我的屏幕进入了黑白界面，很快魂归复活点了~

(游戏中的激烈枪战非常刺激)
玩法二：搜图小王子，苟出新天地
就在我一脸懵逼地对着复活点发出我是谁，我在哪，为什么他的装备看起来比我厉害那么多，等诸多疑问的时候。玩家群里的消息解答了我的问题。原来，在游戏中，玩家可以搜集资源，点科技树，来增强自己的装备和护甲。
哈哈，看来这是一款资源类生存游戏啊，那有怎么能够难得倒我这种搜图小王子呢?于是我捡，我捡，我捡捡捡~各种铁矿石和硝酸盐堆满了我的背包。另外游戏中还有很多野怪，击杀之后能够搜集资源，主动给你送经验。


(击杀野怪可以获得资源奖励)
不过当我点开了我的科技树时候，我又傻了眼了，如此庞大而又复杂的科技树，我应该先升级哪个比较好呢?

(《Memories of Mars》里复杂的科技树)
正所谓，武功再高，也怕菜刀。人在江湖，怎么能少了一个趁手的武器?我当然是点上了武器专精。一枪在手，天下我有，又可以去打架啦啦啦~
很快，我发现前方有一个对手，瞄准，开火!对方的反应也不慢，迅速找到了掩体，也对我开火，就在我俩紧张而激烈对枪地时候，突然从另外一个飞来一颗子弹，收割了我的性命，变成了一个小盒子。而我眼睁睁地屏幕上，两个玩家开开心心地瓜分了我辛苦攒下来的资源。一首凉凉送给自己QAQ~

(玩家失败之后，资源会变成图中的红色盒子)
玩法三：团队合作，各位大佬带我飞
基于上两次的惨痛经历，我这次在游戏里面就低调了很多。看来找人一起联盟组队是必不可少的道路。“各位大佬，新人求带啊”我在公频里发了这句话。很快就有人与我对话。各位大佬不仅带着我探索各种各样的矿物点，还带我参观了他们自己搭建的火星基地。我才知道，在游戏的后期，玩家点上了建筑的科技树之后能够自己搭建火星基地。里面不仅可以对自己回血，分解矿石，还能够打造更加高级的装备。
里面的人都超有趣的，讲话又好听，超喜欢在《Memories of Mars》的~

(大佬带我建造的火星基地)

(大佬们建造的火星基地)
其实在《Memories of  Mars》之中，可以有许多玩法。不仅有许多厉害的联盟，也有许多厉害的独狼玩家也能够在游戏之中有非常好的成绩。如何在这个红色星球上生存下去，打造自己的火星基地，挺过一个又一个赛季，是一个非常开放而有趣的问题。看完这篇文章的你，是不是已经有自己的想法了呢?另外，官方也给出了一个短片，大家可以对游戏先睹为快哦：

对了!根据小编的内幕消息，《Memories of  Mars》将在本周末开启全球主播抢先试玩，届时将会开启针对美国游戏主播们和中国斗鱼主播们开启两个服务器。知名斗鱼主播寅子和十三三三将会加入游戏进行抢先试玩。我们可爱的主播们会选择什么样的游戏路线呢?大家拭目以待吧!
另外，游戏即将在6月5日登陆steam平台，展开面向全球玩家的抢先体验，更多的游戏玩法等着大家来探索。有兴趣的玩家可以把他加入心愿单，上线之初还会有-10%的折扣哦~
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165119_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165127_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165144_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165153_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165208_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165208_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165221_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165233_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165244_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/399_180602165255_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzYzMjY1MjAyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>