<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735824</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735824.html</url><title>沙场御令 《不败传说》6.12热血公测</title><datetime>2018-06-06 09:03:0</datetime><text>冰川旗下第三代国战网游《不败传说》将于6月12日热血公测，全新版本”沙场御令”同步上线。据悉此次公测版将开放新文明，人物等级上限提升，全新装备套装及多套新外观也悉数上线，此外还有7000*7000宏大新地图场景、大乱斗国战模式、多系统玩法革新。今日17173将为大家解读公测版全新内容!
【盟约破裂 开启大乱斗时代】
盟约，一向都是建立在双方实力平等的前提下，特别是在诸侯争霸的时代中，当均衡被打破之时，盟约的束缚力就更加苍白无力。《不败传说》预置公测新背景中，各国间都存在同盟停战的协议，表面看似祥和但底下却是暗流涌动。最终一种攻城器械出来后，各国间的条约都土崩瓦解，拔刀相向，欲将这器械据为所有，因为这一器械又名为——创世。

“创世”的恐怖之处在于其具有极大的破坏力，这对于实力最强的秦国来说，那便是如虎添翼。但，不论是即便是同盟国，也忌惮秦国得到“创世”。于是六国大乱斗的时代幕帘又被重新拉了起来。

【第7文明开放 新等级、新套装外观】
此次公测新版中，《不败传说》将开放最终章文明——第7X文明，而更多新鲜玩法内容也将随之开启。角色最高等级上限提升至190级，相应的技能、成长系也随之延展，人物可获得更强大的力量;四职业全新紫色和橙色套装同步上线!新文明各职业的套装外观将回归幻想系风格，比如红黑为主，缀饰金色的法师贵族套装，沉稳奢华;而战将则以重甲元素为主，黑金材质的重金属制成的强力防护装备，也将进一步巩固不败第一防守职的业宝座。除此之外，新文明中也将有全新的灵兽、BOSS、战骑的上线，会让玩家在公测中能有全新的体验。

【多个新地图上线 引擎升级加强画面效果】
《不败传说》公测新版中也增加了多个新地图，历经半年打磨的7000*7000超大主城，大到巍峨的皇宫大殿、细至门坊街市，都是参照东周末年春秋初期的风格打造，一应俱全，让玩家如同回到战国时期般。而公测引擎上是做了极大优化提升，大幅度改善各个地图的细节展示，且原有地图中增加了标志性动态景物以及三十余种新模型，有台逐层建木构房屋，大气的宫阙，新增场景让每个地图的特点更具标识性，令玩家的视觉体验更为深刻!


【快节奏成长机制 共享模式拒绝爆肝】
《不败传说》在以往就首创”无经验升级”玩法，真正砍一怪升一级。而在公测版除了延续这一设定外，还决定对游戏的成长体系做出的革新。主要是在获取资源上，日常任务次数上，狂砍50%，但总奖励额度不变;而且任务启动共享模式，玩家直接可以共享自身的任务，让其他玩家协助，效率更快且协助玩家还能获得丰厚奖励等。新的成长机制设定可以让玩家可节省出近10倍的时间，玩家则可有更多的时间放在国战、打宝抢BOSS上。
【职业回炉重做 各门派各具体色】
职业平衡一直都备受玩家关注，《不败传说》这半年中收集了广大玩家的建议，与各职业骨灰玩家进行多次讨论。在6月12日公测新版中，《不败传说》不再只是对各职业少部分技能调整，而是大刀破斧将冷门旧职业进行回炉重做。如辅助型职业道士，其治疗等能力在大多数玩家的整体实力提升后变得越发鸡肋，让道士的存在变得尴尬，在新版则会从技能、法宝特性等回炉重做，从而让该职业拥有自身特性，让职业选择玩法更具多样性。

百闻不如一见，6月12日来《不败传说》，给您一个热血阔气的国战世界!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090049_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090055_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090113_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090113_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606090122_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>