<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750669</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750669.html</url><title>展望2019：三大主机谁的独占游戏阵容会更强？</title><datetime>2018-12-03 17:01:0</datetime><text>
	2018年就要过去了，一般来说，在12月份各大厂商都会偃旗息鼓，安安稳稳地过个圣诞，而我们看到的更多就会是一些总结、盘点和展望类的文章。今天我们来说说三大主机平台的独占。从2017年开始，任天堂就开始在游戏大作领域重新发力，Switch上市之后，他们去年一度保持了每个月都给玩家带来独占大作狂轰滥炸的节奏。索尼2017年的表现也非常出色，但第三方的支持功不可没（当然《地平线：零之黎明》的精彩表现不能不提）。微软的话……2017年从独占游戏的角度来讲，可以说是最差的一年。


	2019年又会怎么样呢?所有迹象显示，任天堂还会维持他们目前的节奏，又将用各种传统独占作品来刷屏。索尼在本世代末期还有几个独占大作蓄势待发，只是上市日期还不太确定，我们只能等后续的消息。就连微软也都开始在独占游戏领域摩拳擦掌。


	我们还是先来看看2018年。今年是个神奇的年份。索尼全力出击，连续推出了《旺达与巨像》、《战神》、《底特律：变人》、《Astro 
Bot》和《漫威蜘蛛侠》，每一款单独拿出来都是了不起的游戏。而任天堂相比去年似乎有点收劲，他们也有一些作品，比如《马里奥网球：Ace》、《星之卡比：新星同盟》、《八方旅人》、《异度之刃2：黄金之国伊拉》和《超级马里奥派对》，但是相对而言，这些都不是一线大作，他们似乎把大招留在了今年的最后两个月，用《精灵宝可梦：Let's 
GO》和《任天堂明星大乱斗：特别版》来冲击圣诞档期。


	至于微软方面，被寄予厚望的《除暴战警3》一再跳票，搞成了2019年独占大作，不过《盗贼之海》和《腐烂国度2》总算是如期发售（但首发状态差评如潮，倒是后续的一系列更新让作品变得更加像样子）。最后，微软还是得靠《极限竞速：地平线4》撑场面，这也是微软旗下最为优秀的作品之一，靠着这款游戏，微软总算又撑过了一年。





	2019年就在眼前了，微软早早确定了明年的开年独占大作，就是《除暴战警3》，另外还有《奥日与鬼火意志》，而《战争机器5》也剑指2019。另外《忍者蛙》据称也将在2019年发售，除此之外，微软就暂时没有板上钉钉的2019独占新作了。其实索尼情况也类似，《往日不再》4月发售，《梦境》据说要在2019年发售，《壁中精灵》也是一样，除此之外就再也没有确定要在明年发售的游戏了。


	《光环：无限》的上市日期尚未公布。微软虽然收购了一大堆工作室，但短期内他们不太可能在一年内瞬间推出大型Xbox独占新作。轮换制年度作品《极限竞速》两兄弟似乎也打算歇一年，Turn 
10和Playground 
Games双双表示接下来将会继续对《极限竞速7》和《极限竞速：地平线4》提供支持，也可能就意味着短期内没有相关新作推出。但这不符合近年来的惯例，所以我们还要到E3的时候再看看会不会有什么新消息。


	索尼方面，《美国末日2》、《死亡搁浅》和《对马岛之鬼》都是今年他们在E3上的主打，但都没有确切的上市日期。也就是说，有可能会在明年突然上市，但可能性都不太大，特别是《美国末日2》和《死亡搁浅》，都像是要等到2020年的样子，索尼可能需要他们为PS4和PS5做好衔接过渡，就像塞尔达之于任天堂，但也有可能是先在明年登陆PS4，然后再到PS5上复刻一下，《美国末日》就有这样的经历，所以索尼玩家应该保留希望。


	然后就是老任了。任天堂的状况可能是三大平台中最有意思的，因为他们不按另外两家的节奏走。现在我们已知明年的新作应该有《精灵宝可梦》第八代、《火焰纹章：风花雪月》、《路易鬼屋3》、《耀西的手工世界》和《动物之森》，它们都将在明年登陆Switch平台。这都是任天堂官方宣布的作品，而且一般也不太有跳票的可能性。光是我们已知的这些作品，阵容就非常强大了。





	但任天堂还有已公布但未确定上市日期的游戏，比如《银河战士4》和《猎天使魔女3》，这两款Switch作品都确定“正在开发中”，但具体哪一年上市还不太清楚。如果它们也挤到2019年的话，那Switch明年的游戏阵容就太强大了，因为这两款游戏都是历时多年呼声很高的游戏。


	这还没算上传言部分，据说《星际火狐：大奖赛》要登陆Switch，传言称也在2019年发售。而且前两天还有“《塞尔达》新作可能比想象中的要来得更早”，甚至还有要变成年货的传闻，万一要是也在明年发售的话……


	如果明年索尼不打算把心一横，将手头三款未公布上市日期的大作一股脑抛出来的话，那不出意外2019年可能会看到任天堂一枝独秀，而从索尼不打算出席E3 
2019的决定来看，他们并没有这个打算。微软和索尼都到了世代的末期，必然要经过一些承前启后，将开发重心逐渐转移到次世代平台，而任天堂的Switch正在逐步走向巅峰，传言称还要发布升级版硬件机型，急需大量优质游戏烘托，因此出现明年的情况也是情理之中。Xbox 
One和PS4已经到了生涯的最后阶段，微软和索尼没有理由在这个时候强行跟任天堂一较高下，目前这两家的重心还是在布局，只是微软相对高调一些，又是收购又是云游戏，而索尼似乎在憋大招。


	但不管怎么说，这种状况对于玩家来说是个好事，想玩游戏的玩家总也不会闲着，各大厂商一直都会有精彩的游戏送到玩家眼前，要说唯一幸福的烦恼就是这么多游戏不知道要买哪个了。2019年，新游戏的轰炸和新主机的公布，对于游戏业界来说肯定又是一个精彩纷呈的年份。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543827468_984984.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543827478_803559.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>