<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737853</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737853.html</url><title>PDD、若风、小仓加盟H&amp;W联赛 主播吃鸡大战一触即发</title><datetime>2018-06-20 10:16:1</datetime><text>
将于6月21日举行的《绝地求生》Hunt&amp;Web(以下简称H&amp;W)联赛吸引了80支参赛队伍参战，除了OMG、RNG、YT、FTD、OST等一线  “吃鸡”战队，熊猫TV上的三大电竞主播PDD、若风和小仓三人旗下职业战队ddp、Team Fire、GKD也全员登场。
主播参与职业战队并不罕见，全民TV的小智就曾组建英雄联盟战队DAN，随着绝地求生的火爆，越来越多的主播开始尝试自行组建职业吃鸡战队，PDD、若风和小苍这三位熊猫TV上的人气主播也组建了上述三支职业战队。
三大主播旗下战队齐聚H&amp;W联盟比赛并不意外，尽管H&amp;W电竞联盟是国内刚刚成立的新锐电竞联盟，但通过和国内首个共享电竞服务商蜘蛛电竞合作，迅速解决了传统电竞比赛报名难，管理难和观看难的问题，这让H&amp;W迅速吸引了国内一线队伍，成为了国内最大规模的联赛之一。
但三支队伍在80个豪强中能否脱颖而出还有待观察，毕竟国内大量的一线和准一线战斗都已经参加此次比赛，整个联赛从21日起分成四组进行积分淘汰赛，最终选出20支队伍在24日进行三场比赛,决出排名前三名的战队。联赛全程都将在赛事服务商蜘蛛电竞及各大直播平台上进行直播。
电竞元老的战队梦想
巧合的是，三位主播都是中国电竞产业元老，经历了中国电竞职业化大跃进发展的黄金年代，投身于《绝地求生》战队建设并不意外：
PDD，真名刘谋。1991年4月17日，  在2011年6月加入NGG战队开始自己的职业生涯，成为了一名英雄联盟选手，后转会EHOME及IG,，曾获得2013年SWL联赛第二赛季冠军，2013IEM新加坡站冠军，2014LPL春季赛亚军  。2014年6月15日正式退役。
若风，真名禹景曦，通过考核进入FTD  DOTA战队，成为职业DOTA选手。2010年9月加入了英雄联盟Dream战队，后转会TEAMWE。获得2011年TGC大奖赛冠军，2012年IPL5、WGT、NGF、TGA等多个冠军。2013年,宣布退役，2014年加盟斗鱼直播平台，2015年宣布加盟熊猫TV。
小苍，真名张翔玲，中国电竞女选手、游戏解说、游戏节目制作者，毕业于北京师范大学影视传媒专业，2004年11月26日加入Faith魔兽女子战队，2005年解说2005WEG第二赛季开始走入游戏解说行业，之后担任2006  ESWC中国区总决赛解说，2012年创办Loladies女子职业战队，2015年9月，正式签约斗鱼TV，2016年11月，小苍正式入驻熊猫直播。
三人都是熊猫TV直播平台的核心主播，三人都有较高的人气和较强人脉资源，但作为职业战队，成绩才是一切，究竟三人谁的经营水平更胜一筹，H&amp;W决赛后，或许就将给出答案。
H&amp;W联赛的四大看点：
1、 赛制科学合理
H&amp;W联盟在比赛规则和赛制方面吸取了此前全世界范围内绝地求生各个比赛的精髓，让赛制和积分规则更加合理，让参赛队伍能够在保持手感的前提下不会过度疲劳，拿出最好的竞技状态，例如，世界杯期间，H&amp;W联赛与世界杯赛事完全无冲突，兼顾了更多观众的需求。
2、 参赛队伍全面
绝地求生从诞生到今天才仅仅1年多的时间，从全面参与到电竞化运营也不过半年左右时间，职业队伍成绩不稳定，比赛打法尚未出现最优解，在这种情况下H&amp;W联盟不仅邀请了诸多一线强队，还在前期通过大量比赛吸纳了多家新战队，为鸡赛场引入“新血”，让更多有天赋的战队和选手脱颖而出。
3、 线上规模，线下规格
国内大大小小的绝地求生比赛已经举办了不少，但普遍情况是线下比赛规模小，但赛制和相关配套服务完善，线上比赛规模大，但大多草草了事，不注重赛事品牌运营。H&amp;W联盟通过与蜘蛛电竞的合作，在保持线上规模的情况下，还实现了线下的规格，不仅多平台直播，还会有快手500万粉丝的解说KSG三阳和虎牙新锐主播大狗等专业解说全程播报。
4、主播旗下战队集体出击
目前，国内很多主播都组建了自己的职业吃鸡战队，本次H&amp;W比赛就吸引到了若风、草莓、PDD和小苍四位国内一线电竞主播旗下的四支队伍参赛(Team  Fire、FTW、ddp、GKD)，草莓本人还将亲自参赛，主播人气和人脉资源，但作为职业战队的管理者和投资者，能否帮助旗下战队取得更优的成绩，还需要更多舞台证明，而H&amp;W就是这样其中一个舞台。
联赛机制：
比赛说明：本周联赛是淘汰赛的赛制 80支战队随机分成ABCD四个组，
小组赛: A,B,C,D四组每个组内部打三场，积分排名后十的战队淘汰。
半决赛: AB组胜者与CD组胜者共40支战队将分为两组各进行三场比赛，积分排名后十的战队淘汰。
决赛：最终进入决赛的20支战队进行三场比赛,决出排名前三名的战队。
比赛时间：6月21日 15:00-17:00 A组 18:00-20:00 B组
6月22日 15:00-17:00 C组 18:00-20:00 D组
6月23日 15:00-17:00 AB组胜者 18:00-20:00 CD组胜者
6月24日 15:00-17:00 决赛
赛事规格 :单轮2场TPP 1场FPP
6月21日，绝地求生H&amp;W联赛正式开战，等你来看!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620101440_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>