<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737570</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737570.html</url><title>微软布局次世代制胜关键：直播和云游戏初具雏形</title><datetime>2018-06-17 11:37:4</datetime><text>
微软今年的E3发布会表现高于过去几年，但这次的发布会也如同一把双刃剑，分别展示了他们强于和弱于直接竞争对手索尼的几个方面。
在E3之前，育碧CEO Yves  Guillemot预测称，再过一个主机世代，直播与游戏就将完全融为一体，直播将会变成所有类型游戏的一种日常形态。“大概再有一个主机世代，我们就进入直播时代了。”他说，“我们所有人。”
这种说法也获得了EA CEO Andrew  Wilson的认同，后者在E3展台上直截了当地表示，直播影响力的增长和订阅服务已经被公司纳入对未来的考量。Xbox老大Phil  Spencer也透露微软已经在开发直播平台了（可能会作为Xbox游戏通行证的下载模式而存在），E3  2018的意义突然变得不仅仅是展示接下来会有什么游戏上市这么简单。
不过，索尼方面对此完全不为所动，对PlayStation  Now的计划也只字不提。索尼依然是牢牢把持住在市场上的强势地位，掏出大作往玩家脸上砸，让人有种应接不暇的感觉。

“PS4主机销量现在应该突破7500万了。”SuperData Research的CEO兼联合创始人Joost van  Dreunen说，“但他们并没有对关于未来的疑问交出答案。索尼高管的计划是专注在线游戏、直播音乐和游戏的订阅营收，然而这与索尼目前公开展现出来的态度并不相符。”
微软这次发布会值得回味的就是两方面：展示了50款游戏（当然大部分都不是独占，这点必须要说明），并把第一方工作室阵容翻倍。除了这两方面之外，他们下一步还准备优化Xbox游戏通行证和专注直播业务。
“最后这个‘之外’才是最有前途的。”van  Dreunen说，“虽然微软在最初设定的客厅争夺战目标中败下阵来，但接下来他们想要通过内容的丰富程度与分销渠道的优化来变成数字游戏市场的龙头。很有可能再过几年之后，微软会变成游戏界的Netflix，而索尼就像是HBO。”
“但数字游戏的未来是要看体量和基础建设的，也就是说未来微软还有可能重回业界中心。”
IHS Markit的Piers Harding-Rolls认为索尼在E3发布会上拒不展示PlayStation  Now的决定是错失良机，这让Xbox游戏通行证获得了喘息的机会。这并不是说索尼在现有的直播服务上没有更大的想法，Harding-Rolls表示，E3  2018是在主机游戏与分销渠道联系更强的背景下开幕的。
“如今游戏市场更加数字化，更基于服务，主机厂商和发行商也开始策划他们的长期战略，搭建云游戏订阅服务系统。”他说，“现在的云服务还不能替代主机的功能。厂商把云游戏视作受众面扩大的契机，是一种游戏的附加选项，而不是非要去替换现有模式不可。”
但说到直播，其实现在市场的变化就没有刚兴起的时候那么大了，逐渐趋于平稳。Harding-Rolls表示微软的直播方案“距离正式上线还有几年时间”，他们在Xbox游戏通行证中添加的FastStart技术有点像下载和直播之间的“驿站”，他们要逐步强化这个结构中的方方面面，最终让其成为市场上的霸主。

“随着市场的转变，微软的地位开始因Azure云服务的性能而愈发强势。”他说，“如果你也觉得游戏业界的未来是云游戏的话，那么他们已经在转型过程中抢占了先机。关于这点，微软的云部门让这家公司在建立一个可盈利的商业模型之前就具备了天然优势。”
“目前微软还是只跟索尼进行直接竞争，但需要注意的是，他们搭建的游戏相关云服务已经开始着眼于跟其它云服务公司进行竞争，跟所有这些在游戏价值链上有存在感和一席之地的公司竞争，这里面包括亚马逊、谷歌、腾讯和阿里巴巴。”
微软的下一个大动作就是Xbox新硬件系统了，而且消息很清晰地指出这里面不止牵涉到一台硬件。DFC Intelligence CEO David  Cole的看法是，Xbox新主机是“微软与游戏行业相关联的必需品”，部分原因是他们还没有准备好给直播服务提供所必需的足够内容，另一部分原因是任何3A级直播服务都需要性能更好的硬件的支持。
“在这个策略之下，微软需要尝试去区分他们的独占内容，就像Hulu和Netflix一样。”Cole说，“不过，即便是在招揽了第一方工作室之后，微软目前还是面临独占内容不够的问题。如果微软挺进纯直播服务领域，那他们的对手可就不止是索尼和任天堂了，谷歌和亚马逊也都虎视眈眈。”
虽然目前在主机市场上微软被索尼压一头，但跳出游戏业务来看，微软是当之无愧的业界巨头。Cole指出，在Xbox  One上市之初，微软的股价还在30美元区间，E3  2016时已经升到了50美元，今年E3的时候微软股票一股可就要101美元了。索尼在游戏行业可能把微软远远甩在身后，但从公司层面上来看的话，微软的体量还是要大得多，而直播服务前期还是要看投资者兴趣的。
“微软显然经过了一段喘息时间来重新审视游戏业务。”Cole表示，“微软坐拥巨大的财力，但他们要把资金投在有上升潜力的领域。微软的投资者整体上对游戏业务是不怎么了解的。微软的股票能有现在的成绩也并不是因为大家看好Xbox  One。不过，如果投资者开始认为微软有能力成为游戏界的Netflix的话，那局面可能就不太一样了。”
“想成为游戏界的Netflix的话还有一个障碍，那就是接下来需要有一台强力硬件去提供全面的游戏体验。微软还是需要一台高性能主机来保持其竞争力。基于E3  2018的状况来看，次世代主机也快要来了。”
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617093139_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/276_180616084138_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/171231/154_171231161029_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>