<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741233</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741233.html</url><title>从零开始的人生 泰亚史诗超自由世界明日不删档开启</title><datetime>2018-07-19 11:19:0</datetime><text>从零开始奋斗，享受你的中世纪人生!网易首款中世纪题材MMORPG《泰亚史诗》将于明日正式开启终极不删档测试，超高自由度世界开放，小数值升级享受最初的成长乐趣，战斗休闲双重日常体验不一样的人生，九大职业体系战术无限组合，逐鹿中世纪势力战场胜者为王!《泰亚史诗》的中世纪之旅开启，为快乐而生，为荣誉而狂!
穿越倒计时，重返中世纪之旅明日开启
列王的纷争是否只能发生在皇族贵胄之间?平民子弟的勇气和智慧能否有用武之地?网易首款中世纪MMORPG《泰亚史诗》以复古风格重新打造中世纪历史风情，在这个打破阶级固化的自由时代把平等和机遇摆在每一个不甘平庸的玩家面前!

(图1)复古风的《泰亚史诗》
旧日的泰亚帝国已经不复辉煌，新的秩序尚未组建，在漫长混乱的战争中，新的领导者将从今天一无所有踏上这片大陆的平民中诞生!这是一场充斥血与火的穿越，也是一场逐梦而生的探索，重返中世纪之旅明日开启，你做好准备了吗?

(图2)新的冒险从此开始
三大流派九大职业，从零开始养成游戏
初入泰亚的你，只有一条布裤，一根短棒，一块面包，以及对未知世界的好奇。相似的热血有不同的道路，不想终生与庸人为伍埋没于乡间，就要让自己成为独步天下的强者!《泰亚史诗》为玩家们安排了剑士、法系和射手三大流派，每种流派又各有三条分支职业，从能攻能守的战士，到移动炮台的法师，无论你热衷于正面硬刚的搏击，还是远程轰炸的魔法，或者潜身暗夜的狙杀，都可以在这九大职业中找到最适合自己的未来!

(图3)在选定的道路上自由搭配服装与技能也是游戏的乐趣
选职业，配装备，组技能，《泰亚史诗》的职业之路也为你带来养成乐趣，70多套造型各异的外观，200多种自由组合的技能，让你既能灵活游走冲锋陷阵，也能退守后方保护同伴，在关卡中你是恪守岗位的精英，在战场上你是以一当十的猛将，极致build流，为你打开狂战登顶的大门!

(图4)副本关卡与团队战场各有千秋
农商结合自由探索，细节写实休闲生活
看淡了“权力的游戏”，更想过解甲归田与世无争的恬静生活?《泰亚史诗》同样给“咸鱼党”们准备了归属感max的田园乐趣!养上一群小猫小狗，带着脾气古怪的小毛驴招摇过市，帮农夫搬南瓜滚酒桶，在酒馆里和路人们畅饮鲜啤，或者干脆沉迷烹饪、锻造等业余爱好，泰亚大陆的退休生活同样过得精彩!

(图5)放下战锤拿起铁锤也不错
在泰亚大陆体验的过程中放缓心态，你会发现从精美的建筑到NPC的服装，处处都有中世纪的细节彩蛋!战斗的热血，探索的休闲，《泰亚史诗》复古设计为你带来最完美的乐趣组合!

(图6)“鸟嘴医生”是中世纪独有的一段历史
全球通服数据严谨，自由交易公平稳定
就算手无缚鸡之力，你也可以凭借敏锐的经济嗅觉在市场上当一个最成功的商人，《泰亚史诗》中采用全道具无绑定设置，买卖自由货币稳定，掌握了市场规律的你，靠把控经济也能成为帝国的幕后精英!

(图7)从小摊贩做起，目标是经济大鳄
中世纪的历史没有投机取巧，踏上泰亚大陆时的你除了一套布衣一根木棍外身无长物，从村口的野猪到关卡中的怪兽，每一步成长都是汗水与思考的结果!这里没有自动升级，没有一键挂机，更没有工作室的外挂脚本!小数值成长带来的是后劲绵长的游戏乐趣，在复古设计下开启种田流，赚取第一桶金的过程就是你踏上战场的实力保障!

(图8)每一次升级都有极大成就感
家族社交强强联合，领土势力全面开战
无论是关卡还是战场，要想走得长远，靠单打独斗是不行的，《泰亚史诗》将中世纪历史的家族传统再现，以你的实力，去铸造团队的荣誉!从家族到阵营，风起云涌的势力战一触即发!

(图9)势力战是体现每个人实力的时刻
一个人的美好有限，强社交下的惺惺相惜才是激情回忆的起源!《泰亚史诗》中以家族为基点的联结多种多样，不同的协会和阵营之间为利益而结盟，也为利益而厮杀，是效忠还是背叛，是依附还是独立?错综复杂的征战之下，隐藏你改变未来的机会!
从零开始，穿越中世纪人生，厚重的历史氛围和激情的游戏体验双轨并重，用合作享受战斗，用策略赢取战争，《泰亚史诗》明日正式不删档测试，准备好了就马上出发!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111617_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111624_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111805_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111815_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111829_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111836_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111845_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111853_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>