<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737612</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737612.html</url><title>投行用AI预测世界杯：巴西德国是两大夺冠热门？</title><datetime>2018-06-18 08:51:1</datetime><text>2018俄罗斯世界杯正在进行中，从1998年开始知名投行高盛在世界杯之前都要发布一份世界杯经济学投行报告，到现在已经持续20年了。这次在投行的AI预测中，德国和巴西是夺冠大热门，不知在观看完昨晚和今天凌晨的比赛后，他们作何感想。
在高盛前首席经济学家吉姆·奥尼尔带领下，利用经济学工具在每次世界杯前分析夺冠球队的几率，逐渐成了投行界参与世界杯狂欢的一大盛事。
2018年，共有高盛、瑞银、野村、荷兰ING集团、德国商业银行、丹麦银行等多家投行，动用量化分析师团队运用金融模型来参与竞猜。《纽约时报》6月12日的报道中称，这些投行运用了包括人工智能（AI）技术、统计模型、资产组合理论和经济学分析。
以下为投行预测的2018年世界杯冠军：
瑞银（UBS）的预测：德国
5月17日，瑞银发布了2018年世界杯的首份预测。
瑞银财富管理投资总监办公室（CIO）运用评估投资机会的计量经济学工具对今年世界杯足球赛的冠军进行了预测。模拟结果显示，德国赢得世界杯的可能性最高，夺冠概率在24%。
巴西和西班牙也大有希望捧杯，两者的夺冠概率分别为19.8%和16.1%。东道主俄罗斯被分在实力最弱的小组并有望晋级16强，此后可能遇到西班牙或葡萄牙而落败。
当然，瑞银也没有忘记自己的本职工作。该机构还分析称，经济层面来看，俄罗斯用于世界杯的预估支出占国内生产总值（GDP）的0.7%，这可能不会显著提振该国经济。不过，与西班牙、意大利或法国等更发达经济体相比，本届世界杯为东道主俄罗斯带来的经济效益可能更大。
瑞银财富管理全球首席投资总监Mark  Haefele表示：“无论是对全球市场还是对足球赛事的分析，人们往往会偏好本土市场或本土球队。CIO在金融市场分析中所遵循的量化投资纪律，有助于在构建投资组合和预测体育赛事时克服这种本土偏好。”

瑞银对参赛球队胜出概率的预测
高盛（Goldman Sachs）的预测：巴西
高盛在6月11日发布的报告显示，法国、巴西、葡萄牙和德国将打入此次世界杯的半决赛，巴西最终将在决赛中击败德国。
在澎湃新闻记者获得的这份报告中，高盛称共使用了20万个统计模型，利用“机器学习”的最新发展，挖掘团队特征和个体球员的数据，然后模拟了100万次可能的模拟比赛，以评估各球队在比赛中取得进展的可能性，从而得出巴西将赢得俄罗斯世界杯冠军的结论。
综合这些数据进行计算，巴西是最有可能赢得本届世界杯冠军的球队（几率达到18.5%）。紧随其后的是法国（11.3%），德国（10.7%）和葡萄牙（9.4%）。

高盛发布的预测结果
高盛的主要结论包括：
·巴西将在7月15日的世界杯决赛中击败德国，赢得第六次世界杯冠军。
·尽管法国获胜的概率高于德国，但它的坏运气在于将在半决赛遇到巴西队，而且球队可能还不够强大，无法超越巴西。
·德国将在7月7日的四分之一决赛中击败英格兰。
·预计西班牙和阿根廷将表现不佳，分别在四分之一决赛中输给法国和葡萄牙。
·尽管俄罗斯试图利用举办比赛这一传统刺激手段，但是仍然无法从小组赛中出线。
有趣的是，2014年巴西世界杯，高盛称巴西夺冠的可能性为48.5%;其次是阿根廷，有14.1%的可能性第三次捧杯。但巴西在半决赛与德国相遇，1：7无缘决赛。
荷兰国际集团（ING）的预测：西班牙
《纽约时报》的报道称，ING采用了一种不同寻常的方法，即使用基于参赛球队市场估值和过去表现来计算成功的可能性（这里是假设价值和成功相关性极高）。球队的价值是根据球员个人转会价值以及他们在国际足联排名中的记录来计算的。
该机构得出的结论是，西班牙将获得世界冠军，西班牙队的总价值约10.4亿欧元，第二名的法国队总价值10.3亿欧元。
野村（Nomura）的预测：法国
在野村发给澎湃新闻记者的报告中，该机构为世界杯专门设定了一个“投资组合”。“我们没有把重点放在基于排名的定量模型上，而是采用了一种更定性的自下而上的方法，考虑到团队背后的动力，并深入分析每个团队。”野村在报告中指出。
该机构提供了“三个热门”:法国，巴西，西班牙;“三匹黑马”：波兰，乌拉圭，丹麦;“两支潜力股”：塞内加尔和秘鲁。

野村的“世界杯投资组合”
对于这个“投资组合”，野村称：“就像建立投资组合一样，我们希望建立一个多元化的世界杯投资组合，风险有限，并且在任何时候都表现良好。我们不仅寻找了可能会让我们吃惊的弱者（相对于排名所显示的），还关注了一些我们认为最有可能赢得世界杯的避险选择。因此，我们跟踪了从小组阶段到最终阶段可能发生的情况。”
该机构表示，基本思想是以看待资产的方式看待团队，因此在分析最近的结果的同时，也考虑了球队背后的动力（如自上届世界杯以来排名的变化）和每个球队的价值分配。“资产表现通常由回报率来判断，因为我们把球队看成是资产，而不是回报的比率，所以我们检查了球队中所有球员的价值，并对他们的分布进行了隐含的假设，即球队可以和最好的球员一样踢得好，也可以和最差的球员一样糟糕。”
“对于世界杯冠军，我们预测了法国，尽管我们也认为西班牙、巴西和德国有很好的机会在7月15日在莫斯科的卢日尼基体育场举起奖杯。”野村预测，法国、西班牙和巴西最有可能进入半决赛，法国和西班牙将有可能在决赛中相遇。

野村的预测结果
德国商业银行（Commerzbank）的预测：德国
根据彭博的报道，德国商业银行的经济学家们进行了一项分析研究，结果表示德国最有可能赢得本届世界杯冠军。
德国商业银行的经济学家们通过统计数据分析、海量数据运算以及数据建模等方式对2018年俄罗斯世界杯各队夺冠的可能性进行了专业分析，最终德国最被看好。根据该行数据处理结果显示，德国以18.3%的夺冠可能性领先于巴西（12.7%）、西班牙（9.6%）以及阿根廷（7.7%）。

德国商业银行的预测结果
丹麦丹斯克银行（Danske Bank Group）的预测：巴西
据彭博的报道，丹麦丹斯克银行的预测是，巴西有17%的机会在莫斯科第六度捧杯。阿根廷队和德国队的概率则都是12%，而西班牙队、法国队和比利时队则是7%。

丹麦丹斯克银行的预测结果
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618084950_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618085005_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618085020_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618085028_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618085039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/154_180618085050_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>