<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752590</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752590.html</url><title>杉果双旦：19元合集含4款中文游戏，CK2大包优惠500</title><datetime>2018-12-30 13:11:5</datetime><text>
	今天是杉果双旦活动的第十天，活动期间杉果全场近3000款游戏尽数打折，同时杉果游戏还将在整个活动期间为玩家带来多样的促销活动，让玩家省了又省。往期活动中经典的“每日限时特惠”在本次也升级为“主题日限时特惠”活动，不但有世界各大游戏大厂坐镇，更有新旧传家宝，策略游戏，冒险游戏，独立游戏等特殊主题，每天都会有不同主题对应的限时特惠游戏和全场特惠游戏放出。


	杉果双旦特惠活动地址


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1545309190.html?rcode=b4ac213dcb





	杉果今日折扣主题为“冒险游戏日”，下面就带大家了解一下今日杉果主打24小时限时折扣游戏详情：





Daedalic 畅销中文游戏合集 | 原价：199 | 杉果双旦限时价：19


	大家期待已久的Daedalic合集包限时又回来啦！这一合集包收录了好评如潮的《影子战术：将军之刃》等四款畅销中文游戏，仅在杉果独家出售，19元的售价就算单买《将军之刃》也是稳赚不亏，更别提还附带另外三款游戏。其中，最知名的《影子战术：将军之刃》是一款策略性极强的即时战术游戏，玩法继承远古好游《盟军敢死队》系列，但游戏选取的独特的日本江户时代背景又颇具新意，独特类型和极高游戏性促使本作获得了超高评价。






永恒之柱 终极版 | 原价：112 | 杉果双旦限时价：50


	黑曜石工作室在RPG游戏上的造诣毋需质疑，在制作完《南方公园：真理之杖》的次年，就带来了《永恒之柱》这款传统美式RPG集大成式的游戏。深层的角色定制，丰富多彩的世界，绝妙的叙事风格，富有挑战性的战斗，这一切让IGN直呼本作是“史上最好的RPG游戏之一”，metacritic各游戏媒体均分89，游戏也在当年拿下TGA“最佳RPG”奖项。如果你是古典欧美RPG的粉丝，这款游戏一定要试试。






永恒之柱II：死亡之火 | 原价：138 | 杉果双旦限时价：82


	《永恒之柱2：死亡之火》是前面《永恒之柱》的正统续作，在经过了前作的成功后，有了钱的黑曜石将续作的表现力拔高了不少，让人眼前一亮。和前作一样，玩家在《永恒之柱2》中仍然要扮演完全自定义的主角，但这次玩家将驾船在死亡之火群岛进行探索，推动剧情，用自己的方式解决遭遇的各种事件，最后通过在旅途中做出的大量选择，完成一个专属于自己的故事。






光之子 | 原价：49 | 杉果双旦限时价：12


	《光之子》是育碧推出的绘本风角色扮演游戏，虽是大厂制作，却有着独立游戏风格。游戏以同名童话故事为背景，讲述了一位名叫欧若拉的小女孩的奇幻冒险之旅，水墨风的艺术风格和绝赞的BGM将这个童话渲染的美轮美奂，让它在育碧一众3A游戏里显得如此特别。看着飞来飞去的小公主，带来的是简单的快乐和感动——经常说游戏是“第九艺术”，大概指的就是《光之子》这样的游戏了。






荒神 | 原价：59 | 杉果双旦限时价：20


	《荒神》是一款由西班牙工作室带来的和风潜入暗杀游戏，在游戏中玩家扮演一名掌控暗影能力的刺客，追寻自己身上的秘密。游戏的潜入暗杀系统做的非常出色，为玩家刻画了一个完美的刺客形象——“十步杀一人，千里不留行“，”行于黑暗，侍奉光明“——游戏操作极为流畅，穿梭于阴影，暗杀代表光明的敌人，带给玩家不同于”突突突“、”砍砍砍“游戏的别样爽快感。






死亡岛 终极版 合集 | 原价：123 | 杉果双旦限时价：30






&gt;&gt;统统好价，杉果双旦全场特惠游戏持续推荐


	除了以上提到的冒险游戏日的特惠游戏外，杉果商城中的全场双旦特惠照旧在进行当中。我们又挑选了几款质量不错的游戏，它们的价格都相当可人。


沉寂世界 | 原价：69 | 杉果双旦折扣价：6


	来自Daedalic的又一款冒险解谜游戏，在美工方面一改Daedalic所惯用的美漫画风，将游戏渲染地非常有童话色彩，加上大量精致的3D过场动画，除开解谜元素，将其称为一款精致的动画电影也并不过分。






王国风云2 帝王合集 | 原价：769 | 杉果双旦折扣价：261-15=246元


	《王国风云2》作为当时代最好的中世纪游戏，在”神权之怒“这款”《王国风云2》最后一个大型DLC“上线后，终于完成了最终进化，其合集大包《王国风云2帝王合集》也应运而生，该合集包含了《王国风云2》自发行以来所有内容（除两本电子书）。在杉果双旦活动中，合集包价格已经非常诱人，33折只需261元，更可直接使用209-15元优惠券，最后以246元这个比Steam大包低300元的价格拿下P社6年来不间断完善后的经典之作。






夜勤人 | 原价：70 | 杉果双旦折扣价：46


	《夜勤人》是一款轻度类Rogue的像素风RPG游戏，玩法相当有趣，简单来说就是“晚上打怪，白天开店”——玩家控制主角在夜晚去地牢探索，在随机地图中收集道具；白天则要扮演一名店主，把地牢获得的战利品拿出来出售——类Rogue的地牢探索与模拟经营杂糅在一起让这款游戏变得相当“有毒”，一上手就根本停不下来。除了特色的游戏系统，制作精良的像素风格也为游戏加分不少。






少女射击2 | 原价：230 | 杉果双旦折扣价：115


	优质FPS《少女射击》发行后，其富有创意的将FPS和Galgame结合起来的玩法，易于上手的操作方式，舒畅爽快的射击体验，获得了广大Galgame爱好者的一致好评。一代成功自然引来的游戏续作《少女射击2》，本作延续前代的诸多优点，除此外更是加入了中文，让中国玩家体验更佳。借用Steam评论区常用的一句话——“我是个老实人，你给我看我爱看的，我就掏钱”。






先祖遗产 组合包 | 原价：142 | 杉果双旦折扣价：70


	《先祖遗产》是一款小队即时战略游戏，大致可以视作中世纪版《英雄连》，游戏深受中世纪的历史事件影响，背景故事忠于历史。虽说是一款即时战略游戏，但游戏将重点放在了战术策略配合上而非建造和运营系统上，十分适合那些喜欢调兵遣将，谋划作战的玩家。单人剧情中有电影式的演出桥段，搭配质量过硬的汉化质量，对历史爱好者来说可以说是一出不错的历史剧。






战争之人：突击小队2 黄金版| 原价：99 | 杉果双旦折扣价：19


	《战争之人》系列是有别于即时战略游戏（RTS）的实时战术游戏（RTT），这种游戏的重点在战场真实性和战术规划上，而非模拟和运营，玩家要在游戏时更加关注对武器的使用，对战斗细节的微操。本作作为一款二战题材的游戏，在战役设计方面也下足了功夫，提供了15个全新的单人模式遭遇战和25个重制版前作战役，包括了二战各个战场，阵营纵跨美苏德英日五大国家。忠于历史的战役设计配上写实的武器装备，让喜欢二战历史的玩家能真正沉浸其中。






&gt;&gt;种种优惠多省钱，小小福利讨彩头


	全场超低价游戏外，玩家还能在双旦活动页面领取诸多优惠券在购物中使用。209-15，500-50满减券最为稳定实用，拼拼凑凑又能省点；还有两张全场9.5折券保证买到的游戏总能比Steam还便宜。





	和杉果历次大促一样，本次活动期间，玩家也能在杉果商城参加各种小活动，动动手指，赢取福利。比如历来必不可少的积分抽奖，这次照例也有进行，玩家可消耗积分进行一番抽奖，欧皇将有机会获取《暗黑血统3》和《辐射76》等未参与折扣活动的近期大作。积分不够的玩家则可以扫码前往杉果微信服务号签到领取积分，快速达成抽奖标准。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181230/1546146423_314534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181230/1546146443_836119.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181230/1546146463_101937.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181230/1546146470_899001.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2807&amp;game_id=2814&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1249&amp;game_id=3319&amp;rcode=b4ac213dcb	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=347&amp;game_id=392&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2054&amp;game_id=2054&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2401&amp;game_id=2401&amp;rcode=b4ac213dcb	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=140&amp;game_id=172&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2576&amp;game_id=2575&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=209&amp;game_id=4216&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3241&amp;game_id=3632&amp;rcode=b4ac213dcb	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=377&amp;game_id=430&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3470&amp;game_id=3638&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1798&amp;game_id=1798&amp;rcode=b4ac213dcb	</videourl></doc>