<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737844</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737844.html</url><title>《天下3》2018全新资料片“笑望沧溟”今日公测!</title><datetime>2018-06-20 10:00:1</datetime><text>2018年6月20日，《天下3》2018全新资料片“笑望沧溟”在万众期待之下终于上线!新团战“五行通天塔”拉开积分制阵营战大幕，防御式新副本“画中山河”以全新模式引领PVE革新。实体盒子华丽亮相，抚琴执伞御剑大荒。新时装头戴斗笠衣袂飘飘的“紫玉成烟”与清丽仙裾“山涧晴岚”及更多外观今日全面来袭!同时，同名年中资料服“笑望沧溟”今日开启，“泽被天下”丰厚福利活动助你登顶大荒!

【五行阵营战大幕拉开，团战专属飒爽外观等你来战!】
《天下3》2018全新资料片“笑望沧溟”第一大革新，全新积分赛制的新团战“五行通天塔”降临大荒，战场将分为金木水火土五大阵营，五大阵营各自为战，以积分高低定胜负。更加有趣的是，越靠近战场中央位置则可随时间获得越高积分，而击杀玩家可抢夺其15%积分。你会选择谨慎地站在外围积少成多?抑或进入战场最中央展开最激烈的厮杀?五大阵营挑战赛与独树一帜的积分赛制，邀你做出抉择!

此次新团战五行通天塔，不仅有以金木水火土五行元素为特点的全新场景，还有多套华美的新团战时装奖励。全新团战时装共五套，分别为“长乐未央”、“半夏时光”、“寒木春华”、“流绪微梦”和“凡尘清心”。其中“长乐未央”为英气满满的红白黑色调，以紧身半披风式外套与白色利落短裙突显干练英姿，饰以腰间耀眼奢华的金属圆环装饰，更显飒沓与高贵。想拿齐全部五套新外观?那就快来五行阵营一战封神!

【全新国风典雅盒子惊艳亮相，抚琴执伞御剑大荒!】
2018《天下3》全新盒子亦在今日惊艳亮相，圆你一个国风江湖梦。

全新盒子时装“游园惊梦”，撑伞游走于雨丝风片、烟波画船，盈盈一握的纤腰松垮系上殷红色缎带，裙角的莲花暗纹随翩翩脚步若隐若现。男装则以一身翩然白衣为主体，饰以腰间黑色利落的金属饰品，低眉抚琴时飘然潇洒，宛若谪仙。新时装还将按性别附带“倾国”与“倾城”两种挂件，其分别为琴与伞的形态，挂件均附有独特动作，让你一枝独秀，在大荒独一无二!

全新盒子坐骑“凌霄剑影”让每个怀揣御剑修仙梦想的少年都可在大荒携友御剑飞行，遨游天际。同时，新坐骑还有超豪华彩蛋——本次是继2014年“金乌展翼”后首次再度投放五人坐骑。“凌霄剑影”以五把神兵利器为主体，可承载五人御剑同游大荒。单人骑乘时其它四把武器则化为玉净瓶、炼丹炉等元素形态萦绕周身，护你大荒无恙。

【国风外观仙气飘飘恍若谪仙，全新觉醒体型让你软萌一“夏”!】
《天下3》全新资料片  “笑望沧溟”，多种风格的华美外观劲爆来袭，满足少侠的各种喜好!以风雨斗笠为特色的“紫玉成烟”，斜襟束腰衣袂飘飘，多重要素一齐突显国风之典雅婉约。“山涧晴岚”则是一身清丽而具仙气的白衣，腰间的环佩叮当更为其添了几分灵动与质感。

若是喜欢高贵而富有灵气的动物坐骑，新坐骑“飞泉鸣玉”一定是你的不二选择，身骑银色大尾金鱼，徜徉天际恍若云中之仙。而“魔域苍狼”则充满怀旧积木风，用魔法积木拼出帅气玩具狼，带它一同大荒遨游，宛如回到童年。

更有薄纱绕肩的“醉意长川”尽显异域风情。紫色软萌坐骑“良缘”、“金玉”一起比出浪漫爱心，滑稽可爱的“叮当儿”摇起耳朵致意，还有“星空物语”、“天真儿”、“大西瓜”和“仙人掌”一起瞪着呆萌的大眼睛等你来带他们回家。

除了豪华登场的时装和坐骑，备受少侠们期待的全新觉醒体型“桃花一曲”也将粉嫩上线，身披灼灼桃花，让各位正太萝莉萌动大荒!

【荒火霸气扛刀姿势回归，十年天下初心不负!】
天下十年，初心不负。在少侠们的热烈呼声中，荒火霸气扛刀姿势终于回归大荒!铁血儿郎就该扛刀血战天下，横刀立马大吼一声：“荒火在此，还有谁?”

【防御式新副本来袭，谁能一战封神?】
《天下3》2018资料片“笑望沧溟”盛大来袭，PVE亦有大变化!不仅有全新五行场景，更突破传统副本模式，缔造守护式副本新玩法。全团成员齐心协力，用策略与智慧完成默契配合，击退一次次妖魔进攻，共同守卫大荒!

《天下3》全新资料片“笑望沧溟”精彩来袭，同名年中资料服“笑望沧溟”今日火爆开启!这个夏天等你赴约!更多精彩内容，尽在网易CC直播《天下3》521官方电台!今晚20点，与你不见不散!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095817_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095837_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095844_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095849_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095855_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095906_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095912_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095919_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095928_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095935_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095941_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095948_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>