<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741004</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741004.html</url><title>华帝退款是玩套路？游戏界这些套路更是闪瞎眼</title><datetime>2018-07-17 16:18:2</datetime><text>今年世界杯法国队夺得冠军，法国人为之疯狂。但在中国，大家都在担心一家厨电公司的命运。华帝股份曾在世界杯之前承诺在指定期间内购买指定产品，将法国队夺冠后退全款，并且在法国队夺冠后第一时间宣布退款活动正式开启，有许多人担心之前股价腰斩，经销商卷款跑路的华帝还能不能承受全额退款带来的影响?

其实大家的担心是多余的，华帝不仅在此次全额退款中没有任何损失，反而获得了更多利益。华帝股价今日已上升7%，股价已经能够反映出华帝在此次全额退款的活动中的得失。华帝通过指定产品才能参加活动，退款用购物卡而非现金，精确控制活动时间等手段把自己的风险和损失降到了最低，却获得了大量的关注度以及知名度的提升，可以说是一个非常成功的教科书般的营销了。
其实在游戏中，也有这样的例子。今天小编就来盘点一下游戏界那些成为段子，成为话题的套路营销。
1.魔性广告，搏出位
说到魔性广告，恶意营销，大家肯定会想到脑洞层出不穷的页游。从盗用其他游戏的CG到找明星代言拍洗脑式的广告再到各路从“鲲”系列衍生出来的“神兽体”，页游已经成为许多人眼中魔性洗脑的代表，甚至还诞生了页游三巨头这样的梗。这些页游广告唯一的目标就是要吸引要求，要成为段子，要成为网红，要能火起来，所以多么LOW，多么出位都不在乎。

其中最成功的要属《贪玩蓝月》了。《贪玩蓝月》重金请来张家辉，陈小春，古天乐这些重量级明星代言，依靠着蹩脚普通话和非常中二，魔性的广告词一下子火遍网络。“只需体验3分钟，你就会爱上这款游戏”，“点一下玩一年，装备不花一分“等等游戏广告中的经典台词已经成为了许多网络段子的原型。许多人都说，《贪玩蓝月》的广告这么令人反感，内容这么过时，还会有人玩吗?但是小编要告诉你，《贪玩蓝月》不仅有人玩，还有非常多的人在玩。据相关媒体的报道，《贪玩蓝月》母公司贪玩科技信息有限公司的工作人员称，公司全平台的月流水大约在5亿元。像《贪玩蓝月》这样的页游，目标群体是三四线甚至5线城市30-35岁男性，玩过传奇，有传奇情怀，有较强消费能力又有时间的人群，比较典型的有拆迁户，家中有产业不需要管理而无所事事的富二代等等。这些人由于年纪大了，很难去学习新游戏的玩法，也很难融入和他们年龄差距比较大的主流玩家群体。于是只能找与自己年轻时候玩法相近的传奇类页游来打发时间。

魔性广告中另一个划算成功的例子是以“鲲”为中心的“神兽体”广告。现在当然已经无从考证，这一类广告的鼻祖到底是谁。常见的套路是，“鲲”很厉害，但是我这个XX以“鲲”为食。“鲲”算什么，我这个进化个的“尸鲲”才叫真得厉害。只要有人出一个说自己厉害的，那我就出一个以它为食的更厉害的东西。随后发展起来越来越没节操，不仅有金刚，神龙等形象出现，还出现了更能博眼球的“老婆不小心练出了XX”，“老公失误练出来XX”这样的文体。正是这种没有节操的式的宣传，很能够让人产生“想看看这东西的底线”在哪里这样的好奇心，才使得“鲲”系列“神兽体”广告得以爆红。不过“鲲”系列“神兽体”在走红后得到争相模仿，所以并没有一款具有代表性的游戏，因为这个模仿的成本太低了，不像《贪玩蓝月》那样，你要模仿，首先得砸巨资请明显代言，这显然是绝大多数小厂难以做到的。
2.靠社交的病毒式营销
一看到“病毒式营销”这几个字，小编的脑海里一下子就蹦出来最近很火的拼多多。可以说拼多多把依靠社交进行病毒式传播的套路用到了极致。其实在游戏界也就类似的病毒营销，比如说一直让大家很火大的微信群小游戏病毒式营销。其实病毒式营销的套路都是一样的，通过“分享就给奖励，分享越多得到的奖励越多”这一核心逻辑促使用户不断转发分享(从原理上来讲已经有点接近传销了)。拼多多给的奖励就是越来越低的物品价格，微信小游戏给的奖励就是免费复活，游戏内的道具等等。

其实许多手游端游也有类似病毒式的营销，比如许多游戏都会有拉朋友来玩奖励游戏内的道具，装备等等活动。只不过很多时候奖励确实不够吸引人，或者对于整个游戏的内容来说奖励并不算上乘，导致并没有达到拼多多以及微信小游戏那样的效果。同时手游端游还存在一个玩家留存问题，如果在病毒式营销中提供非常好的奖励，那么许多人会为了奖励而去拉人，比如说拉自己根本不玩游戏的父母注册一个账号，然后拿到奖励，而父母注册的账号就永远不会再登陆了，这对于游戏厂商来说并不是好的结果，所以手游端游厂商并不会像拼多多和微信小游戏那样拿出丰厚奖励去进行病毒式传播。

3.色情擦边球和“游戏中赚钱”

金钱和性，对于人类来说永远是绕不过去的两大欲望。许多“聪明”的游戏厂商抓住这两大点进行猛攻，收到了不错的效果。最具代表性的当属各种打色情擦边球的以及各种打着“，一刀999级，在家能赚钱”，“装备回收，一周赚一万”旗号的页游了(怎么又是页游)。虽说色情擦边球广告曾经历过整顿，没有以前露骨了，但明眼人看一眼，还是知道这个游戏究竟想要推广什么。

“玩游戏能赚钱”这个噱头比起色情擦边球更加能够吸引玩家，特别是一些心存侥幸心理的玩家。这其中的套路应该是所有游戏恶意营销当中套路最深的。玩家在进入游戏后，爆出来的所谓“装备”，数量上是惊人的，在游戏里杀一只“小怪”或者BOSS有时能爆出几十件装备。

许多玩家认为“装备”唾手可得，随着游戏级别的提升，爆“装备”变现会很容易，所以即便无聊也坚持下来。但是慢慢地玩家发现，爆出来的装备等级都很低，卖不起什么价钱，这时候系统就提醒玩家，需要充钱，把自己的等级和能力提高，才有可能爆出好装备。然后在服务区里树立几个标杆玩家，每天都爆神装，让下面的玩家们羡慕不已，从而有了充钱的动力。其实这些玩家们并不知道，这些标杆玩家都是厂商自己人扮演的“托”，当然偶尔也会有真的大R玩家。不知不觉，上当的玩家们就被套进去了。
4.总结
当今社会缺乏的就是诚信，无论是哪一个行业，都有许许多多的套路来套消费者。不过游戏市场更加复杂，页游成为了恶意营销，打擦边球的重灾区。当然，说到底还是市场的问题，如果我们的市场环境绝对优秀，没有玩家会玩劣质的页游，所有玩家都知道页游的套路，那么这些劣质页游可能就无法生存下去。同时还有一些玩家抱着侥幸心理，觉得天上会掉馅饼，玩游戏真的能赚钱，真的能撩妹，才陷入氪金陷阱当中无法自拔。江湖水深，还是要擦亮眼睛啊!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161143_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161143_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161143_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161143_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161143_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161444_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161444_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161444_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717161444_4_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>