<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752630</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752630.html</url><title>2018年15款内容丰富大作 游戏时间轻松上百小时</title><datetime>2018-12-31 11:30:0</datetime><text>
	游戏的体量是越来越大了，每款游戏的开发者都希望自己的作品能成为玩家打发时间的唯一方式。所以下面这几款2018年发售的大作都毫无意外是时间杀手，靠充实的游戏内容和百玩不厌的玩法设计，让人轻轻松松就花掉所有时间。下面就是2018年15款游玩时间轻松上百小时的游戏大作。





《刺客信条：奥德赛》


	育碧在这部《刺客信条：奥德赛》里采用了完全的RPG设计思路，让前一代《起源》的配方更加内容充实。古希腊是一个庞大的舞台，充满了优美的地点和美景，各种支线任务散布在各个角落中。爱琴海也是个扬帆远航的庞大水域，可以进行海战或者潜水探秘。本座的密教徒系统非常精密庞杂，很容易就会陷入确认目标-追踪目标的循环中不可自拔，而且还有各种次要活动，例如击杀佣兵、收集战利品、升级船只、清扫要塞等。





《荒野大镖客2》


	R星被许多人认为是开放世界游戏的王者之师，而通过《荒野大镖客2》，他们再次证明了自己。《荒野大镖客2》完美地平衡了沙盒游戏的自由与线性叙事的紧凑。如果你专心做主线剧情任务，通关所需的流程时间从40到60小时不等。但游戏还为玩家准备了大量连绵不断的支线任务，其中有许多都在剧作和设计质量上与主线剧情不相上下，而且游戏中的赏金、狩猎系统活动深深嵌入了整体体验中，每项单独的活动就足以吸引玩家投入大量时间了。再加上整个世界的动态互动性，只要置身其中就必定会被深深吸引。总之每次进入《荒野大镖客2》，都可以连续玩十几个小时不觉得乏味。





《极限竞速：地平线4》


	每一部《极限竞速：地平线》都能超越前作的高度，而《极限竞速：地平线4》无疑是该系列最棒的一部，地图庞大，内容丰富，为玩家提供了许多竞速类型和活动，其中许多都充满创意。玩家可以在游戏中购买房产、闯过车速监视区、参加展示活动。从A点到B点的简单驾驶从未如此充满享受。





《精灵宝可梦：Let's Go皮卡丘/伊布》


	入坑任意一款《精灵宝可梦》都意味着开展漫长的时间投资。《精灵宝可梦：Let's 
Go皮卡丘/伊布》的剧情流程就很长，而打穿主线剧情只是一个新的开始。“集齐全部”的核心驱动力在过去20年里俘获了许多玩家，而且也将继续俘获更多玩家。而且即使你集齐了本作中的全部精灵，后面还有150个大师训练师等你去挑战。





《八方旅人》


	《八方旅人》是经典16-bit 
JRPG的美梦成真，从许多方面模拟了JRPG黄金时代的体验。碎片化的剧情叙事则是现代创新的表现手法。本作并没有庞大的开放世界，但并不是只有开放世界才能让玩家在其中忘我投入上百小时。本作的主线流程至少需要60小时，而如果你仔细阅读文字体验剧情，再算上各种支线任务和地下城，《八方旅人》足以让你沉浸其中上百小时。





《正当防卫4》


	《正当防卫4》是该系列的正统续作，是一个制造破坏的沙盒游乐场。游戏的主线剧情就已经很漫长了，而沙盒设计则更加鼓励玩家们进行与剧情无关的玩法尝试。将Rico的飞行翼装和降落伞结合起来组成流畅的飞行滑翔系统，是该系列标志性的操作之一，再加上喷气背包、抓钩、还有各种疯狂的武器，和爆炸性的天气系统，各种组合搭配无穷无尽。可惜的是玩家对本作的整体评价并不怎么高。





《怪物猎人：世界》


	《怪物猎人》系列作品历来都是需要玩家倾注大量时间进行采集、制作和讨伐的。《怪物猎人：世界》更是如此，虽然它首发时的怪兽数量比较少，许多操作都变得更简单，但无缝衔接的地图、行为多变的怪兽还有丰富的生态系统结合起来，让每次离开基地的旅程都惊心动魄。游戏的核心循环依然是讨伐怪兽、收集素材、制作更好的装备、讨伐更高级的怪兽，但却让人欲罢不能。《怪物猎人：世界》发售以后的后续内容支持也很好，卡普空定期发布了更新，每次活动任务都会带给玩家许多种奖励，而且都是免费的。





《辐射76》


	《辐射76》有许多做错的地方。首发状态充满bug，NPC数量少得可怜，对于一款正价3A大作来说，《辐射76》的缺陷是不容忽视的。但《辐射76》也有许多乐趣，只要你能和朋友一起玩。虽然有朋友陪伴并不能减轻bug带来的苦恼，但你们可以一起探索开放世界，寻找核弹发射密码，建造并扩展基地，探索废土寻找更好的装备。你只需要渡过最初的障碍，就能享受到上百小时的游戏乐趣。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226584_492629.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226593_126888.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226599_893558.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226605_198713.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226611_233386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226617_475397.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226623_637475.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546226630_655033.jpg	</imageurl><videourl /></doc>