<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749764</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749764.html</url><title>《文明6》新DLC“风云变幻”公布 2019年2月14日发售</title><datetime>2018-11-21 08:59:5</datetime><text>
	今日2K和Firaxis Games宣布，《文明6》第二个扩展包《风云变幻》将于2019年2月14日上市，登陆PC平台。






	《文明6：风云变幻》中的世界地质活跃，气候变幻莫测，一个个全新而独特的挑战接踵而来。玩家们将会建造全新的工程项目，管理城市电力系统和消耗性资源，并在世界议会中同其他世界领袖一起迎接自然界变幻莫测带来的挑战。在这个全新扩展包中，科技与市政树已扩展至未来时代，玩家们可在8个新文明与9位新领袖中进行选择，利用全新的单位、区域、奇观、建筑等内容称雄世界。





	“在席德梅尔的文明系列27周年之际，2K十分荣幸公布文明6的第二个重要的扩展包，邀请玩家们在《文明6：风云变幻》中以全新的方式不断探索和体验该系列丰富和充满策略的游戏体验”Melissa 
Bell，2K高级副总裁及全球市场营销总裁说，“再一次，Firaxis团队完全超出了大家的期待，在此次最大的扩展包中带来全面进化的文明系列游戏特征”





	“在《文明6：风云变幻》中，玩家们将会面对一个不断变化的世界，这会给他们带来全新的挑战和机遇”，Ed Beach，Firaxis 
Games的首席设计师说，“火山，洪水，干旱和龙卷风全都蓄势待发，并成为全新全球气候系统的一部分。基于玩家关于如何和环境互动的选择，将会带来冰层的融化和海平面等结果。”





《文明6：风云变幻》全新内容：


	•环境效应：火山喷发、风暴(暴风雪、沙尘暴、龙卷风、飓风)、气候变化、洪水与干旱将使游戏世界变得更加生动。定居点的选择比以往更为重要，玩家需要在“高风险高回报”的理念中权衡利弊。


	•电力与消耗性资源：战略资源在文明6《风云变幻》中的地位举足轻重。现在这些资源能够被投入发电厂，转化为城市的电力。游戏初期，玩家可以燃烧煤和石油等炭基资源为高级建筑供电;随着科技向现代发展，再生性资源也会随之解锁。文明对资源的选择将直接影响世界气温，并可能引发冰盖融化和海平面上升。


	•工程项目：玩家可以修建运河、堤坝、隧道和铁路等改良设施，重塑帝国周围的世界，克服不良地形条件。建立城市时请务必将海岸低地区域的洪水风险纳入考量;但同时也请牢记，游戏后期的新科技(如“拦洪坝”)可保护这些单元格免遭洪水侵袭。


	•世界议会：让世界其他领袖聆听文明的呼声。文明能从建立同盟、影响城邦、参与世界运动会等行为中获得外交支持。而外交支持可用于获取其他领袖的承诺、对决议投票、召集应对紧急状况的特殊议程，同时还能用于增加外交胜利投票的权重。


	•二十一世纪科技与市政：科技与市政树已拓展至全新时代。文明需要打开新思路，例如将民众迁至海洋家园定居，或研究新科技进行碳排放捕集，应对环境带来的全新挑战。


	•全新领袖与文明：隆重推出来自8个全新文明的9位全新领袖，每位领袖皆拥有独特加成与游戏方式。此外还纳入了9种特色单位、4种特色建筑、3种特色改良设施、2种特色区域与1位特色总督。


	•诸多全新内容：新加入7个世界奇观、7个自然奇观、18种单位、15种改良设施、9种建筑、5种区域、2种城市定居点、9项科技和10类市政。


	•游戏系统强化：改良间谍系统，加入更多选项;更新文化与科技胜利;加入全新历史时刻;其他现有系统亦有多处改良。





全新情境：


	-黑死病：公元十四世纪中叶，黑死病席卷了整个欧洲与西亚，造成大量人类死亡，数额之巨在历史上难出其右。这场瘟疫杀死了数百万人、摧毁了经济体系、颠覆了多个王朝，使整个西方世界彻底改头换面。玩家的任务便是带领自己的文明在这场灾难中艰难前行：保持人口数量，维护经济繁荣；无论世界处于何等恐慌与绝望中，自身的信仰也不能动摇。


	-战争机器：一战伊始，德意志帝国军队出台了一个大胆的作战计划——假道中立国比利时，在法军奋起反抗之前发起闪击直捣黄龙。如果计划成功，德军将在一个月内占领巴黎，一劳永逸。而法军高层则以“十七号计划”作为应对，计划全军出击，以持续猛攻来阻挡德军的攻势。战争爆发后双方迅速展开行动，世界史上最令人瞠目结舌的军事冲突之一就此拉开序幕。在此多人情景中，玩家需要在陷入苦战的两方中做出选择。德国的任务是占领巴黎，而法国的任务则是阻止德军的进攻。兵临城下，形势危急，冲啊！英勇的战士们！


	《文明6：风云变幻》将于2019年2月14日在Windows PC上登陆，随后会在Mac和Linux系统中登陆。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542757847_228202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542757855_844303.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542757861_834851.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542757880_567134.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzkyODg2MDA0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>