<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741377</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741377.html</url><title>宠物生儿育女!永恒魔法全新内容龙之后裔今日公测</title><datetime>2018-07-20 11:39:1</datetime><text>3D魔幻网游《永恒魔法》全新内容“龙之后裔”今日12:00公测!作为一周年后的首个全新内容，本次推出的新玩法可谓是重磅连连：宠物血脉融合系统、神兽进阶、觉醒符印技能、命运卡牌系统、公会攻城战及夏日时装坐骑六大玩法震撼推出。斗鱼人气主播素右右倾情加盟，化身开荒团团长，与玩家直播互动;“龙之后裔”公测期间，玩家更可享缤纷福利，神兽、珍兽、iPad、万元现金红包等好礼只等你来!夏日激情狂欢，大家准备好了吗?

(图1：全新内容“龙之后裔”今日公测)
全新内容“龙之后裔”今日12:00开测
新服：龙之后裔
六大重磅玩法 爽战激情夏日
1、宠物血脉融合系统：宠物也能生儿育女
宠物玩法是本次全新内容的一大亮点。全新推出宠物血脉融合系统，玩家两两之间促使宠物参与配对，“生育”新一代的宠物。新一代宠物将继承父辈优秀的基因，拥有更炫酷的外观，并且展示出更高的资质，更有可能获得天生5技能!孕育下一代的过程促成玩家之间交流，有很强的社交属性，充满惊喜和乐趣!

(图2：融合宠物展示)
2、神兽进阶：神兽珍兽变身进化
神兽珍兽将有意想不到的提升!全新推出神兽进阶玩法，和普通宠物一样，神兽、珍兽也可实现多级“进化”。进阶后的神兽珍兽，属性数值大幅提升，多次进阶后，输出、辅助非常惊人。此外，进阶还伴随外观变化，登场即持续释放专属光效，爆发王者之气!

(图3：宠物社交)
3、革新觉醒符印系统：必杀技能完全自主改造
战斗系统上，本次《永恒魔法》在职业觉醒技能中融入了革新符印系统。玩家选择不能技能效果的符印进行镶嵌，镶嵌符印的技能槽位，获得各自迥异的技能效果，战斗数值爆炸性提高。上百个技能特效，玩家可以尽情发挥创意，改造出自己的专属必杀，在战斗中大放异彩!

(图4：自主改造超必杀)
4、命运卡牌系统：超炫技能效果融入
新一代的卡牌系统融入能量体系，火焰、冰霜、自然和神圣4大能量，延伸出4大技能树。玩家激活不同的卡牌组合，将为技能附着不同的技能效果，如灼伤、冰冻、麻痹、免疫等，改造出全新的技能。该系统中，有近百种特效供玩家激活;卡牌还增设强化功能，玩家可对单张卡牌进行强化，可打出更高的输出。

(图5：百种技能效果畅快屠龙)
5、公会攻城战：超公平团战PVP
本次玩家们还将迎来全新的公会PVP玩法——公会攻城战。两队玩家攻城略地，展开角逐。公会双方首先通过击杀BOSS争抢攻守身份，再进行攻守之战。有趣的是，攻方攻城并不使用蛮力，而是需要公会玩家变身攻城机械，使用固定技能和固定数值攻击城门。消除玩家的属性差距，团战竞技更加公平!

(图6：公会攻城战)
6、新时装新坐骑：夏日活力大爆发
炎炎夏日，清爽的泳装时装、炫动新坐骑上线!本次推出两套全新泳装时装“海滩派对”和“晶莹之夏”，清爽迷人，洋溢着夏日的活力;新坐骑“赤色闪电”和“钢铁路霸”，一身摩托造型，满满科技感和运动感!这还不够，夏日泳装狂欢派对为你开放，活动中，所有玩家都可领取到多套泳装，海边跳水、海滩烹饪等多项玩法为你点燃夏日激情!

(图7：清凉夏日时装“海滩派对”和“晶莹之夏”)

(图8：炫动新坐骑“赤色闪电”和“钢铁路霸”)
人气主播倾情加盟 美女团长诚招队友
美女福利来袭!斗鱼人气主播素右右倾情加盟《永恒魔法》，担任开荒团团长!7月21日(明天)晚上8点，素右右将直播体验《永恒魔法》，与全服玩家亲密互动，送出丰富好礼。素右右颜好声甜，身材爆好，据说游戏操作也相当了得。现在素右右向广大玩家发出邀约，愿意加入她的战队吗?

(图9：美女团长素右右邀你一起开荒)
新服今日开启 缤纷福利畅享一夏
今日12:00，新服“龙之后裔”正式开放，同时也迎来一大波精彩福利：新服玩家专享福利，新服冲级赢取丰厚实物奖励，积分排名第一必得iPad，更有万元现金红包、神兽、珍兽等你赢取!活动期间，玩家每日登录签到都可获得海量游戏道具，还能领取到五星萌宠月小兔!此外，公测期间的商城折扣也是相当给力，多个礼包疯狂打折，最低低至1折!

(图10：夏日狂欢福利)
《永恒魔法》全新内容“龙之后裔”今日正式公测，赶快叫上小伙伴，登陆游戏，乘着夏日的激情，抢先出发吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113536_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113745_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113800_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113811_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113822_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113829_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113836_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113844_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720113851_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>