<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748660</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748660.html</url><title>餐厅成为科技巨头新战场 谷歌一年伙食费5个亿</title><datetime>2018-11-04 15:48:4</datetime><text>
“在硅谷，每家公司都在参与美食竞争，试图压过对手。”


	英国《每日邮报》写道，除了免费的员工食堂，人们还能发现汉堡店、烤肉店、冻酸奶店，甚至手磨咖啡店。科技公司为了留住人才，高品质的免费食物只是“基本款”，它们推出各种福利笼络人心。


	要留住员工的心，先要留住他的胃。马云最早发现了这个道理。十八罗汉还挤在西湖别墅时，天天吃泡面到吐。某次招聘，马云听对方说，能把泡面煮出18种味道，当场乐了，招她入伙。后来这些泡面，伴他们熬过了最惨的9个月时光。


	如今，中国的科技公司已不复当年窘迫。阿里的未来食堂，刷脸付账绝无错单。京东有5层楼的食堂和400道菜品。网易的免费伙食，味道羡煞后厂村，时常引隔壁公司来蹭饭。华为走世界风格，菜系丰富，甚至有人看到任正非排队打饭。加了一天的班，疲倦地关上电脑，再没有比热腾腾的饭食更能安抚员工的心灵。


	放眼世界，科技巨头为员工餐厅也费心不少。据金融时报报道，大厨们一度认为在公司食堂工作不光彩。高薪和挑战性却改变了餐饮业，让科技公司反而成了竞争高地。在Dropbox，不止一位厨师在米其林餐厅工作过。“在餐厅干过以后，来这里是最好选择。”他对媒体说。


	为了笼络员工，科技公司提供了哪些美食，风格如何呢?我们搜集了各家曝出的菜品：有的珍馐随你吃，24小时补货;有的一年伙食费7200万美元，上千人海选一大厨;也有的食堂难吃到员工在论坛怼CEO，被威胁“不许离开工位”。各家科技巨头的食堂，就是他们公司文化和发家史的缩影。


Facebook：免费食物随你吃，员工带人蹭饭被开除


	与人们的刻板印象不同，Facebook相当重视员工生活。在建设新园区时，扎克伯格跟著名设计师弗兰克·盖里一起讨论园区规划，传为美谈。最终建出来的园区占地超过22英亩，有超过半英亩的步行区和400多柱树木。


	最广为人知的，可能是Facebook在楼顶种树、盖餐厅了。





	Facebook有两个主要的食堂，Epic Cafe和Livin' The Dream 
Cafe，全部由Facebook自己经营，对内部员工免费。他们都提供一日三餐，每天更换主题，能保证很长时间不重样。





	除了两家主餐厅，Facebook还有一家Sweet Stop、一个BBQ Shack、一个Burger Shack、 一个Burrito 
Bar和一个比萨餐厅。它还有两家付费餐厅，都是湾区著名餐厅的分店。


	据员工透露，Facebook最好的一点就是，零食饮料补得非常勤，效率至上。相比来说，谷歌每天补货一次，谁抢到算谁的。这是员工在网上晒出来的食物，风格简单朴素。餐厅内部装修也是正常饭店风格。





	为了吃到免费午餐，顺便参观园区，2015年曾有员工私自带外人蹭饭，收费20美元一位。后来因为他一天带了10人进来，被facebook发现然后开除了。


Apple：一张桌子一万七，食物精致得像手机


	苹果最注重什么?细节。在刚建成不久的飞碟总部Apple Park，有一个4000人的餐厅。其中每一台桌子，都是由日本设计师Naoto 
Fukasawa设计的，单价2500美元（约1.7万元）。有人形容道，这些桌子就像是从苹果体验店搬来的。





	至于食物，也像苹果的产品般精致。不过价格并非免费，大概是在外面吃快餐的价格。其中Infinite 
loop最大的食堂，据说寿司师傅就是乔布斯当年从他喜欢的寿司馆里挖的。至于菜品，奇葩食物应有尽有，包括水牛肉、鸵鸟肉、鹌鹑等等。有员工表示，自己吃的很普通一个汉堡，里面的牛肉饼是现场掏出一坨牛肉，现煎的。





	苹果的菜品简单健康，没有那些吃完让你气喘吁吁的“硬菜”。点餐用苹果内部的app完成，或者到了食堂用ipad点。不过员工对此并不领情。毕竟比起中国扫一下二维码就能结帐，流程还是太繁琐了。


	像其他巨头一样，苹果总部也有多家食堂，风格各异。有些精致华贵，有些简单舒适。比如一家露天的林间餐厅，就完全由塑料圆桌和折叠凳组成。被茂密树木包围，在落地灯的朦胧中用餐，也别有一番风味。


Google：一年伙食费7200万美元，上千人选一大厨


	在湾区比谷歌更有名的，可能就是谷歌的食堂了。员工很少到外面用餐，甚至还要提防外人冒充来蹭吃。因为谷歌的三餐全是免费的，还能打包带走。


	这得益于谷歌食堂的厨师长，查理·阿也斯。他深得拉里·佩奇和谢尔盖·布林的信任，获得了大量预算来采购最好的食材。2007年有报道称，谷歌花在美国员工身上的免费食物支出，一年达到了7200万美元。由于不惜工本，做出的菜品口味也远非一般餐厅可比拟。一时间，在谷歌内部，查理·阿也斯闻名遐迩，拥有了大批粉丝。


	在2007年，查理·阿也斯离职后，谷歌专门成立了“美食品尝委员会”，来公开评选下一任主厨。最终4位候选主厨的菜，要让员工亲自试吃。“他们需要在管理Google人越来越多变的胃口方面发挥重要作用。”这是谢尔盖·布林亲自说的话。如此重视吃的多样性的，谷歌绝对是第一家。





	在整个湾区，谷歌大概有50家餐厅，大大小小遍布办公楼周围。它们的菜品风格、营业时间各异。


	成为谷歌的主厨，绝对是一件令人骄傲的事。即便在谷歌中国，这位不起眼的大厨，也是在干掉了上千名候选者后，顺利入主谷歌中国的。





Yahoo：乳猪烤鸭应有尽有，逢年过节蛋糕不断


	区别于苹果、Facebook这种精致的新贵，雅虎最大的食堂就叫URL，一显互联网祖师爷的老派风格。


	就餐食本身来说，雅虎的食物正宗又硬派：日本拉面、北京烤鸭，甚至烤乳猪，应有尽有。还有人拍到用蒸屉盛着中国的大红干枣。





	在周鸿祎的回忆录，雅虎总部是一个官僚气很浓，办事冗余缓慢的大公司。这样的风格在2012年玛丽莎·梅耶尔出任新CEO后，又了改观。许多打算离职的员工都决定再等等。他们是怎么看出来的呢?因为梅耶尔给他们一起在食堂吃饭了！


	有员工说，他们曾经很羡慕facebook，扎克伯格跟普通员工一起吃饭，用一样的办工作。而梅耶尔显身餐厅，让他们觉得，雅虎在成为硅谷的一部分。果然餐桌上的文化，最显公司本色。


	在员工回忆里，雅虎各种纪念蛋糕、礼物不断，是个公司文化很浓厚的地方。比如这是员工拍到的纪念蛋糕，人人有份。





	此外，员工最怀念的是周五的生鱼片，可是自从2016年雅虎被美国电讯公司Verizon收购后，生鱼片就没了。整个互联网的变迁，反映在点滴变化中，令人唏嘘。


Airbnb：食堂布置如厨房，世界菜品如身临当地


	Airbnb最早的意思是，Air Bed &amp; 
Breakfast，即“充气床垫和早餐旅舍”。作为一家主打温馨体验的平台，它的员工食堂也充满居家风格。


	2017年，在Airbnb总部的Food Team (餐饮团队)归并到Bon 
Appétit外包公司。后者给谷歌、优步、Twitter等一系列公司提供外包服务。这也是主流媒体第一次报道一家科技公司的食堂人事变化。食堂在Airbnb中的地位可见一斑。


	据了解，Airbnb有两个主食堂，以及Ramen Bar和Sandwich 
Bar，满足员工24小时自己DIY服务的需求。走进Airbnb食堂，你第一眼会以为走进了合租公寓的饭厅：公用的长桌吧台、样式漫不经心的座椅。比起苹果和facebook煞有其事营造的餐厅，这里更像一个能让员工放松精神，随意享受食物的角落。





	据了解，Aribnb在2013年搬到了888 Brannan，因此它的食堂叫做ate ate ate（吃了 吃了 
吃了）。这既符合食堂的联想，也暗含8的谐音。


	至于食物，Aribnb倒没有大鱼大肉，而是居家的食堂风格。相传，这跟Airbnb的创始人Joe Gebbia有关。他的设计理念就是"做减法" 
(Simplify)。在Airbnb的食堂沙拉吧尽头，就有个独立区域叫做Simplify，意为“简简单单”。





	尽管食物不显山露水，Airbnb的食堂设计却动了不少心思。在早期，Airbnb的食堂菜单会结合每天时事，或特定文化主题。这张员工留存的菜单就是辛普森主题的。





	Airbnb的房源遍天下，分布在190个国家。它的菜谱也极力宣扬多元文化。其每天的菜系都会采用Airbnb进驻的某一国家，并附上房源，尤其是厨房的链接。当你吃到极具地方风味的菜，仿佛真的置身于当地租房的厨房里。比如房源编号12701946的秘鲁豪宅，就对应了当天的秘鲁菜。


	除了正餐，Airbnb也颇为看重休闲饮食，比如早餐、咖啡、沙拉吧和拉面吧。所有东西都是自制的，没有包装食品，没有一次性餐具。毕竟，你在家里也不会使用一次性筷子。可以说，如果一句话能概括Airbnb的食堂，那就是“吃出家的感觉”。


Uber：难吃到跟CEO互怼，员工去食堂太费时间


	有温馨如家的公司食堂，自然就有“黑暗料理”。Uber就是如此。曾有员工在公司论坛发帖，抱怨食堂实在太难吃。当时的CEO卡兰尼克立即表示，“你可能不太适合Uber”，因为来这里的人都希望成就一番事业，而不是来吃一口饭的。


	据传，这是因为创始人卡兰尼克自己，就是一个没生活、甚至没人情味儿的人。工作到饿了，他就撕开一包薯片嚼几口，然后继续埋头电脑。他自己是如此，也认为员工、司机都该如此：这是一个强者的世界，没人有功夫停下来细嚼慢咽。


	Uber的食堂政策也相当残酷：每晚8:15才开始提供免费晚餐，周五则提前15分钟开饭。在美国，每个员工还有一个Uber账号，可以在早上7点前、晚上10点后免费搭车，但必须是从公司起止——这代表了卡拉尼克期望的员工工作午餐。要是你想在规定时间外，吃食堂或打车，就必须用加班时间来换。





	“世上没有免费的午餐”，如果有味道也不好，这就是Uber食堂的文化。屡次有员工表示，吃不出食堂提供的鸡肉“是用什么做法烹饪的”。还有人说，在公司吃到的最美味一餐，是食堂坏了叫外卖那天。


	这种文化一度导致卡拉尼克退位。2017年3月，他和一名Uber司机爆发了激烈争吵：司机责怪他，不断压迫修改政策，使自己破产并损失了将近10万美元。卡拉尼克则回击道：你知道吗，很多人总是自己搞出烂摊子，然后期望别人来擦屁股。后来视频被传到网上，引发了对Uber压迫的大讨论。2017年6月，他本人也不得不辞任CEO。


	然而，Uber的餐厅文化仍在延续。其总部的食品项目经理，Gaby 
Camacho，就曾表示：要是员工离开办公桌，去食堂吃饭，至少要花1小时。但他们如果只在办公室吃，就只需5分钟。因此，他致力于提供能带进办公室的小蛋糕、曲奇和三明治等。





	至于食堂的作用，他表示，许多团队能在午餐时间进行团队建设、工作会议。因此，“加强合作”才是我们食品计划的目标。“你可以和你的团队去一起吃午饭，这就是一个工作午餐。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317518_785634.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317527_571787.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317535_390906.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317542_278364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317549_986364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317557_717810.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317565_281337.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317571_781067.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317578_964883.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317585_815005.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317591_152266.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317598_665190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317604_661918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541317611_468133.jpg	</imageurl><videourl /></doc>