<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739249</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739249.html</url><title>《逆战》世界观剧情站上线 专属礼包来了!</title><datetime>2018-07-02 10:41:4</datetime><text>观世界，才有世界观——腾讯首款自研枪战网游《逆战》(简称：NZ)6月29日正式上线了世界观剧情站!由国内顶尖团队历时3个月倾力打造的三支全新2DCG率先在世界观剧情站上发布，Z博士归来、樱之城、禁魔岛，跟随着探索的坐标，玩家将重回那一段段难忘的游戏剧情中，以更具代入感的形式再次经历三大经典战役，并在战场上找寻到隐藏在历史背后的真相。
值得一提的是，在即将到来的六周年庆典中，游戏重磅打造的年度大版本《博士归来》在推出全新猎场玩法的同时，也将揭开Z博士的神秘复活之谜。
《逆战》世界观剧情站
PC端链接：http://nz.qq.com/cp/a20180614nz_pc/index.html
移动端主链接：http://nz.qq.com/cp/a20180614nz_m/index.html
手Q链接：http://nz.qq.com/cp/a20180614nz_m/index.html?_wv=2048

《逆战》世界观剧情站上线
《逆战》世界观剧情站上线 讲好逆故事
提及《逆战》游戏世界观，最早可以追溯到2013年12月12日，游戏首次推出了僵尸世界大战的概念，以连贯的故事发展情节，为玩家塑造了一个宏大的僵尸猎场世界。之后，伴随着征战版图的不断扩展，游戏世界观也在不断的丰富当中，从僵尸世界到机甲大战，从欧洲大陆、东瀛探秘，到古墓惊魂，科幻风融入，《逆战》构建起了宏大的世界观，每一条脉络都拥有其独特的魅力。

全新2DCG画面
2018年7月，《逆战》即将迎来6周年华诞，在这个特殊的值得庆祝的时刻，游戏特别邀请了国内顶尖团队，总共耗时3个月为游戏世界观打造了三支2DCG。在这些世界观CG中，无一不是展示了波澜壮阔的热血战役。CG中极其恢宏震撼的表现力，让人仿佛置身于战场之上，尸群如潮，机甲对决，抑或是耳边传来的密集枪炮声，还有裹着浓浓杀气的利刃迎面劈开，刀剑鲜血肆意纷飞!细节方面，CG中无论是人物还是僵尸，每一刻的表情都演绎得尤为细腻，让人如同身临其境般感受好莱坞大片中的世界。

全新2DCG画面
这一夏玩大的!逆世界的秘密逐步揭开
Z再度降临大都会的战场，是生死的轮回还是恶意的复仇?康普尼军团再一次被人类挫败，是巧合还是刻意的安排?樱花武士的神秘复活，又是谁在背后操控着一切……逆战场之上，太多的谜题在等待。这一夏，《逆战》邀请玩家玩点儿大的，全新世界观剧情站带领玩家重返这些经典战场，探寻迷雾背后的真相。Z博士复活的生死谜题，樱花武士的黑化历史，机甲风暴的缘起缘灭，都将在这里获得答案!

全新2DCG画面

全新2DCG画面
而三支世界观CG仅仅是先头部队，之后，《逆战》世界观剧情站还将继续开放更多领域，逐步揭开逆世界的秘密。不仅如此，后续《逆战》的世界观还将通过游戏更新来补充和延展，甚至可能尝试跨界动漫，以动漫的方式进行呈现。例如在七月份即将上线的年度大版本《博士归来》中，游戏就将通过全新猎场，揭开Z博士的神秘复活之谜。

战力礼包
战力提升 获取专属道具和永久角色
此外，《逆战》世界观剧情站还准备了唯一专属的特权礼包“世界观专属道具和永久角色”，倾情回馈忠实粉丝，一起战出逆态度!玩家通过查看三个领域世界观剧情，可“解锁”对应的每日战力任务，如禁魔岛剧情的每日战力任务分别是每日登录游戏、任意1局塔防、任意3局塔防、分享活动、登录逆战助手APP。完成每日战力任务即可领取到相应的战力值，每日最多可获得70战力值。累积战力值总额达到指定数额时，可直接领取到活动奖励，其中累计获得1200战力值，就可以在7月19日版本发布后领取到永久角色!

每日战力任务
此外，玩家获得的战力值还可用以抽奖，每日最多可抽奖5次，有机会获得Q币、NZ点购物券(3天)等。
《逆战》世界观剧情站6月29日正式上线，广邀玩家一起重返战场，揭开逆世界的秘密!看世界观还可专享特权礼包，“世界观专属道具和永久角色”正等待着玩家前来领取。除此之外，喜迎《逆战》6周年，游戏重磅打造的福利活动狂欢盛宴也在6月29日正式拉开了帷幕，更多精彩就在逆战这一夏!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092557_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092609_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092620_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092629_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092637_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702092659_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>