<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749633</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749633.html</url><title>快去尝鲜吧！IGN揭秘《精灵宝可梦：Let's go》的十大革新 </title><datetime>2018-11-19 11:32:4</datetime><text>
	《精灵宝可梦》作为任天堂最畅销IP之一，已经走过了23年的时光，陪伴了无数玩家的成长，可谓是经典中的经典。这次任天堂又为玩家们带来了《精灵宝可梦》系列最新的作品《精灵宝可梦：Let's go》，那么这款新作带来的变化到底有哪些听IGN为我们一一道来。


1.精灵宝可梦Go Park





	《精灵宝可梦：Let's go》中关都地区的大部分都是对《精灵宝可梦：黄》的还原和致敬，再加上一些精致的修缮。但是粉丝们会发现一些变化的世界， 一些大而另一些小。最值得一提的是浅红市北部草丛，它不再是一个可以捕捉宝可梦的可探索区域。而在《精灵宝可梦：Let's go》中，它基本上是精灵宝可梦Go Park的入口，这是一个全新的区域，您可以从精灵宝可梦Go中导入您的宝可梦。


2.没有老虎机了


 





	和抓捕宝可梦的草丛一样，新作中火箭游戏中心的功能也被大大削弱了。在《精灵宝可梦：Let's go》中，所有的老虎机都被无法与之交互的街机柜所取代，这意味着没有了硬币盒，也就没有赌博赚取“多边兽”的方式了。也就是说口袋妖怪可以通过不同的手段获得。


3.到处都有宝可梦





	不仅仅是多边兽在游戏中的各个地点都可以找到，伊布也不在玉虹大厦里了，而是在别的地方。许多宝可梦玩家必须通过和特定的NPC对话来获得，但是在《精灵宝可梦：黄》里这些宝可梦都可以在野外捕获。当然妙蛙种子、小火龙和杰尼龟这三大主兽玩家们还是能够在野外捕获的。


4.宝可梦可以骑了





	还记得华蓝市的自行车店老板吗？他现在是一个自行车狂热爱好者，不会再卖给你自行车了。但是玩家们不能在《精灵宝可梦：Let's go》中骑自行车，怎么办呢？不要担心，自行车已经被一种更好的东西所取代。现在你可以从你的随行成员中选择任何一个宝可梦来跟随你的精灵球，如果它是一个可骑乘的神奇宝贝，你可以通过陆地，海洋或空中以一些快速，有趣和迷人的方式跳跃和穿越关都地区。


5.神秘黑科技





	《精灵宝可梦：太阳·月亮》中口碑极好的新变革也出现在了《精灵宝可梦：Let's go》中，但形式略有不同。没错，那就是秘传技在新作中被移除了，但是你的皮卡丘或者伊布将在你的冒险过程中学习各种特殊技能，有效地取代了飞空术、冲浪术、闪光术、间合斩和怪力术等秘传技。


6.新的对手





	小茂这个大木博士傲娇的小孙子已经不再是你的对手。相反，在整个旅程中挑战你的角色将会是是一个善良而谦逊的儿时伙伴。并且你的竞争对手还会支持你，甚至在你的任务中给你一些有用的物品，而不是突然说话和给你制造困难。但是，这并不意味着玩家们在穿越关都地区的旅途中一些经典的游戏角色不会出现。


7.随机战斗消失





	或许在《精灵宝可梦：Let's go》中最重要的变化是制作方没有了随机战斗。相反，宝可梦却是在世界各地漫游，当你的角色与宝可梦接触时，玩家将进入一个类似于宝可梦围棋的捕捉序列。但是新作中仍有大量的训练师与传统的回合式游戏战斗玩法，你可以升级你的宝可梦，你的队伍也将获得成功捕捉宝可梦的经验。


8.进入道馆有要求





	与《精灵宝可梦：黄》以及之前的每个《精灵宝可梦》游戏不同，为了挑战每个城市的宝可梦道馆，玩家们必须满足特定的要求。这些要求各不相同，例如，您可能需要具有特定类型的宝可梦或已达到特定级别的宝可梦。一些宝可梦道馆甚至有一些相当独特的要求，但是这里不方便剧透。


9.没有宝可梦电脑





	《精灵宝可梦：Let's go》中仍然保留了宝可梦研究员正辉这一角色，他的宝可梦电脑存储系统一直是《精灵宝可梦》系列的核心内容，但是这个电脑在《精灵宝可梦：Let's go》中却消失了。相反，你的装备中出现了一个宝可梦盒子，只要你是处于非战斗状态就可以访问它。而且这个宝可梦盒子让整个游戏过程变得更加方便，玩家不用通过进入宝可梦中心就可以换掉已经晕倒或低HP / PP的口袋妖怪，从而大大降低了游戏难度。


10.后期更新





	《精灵宝可梦：红》、《精灵宝可梦：蓝》和《精灵宝可梦：黄》之后几代中添加的一些变化和特征都出现在了《精灵宝可梦：Let's go》中。玩家们不仅可以选择角色的性别（在《精灵宝可梦：水晶》中首次加入），您还可以为您的角色配备您在旅途中找到的不同服装选项。游戏中添加了宝可梦的不同类型（就和钢系，妖精和黑暗系这种属性一样），以及新增加的一些动作。玩家们也将在双重战斗中面对其他训练师，还能获得Alolan宝可梦，宝可梦更可以通过终极进化得到一些新的能力强化。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542597953_547382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542597993_271297.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598022_386654.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598068_517201.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598117_396302.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598180_709973.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598205_319418.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598239_936214.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598284_472867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542598308_851962.jpg	</imageurl><videourl /></doc>