<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737406</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737406.html</url><title>文字冒险游戏众生相 | 美、日、中三国各有千秋</title><datetime>2018-06-15 10:48:0</datetime><text>导语：近年来，随着女性玩家的崛起，原本鲜少被关注的轻量级游戏开始进入到大众的视野中并逐渐获得了市场追捧。在国内，文字冒险游戏市场的发展还在初期，作品质量参差不齐，缺少行业标杆;但在美国和日本，这种娱乐形式已经形成了相当的规模并具备了成熟的运营模式。
日本：专业制作的高质量单机作品
文字冒险作品在日本已有近30年历史，以专业制作公司主导，单机发行为主，制作水准高，类型多为男性向美少女游戏或乙女游戏。其中文字冒险市场的PC端以男性产品为主，例如stay  night、命运石等改编动画产品获得了巨大成功。

图1命运石之门：2010年后最成功的文字冒险作品

图2Stay night：史上最成功PC端文字冒险作品

图3心跳回忆：男性向文字冒险作品鼻祖
移动端的文字冒险作品则主要面向女性群体，日本两大手游厂商Cybird和Voltage的代表产品中90%的用户均为女性。Cybird的美男系列和Voltage的恋爱系列是目前最受欢迎的女性向游戏，月均流水均在1000W+以上。

图4Lovestruck: Voltage于今年推出的第100款恋爱游戏

图5Metro PD: close to you

图6美男LIVE：为纪念五周年推出的第二款新作游戏
但随着移动设备的普及，近年来文字冒险作品市场整体呈现向移动端转移的趋势。因此，日本市场以单机发行为主的制作形式由于受众面收窄，难以迎合新一代用户的需求，近些来已无现象级的大作出现，整体的市场份额趋向萎缩。
美国：移动运营模式下UGC与PGC并重
与日本的单机发行模式不同，美国文字冒险作品的一大特点在于其优秀的移动端运营模式，通过移动平台搭载文字冒险作品以拓展游戏场景，在迎合了当代玩家的娱乐偏好的同时提升了平台流量，头部平台的营收流水十分可观。

图7权力的游戏

图8Lifeline：拯救流落外太空的宇航员
美国文字冒险作品市场的另一大特点便是UGC和PGC并重。美国国内最知名的Episode平台上集合了1万多款文字冒险作品，一方面，官方会不断根据用户需求更新游戏;另一方面用户也可以自行编写故事发布到平台上。Episode平台上的作品以女性向的浪漫爱情题材为主，画风偏美式卡通，成名作品多与校园恋爱、女孩斗争或好莱坞明星相关，平台建构了一个以APP和官方论坛为中心的UGC生态，目前平台上累积用户已达到2千万，UGC内容量指数稳步上升。

图9Mean girls：高三女孩之间的战争

图10Real hollywood: Ella在好莱坞的成长
中国：UGC为主，作品质量参差不齐
中国的文字冒险作品市场由于起步时间晚，仍有待进一步的发展。目前国内市场在商业化方面存在较大的短板，正版收入不足千万;但从整体规模来看，国内市场的用户总量接近1000万，存在极大的开发潜力。
从现有作品来看，国内的文字冒险作品题材较为单一，以宫斗、穿越、仙侠、娱乐圈和校园为主，且作品主要集中在业内知名的平台橙光上，大多由非专业的玩家制作，整体素材质量不高，制作粗糙，缺乏官方佳作。

图11某国内文字冒险作品
剧情和画面是文字冒险作品的核心，也是留住玩家和占据市场的重要因素。到目前为止，橙光虽然拥有超过400万款游戏，但是筛选后质量过关的却为数不多。
而今年三月，网易游戏自研的互动阅读平台“易次元”正式上线，进军文字冒险作品市场。作为游戏大厂，网易一贯对游戏品质有着严格的内部把关。据了解，到目前为止，“易次元”互动阅读平台上线的作品题材多样、剧情新颖，还积极尝试与热播剧、原创漫画进行IP联动，推出官方AVG游戏，引入粉丝流量。此外，值得关注的是：“易次元”中的作品均由官方亲自品控，保证剧情、立绘、配音的高质量，付费章节合理，力争为用户提供更友好的坏境。

图12易次元互动阅读平台作品：《尘沙惑》

图13易次元互动阅读平台作品：《赤印》
归根到底，文字冒险作品无论采取何种形式，想要获得长足的发展，必须要狠抓作品质量。对于国内市场而言，相信随着网易“易次元”入局所带来的鲶鱼效应，将改变目前文字冒险作品鱼龙混杂的痛点，树立起行业的质量标杆。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104801_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104756_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104751_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104744_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104739_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104734_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104728_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104722_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104717_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104706_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104701_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615104655_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>