<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738166</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738166.html</url><title>《碧海黑帆》E3试玩回顾 当海盗打海战爽快游玩</title><datetime>2018-06-22 11:24:3</datetime><text>今年E3上《刺客信条：奥德赛》《碧海黑帆》(Skull &amp;  Bones)等大作闪亮登场，而《碧海黑帆》自公布以来玩家对它的评价就令人堪忧，许多人觉得它是《刺客信条4：黑旗》海战层面的精神续作，但小编现场试玩时却发现完全不是一码事。

那么，它是“黑旗”吗?
答案显然为否，虽然同是海战，驾驶着类似的海盗船，但完全专注于海盗生涯的《碧海黑帆》打出了一套全新的路数，一套更加慷慨激昂的招式。在Demo的开场，我首先需要从三艘各具特色的舰船中选择一艘，它们可以被直观地划归为“中庸”“迅捷”和“重炮”，分别对应了不同的风格。

不过这种直接了当的选船模式或许只是Demo的独特展现形式，在官方预告中我们可以看到，玩家可以通过不断地积累从而修缮自己舰船，自定义地提升火力、防御、机动等等数值。或许在正式版游戏中，船只的创建将会是Demo与预告片演示内容的结合版，既在给定船型的基础上塑造出属于自己的旗舰。
现场演示Demo为一段简单粗暴的海战，这意味着在我选完船只后便迅速投身到战场中，一些熟悉的操作又一次回到了脑海。正面铰链炮弹、侧舷火炮齐射，独特的船只能力与冲锋撞角，这些内容相信育碧玩家都不陌生，这也正是为什么大家会有如此大的担忧。不过《碧海黑帆》在这基础上做的更多，也更刺激，玩家首先利用桅杆上的侦查员确定方位，随后满帆前往。在本作中，风帆的运用被刻画到了极致，全新的风帆操作由“挂挡”式改为了“油门”式，唯有拉紧船帆时速度才会增加，这意味着船只的速度更加可控了，在激烈的火炮对决中也能够更好地转向。

关于船只的操控，还有另一个关键且经典的要素——风向。为了营造更加真实的航海体验，《碧海黑帆》把简单的风向系统进一步精致化，每艘船只都有它独特的风帆形状，与其配套的是不同的风帆受力曲线，玩家可以从曲线的弧度和颜色来判断该角度风力效率的高低，合理利用风向这一点比以往作品都重要得多，甚至逆风会被吹得寸步难行。
想要玩的爽，武器系统肯定扮演着重要的角色。在Demo中船只的武器主要还是正面的破帆铰链炮和侧面的侧舷炮，以及额外的船只技能。破帆炮的作用是通过撕裂对方的船帆与桅杆使它丧失机动力，变成待宰羔羊，这与以往的功能类似就不多说了。对战的重点还是在分布于船只两侧的多门主火炮上，“侧舷齐射”的概念较以往改动很大，不再是传统意义上的“一声令下，炮火齐鸣”，而是每门火炮单独计算，在接连开炮的同时也在慢慢装填，这样的系统每艘船只共有两套平均分布在左右两侧，当敌人夹击你时甚至可以做到同时兼顾，不过能不能活下来就要看本事了。

由于把齐射改为了顺序射击，炮弹散布这种新的要素便产生了，火力越集中的战船效率越高，而那种搭载大量火炮的重型战舰反而会因为过大的炮弹散步而降低操作性。
因为是Demo的关系，可以看出《碧海黑帆》还有很多没做完的内容，例如接舷战部分，暂时只是简单的播放CG并没有实际的战斗过程，不知正式版游戏会不会加入更多此类内容。
你可曾见过海上的朋友?
《碧海黑帆》与黑旗有着本质区别，它实际上是一款多人在线游戏，而我本次的试玩体验正是与其他九位玩家共斗。这种随缘遇到真实玩家的设定与前不久爆火的《盗贼之海》(Sea  of Thieves)比较相近，并且体验要更加丰富一些。

正如预告片所说的那样，海上的情况变幻莫测，前一秒的盟友下一秒就会给你背后捅刀。这些情况在本文插入的视频中都可以看到，包括玩家对抗以及协力围剿高级别船只。《碧海黑帆》的实时战斗没有明确的敌我关系(至少Demo是这样的)，玩家只能通过对方的行为来判断善恶，在共同的威胁面前大家会不自主地结成短暂联盟，但这也保不齐其中某人在中途倒戈，这便是《碧海黑帆》最棒的地方。

在试玩结束后，我额外问了制作人几个问题。首先关于多人，虽然游戏的设定是可以在茫茫大海中遇到其他玩家，但在长达半小时的试玩中我大多数时间依旧是在面对AI。对于“同屏人数”的问题，制作人解释为是在场人数所限，在他们的计划中正式版游戏会加强玩家间的战斗，那些AI船只的意义更多在于练手。
除此之外，船只的“油门”设计与战斗系统略有冲突，实际感受有些蹩脚，以及关于游戏主线故事的问题。答案都非常干脆，仅仅是受到Demo完成度所限，在接下来半年多的过程中这些问题将会逐一解决。
《碧海黑帆》是本次E3育碧发布会上最令人激情澎湃的新作。航海劫掠的浪漫劲儿被育碧拿捏的恰到好处，希望游戏能尽快发售。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112319_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112359_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112423_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112336_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622112410_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>