<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748163</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748163.html</url><title>当年网吧最火的联机游戏 《红警2》让人爱上了建造游戏</title><datetime>2018-10-28 10:20:2</datetime><text>
	有那么一些已经老去的产品，它们也许早已淡出人们的视线，但每每想到却令我们充满回忆。从 90 年代末到 21 
世纪初的十几年，RTS（即时战略游戏）可以说是游戏市场最为火爆的一种类型，而《红色警戒2（Command &amp; Conquer: Red Alert 
2）》绝对是玩家们不能忽视的一部作品。它并没有实物，而是一款「虚拟产品」。





	和 CS 
一样，红警也可以归到「衍生作品比正传还要火」的一类游戏中。从它的英文名字我们便能看出来，红警原本是《命令与征服》的系列作品之一，但因为它的美苏争霸故事背景更加贴近现实，再加上玩法简单爽快，让它的受欢迎程度甚至超越了原版系列。





	《命令与征服》系列游戏


	作为红警系列的第二部作品，《红警2》诞生于 2000 年 9 
月，它流行的年代也是网吧开始普及的时候，相信当年很多小伙伴偷偷溜去网吧，就是为了亲自指挥自己的飞机大炮和敌人战一场。


	和现实相照应的特色兵种是《红警2》的一大亮点。你可以在「苏军」和「盟军」中做出选择，而各个阵营的「国家」都有自己的特色兵种，法国的巨炮，德国的坦克杀手，每一个都让人津津乐道。随着尤里的复仇 
DLC 发布，尤里阵营的加入和全新的兵种让游戏的乐趣又增加了许多。


	那时候还不懂 RTS 
的概念，大家都说它是一款「建造游戏」。而学生时代关于红警的「纸上谈兵」是比较常见的一个课间活动，什么「苏军的坦克血厚」、「盟军科技更领先」，似乎每个人都有成为军事专家的潜质。还记得当时最经典的一个争论就是天启坦克和光棱坦克谁更厉害，好像最后也没有争出个一二三来。


	红警流行的年代，大家普遍还没有特别强的正版意识，那时候传阅度最高就是下图这种简陋无比的盗版光碟。有些厂商为了尽可能地压缩光盘空间，往往在压制时将过场动画、背景音效等素材阉割了。





	如果你盗版光碟的「受害者」，当年错过了红警的过场动画，我们强烈建议你去重温下。和其他厂商简陋的 CG 动画相比，红警 2 
配合战役系统的真人演出动画可以说是非常惊艳了，即使以现在的眼光来看，依然还是值得我们点个赞。


	伴随盗版一起传播的，还有各式各样的改版红警，用现在的话来说就是游戏 MOD。其中最出名应该就是「共和国之辉」了，因为在游戏内给中国加上了各种 BUG 
兵种，可以更爽快地虐其他「国家」，让很多一度成为了很多网吧安装《红警2》的标配。时至今日，依然有很多玩家再继续挖掘红警的潜力，继续再挑战更高难度的 
MOD（例如心灵终结系列）。


	其实这也是《红警2》最特别或者说吸引人的地方。作为一款即时战略游戏，理论上游戏的平衡性应该是它的立命之本，但这并不是《红警2》 所擅长的地方。





	在《红警2》中，你不需要「斤斤计较」资源该如何分配，不需要纠结如何搭配兵种，选一个最喜欢的国家，屯上几波兵，几个好哥们在网吧挑战冷酷的电脑也能乐呵一下午（包括把超级武器给关掉……）。


	现在我们和朋友的联机游戏已经换成了英雄联盟、守望先锋或者「吃鸡」等，它们的竞技性更强了，更加讲究团队的配合，但当年玩红警那种大军扫荡的爽快感，那种兵临城下的紧张感却没有了。与此同时，相信《红警2》高质量的任务系统（战役）也给玩家留下了深刻的印象，素质完全可以超越一些现代的 RTS 类游戏。


	当游戏的胜负、积分变得更加重要时，或许留给玩家「胡闹」的空间也就越来越小了。而极客之选认为，正是这种「胡闹」，或者说不设上限的游戏风格所带来的「爽快感」，让《红警2》成为了独一无二的存在，无法被超越。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540692941_402311.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540692952_763609.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540692971_812308.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540692981_712214.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540692991_287435.jpg	</imageurl><videourl /></doc>