<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744650</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744650.html</url><title>家长为什么不让孩子玩游戏?但孩子为什么非要玩游戏?</title><datetime>2018-09-04 09:50:1</datetime><text>
	青少年沉迷游戏一直是社会比较关注的话题，也一直存在争议。在网络技术如此发达的今天，不让孩子接触网络似乎是件不太可能的事情。


	我们常常可以看到周围的小朋友，一旦有时间就会捧着手机玩游戏。有些家长觉得只要给了手机孩子就会安静下来，大人也会得到片刻的安宁。也有很多家长为此倍感担忧，生怕游戏毁了孩子的前程和健康。





	漫画：张建辉


	家长有家长的担忧，孩子沉迷游戏也有他们的理由，到底应该怎么看待这种普遍的社会现象呢?


	家长为啥不让孩子玩游戏?


	答：耽误学习成绩、影响身体健康


实例一：学习成绩下滑严重


	金阿姨被问到手机游戏对孩子的影响时，一脸愤懑又略显无奈的说道“要想毁了一个孩子，就给他一部手机!”


	金阿姨的女儿小琳是名初中生，自从接触了手机游戏之后，便沉迷其中，甚至可以不吃饭不睡觉，半夜家人睡着后，还会偷偷爬起来继续玩。





	虽然小琳小升初的成绩还不错，但是自从玩了游戏之后，从起初的班级前10名，掉到了现在的20多名。如今只要提到小琳的学习成绩，金阿姨就甚是头疼。


实例二：影响孩子身体健康：高度近视引担忧


	除了影响学习成绩外，不少家长也反映，孩子玩游戏后视力情况就特别糟糕。一位学生爸爸王先生苦恼的说道“如果正常学习、正常用眼、根本不可能这样。这两年没怎么管他，如今视力高达500多。”





	这位王先生打趣的说“儿子班里的学霸也就200度，儿子考试成绩比他少300分，倒是在眼睛上给我找回来了!”


实例三：母子二人斗智斗勇难逃游戏“魔掌”


	张阿姨多年来就想要让儿子小睿戒掉游戏，母子二人斗智斗勇也没能让儿子戒掉。


	起初小睿玩网游，家里便断网;小睿便玩起了单机游戏(不用联网);随后张阿姨听信了同事的建议，每天上班将显示器的连接线拔下来带走，天真的以为这样就能阻挡儿子玩游戏了!





	网络配图


	就是这个举措，让儿子“逼”到了网吧打游戏。张阿姨得知儿子去网吧打游戏就更气愤了，表示“网吧环境多乱啊，学坏了怎么办?”此后张阿姨对小睿各种严格管制，同时也引起了小睿的逆反心理，张阿姨很不开心的说：“我们俩这几年吵的所有架，几乎都是因为他打游戏。”


实例四：原本温和的孩子突变“暴躁”


	同样的烦恼也困扰着胡女士，她11岁的弟弟平时性情很温和，从来没有和同学吵架过。“在玩游戏的时候，如果被打断就会很暴躁，甚至还会说出一些比较暴力的话。还会拿着玩具枪，模仿者游戏里面的场景射击。”





	网络配图


	上面说到的都是家长的担忧和烦恼，那么事件的“主角们”到底是怎么想的呢?


	孩子为啥非要玩游戏?


	答：为社交和放松、图荣誉和满足


实例一：玩游戏的同学聊天时插不上嘴：“尴尬!”


	小帅是一名初中生，周围的同学都在玩时下热门的手机游戏，相比较以往的单机手游，这些网络游戏比较注重好友之间的互动。一下课，小伙伴们就常常聚在一起讨论游戏。





	小帅说”如果你不去了解这些游戏的话，周围人聊天你插不上嘴，其实挺尴尬的。”


	而刚开始玩游戏的动机仅仅不想被同学们叫“书呆子”。而这一解释，也代表了很多孩子：其实并没有很喜欢玩，只是迫于社交压力，需要了解一下。


实例二：我爸妈搞了这么多“幺蛾子”，让我压力更大!


	“你们那个时代的娱乐是打纸牌，我们这个时代就是打游戏。同样是娱乐，为什么你能打牌，我就不能打游戏啊?”一位今年刚升入高中的小强面对质疑这样回应。小强表示对于父亲限制自己打游戏的行为十分不理解，他还认为，游戏不过是一种轻松方式，不必妖魔化。





	网络配图


	小强还表示自己完全可以控制游戏时间，并不会因为游戏而荒废学业。希望父母可以相信他。反而和家长的争辩中浪费过多时间和精力。此外小强还认为“我都不觉得学业压力有多大，倒是我爸妈搞了这么多“幺蛾子”，让我压力更大。”只要聊到游戏相关话题，小强就觉得自己和父母之间有一道不可逾越的鸿沟。


实例三：论操作和意识，他们都得服我


	一位高二学生小钰常年打游戏戴上了厚厚的眼镜，学习成绩一般，但是她却是某款游戏的“全服第三公会”会长。


	小钰在接受采访时扶了扶眼镜说道：“论操作和意识，他们都得服我。在这款游戏里，我还是比较有话语权的吧。”





	网络配图


	小钰平均每天打游戏的时间有7个小时左右，因为在游戏里可以得到生活中所不能提供的荣誉感和满足感，这也是她玩这款游戏3年之久的重要原因之一。


面对家长的担忧 孩子的理由，社会应该怎么办?


	答：封堵不如引导、鼓励社会实践


	为了防止未成年人沉迷网络游戏，社会各界都采取了一些相应措施，其中就包括：游戏公司核实用户身份、推出防沉迷系统、网吧禁止未成年人进入等。





	网络配图


学生的看法：


	高中生小玉认为：“你要好好学习的话，就不会玩游戏了，但是你要是不好好学习，就算你不玩游戏，也会干别的。”在小玉看来，粗暴地制止，是治标不治本的方法。


老师的看法：


	“对于沉迷游戏的学生来说，游戏的刺激太强了。而社会、学校的交往和学习，如果无法提供对等的刺激，自然对他们不具有吸引力。”已有10年教龄的米老师说，如果学校为孩子提供参与校园生活的成功体验，家长给予孩子关心陪伴及一些积极的刺激，比如：旅游、打球、唱歌、画画等有趣味的活动，就更容易把孩子的注意力从网络世界拽回到现实生活。


校长的看法：


	北京市呼家楼中心小学校长马骏深有同感。她认为，与其封堵，不如正面引导，倡导学生积极参与实践活动，与现实社会发生联系。“10年来，我们寒暑假从不给孩子留大量的作业。我们的作业，都是实践、体验项目，而且是家庭亲子项目，引导家长陪伴孩子一起做有意义的事情。”


	“我们学校总结归纳出了PDC理念。这是英文project(项目)drive(驱动)create(生成)的简写，强调通过项目驱动方式，达成育人目标。”马骏解释说，“这样的理念，就是希望学生从课堂走进生活，重在培养孩子的实践能力和创新精神，学以致用;希望学生从学校走进社会，重在培养孩子的生活能力和社会适应力。”


互联网+我的阅读之旅


	马骏还表示，现在的孩子都是网络原住民，防沉迷不能因噎废食、把他们与互联网的联系彻底屏蔽。“我们正在共同做一个项目——‘互联网+我的阅读之旅’，引导孩子们更多地发布阅读任务，展示学习成果、创作文学作品，同时可以建立书友圈、交朋友。通过这些，来提升孩子们的阅读素养、人文素养。”她说，“网络并不都是风险，它还可以让孩子们学到很多东西。”


	对于未成年人沉迷游戏的问题，还需要各界人士进行良好的引导。如今仍有很多成年人沉迷于游戏无法自拔，更何况心智还未成熟的未成年人呢。网络游戏并不可怕，可怕的是被它控制的“人心”。最后，让我们一起努力，为青少年营造一个良好的网络游戏环境吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024614_921208.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024628_889683.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024641_938116.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024651_169522.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024667_210004.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024680_198427.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024690_576406.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024701_327615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536024732_933316.jpg	</imageurl><videourl /></doc>