<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739756</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739756.html</url><title>第十六届CJ新闻发布会在沪召开!六大亮点先睹为快!</title><datetime>2018-07-06 09:33:5</datetime><text>
	以“新科技 新娱乐  新价值”为主题的第十六届中国国际数码互动娱乐展览会(ChinaJoy)将于2018年8月3日至6日在上海新国际博览中心举办。本届ChinaJoy整体规模达到15个展馆，共计17万平方米。在本届展会开展前，为让广大玩家、媒体记者与业界人士在第一时间了解到本届ChinaJoy更多的筹备情况及各项精彩亮点，2018年第十六届ChinaJoy新闻发布会于7月5日下午在上海浦东嘉里大酒店隆重举行。


	国家新闻出版署相关业务部门负责人黎政祥先生;上海市新闻出版局副局长彭卫国先生;国家新闻出版署相关业务部门、中国音数协游戏工委常务副理事长刘杰华先生;上海市新闻出版局科技与数字出版处处长丁晓玲女士，浦东新区宣传部副部长、浦东新区文广局副局长孙毓先生等嘉宾出席本次新闻发布会，ChinaJoy组委会秘书长、上海汉威信恒展览有限公司总经理韩志海先生介绍了本届ChinaJoy展会的筹备情况及六大亮点，ChinaJoy电子竞技大赛合作方盖奇电竞CEO沈梅峰先生亦在会上进行了发言。











	国家新闻出版署相关业务部门负责人 黎政祥先生





	上海市新闻出版局副局长 彭卫国先生





	国家新闻出版署相关业务部门、中国音数协游戏工委常务副理事长 刘杰华先生





	上海市新闻出版局科技与数字出版处处长 丁晓玲女士





	浦东新区宣传部副部长、浦东新区文广局副局长 孙毓先生





	ChinaJoy组委会秘书长、上海汉威信恒展览有限公司总经理 韩志海先生





	ChinaJoy电子竞技大赛合作方 盖奇电竞CEO 沈梅峰先生


	本届ChinaJoy的展会主题为“新科技 新娱乐 新价值”。本届ChinaJoy立意鲜明、时代特色突出。主题“新科技 新娱乐  新价值”，表达了本届ChinaJoy立足产业发展新的要求，突出科技新动能、娱乐正能量、内容新价值的办展定位，在ChinaJoy这样的国际化平台上，呈现出绿色健康的新型娱乐文化，展现出我国数字娱乐产业蓬勃发展的旺盛生命力。届时，本届ChinaJoy将通过展览展示、系列峰会论坛和大型活动，综合呈现数字娱乐产业的最新发展成果和未来发展趋势。


	本届ChinaJoy以“专业展会、国际平台、促进合作、共谋发展”为展会特色，旨在为全球数字娱乐产业发展搭建一个高端、前沿、全面的交流合作平台，具有以下六大亮点!


亮点一：弘扬核心价值观的多项主题活动


	首先，围绕ChinaJoy“坚持正确导向，弘扬核心价值观”这一办展原则，本届展会将在上海新国际博览中心3号入口大厅，首次设立“网络内容成果展示”。该主题展示，由人民网、ChinaJoy主办方汉威信恒展览有限公司作为主办单位，将以生动的表现形式，展现我国近年来在网络内容方面的蓬勃发展与辉煌成果;突出展示在新时代下，网络游戏、网络文学、动漫等网络内容领域所呈现出的积极成果及正确的核心价值观导向。展示形式将包括：图片、文字、视频、多媒体互动等多种展现形式。


	其次，围绕ChinaJoy“坚定文化自信，传承优秀中华传统文化”这一办展原则，本届ChinaJoy将与人民网深度合作，组织中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)“文化自信”对话板块。本届中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)突出新时代主题，顺应主流价值观要求，大会主题定位“健康新娱乐  游戏新价值”，贯穿全新历史方位下数字娱乐在功能、内容上新的要求和变化发展。在演讲内容上，新增突出时代主流的数字娱乐座谈对话环节，拟邀人民网主持，邀请产业中各行业的引领者们对话讨论——在改革开放四十年大环境下，探讨主流文化在产业中的发展和重要性，并围绕“文化自信”进行对话讨论，如中华传统文化建设、文化出海、新媒体时代中传统文化的应用和变革等各个方面。


	同时，围绕ChinaJoy“立足中国特色，树立国际品牌形象”这一办展原则，本届ChinaJoy将开展“纪念改革开放四十年高端访谈”。2018年正值改革开放四十周年，在新时代数字产业的蓬勃发展中，数字文化、数字娱乐等领域正在不断崛起，积极推动产业变革与发展。由此，本届ChinaJoy将综合展示产业内影视、游戏、电竞、出版、动漫、智能设备、文化等各行各业的发展动态和最新成果，引领产业积极健康发展。本届ChinaJoy，人民网将开展高端访谈系列报道，以“改革开放四十年”为背景，专注企业对传统文化的再塑造、对独立IP的开发等，邀请多位行业发展见证者，进行一对一高端访谈。


亮点二：展示最新数字娱乐产品和最新前沿数字娱乐技术


	本届ChinaJoy展会举办期间，将设立针对普通观众的ChinaJoy BTOC互动娱乐展示区，以及针对专业人士的ChinaJoy  BTOB综合商务洽谈区，同期还将举办第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)和第五届中国国际动漫及衍生品授权展览会(CAWAE)，整体规模达到15个展馆，共计17万平方米。





	2018ChinaJoy 展馆平面图


	ChinaJoy  BTOC互动娱乐展示区将汇聚世界顶尖数字娱乐企业，以特装方式展示数字娱乐领域的最新产品。展区涵盖8个展馆，展出面积10万平米，汇集全球顶级数字娱乐产品，来自中外近300家数字娱乐企业参展，知名企业包括国内腾讯互娱、网易游戏、京东、阿里游戏、顺网科技、盛大游戏、完美世界、巨人网络、多益网络、三七互娱、熊猫直播、西瓜视频、荣耀电竞、空中网、蜗牛数字、腾讯应用宝、游族网络、小霸王、西山居、4399、触手、bilibili、IGG等知名企业纷纷积极参展。国际方面，包括全球知名企业如微软、索尼、暴雪、万代南梦宫、育碧、EA、NVIDIA、DeNA、夏普等等。


	ChinaJoy  BTOB综合商务洽谈区是开展数字娱乐产品出口、进口、跨领域(综艺、电影、文学等IP)交易洽商等业务的重要商务对接平台。展区共涵盖4个展馆，展出面积达4万平米。美国、日本、韩国、英国、法国、俄罗斯、德国、波兰、捷克、以色列、土耳其、印度、新加坡、印度尼西亚、马来西亚、越南、立陶宛、塞浦路斯、芬兰、缅甸、泰国等21个国家的贸易企业参展，其中“一带一路”的国家数量达到了有史以来的14个之多。BTOB整体参展企业将达600余家、包括来自海外的参展企业200余家，BTOB商务洽谈意向性交易金额预计将达5亿美元。


	第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)覆盖2个展馆，总面积达2万平米。展商总数将达到近100家，全球顶级硬件企业有Intel、NVIDIA、AMD、惠普、联想、雷蛇、金士顿、希捷、技嘉、美商海盗船、HTC  VIVE、万魔耳机、硕美科、达尔优、西部数据、东芝、森海塞尔、哈曼、雷神科技等众多海内外知名硬件企业为代表，云集于此。预计超过数百款VR/AR、智能娱乐硬件产品将在eSmart现场进行展示。


	第五届中国国际动漫及衍生品授权展览会(CAWAE)覆盖1个展馆，总面积达1万平米，集中展示国内外漫画、动画、动漫衍生品/周边、潮流玩具、精品手办模型产品。分为三大展区和一个活动区。三大展区分别是：知名动漫品牌展示及授权区、模玩展示区、衍生品周边售卖区三部分。


亮点三：探讨数字娱乐产业发展新趋势


	本届ChinaJoy各项同期会议，将同所有与会听众一同分享、探讨数字娱乐时代下的产业跨界融合及全球化下的中国市场布局。近300位业界企业领袖将汇聚于此，共同分享、探讨数字娱乐产业的机遇与挑战。本届ChinaJoy期间，将举办中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)及两大主题峰会：全球游戏产业峰会、2018全球电竞大会。大会将邀请海内外数字娱乐领域知名企业家、专家学者汇聚于此，发表主旨演讲并开展高峰互动对话交流，探索数字娱乐产业发展趋势及前沿技术。各项主题峰会将围绕各峰会主题进行专题分享和探讨。


	其中，为有力推动我国电子竞技运动规范健康发展，有力推进上海打造“全球电竞之都”战略进程，提升我国电竞产业全球竞争力，传递我国电竞产业声音，2018全球电竞大会由上海市新闻出版局、上海市浦东新区人民政府作为联合指导单位，将邀请国家行业主管部门、上海市领导、全球电竞产业机构和知名电竞企业领袖莅临演讲，宣传我国发展电竞产业新的举措，多角度、多维度、多领域讨论全球电子竞技产业发展的新趋势。同时，本届ChinaJoy还将打造：2018全球电竞大会  + ChinaJoy电子竞技大赛 + “电竞之都”全球VIP欢迎晚宴在内的电竞产业系列活动，全面推动电竞产业的蓬勃发展。


	此外，还将同期举办中国游戏开发者大会(CGDC)，这是我国最具前瞻性、国际性、专业性的游戏产业研发技术会议，并将跟进海内外游戏研发新作、大作，邀请诸多国际一流游戏制作人参会研讨、提供技术解析。此外，结合当下区块链产业热点，今年首度新增了中国区块链技术及游戏开发者大会。





亮点四：云集数字娱乐业界精英


	在本届ChinaJoy的活动策划和筹备期间，得到了来自业界的高度关注。腾讯、网易、完美世界、巨人、盛大、bilibili、京东、百度、阅文、掌阅、阿里巴巴、微软、索尼、暴雪、EA、NVIDIA、育碧、万代南梦宫、英特尔、联想、惠普、HTC、高通等海内外业界知名企业均将派高层出席峰会并发表重要演讲。ChinaJoy各项同期会议共将邀请近300位海内外数字娱乐领域知名企业家、专家学者作为演讲嘉宾。目前，ChinaJoy组委会正在向全球领先的数字娱乐企业发出诚挚邀请。后续还将继续加大力度，诚邀更多的业界精英出席这次行业盛会。


亮点五：同期嘉年华活动精彩纷呈


	本届ChinaJoy期间将举办ChinaJoy Cover Coser封面大赛、ChinaJoy  Cosplay嘉年华全国大赛、ChinaJoy舞艺超群全国舞团盛典、ChinaJoy  Live音乐嘉年华、ChinaJoy电子竞技大赛、国际机器人嘉年华等多项同期活动。这些同期活动进一步充实、丰富了ChinaJoy的数字娱乐品牌活动，并将广泛覆盖至游戏、动漫、二次元、音乐、电竞、数字娱乐各个领域的爱好者及广大年轻群体。


亮点六：媒体记者云集引发业界高度关注


	来自海内外的近千家媒体、两千余位记者将汇聚展会现场，竞相报道本届ChinaJoy展会盛况——电视媒体、平媒纸媒、网络媒体、视频媒体、微信公号、APP……海量媒体，全面覆盖。包括央视、上海地区数十家电视台、北京电视台等各大传统电视台;腾讯视频、优酷、爱奇艺、芒果TV、bilibili、熊猫直播、触手直播、斗鱼直播、虎牙直播等各大视频网站与直播平台;人民网、人民日报、光明网、央视网、中国日报网、中青网、环球网、千龙网、今日头条、新浪、搜狐、腾讯、网易、Facebook、Twitter、YouTube等海内外各大知名主流媒体，将全面聚焦本届盛会。同时，广大游戏玩家还可通过数百家海内外游戏媒体，第一时间全面了解本届ChinaJoy的各项精彩内容，预计媒体传播将覆盖数以亿计的目标群体。





	值此盛世，2018年第十六届ChinaJoy将为全球玩家与观众奉献一场弘扬核心价值观、传承优秀中华传统文化、充满正能量的数字娱乐饕餮盛宴!届时，全世界数字娱乐产业的目光将再度聚焦上海，来自全球的数字娱乐业界人士也将再度云集于此，共享这一年一度的盛大欢聚。新科技，新娱乐，新价值  —— 2018 年第十六届ChinaJoy，期待您的莅临!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093110_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093110_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093110_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093132_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093141_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093149_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093158_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093209_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093232_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093242_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706093300_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>