<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748714</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748714.html</url><title>苹果新款手机销量低迷被曝全面砍单 富士康或被迫裁员</title><datetime>2018-11-05 15:20:3</datetime><text>
	苹果新款手机缺乏惊喜且定价过高是众所周知的事实，如今有消息称新手机的销量持续低迷，直接导致苹果对富士康砍单10%，此举或将导致富士康裁员。





	有经销商透露，因价格过高，上市到现在，iPhone XS销量大大低于预期。


	实际上，苹果新款手机砍单现象早有发生，产业链上的代工企业、经销商、零部件运营商均受到影响。今年初，就有消息称，iPhone 
X销售业绩低于预期导致苹果决定削减今年一季度产量，苹果要求供应商将今年一季度的产量从去年11月份的4000多万部削减一半，其供应链零部件供应商也出现放假和停产的情况。


	有消息人士向《证券日报》记者透露：“苹果在部分渠道发布的新款手机的销量增长，存在不实的情况。实际上，在最近一年里，其新推出的几个型号的手机销量增速全面放缓。”


	目前，苹果已对外宣布，将不再提供有关其关键硬件产品的销量数据。


高价策略失灵


苹果为何不受欢迎了?


	日前，有消息称，第一手机研究院从可靠渠道了解到，目前苹果已对与其合作的代工商富士康砍掉10%的Phone 
XS、MAX订单，同时其还对和硕砍单10%，减少10%的Phone XR订单。对苹果依赖较强的富士康或最先受到影响。


	这不是业内第一次传出苹果砍单的消息。此前，由于今年第一季度iPhoneX、iPhone 8以及iPhone 8 
Plus的零部件订单较预期低15%至30%，iPhone供应链零部件供应商面临被迫放长假，一些零部件供应商甚至出现了暂时停产。苹果的内存、摄像头模块、3D传感模块等部分上游供应链厂商，也被提醒要控制库存，以应对订单下滑的影响……


	苹果公布的新一季度财报显示，其共卖出4690万台iPhone手机，几乎与去年同期的4670万部持平，而iPhone的营收为371.85亿美元，比去年同期的288.46亿美元增长29%。第三季度，iPhone的平均售价从724美元提高到793美元，其高价策略正在发挥作用然而却没有赢得市场。


	在销量滞涨的情况下，苹果实施的新策略是提高单价来保证利润。然而乏力创新力，让苹果新款手机的高售价并未获得外界认可。苹果发布的更贵的新品iPhone 
XS系列上市仅几日，就跌破了发行价。


	第一手机界研究院发布的数据报告显示，今年9月份Phone XS MAX的销量仅为48万台，Phone XS的销量仅为8万台，远低于苹果和业界预期。


	业内人士认为，苹果的高价策略在中国市场已经行不通。由于较高的价格以及缺乏有趣的创新，苹果新款手机的市场需求受到极大影响，而如若苹果不能拿出创新性的产品，这一现象还有可能持续。苹果产品创新与价格定位并没有契合当下消费者的心理需求现状，口碑受到影响，与国产手机相比性价比不高。苹果将在中国市场乃至全球市场经历一个较长时间的低迷期。


富士康或被迫裁员


代工厂用人乱象再起


	而苹果遇到的“麻烦”还不止于此。近日，有消息称Apple Watch重庆广达电脑代工厂广达存在违法雇佣学生工人情况，同时还要求学生工人超时工作。


	香港劳动者维权组织SACOM对广达电脑工厂的28名高中生进行采访。这些学生表示，他们都是被学校老师送去工厂“实习”的，但从事的工作却与其他组装线工人一样，经常加班、上夜班。SACOM指出，这两项行为均违反中国劳动法。


	苹果此前就曾因为用工问题而遭到劳工维权组织的指责。公司共调查了约500家供应商的工厂，其中多次发现童工，另有数百家工厂并未合理支付加班工资。


	富士康位于郑州的iPhone组装工厂去年也被曝违反劳动法，而苹果和富士康随后都承认该工厂违法聘用实习学生加班工作，它们也均表示将终止这种行为。


	第一手机界研究院院长孙燕飚表示：“苹果的代工厂屡屡发生问题，与双方的管理不当有直接关系。大部分代工厂存在环境恶劣、粉尘、员工职业病高发等问题。由于人数众多、人员复杂，部分工厂的管理过于僵化、缺乏人性化。部分学校每年向工厂输送一些学生进行‘实习’，这是市场惯有的现象。但‘强制实习’行为涉嫌违法，如若此现象频繁发生，企业和学校均有不可逃避的责任。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181105/1541402398_788332.jpg	</imageurl><videourl /></doc>