<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735717</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735717.html</url><title>策划面对面!《新梦想世界》高峰论坛玩家提问盘点</title><datetime>2018-06-05 12:02:2</datetime><text>《新梦想世界》2018首届高峰论坛5月27日圆满落幕!《新梦想世界》将于今年下半年面世，美术资源全面迭代，角色、地图、召唤兽、NPC等外观华丽升级!同时，新召唤兽、新流派都已经纳入未来更新计划中，配合全新的美术资源迭代和游戏内在的改革，势必为梦想世界注入一股强劲的新活力!在《新梦想世界》前瞻环节，玩家针对《新梦想世界》又做出了哪些精彩提问，策划解答全面盘点!
《梦想世界》穹顶之争专题页：http://mx.duoyi.com/newcont/qiongding/
《梦想世界》新服推荐：三星望月、风云再起
《新梦想世界》高峰论坛专题页：http://mx.duoyi.com/act/2018/summit/
《新梦想世界》高峰论坛全程精彩回顾:http://my.tv.sohu.com/us/204346723/102586871.shtml
Q1：《新梦想世界》更新后，旧版本依旧可以使用吗?
策划：可以，但是本次更新的资源迭代内容将无法体验。
Q2：《新梦想世界》中能否将玩家的兴趣爱好、成长经历和游戏内足迹联系起来，真正符合“梦想世界”主题，可以让相同兴趣爱好的人可以有一个地方一起交流。
策划：这是一个很大的课题，后续会酌情考虑，希望可以让玩家在游戏中找到归属和理想寄托。
Q3：《新梦想世界》阵法的角色站位会有所变化吗?
策划：《梦想世界》主要通过施展招式动作来体现战斗动画，太错落的站位可能对部分动作有所遮挡，影响战斗效果。
Q4：《新梦想世界》会增加挑战性玩法吗?
策划：新玩法和玩法的挑战性一直是团队保持关注的重点之一。
Q5：《新梦想世界》会给每个角色、招式配音吗?
策划：有配音方面加强的计划，招式名称配音会纳入考虑。

Q6：《新梦想世界》PC端可以与手机互通吗?
策划：手机互通版相当于出一个新游戏，需要另外一个团队来支持，而且手机上操作端游也会相对繁琐，暂时没有互通的打算。
Q7：《新梦想世界》的新召唤兽会很强吗?是否可以投放可以运用到实战的召唤兽?
策划：新召唤兽希望可以替代目前战场部分热门宠，增加战斗的多样性和玩家选择。
Q8：四国首都大家都很喜欢，《新梦想世界》会考虑重现四国首都地图吗?
策划：过大的世界地图会增加跑图和寻找NPC的难度，也会造成同屏玩家稀少缺少游戏氛围。但是四国首都一定程度反映了游戏世界观和梦想文化，我们会考虑将梦想文化和世界观内容尽可能融入新地图里，今后地图删改会更加慎重。
Q9：新召唤兽是每个等级段都出吗?
策划：新召唤兽会选择部分等级段进行投放。
Q10：新地图会考虑加入四季变化效果吗?
策划：会考虑从层次、灯光、设计感等方面入手体现，四季变化效果会和美术组同事沟通。

除了《新梦想世界》开发前瞻的分享讨论外，高峰讨论会上玩家代表们也围绕现在的《梦想世界》提出了自己的问题建议。
Q1：针对在新区卡级的玩家，有修炼等级限制和无修炼等级限制的服务器会合区吗?
策划：合区条件是看服务器内活跃人数，由于合区对玩家体验影响很大，所以会慎重考虑决定，短期内不会合区，未来当某服务器玩家氛围不够时，可能会考虑合区。(合区前会考虑给一定缓冲时间，比如开放等级限制等)
Q2：“前尘旧梦”希望可以合区。
策划：会确认各服务器目前活跃人数情况，属实的话会考虑合区。
Q3：卡级玩家误操作，可以增加恢复一级回档功能吗?
策划：会考虑，但目前存在很多争议。
Q4：89级、99级坐骑技能会优化吗?
策划：暂时不考虑优化，目前89级坐骑已经很厉害了。

Q5：物品出产和特殊怪掉落道具可否用攻略形式列出来，以便达成成就或收集道具?
策划：物品获得方式透明化对于新手玩家很有利，会选择性酌情优化。
Q6：长久不上线的好友可否单独归到列表某栏目，不占用好友上限?
策划：会考虑对长期不上线好友特殊处理。
Q7：师徒系统中对于不出师徒弟该如何处理?师父带徒弟是否可以是日常获得积分，而不是为了最后的出师奖励?
策划：我们认可师徒奖励不应该重点是出师那里，而是正常师父教徒弟的时候陆续获得。同时希望师徒关系可以一直维持，而不只是用奖励维系，建议会认真考虑。
Q8：一场战斗可否带多个子女，每次选择一个出战?
策划：考虑到有些玩家子女较多且很强势，这样可能对对手压迫感太强，暂时不考虑调整。
Q9：科举显示的只有分数，但是排行榜却实际参考了用时，可否在科举中显示用时，以便成绩更加直观。
策划：可以，科举成绩会更加真实透明化。

Q10：装备特效特技会考虑更新吗?
策划：根据战局需求会有调整的可能。
Q11：心法会出第二套吗?
策划：会考虑出的可能。
Q12：剧情点可否更多一些?
策划：我们希望玩家和朋友间相互配合，各自学习不同的剧情技能，加强相互沟通。
Q13：天选之战的模式会否改变?
策划：会对天选进行优化。新的顶级赛事模式也有考虑过，短期内开发重点以《新梦想世界》和社交玩法为主。

关于《梦想世界》
《梦想世界》是多益网络推出的高端回合战斗网游，拥有富有策略的战斗系统，11个流派421种招式，相生相克变幻无穷。独创电影式副本，带你穿梭古代未来，结交关羽，飞上太空战机械之王，探索超乎想象力的奇幻世界。随心打造个性角色，华丽翅膀、拉风坐骑、多彩光环、超萌小精灵等自由搭配。实时语音畅聊，结交游戏好友，遇上唯美爱情，一起闯荡武侠江湖。
更多游戏详情，请关注多益网络
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605120145_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605120157_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605120206_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605120213_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605120219_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>