<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742606</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742606.html</url><title>《使命召唤15：黑色行动4》beta试玩版体验报告</title><datetime>2018-08-04 11:08:5</datetime><text>
	《使命召唤15：黑色行动4》目前正在PS4上进行beta测试，以目前beta测试版的状态来看，这款游戏紧张激烈节奏快，让人欲罢不能，而且是对系列传统配方的新尝试。





	2016年的《使命召唤13：无限战争》用高速飞行的喷气背包迎合了一批新玩家，但却让一些老玩家感到被疏远。2017年的《使命召唤14：二战》回到了该系列的最初设定，不过游戏节奏相对较慢。今年的《使命召唤15：黑色行动4》则恰好在中间，既有快节奏的枪战，又没有那些贴墙跑和喷气飞行的操作。


	首先，《使命召唤15：黑色行动4》给人感觉比较接近《使命召唤12：黑色行动3》，传承了许多优秀的核心机制。而本作最大的改动之一是取消了自动生命恢复。现在玩家需要给自己打针恢复生命。打针的次数没有限制，但你必须在自己生命值告急的时候手动选择打针的时机。


	本次测试提供了10个职业，既有来自《使命召唤12：黑色行动3》的老同志，也有本作增加的新面孔。游牧民（Nomad）就是个很突出的新职业，他们装备了K-9军犬搭档。军犬将以奥运百米短跑冠军的速度冲向敌人，虽然每个游牧民只能召唤一只狗子，但通常一只狗能杀掉好几个人，显然是训练有素的狗子。





	去年的《使命召唤14：二战》beta测试只提供了三张地图，而今年的Treyarch工作室则在《使命召唤15：黑色行动4》beta测试中提供了5张地图。这几张地图普遍给人感觉空间略小，但结构很紧凑，可供玩家施展操作的空间很足。本作新增了一个实用功能，在读取进度条的时候，屏幕上会显示当前地图和当前模式的统计信息，让你知道自己在哪个环节最薄弱，或者在哪方面最突出。


	《使命召唤15：黑色行动4》借鉴了许多来自《彩虹六号》和《守望先锋》的平衡设计，区别于以往的6v6比赛，本作将采用5v5的人数配置，而且不允一个队伍内同时存在两个同样的职业。


	目前的beta测试提供三组游玩列表：


混乱小队死斗模式，经典6v6规则，每个小队最多有两个重复职业。总体体验很平衡、很可控，所以和名称中的“混乱”并不相符。即便出现两个相同职业，游戏也不至于失去平衡，不像当初《使命召唤12：黑色行动3》的时候你可能会面对一整队的飓风电磁武器，那时的场面往往失控得无法挽回。


捕获Moshpit是强点（Hardpoint）和统治模式的轮换列表，也算是比较经典的目标争夺模式。统治模式依然是“尽量守住3个据点足够长时间”，而强点模式则是随即在地图上出现强点等待两队玩家争夺。


	本作新增的控制模式比较有新意，是对经典《使命召唤》游戏模式的拆散和重组。控制模式下，地图上有A点和B点，玩家依然需要占领并据守目标点，不过复活次数是有限的，所以每场比赛一开始都像是带复活的强点模式，但到最后就变成了不带复活的捉迷藏。取胜的方式可以是据守目标点足够长时间，也可以把敌人队伍的复活次数耗尽并杀光。





	Beta测试也提供了许多连杀奖励，例如攻击直升机、RC-XD车辆和其他武装在距。有些连杀奖励需要高等级才能解锁，目前的beta测试有等级上限，所以还无法全部体验。


	Beta测试也提供了许多武器，目前beta测试个人感觉突击步枪可能是出场率最高的武器。KN-57和ICR-7突击步枪各方面都很优秀，而Cordite冲锋枪也有特别的应用场合。本作专门为战术步枪设置了一个类别，可以提供远距离精准打击的爆发火力。本作中的霰弹枪目前有点弱势，但你可以选择霰弹枪作为副武器，而不局限于手枪或者火箭筒。所以霰弹枪可能是平衡性取舍方面的大改动。


	有些玩家在抱怨杀人所需时间的问题，但笔者并不觉得有何不妥。只有当敌人穿戴全身护甲的时候才会明显觉得杀人耗时增加，而这种时候爆头就显得格外重要。而且游戏中也有针对护甲的穿甲弹。





	总体来讲，《使命召唤15：黑色行动4》的beta测试体验很好玩，组队系统可以正常运作。而且经过beta版1.04补丁以后，帧数问题和PSN菜单的卡滞问题都得到了解决。


	《使命召唤15：黑色行动4》将不会提供单人战役，只有多人模式和僵尸模式，另外还将跟风加入大逃杀模式。取消了单人战役或许意味着本作的多人模式将更加精雕细琢，目前来看至少多人beta测试的水准明显比去年有所提升。今年九月份《使命召唤15：黑色行动4》的大逃杀模式“Blackout”将会进行单独的beta测试，如果这款《使命召唤》大逃杀能够成为《堡垒之夜》和《绝地求生》的有力竞争对手，或许单人战役内容也就没那么重要了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533352041_419733.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533352056_364858.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533352077_911568.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533352086_763052.jpg	</imageurl><videourl /></doc>