<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745259</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745259.html</url><title>《灵魂筹码》免费DLC神婆背景揭秘</title><datetime>2018-09-12 16:21:5</datetime><text>
	《灵魂筹码》新DLC“冰雪寒村”9月14日即将上线，限时一月免费下载！该DLC上线后，《灵魂筹码》本体也会在steam上以7折出售，特价持续两周，千万不要错过哦！


	新恶灵“神婆”已经在宣传短片中与大家见面了，肩上趴着一只黑猫的她是什么来历，她背后又有怎样的故事呢？一起来看看吧！





	北方一处偏僻的雪岭有一座孤村，一年中有大半年都被纷飞的大雪覆盖，在这恶劣的自然环境中人们的生活也颇为困苦，村子里人烟稀少，只零星散落着一座座低矮破旧的房屋。


	村里唯有一处小院被孤立在一角，远离其他房屋，显得既孤寂又神秘。





	这个院子里住着的，是一位被村民们称为“神婆”的老太太。据说，这老太太是会通鬼神、请保家仙的人物，也就是东北一带俗称“跳大神”的。村民们对她都带着敬畏，她的身份在这里很有些特殊。


	对于村民们来说，她的存在十分微妙。无论家里惹了病灾，都要请她来作法请神，施术医治，因此可以说她是村里不可或缺的人物。可村民也都对她有几分畏惧，何况她还在村里经营着纸扎铺，大家都怕晦气，没人愿意和做死人买卖的人当邻居。因此平时谁也不与她来往，心里总带有一些忌讳。


	孩子们也不亲近她，他们总是聚在一起笑话这个穿得特别臃肿，矮冬瓜似的的老太太，冲她丢雪球，拿她那副笨拙地想躲又躲不开的模样取乐。其实，在这一年四季有大半时间都大雪纷飞的孤村，用厚厚的衣服将自己严严实实地包裹起来是个明智的决定，但她看着总是比其他人更加臃肿笨拙，也许是由于袖口中露出的枯枝似的干瘦手指的衬托，或者是因为那严重弯曲的脊背让她好像时刻都背着一口罗锅。最主要的，还是因为她的旧棉衣在年复一年的穿着中已经失去了保暖功能，只能靠层层叠叠地套上尽可能多的衣服来获取丁点暖意。所以她才会是这样，这幅可怜、又可笑的模样。





	有一天，几个村民高声呼喊着从老太太的院门口经过，似乎是在追赶什么。老太太起身到院里查看，却发现一只黑猫躲在栅栏下，身上带伤，冻得浑身颤抖，双眼盯着老太太频频点头，好似在哀求她。


	村民们看到老太太抱起了黑猫，都纷纷上来劝止，理由很单纯——黑猫不吉利。


	上了年纪的老人常说见到黑猫要倒霉运，因此人们对于黑猫是很忌讳的。这只猫更是全身通黑，一根杂毛都没有。附近的居民看见它，非但不会拿东西喂，反而会拿扫帚赶，简直比过街老鼠还要惹人讨厌。老太太要收养了这只黑猫，在他们看来是会给村子惹祸端的。


	老太太当然没有理会他们，也没说话，摆摆手转身便把黑猫抱进屋里取暖，又拿来饼子喂它。其他几只被收养的猫平日里都会争抢食物，可此时却只是在远处看着，半弓起身子，眼眸里尽是惧色。





	老太太绝不会想到收养这只黑猫会给她带来多大的困境。


	原本村里谁家有个灾病都会找她去跳个大神，驱驱邪，谁家办白事也免不了到她这里买点纸钱纸马来烧。可自从收养了这只黑猫，村子里但凡有什么不吉利的事情发生，大家非但不来找她，还总要抱怨老太太几句，好似全都怪老太太收留了黑猫的缘故，久而久之，老太太从“神婆”竟变成了“灾星”。


	赖以生存的营生没了，老太太的生活变得愈加艰难，可无论日子多得多苦多难，她也没抛弃黑猫，有一口苞谷她也和猫儿们分食，有一根柴火也和猫儿们一起取暖。


	一转眼几个月过去，村里所有的人都似乎忘了老太太的存在，没有人在意她是怎么熬过每一天的。一直到了年根底下，村民们才想起，这大年夜请神祈福还是不能缺的，怎么也得请老太太来做场法事。只是他们都担心，她被众人冷落排挤，事到如今再去请她，她还肯来吗？


	有人大声喊：怎么不来，不来她吃什么？


	这一句话，众人的心又落了地。这话没错，她孤零零的一个老太太，总要过日子，还不是依靠着全村人，没人帮衬着，她吃穿都没了。


	尽管他们早已不记得谁真的有帮过老太太，而老太太又依靠过他们中的谁。





	村民派了几个能说会道的妇人去请老太太，为了显得有诚意，还特地带上了一篮子土豆和一筐饼子。


	老太太的院子有些萧瑟，连篱笆都几乎被雪盖住，院里厚厚一层积雪无人清扫，显然是很久没有人进出过了。可仔细一瞧，屋前屋后的雪地上倒是踩了很多猫爪印。


	一个胖妇人有意无意地走得慢了几步，悠然地看着前面的人用力扒开被积雪封住的木门，趁众人不注意，麻利地从筐里拿了几个饼子掖到棉袄里，又慌不迭的装作拍落身上的雪。


	忽然听得前面一阵哭天抢地的惊叫，先前进门的几个妇人几乎是连滚带爬的从门里跑出来，后面还跟着蹿出很多猫的身影。


	这偷饼子的胖妇人也真是胆子大，受了这突如其来的惊吓，竟又激起一股好奇心，扒着门框探脖子往老太太屋里瞅，就这一瞅，只吓得魂飞魄散——老太太的躯体整个瘫坐在炕沿下，身上但凡能看到的肉几乎都被啃食光了，露出沾血的白骨来。尸身上穿的大棉袄也被撕出了许多口子，胸前一个血窟窿，里面连心肝都被掏空。在老太太尸体旁，还围着一群凶相毕露的野猫，而那只被视为灾祸的黑猫瘫软地趴在老太太身前，浑身是血，遍体鳞伤，仍勉强支撑起身体，双目环伺着四周的野猫龇牙咧嘴，口中发出阵阵低吼。


	老太太竟然被野猫给吃了！


	多日之后，从山外归乡拜年的人进了村子，竟发现村里人烟全无，只看到一具具凄惨无比的尸体。这些尸体不仅脖子被咬断，而且都被开膛破肚，连心肝都被整个掏了去。人们慌忙跑去报了官，但这本就是一座偏远孤村，官府只能进山搜了一圈，除了在村子周围发现很多游荡不散的野猫外，一无所获。时间一久，此案后来也终究不了了之。


	关于此事民间流传各不相同，有人说老太太受到村民们的排挤而记恨，死后也要诈尸来索命；也有人说，被人残害过的黑猫对人怀恨，夺了老太太的尸身来还魂，成了猫脸的怪物，专门报复人类，还有人说，老太太被儿女遗弃而饿死，黑猫是替老太太来寻仇的，专吃小孩的心。


	这其中几分真假，无人能辨。但许多人都相信，老太太的故事是真实存在的。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740328_556542.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740338_935286.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740347_128881.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740359_299175.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740372_424321.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536740381_503746.jpg	</imageurl><videourl /></doc>