<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739592</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739592.html</url><title>《堡垒之夜》V4.5更新 抄起双枪感受双倍的乐趣</title><datetime>2018-07-04 20:14:2</datetime><text>《堡垒之夜》中文版迎来V4.5版本更新，新武器双枪首次加入到空降行动模式，玩家将进能够在地面战利品、宝箱或空投中拿到。其他武器中，霰弹枪削弱，冲锋枪略微增强，还有一些游戏性的优化和bug修复。

以下是详细更新说明：
武器和物品
●新增双枪
○有史诗和传奇两种品质。
■41-43基础伤害。
○使用中型弹药
○每次射击两支手枪各发射一次。
○能够在地面战利品、宝箱和空投补给中找到。
●使用购物推车降落的精彩跳跃现在将出现在淘汰指示中（高度、距离和时间）。
●武器对建筑物的伤害现在会随着稀有度提升而增加。
●霰弹枪对建筑物的伤害，泵动式霰弹枪降低50%，战术霰弹枪和重型霰弹枪各降低25%。
●爆炸物现在会对范围内的所有建筑物造成伤害，不论是否对爆炸中点可见。
●我们对战术和消音冲锋枪进行了如下调整以进一步固化其特点和特长。
○战术冲锋枪
■移除了首发精度
■基础精度提升25%
■奔跑精度惩罚降低15%
■机瞄加成降低L10%
■增加2点伤害
○消音冲锋枪
■基础精度增加10%
■机瞄精度加成提升20%
■增加2点伤害
●霰弹枪弹药由5个一组变为4个一组。
●榴弹发射器视觉效果暂时变为发射烟花。这仅是外观变化。

漏洞修复
●尬舞手雷的爆炸不再会被载具阻挡。
●改善了热成像瞄镜步枪的精度。
●黏性手雷不再透过天花板或地板黏附玩家。
●放置在天花板上的尖刺陷阱不再对上面一层地板上的玩家造成伤害。
●热成像瞄镜步枪不再高亮已开启的宝箱。
●在某些网络状况下切换武器不再看起来像是在开火。
游戏性
●现在如果你使用指定武器使其他玩家倒地也会记入淘汰任务的进度，而不再需要使用指定武器真正淘汰玩家。
●在建造模式中，当缺乏结构支撑物无法放置时墙壁会尝试在较近的位置进行建造。楼梯、地板和房顶不受影响。
●处于倒地状态时自动开门不再有效。
●乘坐购物推车时玩家的十字镐不会再击中推车。
●改进了客户端的门帮助其与服务器端保持同步。
●处于倒地状态的玩家不再能够进入购物推车。
●改进了自动拾取武器功能，能够更加便捷地拾取大量武器。
漏洞修复
●掉入水中的物品现在会浮在水面上。
●空投补给箱如果被击落后开启不再短暂停留。
●平滑处理了在各种网络状况下所有足球和篮球的位置。
●玩家不再能够穿过其他建筑物击打建筑物的弱点。
●开启“奔跑时取消冲刺”设置不再在冲刺结束后阻止玩家自动装填武器。
●修复了在玩家被购物推车撞到后对玩家施加一股持续外力的问题。
●在某些网络状况下不再受到过多跌落伤害。
●快速与门进行互动不再使其状态与服务器发生不同步。
●修复了玩家正在使用消耗品时拾取其他物品，然后会选择十字镐而非新物品的问题。
●宝箱不再造成无效拾取，如2x突突壶而不是2个独立的突突壶拾取。
●对方玩家在承受足够的玩家伤害前掉落到地形之外并承受跌落伤害时，玩家的淘汰数加一。
●修复了一小部分第5周挑战不正确的账户。
●泥泞沼泽的树上不再生成蘑菇。
●修复了一个玩家在靠近宝箱时提前按住互动键无法开启宝箱的问题。
●修复了无意中将多汁果园中的炫物商店略微移动造成的一个地形裂缝。
性能
●通过降低渲染相关的CPU故障，改进了所有平台（尤其是Switch）上的跳伞表现。
●修复了Xbox One上的一个故障源。 偶尔，该问题会导致一些玩家遭遇2秒故障。
●通过调整物理机制改善了挥击设置的帧率。
●通过减少玩家不在视野中时的计算量改善了性能。
●改善了转移弹药和武器拾取的表现。
●改善了大型团队游戏中的玩家移动。这将使其他玩家的移动看起来更加顺畅。
●修复了跳伞浮环持续整场比赛的问题。
●大幅降低了客户端在模拟拾取动作（武器、弹药等）时的CPU占用，并平滑了他们的位置以降低网络更新时的抖动。
音频
●改变了敌方建筑声音（友方建筑声音保持不变）。
○增大了敌方建筑声音的音量。
○将敌方建筑声音的音量增加了2个建筑方格。
●增加了移动端和任天堂Switch平台的水中脚步声种类。
●重新均衡了环绕立体声混音的重低音内容。
漏洞修复
●如果在跳跃时触发姿势，则重新允许播放最初几毫秒的音频播放。
●从车辆上跳下或滑下时，悬挂音频不再不停播放。
●购物推车被上下颠倒时不再不停播放撞击声。
●修复了开门时播放开门和关门音效的问题。
●修复了吉格舞姿势音频慢放的问题。
用户界面
●在无法换座位时将隐藏更换座位图标。
●现在位于初始小岛上时小地图会显示全部地图和巴士路线，不再什么都不显示。
●当从战斗巴士跳出降落时移除了现有的地图标记以减轻杂乱。
●PC端可选择自定义语音聊天输出设备。
●移除购物推车的伤害数字，新增耐久度条。
●重置了仓库中触摸旋转的灵敏度。
漏洞修复
●如果对护盾和生命值同时造成伤害，则伤害数值不再叠加。
●搜刮时物体叠加不再显示0弹药。
●地图标记图标现在即使在初始小岛也能正常显示。
●修复了按右键和轻轻移动鼠标时，有时地图标记不消失的问题。
●修复了玩家在扔掉一整组物品后无法扔掉或分割物品的问题。
美术和动画
●战斗猎犬服装上的披肩现在也作为背部装饰使用。
●为文图拉和文图瑞恩服装新增了披肩。
●任何购买这些服装的玩家会同时获得可用于任何服装的背部装饰。
漏洞修复
●神谕之斧十字镐的视觉效果现在能在主机上正确显示了。
●旁观玩家时背部装饰不再以低细节显示。
重播系统
●从重播浏览器中移除了职业业余混合赛的重播。
●重播浏览器条目中的文本如果超出将变为滚动。
漏洞修复
●聊天窗口开启后重播浏览器不再丢失手柄焦点。
●灵敏度设置在重播中不再重置。
旁观
漏洞修复
●在旁观模式中切换玩家时护盾条不再忽满忽空。
●玩家离开风暴或切换了旁观的玩家后风暴效果不再卡在处于风暴中的玩家身上。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/369_180704201320_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/369_180704201329_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>