<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746133</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746133.html</url><title>Steam发布手柄调查：Xbox 360手柄最受欢迎</title><datetime>2018-09-26 12:40:5</datetime><text>
	今日Steam发布了新的博客“PC游戏中控制器的使用情况”，通过数据表明当前Steam上连接了那些手柄，手柄的使用方式，以及新手柄在平台上推出时会发生什么情况。





	根据官方统计，当前Steam上有6000万个设备账户，其中Xbox 360手柄使用最多，达到了45%（2720万），其次是PS4手柄（20%），Xbox 
One手柄（19%），其他手柄（8%，包括Steam手柄，PC手柄，摇杆等）以及PS3手柄（7%）。Xbox One和Xbox 
360手柄合计占了64%，接近4000万个，也难怪微软被戏称为“手柄大厂”，就连PC Steam玩家也被征服了。





	文章还着重提到了任天堂Switch手柄Switch 
Pro。根据博客，2017年Switch发售后Steam对Switch手柄的支持很有限。到了2018年5月才优化了整体体验。但从此之后，Switch手柄的注册量也迅速攀升，一跃成为Steam上最受欢迎手柄第七位。





	此外博客还提到Steam自家手柄情况。V社表示计划将Steam手柄打造成能兼容玩家游戏库所有游戏的设备，包括鼠标操作的游戏。根据博客，目前为止，Steam手柄销量为130万，令V社高兴的是，玩家使用Steam手柄游玩的游戏是所有手柄中最多的。“Steam控制器社区所游玩的游戏比其他类型控制器的要更为广泛多样，其用于的游戏总数几乎两倍于排名第二的设备”。





博客原文：


	PC 游戏中控制器的兼容性此前仅由各游戏开发者管理，也就是说，一款游戏支持一套预先决定的硬件，而玩家从这些规定好的输入选项中进行选择。我们从 2015 
年开始了一项实验，希望了解如果社区受到的限制减少，会发生什么情况。我们推出了一些工具，允许 Steam 用户从形式多样的设备（如 Steam 
控制器、PlayStation 控制器和 Xbox 
控制器）上将控制映射到游戏能理解的任何输入组合中（如键盘上的按键、鼠标行为和控制器按压）。此外，我们还创建了一个系统来共享并修改这些控制器配置，以便最佳的输入方案能不断得到完善、脱颖而出，使社区的努力聚沙成塔之后惠及所有人。重新映射和共享这两个功能成为了我们现在称之为 
Steam 输入的基石。


	三年过去了，Steam 
输入的实验开始呈现出饶有趣味的成果。通过支持如此种类众多的控制器，我们了解到平台上在使用哪些控制器;而通过允许自定义设置，我们还了解到玩家更喜欢用哪些方式与不同的游戏类型交互。今天，我们要和大家分享的数据表明了 
Steam 上连接了哪些控制器、控制器的使用方式，以及新控制器在平台上推出时会发生什么情况。我们也会探讨 Steam 
控制器，以及硬件选择如何使其有别于其他类型的控制器。


在 Steam 上使用的控制器


	第一个引人注目的数据是许多 Steam 玩家都拥有一个控制器。自 2015 年起，超过 3000 万玩家注册了至少一个控制器，而其中超过 1500 
万玩家注册了不止一个。从拥有多个控制器的帐户以及注册至多个帐户的控制器的数据中，我们了解到 Steam 上共有 6000 
万的设备帐户对。下图显示了控制器类型的细分情况。


	控制台控制器占了其中的绝大部分，但剩余的 8% 代表了近 500 万个控制器，因此也很重要。这其中包含了 Steam 控制器、PC 手柄、Nintendo 
控制器以及摇杆（另外别忘了还有 783 个 
dancepad）。这是一套花样繁多兼收并蓄的输入设备，在某些情况下，需要用户具有相当的主动尝试精神才会将它们连接到电脑上使用。这些数据有很多可以仔细分析，而在我们将其与游戏时间的数据综合考虑后，我们得出了一些非常有意思的结论。


Xbox 控制器是最普遍的 PC 控制器


	在控制器的统计数据中，显而易见，Xbox 控制器基本上是 PC 游戏的默认控制器。Steam 上已连接了将近 4000 万 Xbox 360 控制器和 
Xbox One 控制器，占全部控制器的 64%。他们究竟是怎样成为默认控制器的呢?十年前，Microsoft 上下齐心协力，推动对基本协议 XInput 
的采用。这份努力的回报就是游戏开发者广泛的支持。因为内置支持压倒性地都是 XInput 支持，所以 Xbox 
控制器就成为了无缝游玩多个不同游戏的绝佳选择。


PS4 控制器数量众多，令人惊讶





	PlayStation 4 是广受喜爱的控制台，拥有出色的控制器。1200 万的数字让我们吃惊不已，是因为历史上，PS4 控制器一直没被当作 PC 
游戏控制器。由于游戏并不普遍内置对 PS4 的支持，因此玩家转而使用软件，将自己的 PS4 控制器输入转换为 Xbox 
控制器输入，而这会有一些缺点。例如，游戏也许会提示您“按下 Y 键跳跃”，而事实上，此时您应该按下 △ 键。这些心理上的转换会导致某些用户弃用 PS4 
控制器，我们也已经在月度游戏时间数据中看到这种情况的发生。


	请注意，Xbox One 的使用量是 PS4 
的近两倍。这些差距中有多少是由用户体验造成的还不清楚，但足以说明如果更多的游戏获得无缝支持，则差距会减小。一个潜在的解决办法就是游戏内完全集成 Steam 
输入，其中包含了根据控制器类型启用游戏内提示的功能。我们会在日后的另一篇博客文章中进一步讨论 Steam 输入的各个高级功能，今天我们只想说明，Steam 
上有一个大型 PS4 控制器用户社区有待开发。


Switch Pro 控制器是相当受欢迎的新型设备


	Switch Pro 控制器于 2017 年一经推出，立即受到玩家喜爱，纷纷将其接入自己的电脑。当时的支持大部分仅限于基础的 Steam 
输入重新映射，也就是说，UI 与实体设备并不匹配，且不具备诸如动作控制及震动等功能。2018 年 5 月，Steam 进行更新，启用了该设备的完整功能集，在 
UI 中添加了匹配的艺术作品，优化了整体体验。如下图所示，Switch Pro 控制器的注册量随之明显快速增加，并一跃成为 Steam 
上最受欢迎的控制器类型的第 7 位。


Steam 控制器用于多种多样的游戏


	我们计划将 Steam 
控制器打造成一款与您的整个库，包括鼠标操作的游戏，都兼容的设备。比起常见的摇杆，触控板与陀螺仪输入的独一无二的组合有更精准的指向和瞄准控制，并有助于缩小控制器操作和非控制器操作游戏之间的差距。到目前为止，我们已售出了 
130 万个 Steam 控制器，但让我们最感兴趣的是控制器的使用方式。Steam 
控制器社区所游玩的游戏比其他类型控制器的要更为广泛多样，其用于的游戏总数几乎两倍于排名第二的设备。此外，其中很多游戏并没有内置的控制器支持。我们很高兴顾客们将控制器用于各种不同的游戏，同时也将继续为既有和将来的用户改善 
Steam 控制器的体验。


未来计划


	Steam 上的控制器种类繁多，而这与内置、静态的控制器支持的做法并不一致。诚然，支持 Xbox 控制器可以涵盖 64% 的 Steam 用户，但其他 
2200 万设备怎么办?而且，未来其他类型的控制器可能会包括游戏发行时尚未存在或并不流行的输入形式。例如，运动控制相对较新，但社区可以在以前推出的游戏中用 
Steam 输入对运动控制进行体验。有数个玩家认为他们的运动控制配置优于我们多年来一直使用的配置。


	完整的 Steam 输入集成支持 200 余个控制器模型，因此在各设备间实现统一体验方面具有额外的优势。而且 Steam 输入是 Steam 
的一部分，因此 Steam 客户端将来进行更新时，其支持也会扩展至新的控制器，而开发者无需进行任何工作。在后续的博客文章中，我们将会探讨 Steam 
输入的功能，说明其如何服务于 Steam 上广泛的控制器用户。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537936697_790823.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537936707_124463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537936714_662446.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537936722_123619.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537936742_255849.jpg	</imageurl><videourl /></doc>