<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746904</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746904.html</url><title>国产机战风独立游戏《混沌宙域》steam今日发售</title><datetime>2018-10-09 14:29:1</datetime><text>
	在1995-2005世纪之交的十几年里，游戏机平台上涌现过许多经典的策略和战棋游戏。KOEI的三国志、信长的野望、项刘记、苍狼与白鹿等；万代的超级机器人大战系列、SD高达G世纪系列等。还有火纹系列、皇家骑士团系列等。经历过那个时代的许多孩子，都曾经沉迷于带领将领们攻城略地或是统一宇宙，让各种代表部队或超级机器人的棋子在各式各样的地形上移动作战。





	但进入21世纪之后，SLG、SRPG，这些风靡一时的游戏逐渐从主机上、掌机上、电脑上离去，从主流变成了支流，又从支流逐渐消失。人们流行玩的，是为了付费和沉迷刻意设计的十连抽氪金和肝关卡的手游，为了在线人数和大R的炫耀而刻意设计的一刀999级、签到、VIP和PK的页游。往日曾经通宵带领英雄名将们征服大陆、指挥超级机器人们拯救银河的单纯的游戏乐趣，仿佛已经成了二十年前的一场回不去的梦。





	有一个游戏人，他做了整整十年的国产免费游戏、经历过好几款数千万月流水的产品、带过二十多人的团队。有一天，他坐在工位上，突然忍受不了自己在做的那些垃圾，于是辞掉了制作人的职位，用了14个月的时间，独自一人完成了所有的策划、程序、美术工作，只为了做出一款能和二十年前那些经典SLG比肩的复古策略游戏。





	这是一款，有PS超级机器人大战的战场画面、GBA高级战争的CO必杀技和部队能量限制、三国志的攻城略地、全面战争的培养将领、升科技和部队练级的高精像素风格独立游戏，名为《Chaos Sector 混沌宙域》。10月8日下午已经在steam正式发售，首周优惠-19%。


《混沌宙域》Steam商店页面：






混沌宙域背景故事：





	银河帝国1012年，第一次异形冲击发生。被命名为苍龙的巨兽，带着数以百万计的异形怪物横贯银河，毁灭了帝国的上千个行星世界。皇帝率领上万艘战舰的帝国大军与苍龙激战后，虽然重创了巨兽，并使其遁入虚空，但皇帝本人战死，帝国军也损失了超过半数的精锐。随着帝国势力大幅削弱，许多边疆星区不再服从帝都的号令。


	帝国1018年，帝国臣属东照幕府宣布独立。帝国丞相为维护银河帝国的残余权威，调集三支舰队对其进行围攻。但由于东照幕府的机动武士十分善战，战争持续了将近两年。陷入困境的帝国，为了压制其他蠢蠢欲动的臣属国和宙域总督，最终使用大量核弹将东照幕府所有星球都予以摧毁。但是，失去国土的东照军化整为零，成立了数支海贼团分散突入帝国各个星区，他们掠夺贡金船，袭击行星世界，使得混乱进一步扩大。


	银河帝国1022年，北天宙域的海贼剿灭战正在进行。具有压倒兵力的北天舰队，正将虾夷海贼团包围在旅顺星区时，第二次异形冲击在旅顺突如其来发生了。北天舰队主力瞬间全灭，虾夷海贼也得以趁乱逃脱。


	在银河中出现的第二只异形巨兽，后来被帝国天文台命名为蜚廉。随着蜚廉的降临，位于旅顺的北天星门中继点被异形占据，北天宙域失去了与其他帝国宙域的联系，陷入了完全混沌状态……


部分角色设定：





	北天提督


李成松


	帝国北天舰队提督，奉命镇压在北天星域四处劫掠的虾夷海贼团。


	正当北天舰队将海贼团包围在旅顺星区时，正迎上了突发的第二波异形冲击，北天舰队的主力的被宇宙异形瞬间吞噬，李成松不得不率领残部撤离旅顺。宇宙异形席卷了半个北天星域之后暂时停止了前进。但也已经把北天星域和中央星域的通路完全遮蔽。


	由于损失了舰队主力，按照帝国律法，李成松将要返回帝都接受军法审判。然而，在十年前的第一波异形冲击中帝国受到重创，三分之一的星球被毁灭，一半的军队被消灭，朝廷统治严重削弱。因此在这十年间宇宙海贼蜂起，各星区总督和舰队提督不断发生叛乱，各边境属国也不再服从帝国的号令。李成松决定截留北天星域的所有贡金，重建北天舰队的军力，歼灭虾夷海贼团，清除宇宙怪兽之后，以北天星域为基地，争取在帝国内的独立地位，寻找时机获得更大的权力。





	绯红新娘


香玉


	辽阳星区守军都尉千乘押运的贡金船队，遭到虾夷海贼团的突袭，千乘战死。随后海贼团对兵力空虚的辽阳发起袭击。千乘的未婚妻香玉将白色的新娘礼服染成血红色，挺身而出组织起混乱的星区防卫部队，对虾夷海贼进行了孤注一掷的抵抗，迫使其不得不从辽阳撤退。之后香玉率领辽阳部队加入了前来剿灭虾夷海贼的北天舰队，并被李成松任命为副将。


	对虾夷海贼的复仇，是香玉进行战争的最大动力。





	人工智能


硬壳


	墨子教团制造并提供给帝国军的指挥官AI机器人，思考芯片内部集成了一万年以来几千次宇宙战的战例操作。具备极高的战略决策能力。


	但是，由于帝国军队严禁把主动发起战役的权限交给AI，墨子教团在设计时硬壳的战略思维自然倾向于掌握情报，根据敌军的行动，做出万无一失的应对决策。在上万次双方战力相当的模拟战术推演中，硬壳的胜率超过60%。然而，正如掌握了自从太古以来所有知识的墨子教团背后的神秘感，AI指挥官所表现出的是否是它的最真实的意图，依然无法确定。





	虾夷独眼龙


梵天丸


	东照国大名仙台家之后，虽是女儿身，却精通将略，因此继承了仙台家当主代代相传的名字梵天丸。在帝国讨伐东照战争中，率领家臣团奋勇作战，多次痛击帝国军。但是，帝国不择手段地对东照国全部六个星区同时进行核弹攻击，目睹家乡所在的星球上升腾起巨大的蘑菇云，化为没有任何生物的焦土后，悲痛的梵天丸哭瞎了一目。


	之后她带领残部逃往北天星域，占据虾夷星区成立了一支海贼团。从此她不再流泪，对帝国的军队和人民只有冷血无情。





	夜叉亡魂


才藏


	东照国的夜叉一族的上忍，在帝国讨伐东照战争中，接受A级任务孤身潜入东海舰队刺杀了舰队提督，使得东海舰队陷入大混乱。


	当他结束任务返回时，却目睹了夜叉一族所在的星球被无数核弹毁灭的情景。才藏不顾一切降落到夜叉星，想要救出族人，但却发现夜叉的城堡已经全都被焚烧成灰，没有一人得以幸存。饱受核辐射的才藏的满头黑发全部变成灰白。


	作为夜叉一族唯一存活的成员，无可争议的夜叉首领，才藏给自己下达了最后一个SSS级任务：用尽每一分钟和所有的手段对帝国作战。帝国不彻底灭亡，任务永不结束。





	流浪剑客


燕次郎


	精通“飞燕二刀流”的剑客燕次郎，为寻剑术的极致，带着两柄光剑在全银河寻找武艺高手较量。但却在与梵天丸的交手中被一枪射伤落败。


	燕次郎从此领悟到只有在真实的战场上，才能最大限度地磨炼武艺，于是加入虾夷海贼团成为突击队长，驾驶宇宙步兵挥舞双刃驰骋银河。


	部分机体设定：




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066180_863447.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066310_875265.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066182_134829.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066182_773462.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_679562.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_218960.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_458735.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_799563.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_347552.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_517295.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539066183_432334.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/943810/	</videourl></doc>