<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735552</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735552.html</url><title>皮皮鱼我们走!《灵山奇缘》坐骑玩法揭开神秘面纱</title><datetime>2018-06-04 13:32:3</datetime><text>这一回合，万物生灵!腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》万千灵动不删档已正式开启，百变魂印烧脑来袭，自由造灵全面开放，更有六大福利活动强势助阵，带你轻松玩转灵山!伴随着玩家游戏体验的深入，全新坐骑系统也终于揭开了神秘面纱，卖萌杀敌都在行。造型多变的坐骑不仅可供玩家骑乘，还可以通过灵印搭配获得强大的技能，从而大幅提升灵兽的能力，让灵兽成为玩家最可靠的战斗伙伴。
《灵山奇缘》万千灵动不删档宣传视频：https://v.qq.com/x/page/x0671457kpm.html
百万悬赏捕捉海神娃娃：http://huihe.qq.com/cp/a20180504bwxs/index.htm
《灵山奇缘》官方放号活动：http://huihe.qq.com/cp/a20180503gifs/index.htm

全新坐骑来袭 50级后精彩才刚刚开始
还记得在《西游记》里，载乘唐僧上西天取经的白龙马吗?在取经集体中，白龙马是西行路上时间最长的一个，也是取经事业的最忠实的行动者和见证人。而在《灵山奇缘》里，虽然你可能目前并没有办法拥有一匹白龙马，但你还是可以为自己收集一批代步的坐骑。

当玩家角色等级达到50级时，就可以解锁坐骑系统并会接到坐骑指引任务，通过任务寻路前往长安多宝会门口的坐骑使者孔非明处，此时已开启了坐骑商店，玩家可以直接从商店中购买坐骑和坐骑道具。除此之外，玩家还可以通过全新的钓鱼玩法，以及目前正在如火如荼进行中的开服活动获取到坐骑。

现阶段，游戏内率先推出的坐骑有白泽、夜豹、墨鱗、包子、银雪，各自拥有着独一无二的外观造型，给玩家不一样的个性体验。

白泽：浑身雪白，通万物之情，多现于沼泽湿地。可通过坐骑商店铜币购买，骑乘后提升12%移动速度。

夜豹：通体紫黑，灵动迅捷，夜视千丈。可通过坐骑商店银两购买，骑乘后提升12%移动速度。

墨鱗：水族坐骑，产于东海，额前有须，携明珠以引路。通过钓鱼积分兑换获得，骑乘后提升12%移动速度。

包子：色泽如木柴的古老犬类，神情憨态可掬，个性却十分机敏、独立。可通过商城购买或者是开服活动抽奖获得，骑乘后提升15%移动速度。

银雪：极为罕见的奇珍异兽，鳞似流银，毛发如雪，型如狮虎，动若游龙。通过商城购买，骑乘后提升15%移动速度。
不只是代步 装备灵印参战为玩家助力
坐骑不但可以陪伴玩家闯荡灵山大世界，还能够通过装备灵印获得特殊的坐骑技能，参战为角色提供额外属性加成。作为装备在坐骑身上的特殊道具，灵印共有四种类型，灵印颜色决定了基础属性类型和随机属性抽取库，如红色为攻击基础属性类型，蓝色为防御基础属性类型。并且伴随着灵印等级的不同，等级越高所拥有的基础属性数值也越高，也将拥有更多的随机属性条数。其中，5级灵印将拥有多达4条的随机属性。

此外，灵印根据纹饰的不同又分为了迅青灵印、猩红灵印、幽兰灵印以及混黄灵印，纹饰的搭配决定了坐骑的被动技能。例如当装备了4个迅青灵印时，将可以激活坐骑的索命利爪技能，届时在战斗中，当自身灵兽使用单体技能击杀目标时，有几率使其锁魂2回合。值得一提的是，坐骑技能均为被动技能，坐骑需要进行参战，其身上装备的灵印属性和技能才会生效。
参战会“疲”?坐骑精气补充了解一下
坐骑参战需要消耗坐骑精气，消耗数量和每日消耗上限由装备的灵印决定，当坐骑精气不足时，坐骑将无法参战为玩家提供战斗助力。这时候玩家就需要为坐骑提供精气补充。精气补充道具会通过日常玩法中掉落，玩家也可以直接从坐骑商店内购买。



《灵山奇缘》万千灵动不删档现已开启，七年磨砺终亮剑，万千灵动造奇缘!伴随着全新坐骑系统的开放，玩家在回合战斗中将获得新的助力——装备了灵印的坐骑可获得被动技能，参战后可为角色提供额外属性。除了灵印搭配之外，游戏还同步开放了灵印洗练、灵印吞噬、灵印炼铸等灵印培养玩法。赶快提升等级，50级后属于坐骑的精彩才刚刚开始!
《灵山奇缘》——这一回合，万物生灵
关于腾讯游戏
腾讯游戏，全球领先的游戏开发和运营机构，国内最大的网络游戏社区。以“用心创造快乐”的理念，腾讯游戏通过在多个产品细分领域的耕耘，对多元化四大平台的打造，致力为玩家提供“值得信赖的”、“快乐的”和“专业的”互动娱乐体验。
腾讯游戏，用心创造快乐!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133054_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133100_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133107_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133114_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133120_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133126_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133133_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133141_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133158_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133158_2_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604133158_3_lit.gif	</imageurl><videourl /></doc>