<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738809</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738809.html</url><title>腾讯想做怎样的沙盒游戏?看看他们在公开课上怎么说</title><datetime>2018-06-28 11:34:1</datetime><text>近日，腾讯游戏学院分享会以“沙盒游戏”主题专场在深圳腾讯总部举办。次分享会邀请了《艾兰岛》的制作人Jan  Herodes、腾讯游戏PC沙盒负责人谌绍巍、中央美术学院未来媒体工作室游戏设计导师张兆弓，以及最爱儿童创意联盟(ZOOM)副总经理沈俊同，与大家分享沙盒游戏的制作心得与前瞻理念。同时腾讯游戏学院分享会上还发布了关于“沙盒”的战略思考，以及腾讯游戏旗下《艾兰岛》的新进展与资讯。

图1：腾讯游戏学院鹦鹉螺号分享会
《艾兰岛》的三个关键词：好奇心、创造力、社区群
Jan Herodes认为，对于《艾兰岛》如何切入沙场，有三个关键词值得注意：
——好奇心
根据一些数据统计，沙盒品类的游戏以青少年用户居多，这个年龄段的用户，探索欲强、好奇心重，《艾兰岛》的游戏内容，正好能契合他们的需求。游戏具有探索、建造、模拟等元素，和孩子们喜欢的“过家家”也很像，总之，是孩子们会喜欢的游戏。
——创造力
《艾兰岛》做的就是将创造发挥到极致，在游戏中，玩家除了可以创造船、汽车之外，还可以创造属于自己的游戏。因为《艾兰岛》游戏自带一个编辑器，编辑器中有可视化编程工具，玩家可以自由编辑地形、游戏逻辑等，甚至可以在十分钟之内编辑一个基于《艾兰岛》的“跳一跳”小游戏。此外，《艾兰岛》将着重于游戏知识产权的保护，  对于创造者创造的游戏和地图给予版权保护，每一个创造者创造的物品都会有数字水印，也有另外的技术手段去追溯技术源头。
——社区群
《艾兰岛》是一款开放性的沙盒游戏，开发商鼓励玩家合作创新。是以，《艾兰岛》将会创立一个社区群，让玩家之间，碰撞出更多灵感火花。此外，《艾兰岛》还将打造跨平台生态系统，让IP不再是游戏创造的限制，也使得商业变现更多样化。

图2：Jan Herodes观点展示

图3：Jan Herodes现场演讲
《艾兰岛》的未来发展前景：覆盖用户、双端互通、跨界玩法
谌绍巍表示，腾讯对于沙盒品类的布局分为三个阶段，前期、中期以及后期，三个时期均会有一款游戏切入市场，对沙盒类沙场保持把控力，而《艾兰岛》则是腾讯布局中期的中坚产品。他认为，2018年可以说是腾讯的沙盒元年。腾讯对沙盒市场抱有坚定的决心，目前在平台型沙盒、垂直型沙盒领域都有布局。其中，《艾兰岛》的发展前景尤为看好。目前，游戏主要是三个方面的发展方向：

图4：腾讯新文创生态大会发布3款沙盒新品
——覆盖用户
考虑到目前主流低龄用户的需求成长，腾讯游戏会同时布局在画面和机制各方面升级的产品，比如目前重点布局的《艾兰岛》。它的美术风格是多边形画风，能向上覆盖更广用户年龄层的用户。同时开发商波西米亚工作室也在编辑器上有足够的沉淀。
——双端互通
从国外成功的沙盒产品来看，它们往往打通了PC端和移动端，游戏爆发期也往往出现在推出移动端之后。因此，《艾兰岛》也将在后续实现双端互通——PC端作为内容创作的输出，而移动端则以用户量基础作为内容的主要消耗出口，双端关系密不可分。
——跨界玩法
产生更多的跨界玩法，也是《艾兰岛》这类沙盒游戏的巨大优势。首先是在和IP/品牌合作的效率和选择范围上，以往的游戏受限于产品固有的题材、玩法和画面风格，或者配合跨界合作研发团队的效率。而《艾兰岛》的跨界合作完全打破了这一限制——因为“自由创造”的特性，利用编辑器植入或创造新的IP内容，实现起来极为方便，植入展示的可能也更多样。

图5：谌绍巍现场演讲
《艾兰岛》与教育课堂：持续致力于教育领域的打造
时至今天，凭借优秀的品质和良好的口碑，再加上开放的社会观念，《艾兰岛》已经被用于高等院校和教育机构的教学系统。
央美的张兆弓老师表示，《艾兰岛》因为其优秀的编辑器系统，已经进入中央美术学院的游戏设计课堂上，纳入高校学生的课堂范围。而来自ZOOM最爱儿童创意联盟的沈俊同同样表示，《艾兰岛》的多边形美术风格能轻易打入青少年群体之中，并且游戏的可视化编程器，非常适合应用于少儿编程教育之中。如今的《艾兰岛》已经成功应用在教育领域，正在持续改变社会对游戏产业的认知。
此外，《艾兰岛》凭借其强大的编辑器系统，后续也有望成为游戏课堂的核心内容之一。此举将进一步提升高校青年人才在游戏美术设计方面的理解力、创造力、专业技能和职业素养，助力游戏行业新生代的成长和发展，为行业输送新鲜血液。未来，腾讯游戏学院还将会与更多高校达成深度合作，推进高校专业游戏人才培养，为行业输送更多优秀人才，成就每一位逐梦者的游戏梦想。而未来《艾兰岛》的游戏内容，将契合更多领域人才的需求，作为自由创造的“创意引擎”，广泛应用多个领域。

图6：张兆弓演讲现场

图7：央美学生艾兰岛游戏作业《寻梦》

图8：沈俊同演讲现场
对于腾讯而言，《艾兰岛》可能只是一个开头，未来，腾讯还有更多的沙盒游戏将面向市场，并持续致力于教育领域的打造，让游戏不仅仅是游戏，更可以激发人们的想象力，让世界充满更多的可能。

图9：腾讯游戏学院现场
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113352_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113346_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113334_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113326_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113320_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113314_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113308_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628113301_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>