<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733025</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733025.html</url><title>网易高管解读Q1财报： 对游戏持续增长十分乐观</title><datetime>2018-05-17 21:28:4</datetime><text>网易在今天公布第一季度未经审计的财报，一季度净收入22.60亿美元，净利润1.20亿美元。CEO丁磊等高管回答了分析师们的问题。

以下是电话会议问答环节的主要内容：
瑞士信贷银行分析师Thomas  Chan:第一个问题有关于手游和端游的市场竞争。网易未来计划发布的新游戏与整个行业相比下的竞争布局情况?第二个问题，跨境电商市场的竞争格局?是否会受到中美贸易战的影响?线下有没有电商部署?
丁磊：我们在PC游戏（端游）上会继续保持投入，我们认为PC游戏有自己的特色、用户体验以及市场空间。6月22号，网易会推出一款PC版武侠游戏《逆水寒》，这是一款重要作品，我们在这个作品研发上投资了很长的时间。前期的测试表明，用户的满意度也相当高。除此之外，其他的PC游戏，我们也在做。比如《荒野行动》也有PC版，这是我们在PC上的一些方向。对于手机游戏，在5月20日那一天我们会发布更多手机游戏。PC和手游这两条路，目前在公司内部是同时进行，齐头并进的。
中美贸易战目前对我们的跨境电商业务没有什么影响。网易考拉和其他竞争对手相比，处于比较领先的地位，而且用户的满意度也是相当的高。我们之后会考虑进军线下电商业务，无论是考拉还是严选，但是不会大规模的做，可能我们的做法会是在某一个城市部署一个到两个的旗舰店，上海可能是两个，主要起到陈列展示和体验的作用。
花旗银行分析师Alicia  Yap：第一季度网易在市场营销和推广进行了大量的投资，这是否就意味着在第二季度《荒野行动》等游戏会迎来显著的增长?能否量化评价一下《楚留香》目前的表现并对比一下已有的其他RPG（角色扮演）类游戏?会不会吸引其他游戏的用户过来?
杨昭烜：我们第一季度的营销费用主要用在不同地域推广不同的游戏品类，正如之前我们所说，在之后的几个季度预计会带来利润的上涨。我们很高兴看到战术竞技类游戏可以为网易的成长和利润增长带来不竭的动力，我们对这种持续的增长持有十分乐观的态度。市场营销费用往往与新游戏发布相关，在第一季度和第四季度我们通常会发布大量的新游戏，从而带来这项费用的增长。纵观全年，这种起伏是很正常的，主要还是与公司整体的研发计划和上线时间有关系。
丁磊：《楚留香》目前不会对《倩女幽魂》、《梦幻西游》及其他MMORPG游戏的玩家带来影响，从过去经验来看，用户流失的情况基本上没有发生过。《楚留香》的用户群体主要是“95后”，所以大可不必担心这种用户转移的情况。
美国银行-美林分析师Eddie  Leung：我记得杨总提到过，手机游戏收入将会在今年之后的季度内持续增长，那么现有游戏和新的游戏分开来看的增长趋势是怎样的?
丁磊：对已有的游戏产品，我们相信在2018年这个增长将会是持续稳定的。实际上我们主要的增长来自于刚刚上线或是即将发布的新游戏产品。
高盛分析师Bill Lu:  我的问题有关于网易邮箱业务收益。我注意到在第一季度网易邮箱业务单元同比增长了100%，造成这个增长的原因?是因为广告收入的增加吗?目前是否达到较高的毛利率以及是否有新的战略?
杨昭烜：大家应该都知道从去年四季度，我们开始将电商业务独立出来，单独进行财务汇总。对于邮箱和其他业务，我们主要的收入来源于直播平台和网易音乐以及一些公司内部还在进行研发的产品。营收翻了三倍，表明一些新业务健康快速的增长趋势，比如网易云音乐和视频直播。
摩根斯坦利分析师Alex  Tong：我的问题有关于网易海外游戏的营收。上个季度有多少利润来自海外游戏业务?网易目前应对海外游戏市场的扩张战略?是否会与海外合作伙伴出品更多的游戏产品?这个季度，网易在代理和产品研发的费用较之前的季度有显著的上升，请问原因是什么?有多少用于游戏推广?2018年有效税率明显上调，那么在2019和2020年公司使用的税率水平?
杨昭烜：第一季度海外游戏虽然仍保持个位增长率，但是却较之前有很大的上涨。我们对未来的发展十分有信心，因为网易有多样化的游戏产品品类，可以为越来越多的用户也包括海外用户提供高质量的用户体验，为进入海外市场提供了基础，海外游戏营收也将不断上涨。
代理和研发费用的增长主要是由于雇佣支出的上升。作为国内领先的高质量内容供应商，我们在求贤引才方面进行了很大的投入。最后一个有关于有效税率，我现在从营收的角度来具体解释一下。我们的收入主要来自于子公司业务，比如电商、音乐等，因此有效税率和之前相比会显著上升。一季度我们采用的所得税率为26%。
丁磊：我们有一些游戏是专门应对海外市场的，比如《荒野行动》，还有一些即将要在海外发行的游戏。目前，我们会和国际上的一些企业合作，利用他们的技术或者玩法共同在海外开发一些游戏。在今年年底，你很快就可以看到我们的游戏在海外推广和出现。
摩根大通分析师Alex Yao：电竞类的游戏从Dota到《英雄联盟》获得了很巨大的日活跃用户量，那么未来这类游戏的发展趋势和机会是什么样的?
丁磊：电竞游戏是我们一个比较重要的战略，是未来一个非常大的品类。电竞类游戏像Dota,  像《炉石传说》中的卡牌游戏，像《守望先锋》中的射击游戏，再到《荒野行动》这样的射击类沙盒竞技游戏，还有像《第五人格》的不对称竞技游戏。在未来，我们会不断推出新的电竞类游戏，我们认为这是一个非常巨大的市场。希望通过不断的创新可以获得市场份额和保持增长。
德意志银行分析师Hanjoon Kim：考拉和严选分别带来的收入情况?之后严选增长和发展的战略部署是怎样的?
杨昭烜：对于电商业务，我们从来不会割裂考拉和严选。
丁磊：大家买过严选产品的都知道，用户的忠诚度非常高。我们接下来要做的事情就是把严选的市场推广给做好，让更多的中国消费者可以接触到严选这个品牌以及商品，这是我们之后一项很重要的工作。可以说，严选是网易与其他电商相比一项比较创新的，结合中国特色的电商模式。
德意志银行分析师Hanjoon Kim：从长期的角度来看，游戏市场有哪些类目可以有更大的潜力和机遇?
丁磊：主要还是取决于游戏本身。我们比较看好手机游戏，PC游戏我们还会继续做，但是相比下，肯定是手游的市场更大一些。第二就是竞技类，尤其是适合直播的竞技类游戏和沙盒类玩法的游戏是会广受欢迎的。在未来，我们需要关注的游戏，一个是高自由度沙盒类游戏，还有一个是直播竞技类游戏，这些品类都会受到用户的喜欢。
中金公司分析师娜塔莉·吴Natalie  Wu：随着电商业务的不断增长，营运资本是否会有所上涨?如果会上涨，是否会有应对解决方案?线上音乐市场的竞争格局?网易音乐目前的商业变现情况?
杨昭烜：我们的电商业务主要采取自营的模式，以保证质量和信誉度。随着我们业务的逐渐扩大，营运成本确实是会增加的。但是对此我们并没有十分担心，因为我们最终可以实现一个增长和利润的双赢。目前，与其他电商竞争者相比，我们的规模还处于比较初期的阶段。随着未来的快速、强劲增长，我们会给这项业务找到并部署最佳的融资渠道。
丁磊：目前，网易云音乐在市场上有非常领先的地位。在中国，音乐是一个有巨大需求的市场。不管是在手机还是在汽车上听音乐，都离不开云音乐平台。云音乐会结合中国用户的需求向前走和发展，利用中国音乐爱好者的需求去推动和发展中国原创音乐，这是我们的一个目标。当然我相信无论在哪里音乐都是必不可少的内容。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180517/369_180517212659_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>