<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742576</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742576.html</url><title>《精灵宝可梦Let's Go》前瞻：精灵球外设惊喜连连！</title><datetime>2018-08-03 17:19:2</datetime><text>
	国外媒体近日对《精灵宝可梦Let's 
Go》双版本进行了试玩，体验了常磐森林场景的完整流程，不过后续的内容没有得到体验机会。另外在试玩过程中还上手体验了精灵球Plus外设。总体的感觉非常精彩，但也有些微忧虑。











	以下是前瞻全文：


精灵球Plus外设表现如何?


	在试玩过程中，我们完全没有使用Joy-con手柄，所以无法评论手柄在这款游戏中的表现。所以这篇前瞻是完全建立在使用精灵球Plus的基础之上的。


	不过，精灵球Plus真的是一项很棒的技术。个人认为，这给那些已经在《精灵宝可梦Go》中感受到虚拟与现实结合魅力的玩家想要在综合主机上更进一步的时候搭建了很好的桥梁，这也正是《精灵宝可梦Let's 
Go》这款游戏想要传递的东西。而这部分玩家群体也正是任天堂想要吸引到Switch主机上来的一群人。


	从上面的图片可以看到，精灵球Plus上有一个类似Joy-con上的腕带，不过还有一个环，可以把指头穿进去。我们试了一下，感觉用中指能够比较方便地控制精灵球。总之这个东西还是要小心一些，该戴的东西就戴上，毕竟你在玩游戏的时候大部分时间是往电视屏幕上扔球，一旦脱手那么后果……


	穿过指环之后，手指可以正好放在精灵球顶端的按钮上面。在试玩过程中有一个按钮是禁止我们去按的，因为这个按下按钮可以打开一个秘密菜单，这部分内容还不能向我们透露。这么看来的话应该就是暂停菜单了，里面可能有一些还没有对外公布的新功能。


	而精灵球最有意思的是在前面设计了一个类比摇杆。每个人的手掌尺寸不同，可能会有人觉得难以控制，我感觉就有那么一点点。在试玩中的大部分时间都要用这个类比摇杆来控制，并且按下摇杆来确定选择，时间长了也有种人机合一的感觉。











	玩时间长了之后，精灵球的握感就会越来越舒服，它的光滑表面更增加了舒适感。由于这东西太容易适应了，所以有一半时间我都忘记自己是在用一种特殊外设在玩游戏。当然，当HD震动机能生效的时候，就能让人想起来你拿的其实是一个球了，而且由于整个球被握在手里，这个震动感更加强烈。不过这并没有任何的不适感，反馈力度恰到好处。


但紧接着就有一个问题，捕捉精灵是怎么操作的，好不好用?


	好消息是，本作的捕捉精灵方式与《精灵宝可梦Go》如出一辙。准备扔球的时候，就按住类比摇杆按键，一个很多人熟悉的小圆圈就出现在精灵身上。然后，你朝电视屏幕“扔出”精灵球，在画面上就会有同样的操作。


	当我们扔球的时候，工作人员告诉我们精灵球外设里的陀螺仪非常精良，可以判断出你把球扔到了屏幕上的哪个部分。所以，如果你想要抓一只移动的精灵，比如大嘴蝠，那你就要往画面右上角扔。我们实际测试了一下，工作人员所言不虚。


	在试玩过程中，我们抓到了一些波波、小拉达和独角虫，这些精灵很适合做前期扔球练习的对象，但是弧线球真的不好扔。工作人员也承认说他也不太会扔弧线球。一边转球一边扔，球很容易直接脱手。











	在试玩一小时之后，我们还是没找到好办法。我不知道弧线球还好不好用，现在这个版本比E3版稍微更新了一些，不过这也就是我们对精灵球外设所担心的最主要的部分了。希望《精灵宝可梦Let's 
Go》能给购买了精灵球Plus的玩家提供一个训练系统，这样就可以掌握一些高级技巧。


	再说回精灵球的好处吧，视觉享受是个很大的卖点，一旦抓住精灵，球上的LED就会连续闪烁，而且精灵球上还配有一个小扬声器，这时就会传出被抓住的精灵的叫声。这简直就是宝可梦玩家童年梦想成真了好嘛！玩过《精灵宝可梦》系列的玩家多少都想拿个球比划比划吧。


	说实话，在用精灵球Plus玩过《精灵宝可梦：Let's 
Go》之后，我不太确定自己是否还想再用Joy-con去玩了，精灵球似乎才是这款游戏唯一正确的游戏方式。而且这款外设也能与《精灵宝可梦Go》完全兼容，可以孵蛋、拿糖、计步，所以这个价格设置还是有一定合理性的。


	另外，这款产品似乎悄悄替换了在任天堂官网上的《精灵宝可梦Go》Plus腕带，如果你之前买过的话，恭喜你，绝版产品+1。


	精灵球说得差不多了，该说说《精灵宝可梦：Let's Go》这款游戏了。











	好消息是这款游戏可以说是原汁原味。刚才说过，我们只体验了常磐森林的流程，不过这个版本实际上是可以接着往下玩的。但宝可梦公司的工作人员在现场巡逻呢，所以最好还是老老实实的比较好，因此没有冒这个险。


	这个版本的试玩是偏功能方面的，试玩里没有剧情线索让我们可以看看这款作品跟原版《精灵宝可梦：黄》有没有什么区别。整个试玩过程我们主要遭遇了几场训练师对战，来回就那么几句话，再就是抓了一堆野生精灵。最直观的的感受就是，这款游戏的界面简繁相济，照顾到了新老玩家。


	当然作为一款时隔多年的重制作品，画质不升级肯定说不过去，各种模型更加丰满，光照绚烂，天气效果也非常引人瞩目，奔跑的时候带起的草丛飘动也更加明显。战斗过程更加动感，训练师扔球的动画齐全，每只精灵也能在高清画面下展示他们各自的独特技能。


	身后跟着个可以聊天的精灵，草丛中的精灵也会以独有的风格出没，这个世界比其它的《精灵宝可梦》游戏更加鲜活。而且玩家更有选择余地，可以凭借肉眼观察来判断自己要追赶哪种类型的精灵，在进入战斗之前就避开自己不想要的那些，抓精灵的效率更高。


	在战斗时的菜单选项还是一如既往，没有受到限制的感觉。我可以轻松地从精灵球切换到超级球，结合蔓莓果和蕉香果取得最佳效果。











	是的，果实的作用也跟《精灵宝可梦Go》一样。蔓莓果可以让精灵冷静下来，更易捕捉，不过在《精灵宝可梦：Let's 
Go》里，蕉香果的作用是让你在抓住精灵之后可以得到一件道具而不是糖果。


	战斗中切换精灵也很方便，玩家可以制定好出战策略，让团队获得一定的经验值。每个精灵也都有自己的独特技能，比如皮卡丘的电击和伊布的尾鞭，画面效果都非常出色。


	在游戏过程中，我们升级的速度很快，不知道是不是在试玩版中加快了速度，这样感觉训练师对战就太简单了些。常磐森林是游戏初期的一个迷宫，用来熟悉游戏方式用的，但现在等级平衡这部分似乎有点问题，不调整的话肯定会影响玩家的兴趣。


	但不管是《精灵宝可梦》的老玩家和新玩家，都有玩这款《精灵宝可梦：Let's 
Go》的理由。这款游戏很难说是重启还是复刻，不管怎么说，画面是升级了。宝可梦玩家群体里存在不同的派系，


	但这款游戏还是能取悦双方的。


	个人觉得这应该不是Switch平台上的当家大作，不过会把《精灵宝可梦Go》吸引而来的新玩家引流到这台主机上，也能让那些原本不看好本作的老玩家获得超乎想象的体验。这肯定不是一款传统的《精灵宝可梦》游戏，不是正统续作，那个你要等到明年才行，但这也是一种推陈出新的方式，能让这个系列的玩家们拥有再次进入这个世界的机会。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533287804_597253.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533287817_684720.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533287828_746528.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533287844_340792.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533287852_437291.jpg	</imageurl><videourl /></doc>