<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745880</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745880.html</url><title>苹果 iPhone XS 发售遇冷！黄牛：今年行情不行</title><datetime>2018-09-22 08:54:2</datetime><text>
	据国内媒体最新消息，苹果新一代iPhone已经于9月21日上午正式开售，然而与去年iPhone X同期相比，新一代iPhone 
XS的人气要远不如去年火爆。





	新京报记者从不同渠道了解到，iPhone Xs渠道价格几乎全线跌破官网报价，已有黄牛在官网退货。不过史上最贵的512G版iPhones Xs 
Max则在加价卖。据记者了解，有黄牛在官网12799元的价格上加价2001元至14800元，依然供不应求。


	多位黄牛称“今年行情不行”


	9月21日上午，一位在苹果西单店附近蹲守的黄牛告诉记者，今年新款iPhone渠道价全面跌破官网价格。“总有人不了解行情，今年货量足，而且太贵了。”


	新京报记者从多位渠道商方面了解到，第一批新款iPhone已经于9月18日到货，目前iPhone Xs 
64G、256G、512G版本渠道最低报价分别为8220元、9620元和12350元，低于官网的报价8699元、10099元和11899元。


	“今年人太少了，”位于西单门店外的一位黄牛告诉记者，以往在新款iPhone发布首日，店内会在很长一段时间内人满为患，多人排队体验。但记者看到，今年在开售一个小时后，店内的人流量便明显减少，多台体验机空置无人体验。


	记者在北京三里屯太古里的苹果专卖店看到，工作人员在专卖店一侧为前来取货的消费者摆放了两排队护栏。上午9点半，记者看到的排队人数约为30人，仅使用了排队护栏的三分之一。而在护栏旁，则有上百人聚集在苹果商店的门外。记者询问发现，其中不乏等待收货的黄牛。


	一些黄牛告诉记者，今年的排队人数要远远少于往年。门口的保安告诉记者，“早上8点半的时候排队的人特别多，能有近百人，几乎占满整个护栏。但整体上，今年排队的人数还是要远远少于去年。”


	“这次货量足，”多位黄牛认为这是今年黄牛市场并没有像以往那样火爆的最重要原因，“还有就是真的太贵了，”黄牛说。


	iPhone Xs Max黄牛报价居高不下


	昨日上午10点，一名黄牛告诉记者，64G版iPhone Xs 
Max报价9900元，256G版本报价11300元，而512G则高达13800元。其中64G和256G版本只需加价300元，而512GB版本则需加价1000元。


	不少黄牛表示iPhone Xs Max的64G版本不收，甚至有多名黄牛表示256G版本也不入手。在黄牛市场中几乎没有出现iPhone 
Xs的身影。“想要Xs直接去门店买就行了。”一名黄牛告诉记者。


	到了下午，iPhone Xs 
Max（512G）持续热销。“我今天上午收了30多部512G的，到现在卖出去20多部。256G的卖出去十几部。”一位黄牛告诉记者，“买512G的比买256G的多。”另一个黄牛表示。


	截至下午五点，三里屯门店外的黄牛报价整体并没有太大的变化，iPhone Xs Max（512G）的价格仍然居高不下。


	一名黄牛通过微信告诉记者，他从店里拿货就要加价700元，最低报价也要13700元。已经有黄牛在官网12799元的价格上加价2001元至14800元。


	黄牛普遍认为，在本次首销日中，“最大最贵”的iPhone Xs Max（512G）可以说是市场的宠儿。


	■ 分析


	史上最贵iPhone为何热销?


	“每年最高配的机型都会卖得最火，”一位黄牛告诉记者，本次iPhone Xs Max（512G版本）价格仍有炒作空间并不意外。


	“它的供货量相对来说小一些，它相对来说更大、比较酷、又是双卡，符合了中国人需要，也能与老款作出明显区别，”电信分析师付亮称。


	除Max 
512G外，其他的机型破发在预料之中，付亮认为，苹果自己认为新机型采用了新技术、迎合了中国的双卡，定的价位相对来说比较高。但是可以看到，华为、vivo、OPPO都在提供类似的竞品，Xs并没有增加新的卖点，但它定的价格差比起前代有扩大的趋势。


	一位业内人士认为，iPhone Xs Max（512G版本）热销也有其他原因，此次苹果发布的iPhone Xs系列，对比上代旗舰机iPhone 
X来说，差别并不突出，除了在处理器、屏幕、拍照方面有所提升外，外形方面简直一模一样，缺乏新款iPhone的辨识度。


	此外，iPhone Xs系列与其他厂商的旗舰机相比，功能性和辨识度上不突出，价格则贵出不少，导致这部分消费群体很容易被分流;而iPhone Xs 
Max系列除了辨识度足够突出外，其高配版过万的价格吸引了相当一批对价格不太敏感的消费群体，在这个价格领域，华为、小米、OPPO、vivo等基本没有相应竞品出现，iPhone 
Xs Max可以说在这个价格区间没有碰到竞争。


	这个趋势在去年的iPhone X身上已经有所体现。据市场研究公司Counterpoint Research发布的最新市场调查报告显示，iPhone 
X在发布后的十个月之后，也就是截至2018年8月份，iPhone X销量突破6000万，在全球销量达到6300万部。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537577545_341056.jpg	</imageurl><videourl /></doc>