<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740561</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740561.html</url><title>《逆战》6周年版本专题上线 7月19日尸不可挡</title><datetime>2018-07-13 11:01:2</datetime><text>战争尚未结束，一切才刚刚开始——《逆战》(简称：NZ)7月19日邀你重返大都会，决战归来的Z博士!喜迎《逆战》6周年，游戏重磅打造的年度大版本《博士归来》正在紧锣密鼓的筹备当中，全新版本专题于今日抢先上线，探索·巨型战场、策略·围猎BOSS、永久·神器掉落，以及自由组队、任务模式的全新战斗体验，一起走进版本专题，了解更多新版本内容。
《逆战》6周年版本专题：http://nz.qq.com/act/a20180706versionpc/index.html#page5

《逆战》6周年版本专题上线
探索大猎场 巨型战场更多可能
大世界猎场地图扩大了30倍!这意味着什么?更大的探索空间，更多的战斗可能，以及前所未有的游戏视听体验。《逆战》  6周年年度大版本《博士归来》中，将为玩家开放大世界猎场，在这一巨型战场上，可划分为几个区域。其中普通模式下将开放废弃地下铁B区、剧院广场D区、破碎大厦E区。

巨型战场
废弃地铁站：阴暗破旧的地铁站，死寂中危机四伏，电力系统基本瘫痪，只有零星的探照灯以及坍塌的顶部射入的光线照亮勇士前进的道路。瘫痪的地铁阻隔道路，游荡地底的丧尸，形成了诡异的地铁丧尸迷宫。穿过汹涌尸潮抵达地铁站台，勇士们惊闻死去已久的Z博士声音传来，然而没有时间多想，因为他们将直面强大的粉碎者-瑞派尔曼!

废弃地铁站
魅影剧院：魅影剧院是大都会曾经的文化中心，当年Z博士发布翡翠药剂的中心区域，一时万众追随，但无人知晓末世灾难的降临;如今，旧地再临，魅影剧院广场区万尸齐聚，群尸游荡，只为等待那个名为Z的男人归来……进入剧场将会挑战Z博士生身父亲，邪恶强大的大魔术师-弗兰克·赞!
破碎大厦：破碎大厦作为当年大都会抵抗僵尸潮的核心区，曾经戒备森严，防守严密，但Z博士最终还是攻占了此地作为指挥中心。作为大都城市的精神象征以及制高点，Z博士此次归来势必会在此现身，给他的僵尸军团发出统一指令，勇士们，整装待发，在此迎接Z博士的再临吧!
在除了普通模式之外的其他模式下，游戏还将“解锁”这张大世界猎场更多区域的挑战，如皇后十字车站、汤姆森河畔等，届时玩家也将遭遇更多新的挑战。

围猎BOSS
策略作战 齐心协力、围猎BOSS
在《逆战》大世界猎场中，随着探索新地图的脚步，玩家也将遭遇全新的BOSS并需要全力以赴，战胜他们!《逆战》新版本专题中展示了这些新BOSS，包括位于废弃地铁站内的粉碎者-瑞派尔曼，魅影剧院内的大魔术师-弗兰克·赞，以及位于破碎大厦楼顶的，与合金战甲融合的终极BOSS——Z博士。据悉，归来的Z博士一改此前的形象，借助于合金战甲，Z博士拥有了绝对的力量与迅猛的速度，在战斗中会挥舞着一对高科技合金双刃，迎战追踪而至的精英小队。

永久神器掉落
永久神器掉落 合金双刃制霸战场
大挑战势必会有高回报，在《逆战》全新版本专题中，为玩家展示了大世界猎场将推出的三款永久掉落神器。其中粉碎者-瑞派尔曼的掉落是聚能粉碎器，属于重型手套，粗犷的外观恰如其分的展示出此拳套的豪迈狂野，破坏力量感爆棚!魔术卡牌是大魔术师-弗兰克·赞的招牌戏法道具，为强力投掷武器。还有Z博士的合金双刃，拥有罕见的变形能力，可在使用中完美共振组成合金双刃矛。在猎场战斗中，合金双刃矛可被投掷飞出，无坚不摧的合金矛头对沿途敌人能够造成大量伤害。

全新战斗体验
自由组队、任务模式 全新战斗体验
在《逆战》大世界猎场中，玩家需要每4人为一小队，同时组成两支队伍进行挑战。并且在该猎场中，游戏还将植入诸多新玩法来丰富玩家体验，如在废弃地下铁B区内，玩家可以接取多种类型的任务，比如赏金、猎杀、生存、摧毁等。以赏金为例，玩家需要击杀指定数量的特殊目标僵尸才能完成任务。当玩家完成随机任务时，有几率获得增益BUFF，并有几率掉落供局内使用的超级神器。
Z再度降临大都会的战场，是生死的轮回还是恶意的复仇?《逆战》6周年版本专题正式上线，7月19日尸不可挡等你来战!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105733_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105741_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105848_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713105858_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>