<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742652</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742652.html</url><title>今日头条似乎悄悄地把内涵段子给“复活”了</title><datetime>2018-08-05 09:07:3</datetime><text>
	内涵段子并没有回来。但也不能这么说。内涵段子的“内涵”似乎已经被今日头条复活了。


	近日，一款名为皮皮虾的App在苹果商店和各大安卓应用商店正式上线。根据官方介绍，这款有着粉红图标以一只大眼睛皮皮虾为标志的App定位是搞笑神评论社区，主打功能是搞笑视频和神评论，用户则被称为皮友。从图标到功能，皮皮虾都与之前的内涵段子有不少相似之处。





	但皮皮虾与内涵段子的关系并不仅仅限于模仿，它还可以同步恢复内涵段子的账号和数据。同时皮皮虾还得到了今日头条和抖音的广告推送。另外，皮皮虾运营公司与今日头条母公司字节跳动同样存在连带关系。这基本可以确定，皮皮虾就是今日头条借壳重生内涵段子的新产品。


	散落在各处的段友们已经从贴吧、抖音以及今日头条上看到消息纷纷涌进了皮皮虾。在用内涵段子账号登录后，皮皮虾会显示“你是第XXXX个回新家的黄金皮皮虾。”一位皮友有些激动的发帖询问，“我们是不是应该有个新的暗号?”，另一位皮友在下面回复，“等等，再等等，家人们还没到齐。”


皮皮虾，我们走


	我在皮皮虾首页看到的第一个视频是一只名叫馒头的狗。视频里，主人每叫一次馒头，小狗便回应一声“嗷呜”。这个视频早在内涵段子上就已经非常出名，馒头由此得到了“镇段神兽”的称呼并成为了段友的暗号之一。这条视频得到了超过两万个赞和1700条评论，不少人留言表示“这是回家看到的第一个视频”。


	皮皮虾首页的很多其他视频同样具有内涵段子的特色，比如被蜜蜂蛰肿了嘴的狗、犯傻拆家的哈士奇以及各种土味情景剧。同时，皮皮虾还有不少视频都是搬运自抖音的，还带有抖音的Logo水印。





	根据苹果商店的版本历史记录，皮皮虾早在一个月前就推出了1.0版本，三天前，皮皮虾进行了账号相关优化、首页增加多频道、视频播放优化等重要更新。而根据小米应用商店的版本记录，皮皮虾在8月3日还进行了配音、QQ登录、首页改版以及自定义上传视频封面等一系列更新。


	目前，皮皮虾共支持手机号、QQ号和微信三种登录方式。首页有推荐、视频和图文三个频道，右上角的搜索按钮可以搜索热门标签话题，其中包括美食、宠物、电影、热血动漫、恶搞等话题。皮皮虾视频播放机制也与内涵段子类似，都是每下滑到一个视频会自动播放，同时视频下面会有多条热门评论单独露出。


	在对外宣传上，皮皮虾最大的特点之一是可以同步内涵段子数据。这一功能足以说明皮皮虾与内涵段子以及头条之间不寻常的关系，毕竟想要获得内涵段子的数据只能通过今日头条。同时皮皮虾的创始公司与头条也有紧密联系。


	小米应用商店显示，皮皮虾App的开发者是西安四季恒通信息科技有限公司，该公司的法定代表人是王奉坤。同时王奉坤还是西安四季恒通的执行董事兼总经理，金敬亭是公司监事。据IT之家报道，王奉坤和金敬亭还出现在了今日头条母公司字节跳动的专利名单中，这两人是今日头条的资深研发工程师。





	这几乎可以判定皮皮虾就是今日头条自己开发或在背后支持开发的一款新产品。包括从时间上看也对得上，内涵段子今年4月被封，西安四季恒通注册于今年6月。从皮皮虾可以同步内涵段子数据来看，皮皮虾的最大使命可能就是要承接内涵段子此前的两亿用户，重建一个搞笑娱乐类的社区。


内涵段子的社区价值


	内涵段子诞生于2012年，是今日头条推出的第二款独立产品。在抖音、西瓜视频等产品崛起之前，内涵段子一直是今日头条旗下第二大产品。到2017年，内涵段子已经拥有2亿用户，月活用户超过2000万。但在今年4月，国家广电总局以导向不正、格调低俗等理由责令头条永久关停了内涵段子App和公众号。


	内涵段子上线之初被设计为今日头条的用户导流入口，从搞笑这一细分领域切入以接地气的形式快速实行让内涵段子收获了大量用户。由于与今日头条用户群高度重合，头条最初的流量几乎全部来自于内涵段子。之后逐渐壮大的头条开始反过来为内涵段子导流，这使得内涵段子一直稳居搞笑类内容平台头名。


	截至目前，内涵段子仍然是头条曾经最好且唯一的社区，这一点即使抖音都还没做到。一个好的互联网社区可以让用户在其中形成频繁的社会互动，同时还会形成自己独特的文化认同，内涵段子在这两点上都做得十分出色。





	内涵段子以段子和搞笑视频为主的快乐消解了严肃的意义，让人们拥有对同一事物的相同视角或认同感。这使得内涵段子上段友之间的互动频率都很高，所谓神评论就是由此产生。同时段友也形成了自己的文化，具有代表性是“滴~滴滴”一长两短的汽车喇叭声以及“啤酒小龙虾，段友是一家”等暗号。


	基于互动和暗号，段友们还组成了地区性的社群，这些社群会定期举行自驾游、做慈善等活动。在这一切背后，整个内涵段子的运营团队才只有几十人。


	对于头条来说，随着抖音与腾讯在短视频社交领域的竞争日益升级，打造一个优质的短视频社区的需求就越迫切。相比依靠强运营和不断的新内容吸引用户注意力，一个好的短视频社区更能让用户自愿留下来并增加用户的平台黏性。同时一个好的基于用户互动的社区也将为头条未来发展社交打下重要基础。


	事实上，抖音走红之后，头条已经做了多番尝试。其中包括将关注栏由信息流形式改为类微博的账号显示形式，在关注栏视频里增加热评，最近还推出了地理位置显示功能。这些举措都是为了提升用户与用户的连接来打造社区。比如基于地理位置的在地化内容，用户就可能会发现认识更多周边的抖音用户。


	但受抖音以内容消费为主的平台机制影响，用户对于内容、KOL的需求和关注远胜过对个人的关注。加上抖音的内容相比内涵段子要更庞杂，在这样一个综合性的平台上构建一个社区远比在垂直内容平台更困难。在这种情况下，复活内涵段子成为了一个更快速经济的选择，未来甚至还能与抖音形成高低搭配。


如何找回段友


	对于一个社区而言，老用户是决定社区内容和调性的重要因素。因此在今日头条推广皮皮虾App的过程中，如何吸引之前的气质相符的段友们回来是关键一步。在皮皮虾的推广上，头条在今日头条App、抖音以及百度贴吧上都进行了广告宣传，这成为了段友们知道皮皮虾App的三大主要通道。





	其中今日头条App和抖音上关于皮皮虾App的广告语为“啤酒小龙虾，来皮皮虾住新家”，这一富有寓意的广告语结合皮皮虾App与内涵段子类似的粉色图标，很容易让段友们将皮皮虾与内涵段子联系起来。在皮皮虾的苹果商店留言里，不少段友表示自己是在今日头条和抖音推荐页看到广告回归的。


	在段友之家贴吧里，很多人开始发帖宣传皮皮虾App，发的最多的一句话是“找到家了”。内涵段子被封那天，内涵段子吧与段友之家吧正式合并，超过100万原内涵段子吧的吧友涌进了段友之家吧，这里成了段友的临时聚集地。


	在1.5亿日活的抖音以及同样日活过亿的今日头条App的共同传播之下，皮皮虾App的用户量正在迎来快速飞涨。这些用户里很多都是原来的段友，每位段友用之前内涵段子的账号登录皮皮虾之后，皮皮虾会跳出“你是第XXXX个回新家的黄金皮皮虾”，《三声》（微信公众号ID：tosansheng）目前看到的最大的数字是210870，这意味着已经有超过21万原段友入驻了皮皮虾App。





	同时由于皮皮虾可以同步内涵段子的数据，这使得段友们原来的内容、资料和关注关系都能保存下来，这将大大缩短重建社交关系的漫长过程。在皮皮虾苹果商店的评论里，有用户表示已经登录了原来的账号，资料收藏都在，数据已经互通。但也有人说可以看到以前的内涵段子的评论和收藏，但是不能互动。


	即使这样，皮皮虾App在起点上已经占据了很高的位置。同时皮皮虾App也着力强调了建设正能量社区的口号，这当然是因为有内涵段子的教训在前。如果不受政策方面的影响，皮皮虾App极有可能在很短时间里就能完成社区重建。


	在一片“删抖音回家”的欢呼声里，也有段友保持着冷静与担忧。“各位，不要搞组织，不要发展线下暗号聚会，不要黑其他App，不要带舆论风波，如果还想要这个新家好好的话！”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431133_276842.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431160_392130.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431173_178336.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431184_661013.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431196_739835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533431207_658486.jpg	</imageurl><videourl /></doc>