<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749091</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749091.html</url><title>"剁手"节电商员工加班到泪目：请把双11还给单身狗</title><datetime>2018-11-11 15:44:2</datetime><text>
	双11买什么?工资还够用吗?最近经常听到这样的问题。又一年“剁手”节到了，铺天盖地的双11购物攻略和令人怀疑智商的优惠规则来得猝不及防，对于消费者而言双11可能是狂欢，对电商却是考验。


	公司打鸡血的宣传条幅、实时反馈销售额的投影、桌子下临时搭的床铺，无疑把电商公司如临大敌的焦灼展现得淋漓尽致。不少电商从业人员吐槽，本是光棍节变购物狂欢节，单身狗没有被消灭，加班狗倒是多了不少。


加班费买了床垫，夜宿公司


	“不干出点成绩，谁理解你的不易”、“宁可双11不睡觉，也要把货卖到爆”、“都双11了，还不突袭！”……在王岳峰所在的公司里随处可见这样的标语，他对中新经纬客户端表示，公司10月初就开始备战双11，睡在公司连轴转的工作状态已经持续近一周，他曾向领导询问是否有加班费，领导却回应，用来给他买了床垫，这几天睡在公司。





双11加班临时睡在帘子后面 王岳峰供图


	王岳峰称，领导近日召开动员大会定下今年双十一目标，要求比去年销量增加20%。


	“身体累心更累，双11加班压力很大，”他说：“公司技术骨干比我们更辛苦，怕系统关键时刻突然崩溃，他们需要留在单位时刻待命，心里还忍不住祈祷千万别出问题，以此找点安慰。”


	初入电商行业的黄琦向记者坦言，这种加班阵仗她真的没见过。“9月底，公司就备好成箱的饼干、泡面、红牛、火腿肠、咖啡等速食品，同部门前辈说，这是每年双11、双12、甚至圣诞节的常态，简直像经历了一场高考。”





电商公司双11加班餐 黄琦供图


一天装近千个包裹


	双11买买买之后便是等等等，留给快递行业的自然是堆积如山的包裹。国家邮政局日前初步预计，11月11日至16日，全行业处理的邮(快)件业务量将超过18.7亿件，比去年同期增长25%。最高日处理量或达4.1亿件，比去年增长23.9%。


	2018年是打包员王华兴从事该行业的第5个年头，他抱着已经装箱的商品给记者介绍，每个打包区域四人一组，一人将商品装入泡沫盒，一人封外包装盒，一人装箱，最后由王华兴用胶带封箱。


	在销量大的仓库里，已经预先包装好只等封箱的商品摆了一地，另外没有包装的商品都放在白色小筐中。王华兴称，公司此前一直用纸箱进行包装，但近期纸原料价格上涨，公司正考虑放弃纸箱包装，改为只使用编织袋。





仓库中待寄包裹铺了一地 王华兴供图


	平日，王华兴的上班时间为早上9点至下午6点半，中午休息一个小时。而临近双11，他的工作时间变为早上7点半至晚上10点，中午视情况休息。“双11货流量大，连上厕所的时间都没有，更别说临时再分包，所以我们提前10天进行预包装，4个人每天打包近千箱，估计要忙到15日才能好转。”王华兴如是说。


年底成电商加班高峰


	以为过完双11万事大吉?不，对于电商公司来说，他们丝毫不敢松懈，因为即将到来的还有双12、圣诞节、春节……王岳峰对记者透露，这些节日的到来对他们来说就是忙碌的加班。











微博截图


	也有网友称，移动互联网普及之后，工作场所不再局限于办公室，这种便利性也使工作和生活的界限越来越模糊。


	在上海一家企业负责电商销售的牛萌这样向记者叙述着她双11期间的加班状态：“无处遁逃，在单位加班到晚上10点，在家手机监控线上情况到凌晨，稍不留神就会耽误销售。”


	电商加班的背后，是消费者购物量的大涨。《维度》近日联合腾讯理财发布双11消费情况调查报告，报告将消费金额分成10档，其中预计消费500-1000元的女性占21.91%，1000-2000元的女性占15.76%，消费超2万元的男性占1.99%。此外，超过一半的人(51.7%)认为，双11已经成为节日，就像中秋节要吃月饼，购物节就一定要买东西。


	据中金公司报告显示，今年双11预计全网成交额同比增35%，天猫增30%。天猫、京东仍占据主导地位，并保持快速增长;苏宁、大润发、永辉等平台也会抢占越来越多市场份额。


	电子商务研究中心主任曹磊也表示，天猫双11商品交易总额今年有望首超2000亿元大关，包括京东、苏宁等在内的其他全行业电商平台双11期间大促将超过3000亿元。他认为，每年双11指数级的增长都在不断验证一个事实，那就是今年的峰值将是明年的常态。(文中人物均为化名)

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541922180_635050.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541922188_435365.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541922195_353073.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541922203_168090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541922203_696624.jpg	</imageurl><videourl /></doc>