<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733439</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733439.html</url><title>《大话西游》全品牌亮相520游戏热爱者日</title><datetime>2018-05-20 16:46:0</datetime><text>5月20日，网易游戏以“热爱·玩界大开”为主题，开启了本年度520游戏热爱者日。在此盛会上，网易顶级IP《大话西游》全品牌产品盛大亮相，宣布端手游2018年度系列超重量级产品的全新内容。在迎来众多产品重磅升级的同时，大话端游更公布了将携手湖南卫视金牌制作团队推出“大话西游国风文化探索节目”的重磅消息，大话手游也将与经典国漫IP《黑猫警长》合作，带来更加有趣和娱乐化的内容体验。后续端手游更将陆续推出重磅PK赛事，引爆全民PK狂欢，打造专属回合赛事生态。
大话国风文化探索之旅 打造明星文化溯源情景演绎秀
在今年的520盛典上，网易游戏营销总经理向浪化身大话西游国风江湖001号讲解员，为现场观众展示了一件大话国风宝物——印刷术雕版，并阐述了展示这一宝物的原因：大话中的经典玩法版载千秋的设计灵感正是来自唐朝的雕版印刷术，每周都会带领大家重温雕版印刷的诞生与工艺，而这样充满文化内涵的玩法、设计，在大话里随处可见。今年，大话将联合湖南卫视金牌制作团队，一起制作一档属于大话西游玩家的文化探索节目——《国风话江湖》，节目将用情景演绎的方式，追溯大话里的历史文化传承，用一方舞台，凝练16年国风江湖。同时，节目还请来一位重量级演技派明星倾情加盟，值得关注。这档文化探索节目也即将重磅推出，敬请期待!

此外，每年备受玩家关注的大话西游嘉年华盛典，今年将在8月于广州继续举办，届时也会为大家揭晓新的惊喜!
端游双版本产品全面升级 两大PK赛事激燃来袭
大话2经典版将推出国风全新版本，经典玩法大闹天宫将迎来重大升级，神秘的新BOSS会降临经典战场。另一经典战场日常帮战，也将迎来新元素，玩家将在跨服的舞台上迎战新对手，为帮派荣耀再次出战。此外，经典版更将开启新的召唤兽副本，全新的策略闯关玩法即将来袭。

大话2免费版也将在7月份发布资料片《斗转星移》，推出全新的天罡星玩法，玩家可以直接操纵BOSS与其他玩家对战，带来非凡的战斗体验。更有经典主角将情义归来，44个大话角色齐聚一堂，供大家自由选择。

为了满足大家的PK热情，今年端游的“无差别PK赛”和“天梯巅峰战”两大PK赛事也已经在紧锣密鼓地筹备中，大话2将通过这两大品牌赛事满足不同玩家的赛事需求，打造专属回合赛事生态，沉淀回合策略经典赛事文化。具体赛事细节将逐步放出，请关注官方进一步的消息。

打造IP 升级赛事 手游下半年战略计划
发布会上，《大话西游》手游首先公布了新剧情资料片“天书奇缘”的完整版CG，将之前预告片所隐藏的悬念尽数解答。作为《大话西游》手游的全新剧情资料片，“天书奇缘”不仅更新了主线剧情，还不断丰富每个主角的支线剧情，让玩家在享受沉浸式游戏体验的同时，更加了解大话的故事与文化。

此外，《大话西游》手游还将在今年增设品牌站，补充大量世界观与主角人物资料、展示历代资料片承载的大话手游发展脚步，开放同人模块、展示高品质的同人作品，来吸引更多玩家共建大话IP，在深入了解大话世界观设定和故事的基础上，共同传递大话文化内涵，令经典国风IP更具生命活力。不仅如此，游戏还将与经典国漫IP《黑猫警长》合作，用更有趣和娱乐化的方式讲述大话故事。

无PK不江湖，在产品更新方面，《大话西游》手游将主动迎合大部分玩家逐渐深入的PK需求，用全新的PVP内容来让更多的玩家体验到游戏PK的乐趣。在下半年，大话手游将更新服战资料片，实现多人跨服PVP玩法，通过服战玩法，发展并逐渐完善《大话西游》手游赛事体系。

而在赛事方面，无差别PK赛与群雄逐鹿争霸赛一直是大话手游的两大核心赛事，大话在未来将推出“战计划”，对这两大赛事进行全面升级，合作直播平台，培养职业选手与专业主播，搭建赛事生态，通过完善的赛事体系进一步提升产品活力、玩家参与度与整个大话手游品牌影响力。

今年的网易游戏520游戏热爱者日，《大话西游》全品牌再次以众多重量级产品更新内容、丰富的后续品牌动向，带给玩家更多的惊喜和期待。走过十六周年，《大话西游》已经不单单只是一款游戏，更承载着许多人的青春回忆。在往后的日子里，大话仍将以不忘初心的匠心打磨，继续为大家诠释热爱的含义。热爱不止于此，期待不止于此!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164357_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164425_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164440_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164447_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164454_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164506_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520164520_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzYxNTMxNjM2OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>