<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733420</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733420.html</url><title>最童年新品登录网易520盛典猫和老鼠带你重温纯粹快</title><datetime>2018-05-20 15:20:1</datetime><text>热爱燃烧，玩界全开!2018网易游戏年度发布会&amp;520游戏热爱日启幕，7大神秘场景，23款新游，9大经典IP，5大现象级伙伴IP，重磅战略合作发布，将携手为你带来最精彩的游戏热爱日!

华纳正版授权，网易精心打造的欢乐互动手游《猫和老鼠》，也亮相此次发布会，为玩家们带来游戏试玩和最新研发动态，欢乐童年为你回归，纯粹乐趣等你体验!
玩界全开，热爱无限
520游戏热爱日是网易为所有游戏热爱者举办的一场游戏盛宴，发布会上，不仅有神秘新游供你试玩，游戏制作人解读绝密研发资讯，海量福利派送，更有许多与你一样挚爱游戏的玩家，同你一起度过美好的时光。
今年的520游戏热爱日以“热爱•玩界全开”为主题，旨在与玩家一起打开游戏边境，进入更大的游戏世界。发布会上，由《梦幻西游》、《我的世界》、《荒野行动》等领衔的13款旗舰IP和最大力度拓展游戏边界推出的多款全新风格的新游将联袂登场，让你嗨爆整场，惊喜不断!

华纳正版授权，网易最童年欢乐互动手游《猫和老鼠》也将亮相本次游戏热爱日，现场观众将可以了解到游戏的最新研发动态和测试资讯，还可以与其他玩家一起开启欢乐对决!
经典再临，欢乐依旧
《猫和老鼠》毫无意义是90后乃至00后最为熟悉的动漫之一，汤姆和杰瑞的恩怨和打闹，总能在恰到好处的优美配乐中，给我们带来欢乐。童年的午后啃着冰棍，吹着电扇看动画的场景，也将永远镌刻在脑海中，偶尔回忆起来，都令人心生温暖。
而在网易欢乐互动手游《猫和老鼠》中，你更可以直接加入互动阵营，以汤姆或杰瑞的形象参与到猫鼠追逐的逗趣与热闹中。游戏的整体美术风格还原了上世纪50、60年代最经典的《猫和老鼠》动画，灰蓝的色调，偶现的雪花点，分明的线框，平铺的色块，干净的阴影，厚涂赛璐璐画风都会直接唤醒你的记忆，让你惊呼——这就是我的童年!

蠢萌的汤姆，调皮的杰瑞，从神态到动作都惟妙惟肖。《猫和老鼠》的最大目标，就是带给你最多、最纯真、最丰富的欢乐体验。
逗趣玩法，搞笑互动
游戏中，汤姆的任务是捕捉杰瑞并将其放飞，杰瑞的任务是把大奶酪带回并顺利逃脱，看似对立的设定背后，是玩家间简单而乐趣十足的互动。
客厅、卧室、餐厅，院落……十余个不同场景任你探索、搜寻，推开门后，等待你的或许是诱人的美食，也可能是对手布置的陷阱;冰块、苍蝇拍、玩具枪……三十余种趣味道具，有的直接阻碍对手行动，有些能产生眩晕、冰冻等特别效果，有的能提升玩家的速度，想要赢得互动，可得好好琢磨道具的使用方法。

许多的细节更体现了《猫和老鼠》官方手游的诚意：汤姆偶尔会吹着口哨玩手指，尽显汤姆散漫的性格;杰瑞被捕鼠夹夹中后会双腿飞奔尝试逃脱，颇为滑稽;汤姆挥舞苍蝇拍，会把杰瑞打成纸片……游戏的过程仿佛就是自己在主演《猫和老鼠》大电影，乐趣和欢笑源源不断地来袭，给我们忙碌或疲惫的生活带来轻松与惬意。

欢乐互动手游《猫和老鼠》现已逗趣亮相，更多惊喜内容敬请期待!和老朋友一起重返童年吧!
关于《猫和老鼠》
《猫和老鼠》是由华纳正版IP授权，网易游戏诚意打造的欢乐互动手游。游戏完美还原儿时动画经典，带你回到欢乐满满的童年时光。变身成淘气的杰瑞搬运奶酪，或扮演狡黠的汤姆与小老鼠们嬉戏玩耍。八大房间还原经典场景，缤纷道具碰撞出奇妙效果，更有花式角色供你选择!这个夏天，加入欢喜冤家的追逐打闹，诙谐逗趣的猫鼠互动等你体验!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520151934_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520151943_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520151952_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520152001_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520152008_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>