<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750166</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750166.html</url><title>小伙游戏过度产生幻觉出走 在山上生活12天成野人</title><datetime>2018-11-26 15:37:2</datetime><text>
	游戏是用来消遣娱乐的，但却有很多年轻人沉迷其中，有时连现实和虚幻都分不清。近日，浙江宁波象山县定塘镇的岙底村，就出现了这样的事情，村里的小伙子“小林失联”了。


	这些天，不管与林家有没有关系的村民，都放下了手头的活，帮忙找人。警方和民间救援队也参与进来，但小林依然下落不明。前天中午，好消息传来，有邻村村民在橘园里发现了20岁的小林，人还活着。此时，离小林失联已经整整12天。





	小林的家人告诉记者，小林疑似玩游戏产生幻觉离家出走。


离家前一晚喝了点小酒


	昨天上午，记者联系小林堂哥林先生时，他说堂弟已经被送往宁波一家医院检查，目前精神状态还不错。


	“非常感谢大家的关心。”感谢之余，堂哥也向钱报记者详细介绍了事情的经过——


	小林今年20岁，离家的前一天晚上(11月12日)，心情不错，当晚还与亲戚们喝了几杯酒，回到家之后，说头有点晕乎乎，先睡了。


	第二天早上7点左右，小林反常地起了个大早。父亲以为厂里(小林在离家不远的一家小汽修厂里做学徒工)有事情，就没在意这个细节。父子一起吃早饭时，还有问有答。小林跟父亲说，没什么胃口，饭太多了吃不下，还往父亲碗里分了一点。


	后来，林父临时有事先出去了下，回来后问妻子：儿子去哪儿了?妻答：不知道。刚开始夫妻俩也没觉得啥，可找了三四天后，隐约感觉到事情不妙，遂报警。


	小林突然离家，也让这个平静的小山村炸开了锅。


	村支书李玉定立即组织100多个村民上山寻找。不管是年轻的还是年纪大的，都上山了，还有几个听闻此事在外工作的村民，也专门请假回来。


游戏过度 橘子地里人影正是他





	岙底村坐落在山坳深处，要想在一大片密密麻麻的山林中找人，难度可想而知。


	在找寻过程中，山顶搭建铁塔的施工人员称，他们曾见过小林。“他说有人要追杀他，手上、脸上、衣服都被刮破了”，施工人员以为小林开玩笑，并没太在意。


	根据这一线索，村民们在附近展开了地毯式的搜救，三五米一个人，一字排开，然后往前推进，连着几天，还是没有任何发现。


	与此同时，象山当地公安民警和八九支民间救援队也同步抓紧摸排。


	“我们沿着山沟、水库旁找寻，但一连几天也没有任何线索。”象山雄鹰救援队队长胡可说。


	这漫漫山野，小林究竟在哪?他还能坚持多久?


	就在大家一筹莫展之际，11月24日中午，从邻村传来了一个好消息，人找到了。具体场景是：正在山坡上采摘橘子的村民听到了动静，一个身影从山坡上滑了下来，一看，就是小林。


	橘农发现他时，小林精神有些恍惚，但意识还清醒，能正常交流。橘农给他剥了橘子，小林一连吃了十来个，橘农还给他拿来饼干和八宝粥，已经饿到极限的小林狼吞虎咽起来。随后，橘农拨打了110。


	“被发现的地方，离岙底村就隔了个山头，旁边有一个水库。”象山公安局定山派出所所长陈铖告诉钱报记者，“当时小林并没有回家的意愿，经过大家的劝说之后才回去的。”


打游戏过度出现幻觉


	前天中午12点半左右，堂哥林先生接到派出所的电话，说人找到了。他第一时间赶到现场。


	“看到我的第一眼，他说不要靠近，精神高度紧张。”堂哥回忆，后来等他爸爸到了之后，小林绷紧的神经才慢慢缓了下来。





	“他情绪稍微稳定后，我就问他这几天在山上怎么过来的，他说就吃了点野果子，渴了的话喝点泥浆水。”


	至于为何要离家出走，堂哥认为很大可能是小林“游戏过度，产生幻觉”。


	“我问他为什么要离家出走，他说他看到满山遍野都是被枪扫射的人。”在和堂弟的交流过程中，堂哥发现堂弟的脑中永远走不出追杀的环节。


	记者在采访中了解到，小林是家中的独生子，父母对其比较溺爱，要什么给什么，平时与外界交流不多，经常沉溺在自己的游戏世界中。


	在这个事情发生之前，家人是知道小林喜欢玩游戏的，但不知道他已经沉迷得这么深。


	据小林身边人透露，小林有6部手机，还有一台手提电脑，上面装了好几款暴力游戏。这次离家，他一个手机也没带。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543217721_846286.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543217741_277259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543217753_150364.jpg	</imageurl><videourl /></doc>