<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750229</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750229.html</url><title>杉果黑五：4折入手《古墓丽影》，《上古5》白菜价</title><datetime>2018-11-27 12:11:0</datetime><text>
	今天是杉果黑五大促的第六天，也是倒数第二天，活动期间全场2000余款游戏均在火爆促销中。除了游戏本身好价诱人，杉果还准备了大量优惠活动，让玩家能用最少的前玩上最多最优质的游戏。还有啥游戏值得买？让我们一起了解一下。


	杉果黑五特惠活动专题页链接&gt;&gt;


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1542852693.html?rcode=6dbc748eab





&gt;&gt;劳拉小姐姐领衔，这些当年大作都当白菜卖


	作为单机游戏界的标杆之一，只要一款游戏被打上了3A标志，都会引起玩家一阵瞩目。但由于高昂的制作成本，3A大作在刚开始发售时往往价格高昂，让普通玩家望而却步。但刚开始不入手，过了一段时间就容易把游戏忘掉，最后与优秀游戏失之交臂，引得后来遗憾，所以今天就来小小汇总一下当年你可能错过的，现在被当做白菜卖的当年大作。


古墓丽影：暗影 | 定价：379 | 杉果黑五特惠价：？


	《古墓丽影：暗影》是《古墓丽影》重启三部曲的终章，虽然游戏才发售没几个月，这次黑五活动的价格就已经相当诱人了，直接4折仅售149。本作很好的连接了前两代的故事，给玩家交代了更多关于圣三一组织的来源、劳拉的家族故事等。在游戏画面方面，本作由于引擎技术的进步，游戏的画面也有了不少提升，画面细节和材质质感都有相当大的提高。玩法上，本作依旧采取了系列一贯的线性流程融入部分开放世界元素，除了前作就有的捡垃圾制作物品，还加入了水下探索玩法。如果你喜欢前两部《古墓丽影》重启系列游戏，那本作一定不会让你失望。


	至于价格为啥是个问号，还请各位玩家接着往后面看，后面还有新惊喜。





生化奇兵：收藏版 | 定价：200 | 杉果黑五特惠价：50


	系列共三代，三代均经典，很少有游戏能做到像《生化奇兵》这样，代代质量都如此高，代代都受到玩家欢迎。07年的1代出场便是TGA年度游戏，《生化奇兵：无限》也只憾负当年横空出世的GTA5，即便是系列口碑最差的2代，IGN也给出了高分91分，Metascore上均分也有88分（是的，这是系列最差）。《生化奇兵：收藏版》包含《生化奇兵》所有的单机作品，对于没有玩过游戏的玩家来说，是非常值得体验的伟大作品；对于系列的真爱粉来说，合集包含的游戏均为重制版，可以在高清画质下重回海底城市，也是非常不错的体验了。






全面战争：战锤 II | 定价：268 | 杉果黑五特惠价：134


	《战锤：全面战争2》是中古战锤和《全面战争》系列结合后的第二部作品，不仅继承了全战系列的诸多优秀设定，且即时战斗上的效果也越发逼真，战争的场面更加宏大。本作每个种族都多了两项全新的系统——祭礼与特色资源:每个种族的祭礼各有四种，每种效果均不相同，而特色资源也可换取不同的能力效果，除了上面两种，每个种族还有自己独特的战斗机制和不同的剧情情节，种种并在一起足可以让玩家体验到各种族独特的魅力。由于脱离了现实历史的桎梏，游戏战斗花样繁多——魔法、怪兽、不死生物乃至飞行兵种，众多要素让人欲罢不能。






生化危机7 黄金版 | 定价：216 | 杉果黑五特惠价：133


	《生化危机7》跳出了《生化危机》系列一直传承的故事剧情，只有在在游戏过程中文件里偶现的线索和几个似曾相识的名称还在提醒着玩家这是一部《生化危机》作品。 虽然如此，《生化危机7》真真实实的为玩家带来了一次纯正的恐怖游戏体验：游戏吸取了一些恐怖电影的要素——荒郊野外的房屋，一家子变态杀人魔，充满暴力血腥的肢解等——玩家体验到的不仅是脚本设计的突然惊吓和游戏中遇到的造型恐怖的怪物，更是自身的资源紧迫，必须用有限资源挣扎求生的那种紧迫感，让人沉迷其中，无法自拔。






耻辱：界外魔之死 豪华捆绑包  | 定价：199 | 杉果黑五特惠价：67


	《耻辱2》和《耻辱：界外魔之死 》为12年最优秀动作游戏之一，《耻辱》的两个续作，前者承接一代剧情，玩家将在前作主角科尔沃和女皇艾米丽之间选择一个进行扮演，调查卷土重来的鼠疫和王国危机；在后者中，玩家则将扮演扮演恶名昭彰的比莉‧勒克，与恩师一起刺杀整个《耻辱》系列最神秘的存在——界外魔。《耻辱：界外魔之死 豪华捆绑包》是这两作合在一起的大包，一次购买，即可入手两款年度游戏级作品，无论对于新老玩家，都值得一试。






德军总部II：新巨像 数字豪华版 | 原价：259 | 杉果黑五特惠价：64


	有些游戏只要一眼望过去就会让人热血澎湃，而《德军总部》恰恰就是其中之一——纳粹获胜后的架空世界，射爆一切的畅快体验，设计轻巧的关卡设计，频繁出现的检查点，让玩家随时都能进入游戏来狂暴杀上一圈。除了这些“抗德奇侠”一直以来的招牌卖点外，本作中还加入诸多新动作要素，如潜行和跑酷，玩家可以用更加多样的方式进行游戏，因为这些元素的存在，也让本作摆脱了前作一路杀到底的窠臼。本作剧本也撰写精良，去年被提名TGA最佳叙事奖项，最后获得最佳动作游戏的殊荣。如果你想寻找一部游戏过程刺激爽快，又要剧情强大的游戏，《德军总部II：新巨像 》毫无疑问就是最佳选择。






量子破碎 | 原价：259 | 杉果黑五特惠价：64


	Remedy从《马克思佩恩》《心灵杀手》开始累积下来的的电影化镜头使用和叙事手法，在时空题材的《量子破碎》中表现的淋漓尽致，真人演出更是让玩家一度有“《量子破碎》这部美剧，故事栩栩动人，离奇曲折，角色性格丰满，演出阵容巨星云集，购买全部剧集还附赠一款制作精良的动作游戏”的感受。虽然《量子破碎》有真人演出，但它不是纯粹的交互式电影，游戏的本质还是一款动作游戏，电影镜头的使用让游戏战斗场面表现力爆棚。






龙之信条：黑暗觉醒 | 原价：169 | 杉果黑五特惠价：55


	《龙之信条：黑暗觉醒》是卡普空首次涉足开放式沙盒RPG的作品，虽说小队系统，洞窟探索，职业系统与转职，龙与地下城要素无不告诉玩家本作就是个不折不扣的RPG游戏，但本作打击感极佳，极富张力的战斗系统，让游戏变成了“RPG式的《怪物猎人》”。它的世界观和故事也同样令人印象深刻，本作讲述了一个关于轮回的故事，中期平淡无奇的剧情会在游戏终局迎来一次大型爆发（就不剧透了），让玩家意犹未尽。






大神 绝景版 | 原价：98 | 杉果黑五特惠价：68


	艺术与商业的平衡，永远都是电子游戏发展中难以完善的一大难题，《大神》毫无疑问完全倒向了艺术那边，与其说《大神》是一款游戏，不如说是一款艺术品，其水墨画卷式的画风，只要看上一眼，就能让人无法忘却。《大神》无论从艺术设计，故事设定，到游戏剧情，都毫无疑问是一款最“日本”的游戏——无论是主线还是支线，乃至路边偶遇的NPC里，《大神》无时无刻不在展现着日本文化，传递着游戏制作人对本民族文化的敬意与自豪，而这，正是一款“国产”游戏所应该做到的。


	《大神》的艺术性并未降低其游戏性，开放式的世界、众多收集物品、主角多种多样的能力、大量的隐藏要素以及丝毫没有重复的谜题和BOSS战设计，能给玩家单周目极为优秀的游戏体验。






疯狂麦克斯 | 原价：68 | 杉果黑五特惠价：17


	《疯狂麦克斯》改编自同名电影系列，游戏还原了电影里那个疯狂的废土世界，而玩家尽可驰骋在漫无边际的沙漠废土当中。如同电影中一样，爱车将成为游戏的重要组成部分，玩家不仅要收集道具升级载具，还要驾驶着它与敌人相互碰撞进行厮杀。游戏融合了紧张刺激的打斗和残忍原始的开放世界，玩家要做的就是在已经满目疮痍的地球上留下自己的印记，烧杀抢掠——血腥的废土规则已经建立，只等着玩家去争夺它的控制权。






蝙蝠侠阿卡姆系列 | 原价：68 | 杉果黑五特惠价：17


	《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》《蝙蝠侠：阿卡姆之城》《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》和前传性质的《蝙蝠侠：阿卡姆起源》共同组成了“蝙蝠侠阿卡姆游戏系列”，虽然游戏并没有遵从任何一部漫画原著，但游戏却刻画出了一个比原著还要真实的蝙蝠侠故事——“民风淳朴”的哥谭市，无恶不作却又一身故事的反派，武力、智慧、魅力集于一身的正义化身蝙蝠侠，即便是DC老读者也不得不承认阿卡姆系列能够给予玩家在漫画原著和电影中都体验不到的蝙蝠侠的魅力。值得一提的是，阿卡姆系列正传只包含前三款游戏，《蝙蝠侠：阿卡姆起源》是前传性质的外传，玩家可根据自己需求购买。






&gt;&gt;限时折扣《古墓丽影》领头，还有喜闻乐见的老滚5、黑魂2


	今天的限时折扣质量甚高，上来就是前面介绍过的《古墓丽影：暗影》，前两天文中推荐的《阿门罗》也在今天加入史低阵容，除此外还有大家喜闻乐见的杉果经典传家宝《上古卷轴V：天际 特别版》和《黑暗之魂2：原罪学者》， 如果今天限时中有你一直盯着的游戏，就赶快下手吧。





古墓丽影：暗影 | 原价：379 | 杉果黑五限时特惠价：151


	限时冲锋号吹响，《古墓丽影：暗影》进今天的限时折扣啦！比全场活动还要便宜30多块钱，搭上满减券更是爽翻天，还犹豫啥，手指一动，劳拉小姐姐抱回家。






上古卷轴V：天际 特别版 | 原价：129 | 杉果黑五限时特惠价：25


	作为杉果的招牌传家宝，也是这个世代最好的PC游戏之一，《老滚5》就不向大家介绍了。但是这价格，大家瞅瞅，是真的便宜啊。






黑暗之魂2：原罪学者 | 原价：158 | 杉果黑五限时特惠价：31


	加上前几天加入限时的《黑暗之魂重制版》和《黑暗之魂3豪华版》，魂系列在这次黑五活动里完成了了限时大满贯，不知道你有没有收集全呢？






魔能2 四人包 | 原价：133 | 杉果黑五限时特惠价：45


	《魔能2》是逗比傻缺合作游戏《魔能》的续作，游戏说难也难，说简单也简单——组合各种元素释放法术。游戏中的魔法共分为8大元素，玩家必须在即时战斗中将这些元素组合起来，以保护自己或杀伤敌人，由于游戏没有魔法值，除了少数特殊技能外，其他技能都没有CD，所以只要你的手速够快。那么你的技能就放得越多。作为一款家庭游戏，《魔能2》添加了队友误伤系统，十分适合跟基友增（hui）进（mie）友谊，一个四人包送给基友，一起“搞砸一切”，岂不美哉？






	除此之外，《外星贸易公司》《阿门罗》也为大家带来了限时特价，以下是这些游戏的详细价格：


外星贸易公司 | 原价：68 | 杉果黑五限时特惠价：23






阿门罗 | 原价：58 | 杉果黑五限时特惠价：26






&gt;&gt;好价游戏还不够，多重优惠帮你省


	全场超低价游戏外，玩家还能在黑五活动页面领取诸多优惠券在购物中使用。新品9折优惠券可用于从《暗黑血统3》到《生化危机2重制版》和《鬼泣5》在内的预售游戏及首发游戏；49-3、89-6、259-20满减券最为稳定实用，拼拼凑凑又能省点；还有全场9.5折券保证买到的游戏总能比Steam还便宜。









	活动页面不仅有优惠券，还有验验血统的幸运转盘，10积分一次抽奖，幸运转盘中既有果币、满减优惠券等小礼物，也有《鬼泣5》、北通游戏手柄、杉果游戏周边等大奖，福袋没抽到好东西，还可以继续在这试。如果你是杉果新用户，手边还没有积分，也可通过杉果微信服务号签到领取10倍积分，快速获得抽奖资格。





	更多特惠信息，每日限时折扣及更多杉果折扣游戏推荐，还请到杉果官网查看，或是关注我们的后续报道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543291580_944868.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543291603_615225.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543291682_863628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543291718_824644.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543291725_753269.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3395&amp;game_id=3414&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3095&amp;game_id=3114&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2475&amp;game_id=3330&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3021&amp;game_id=3180&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3023&amp;game_id=3053&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2388&amp;game_id=2388&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1978&amp;game_id=1978&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3372&amp;game_id=3403&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1770&amp;game_id=1770&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1682&amp;game_id=1682&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3790&amp;game_id=3883&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2478&amp;game_id=2479&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2328&amp;game_id=2328&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1622&amp;game_id=2134&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2524&amp;game_id=2525&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2316&amp;game_id=2316&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3425&amp;game_id=3714&amp;rcode=6dbc748eab	</videourl></doc>