<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751005</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751005.html</url><title>《方舟：生存进化》开发商新作《ATLAS》将于12月14日在STEAM扬帆起航</title><datetime>2018-12-08 00:41:3</datetime><text>
	航行在ATLAS的世界中，进行魔幻般冒险，并在广阔无垠的海洋中筑起属于自己的帝国！





	恐龙生存冒险游戏《方舟：生存进化》开发商新作——《ATLAS》是一款第一人称大型多人奇幻海盗冒险游戏，由业界资深人士Jeremy Stieglitz和Jesse Rapczak亲自带队打造。《ATLAS》将实现同时容纳至多4万名玩家探索同一个世界，这将引发前所未有的玩家间遭遇以及联盟！在《ATLAS》中，你可以建造定制船只，寻找失落的宝藏，围攻和征服要塞，劫掠旅行的商人，以及招募船员加入你的无敌舰队，在无尽的开放世界中建立起自己的海上帝国。






	《ATLAS》将于12月14日，也就是下周五在Steam Early Access上发布，欢迎所有拥有一颗海盗之心的玩家共同冒险！同时，这款游戏也将于2019年初通过Xbox One的游戏预览并独家发布。 


	“在开发《ATLAS》初始，我们就希望创造一个大型世界，并带来不一样的线上游戏体验。”Grapeshot Games首席设计师Jeremy Stieglitz说。“我们非常激动，终于可以向玩家展现《ATLAS》，并一同见证他们的奇妙冒险！”





《ATLAS》包括以下特色和玩法：


	●	 超多人在线游戏 – 利用服务器网络专利技术，让玩家们可以实时地在浩瀚的海洋中航行。探险者将穿越4.5万平方公里，到达700多个独一无二的陆地，探索数千个神秘区域，除此之外还有10个不同的世界区域，每个区域都有自己独特的资源、生物、秘密和环境！


	●	亲手建造你梦想中的船只！ – 建造好船坞，从一艘小舢板、基本的木筏、小型单桅船或灵活的斯库纳帆船开始，一直升级到大型双桅船，甚至是“泰坦尼克号尺寸”的大帆船，它能够搭载数百名船员和大量货物。给你的船只起个响亮的名称，并绘制属于你自己的海盗旗，还可以自行定制船上所有的部件，包括船帆、甲板和炮门，每一个建筑都有其物理特性和重量来满足你的不同需求。


	●	指挥你的船员！ – 你可以招募现实玩家作为船员，或从自由港招募AI船员，还可以从“被诅咒者军队”的沉船遗骸中营救AI船员，让他们掌管船上不同的岗位！扬帆起航，和他们一起探索《ATLAS》，获得经验以升级人物、装备和船只属性。你的船员们无所不能！无论是在陆地还是在船上，甚至是在驯养生物的载具上，他们可以携带各种各样的武器，包括火炮、回旋炮、攻城机、炮塔，甚至是巨大的迫击炮。这些武器中有许多可以即时切换弹药类型，包括葡萄弹、链弹、带刺炸弹、希腊火等等！指挥他们登上敌船，帮助你征服海洋！但也不要忘记必须让他们有吃的有花的，免得他们叛变！作为船长，你可以亲自指挥船员，也可以通过副官台将权利分出去，站在副官台上的人可以指挥武器、船帆和各个岗位，包括停船命令或是手动分组开火。当然你也可以前往任何一个岗位亲自操作！


	●	极限海盗PVP – 所有的东西都是可抢夺的，包括玩家的船只、船员、宠物、要塞、土地和战利品。如果你能使用它，它就可以是你的。船上的航海日志会持续记载一切发生过地传奇旅行、战绩和所有权。


	●	成为你命中注定的英雄或恶人 – 拥有大型多人在线游戏类型的角色发展系统，天赋树中包含超过15种学科、300多个技能。“技艺”系统包含主/被动角色能力，而属性系统允许大量抽象的状态可以被技能、物品和护甲所影响。一切物品的属性，包括建筑物，都可逐渐增强！


	●	这就是你 – 多样的角色外观定制，可以修改各种人物造型，还可以按像素设计自己的永久纹身（然后在上面画上战斗喷绘！）一个人只要存在于现实世界中，那他们就可以在《ATLAS》中被捏出来！另有动态毛发生长和实时衰老系统，让你年岁渐长……如果不想别人传承你的遗产，那就要找到不老泉！


	●	无尽的冒险 – 完整的任务和路标系统，以及支线任务和任务奖励。系统自动生成的藏宝图和挑战区域可以确保总能在地平线上发现新的东西。


	●	刺激的战斗 – 战术近战格斗系统包括格挡、招架、闪避、角色动作、盾牌、突刺、方向性攻击等等。拳头、刀剑、长杖、短棍、匕首等武器任你挑选。还有使用需要技能支持的填弹武器，包括燧发枪、长枪、火铳等等——记得别弄湿火药哦！


	●	想要就去拿吧 – 组建一支团队，占领土地，对你的领地制定行为准则和税率。你可以成为一位仁慈的统治者，一位封建领主，或是一位无情的独裁者。你可以在动态世界地图上看到属于你的领地。还有战争迷雾掩盖了未知地区和敌人领土。与其他势力争夺土地、建筑或船只的所有权，扩大你的帝国！PlayATLAS.com会实时展示在《ATLAS》官方服务器上具有影响力的团体。用心设计你的旗帜，在《ATLAS》的世界中威名远播或是臭名昭著！


	●	多样的生物– 发售时即有超过50种生物，包括可繁育的实用型耕作动物，到可待在肩膀上的鹦鹉和猴子，还有神奇的美人鱼和传说中巨大海洋怪物。可以在生物的栖息地中找到它们，但是新的驯服机制需要玩家更多的技巧和策略。在虚拟的诺亚方舟中将这些喜怒无常的生物运送过浩瀚的海洋，在异国他乡进行贸易。


	●	安全友善的自由港 – 在你开始进行大冒险之前，自由港作为拥有等级上限的新手区域，可以让你在一个安全的环境中学习基础知识并结识其他玩家。在这以后，海风和命运将会把你带向何方，这就取决于诸神了。


	●	建立你的帝国 – 革新的建筑系统，包括自动地基堆叠、建材样式切换、优化过的支点捕捉和预览、整合过的水管系统、像素级的喷绘、动物载具和车载武器等等！生存系统包括，维他命增减益、食谱、烹饪和各种品质的材料。


	●	强大的模组和服务器功能– 想要一架二战时期的喷火式战斗机？还是一艘满是机枪大炮的空中轰炸要塞？坦克呢？亦或是中途岛海战中的航空母舰？还是蒸汽朋克风格的飞艇？这些奇想都可以在《ATLAS》开发者套件中实现。依托于数据库驱动的网络技术，你可以把《ATLAS》变成任何你想玩的游戏。玩家可以随意配置非官方服务器。还有可视化地图工具定制岛屿、大陆、地貌、刷新点、资源点、水下预期、动态天气、生态环境和生物群落。游戏中还有其他无数可配置的特性。这些都将在游戏过程中动态串流到客户端。游戏拥有这无限的可能性。


	●	还有更多 – 请继续关注《ATLAS》。这只是冰山一角（不过请一定要当心极地地区的冰山，因为它们对船体的损害非常大！）


	《ATLAS》将于12月14日上架Steam Early Access，并开启$24.99的特惠价格（之后恢复为原价$29.99）。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544200781_738047.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544200795_915775.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544200811_573085.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk1MzQ4MDkzNg==	</videourl></doc>