<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751369</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751369.html</url><title>iPhone中国市场占有率跌穿10%！不敌小米华为荣耀</title><datetime>2018-12-13 08:54:1</datetime><text>
	据国内媒体报道，随着高通和苹果在专利战上愈演愈烈，苹果的iPhone系列智能手机在中国的销量表现或不容乐观。根据最新数据，苹果在中国市场的份额已经低于10%，落后于小米。


12月11日，多位业内人士向21世纪经济报道记者表示，目前iPhone销售暂时没有受到影响，但是今年iPhone在中国整体销量下滑的趋势不会改变。值得注意的是，当前诉讼案件还在进行中，还需要观察最终判决情况。


	现在中国手机市场中，前五大品牌已占据85%以上的市场份额。根据Counterpoint 
Research的报告，中国品牌稳占第三季度销量排行榜前5名，五个品牌的市场份额加总超过78%。他们分别是vivo、OPPO、华为、荣耀和小米，苹果排在小米之后，其份额已经低于10%。如果加上苹果，前6个品牌的在华市场份额达到了86%，这些品牌之间相互蚕食份额的战况将更激烈。





	头部战争白热化的同时，国内整体手机市场也处于低谷期，销量连续四个季度下滑，换机市场等待新的红利出现。


	苹果市占率跌穿10%


	手机市场总是各领风骚三五年，随着国产手机的崛起和创新，外资品牌份额不断下滑，中国信通院最新公布的报告提到，2018 年 11 月，国产品牌手机出货量 
3055.3 万台，同比下降 17.9%，占同期国内手机出货量的 86.4%。


	如今三星早已跌出前六，苹果的份额也正遭受冲击。Counterpoint 
Research的数据显示，2017年第四季度，苹果在国内市场的市场份额为15%，到了2018年第三季度就下滑到了9%;而华为、OPPO和vivo的市占率都超过了20%。


	在手机品牌中，两级分化和大品牌集中化的趋势也越来越明显，和往年不同的是，头部品牌的份额增长空间不仅仅是来自小厂商的缩减，大品牌之间的抢夺开始激烈起来。那么此次事件中，头部品牌之一的苹果究竟会受到多大的影响?


	12月11日，招商电子分析师方竞对21世纪经济报道记者表示，iPhone销售暂不受影响，由于高通在福州中院起诉苹果涉嫌专利侵权的时间约为2017年11月，所以本次诉讼主要针对老版本的iOS 
11系统。同时2018年iPhone新发布的三款新机，也未包含在诉讼范围内。苹果通过系统升级，即可规避相关专利。


	他表示，中国是iPhone的重要市场，但受影响机型比例有限。据统计，2017年，苹果在大中华区共计售出4609万台iPhone，占全球总销量的21.4%;2018年前三季度，iPhone在大中华区的销量占全球总销量比例略有下滑，为19.4%，但仍是仅次于美国的第二大市场。“假设今年的iPhone各机型销量结构和往年一致，同时考虑到iPhone6 
及以下机型不在限制范围内，可以推导出受影响的机型销量占比为：四季度18.5%，上半年34.7%。即使如禁售无视iOS升级，得以严格执行，那么对iPhone全球销量影响比例为3.59% 
- 6.73%，占比有限。”


	这意味着，从机型和占比来看，目前对苹果销量没有大影响，但是在iPhone创新乏力、价格高昂，并面对强劲对手等情况下，在中国市场份额的下滑还在继续。


	“就苹果在中国区的销售来说，其中约有3成属于iPhone 7系列以及6系列的机型，而包含iPhone 8/ iPhone 8 plus/ iPhone 
X/ iPhone Xs/ iPhone Xs max/ iPhone 
XR在内的机款则占7成的销售比重。”12月11日，集邦咨询半导体研究中心(DRAMeXchange)研究经理黄郁琁向21世纪经济报道记者表示，“我们预估，2018年苹果在中国的销售数量预计落在 
4500万台，相较2017年减少10%。然而，由于中国市场趋于饱和、手机需求动能转弱，若再加上和高通争议未解导致部分机型无法销售，可能将恶化苹果的销售状况，导致其销售量进一步下降。”


	他还提及，就2018年全球生产总数来看，目前已进入岁末，生产计划大致已定，因此苹果今年的生产总量预计将在2.2亿台左右。若贸易争议的影响持续扩大，其2019年生产总量衰退幅度恐将扩大至10%以上。


	低谷期待新红利


	除了竞争态势加剧之外，近两年手机市场的销量走势不佳，亟待新的动力。


	自2009年以来智能机逐步普及，手机行业进入了新的增长大周期，根据调研机构GFK2015年至2018年中国市场手机销量数据，2014年下半年开始，进入了明显的拐点期，手机销量的增速开始放缓，智能机替换功能机基本得到了普及，并在2015年上半年达到了小波谷。


	不过，从2015年下半年开始，直至2016年底，三四线等低线城市依旧带来了升级换代的增量。2017年和2018年基本处于下滑状态，在过去的7个季度中，仅有2个季度的销量同比微增1%，其余5个季度均同比下滑。尤其是2018年下滑幅度进一步增大。2018年前三个季度销量同比下滑比例依次为6.2%、7.3%和18%。


	虽然中国市场销量在下滑，但是销售额一路走高。不过，2018年第三季度也出现了销售额下滑的状态。在此趋势下，GFK下调2018年中国手机市场指数，对于全年零售销量预测调整为4.22亿台，同比下降9.5%，考虑到2018年四季度，高端旗舰产品的年底带动作用，全年零售额调整为1.37万亿元，同比微涨2.4%。


	应该说，2018年国内市场进入新一波低谷期，vivo执行副总裁胡柏山近日也向媒体表示，明年手机市场还会下滑，希望通过创新来让大盘减少下跌，促进消费者为创新埋单。


	如今的换机市场等待新的需求红利释放，5G将迎来网络升级的小周期。但需要指出的是，硬件智能化还是没有本质的提高，大家也在等待硬件升级的大周期。


	对于5G带来的手机红利，12月11日，方竞告诉21世纪经济报道记者，明年5G手机还不会大爆发，中国移动预计明年5G预商用手机价格在8000元以上，大家对于5G会有延迟消费。


	根据中国移动发布的5G终端策略，2019年移动会集中采购万台5G终端，投入1亿-2亿额度进行终端补贴。到2020年5G商用之后，手机价格才会下降至1000元起步。目前5G终端也面临不少难题，比如5G技术方案复杂，初期芯片解决方案有限，超高配置成本高，射频方案待稳定成熟等等。


	因此，面对8000元以上的高价第一代产品，处于观望的消费者不在少数，购买驱动力或许要到2020年才会开始凸显。


	尽管明年还是预商用起步，但是手机厂商们已经马不停蹄地开始测试，华为早就发布了5G芯片，明年推折叠款5G手机;vivo首次实现5G高清直播，并展示了支持5G 
sub 
6GHz频段和毫米波的样机;OPPO手机也经过测试，实现5G上网;小米也宣布了5G网络测试;而苹果向来不追赶通信技术的升级，往往等待技术成熟后跟进。在5G时代，手机品牌或将迎来新的洗牌。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181213/1544662303_335544.jpg	</imageurl><videourl /></doc>