<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736929</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736929.html</url><title>《CF》IP生态链反哺产品运营，CFHD有望取得突破</title><datetime>2018-06-12 15:09:1</datetime><text>6月2日，《穿越火线》(简称CF)于长沙举办了穿越火线双端职业联赛春季赛总决赛，期间对外公布了“生存竞技全新地图”“赏金团竞模式”“巨人城2.0”“隐身爆破模式”“地图编辑器”“生化新篇章”等全新内容，以及“穿越火线高清竞技大区”(简称CFHD)的发布消息。

《穿越火线》在国内已经运营了超过10年
根据发布会上的介绍以及随后曝光的视频片段来看，CFHD是《穿越火线》采用更先进的引擎制作的高清竞技大区，在整体画质、角色模型、动作、场景等方面都有升级。它将以CF全新大区的形式存在，即CFHD将与CF现有的9个大区同时并存。
国内游戏产业发展到今天，任何一款网游，尤其是端游，仅凭玩法内容就成为现象级游戏的概率已经极低——成熟的网游产品社交体系和IP生态已构筑起了相当高的竞争壁垒。如《魔兽世界》有自己的衍生电影，《地下城与勇士》近年来也陆续推出了官方小说、新版官方动画等一系列泛娱乐衍生作品，这些举动，不仅促进了大量老用户回流，还拉进了不少新用户。
同样，CF多年来通过在电竞、动漫、影视等泛娱乐领域的布局，建立了IP生态链，并反哺游戏运营。在电竞层面上，CF拥有“百城联赛”与TGA等全民赛事、CFDL和CFPL等国内联赛、CFS及CFGI等国际赛，同时兼有IEM、NEST等三方赛事;动漫及影视层面上，CF拥有“枪娘”系列形象与衍生动画，以及筹备当中的CF同名动画及多部影视剧作品。

CF官方同人枪械娘化动画
围绕IP建立泛娱乐生态链，不仅能够满足既有用户的泛娱乐内容需求，也扩大了CF的影响力，继而吸引更多潜在用户，并获得大量流失用户的关注。而CFHD的出现，则有望将CF的“潜在用户”更高效地转化为“新入用户”，以及将“流失用户”转化为“回流用户”。
从当前射击品类网游市场的整体格局来看，CFHD对于CF同样重要。与10年前的市场环境不同，近年来，由于手游逐渐成为网游市场主流，国内外厂商对于端游产品的投入都有缩减之势，但由此也使得端游产品越发趋于精品化。
具体到射击品类端游来说，基于UE、CE、Source等一流引擎所打造的射击类端游大作层出不穷，甚至过去一些传统的单机厂商也开始打造在线MMO产品——从“命运”系列，到《全境封锁》，再到彻底取消了单人剧情战役的《使命召唤15》。射击网游，或是单机射击游戏的网游化，使得整个射击类游戏市场较之过去发生了翻天覆地的变化。对包括CF在内的传统射击网游来说，竞争对手已同过去截然不同。
正因如此，CFHD的出现，对于面临全新竞争环境的CF来说，至关重要。
一方面，CFHD的本质是用全新引擎制作的CF全新大区，CFHD的存在，将使CF在面对当前竞品时在画面品质等细节上占据上风;
另一方面，CFHD在角色动作、场景细节的丰富程度，以及底层技术上的进步，都为其未来玩法的拓展打下了基础，利于其在格外注重玩法模式创新和迭代的射击品类网游中保持优势。

玩法创新意味着未来更多的可能性
当然，CFHD对于CF的补充和促进，还是要落实到用户体验上。从目前已知信息来看，CFHD能给用户体验带来的变化，将主要体现在以下几个方面。
其一，从最直观的感受来说，在CFHD推出后，CF用户选择在CFHD这个全新大区体验游戏时，将能够在无需升级自身硬件配置的前提下，体验在角色场景建模和光影效果等方面更出色的游戏细节品质，以及更多样化的玩法。

细节的升级提升画面观感
其二，CFHD的定位是“高清竞技大区”，除了更好的画面表现力，更良好的竞技体验也是其与过去已有大区的差异化所在。从发布会上公布的内容来看，CFHD大区将优化原有的武器装备体系，让用户可以免费获得绝大部分原型武器，并通过对不同类型枪械武器间及武器皮肤系统平衡的调整，给用户带来更加公平的竞技体验。
其三，CFHD以高清竞技大区的形式出现，并非是覆盖所有大区的强制版本升级。这样的产品策略，一方面将使得所有进入CFHD大区的用户都从同一起跑线上开始体验游戏，有利于新用户的上手体验。另一方面，也为用户提供了选择大区的自由，未来不排除会有大量用户在常规大区与CFHD之间随时切换。
无论从射击类游戏运营的角度，还是从用户的实际体验角度来看，CFHD的出现，都是CF希望重新掌控射击品类网游竞争话语权的重要手段。更进一步来说，CFHD的问世，标志着腾讯在面临日益严峻的市场挑战和日益激烈的端游市场竞争时，找到了重新激活老牌IP的有效方式，促使CF在竞争中取得突破。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612150801_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612150814_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612150832_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612150842_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>