<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743164</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743164.html</url><title>在玩《少数幸运儿》之前，最好先了解这五件事</title><datetime>2018-08-12 15:37:1</datetime><text>
	这周我们看到了很多游戏，有大卖特卖的《怪物猎人：世界》，还有突然炸裂的《荒野大镖客2》，结果在本周进入正式版的《少数幸运儿》就这么不幸运地被忽略了。其实这款游戏的内容很丰富，话题也很深刻，但抢先体验的时间太长，上市之前又跳票，负面新闻太多，又跟大作撞车，导致关注度大大下降。如果真正上手体验一番的话，本作的质量还是不错的。但在开始游戏之前，最好先对一些要点有所了解，重开存档总是让人不爽的。


简单模式可能是最好的


	“简单模式?”很多玩家可能要问了，而且还一脸嫌弃。没错，简单模式。《少数幸运儿》核心是一款生存游戏，而且其潜行和战斗元素的执行力并不是那么好。在普通难度闯关时，我们发现不光是近战不好玩的问题了，敌人打我们的时候没有耐力惩罚，而我们一挥胳膊，屏幕中间的那个扎眼的大白条就减少一大块。另外，生存元素也经常会影响剧情流畅度，玩家有时不得不中断节奏去寻找一些资源来保证角色的血量。


	而这些问题其实在游戏最简单的难度下也一样存在，但至少还在可容忍的范围之内，不会太过于影响玩家享受剧情的乐趣。所以，在这款游戏上，我们推荐玩家调低难度来进行体验，因为一旦以普通难度进入游戏，就无法切换了。





先学超级欺诈师技能


	《少数幸运儿》有一个小技能树，玩家可以花费技能点来升级角色的能力。三个角色都有自己独特的技能树，而最右侧的“超级欺诈师”区域所提供的技能一般来说是最有用的。游戏一开始部分的流程非常简单，所以最好尽快地把技能点投到“超级欺诈师”技能树里去。不需要把里面的所有技能都学全，只到能让你感觉能舒舒服服过关的程度应该就差不多了。


	比如说，Arthur的“超级欺诈师”技能里前三个技能就应该先加，治疗效果、耐力都会加强，还可以击倒高个子的敌人和警察，这些都非常有用。随后，玩家就可以按照自己的喜好进行升级了。





能不打架就不打架


	说到技能点，玩家完成任务之后就能得到技能点。《少数幸运儿》的升级系统有点特别，玩家通过打架并不会获得经验值来进行升级，必须靠完成主线和支线任务才能得到技能点，所以完全可以避开任何不必要的打斗。而且这款游戏里的基础武器非常容易坏，离开新手岛之后也很难找到治疗道具，所以最好还是一路潜行吧。


	不过，需要说的是，与敌人战斗是完成任务最简单直接的方式。主线剧情任务中有一个是让你找一件连裤衫工作服，才能说服NPC把关键道具给你。我在过关的时候，并没有找到足够的资源去制作工作服，找素材又太麻烦，所以我直接把那个NPC打倒，抢走了道具。简单粗暴。





循规蹈矩


	一旦进入Maiden 
Holm和村庄区域，《少数幸运儿》的挑战难度就开始大幅增加，玩家必须注意自己的言行。角色必须遵守宵禁，一旦到了深夜，有警察看见你在街上乱逛的话，就会立刻上前捉拿。一旦你开始冲刺、下蹲或是有任何沮丧者所能表现出来的标准行为比如偷盗或是打人，周围的NPC立刻会围上来。不过，也有技能可以让NPC不再注意你的冲刺和下蹲，但想要达到这个技能需要一些时间。而且游戏里还有一些安检系统，如果你没吃欢乐药丸就路过安检系统的话，就会立刻警笛声大作。


	新手最好全程穿戴得体的服装。在贫民窟可以穿乱一些，但是到上层区域一定要穿得漂亮。当你看到医生的时候，就是那些穿着风衣戴着帽子的吓人家伙，如果没吃欢乐药丸的话就最好离他们远一些。他们能够快速分辨出你吃没吃药，如果没吃，整个城镇就都会与你为敌。如果一个NPC想要对你动粗，就赶紧坐在长椅上，等着他们走过。





解锁快速旅行舱


	好在《少数幸运儿》中不是那么难以摆脱暴乱。如果你能跑到安全区域，比如快速旅行舱里，就能逃出生天，所有NPC的行为都会重置。所以到达新岛屿之后一定要先找这些旅行舱，有些可以通过支线任务来解锁，当接近一个旅行舱的时候，Arthur会说一段话来提示玩家。


	快速旅行舱也方便了玩家在岛屿之间快速移动，这样就可以按照自己的节奏来追踪支线任务。旅行舱里还有制作台，玩家可以制作更好的装备和武器。玩家还可以把资源放到气动柜里，就不用在身上带太多东西了，在床上睡觉也能让角色精力充沛。总之快速旅行舱是非常有用的，所以尽量在每个岛屿上都解锁一个。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534059377_660227.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534059383_168591.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534059390_297174.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534059396_885420.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534059402_344528.jpg	</imageurl><videourl /></doc>