<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752024</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752024.html</url><title>杉果双旦特惠：《MHW》创新史低，每人可领130元券</title><datetime>2018-12-21 14:09:0</datetime><text>
	又到了年底的游戏折扣季，国内游戏电商杉果游戏今日加入战局，开启了从12月21日至1月5日，跨越圣诞元旦两大年末节日的双旦特惠。


	杉果双旦特惠活动地址：


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1545309190.html?rcode=e850b39711





	和以往历次活动一样，这次活动期间，杉果商城售卖的近3000款游戏均在打折，每日还有不断更新的主题折扣与Bethesda、Capcom等发行商精选限时折扣，想知道自己感兴趣的游戏哪天打折，可以看看这张杉果官网上更新的路线图。





	杉果今日折扣主题为“新传家宝日”，主打折扣游戏包括《怪物猎人：世界》《古墓丽影：暗影》等新近上架杉果且颇受欢迎的话题性作品。对于这些在今年掀起过不小波澜的游戏，想必不用我们多做介绍，各位直接比对价格应该就能知道是否值得购买。以下为今日杉果主打24小时限时折扣游戏详情：





怪物猎人：世界 | 原价：308 | 限时折扣价：190


	《怪物猎人：世界》在活动中创造了新史低价，现在190元即可入手这款今年最火热的联机合作游戏了。作为一款有着持续更新内容的作品，现在购买将可以体验到比首发时更多的内容，正好能在年底的假日季刷个痛快。再考虑到明年游戏有着《巫师3》联动与大型DLC更新，丝毫不用担心以后没得玩。






最终幻想15 | 原价：329 | 限时折扣价：131


	《最终幻想15》登陆PC平台后获得了大量玩家赞誉，绝美开放世界让玩家们获得了不同于传统日式RPG的体验。游戏当前售价131元创造新史低，王子复国的动人故事不知能否吸引你入手呢？






古墓丽影：暗影 | 原价：379 | 限时折扣价：147


	《古墓丽影：暗影》终于为劳拉的冒险画下了一个暂时的句号。这一次劳拉又杀出了重重围堵，经历了无数艰难探险，逃出了一座座机关古墓，最终战胜了邪恶的圣三一。虽然不得不承认游戏的剧情有些老套，但劳拉·克劳馥这一游戏史上经典角色的出场和紧张刺激的冒险内容仍然让本作成为了一款值得一试的冒险游戏佳作。






黑暗之魂 重制版 | 原价：248 | 限时折扣价：99


	经典之作《黑暗之魂》今年推出了高清复刻版本，原汁原味的剧情体验，辅以可供更多人联机游戏的多人内容，这款游戏现在已经成为了《黑魂》玩家们比拼武技的新选择。






灵魂能力VI 豪华版 | 原价：448 | 限时折扣价：268


	刀剑格斗游戏《灵魂能力6》的豪华版在这次活动中已经降至和普通版一致的价格。游戏作为一款硬核格斗竞技作品的素质过硬，两个内容丰富的单人模式却也能让入门级玩家找到乐趣。来自《巫师》的杰洛特和来自《尼尔》的2B两名人气角色的客串，更是让对剧情懵懵懂懂的新手们，也能一秒选出自己的主力角色。






消逝的光芒 增强版 | 原价：190 | 限时折扣价：57


	《消逝的光芒》是一款难度颇高的开放世界丧尸题材游戏，游戏除了传统的动作冒险，等级提升和装备打造之外，还融入了不少跑酷元素。本作自推出以来就颇受玩家喜爱，在近期追加了中文，并更新了全部内容之后，更是迎来了入手的最佳时机。






&gt;&gt;近3000款精选游戏折扣，每人均可领取130元优惠


	除了这几款有着最超值价格的新上传家宝之外，杉果商城售卖的另外近3000款游戏也都加入了双旦特惠阵容，其中不乏《文明6》、《精灵与森林：终极版》等质量不俗的游戏作品。


	而在下手买买买之前，玩家们更是可以先行领取总价值超过130元的优惠券。活动期间，杉果共为每名玩家派送了6张优惠券，分别为2张满209-15，2张500-50和2张无门槛9.5折优惠。如果玩家想要购买一份《怪物猎人：世界》，则可以使用9.5折优惠券，仅需180.5元购入这款本年度最受欢迎的游戏。





	介绍完了优惠券的使用方法，我们还挑选出了一些值得用上这些优惠券的新品游戏，详情如下：


永恒之柱II：死亡之火 黑曜石版 | 原价：200 | 杉果双旦特惠价：120


	今年发售的《永恒之柱2》延续了开发商黑曜石工作室的一贯风格，是一款充满选择，剧情丰富，有着极强探索乐趣的角色扮演游戏。最近游戏的最后一个DLC已经正式发售，购买“黑曜石版”即可获得本体与3个DLC在内的完整体验。






暴战机甲 | 原价：116 | 杉果双旦特惠价：69


	《暴战机甲》是Paradox今年发行的一款机甲题材XCOM风格战棋游戏。既然是被策略游戏领域大哥P社看上，这款游戏的素质定然毋庸置疑。游戏既有战场上的精妙操作，又有经营整个佣兵团在宇宙中作战时的战略考量，两大元素结合后确实营造出了几分XCOM的风采。游戏后续DLC计划现在已经提上日程，让P社玩家们又爱又恨的大批付费后续内容更新已经在路上了。






战锤40K：机械神教 | 原价：99 | 杉果双旦特惠价：79


	《战锤40K：机械神教》是最近发售的一款表现出众的策略游戏，甚至可以说它打破了《战锤40K》题材游戏雷作频出的魔咒。游戏聚焦一次机械神教探索太空死灵墓穴的行动，让玩家们扮演那些对自己身体进行过深度改造的机械教神甫。在行动之中，玩家既要指挥紧张刺激的战斗，也要做出各种选择，达成战略目标，战略战术两个层面的策略思考并不容易却也足够有趣。对中国玩家来说则有一点更加重要，这款《战锤40K》题材游戏支持简体中文，可以说是给同类游戏的中文化开了一个好头。






失踪：J.J. 麦克菲尔德和追忆岛 | 原价：98 | 杉果双旦特惠价：73


	《失踪：J.J. 麦克菲尔德和追忆岛》这个冗长的名字可能没给你留下过什么印象，不过如果你仔细回忆一下今年TGA上的最具影响力游戏奖项，应该就能想起这款美少女主角的横版动作游戏了。游戏的设定十分猎奇，主角有着不会死亡的特殊能力，因此，她可以通过切割身体的手段通过各种机关，用四肢当做配重撬动天平，或是截断身体后通过狭窄的通路。种种令人不寒而栗的做法就是游戏的解谜方式，如此猎奇的游戏玩法，实际上是对社会特殊人群经历心理折磨的具象化体现，这款猎奇而又深刻的游戏，能否勾起你的好奇心一探究竟呢？






旁观者2 | 原价：49 | 杉果双旦特惠价：39


	《旁观者2》是好评独立游戏《旁观者》的续作，游戏继承了前作的世界观，设定在一个《1984》式的极权主义国家。这一次玩家将扮演一名进入政府机关的公务员，从基层做起，靠勤奋工作或是奔走钻营逐步爬上高位。而当你站在高处之后，又有什么东西在等待着你呢？






席德·梅尔的文明VI 豪华版 | 原价：265 | 杉果双旦特惠价：66


	《文明6》终于迎来了第二部大型资料片《风云变幻》，游戏玩法的补完已经来到了我们前方。在看着一部部预告片不断公布的同时，玩家们可能在游戏外也要面临一个艰难的选择——是早买早享受，立刻入手豪华版，先行体验游戏，还是等到新版本更新后再入手呢？






&gt;&gt;《鬼泣V》《皇牌空战7》新游上架，仍然有大优惠


	对于早就把众多大作精品统统收入库中的真正土豪硬核玩家来说，现在可以考虑买些预售新游了。


	最近杉果上架的预售新游包括《皇牌空战7》《薄暮传说：终极版》，两款游戏均有杉果优惠券补贴，券后价分别为303和238元。同时，卡普空的《生化危机2重制版》和同样也可被称为“皇牌空战”的《鬼泣5》两款游戏仍在预售优惠中，随着游戏信息逐步曝光，这两款游戏看起来也越来越有了首发入手的价值。


皇牌空战7豪华版 | 原价：328 | 杉果券后价：303


	《皇牌空战7》是一款相对简单易上手的空战模拟游戏，让玩家有机会驾驭各种战机，参与一场场惊险大战。游戏单人部分将有大量电影化演出桥段，而多人部分则包含传统对战与大逃杀等模式，相比游戏会有十足可玩性。






薄暮传说：终极版 | 原价：258 | 杉果券后价：238


	《薄暮传说：终极版》是原作《薄暮传说》推出十周年的纪念作。游戏在原版内容基础上还收录了全部DLC内容，老玩家自然可以重温一遍游戏剧情，新玩家们现在购买则可以体验游戏完整内容。






鬼泣5豪华版 | 原价：383 | 杉果券后价：348


	《鬼泣5豪华版》最近在Xbox平台推出了试玩版，放出了之前仅供展会试玩的部分游戏内容。在玩过这一版本，领略了主角之一尼禄的新战斗方式之后，不知道各位是不是已经决定好是否入手了呢？






生化危机2重制豪华版 | 原价：378 | 杉果券后价：349


	《生化危机2重制版》最近放出了几段新视频，人气角色艾达王以经典的红衣造型登场，还开口说起了中文，不知道国内的玩家们会不会看在卡普空如此积极的态度上支持一下呢？






&gt;&gt;其他福利小活动，不买买买也能讨彩头


	和杉果历次大促一样，本次活动期间，玩家也能在杉果商城参加各种小活动，动动手指，赢取福利。


	比如历来必不可少的积分抽奖，这次照例也有进行，玩家可消耗积分进行一番抽奖，欧皇将有机会获取《暗黑血统3》和《辐射76》等未参与折扣活动的近期大作。


	积分不够的玩家则可以扫码前往杉果微信服务号签到领取积分，快速达成抽奖标准。





	今天的杉果双旦特惠活动详情就是这样，感兴趣的玩家不妨直接去杉果商城看看。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372541_480154.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372723_825863.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372730_457122.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372750_940650.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372764_674435.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=37&amp;game_id=44&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=507&amp;game_id=564&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=73&amp;game_id=90&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=65&amp;game_id=77&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=74&amp;game_id=92&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=135&amp;game_id=167&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=347&amp;game_id=394&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3385&amp;game_id=3540	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3482&amp;game_id=3543	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=415&amp;game_id=472&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=4017&amp;game_id=4145	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=118&amp;game_id=143&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=10&amp;game_id=16&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=9&amp;game_id=14&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=3&amp;game_id=5&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=5&amp;game_id=8&amp;region=hk&amp;rcode=e850b39711	</videourl></doc>