<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734096</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734096.html</url><title>不撞款“灵兽店”开张《灵山奇缘》满足你的造灵需</title><datetime>2018-05-24 14:49:4</datetime><text>腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》将于5月31日开启万千灵动不删档，一系列的不删档活动正在筹备，即将与玩家正式见面。今日(5月24日)，《灵山奇缘》不删档客户端正式开放下载，同时神秘的不撞款“灵兽店”也抢先开业，满足玩家的一切造灵需求!玩家不仅可以在这里体验游戏中的灵兽合成玩法，还可以在不删档版本开放后参与百万悬赏海神娃娃活动，获取价值不菲的实物、Q币等奖励，还在等什么，快来加入我们，准备开启神秘造灵之路吧!

不撞款“灵兽店”开张 体验灵兽合成百万悬赏等你来拿
再也不想撞款?那就来《灵山奇缘》!在翘首等待万千灵动不删档开测之际，《灵山奇缘》不撞款“灵兽店”于今日率先开张，玩家可以在这里体验灵兽合成玩法。不删档版本中高颜值又可协同玩家一起作战的灵兽们，都可以在这里逐一赏析把玩。不仅如此，玩家还可以在不撞款“灵兽店”内体验游戏内的核心特色玩法——造灵玩法，即用各种灵兽去合成新的灵兽，造出属于玩家的特色灵兽。

十万灵兽齐聚，合成灵兽不撞款。玩家在灵兽店合出新的灵兽后，还可以进行分享，当玩家的合成灵兽作品获得足够的赞后，还能获得《灵山奇缘》不删档测试的福利礼包。
在不删档版本开放后，不撞款“灵兽店”还将开启一个全新福利活动“百万悬赏海神娃娃”。玩家在游戏中通过灵兽合成玩法合出海神娃娃灵兽后，就可以来活动页面获取抽奖机会参与丰厚奖励抽取。此外，率先合出海神娃娃的前100名玩家，还能获得Q币以及iPad等实物奖励。

特色造物系统 十万灵兽不撞款
《灵山奇缘》拥有着丰富的灵兽种类，每一只不仅有着独特的外观，还有着各自的战斗特性，是玩家不可或缺的伙伴。灵兽种类众多，根据战斗特点可以分为几大类，分别是有擅长法术攻击的灵兽，有擅长物理攻击的灵兽，有血量和防御都较高的灵兽等，不同战斗特性的灵兽，在不同的战场上出战，可以让战斗更有效率。
在灵兽中，还有一种非常特殊的灵兽——血脉灵兽，是由玩家通过造灵系统的特定部位合成，造灵出的全新强大灵兽，如果同一个灵兽身上拥有某个血脉灵兽要求的血脉部位，则造灵后的灵兽还将能够获得该血脉。血脉灵兽有着更强大的作战能力，将拥有专属技能，可装备饰品和武器。并且血脉灵兽还有很高的颜值表现，所有的血脉灵兽均由美术全新设计，饰品和武器还将为血脉灵兽提供独特的外观，让血脉灵兽造型更加的百变多样。





在游戏中，玩家可以通过多种方式获取灵兽，如华严塔捕捉、镇魂玩法以及剧情任务奖励等。并且玩家还可以对灵兽进行培养，协同出战，灵兽在与玩家并肩作战的过程中，同样可以获取到海量成长经验，随着等级的提升也可以获得加点数，玩家可以根据灵兽特点进行加点。

提到灵兽系统，就不得不提及游戏特色玩法——造灵玩法。借助于造物系统，玩家可以将两只灵兽合成一只灵兽，其中主宠的头部不会变化，副宠的部位则有概率替换主宠的部位，且合成后获得到的部位，会直接在主宠物的造型上体现出来。其中让玩家趋之若鹜的血脉灵兽，正是通过造灵获得的。每个灵兽都有5-6个部位，每个部位有着不同的品质，部位的品质越高，属性就越高。造灵生成的全新灵兽，无论是外观还是战斗力都会有所改变，可以最大限度的满足玩家的个性体验需求。

独创魂印系统 回合战斗万千可能
魂印系统是《灵山奇缘》创新打造的特色系统，改变了以往职业玩法单一的情况，让玩家个人发展有了非常多的可能性。不仅如此，魂印更是灵山战斗中至关重要的一环，合理的魂印配置往往能够发挥巨大效果，左右整个战局。魂印种类丰富，根据战斗特点分为了输出、控制以及辅助三个流派，有的可以强化攻击输出能力，有的能够提升控场防控效果，有的则是能够帮助团队进行辅助强化，或改善战场生存状况。

不同的魂印与不同的门派角色组合，以及队伍间不同魂印的搭配影响，都会让战局瞬息万变。在回合战斗前，玩家可以选择自己想要携带的魂印，以及与队友协商魂印搭配，让战斗充满了层出不穷的套路，智慧对决淋漓尽致。再加上全新开放的魂印成长体系，魂印在成长后，可以获得更加强大的效果，在战场上，哪怕双方选择魂印一致，因魂印成长情况不同，也能改变战斗结局。而全新的魂印成长功能，即便是“边缘”魂印，也可以爆发出更强大的作用。

全新佛系门派灵山参上 八大门派齐聚首
《灵山奇缘》万千灵动不删档版本中，将正式上线全新佛系门派灵山，届时，人、鬼、妖、仙四大种族共聚首，游戏将首现八大门派齐聚的盛况。

游戏内每个门派都各具特色，从门派设定的背景来看，每个门派都拥有自己的剧情，不过虽然在背景故事上各不相同，但每个门派弟子都有一颗救世之心，心系天下苍生，期望寻找到一条能铲除天魔拯救三界的“取经路”。在游戏中，玩家无论是选择哪一个门派，都可以体验到这一条辅助热血玄奘收徒、取经的全新西游路。并且游戏还为每个门派都打造了专属的门派场景。根据不同门派的特点，游戏还为门派设计了具有门派代表色的美术外观，且能代表各自门派特点的技能特效，如灵山的佛系金光，龙宫的仙气水蓝等。
此外，不删档版本还将更新门派技能，在原本的4个原始技能的基础上，每个技能增加2个分支和技能强化，也就是说不删档版本中，每个门派将拥有着8个技能可用于回合作战，带来的将是更加自由、灵活和多变的战斗体验。
这一回合，万物生灵!《灵山奇缘》万千灵动不删档在即，5月31日再战一个回合。不撞款“灵兽店”现已开张，抢先体验灵兽合成玩法，同时还有百万悬赏活动即将上线。除此之外，在不删档版本中还将开放全新魂印系统，并上线新门派灵山……众多新内容、新玩法即将火爆来袭!七年磨砺，用心则灵，《灵山奇缘》诚意邀请您加入这次不删档测试，见证真正属于这个时代的回合。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144747_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144756_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144828_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144828_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144828_3_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144828_4_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144828_5_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144837_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144842_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144848_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144854_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524144900_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>