<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742815</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742815.html</url><title>从新游试玩看2018ChinaJoy最受玩家期待的游戏</title><datetime>2018-08-07 12:11:3</datetime><text>
	2018ChinaJoy在8月5日落下帷幕。每年的CJ除了ShowGirl外，最受欢迎的莫过于各游戏展台的新游试玩。提供试玩的游戏一般是各游戏厂商在下半年乃至明年即将重磅推出的诚意之作，参展观众对游戏试玩的热情从玩家角度验证了游戏品质及市场期待。下文将从新游试玩盛况来盘点今年ChinaJoy最受玩家追捧的新游。





	图1：《堡垒之夜》另类吃鸡之作


《堡垒之夜》 吃鸡网游的清流之作


	期待指数：☆☆☆☆


	《堡垒之夜》的吸睛之处在于吃鸡。但与《绝地求生》的战术类射击不同，《堡垒之夜》糅合了建造与射击玩法，最典型的游戏技巧就是建造台阶与地板以迅速爬上山顶。比起《绝地求生》长时间的对峙与高要求的准度，《堡垒之夜》的生存环境要求玩家不断收集资源壮大自身，同时还需要建造堡垒达到以较高的地势以碾压敌人。在这样的游戏进程中，穿插着敌我之间各种战略应用，游戏的创造性也就展现而出。甚至有时玩家会因为一场普通的1V1战斗持续10分钟，即便是输了，其过程也充斥着很强的满足感。





	图2：二次元手游新贵《阿卡夏之眼》


《阿卡夏之眼》 新晋手游佼佼者


	期待指数：☆☆☆☆☆


	如果说吃鸡游戏是以游戏模式而大行其道，那么二次元游戏在2018年的兴起，代表着国内二次元游戏市场的成熟。此前，正处于预约阶段的《阿卡夏之眼》因首度预告“穿梭次元，寻找世界的真实”引来二次元玩家的广泛关注。在2018CJ上，多益网络首度开启《阿卡夏之眼》试玩，引来众多游戏&amp;动漫玩家前来体验。


	《阿卡夏之眼》是以异世界都市为题材的二次元横版动作游戏。在6月份多益放出官宣视频时，精美细腻的3D画面和颇为突出的打击感给人留下深刻印象。在本次CJ试玩中，实际上手的战斗体验更加极致畅爽。但最意外的是游戏搭载的捏脸系统。亲手捏出心目中的二次元人物，成为本次CJ众多参展观众在《阿卡夏之眼》试玩中不可多得的乐趣。


	除了捏脸系统与战斗体验，官方的宣传资料还透露了《阿卡夏之眼》将加入角色养成的玩法。不再是常见于动作游戏中的角色收集，而是从故事、技能等多层面对角色的立体塑造，从而发挥出二次元游戏在世界描绘及游戏沉浸感上的真正优势。





	图3： 《传送门骑士》首开建造沙盒高清画质


《传送门骑士》手游版 沙盒游戏颠覆之作


	期待指数：☆☆☆☆☆


	就在7月19日，《传送门骑士》手游版正式上线了IOS。上线不到一周，游戏就获得了APP STORE推荐资源大满贯，游戏品质可见一斑。游戏在


	App Store上的成功，带动了安卓玩家的期待，在知名游戏社区TAPTAP上，这款游戏的预约人数已突破20万。


	《传送门骑士》手游版可称为沙盒游戏的颠覆之作，其颠覆性在于首次在建造沙盒中突破像素级，实现了高清级的游戏画面。此外，创意性地糅合传统RPG毛线元素与经典沙盒自由创造元素，降低建造沙盒游戏因过于自由而带来的高门槛，也是这款游戏大受玩家欢迎的原因。


	本次有不少端游版的玩家参与了《传送门骑士》手游版试玩。他们惊喜地发现，手游版的游戏画质比端游版还有所提升，游戏的优化降低了对手机硬件资源的依赖，打破了端游移植手游会劣化的魔咒。


	就在本次CJ的第一天，《传送门骑士》手游版开启了安卓预约，预计安卓版将在本月底开放。





	图4：《古墓丽影：暗影》讲述最为黑暗的劳拉


《古墓丽影：暗影》 超级大IP回归


	期待指数：☆☆☆☆☆


	作为第一部由游戏发展至电影，并衍生出诸多周边的成功案例，《古墓丽影》可谓超级大IP。今年的ChianJoy，微软提供了这一系列的最新续作《古墓丽影：暗影》的Xbox 
One版本试玩。


	《古墓丽影》系列的老玩家在本次试玩中发现，这一最新续作讲述了主人公劳拉迄今为止最为黑暗的故事——单纯“探索古墓”终究会牺牲人性，灾难也就此找上门来。游戏整体呈现出极其光彩华丽的画面质感，而且相比前作构建了最为庞大的建筑区域。但最良心的地方在于，试玩版本居然还贴心地提供了全中文语音，尽管作为英国人的劳拉说着一口流利的普通话确实有些违和。


	据官方公布的资料，《古墓丽影：暗影》将于9月14日在PC、PS4和Xbox One正式发售。





	图5：《刺客信条：奥德赛》 经典玩法回归


《刺客信条：奥德赛》 不再有刺客


	期待指数：☆☆☆☆☆


	作为陪伴一代人的最佳跑酷、暗杀、解谜及动作的育碧成名大作，《刺客信条》系列在单机游戏党心中一直占据着不可动摇的地位。今年ChinaJoy，育碧带来了最新续作《刺客信条：奥德赛》的试玩。


	最新作的游戏背景发生于前作《起源》400年前，兄弟会尚未建立的时候，所以玩家不再扮演刺客，这也使得《奥德赛》变成了彻头彻尾的RPG游戏。除此之外，《奥德赛》还改变了以往传统的纯主线支线剧情的玩法，玩家在游戏中所有行为都会得到世界的反馈。例如选择肆无忌惮大开杀戒的话，就很可能成为赏金猎人和暴民的追杀目标。尽管新作做了如此大幅的变化，但大量历代游戏经典玩法的回归，如航海系统、雄鹰玩法、技能系统、武器系统、拍照模式等，也使得《奥德赛》变得更有情怀。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533614985_114094.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533614993_247496.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533615002_712363.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533615012_415112.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533615021_635424.png	</imageurl><videourl /></doc>