<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746758</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746758.html</url><title>田牌信仰你买单吗？微软苹果新战场将是耳机行业</title><datetime>2018-10-07 09:57:3</datetime><text>
	据外媒报道，微软在10月3日举办了秋季新品发布会，推出了新款可调降噪耳机Surface Headphones，售价350美元，支持Cortana语音助手。而根据科技媒体Verge的分析，这似乎意味着新一波的技术变革将出现在耳机行业。


	以下是文章主要内容：


	科技行业素以定义下一个热门技术而著称。今年以来，我越来越相信，下一波即将到来的技术变革浪潮不会是电动自动驾驶汽车或全画幅无反光镜相机，而是某种寻常得多的东西。





	我们的耳机即将发生翻天覆地的变化，而微软刚刚发布了全新的Surface耳机，为变革的熔炉注入了催化剂。


	我说的并不是在物理设计上的改变，Surface耳机表面上看起来和现有的耳罩式耳机产品并没有什么区别。从功能上讲，Surface耳机也不太突出：它是通过蓝牙4.2无线连接的，可以消除噪音，通过USB-C充电(这是它们应该做的)，可以使用15个小时。微软将其Windows商标打在耳机上，增加像13种不同级别的降噪(可通过旋转左边耳机的圆环来调节)这样的新颖功能，但Surface耳机在技术层面上也没有推陈出新。但他们有Cortana智能语音助手。


	微软的语音助手将在即将到来的美国科技巨头之间的激烈碰撞中扮演重要角色。苹果的Siri和谷歌的Google 
Assistant已经分别出现在了AirPods和Pixel 
Buds耳机上，有传言称苹果正在打造微软刚刚发布的那种高端耳罩式耳机。除了自有品牌的硬件产品以外，谷歌之前曾与一些公司合作“专为谷歌设计”（Made for 
Google）的耳机，Siri和Google 
Assistant均广泛出现于市场最近涌现的一大波无线耳机产品。高通和塞浦瑞斯(Cypress)等芯片公司让整合语音助理服务变得简单易行，耳机制造商对此也反响热烈。也有一些第三方耳机支持Cortana，比如Jabra公司的耳机系列，但到目前为止这些产品并不多。


	现在，似乎每个人都意识到，耳机是我们仅次于智能手机的第二大必备设备。这是有道理的，不是吗?手机包含了城市工作人员的文件、游客的地图和相机以及学生的书籍和笔记本，但它们没有也永远不会取代耳机的独立功能。好的耳机能让我们隔绝周围的声音，也能通过音乐让我们的内心变得充满活力。如今，无线电和电池续航能力正接近成熟，耳机正成为那些希望主宰我们数字生活的公司争夺的新战场。


	去年，谷歌走出了将耳机智能化的第一步：在其自有品牌耳机Pixel 
Buds上提供实时翻译功能。然而，它有不小的局限性：只适用于谷歌的Pixel手机，而且笨重，需要动用手机上的谷歌翻译（Google 
Translate）应用。但这种想法很快就将被提炼成为一种专为耳机定制的用户体验，因为技术已经足够出色了，对谷歌等公司的吸引力显而易见。消费者访问Google 
Assistant越容易，就越有可能使用它。微软的“Surface之父”帕诺斯·班乃（Panos 
Panay）认为，Surface耳机是一种类似的“完善Surface体验”的努力。苹果也一直致力于提供整套的用户体验，这就是为什么我们可以期待它继续不断改进其在耳机上的Siri功能。


	在过去几十年，除了来自引领和主导个人计算领域的美国三大科技巨头的产品之外，先进的智能耳机系统的例子已经屡见不鲜。Audeze公司最近发布了Mobius，该款无线耳机可以将声音来源固定在你周围的物理空间，这样即使你四处移动，声音来源也能保持不变。法国的Debussy 
Audio正致力于推出一款内置4G、Wi-Fi和智能手机基本功能的耳机。耳机不需要智能手机或其他控制设备的帮助就能播放音乐的想法已不再是天方夜谭，这让这个世界的苹果们和谷歌们有望引领潮流。


	对于微软来说，Surface耳机代表着重塑其昔日在消费科技领域的荣光的一次机会。通过对Skype和Cortana的整合，这些耳机能够充当Windows 
10经验的一种自然延伸，因此可以至少围绕微软的产品构建一点护城河。微软目前的Surface硬件策略与苹果现有的硬件有相似之处，这一点很难忽略，而且两家公司似乎都将继续通过结合自家的硬件和软件来打造最出色的使用体验。


	正如我的同事尼莱·帕特尔(Nilay 
Patel)所言，耳机的未来可能最终会变成一个“护城河”，取代现在的开放而相互兼容的行业格局。但至少我们可以确信，这些公司建立起来的护城河将由我们目前还没有的酷炫的新功能构成。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538877215_612827.jpg	</imageurl><videourl /></doc>