<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748541</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748541.html</url><title>去哪儿吃鸡了？IGN发布2009-2018年PC游戏TOP25</title><datetime>2018-11-02 11:36:3</datetime><text>
	回首过去的10年，PC平台发布的游戏作品可谓是百花齐放。这个平台不仅拥有数量最多的游戏作品，而且涵盖的游戏类型极其丰富。如果你问起“2008年到2018年间出现的最佳PC游戏是什么？”首先，这款游戏位列本次排行榜的榜首；其次，这款游戏不管是在发行之初还是放眼今日，都足以称得上光辉灿烂。此外，这份榜单只评选最近10年发行的PC游戏，所以诸如《半条命2》、《网络奇兵2》和《星际争霸》等作品都不在评选之列。


	（游戏名单截止日期为2018年10月23日）





	《见证者》是史上最佳解谜游戏之一。这款游戏拥有神奇的魔力使玩家沉迷其中，玩家通过运用必要的工具，在一系列的挑战中进行有意义的行动。各种设计巧妙的谜题常常使挑战成为一种乐趣，简单的规则下蕴含着丰富的解谜方式。这款游戏鼓励玩家在神秘的小岛上开辟属于自己的道路，不断进行探索并勇于面对失败。努力是成功的一部分，玩家可以在任何一点进行移动。在一开始，回避那些会令你感到沮丧的谜题是一个不错的选择，让自己内心归于平静更有利于找到谜题的破解之道。





	“反恐精英”系列能够长盛不衰的原因在于：这是一款最专注于技术的第一人称射击游戏之一，玩家的团队合作、游戏意识以及纯粹的技巧非常重要。这款游戏所呈现出的挑战和深度不仅使之成为最难掌握的竞技射击游戏之一，并且赋予了它极大的价值。“全球攻势”是该系列的最新版本，收获了众多老玩家以及新手的青睐。竞技匹配与排位系统为玩家们提供了磨练技术的方式，休闲模式为玩家们提供了一个练习的场所。整合的创意工坊允许玩家快速安装实用的训练地图。虽然“反恐精英”的上手难度高，但只要付出耐心并全情投入到对这款游戏的研究中去，一切都是值得的。





	“合金装备”系列时隔十多年重登PC平台，堪称一次华丽回归。在《合金装备5》中，玩家总能找到新奇的方式完成任务，每次进行任务都能收获不一样的体验。游戏搭建的开放世界如同一个军事基地，玩家置身其中不断进行军事行动，将处于懵懂中的士兵用气球打包运走总是让人乐此不疲。





	当你提到“汽车足球”的时候，所有人都知道那是《火箭联盟》，不过这款游戏所包含的技巧可远远不止用小车顶球那么简单。《火箭联盟》已经推出好几年了，不断加入的新模式和新内容也使它成为了一款当之无愧的杰作。就算你每天都玩也不会对它感到厌倦，因为很多玩家就是这样做的。





	《传说之下》颠覆了玩家对于角色扮演游戏的既有认知。它知道玩家正在进行角色扮演游戏，它在不断地给玩家制造麻烦，它会记住玩家储存游戏的习惯，在玩家做出每一个决定之后，它都会不断地调整自己，并以令玩家惊讶的方式展现出这些行为可能会产生的意想不到的后果。《传说之下》讲述了一个令人牵肠挂肚又饱含深情的故事，玩家所做的每一个选择，不仅是对自己，而且对身边的人同样会产生影响。这是颠覆性的，这会让玩家感到彷徨，让玩家不断重新尝试，让玩家陷入愁思。《传说之下》足以称之为史上最伟大的PC游戏之一。





	《超越光速》能让你身历其境地驾驶星舰、穿越银河，那种感觉简直无与伦比。想在游戏中活下去真的非常不容易，因为你既可能被强大的敌舰直接轰爆，也可能被巨大昆虫们干掉所有船员。就来你的生命维持系统都可能被黑掉，然后所有人窒息而死。但是《超越光速》其实和胜利没有多大关系，重要的是它的故事。玩家必须抓紧时间使用强大的光束武器在我方飞船隐形的状态下将敌方的战舰大卸八块，或者将登上我方飞船的敌人送上太空。玩家总能找到新的战术，战利品和随机事件让游戏变得不可预知，解锁飞船的武装可以带来更加丰富的作战方式。展开绝地反击吧，或许胜利就在前方。





	《魔兽世界》可谓是“老而弥坚”，加上暴雪对游戏系统坚持不懈地改造，无论新老玩家都能在艾泽拉斯的土地上进行数千个小时的探索。最近的《争霸艾泽拉》扩展包重拾了《魔兽》最原本的乐趣，把游戏的重点转回了副本、世界和PVP上面。





	《星露谷物语》似乎让平凡的生活变得更加丰富多彩。这款游戏虽然没有开创出新的玩法，但是汲取了《牧场物语》系列的精华，从而孕育出这一足以令玩家上瘾的作品。平静而有规律的乡下生活，在各种农作物的生长中收获简单的快乐。从开始游戏的第一刻起，世界就充满了可能性，在简单地新手教程之后，玩家即可自由地展开尝试，不管是轻松惬意地休闲生活，还是高效忙碌地努力经营，一切都随你。玩家需要承担自己的选择所带来的后果，但学会有所为有所不为，按照自己的节奏进行游戏，找到更多行之有效的方法来度过属于自己的时光，同样是游戏的乐趣之一。





	《文明5》有着众多闪光点——尤其是在城市的扩建上。《文明5》是现代4X策略游戏中的王者。《文明5》使4X策略游戏达到了堪称惊艳的程度，同时这款游戏对新手玩家非常友好，不管你是否是个中老手，这款游戏都值得你驻足流连。即便你玩过系列之前所有的作品，《文明5》中六边形网格的地图以及众多全新的战术、单位管理系统依然会带给你不同以往的体验。尤其是“美丽新世界”资料片发布后，这款游戏成为《文明》这一重新书写历史的策略游戏系列中最伟大的作品之一。不同的国家和路线之间存在巨大的差异，玩家会一次次地反复进行游戏并乐此不疲。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127654_529099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127695_372516.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127801_191844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127848_226221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127880_102413.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127916_814348.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127936_614309.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541127980_345718.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181102/1541128037_551223.jpg	</imageurl><videourl /></doc>