<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734478</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734478.html</url><title>全副武装，重装上阵！Turtle Beach再临2018 eSmart</title><datetime>2018-05-28 10:04:3</datetime><text>游戏是很多人实现梦想的有效的途径之一，在游戏里你可以做英雄，甚至可以拯救全世界。为了达到身临其境的游戏体验，游戏厂商与硬件公司也都在不遗余力的开发新产品。对于玩家来说，作为画龙点睛之笔的游戏耳机也是必不可少的外设，能够有效提升用户的游戏体验。而且越来越多的玩家也更注重音频体验，享受更加真实的游戏效果。尤其是那些追求极致的核心游戏玩家，其涉猎领域恐怕会广泛到包含PC、PS4、Xbox  One、Switch在内的各种平台，需求的音频产品是也要求游戏平台的兼容、多声道立体音频的支持、清晰可控的麦克风语音等。这时，一款高品质音频表现而又可以实现跨平台使用的游戏耳机就显得必不可少，而这些正是Turtle  Beach(乌龟海岸)的强项。

说到TurtleBeach(乌龟海岸)，可能国内的许多玩家还不算特别了解——这是美国Voyetra Turtle  Beach公司旗下的一个主要面向个人电脑和主机游戏系统、专门为其提供数字音频配套硬件的专属品牌，主要产品包括数字网络播放器、电脑声卡、游戏耳机、超声波定向发声器等等，发展至今已经有四十多年的历史。Turtle  Beach(乌龟海岸)一直专注于专业级的媒体处理及音频处理产品开发，产品品质极佳，并以一贯的优秀电路设计和精美做工获得了良好口碑。其产品线包括对应X  BOX，PS4，PC，MAC等日常所有使用平台。代表产品有Elite Pro PC 及T.A.C.，Stealth 450，Stealth 700，Elite  800等。

(Elite Pro PC)

(Stealth 450)
去年，TurtleBeach携全新阵容的创新产品亮相2017eSmart，继续深化其在游戏音频和研发创新领域40多年的深厚基础，而TurtleBeach全新签约的Eclipse  CSGO战队及中国CS第一人Alex卞正伟等豪华明星阵容也集体登台助力。这也是乌龟海岸暨赞助CSGO世界冠军  Astralis、FaZeClan;COD世界冠军OpTicGaming;及Wolfsburg、SYF、Splyce等众多豪门战队外，在中国市场的又一重大举措。

(Astralis)

(Optic Gaming)
Alex作为2005年ESWC(电竞世界杯)全球总决赛MVP、2005和2006年WEG世界冠军、国内CS冠军“大满贯”得主，获誉“中国最出色CS指挥官”并入选2013年WCG中国区名人堂。著名外设厂商罗技还专门推出了以他的ID号命名的限量版鼠标。Alex及其战队Eclipse亮相2017eSmartTurtleBeach展台，不但展示了Turtle  Beach出品的职业赛级游戏耳麦Elite  Pro，还为现场的观众亲自解说了一场水友赛，让粉丝们获得了与Eclipse战队面对面同台竞技的机会，还有不少幸运儿获得了由Eclipse战队和Alex亲笔签名的精美礼品，让所有人大呼过瘾。

(Alex 卞正伟和Sakula 在Turtle Beach展台)
在2017eSmart上，Alex及其战队Eclipse充分展示了Turtle  Beach耳机产品的优质——以传输更加高效，更加清脆的音频，真正的减少损耗以提供全新的声音体验，水晶般清晰的语音品质确保队友交流总是响亮清晰，革命性调整系统让玩家可以根据他们的喜好真正个性化调整耳机，开创性的材料与科技提供了全世界最佳的舒适体验，让每个玩家长时间佩戴都能保持清爽舒适，定义了电子竞技游戏音频设备的未来。这一尖端的电脑游戏耳机，值得每一个玩家拥有。

作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，2018eSmart将与2018年第十六届ChinaJoy同期同地隆重举办。本届eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!
目前，TurtleBeach已正式确认参展2018eSmart，作为已经面向各个音频行业并在音频领域深耕多年的品牌，Turtle  Beach在耳机领域拥有深厚的沉淀，如今堪称是行业的领舞者，对于追求便捷而又不失游戏体验的玩家是个不错的选择。一款出色的游戏耳机不仅可以为你提高胜率，更关键的是对游戏体验的大幅提升——今年夏天，就让我们好好体验一下Turtle  Beach为玩家们打造的“全副武装”，痛快享受游戏给大家带来的乐趣吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043Q203-0.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043V335-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043S643-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043W447-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043U345-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043W432-5.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/10043U227-6.jpg	</imageurl><videourl /></doc>