<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734284</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734284.html</url><title>冯提莫：久别重“冯”，你依然是最美的太阳！</title><datetime>2018-05-25 17:07:3</datetime><text>
冯提莫5月23日直播截图
先是有小道消息爆出冯提莫结婚离婚，随后又是挑拨嫁祸的传闻。紧接着水友“轩子的晴天”因为与主播轩子巨二兔矛盾，意外爆出“冯提莫、阿冷”相关传闻。在直播圈有许多喜欢吃瓜的水友，跟着热点就上来了，毕竟看热闹的不怕事大。看着斗鱼一姐二姐千万量级主播的绯闻，茶余饭后有些谈资。
但是热闹之后，扪心自问，这些是我们真正想要的吗?回归初心，我们想一想，我们看直播的目的是什么?就多数人而言，看直播最重要的：就是那一份快乐与陪伴。
随着直播的蓬勃发展，造就了许多的主播，他们通过直播平台打游戏、唱歌、聊天、跳舞等吸引了许多人的观看，给我们的日常生活也带来了许多快乐。
佛系少女用声音带来快乐
我们要感谢这样一个时代，让音乐有了这么多的传播方式，让好听的声音可以通过互联网以直播的形式传递给大家听。对于冯提莫，印象中最深刻的就是她的歌声了，灵活俏皮的声音把那种甜甜的感觉表现的淋漓尽致。

《佛系少女》《识食物者为俊杰》、《沈洁洁》、《玻璃糖》、《再见前任》这一首首歌曲，在长沙托尼老师的美发店，在广州美琪的蛋糕屋，在杭州小柯的咖啡厅，都会作为背景音乐悄悄响起。就像某个粉丝所说的一样：
“世界纷纷扰扰，可是听见冯提莫的歌声却像春风抚过脸庞，温暖亲切。”
对于冯提莫最近遭遇的事件，引起的围观和遭遇来说，按照从众的心理而言：看美好的东西破碎，总是比看她一点点成长起来有趣。
谁都不能定义别人。就如《佛系少女》的“都行可以没关系”佛系箴言，我们要用这种态度开心面对生活。冯提莫这位可爱的佛系少女，也是新兴的青春实力派歌手，用歌声为大家带来了快乐。
成名不易顶级主播万中无一
在许多人看来，网络主播的“成功”往往具有太多的偶然性甚至投机性。许许多多的主播好像很容易就成功了，没有怎么努力就获得了令人艳羡的收入，鲜花‘掌声’，但真的是这样吗?
根据直播观察大数据监测全网几千万主播的数据，能够成为有名气的主播概率不到万分之一;而成为顶级主播的概率不到百万分之一。

任何人的成功都来之不易。
实际上你看到了大主播人前的光鲜，却不知道他们背后付出的努力，长期加班加点甚至通宵直播，为了工作牺牲个人的身体和社交，为了准备内容冥思苦想肝肠寸断。同时主播的竞争尤其激烈，如果不能在短时间能获得流量和名气，很快就会被淘汰。那些为了自己梦想一路坚持下来的人就更值得敬佩了。

在5月23日的直播中，冯提莫说道：
我花了百分之一百、两百的努力去成长，但是有人想花百分之三百的力气去黑你。这些人把全部的精力都放在你的身上，想看到你的不好。我没有办法阻止他们，我们做好自己就好。我们都会慢慢的长大，会经历各种各样的事情。你会发现世界上什么样的人都有。我们做好自己就好了。你会发现事情慢慢就会变好的。
我们要做一个善良的人，这样世界也会善意的对待你。反对网络暴力，希望大家都善意的对待每一个人，世界上善良的人多。任何时候都要做正确的事情，不要去喷人，也不要去乱骂。
正如冯提莫所言，她也是在直播间拿行动来实践，开心地给大家直播，抵消负能量，传递正能量，传递乐观积极的态度给粉丝，不会把那些不好的情绪带到直播上来。希望能让大家能够开开心心看直播，然后一起见证彼此的成长。
一路狂奔主播成为行业命门
2016年又称“直播元年”，在资本力量的助推下，直播一下子就走上了风口。当年的千播大战犹然在目，直播平台的竞争已经到了白热化的地步。
由于直播是内容为王的产业，所以主播是直播平台的命脉所在。那两年时不时传出的主播天价签约费，也在不断撩动着大众的心扉。杀红了眼的直播平台合纵连横，用上了或明或暗的各种手段。而这其中，挖主播则成为最终用的手段，那么挖不过来的呢?我得不到的就毁掉，向竞争平台当家主播放冷箭，成为打击竞争对手的手段之一。
而现在斗鱼冯提莫在停播期间，被带了一大波的带节奏。冯提莫是一位粉丝关注高达1500万当红主播，有着广大的粉丝群体，更是被被聘任为重庆共青团宣传工作推广大使。重庆团市委强调冯提莫“成为许多年轻人学习的榜样”。在直播行业秩序规范之前，这样一位正能量主播也遭受到网络暴力。
不单是冯提莫，诸如像陈一发、阿冷、Miss等女主播逃不过性、整容，例如换头怪、被土豪睡、电竞公交车……等攻击抹黑。
其实在我们的生活中，偶尔会遇到过一些，你根本就解释不清楚的事情。面对诋毁最好的应对方式就是无视，好好的发展自己。做好自己是最重要的，然后一定要让自己开心。
冯提莫在5月23日直播中回应到：
工作中生活中谁都会遇到，诋毁委屈或者很多挫折。但是大家不要受到这些事的影响，或者一直纠缠于其中。它们反而会锻炼你的心智，让你的心脏越来越强。每一次打击都会让你变得更加强大，大家都需要去经历这个过程，这是成长中大家必经的道路。

这是典型的佛系生存法则。我们喜欢一个主播，是喜欢屏幕上那个他，在直播间努力为大家带来快乐，给大家长情的陪伴，这已经够了。金无足赤人无完人，我们不可能要求每个人都能做到完美。
直播大战主播不能成为牺牲品
所谓英雄不问出处。任何人的成功都来之不易。都是靠自己一点一滴的积累下来的。在直播圈容易被带节奏，而真正关心行业发展的不多，真正关注主播成长的人也不多，但是希望看到主播身败名裂的人却很多。
在直播爆发前，普通人做明星的门槛太高，是许多普通人所无法触及的。如果没有直播，很多知名主播的人生路径不会有奇迹发生，他们仍然是一个普通的小镇青年。正是直播的蓬勃发展，让许多人实现了明星梦，从一个小镇青年到到网红主播，是一个励志的过程，也是一个人通过奋斗实现了自己的“中国梦”。
冯提莫近期遭遇系列事情，可能是平台竞争所导致，具体事情会发展到什么样，我们只需要等待就好。头部主播是一个平台的门面也是软肋，经常成为平台间竞争里互相攻击重点，也很容易成为直播大战的牺牲品。直播不易，主播需要被珍惜。直播行业的相关管理规范在不断地出台，良性的竞争可以促进行业的发展，平台应该回归“产品”这个根源之上，打磨产品加强自己的护城河。
直播观察作为直播行业媒体，还是希望平台间的竞争能重新回归到理性合理的范围之内。直播平台要把重心放在培养优秀主播、制作优质内容、优化直播氛围上，提升用户体验上。
你知道这世界本就是欠缺激情与逻辑的，我们才不甘心平淡，所以我们发疯的姿态才会那么好看。爱你的时候，错的也是对的。黑你的时候，只有我愿意，没有不可以。
冯提莫只是个例，还有许许多多努力的人，他们都应该值得被岁月温柔的对待，而不是成为平台竞争的牺牲品。笑对人生，每一个美好的事物都值得珍惜。做一个积极乐观阳光的人，不纠结，不纠缠，不是为了别人而是为了更好的自己。
愿世间的阳光永远温暖你，做一个温暖的人就好。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525170418_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525170439_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525170452_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525170503_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525170531_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>