<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740583</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740583.html</url><title>网易CC在守望先锋的挑战之路：源于热爱，挑战不息</title><datetime>2018-07-13 11:52:1</datetime><text>由暴雪娱乐和网易CC直播联合举办的中国区《守望先锋挑战者系列赛》S2的赛程已于7月1日正式开赛。作为国内少数拥有顶级赛事制作经验的直播平台之一，网易CC直播在守望先锋挑战者系列赛第一赛季充分展示其制作实力，广受玩家及业内人士好评。作为《守望先锋挑战者系列赛》S2的赛事主办方，网易CC直播将继续负责赛事制作和包装，在接下来的一个多月，为玩家再次呈现精彩的赛事盛宴。

如同玩家在观看比赛时的热情一样，网易CC直播在守望先锋这款游戏中扮演了多重角色，CC直播是守望先锋挑战者系列赛主办方、同时也拥有CC战队出战各大守望先锋赛事、平台上也购买了各大守望赛事版权进行播出、同时也是官方解说团的主要培养平台。CC直播在守望先锋这款游戏中所持续倾注的资源与投入都是源自对于这款游戏的热爱。
网易CC直播：热爱是投入、专业与坚持
“我们是游戏热爱者，我们喜欢守望先锋”。网易CC直播是网易电竞战略布局中重要的支持部分，一直以来都在践行着用最佳方案实现赛事落地，以最严格标准执行电竞战略的部署与实施。网易CC直播曾进行过多场网易游戏顶尖游戏IP赛事制作，如《梦幻西游(电脑版)》《梦幻西游(手机版)》《终结者》《阴阳师》《决战平安京》等等。在中国区《守望先锋挑战者系列赛》期间，尤其是线下赛时，不少玩家对网易CC直播精心制作的赛事舞台、灯光、音乐、优秀的本地OB团队予以好评。




与此同时，网易CC直播在守望先锋挑战者系列赛上，连同暴雪共同打造守望先锋电竞生态。通过与国内电竞俱乐部的密切沟通，更为全面深入地了解俱乐部和选手们的状态和需求，为守望先锋职业选手们提供了包括：语言、心理等涉及各个方面的培训与交流。

网易CC直播的投入，不仅在于挑战者系列赛一个赛事本身，更是成为国内首家直接投入电竞俱乐部运营的直播平台。从2017年起创立CC直播电子竞技俱乐部，Team  CC在守望先锋比赛中的成绩正如同俱乐部一样，一步步向前成长。自建队以来，网易CC直播便致力于队伍实力的提升和选手的培养。在《守望先锋挑战者联赛》第一赛季期间，Team  CC根据队伍实际情况，适时进行了人员补强，引进了两名国内强力T位选手，并且凭借队伍的努力和实力，取得了中国区《守望先锋挑战者系列赛》前四的好成绩。作为国内守望先锋战队俱乐部之一的网易CC直播，未来也将加大战队的建设，持续招募和培养新选手。

守望赛事直播：以时空杯出发，不断丰富
自2014年起网易CC直播创立第三方暴雪赛事品牌“时空杯”，从《风暴英雄》出发，以中韩对抗赛为赛事特色，在中韩两地进行同步直播。之后，《守望先锋》时空杯开赛，成为当前最受玩家欢迎的第三方赛事之一。

在时空杯里，能看到中韩两国顶尖守望强队，如LGD、X6-Gaming等。时空杯是CC直播在守望赛事上的起点与契机，下一届时空杯将会带来什么样的惊喜，令人期待。
除了时空杯之外，网易CC直播也陆续购买更多守望先锋赛事版权，提供给CC平台的守望玩家，包括2017年OWPS，2018年OWL以及OC。
CC直播正在投入更多资源开展守望先锋精彩赛事直播内容，不仅仅包括自制内容、同时还有各类顶尖赛事的版权直播内容，为玩家提供更多选择。看守望先锋，来CC直播。其中《守望先锋》时空杯在中韩两国媒体进行同步直播及报道，是当前国内知名度最高的守望先锋线上赛事之一。

除了自有品牌赛事“时空杯”和《守望先锋挑战者系列赛》以外，网易CC直播还负责了《守望先锋联赛》的赛事直播和《守望先锋挑战者选拔赛》第二赛季的赛事制作和直播，未来也将在《守望先锋》这个品类上持续投入，为各位玩家呈现更丰富更精彩的赛事盛宴。


守望赛事专业解说：更多的资源 更好的机遇
除了在赛事方面有丰富的投入，主播、解说的人才挖掘和培养，也成为网易CC直播助力中国守望先锋发展的重要内容。随着守望先锋职业赛事体系的展开，对于守望先锋赛事解说的要求也不断提高。国内目前的直播平台，守望先锋品类的实力主播已寥寥无几，赛事解说更是屈指可数。在当前守望解说官方解说团中，CC直播所培养的专业解说占据大半江山。如元老级解说罗伊、木子的培养，网易CC直播为两位解说提供赛事解说舞台，带领且陪伴两位解说从时空杯的解说舞台，逐步迈入如今的OWL解说席，两人的解说能力和独树一帜的解说风格，被玩家高度认可，成为目前守望圈的一线解说。


除了罗伊和木子两位签约解说，网易CC直播在2018年上半年先后签约了ALAN、桃叽、时光三位圈内名人。根据解说的不同特点，进行定制化的资源配置与培养，如：通过OWL赛事成长起来的Alan，既是NGA社区的知名守望先锋版主，同时也以其“男中音”的特有嗓音和饱含激情的专业解说风格而被玩家所认可。
时光，职业选手转型解说，通过OC舞台成长起来。其在解说席上所表现出来的对游戏的专业和独特见解，获得观众的一致好评。
桃叽，国内为数不多的守望女解说，在OC以及OWL 上以个人的专业分析能力和温柔软萌的形象，收获了玩家的认可和喜爱。
CC直播也希望能够通过平台的努力，能够为更多有兴趣有潜力成为守望先锋解说的玩家，提供更好的成长路径。

面对所有热爱守望先锋的玩家，一如CC直播所坚持在做的，我们希望用更实际的行动告诉玩家：我们立足于专业，出发于热爱，与你们共同成长。不管在过去，现在还是未来。
战火重燃，挑战不息!《守望先锋挑战者系列赛》第二赛季已正式开赛，精彩内容敬请关注网易CC直播!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115008_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115026_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115026_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115026_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115026_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115033_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115055_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115106_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115106_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115118_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115118_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713115126_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>