<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053735077</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3735077.html</url><title>罗技机械游戏键盘全新机械按键轴震撼问世！</title><datetime>2018-05-31 16:47:5</datetime><text>(2018年5月31日，上海讯)性能卓越的游戏装备不仅要具有脱颖而出的外在，更要给予玩家非凡的游戏体验和代入感。罗技G此次将蕴含全新科技的GX-BLUE  CLICKY机械按键轴(GX-BLUE C轴)置于G512 CARBON  RGB机械游戏键盘中，配合搭载LIGHTSYNC™智能RGB炫光科技，实现与游戏节奏联动的同步RGB光效。在梦幻的光影中，领略置身游戏的沉浸式观感，加上键盘敲击所触发的快感，让胜利更干脆!

罗技G全新机械轴体系，触感新定义
在酣畅中赢得胜利，在敲击中体验非凡。罗技G全新机械轴体系，让指尖与键盘的每次邂逅都获得高质量回馈。三大机械轴体，全面满足不同玩家键入风格，竞在掌握!
l GX-BLUE CLICKY， 胜利新回响
全新GX-BLUE CLICKY机械键盘按键轴，1.9mm触发距离、4mm键程、段落式按键触感。手起键落，非凡的节奏感和超高的回弹力，每次敲击都是胜利的回响。  7,000万次的按键寿命，为你的每个“骚操作”提供坚实后盾!

还有已经推出的Romer-G T 轴和L轴，为玩家带来更丰富的手感选择。
l Romer-G T轴，为高质体验保驾护航
Romer-G  T按键轴舒适自然，触发后产生轻微段落感。1.5mm触发距离、3.5mm键程。适中的按键声音，从容舒适的键入感，清晰可辨的按键反馈。让玩家更轻松，须臾间主宰战场!
l Romer-G L轴，在安静中爆发能量
Romer-G L按键轴，与Romer-G  T按键轴同等的触发距离和键程，却拥有截然不同的体验。直上直下，线性触感，整体以安静的风格为主，让你在悄无声息中一击决胜，赢得出色!
LIGHTSYNCTM智能RGB炫光技术，为高光时刻添彩
罗技G512  RGB机械游戏键盘通过LIGHTSYNCTM智能RGB炫光科技，不仅可实现单独按键的炫光自定义，同时能够响应热门游戏中的内容和音乐节奏，根据游戏中的不同场景同步炫光，让每一次指尖与光线的碰触，都迸发出胜利的喜悦。

罗技G游戏软件内置超过300个预先配置文件，使得300款游戏的游戏内行动和控制与炫彩光影同步联动。同时屏幕色彩抓取程序敏锐捕捉显示屏色彩，并在键盘上即时投放，在1680万色光谱中为每个按键自定义颜色，助你赢得胜利，战出强大!
FPS激战，清脆敲击，决胜千里
射击战场从不应悄无声息!拳拳到肉的贴身近战，弹无虚发的远程狙击，罗技G512让指尖每次碰撞都迸溅起胜利的火花!全新触感定义，带来不同的致胜体验。GX-BLUE CLICKY全新机械键盘轴，让你在清脆中尽享一击制敌的快感;Romer-G T按键轴，舒适自然，助你从容应敌;Romer-G  L按键轴，在无声中取胜，“隐形杀手”不再是梦想!还有LIGHTSYNCTM智能RGB炫光科技加持，让你在梦幻的光影中尽享酣畅!
MOBA团战，非凡回响，战场称雄
“First  blood!”、“Ace!”、“Dominate!”、“Legendary!”，罗技G512机械键盘按键轴高质量的反馈，让你开团把握全局、对线疾速操控。丰富的触感选择，定制称霸时刻。GX-BLUE CLICKY机械按键轴，用清脆回响奏起反攻号角;Romer-G T按键轴，极速按键反馈助你在闲适中把控全局;Romer-G  L按键轴，内敛安静的设计却暗藏刺客能量，随时寻找对线致胜击杀的良机!非凡按键触感，让你在逆风中发育，在绝地中反杀!加上LIGHTSYNCTM智能RGB炫光科技，引导你做出每一个正确预判，体验先发制敌的快感!

USB 2.0 接口，即刻传充
便捷的USB接口设置实现了即插即传，即插即充，让每一个游戏爱好者在酣畅游戏时摆脱繁琐。
5052合金面板，极致耐用
航空级5052阳极氧化铝拉丝合金面板，经阳极氧化与拉丝两次处理，纤薄不凡，精致耐用。助你在游戏中披荆斩棘!

罗技G512 CARBON RGB机械游戏键盘让你在指间享受胜利的快感。全新GX-BLUE CLICKY机械按键轴、Romer-G  T按键轴、以及Romer-G  L按键轴组成的丰富的罗技G键轴体系，给玩家多种键入选择，丰富决胜体验。搭载LIGHTSYNC™智能RGB炫光科技，让每个玩家都徜徉于游戏光影的梦幻，在游戏中领略罗技G的非凡!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531164352_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531164422_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531164503_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531164534_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531164550_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>