<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738466</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738466.html</url><title>斗鱼黄金大奖赛破亿 自制赛商业模式进入良性循环</title><datetime>2018-06-25 15:05:0</datetime><text>近期，斗鱼举办的绝地求生黄金大奖赛第四季正式落下帷幕。经过五天的决赛角逐，Asgard和17GAMING两支战队分获FPP和TPP模式的冠军。此次大赛的总观看量高达1.02亿，远超前三季观看人数创下新高。不仅如此，斗鱼在电竞领域的深度探索更引发了业内对于自制赛事的新思考。

自制赛事正趋于深度化
高水准的电竞赛事对直播平台的流量带动作用早已有目共睹，可以看到各家直播平台都对各大赛事虎视眈眈，接连引入各类赛事版权。而这对目前的国内头部平台斗鱼来说，他们似乎更为注重平台自身打造。通过强大资金的投入和资源倾斜，斗鱼正以自制赛的方式深度拓展电竞内容领域，挖掘更深层次的电竞赛事价值。

斗鱼在此次黄金大奖赛上，仅奖金一项就投入了46万元奖金，并为参赛战队重金打造了豪华的线下舞台。为了给观众更好的视觉体验，赛事在直播技术上做了进一步更新，全程蓝光画质让观众大呼过瘾。
赛场上，战队表现自然最吸引人眼球。此次大奖赛共吸引了133支国内一线战队的参与，这其中还囊括了17GAMING、Asgard、NW、TYLOO、QG、COG等诸多国内顶尖战队。而比赛结束后，让我们来到赛场之外，看一看斗鱼通过这场自制赛事收获了什么。
斗鱼黄金大奖赛收获海量流量和行业影响力

首先是流量。据统计，这次赛事全网观看量已经破亿。单场热度一度突破331万，新增订阅30万， 56万水友的狂欢贡献了累计超过230万的弹幕。
其次是赛事的影响力。从海选赛开始，一直到决赛阶段，无论是参赛阵容还是比赛赛制，斗鱼黄金大奖赛都彰显了自己国内顶级绝地求生自制赛事的排面。而首次采用的FPP和TPP双模式也与国际接轨，让各大战队提前体验了一把国际比赛的感觉，有助于未来在国际比赛舞台上的发挥。这种高规格的比赛无疑将推动国内电竞事业的蓬勃发展，有望令斗鱼成为中国绝地求生职业化进程的引领者。
然而以上成绩也只是表象，真正最重要的还是隐藏在背后的造血和营收能力，通过自制赛事发掘出来的商业价值。
不只是招商，斗鱼已打造健康的营收结构

例如，分期乐成为本次斗鱼黄金大奖赛第四季的冠名商，知名电竞椅品牌DXRACER迪锐克斯同样是本次赛事的合作伙伴，此外还包括虎族、小黑盒、捞月狗等也在合作伙伴阵营之中。虎扑社区、优酷游戏、搜狐视频等多个知名游戏垂直媒体也是本次赛事的合作伙伴。据了解，本次赛事为斗鱼创造的营收高达数百万。

互联网行业有拼着亏损也要砸钱买流量的传统，直播平台作为典型的互联网行业在早期也经历过这样的发展。但随着直播业态的发展，健康的发展模式正在成为平台的追求。
事实上，通过自制赛事吸引流量，同步进行招商合作获取营收是一种并不是很困难的操作，但纵观国内各大平台，只有斗鱼对此极为热衷并取得了出色的成绩。这背后的原因自然不言而喻，一方面来自于外部对斗鱼平台的商业价值的认可，另一方面也源自斗鱼出色的招商和营收能力。
斗鱼是全网各大直播平台中最先宣布盈利的选手，这已经体现了斗鱼在商业模式上的先进。除了常规招商，早在去年斗鱼完成D轮融资的同时，斗鱼就已经通过投资等方式深度布局直播上下游产业，抢占优质的上游内容资源，打通下游粉丝经济电商和直播打赏等变现环节，让平台的营收结构变得更为多元化。

例如在去年年底的时候，斗鱼就已经参股了LGD-Gaming(电竞俱乐部)、伐木累(竞技行业粉丝互动平台)、果酱直播(少年偶像直播社区)、NonoLive(出海平台)、蓝鳍直播(电竞比赛运营)、八爪渔、霹雳爷们儿、九途文化(主播)、阿科鱼乐(主播)、挂机文化(主播)、王猴文化(主播)等多家产业链上下游公司，持股比例从4.81%至49%不等。
也正是因为看到了斗鱼在商业变现和造血能力上的强大，斗鱼黄金大奖赛第四季才能吸引众多赞助商的眼光。据了解，斗鱼目前正在紧锣密鼓地筹备第五季黄金大奖赛，并且已有多家赞助商慕名而来。
斗鱼通过黄金大奖赛和一系列自制赛事为直播平台打造了一个样板，互联网平台举办赛事并不是一件赔本赚吆喝的事，只要拥有强大的造血能力，再加上整个平台健康的营收结构，发挥出平台的商业价值，就会产生一个“赛事-流量-营收-更好的赛事”的良性循环，对整个行业而言，也是一种有利的积极探索。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/1505001254-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/1505002391-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/15050051a-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/15050061a-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/1505001042-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/1505003G8-5.jpg	</imageurl><videourl /></doc>