<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747902</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747902.html</url><title>《全面战争：三国》孙坚势力介绍 江东猛虎再起</title><datetime>2018-10-24 10:50:0</datetime><text>
	由英国开发商Creative Assembly（CA）制作的《全面战争》系列最新历史正作——《全面战争：三国》近日公布了可玩诸侯之一江东猛虎孙坚的势力介绍。游戏初始11个可玩诸侯，每一个都拥有自己独特的战役机制，个性化的特点以及截然不同的战役体验。为了让玩家们可以提前熟悉设定，CA还会逐步公开其他诸侯详情。今天就让我们先来看下孙坚的派系介绍吧！





游戏风格：


	江东猛虎孙坚，骁勇善战而又富有冒险精神，常于逆境中爆发最佳状态，同时他很会把握机会证明自己。孙坚是个富有天赋的战士，他的部队总是不断战斗。如果他能保持不断进攻，证明自己的骁勇，他的手下就会有更高的忠诚度；部队处于敌方领土时也能获得更多补给物资；同时能以更低的价格招募雇佣兵。为体现他激进的作战风格，在敌方领土作战时，他手下的部队都可以获得先锋部署（就是战斗开始时，可以在指定单位框外部署部队）。


	在经济层面，为了支持不断发生的战争，由于孙坚具有善商家庭背景，可以利用关系提升所有已占领港口的收入。


	使用孙坚进行游戏的玩家，会因为发动战争而获得奖励，特别是发动处于劣势的战争时。由于孙坚的部队可以获得先锋部署，在面对多支敌军的时候，就可以尽可能地靠近对手，在对方援军还没到达战场时就结束战斗，不过，这样的行为也是非常冒险的。如果没能先发制人取得优势，拖入旷日持久的战争中时会比较被动。同时由于孙坚部队会获得额外补给，也让他们可以深入敌后持续保持在前线战斗而无需总撤回调整。





家族树：


	《全战》系列喜闻乐见的系统。孙坚和吴夫人育有三个孩子，孙策，孙权和孙仁。这次，对于幼子如果引导得当，他们的权威和影响力会随时间增长，甚至可能超过他们的父亲。我们都知道，孙坚在获得玉玺之后，便多面临敌，面对这样的情况，膝下子嗣尚幼，最佳选择确实是尽快回到自己的根据地。游戏中，使用孙坚的玩家，将面临的第一个挑战就是，安全地回到根据地，将历史改写为对自己，对家族最有利的情况。（PS.等孙仁长大了，会让她和谁联姻呢）





起始位置：


	游戏开局时，孙坚处于长江以北的江陵，他远离家乡，深入敌境。他必须尽快南下回到自己的根据地，巩固自己在长沙的统治。为了实现这一目标，他前期需要与东汉政权作战（原文the Han Empire，绝无可能是隔壁翻译的蜀汉）。





初期困境：


	每个可玩势力在战役初期在完成一些先决条件后，就会触发初期困境。这些困境事件，将使玩家进行抉择，是继续按着历史发展游戏，还是走一条属于自己的道路（此前已有报道，演义和经典模式中，事件会略有不同）。比如，作为孙坚，玩家会触发刘表索要传国玉玺事件，你可以选择拒绝他，并且联合袁术与刘表为敌，也可以选择同意交出玉玺，你将会失去这一物品，同时会与刘表提升好感。正如《全战》其他作品所做的，玩家可以按自己的想法影响历史的走向。


	《全面战争：三国》中玩家面对困境的任何抉择都会造成深远直接的影响，如果你同意交出玉玺，将不会与刘表为敌，你的北方边境会获得安全，从而可以侧重于征讨南方。而如果拒绝交出玉玺，便会爆发与刘表的战争，将会面临大兵压境。无论怎么选，都取决于玩家自己。





	玩家的终极目标是在江南甚至中原逐步建立一个强大的王国——吴国，随后将整个中国统一起来，进入一个新的朝代。


	孙坚势力适合那些寻求刺激，喜欢冒险的玩家，他们不想做种田党，通过激进的策略，史诗战斗胜利扭转乾坤，一统天下。





	《全面战争：三国》将于2019年3月7日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国，介于CA此前带来的各种精彩作品，以及三国题材的特殊性，本作非常值得期待。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540344536_619147.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540345370_871153.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540347165_995260.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540347416_837157.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540348209_803724.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540349008_824820.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>