<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737288</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737288.html</url><title>任宇昕：二十年蓄势 中国电竞驶入“起飞跑道”</title><datetime>2018-06-14 14:17:2</datetime><text>6月14日，由腾讯电竞和中国文化娱乐产业协会联合主办的全球电竞运动领袖峰会在上海世博中心举行，在峰会的开场演讲中，腾讯集团首席运营官任宇昕表示，经过中国几代电竞人的不懈努力，中国电竞正加速驶入起飞跑道，作为数字时代的一种竞技运动，带给无数电竞粉丝全新的体育精神，腾讯对于电竞一直都是长线投入的，未来也会将其作为腾讯公司文化战略的重要业务来发展，腾讯会持续秉着开放态度，与更多行业合作伙伴携手，共同推动中国电竞产业的发展。

以下是峰会演讲实录：
任宇昕：非常感谢李司长的致辞，以及一直以来对电竞产业发展的大力支持!
今天是一个非常特殊的日子，大家都知道，世界杯就在今天开幕，而我更高兴的是，看到这么多不同领域的重量级嘉宾，因为电竞聚在这里!
为什么大家选择现在聚在这里?我想，答案可以很复杂，也可以很简单。这里我简单说几个近期关于电竞的数字：
KPL知名选手老帅在转会中，转会费超过了1000万;
风靡全球的战术竞技游戏《堡垒之夜》为电竞赛事开出的年奖金池超过了1亿美元;
KPL2018年的商业赞助中，单家赞助规模最高达到5800万元，已步入顶级体育赛事的行列。
除了这些数字，最近电竞入选亚运会表演项目，更是让电竞获得了前所未有的广泛关注
中国电竞，能走到今天，有这样的态势，是许多人投入其中，一步一个脚印走出来的，许多令人激动的时刻，我依然清晰的记得：
2001年，中国的马天元和韦奇迪在WCG星际争霸项目获得冠军，这是中国电竞的第一个世界冠军;
2003年，电子竞技成为中国国家体育总局正式承认的正式体育项目，中国电竞获得了官方的认可;
2005年，Sky在新加坡举行的WCG世界总决赛中夺冠，成为中国电竞首位WCG单人项目世界冠军,并于次年成功卫冕，成为中国电竞的一面旗帜;
2012年，WE战队夺得IPL5总冠军，这是中国战队在英雄联盟国际比赛上取得的第一个世界级冠军;
2015年，来自LPL赛区的EDG战队在首届英雄联盟季中冠军赛的决赛中夺冠;就在上个月，来自中国的全华班RNG战队，再次获得了季中冠军赛的世界冠军!
而最近，大家关注的选入亚运会的六个细项中，也有三款腾讯电竞旗下的赛事产品，它们分别是《英雄联盟》、《Arena of  Valor》(王者荣耀国际版)和《皇室战争》。目前这三个细项的中国代表队已经诞生，他们的代表今天也会来到现场，让我们预祝他们在亚运会上取得好成绩。继续带给我们这些关于电竞的高光时刻!
其实，透过这些瞬间、历程以及刚才分享的那些数据，我们可以看到，经过二十年的探索和发展，中国电竞已经驶入起飞跑道，即将进入一个飞跃发展的新阶段。
那到底是什么力量，支撑着电竞一步步走到今天，去引领电竞的进一步发展?我想，最核心的，电竞很好地继承和发扬了公平竞技的体育精神。本质上，电竞就是数字时代的最受年轻人群欢迎的体育竞技运动。参加一场电竞比赛，与参加其它体育比赛一样，都需要策略、反应、操作、团队协作等每个方面做到最好，才能赢得比赛的胜利。
电竞赛事举办的专业程度也达到了NBA这类最顶级体育赛事。LPL/KPL的联盟规则，都是借鉴学习了NBA联盟的成功经验。腾讯体育过去几年一直是用最专业的团队和设备来转播NBA赛事，今年开始腾讯体育也按照NBA赛事的同等转播标准加入到了KPL的赛事转播报道。
另外LPL、KPL都开始积极探索主客场赛制，不少城市都开始有了自己的战队，甚至兴建了专业的电竞比赛场馆。现在，我们谈到洛杉矶会想到湖人队，谈到芝加哥会想到公牛队。那么在未来当谈到上海成都深圳等城市的时候有没可能联想到当地的电竞战队?我认为绝对有可能，电竞将会融入城市的血脉，成为城市的标志之一。
所以，如果我们用体育的眼光来看待电子竞技的话，它有无限的发展可能。
对这样一个拥有无限发展可能的体育项目，腾讯也投入了非常多的资源来进行支持。从2006年开始布局棋牌电竞，到2010年开始系统性搭建TGA电竞体系，随后陆续推出LPL、KPL等职业赛事，再到2016年成立腾讯电竞，把电竞当做一个独立的业务来运营。
我们对电竞的看好和支持是长期的，未来我们在电竞领域里面的资源、人力、资金各个方面的投入规模也一定会远超从前。一方面，我们希望能够推动中国电竞，在专业化方面进一步发展，让中国具备全球顶尖的电竞水平;同时我们也希望中国的电竞运动不是曲高和寡，而是深入到全民，让每一个年轻人，甚至不仅仅是年轻人，也能让年轻人的父母们都能喜欢上电竞这个运动。
电竞除了从体育项目这个角度，对腾讯有着非常重要的意义以外，在文化的维度，也有着重要的意义。我们经常说腾讯是一家“科技+文化”的公司，而电竞正是我们在文化布局方面的一个战略性业务，也是我们构建新文创生态的关键一环。我们不会孤立做电竞，我们希望把电竞和腾讯其他的数字内容产业联动在一起，共同发展。我们也在尝试把一些精彩的电竞故事改编成小说，做成动漫，拍成电影，让更多的人能够了解电竞中那些激动人心的人物和故事。
当然我们也知道，要推动整个电竞的全面发展，光靠我们自己的投入是远远不够的。我们希望能跟更多行业伙伴，以及所有关注电竞的朋友们，一起推动中国电竞的发展。我相信，如果我们把电竞当作一个非常伟大的梦想去实现的话，中国电竞一定能在全世界范围内做到最好。
我记得当初TGA刚成立时提出过一个口号，叫“激情、荣耀、梦想”。今天，这个口号也可以视为是我们对中国电竞的寄语。希望在我们的共同努力之下，让电竞这项新型的体育运动，能够创造更多的激情、荣耀和梦想!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614141622_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>