<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746013</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746013.html</url><title>王思聪的电竞版图：5亿起家布局直播、战队和赛事</title><datetime>2018-09-24 15:42:1</datetime><text>
	9月19日，iG电竞俱乐部副总裁藏马微博发文宣布，电竞选手王思聪（ID：WXZ）正式退役，其电竞在役时间仅为31天，资料显示王思聪仅在iG对战VG战队时上场了一次，以100%胜率登上职业选手胜率榜榜首。


	从藏马发出的与王思聪聊天截图显示，若王思聪不退役，将全程跟随英雄联盟S8赛程参赛。据悉，英雄联盟S8全球总决赛入围赛将于2018年10月1日正式开赛。


	在大家还没适应“王老板"成为电竞职业选手时，突然的终止更是让电竞迷们震惊，大呼仅上场一次就退赛未免太不过瘾。这波“闪电操作”也确实让人措手不及。


	此前，8月16日晚间，iG电竞俱乐部官方发布消息，其正在根据英雄联盟职业联赛俱乐部参赛标准和职业选手注册标准，向英雄联盟官方递交一名新选手王思聪。


	8月19日，王思聪完成电竞生涯首秀，当日看其比赛的直播人数多达5000万。iG战队教练选出一套围绕王思聪运转的四保一铁桶阵，被一路“保驾护航”的王老板担任首发adc打出4杀10助攻的数据，完成绝地翻盘。


	赛后，王思聪得意表示，“能上场打比赛一直是自己的心愿，我们iG的风格就是喜欢干架不服输。”





王思聪的电竞帝国


	王思聪进入大众视野最开始是2009年，当时王健林对媒体表示，王思聪不愿意做生意，所以会给出5亿元人民币任其“折腾”，经历失败，感受挫折。但没有想到的是，这5亿元钱竟成就了王思聪的电竞帝国。


	2009年王思聪成立100%控股的普思投资，拿着5亿元钱凭着自己对游戏的兴趣径直向电竞领域走去。2011年8月，钱多任性的王思聪正式宣布进入电竞领域，属于他的“电竞帝国”就这样拉开了序幕。


	对于王健林的这位公子哥宣布进军电竞行业，很多人当时并不看好，戏称是国民富二代一时兴起的游戏，掀不起太大的浪，玩腻了还是要被迫回去继承家业的。


	在一片质疑与否定声中，王思聪快速收购了当时快要解散的CCM战队，并趁势一路火速组建iG电竞俱乐部。组建之初，iG战队就成立了英雄联盟分部，随后在WCG2011中国区总决赛iG战队战胜WE战队夺得冠军。这次胜利让王思聪尝到了些许甜头，更坚定了其继续在电竞领域打拼的决心。





	此后几年，王思聪的iG战队旗下设立更多分部，诸如DOTA2分部、CS:GO分部、守望先锋分部等。战队成员越来越多，iG战队也越战越勇，逐渐打出了名号。七年过去了，当初的“新人”iG现已是电竞领域的“佼佼者”。在《体坛周报》2017年推出的中国电竞俱乐部品牌价值榜中，iG俱乐部以价值1397万元的成绩排榜第二。


	自以为是“电竞圈拯救者”的王老板曾说过“电竞圈选手和俱乐部活得不怎么样，要增加选手收入。”据大部分退役的职业选手透露，在iG战队成立之前，职业选手工资仅为两三千块，据前iG战队LOL分部选手孙亚龙透露，在iG成立后，王老板将选手个人工资及转会费都定到当时顶峰薪酬水平，若比赛得冠更是有两万奖励。


	战队元老骆非池结婚时，壕无人性的王老板更是拿出了340万的法拉利超跑作为贺礼，如此奖励使战队成员纷纷对王思聪表明自己的“衷心”，iG战队频频夺冠。2018年7月，英雄联盟官方发布文章规定，2018年赛季注册的正式选手月薪不得低于1万元。


	王思聪并不满足于iG俱乐部所取得的一系列成绩，随后展开了对全产业链的布局和攻占。据企查查资料显示，王思聪的普思资本至今投资了不下8家游戏公司，包括云游控股、创梦天地、ImbaTV、钛度科技、网鱼网咖等公司。


	2013年4月，普思资本投资400万美元获得云游控股1.05%股权，云游控股拥有《凡人修真2》《古剑奇侠》等游戏，其在2012年赴港上市，此次成功投资让王思聪胆子更大了。2014年1月，王思聪再以约590万美元的价格获得创梦天地1.3%的股权，这些投资都使王思聪的身价一路飙升。


	投资顺风顺水的王思聪一步步打造了属于自己的电竞帝国。


创建熊猫TV等直播平台完善电竞产业链


	王思聪除投资游戏开发公司外，还通过创建熊猫TV等直播平台来完善电竞产业链。


	2015年7月王思聪以2000万元注册资金成为熊猫直播创始人，并表示将出任熊猫TV的CEO。熊猫TV可谓是含着“金汤勺”出生的，前有iG电竞俱乐部这一杀手锏，电竞选手们随时能摇身变成为平台“实力派”主播。后有王思聪强大的娱乐圈资源背景。


	向来有"娱乐圈纪检委书记"之称的王思聪，在宣布出任熊猫TV的CEO后不久，Angelababy等明星纷纷签约此直播平台并前来站台。熊猫TV随后迅猛发展一度超过虎牙，成为国内仅次于斗鱼的第二大游戏直播平台。


	2015年9月，王思聪又被曝签下韩国女团组合T-ara，并成立经纪公司“香蕉计划” 
。同年12月22日，“香蕉计划”体育宣布，前央视名嘴段暄将正式出任香蕉计划体育CEO。





	至此王思聪的香蕉计划在涉足电竞、娱乐、影视、经纪后又进军体育产业。据企查查数据显示，2017年9月该公司已获得2亿元B轮融资，由经纬创投、竞远投资领投。


	王思聪从组建iG电竞俱乐部到打造其电竞帝国全产业链，七年时间，自身资本早已不是王健林给的5亿元。根据此前胡润发布的数据，截至2017年，王思聪的身价为63亿元人民币，相比王健林当时给的“5亿元”增值12倍。


	但随着时间的推移，王思聪在电竞领域的扩张目前也遇到了些许问题。目前融资超过16亿元的熊猫直播接连被传出资金链断裂、员工工资拖延等问题，有消息称熊猫直播正在筹划以30亿元卖身其他公司。


	细看王思聪七年电竞路，一直顺风顺水的走过，所投公司也是接连为其身家创下新高。或许是壕无人性的王老板“野心”过多，步子迈的太大，熊猫TV或面临卖身也许就是给王老板先打一剂预防针，放慢步子调整其“电竞帝国”运营策略也未尝不是一件好事。


	刚在电竞赛场上转了一圈，首秀即退役的王思聪，是时候慢下步子仔细考虑一下“帝国”之后的发展了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180924/1537774881_986056.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180924/1537774892_924866.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180924/1537774902_677835.jpg	</imageurl><videourl /></doc>