<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751135</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751135.html</url><title>国内互联网大佬学历背景起底 起跑线其实都很高</title><datetime>2018-12-09 18:02:2</datetime><text>
	对于科技领域来说，这里是个能一夜造富的地方，比如马云很早的就布局电子商务，最终阿里巴巴成为了国内电子商务的领军者，又比如雷军，虽然进入智能手机领域很晚，但是小米手机借着移动互联网起势东风，一跃成为了互联网手机的开创者，目前是全球第四大智能手机制造商，当然这样的案例还有很多。


	其实对于当下国内科技圈这些大佬来说，他们拥有过人眼光的同时，良好的学识也是非常重要的，现在我们就来罗列下，这些大佬们的学历，你觉得谁会是国内科技圈学历最高的?





李彦宏


	李彦宏应该是目前国内科技圈大佬中学历最高的了，1987年他以山西阳泉市理科状元的身份，考入了北京大学信息管理专业，进入大学的他依然学习刻苦，最后又成功考入美国布法罗纽约州立大学计算机科学硕士学位。


	身为百度创始人，李彦宏现在的一切则是完全靠自己奋斗，其出生于山西省阳泉县一个普通的工人家庭（家里还有三个姐姐和一个妹妹），父母都是很普通的工人，对于李彦宏的事业完全提供不了帮助（财力和人脉），也算是草根逆袭的一个典范。





雷军


	只要关注小米的，几乎都知道雷军是武汉大学毕业的（本科）。没错，雷军是从武汉大学计算机系毕业的，从小就品学兼优的他，进入大学后学习更加努力，只用了两年时间就修完了所有学分，完成了毕业设计，其实在专业上，雷军一直都很给力，曾经他写的代码可是受到不少程序员膜拜呢。


	雷军来自湖北仙桃的一个普通家庭，父母都是普普通通的老师，虽说父母不能对其事业上有很大的帮助，但从小他们就对雷军的学习态度和方法进行了培养，后来雷军的计算机天赋完全展现了出来，加密软件、杀毒软件、各种小工具、系统等等都做过。不过真正让他在事业走向更大的成功的，还是自己创办了近8年的小米。





马云


	跟前面两位大佬不同的是，马云考大学是比较艰辛的，曾经高考数学只拿了1分，不过经过他的努力，复读两年后考入杭州师范学院，跟上述李彦宏、雷军比，马云的大学显得了普通不少，毕竟本身就只是一所普普通通的本科（不是985不是211，是一所二本）。


	在大学里，马云主修的是英语专业，毕业后他选择留校在杭州电子工业学院英文及国际贸易系做老师，不甘寂寞的马云最终还是决定出来创业，想要在电商领域做出点成绩。马云的父亲叫马来法，是曲艺界元老，在浙江文艺界有一定的影响力，由于不在商道，所以对马云事业带携力度很有限，想当初马云还曾带着项目去找雷军拉投资，不过被婉拒了。





王兴


	王兴也是一名学霸，1997年直接从龙岩一中保送到清华大学电子工程系无线电专业，毕业后获得奖学金赴美学习，本来他有机会在特拉华大学电子与计算机工程系继续博士学业，但是最终王兴还是放弃学业回国创业。


	创业初期王兴得到了家里在经济上的支持（家里做水泥生意），曾创办了校内网（被千橡集团收购）、饭否网和美团网，真正的辉煌是从美团网开始的，经过8年的发展，美团网今年在香港上市，融资326亿港元，正式跻身于中国互联网巨头前列，而他本人的财富也在300亿以上。





程维、宿华、杨元庆、姚劲波


	滴滴创始人程维其实学习很好，不过高考发挥失误，最终考入了北京化工大学（二本）的商业管理专业，毕业后进入阿里巴巴工作，工作8年后出来自己创业，来到北京后创办了小桔科技，推出手机打车软件：滴滴打车。


	快手宿华毕业于清华大学计算机，在攻读博士学位时最终放弃选择创业，其先后在Google、百度供职，快手是他的第三次创业，也是让宿华真正走向个人辉煌的创业。


	杨元庆学习也非常好，毕业于上海交通大学，又在中国科学技术大学取得了计算机专业硕士学位，然后进入联想工作，一直做到了现在的公司CEO，年收入1亿多，是国内上市公司CEO中最多的，堪称打工皇帝，其出生于知识分子家庭，因此从小就对学习产生了浓厚的兴趣。


	姚劲波1999年毕业于中国海洋大学，获得计算机应用及化学双学位，毕业后的他立刻开始创业，创办国内最大的域名交易及增值服务网站易域网eachnic.com，被万网收购后，做了现在的分类信息网站58同城。最终走向了人生辉煌。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544349692_972399.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544349698_375552.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544349705_209301.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544349711_917795.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544349718_353100.jpg	</imageurl><videourl /></doc>