<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745363</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745363.html</url><title>万元iPhone嫌贵？苹果工厂若回迁美国还会再涨20%！</title><datetime>2018-09-14 09:04:2</datetime><text>
	据外媒报道，虽然苹果发布的3款iPhone X新机和第四代Apple 
Watch价格不菲，但在新品发布会前夕，美国总统特朗普还在社交网站推特上表示苹果产品售价会因关税上涨，要求苹果公司回迁美国以降低售价。





	特朗普8日在推特上写道：“由于我们也许会对进口产品征收大量关税，苹果价格可能会上涨。但这里有一个简单的解决方案，也不存在任何关税，甚至会为其提供税收激励：让苹果的产品在美国生产，而不是在其他国家。现在就开始建造新工厂吧。”


	此前，苹果公司在网络上抱怨关税提高给其带来的压力，苹果公司还致信美国贸易官员称，拟征收的关税将影响苹果诸多产品价格。那么，苹果在税收压力下回迁的可能性有多大?坚持征税、把本土企业留在国内，特朗普政府的目的到底是什么?


	总统喊话：苹果回家！


	“如果想少交关税，苹果公司就应该在美国境内生产产品。”这已经不知是美国总统特朗普第几次喊话苹果公司将生产线迁回美国了，而特朗普的关税政策也将迫使苹果陷入到两难困境。


	美银美林分析师沃姆西·莫汉日前发布报告称，为了回应特朗普所制造的压力，苹果公司可能会要求合作伙伴，将一部分苹果手机的组装业务转移回美国。但代价是手机售价大幅提高。莫汉之所以不看好苹果将iPhone制造业务转移到美国，主要是因为美国的劳动力成本较高。美国工人的工资是中国的2.6倍。如果苹果将100%的最终组装业务转移至美国，则iPhone需要涨价20%来对冲增加的劳动力成本，如此涨幅必将影响销售。在中国现代国际关系研究院世界经济研究所研究员陈凤英看来，苹果公司很难全部回到美国，“因为它的产业链已经在我们中国以及亚洲，它要回去的话成本就上升。”


	有分析指出，或许特朗普的算盘在于，让苹果去说服它的核心供应链厂商，让它们一起搬去美国建厂生产。不过这种想法未免天真。目前苹果的769家供应商中有350家来自中国，苹果与供应商之间是合作伙伴关系，而并非从属关系，苹果要把工厂搬回美国，供应链厂商不一定答应。例如，其面板供应商伯恩光学和蓝思科技，是全球能够达到苹果高标准的两家公司，它们跟着去美国生产的可能性很小，因为在美国生产不仅要付出极大的搬迁成本、人力成本，还会因为过度依赖苹果而降低话语权。


	不仅仅是苹果，美国《财富》杂志10日报道称，特朗普9日呼吁福特将一款小型车生产线迁回美国。对此，福特北美产品媒体部经理麦克·莱文尼（Mike 
Levine）回应称，在美国生产这款车型无利可图，因为美国预期年销售量或不足50000辆。


	坚持征税、把本土企业留在国内，特朗普政府的目的到底是什么?陈凤英在接受中国之声采访时分析说：“如果你回来，我就给你减税，如果你不回来，我就要征你的税。这个结果就是创造美国的就业，为美国的蓝领工人创造就业。所以我想特朗普的本意是非常清楚的，要‘美国最伟大’。原则上这个梦可能在全球化下很难实现，但是他会一意孤行。”


	抱怨的企业越来越多


	有评论文章指出，自从特朗普升级与中国及加拿大等盟友的贸易战以来，并没有大批制造业返回到美国国内。相反，越来越多的企业抱怨关税提高商品价格并压缩它们的利润空间。上个月27日，美国贸易代表办公室召开的拟针对2000亿美元中国输美产品加征关税的听证会最后一天，绝大多数美国企业代表在发言中呼吁不要加征关税，认为这将对美国企业竞争力、就业及创新发展造成打击，并最终损害美国消费者利益。


	美国时尚产业协会主席朱莉娅·休斯说：“现在是全球化经济时代了，以为保护主义和加征关税就能保护美国制造业的想法，是在伤害我们自己，因为在美国制造业的每个环节都有中国产品，这是听证会上大家想传达给特朗普政府的信息，我们需要另寻他法来互利共赢。”


	尽管在为期六天、共358名代表参加现场听证的议程里，高达95%企业代表“求放过”、反对加税，但之前两轮的听证会也同样是在如此情况下，仍然落实了加税。按照美国媒体的说法：“你无法叫醒一个装睡的人。”对此，陈凤英表示，特朗普已经认准全球化对美国是不利的，而在听证会上，“中国制造”广受美国业界好评，“产品质量好”“制造工艺成熟”是代表们发言中的常用词。美国消费者和业界对“中国制造”产品和供应链地位的认可，从侧面反映出中美经济的互补性与依存度。


	陈凤英告诉中国之声：“从中国进口的商品，其他国家很难比较。一个是我们成熟的外贸，一个是我们制造的能力，最关键我们的服务海运，我们的物流已经非常好了，所以企业创造利润和收益是当然了。最关键我认为也降低了通胀，物美价廉的商品解决了很大的一部分低收入群体的消费，给他们一个非常好的生活。”


	美中贸易全国委员会发布的报告显示，“中国制造”帮助美国消费者节省了可观的生活开支，帮助美国企业实现了更优配置和更多利润，还为美国经济创造了数百万个就业岗位。这些，才是中美互利共赢经贸关系的真实写照。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536886835_703835.jpg	</imageurl><videourl /></doc>