<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743303</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743303.html</url><title>抄袭评测被开除的IGN编辑发表回应 结果脸都被打肿了</title><datetime>2018-08-14 17:20:1</datetime><text>
	最近的游戏业界总有一些大事，除了《怪物猎人：世界》的过山车剧情之外，还有《荒野大镖客2》引爆话题，另外，上周我们还看到在游戏媒体行业中一直被誉为权威的IGN爆出了评测抄袭事件。在调查了《死亡细胞》评测抄袭事件时候，IGN官方出面确认称该游戏的IGN评测视频抄袭了Youtube视频播客的部分评测视频内容，并宣布将涉事编辑Filip 
Miucin开除。而这件事还没有结束，上周末，被开除的编辑Miucin在他的个人Youtube频道上发布了一段视频，表示这篇评测“情况非常复杂”，且他并非有意从其它频道抄袭内容。





	“《死亡细胞》评测出现的问题并不是故意为之。”他说，“不管怎么说，我只想向IGN的各位道歉，我的所作所为让他们招致了批评，并让他们在游戏媒体业界的权威性受到了质疑。”


	在上周二，一个Youtube小播主Boomstick 
Gaming发布了一段题为《IGN抄袭了我的死亡细胞评测，我该怎么办?》的视频。视频中，他表示由Miucin撰写的《死亡细胞》IGN官方评测是在他几天前发布的评测上基础上进行的二次创作。上周三，IGN进行了调查，最终在当晚紧急决定开除涉事编辑。


	Miucin在周末的视频中对此事进行了公开回应。在视频中，他还向《死亡细胞》开发商Motion 
Twin致歉。但他并未向Youtube播主Boomstick Gaming致歉，只对其“表示祝福”并向其提供了一些未来的建议。


	他还表示，在事件发生之后，不少人发表了很多辱骂言论，这些言论不止发送到了他的社交媒体账号上，还发到了他的家人那里。但这段视频看来也不太被观众接受，短时间内收获了1700个赞和8300个踩。


	然而Miucin话锋一转，在视频中点名提到了最早一批报道此事的国外媒体Kotaku，还向编辑Jason 
Schreier开炮。因为在这家媒体的报道中提到，在Miucin入职IGN之前，就有过发表Switch版的《FIFA 18》评测内容与另一家媒体Nintendo 
Life的评测内容极其相似的情况。


	Miucin在视频中怒喷：“Kotaku，你可以接着找，只要找到了都可以跟我说。这家媒体的新闻编辑Jason Schreier想要安排我，说我的《FIFA 
18》评测是抄Nintendo 
Life的，根本就是胡扯。可能他觉得只要你观点跟别人一致那就是抄袭，要么就是拿我蹭热度来了，要么就是这人就爱干这种落井下石的事。反正我不知道，你们自己去找评测看吧，你们可以自己判断。”


以下是两篇评测的部分对比：


Nintendo Life版：


	表现其实还算不错，只要你不是那种纠结于复杂动作细节的强迫症玩家，就能在本作中找到乐趣。本作的运行效果也比那种如同一帮醉汉乱舞的画面要强很多，座机和便携模式下都能达到60fps，运行如丝般流畅，总体感觉就是一款高品质的游戏产品。虽然在其（不太流畅的）过场动画和其它能近距离看到角色模型的部分就能看到相比Xbox 
One和PS4版的差距所在，但如果就是在普通游戏的过程中随便一看，很难说出这几个版本之间有什么差距。


Miucin版：


	在游戏的过程中，表现其实还算不错，而且画质的下降问题很容易忽略。因为不管你是在座机模式还是便携模式下，这款游戏都能保持稳定的60fps，画面如丝般流畅，让你感觉自己是在玩一款真正的家用主机3A级大作，还是随时能带走的那种主机。不过，如果你近距离观看一些角色模型的话，就能看出其细节相比Xbox 
One和PS4版有一点差距，但整体而言，在游戏的过程中就很难注意到。


	不管是公开还是私下场合，多名IGN员工都表达了对Miucin这段视频的不满，表示他这种回应的方式简直闻所未闻。


	IGN评测编辑Dan Stapleton在推特上写道：“自从凯文·斯派西之后我就没见过这么不让人接受的道歉。”


	IGN PC频道编辑Tom Marks写道：“首先你得弄清楚，剽窃并不是无心之失，而是一种选择。”


	IGN目前已经重新评测了《死亡细胞》这款游戏，而对于Miucin，又有更多的料被Kotaku的编辑爆了出来。2017年9月8日，国外媒体Engadget发布了《银河战士：萨姆斯归来》的评测。2017年9月13日，Muicin发布了《银河战士：萨姆斯归来》的视频评测。


Engadget版：


	《银河战士：萨姆斯归来》让这位英雄回到了起源，从鼓励探索与合理的遭遇战到传统2D平台类型的回归，而正是后者催生了“银河恶魔城”这个类型。


Miucin版：


	《银河战士：萨姆斯归来》让传奇英雄和这个系列回到了起源，用合理的遭遇战与聪明的关卡设计来鼓励探索，传统的2D动作平台风格定义了一种电子游戏类型。


Engadget版：


	萨姆斯需要深入SR388星球，消灭Metroid，不过这次玩家拥有新的工具来让整个流程不那么充满挫败感。


Miucin版：


	萨姆斯被派到SR388星球的深处，去执行一个消灭Metroid威胁的任务。然而，这一次，玩家有一些新的升级道具，来让整个流程充满新鲜感，也把这个备受我们喜爱的游戏作品拉升到了新的高度。


Engadget版：


	对于系列的老玩家来说，这次有种回家的感觉。《银河战士：萨姆斯归来》结合了《超级银河战士》、《银河战士：融合》和《银河战士：零点任务》的紧凑感和平台探索基础，并进行了加强。


Miucin版：


	对于那些喜欢系列传统风格的玩家来说，你们会在《银河战士：萨姆斯归来》中立刻有一种回家的感觉，因为这款游戏结合了系列其它作品比如《超级银河战士》、《银河战士：融合》和《银河战士：零点任务》近乎完美的形式和平台探索基础，并在此之上添加了一些真正有意思的玩法机制。


Engadget版：


	萨姆斯依然可以往上、下和斜45度角进行射击，但是按住R键的话就会激活精确瞄准模式，用全角度来瞄准进行激光射击。另外还有一个全新的反击动作加入，可以用来回击敌人。如果时机得当的话，可以让攻击者失去平衡，变成绝佳的活靶子。


Miucin版：


	战斗方面，萨姆斯依然可以往上、下和斜45度角进行射击，但是按住R键的话就会激活精确瞄准模式，用全角度来进行一些非常精确的瞄准。另外全新的反击动作给战斗添加了全新的动态元素。


	目前，Miucin已将周末的道歉视频删除。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534238306_720744.png	</imageurl><videourl /></doc>