<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747611</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747611.html</url><title>PS白金杯第一肝帝Karim的人生：收入靠补贴和代打</title><datetime>2018-10-19 19:03:4</datetime><text>
	Hakam 
Karim很喜欢收集PlayStation奖杯。非常喜欢。索尼最早在2008年通过PS3主机的2.40版固件升级推出了奖杯系统，如今出现了获得世界纪录的“第一肝帝”。上周，我们报道了吉尼斯世界纪录终于对Karim进行了官方认可的消息，为他颁发了一张证书，证明hakoom这个ID是世界上持有白金奖杯最多的PS玩家。目前他的白金奖杯数量已经超过了1700个。





	很多玩家都知道，PS奖杯分为四个档次：铜杯、银杯、金杯和白金杯。铜杯并不怎么值钱，一般玩家在游戏过程中进展到某一阶段的时候即可自动得到。但白金奖杯就不同了，相比之下它们更加稀有，且难以获取。一款游戏可以有好多个铜杯、银杯，但只能有一个白金奖杯，有些游戏甚至没有白金奖杯。一般的白金奖杯是需要玩家把其它所有奖杯都解锁掉方可获得，这就要求玩家不仅在更高的难度设置下通关，还需要找到游戏中的很多秘密地点。在像《地平线：零之黎明》这样的大型游戏或是像《黑暗之魂》这种具有挑战性的游戏里，想要拿个白金奖杯更是难上加难。值得一提的是，Karim在这两款游戏中都达到了白金。


	“有很多让我引以为豪的奖杯，最难忘的还是《马克思佩恩3》，这游戏必须全程不死通关才能白金。”Karim在接受采访时说道。现在应该还有人记得那个被称为“乌鸦杯”的银奖杯，名为“The 
Shadows Rushed 
Me”，不光是全程不死，而且还要求每关在60秒内完成。每杀死一个敌人，玩家可获5秒奖励，爆头可获6秒。“这是最让我骄傲的一个奖杯了，因为这个奖杯需要极大的技巧和专注度，我当初专门花了20个小时才将其解锁（当然经过了重试）。”


	Karim今年34岁，全家居住在巴林，最早从2008年夏天就开始收集奖杯。他第一次听到经典的奖杯解锁声是在《超级星尘》中完成游戏的熔岩星球关卡之后。而他第一个白金奖杯是在《神秘海域：德雷克的宝藏》里，这是一款2007年的游戏，后续加入了奖杯。从那时开始，Karim就走上了奖杯收集之旅。在这个过程中，他偶尔会放弃一些让自己觉得恶心的游戏，或是悲催地经历了存档损坏的游戏。





“我必须不断在各种游戏里解锁奖杯来保持我的排名。”


	他的白金奖杯从第一个逐渐积累到了一百个，最终又超过了一千个。光是在他将自己的收藏提交给吉尼斯认证的那几个星期里，就又获得了好几十个白金，如今总数已经达到了1728个。绝大部分时间里，Karim都停留在奖杯排行榜的顶部。他说自己最早联系吉尼斯是在2011年，当时PSN刚刚被黑过一次，然后吉尼斯以此为借口拒绝承认他的成就（现在吉尼斯正在整合一本全新的以游戏为主要内容的世界纪录大全）。但这并没有阻止他的脚步。实际上，没有什么能够阻止他的脚步，阻止他对PSN奖杯的痴迷。


	如果他有所松懈的话，最终必然会有其他玩家后来居上实现超越。目前有一个玩家紧咬着Karim不放，这位Roughdawg4目前拥有1726个奖杯，比Karim只少两个。（Roughdawg4已在多个统计站点中撤下自己的信息，似乎要发力追赶了）


	不过，在接受采访时，Karim对于自己被超越的可能性不屑一顾。“我现在没有遇到任何对手，用不了几星期你就知道为什么了。”他表示自己身上还是有压力，需要不停地玩下去。他的游戏库需要涵盖PS4、PSV和PS3。有些游戏虽然已经过时，但依然算在玩家的奖杯数里面。他在每个机型里有好几台主机，光PSV就有六台（原因后叙）。至于他的游戏是哪来的，他表示有一些是自己买的，还有一些是跟好友借的，也有粉丝送来的。





	Karim之前曾经在一家金融服务机构担任工程师，几年前这家机构关门了，然后他节衣缩食地在巴林的彭博社工作了两年，后来也关门了。现在他用以完成自己白金奖杯计划的经济来源包括：家庭支持、政府提供的婚姻津贴、出租自己手里海量的视觉小说游戏，另外还有极少量的代打收入，没错，他帮助别的玩家完成白金奖杯赚钱……代打收入一次最少有20美元，多的话会有500美元。但是，Karim接到代打单子之后一般不会自己去完成，而是转给朋友，自己只拿中介费。“这就像有人来商店买东西一样，我肯定不会问‘你为什么要买这个呀’，收钱然后完成工作就完事了。”他强调称这种情况是非常稀有的，大部分都是粉丝主动想要给他的白金计划捐钱。


	他在YouTube上随着白金奖杯视频的增加也逐渐获得了成千上万的观看量，这也是一笔收入。总之，他表示这些就已经足够他和他的老婆孩子生活了，但并没有什么光荣的。实际上，这是一个能把人累垮的爱好。之前在各种采访中我们都看过Karim的照片，Instagram上有一张他的照片，手持着PSV一脸疲惫，配文是“正在玩一些无聊的垃圾”。


	“比如说，我没法去玩那些我爱玩的游戏。而且我想玩多人游戏也不行，必须不停地去解锁奖杯来维持我的排名。悲剧的是，在排行榜上的竞争是不公平的，我不能停下来，否则就会丢掉排名。”





“他们说我没有自己的生活，但实际上他们才没有自己的生活。”


	奖杯猎人的排名要从三个不同方面来看：白金数最多、奖杯总数最多和分数最多。在前两项里面，Karim都是第一，但是总分数是要按照每个类型的奖杯来换算的，似乎更能反映真实水平。另外，在玩家群体中也不乏对Karim的批评之声。


	随着奖杯狩猎的风气兴起，业界也出现了一种在简单游戏中加入白金奖杯的趋势。部分开发商甚至直接承认自己会提供比较容易获得的白金奖杯来提升游戏的销量。在YouTube评论栏和国外论坛上就有不少人批评Karim、Roughdawg4和其他一些奖杯猎人利用账号共享和游戏BUG去攒奖杯。但是Karim否认了这些说法：“那些说我作弊的人从来都没有拿出过实锤。他们只会在网上乱喷说‘这人作弊’‘这人是有团队的’，但毫无真凭实据，这些评论区里的喷子都是戏精，生活中肯定也是那种爱给别人泼脏水的人。他们说我没有自己的生活，但实际上他们才没有自己的生活。”


	最早Karim一年只能获得100个左右的白金奖杯，如今他一年已经能拿到300多个。2018年到现在他已经拿到了超过320个白金，有一些是在PS4和PSV上发行的小游戏，通过换区反复通关可以多拿奖杯（这也是他之所以能通过六个版本的《杰克和吉尔DX》获得六个白金的原因）。


	“很多人经常说hakoom就靠玩一些小游戏攒白金，但10分钟通关的游戏跟500小时通关的游戏一样拿个白金，最后每天下来拿个白金游戏就能赚到1230点数，那我凭什么放着小游戏不玩，去浪费时间和脑细胞在虐手游戏上?”


	虽然找能速通的游戏来白金是他的主要套路，但他也指出自己在《忍者龙剑传3》和《街头霸王4》里都获得了白金。他做这件事已经10年了，感觉已经证明了自己。偶尔，他也会想要退出。


	“我曾经打算找个时候停下来。”他说。在2017年接受采访时，Karim表示自己每天都想要退出。当时他想要获得索尼官方的承认，这是他极度想要的东西。最后他等到的是吉尼斯，世界纪录的证书被他挂在自己的房间里。随着认证的增加，他也逐渐感觉证明了自己：“如今我感觉新的动力又来了，我会比以前肝得更狠。只要手不断，我就坚持干！”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181019/1539946511_142867.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181019/1539946520_620372.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181019/1539946528_465688.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181019/1539946536_991743.png	</imageurl><videourl /></doc>