<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733600</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733600.html</url><title>锤子老传统 坚果R1刚上市手机摄像头就被刮花了</title><datetime>2018-05-21 15:48:2</datetime><text>一周前的锤子发布会上，罗永浩带来的两款所谓革命性产品中，坚果 R1 手机看起来还是有吸引力的。
不管是骁龙 845、最大 8GB RAM 和 1TB 存储空间，还是带光学防抖和采用 IMX363 CMOS  的影像系统，再或者线性马达、无线充电、压感屏幕都足以让坚果 R1 站在 Android 阵营硬件配置的第一梯队。有了这样的硬件基础，坚果 R1 6GB  RAM+64GB 存储版 3499 元的售价都显得十分具有性价比。
只不过，既然 R for Revolution，这款手机的革命性似乎还差点意思。
毕竟性价比高不等于革命。
没想到，随着正式发售，坚果 R1 的“革命性”开始显现——如果因为自身的质量太差，刚发售就大规模地被用户吐槽，也算“革命”的话。
你能想象刚拿到手的手机摄像头就被刮花了吗?
货真价实用钱包守护罗永浩和锤子科技的锤粉在用了两天坚果 R1 之后，立刻就傻了眼——还没有怎么真正使用，手机的摄像头刮花了。

锤子科技官方微博下，锤子用户对于摄像头刮花的担心或者吐槽以排山倒海之势呈现了出来。锤子官方论坛也因此哀鸿遍野。以这样的情况，说这是个例，怕是难站住脚。
对于锤粉而言，稍感安慰的是，锤子并没有区别对待他们和媒体。因为不少第一时间拿到坚果 R1 评测机的媒体人，也第一时间发现手机的摄像头已经被刮花了。
知名数码博主@小啤Derek 在微博上表示：
我用手机算是比较温柔的了，平时都尽量轻拿轻放避免产生机身刮痕，但没想到手上的坚果R1的后置镜头镜片上竟然已经出现轻微刮痕。

这样的描述基本是 R1 用户的常见写照。不过，小啤的遭遇算是不幸中的万幸，尽管有摄像头边缘有轻微刮痕，他的 R1 至少还能用。

还有用户晒出来的坚果 R1 被刮花镜头是这样的。

或者这样的。
手机的摄像头犹如经过中东战火的洗涤，花得不成样子。别说“又不是不能用”，因为这根本就不能用。
这年头还有不用蓝宝石镜头的手机?
是的，还有，比如坚果 R1。
对于这次摄像头被刮花的坚果 R1 手机，官方在社区中这样解释：
R1  的摄像头是轻微凸起的，在实际使用中，因为使用环境和习惯的不同，仍然会有不同程度轻微磨损的可能。轻微的使用磨损一般不影响成像，如果影响到您的使用，我们可以为您更换摄像头镜头玻璃。
实际上，在 iPhone 的带动下，绝大部分手机的摄像头都是凸起来的，相对平整的镜头而言，更容易被磨损，但像坚果 R1  一样刚上市就被大规模地曝出摄像头磨损问题的几乎没有，它们的摄像头大多用上了蓝宝石玻璃。而 R1 依然采用的成本相对较低的大猩猩 3 玻璃。
这里稍微科普一下，手机上的蓝宝石玻璃通常都是指人工合成的蓝宝石，其主要成分是氧化铝（Al2O3），其成分与天然蓝宝石接近。这种材质的莫氏硬度为  9，远高于生活常见的其余物质（大猩猩玻璃硬度为 6-6.5，沙子硬度为 7）。由它保护下的手机摄像头自然不用太过担心被刮花的问题。
从 iPhone 5 用上蓝宝石玻璃镜头起，这种材质也开始在智能手机行业开始普及起来。想来，这也是智能手机在这些年拍照表现越发稳定的一大原因。
虽然锤子官方在这则解释中提出可以更换玻璃以解决问题，但如果不从根本上改进，这样的刮花问题还会继续出现。
锤子的老传统：一发售就出现质量问题
坚果 R1 此次刚发售就遇到负面爆发并非是 Smartisan 手机首次出现类似问题。
时间拨回四年前，在吊足胃口之后，锤子终于发布了旗下第一款智能手机 Smartisan T1，比起如今妥协不少的 R1，采用了全玻璃机身的 T1  的设计在当时可谓惊艳。
然而，不少锤粉欢天喜地拿到首发的 T1 并开箱的时候，却发现自己的 T1  做工非常粗糙，接缝颇大，甚至还有锤粉发现自己的手机压根儿就没有摄像头玻璃……
没想到，这么些年过去，锤子科技的此类问题依然存在。真是一件让人诧异的事情，如果联想到，其创始人一开始就打出的“东半球最好”、“世界第二好”等口号，这些开售就没有镜头的手机，或者被刮花的镜头，都犹如一个个耳光扇在了这些口号上面。
成也罗永浩，败也罗永浩。
这是一句被说烂的话。
得益于罗永浩的高关注度和话题性，出货百万级别的锤子科技从一开始就声量直逼两千万甚至更大体量的厂家。
但也是因为罗永浩，锤子科技在本该稳定发展的时期，却总是出现一些意想不到的风波。且不提罗永浩一些夸张言论给他们的形象带来的负面影响，单说他们公司内部，因为罗永浩，错失的良机也是有的。
通过知情人士，PingWest品玩（微信号：wepingwest）获知了这样一个故事：
锤子科技公关投放一个手机宣传的广告牌，文案必须老罗批准了才能上。结果那个手机都过了宣传期，发布了很久，老罗也没时间看那个文案。
这实在是一个小事，却从侧面反应出锤子科技内部的一些问题。这是一个庞大的问题，这里不再展开。
而摄像头无玻璃到刮花似乎都是摄像头传达到消费端的显现而已。
后记
花点篇幅讲一个故事。
张爱玲在与胡兰成分手之后，某日她写信给胡兰成，要他一本书做研究。他收到消息后回了一封长信，并亲手誊抄自己的《今生今世》寄了过去。一般来说，普通文艺姑娘看到这这样的行为一定会感动得不能自已，哭得梨花带雨，但张爱玲并没有。因为她知道有的人在大节上没有真心，却极会在一些边边角角上做得复杂又到位、漂亮且妥帖。
现在很多故事都被后人证伪，不知这则故事是否也会如此。但这则故事本身的道理倒是可以服人的：比起细致末节的复杂到位，大节上的把控却是更为重要。
如今的智能手机行业早已过了一点小聪明就能横扫市场的时代。如果一个立志做大的厂家还想着用小聪明征服消费者，却忽视对产品大节的把控。到头来，无非就是为这个世界增加一堆笑料而已。
哦，这似乎也算是在影响世界呢。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/154_180521154729_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/154_180521154741_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/154_180521154748_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/154_180521154756_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>