<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746546</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746546.html</url><title>团中央官微刊文：学生组织里称呼学长比主席更好</title><datetime>2018-10-03 11:02:5</datetime><text>
	共青团中央官方微博10月2日刊发文章，题为《学生组织里，学长是比主席更好的称呼》，全文如下：





	近日，网友爆料成都一高校同学在群里问“7号要开会吗”，并@ 了学长，紧接着群管理员跳出来提醒她，请注意自己的干事身份和说话方式。 
微博发布后，迅速登上热搜，众多网友热议。


	目前，校方回应爆料属实，已对当事人进行了思想教育和心理疏导，当事人也深刻认识到自己的问题并积极改正。





01


	10月1日，成都某学校的学生会上了微博热搜，再一次将学生组织里的不良作风、官僚做派赤裸裸地展示在众人面前。在一个不允许@主席，不允许称呼主席为学长的组织里，可见其组织氛围恶劣到怎样的程度。


	学生干部不是官，要牢记自己始终是学生的身份，干部的责任。我们只是身兼服务学生组织、服务广大学生的一种使命，而不是在学生组织颐指气使，拿着鸡毛当令箭，满身官气，满口官话。


	我觉得，在学生组织里，学长始终是比主席更好的称呼。


02


	因为工作关系，曾经负责过几个学生组织的指导工作，在我们学生会，除了公开场合工作需要，只有学长学姐，没有主席部长。


	主席、部长以及干事，只有承担责任大小的不同，工作范围的不同，而没有所谓身份上的差异。


	大家都是学生，只是因为你有责任心，愿意奉献，工作经验丰富，能管理好团队，带领这个组织往更好的方向发展，才把你推到更高的位置上，让你发挥更大的作用，而不是给你作威作福的机会。


	学长学姐要有学长学姐的模样，要让别人真正从内心里尊敬你，从业务上佩服你，从格局上仰慕你。


03


	我们来到一个学生组织，要有明确的个人思考和光明正大的动机。简单来说，就是要以服务集体，锻炼自己为目标，个人成长与组织发展互相促进，相得益彰。


	优秀的学生干部从来都是心怀组织，心怀团队，心怀整个学生群体，始终想着如何为广大的学生做好服务，为他们的学习、竞赛、生活、外出交流、未来就业、个人成长提供更多的可能性，协助老师们做好各项服务工作，不断健全学生组织的制度流程，规范组织的运营管理，让来到这个组织的成员感受到温暖，感受到成长，让更多的学生因为这个组织的存在而感到骄傲。


	同时，他们也通过在这里的工作，提升自己的综合素质，锤炼自己的能力，陶冶自己的品性，成为一个有理想，有抱负，有作为的学生干部。


	那些以所谓的职务高低、级别大小来压制别人的人，只会让人觉得从内心里感觉到恶心，即使当面叫你一声主席、部长，转过身去，也是一脸的嫌弃与鄙夷。


04


	因为喜欢一个组织而来到这里，因为不喜欢组织里的一些人而离开，是一个组织最大的遗憾。


	很多人刚开始来到一个学生组织，都是心怀梦想和希望，期待在这里遇见正直的团队成员、公平的工作环境、积极的工作态度，期待在这里学习成长，贡献自己的体力和智力，不忘初心，不断前行，而不是获取各种政治资本，为了自己的私利进入学生组织，阿谀奉承、欺上瞒下、打击异己、拉关系、搞帮派，玩弄所谓的技巧，攫取个人利益，为以后评奖评优、升学保研、就业求职积累资本，把学生组织当成自己往前爬的梯子。


	现实中，我们常常看到一些组织的怪现象。认真努力、踏实做事的学生得不到重视，阿谀奉承、溜须拍马的学生反而平步青云。


	在这样的环境下，学生组织变成了勾心斗角的场所。慢慢地，再没有人真正关心组织的业务发展，劣币驱逐良币，整天人浮于事，迅速地破坏了多年的组织积累，搞坏了学生团队的风气，挤走了很多认真做事的人，让人痛心疾首。


05


	作为一名学生干部，你在任的时候，别人如何评价你、对待你，都不重要。重要的是你离开这个岗位以后，大家如何评判你。


	当你“退休”的时候，如果得到类似于这样的评论时，内心一定是满心欢喜的：


	“当年因为有这样的学长学姐存在，才吸引我进入这个组织。正是由于他们的无私奉献、努力奋斗、团结合作，才赢得了目前的大好局面。在他们离开以后，我们将接过他们的旗帜，秉承他们当年的工作作风，继续把这个组织带好，不断发扬光大，服务更多的青年学生。在这个组织里，努力奉献，努力成长，这才是青春最好的模样。”


	我们都要努力成为这样的学长学姐，而不是成为那样的主席部长。


	愿你在学生组织里不忘初心，牢记使命，奉献集体，锻炼自己。


	愿你离开学生组织时，是带着众人的不舍，而不是留下一地的狼藉。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538535736_962610.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538535743_399563.jpg	</imageurl><videourl /></doc>