<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739553</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739553.html</url><title>绝地求生H&amp;W联赛7月5号开打 iFTY等强队进入死亡之组</title><datetime>2018-07-04 12:03:1</datetime><text>
随着《绝地求生》的全面火爆，各项专业赛事也层出不穷。而于近日开打的《绝地求生》Hunt&amp;Web(以下简称H&amp;W)联赛，因赛制更加合理、参赛战队更具多元特性、线下线上双线驱动、高人气主播专业解说等特色，成为备受业界和玩家瞩目的后起之秀。7月5日，联赛淘汰赛再度打响，一波精彩而又激烈的捉对厮杀将呈现在H&amp;W联赛这一大舞台上!
据了解，本轮淘汰赛从7月5日起举行。80支战队将随机分成ABCD四个组，在经过小组赛、半决赛之后，最终进入决赛的20支战队将进行三场终极对决，决出排名前三的战队。这些战队不仅将剑指冠军荣耀，还将获得丰厚奖金!据悉，第一名将获得14000元奖金，第二名为8000元，第三名6000元，击杀MVP则为2000元，且联赛的所有积分将会计入联盟数据库。无论是高昂奖金，还是冠军荣耀等，都将点燃战队的熊熊战意，让比赛变得更加精彩、刺激。
此外，身为迅速蹿红且受到关注的赛事，H&amp;W联赛吸引了众多知名战队的参与。iFTY、OMG、RNG、WE等豪门战队，将联袂出场。其中，A组因iFTY等强队的进入，成为当之无愧的“死亡之组”。其他小组也上演着豪门对话，精彩值得期待。而联赛全程都将在赛事服务商蜘蛛电竞及虎牙直播平台上进行直播，且在虎牙直播上还将占据首页位置。这也从侧面反映出，业界对H&amp;W联赛的重视。

为了让观众享受到更佳的观赛体验，H&amp;W联赛还耗费资源和投入构建出阵容豪华的解说团队，他们的专业解说将从多个角度呈现原汁原味且激烈异常的现场赛事情况。
本次H&amp;W联赛的“解说天团”阵容如下：
1. 解说嘉宾：娇妹
前职业战队教练、专业解说。
娇妹曾是星际2半职业战队NEXUS  TEAM一队主力，也曾担任DR战队守望先锋分部教练兼数据分析师，并带队获得外星人线上锦标赛冠军。而他在《绝地求生》解说界也赫赫有名，曾是虎牙天命杯的解说和复盘分析师，也曾担任京东绝地求生挑战者杯全国总决赛解说。
2、解说嘉宾：熊猫、咖啡
知名解说、电竞选手及教练，曾解说熊猫PSL、PPL。WIC明星战队教练，H1Z1第二赛季亚太地区第二，第三赛季亚太地区第八。
3、解说嘉宾：米饭
米饭曾获得CF、《英雄联盟》比赛的诸多奖项，如WCG-CF百城联赛江苏省省赛亚军、《英雄联盟》网鱼城市赛月冠军等。在《绝地求生》解说界，他曾担任2018年虎牙天命杯解说、2018年PWM国际积分邀请赛主持&amp;解说。
4、解说嘉宾：钟旖Vc &amp;钟旎Vm
钟旖Vc &amp;钟旎Vm号称“电竞双胞胎姐妹”。
她们有超过10年的电视及互联网节目制作、主持经验，丰富的创造力和表现力让她们累计了大量的工作经验。而游戏职业玩家的出身，则让她们对游戏及电竞有深刻而独到的见解和理解。
即将打响的H&amp;W联赛，注定将在电竞史上留下浓墨重彩的一笔。H&amp;W联赛不仅将为观众带来精彩赛事，且随着赛事的不断深入，将会愈发地正规化、规模化及重磅化。新颖的赛事制度、知名战队的加入、豪华解说阵容的助力等，都构成了H&amp;W联赛本身的特性，让其能够在当下竞争激烈的赛事市场展开错位竞争。相信在未来，H&amp;W联赛的成长将超乎所有人想象。
PS：赛制一览

比赛说明：本周联赛是淘汰赛的赛制，80支战队随机分成ABCD四个组。
小组赛: A、B、C、D四组每个组内部打三场，积分排名后十的战队淘汰。
半决赛: AC组胜者与BD组胜者共40支战队将分为两组各进行三场比赛，积分排名后十的战队淘汰。
决赛：最终进入决赛的20支战队进行三场比赛,决出排名前三的战队。
本周联赛的所有积分将会计入联盟数据库，第一名奖金14000 第二名8000 第三名6000 击杀MVP2000(若击杀数相同则以战队排名为准)。
比赛时间：7月5日 15:00-17:00 A组 19:00-21:00 B组
7月6日 15:00-17:00 C组 19:00-21:00 D组
7月7日 15:00-17:00 AC组胜者 19:00-21:00 BD组胜者
7月8日 15:00-17:00 决赛
赛事规格 :单轮2场FPP 1场TPP
7月5日，《绝地求生》H&amp;W联赛风云再起，与你不见不散!
联盟文化
LOGO：

Hunt &amp;  Web(猎网)logo设计灵感来自于猎人的武器长矛和箭头，由缩写字母H和W组成了锋利向下刺的箭头和矛尖的形状，极具攻击的造型寓意猎网电子竞技联盟战无不胜，所向披靡。
会徽：

八芒星代表着永生不惜的力量，圆形代表太阳象征永恒、光明、生机、繁盛、温暖和希望，logo两边的图案代表翅膀，寓意Hunt &amp;  Web梦想之翼，飞的更高，走的更远。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704120156_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704120207_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704120220_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704120235_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704120243_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>