<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750020</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750020.html</url><title>三星手机中国现状：遭华为小米OV围剿 份额暴跌九成</title><datetime>2018-11-24 09:52:5</datetime><text>
	三星手机曾经在中国有着霸主级地位，但随着国产手机的强势，以及在Note 
7危机爆发后面向中国市场的糟糕应对措施，使得三星在中国市场节节败退，缩在一个小角落之中，即便已经意识到了问题所在，但依然没有任何补救与调整的办法。





三星手机中国现状





	市场研究机构赛诺给出的数据显示，三星第三季度在中国国内手机市场销量为123万部，同比相比大跌39%，并且市场份额已经降到可怜的1.1%，如果继续降低的话，真的可能就要倒逼三星手机退出国内手机市场了。





	按照整个统计来看，目前国内智能手机市场中，华为、小米、OPPO、vivo和苹果这五家共占整个市场份额的80%以上。目前三星的1.1%市场份额相比他们巅峰时期的20%，已经下降了近九成，想要在如此激烈的市场内，上演逆袭对于三星来说近乎不可能。


竞争激烈 三星苹果创新落后国产手机





	国内手机市场已经是目前全球手机市场上竞争最激烈的市场，三星、苹果等国际品牌正在被国产手机品牌越甩越远，出现这个情况主要还是在手机创新性上，彼此间的差距已经没有那么悬殊了。


	今年的iPhone XS系列在国内销量不好，除了售价贵，还有就是相比iPhone 
X几乎没有任何创新性，相同的外形下，只是配置增加和加入了大屏版本，仅此而已。回头看看三星也是一样，从S8到今年的S9、从Note 8到Note 
9，两代旗舰的大迭代，在升级上明显诚意不足，创新缺失换汤不换药的做法，怎么可能让用户买账。


	一旦没有了创新性护体，三星、苹果等厂商就开始跌下神坛，同时伴随着国产手机的集体努力，而这个努力除了是在手机本身的设计、创新性上外，还有就是价格上足够亲民，不会漫天要价让国内用户觉得高不可攀，毕竟现在用户的换机时间在增长，对于高端机的选择更加慎之又慎。


三星手机中国为何会失败?





	过去5年时间，三星手机在中国市场份额狂降90%，对于目前他们的这个1.1%市场份额，有行业分析人士也强调，低于2%市场份额其实已经把三星手机推到了边缘化的尴尬境地，因为这意味着他们不再是中国市场主要的手机品牌。


	至于三星手机在中国国内市场的失败，还是跟他们的经营策略失误有关。主要依靠Galaxy和Note系列旗舰机，在中端智能手机市场上简单粗暴，直接是旗舰机的降配，这样对国内用户完全没有吸引力，要知道华为、小米、OPPO、vivo等在中端手机上一个比一个用心，从外形到功能到配置再到售价，都是表现出了极大的诚意。


	换句话说，三星手机在中国的惨败完全可以归结于中端机上的失利，因为在国内手机市场，多数用户基本都是以选择中端机为主，这也就是为什么，三星可以靠着Galaxy系列和Note高端产品在消费能力较高的发达国家市场畅行，而在中国却行不通了。


Note 7是三星手机中国转折点





	作为三星历史上最短命的机皇，Galaxy Note 7上市不到四周就在全球下架，主要是跟电池爆炸门有关，由于在手机设计上存在缺陷，导致Note 
7的电池极易出现爆炸起火情况。


	Note 
7电池爆炸起火事情出来后，三星在美国、韩国市场和其它重要市场第一时间迅速宣布召回，而对中国市场却置若罔闻，拒绝召回。最终还是在国内巨大的舆论压力下，他们才进行召回，更气人的是在Note 
7召回补贴上，中国用户享受的标准也远低于美国、韩国等。


	在Note 
7召回和补贴上，中国国内市场被区别对待，激发了用户的强烈不满，而三星也因此在中国市场陷入了巨大的公众舆论危机，品牌严重受损。以至于现在提起来很多三星手机，大家脑海中第一个想到的就是爆炸，这对品牌的伤害程度是巨大的。


三星手机承认中国失败





	被华为、小米、OPPO和vivo联合围剿后的三星，已经不得不面对现实。对此，三星移动业务负责人高东真（DJ 
Koh)）曾表示，他们中国手机市场是失败，高端机对用户没有吸引力，而中端机跟本身的国产手机相比，又没有任何性价比和优势可言。


	不过，高东真也强调，不会就此放弃中国市场，三星希望靠着Galaxy 
S10和折叠屏两款手机来开启复兴之路，并且还要加强对于中端手机的竞争，接下来就看这些调整是不是被市场所认可了吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024288_939108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024293_901529.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024299_194531.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024311_435994.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024317_826899.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024322_478008.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543024328_983537.jpg	</imageurl><videourl /></doc>