<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747381</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747381.html</url><title>《战地5》载具系统详解 每款载具都有特殊装备树</title><datetime>2018-10-16 21:02:3</datetime><text>
	《战地》官网近日发布了一篇新的博客，详细解释了如何专精《战地5》游戏中的载具，并了解二战中最为经典的一款坦克上有哪些特殊装备可用。


全文如下：


	在《战地5》中，玩家有许多的载具可以选择，每种都有独特的进攻、防守、操控、速度等特性和功用。除此之外，载具特殊装备还能让玩家的载具自订选择更上一层楼。


	所以说，究竟什么是载具特殊装备呢?透过游玩游戏并且花费所获得的游戏内货币「连队币」，玩家将能解锁特殊装备，这些特殊装备能提供专为载具的进攻及防守能力所量身打造的优势。不断升级，并将连队币投资在连队的载具上，解锁这些万用配备来协助自己和队伍赢得胜利。


	在为载具装备特殊装备时，玩家将有许多选项可供选择，但最终还是必须取决于玩家对未来战术环境、战场配置和一般游戏偏好的研判。我们希望各位会喜欢自己能在单一载具上所进行的多样改造选项，以及这些选项对游戏过程所造成的影响。





	然而，有了特殊装备并非就代表天下无敌了。这些装备在设计时考量过游戏平衡，并且不会让新玩家在对上已游玩数百小时的老鸟玩家时有明显的劣势。每款载具都有着自己的角色、优势及弱点，无论装备如何变换，这一点都是不变的。玩家在驾驶完全升级完毕的轻型坦克时，还是有可能被一小队配有黏性炸药和反坦克榴弹发射器的低等级玩家歼灭。


	每款载具都有符合该载具角色的独特特殊装备树。举例而言，虎I坦克的特殊装备就让其在对战敌方装甲部队时更具效率。T17E1猎鹿犬装甲车的特殊装备则可以让其变成出色的侧翼包抄及侦察载具。





四号坦克的特殊装备


	为了让各位玩家稍微理解获得特殊装备的过程，我们先以四号坦克这款在二战战场中曾大量出现的德国中型坦克为例。如上图所示，玩家在选择特殊装备路线时共有三列选项可选。首先，让我们先来看看左列的四个升级吧，如果你想要建造一台很能和其他坦克缠斗的坦克，那么这列选项肯定会让你兴致勃勃。


烟雾榴弹发射器：在炮塔侧面装载多管烟雾榴弹发射器。让驾驶员能朝炮塔面向的方向发射烟雾榴弹，造成能阻碍视线的浓厚烟幕。取代预设的烟雾产生器。


裙甲：在车身侧面加装钢板来增加对履带的防护，让履带更能承受来袭炮火。


PAK40L/43反坦克炮：用长管Pak40大炮取代预设的战车炮。提升炮口初速，增加射程，同时让炮弹轨迹更为平缓。射速略微降低。


穿甲炮弹：一种数量有限的炮弹，能对装甲目标造成较高伤害并穿透装甲。


	在特殊装备树右列你能找到专门提高四号坦克与步兵接战效率的特殊装备。再次说明，你可以选择专门专精这一列的特殊装备，或者绕道尝试看看左列和中间的特殊装备。


抗磁性涂层：在坦克装甲上涂上涂层，让手榴弹和地雷无法黏上车身。


信号弹发射器：在炮塔上装上发射器，并且发射能在一定时间内于该区域索敌的信号弹。取代预设的烟雾产生器。


加快炮塔转向：改善炮塔马达，让炮塔转向更快，并让炮塔能轻易追踪快速移动的目标。


S型地雷发射器：在坦克上装配多个发射器，这些发射器能在坦克四周佈下空爆地雷，用以作为对抗步兵逼近的防御手段。


	中间一列有两款特殊装备可供选择：其中一款能做为玩家的第二选择，另一项优势则能完满玩家的四号坦克旅程。


战场维修：数量有限的特殊装备，能立即修復受损的履带、引擎和炮塔。取代预设的紧急修復装备。


盒状弹：允许坦克装载破片炮弹，藉此对抗近距离的软目标。


	完整的特殊装备旅程可能如下所述：首先，玩家先在烟雾弹发射器和抗磁性涂层中进行选择，也就是选择要开始朝着反载具或反步兵的方向进行专精。假设玩家选择了烟雾榴弹发射器，并且持续在反载具路线上进行专精。接下来，玩家可以选择裙甲，或者跳到中间选择战场维修来混搭一下。如果不想这么做，玩家也能继续选择　PAK40L/43反坦克炮升级，这款需要使用特殊穿甲炮弹的特殊装备。后者可能会成为玩家的最后选择，或者玩家也可以挑选盒状弹特殊装备。


	成功完成整个特殊装备树并不代表就结束了。玩家可以回头重置载具，尝试新的组合，而且在游戏发行后，游戏当中还会有专属特定载具的特殊小任务可供选择，让玩家能藉此解锁外观上的奖励。


	无论玩家的选择为何，我们希望各位都能在《战地5》发行时，体验专精化载具的乐趣，并且打造出最适合自己游戏风格的载具。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539694481_856993.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539694497_882070.jpg	</imageurl><videourl /></doc>