<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750078</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750078.html</url><title>杉果黑五：《黑魂3》79？但我们更推荐这些时间杀手</title><datetime>2018-11-25 12:46:5</datetime><text>
	今天是杉果黑五活动的第四天，活动期间杉果全场2000余款游戏尽数打折，同时杉果游戏还将在整个活动期间为玩家带来多样的促销活动，让玩家省了又省。今天杉果的传家宝《黑暗之魂3豪华版》和《辐射4年度版》均创下新史低，但在此之外，我们还想另外推荐几款堪称时间杀手，让你上手就放不下的游戏。





	杉果黑五特惠活动专题页链接&gt;&gt;


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1542852693.html?rcode=6dbc748eab


&gt;&gt;全场优惠还不够，限时折扣新史低


	首先来说说今日限时折扣，早已凑齐传家宝的玩家可以直接跳过这一部分。今天的名单上不仅有《最终幻想15》《辐射4年度版》《黑暗之魂3豪华版》这些家喻户晓的杉果传家宝突破史低价，也有《丧尸围城3天启版》《光之子》《传送门骑士》等中轻量级优秀作品，价格有多好，一块来看看吧：


最终幻想15 | 定价：329 | 杉果黑五限时特惠价：148


	作为SE的家的头号招牌，举世闻名的《最终幻想》系列最新作，FF15就不用过多介绍了。虽说被砍了数个DLC，但游戏本身质量过硬，还收录了大量主机版下载内容，现在下手也是超值无比。






辐射4年度版  | 定价：199 | 杉果黑五限时特惠价：49


	《辐射76》都上了，它的爸爸《辐射4》自然不能缺席，作为杉果知名传家宝之一，此次黑五也给出了超低特价，年度版售价与Steam普通版售价相同。如果不喜欢《辐射76》里别人跟你抢垃圾，不如到《辐射4》里捡个痛快，全世界的垃圾都属于你。






黑暗之魂3豪华版  | 定价：398 | 杉果黑五限时特惠价：79


	《黑暗之魂3豪华版》售价同样创造新史低，在开发商From Software的新作《隻狼》发售之前，本作可以算是同类“受死”游戏中体验最好的一个。






丧尸围城3天启版 | 定价：115 | 杉果黑五限时特惠价：17


	《丧尸围城》系列以爽快的割草体验为卖点，辅以黑色幽默的剧情给玩家带来了很好的娱乐体验，作为从次世代平台移植到PC上的《丧尸围城3天启版》，打僵尸的爽快感更是无与伦比。






光之子 | 定价：49 | 杉果黑五限时特惠价：12


	《光之子》讲述了一位名叫欧若拉的小女孩的奇幻冒险之旅，一经发售，其绘本风水墨美术风格广受好评。其童话式的剧本也让人沉浸其中，不能自拔。






传送门骑士 | 定价：68 | 杉果黑五限时特惠价：23






&gt;&gt;“虽然冷门，但我还是很好玩啊”


	虽然不像动作游戏有那种刀刀见血的快感，也没有枪车球那样让人肾上腺素爆表的场面，策略类游戏的进行全凭玩家一个又一个决策的实施，看到自己的谋略成功，也是突突突和砍砍砍的游戏提供不了的另一种乐趣。虽然大环境下策略游戏仍属冷门，但策略游戏的特性让人一旦入坑就无法自拔，实属谋杀时间的利器，今天就一起来看看都有哪些优秀的策略游戏正在参加杉果黑五活动吧：








&gt;陷阵之志


	由《FTL》制作者开发的《陷阵之志》一发行就广受好评，但大概没什么人能相到这样一款小型又小众的作品能够获得TGA的青睐，一举获得今年“最佳独立游戏”和“最佳策略游戏”提名。


	而游戏的质量也告诉玩家这个提名并不是白给的，玩家每次都将在随机生成的挑战中尝试拯救这个世界，丰富的机甲种类和驾驶员能力使得游戏的策略战斗充满深度和可玩性，虽是轻量级游戏，其吸引力丝毫不输各类大作。虽然现在并不支持中文，但根据工作室前作《FTL》情况来看，本作中文化还是可以期待的。






&gt;英雄无敌7


	自《英雄无敌》系列辗转到育碧手里后，育碧就一直在尝试为这个经典策略战棋P添加些新内容。而《英雄无敌7》作为系列最新作，也在前作基础上也有了更多变化：种族英雄多样，其技能轮也各不相同，养成乐趣大大增加；城主系统的加入和城镇控制区让运营难度降低，对新手更为友好；可破坏战略要冲、堡垒、哨站系统又让游戏策略玩法极大丰富；种族特性区分度比六代更大，每个种族都有特殊机制。


	可惜改变并没有获得老玩家的认可，而新玩家又对游戏没概念，销量惨遭滑铁卢，这也导致《英雄无敌》一时半会儿不会有正式续作了。不知道7代会不会就此成为这个经典IP的绝唱，无论是为童年补票还是在这一经典IP消亡前再看一眼，现在是最好也有可能是最后的时机了。






&gt;冰汽时代


	《冰汽时代》是11 bit继《这是我的战争后》后制作的又一想让玩家思考人性的作品，本作是一款社会生存题材的游戏，虽说是“社会生存”，玩到最后却能发现其实是个“反乌托邦”式的游戏。玩家在游戏中将成为世上最后一座城市的管理者，要担负起建造地球上最后一座城市和确保人类生存下去的责任。


	游戏内容并不复杂，与一般的生存建造类游戏一样，建设城市，管理人民，但与其他游戏不同的是，本作抛出了大量道德两难问题让玩家去做选择，让玩家去反思自己的行为。11 bit在游戏中加入大量预设立场，一度引起玩家质疑，但这些外部的争议并不影响上乘的游戏质量，且立场的对立也不应该妨碍玩家的思考，“别忘了，老大哥在注视着你”。






&gt;地下城3


	《地下城3》是一款将RTS与模拟经营结合起来的游戏，是游戏鬼才牛蛙工作室当年特立独行的《地下城守护者》的精神续作。游戏中，玩家扮演邪恶至尊，在地下世界建立自己的邪恶帝国，阻止正义英雄的破坏，然后派出邪恶部队入侵地表世界，最终让整个世界陷入邪恶统治之中。


	游戏的地下城部分和《地下城守护者》非常相似，建造设施，设置陷阱，训练军队；当玩家的邪恶领地基本完工，转入地表战斗阶段时，游戏就变成一个RTS游戏了，玩家指挥大军向光明的地上世界进发，腐蚀土地，终结一切。游戏用黑色幽默的手法表现了勇者魔王大混战这一游戏中千古不变的主题，而旁白也总是在一般正经的解说游戏时讲出各种笑话，让整个游戏充满了灵气。






&gt;突袭4


	《突袭4》是硬核RTS游戏《突袭》系列的最新续作，带领玩家重返第二次世界大战的战场，领略美、苏、德三大参战方的战役征途。游戏继承了《突袭》系列单线性战役的传统，在每一张地图中，玩家只能使用每个战役提供的有限兵力来完成任务。同时，战前简报和战时突发情况之间的反差也很有战争的临场感。


	操作虽然被老玩家吐槽操作“快餐”，但游戏给人的整体体验非常流畅，也对新手更加友好。虽然作为系列回归作还没有完全满足老玩家的需求，但若只从这一部作品看去，《突袭4》不失为一个优秀的二战题材RTS游戏。






&gt;全面战争：战锤2


	《全面战争：战锤2》是中古战锤和《全面战争》系列结合后的第二部作品，不仅继承了全战系列的诸多优秀设定，且即时战斗上的效果也越发逼真，战争的场面更加宏大，简化的内政系统也让玩家能专注于策划战斗。


	本作为玩家带来了全新的故事情节，故事围绕夺取大漩涡控制权的逐渐展开，玩家可以扮演多名传奇领主中的一位，打败其他种族的进攻的同时稳固或者毁灭大漩涡。 每个传奇领主都有专门设计的定位和技能，每个种族也有自己独特的战斗机制和不同的故事情节。由于脱离了现实历史的桎梏，游戏战斗花样繁多——魔法、怪兽、不死生物乃至飞行兵种，众多要素让人欲罢不能。






&gt;阿门罗


	《阿门罗》是一款策略类回合制桌面游戏，结合了卡牌、桌游、角色扮演三类游戏的要素。游戏以森林中的阿门罗王国的权力纷争为背景，通过战棋的形式展现了四大动物部族间的“冰与火之歌”。


	基础游戏过程以战棋模式展开，玩家需要合理规划每回合的行动安排，在四种胜利方式中选择一种赢得王位。而在战斗模式方面，则依靠数据为基础增加随机性的投骰子展开，与众多随机事件相结合，为游戏进程带来了不确定性，适合美式桌游爱好者与RPG游戏玩家。而游戏精致的卡通画风，慢节奏的战棋风格，配合上并不是长的单局游戏时长，是最适合一边跟朋友谈天说地，一边愉快玩耍的游戏。






&gt;&gt;说到策略游戏，怎么少的了这家公司？


	看到小标题，应该有玩家已经猜到了下面介绍的是哪家公司的游戏了了。是的，就是P社，这家公司不仅自己做了很多优秀的策略游戏，也特别喜欢发行策略游戏，来看看都有哪些P社制作或发行的游戏参加黑五大促了吧：





&gt;王国风云2


	说到P社游戏，首先想到的自然是"P社四萌”，而《王国风云2》正是四萌里的排头兵（以历史顺序而言）。“No king rules forever”，这句来自《魔兽世界》的台词也是《王国风云2》的最佳注解，历史汹涌向前，波涛不绝，曾经盛极一时的帝国可能转瞬灭亡，一个名不见经传的小贵族也可能摇身变凤凰。


	玩家将从一个小小领主开始，扩张自己的家族，开拓自己的家族领地。除了外部势力，玩家还要防备来自内部的敌人，游戏时刻都在上演宫廷争斗剧：暗杀、密谋、逼宫，玩家随时面对的内忧外患让玩了几千个小时的老司机也有可能翻船——而这，正是这款游戏的魅力，即便玩了几千个小时照样还有新鲜感。现在《王国风云2》最后一个大型DLC“神权之怒”也已经正式上架，现在入手恰逢其时。






&gt;群星


	人类在宇宙中到底是不是孤独的，这个问题可能就是P社做《群星》的源头。作为P社的招牌——策略游戏大家庭中的“P社四萌”的第五个，《群星》提供了一个宏大而真实的宇宙，其间居住着不同的高级智慧物种，他们有不同的道德观、思想理念以及种族天赋，多种多样的玩法仿佛把玩家带入一个真实的未来宇宙。


	《群星》下一个大型扩展“超级公司”也将在12月初正式发行，在新扩展中玩家可成为一个实力强大的企业制银河帝国的首席执行官，用经济和贸易手段在群星之间大展宏图。如果你是《三体》的读者，那么这款游戏也是“黑暗森林”理论最好的试验场，作为宇宙间的那名猎人，你会第一个开枪吗？






&gt;暴战机甲


	《暴战机甲》是是暌违十余年后，“Mech”（《机甲战士》《机甲指挥官》）系列新作，但与前作的即时操作不同，本代游戏变成了一款策略战棋游戏。玩家将在游戏中扮演一名雇佣机甲指挥官，帮助被背叛的女王夺回她的王国。


	游戏模式跟《XCOM》很像，共分两大部分：战术部分，在战场上指挥自己的机甲，完成任务；战略模式，玩家管理自己的雇佣军公司，调整战备等等。机甲种类相当丰富，对于喜爱大萝卜的玩家来说收集机甲一定会是一个痛并快乐的过程。机甲的战备搭配十分自由，玩家可以根据需要自行配备武器，萝卜搭配策略战棋的战斗部分也爽快过瘾。星辰大海，巨型机甲，策略战棋，为了女王（？），这些内容结合在一起，有什么能阻止你试一下这款游戏呢。






&gt;都市：天际线


	经典的都市建设类游戏在《模拟城市》系列口碑崩坏，没有新作之后一度销声匿迹——于是《都市：天际线》就成了这种类型游戏仅存的优秀独苗。在《都市：天际线》中，玩家将扮演一个市长，从头开始建造一个伟大都市，玩家需要平衡市民的各种需求，例如教育、水力发电、警察、消防、医疗等等诸多在现实城市规划中也会出现的问题。


	游戏里，城市里的居民也会对玩家的施政措施做出回应，真实感极强。除了本身丰富的玩法，游戏还支持创意工坊，得益于这种开放的设计思路，使得游戏也成为一旦上手就根本停不下来的时间杀手。






&gt;火星求生


	不知道有多少玩家玩过20年前一款名为《火星计划》的科幻城市建造类游戏，地球人满为患而向火星殖民，《火星求生》几乎就是那款游戏的内容超级扩展版。游戏中，玩家需要站在殖民领导者的角度，在这个熟悉有陌生的星球上探索与扩张，创造一个宜居的世界。


	整个游戏过程除了包含大多数模拟经营类的游戏一样的布局建设以外，还添加诸多了生存游戏的要素，如探索、地理和物理信息，等等。今年游戏也更新了简体中文，再也不需要对着字典玩游戏，不啻为想入却"望文生畏"的玩家的一大福音。






	除了上面介绍的游戏外，还有很多优质策略游戏在本次活动中低价促销，比如已经发行许多年的《海岛大亨5完整版》《国王的恩赐：终极版》，近些年的《地精公司》《脱逃者2》，没买到前几天大包的玩家也可以看看《影子战术：将军之刃》，都是质量上乘有口碑保证的策略游戏，个个都能“谋杀”你大量的时间。





	什么？我听见有人问《文明》？既然你诚心诚意的发问了，那我就大发慈悲的告诉你：《文明5》《文明6》及两者已发售DLC均在打折，还没入手这俩杉果传家宝的玩家大可去瞅两眼。













&gt;&gt;游戏低价还能用折扣券，爆买之后去试试手气


	除了直接给出超低价游戏外，玩家还能在杉果领取诸多优惠券在购物中使用。新品9折优惠券可用于从《灵魂能力6》到《生化危机2重制版》和《鬼泣5》在内的预售游戏及首发游戏；49-3、89-6、259-20满减券最为稳定实用，拼拼凑凑又能省点；还有全场9.5折券帮助不想费脑计算的玩家迅速省钱。。





	买完游戏去干啥，当然是去幸运轮盘上来一发啦。10积分就能抽奖，幸运转盘里有果币、满减优惠券等小礼物，可以在以后使用，欧皇玩家更有机会赢得《鬼泣5》、北通游戏手柄、杉果游戏周边等大奖。如果你是杉果新用户，手边还没有积分，也可通过杉果微信服务号签到领取10倍积分，快速获得抽奖资格。





	以上就是杉果黑五大促的第四日情报，今天一口气推荐了不少促销中的策略游戏，虽然这种游戏上手难度比其他类型游戏要高上不少，但只要入坑就能感觉到其中无限乐趣，值得选择其中感兴趣的作品一试。更多特惠信息，每日限时折扣及更多杉果折扣游戏推荐，还请到杉果官网查看，或是关注我们的后续报道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120769_614768.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120915_674090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120960_877908.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543120992_172296.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543121007_111762.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543121017_297218.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543121025_248719.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3673&amp;game_id=3761&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1747&amp;game_id=3227&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2147&amp;game_id=2934&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1069&amp;game_id=1069&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2054&amp;game_id=2054&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2319&amp;game_id=2319&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3521&amp;game_id=3583&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2672&amp;game_id=2678&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3243&amp;game_id=3574&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3203&amp;game_id=3223&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3124&amp;game_id=3139&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3095&amp;game_id=3114&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2316&amp;game_id=2316&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=209&amp;game_id=209&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2166&amp;game_id=2168&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3385&amp;game_id=3541&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1582&amp;game_id=1583&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3383&amp;game_id=3483&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3495&amp;game_id=3556&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3389&amp;game_id=3418&amp;rcode=6dbc748eab	</videourl></doc>