<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736851</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736851.html</url><title>京东杯多元实力兼收并蓄 京东游戏筹建独立电竞生态</title><datetime>2018-06-12 10:56:0</datetime><text>2018年第四届京东杯电竞总决赛即将拉开序幕，LOL和PUBG两个项目的22支晋级队伍，即将在6月16日、17日两天展开尖峰对决。京东杯从四月开始举行选拔赛，吸引了数万名选手参赛，还有作为看点之一的女子电竞外卡赛，也将邀请颜值实力均点满的4支女子战队前来，与职业电竞男选手同台竞技。从赛期、规模、专业度来看，第四届京东杯继续坚持“全民电竞”的体育精神，经过短短四年就让整个赛事成为第一大三方赛事，并且赛事项目也在逐渐增多。

京东杯硬实力：联手腾讯获最高甄选权，拓宽职业电竞通路
LPL是中国大陆赛区通往每年季中冠军赛和全球总决赛的唯一渠道，而次级选拔赛事LDL，和第三级赛事京东杯，一起构成LOL职业电竞的金字塔，这不仅让京东杯成为连接职业电竞圈与非职业大众玩家的重要桥梁，同时，三阶选拔晋级制度，为其他电竞项目的选拔机制提供了标准化和可操作模板。
作为金字塔最稳固的根基——全民电竞品牌“京东杯电子竞技大赛”，早于2015年携手腾讯，开始布局以电竞产业为代表的大游戏时代。在四年的行业深耕与版图拓展过程中，京东杯赛事举办方京东游戏，从优质顶尖硬件赞助，到合作游戏周边品牌，提供高度定制化产品，再到现今的官方直接授权的电竞全平台，京东杯凭借强强联手的硬实力，实现了电竞发展的三级跳，并带动国际高度的LPL赛事下沉，打通非职业与职业化的壁垒，扩大了职业电竞人才甄选范畴，促进职业电竞圈的流动，让电竞真正成为大众娱乐和体育项目。京东杯真正打破了少数人的狂欢的魔咒，让电竞走进大众生活，成为整个社会不可忽视的一种文化。

京东软实力：打造赛事品牌，合作高水准比赛，支持中国电竞独立
据了解，此次京东杯总决赛揭幕战开启时，京东游戏与LPL的联合主题营销也一同上线，扩展全渠道引流，京东游戏与LPL项目组将共同受益。除此以外，京东自己的JDG战队也将出战京东杯总决赛，成为京东游戏打造电竞生态的多元化开局。
电竞是新体育的代表，从电竞依附于游戏诞生的初期，独立就成为电竞产业能否走得更远的转折点。电竞文化和电竞产业如果依托于游戏营销，同时受制于游戏的寿命，本就举步维艰的电竞行业更是受到多方掣肘。所以，京东杯作为第三方进入电竞，打破了游戏生产运营授权商的垄断，电竞赛事也不再是游戏宣传的一个环节，把电竞发展放在更广阔的格局中。
京东杯作为京东游戏生态产业的一环，对我国电竞的独立起着至关重要的作用，无论是赛事收入、转播权销售、赞助商、比赛日门票、衍生品等，这些电竞赛事本身构筑的价值体系，可以成为京东杯良性运作下去，自给自足的独立资本，这才是电竞赛事品牌走向健康发展的道路。
那么，为什么由京东杯来推动电竞独立呢?优势在于京东杯依托于电商产业平台，完善的价值模式让京东杯获得持续性投入，源源不断的动力让赛事超脱于游戏本身，而与行业顶尖品牌的强强联手，让京东杯更容易打造出一套独立的电竞赛事IP，并无商业负担的长久运营，这将能极大提升电竞的生命力和成长空间。
京东杯始终着力于打造专业的赛事平台，成为京东游戏矩阵中平行、独立的赛事品牌和着力点。得益于这种平行、独立的关系，京东杯摆脱了游戏本身，对赛事品牌进行专业化、体育化运营，创造出中国电竞产业的一方沃土，并为孵化出世界级水准的国际赛事做好了准备。

京东杯综合实力大步向前，全能游戏体系承电竞之力
京东杯运营至今，一路高歌猛进，不枉京东游戏早就注意到了电竞产业对年轻人市场的影响力。2015年京东Game+发布会上，京东就曾表示“京东Game+旨在通过京东大数据和平台优势，携手软硬件厂商，整合行业上下游资源，让企业更好地了解用户需求，有针对性地满足消费者需求，提高硬件厂商与软件厂商共同推动电竞游戏文化发展的协调性，让玩家享受更加方便、快捷、定制化、互动化和不断升级的购物体验。”
京东杯作为游戏、电竞多方的着力点，在京东游戏打造的电竞矩阵中，成为投入最多、发展最快、体系最专业的落地品牌。全民都可以通过京东杯赛事，更加深度的参与到电竞中来，努力实现成为职业电竞选手的梦想，真正体验到电竞的魅力所在。
京东杯在不断蜕变为顶级赛事的过程中，其专业性在电竞领域的影响力日渐强盛，在影响更多专业玩家的同时，也结合了中国电竞文化当下的机遇和挑战，不断努力满足更多玩家的需求。京东杯作为重要的桥梁，始终连接最广泛的大众，打通最职业的电竞顶端，让中国电竞强盛起来，终会走上国际舞台。
今年5月14日，亚奥理事会公布雅加达亚运会电竞表演项目名单，诸多游戏项目成功入选，作为持续性投入建设中国电竞文化产业的京东杯，将在不久的盛事中展露辉煌。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612105323_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612105332_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612105347_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>