<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738987</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738987.html</url><title>ChinaJoy三大同期会议1300张免费听课证限量开抢!</title><datetime>2018-06-29 14:35:2</datetime><text>以“新科技 新娱乐  新价值”为主题的2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日~8月6日在上海新国际博览中心举行，ChinaJoy同期会议则于8月2日~8月4日在上海浦东嘉里大酒店隆重召开。作为目前全球数字娱乐领域最具影响力的产业风向标和年度盛会，ChinaJoy历年来一直始终紧密结合产业热点，致力于打造全球最大的覆盖数字娱乐领域(包括游戏、动漫、电竞、互联网影视与音乐、网络文学、VR/AR等)的数字娱乐内容展示平台;并进一步打通此前固有的行业壁垒，跨界联动，持续推动产业繁荣发展，聚焦着海内外诸多展商及全世界游戏玩家的热切目光——其独树一帜的特性，在全球亦遥遥领先。

每一年，ChinaJoy的各项同期会议都是广大业内人士关注的焦点。这些会议汇聚了业内知名大佬作为演讲嘉宾，将全面满足听众对各热点领域、各个维度的需求，可谓群英荟萃、精彩纷呈!今年，仍然有众多重量级嘉宾将参与到各个会议的演讲之中，届时，数字娱乐业界的“华山论剑”将再度上演，岂容错过!
为了回馈广大观众长期以来对ChinaJoy的热情支持，让更多听众有机会参与到这一年一度的盛典中来，ChinaJoy主办方汉威公司现特别推出中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)、全球游戏产业峰会、2018全球电竞大会等三大会议“听课证限量免费”活动!其中“全球游戏产业峰会和2018全球电竞大会“听课证限量免费”限额只有500张，中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)“听课证限量免费”限额仅为300张!
中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)听课证全价为1500元/张，全球游戏产业峰会听课证全价为1200元/张，2018全球电竞大会听课证全价为1000元/张——截至6月30日，展前预售就将结束，想要参与这些会议的观众只能到现场注册台全价购买会议听课证。因此，本次限量的免费听课证可谓弥足珍贵。此等良机，岂容错过!
我们会发送您领证确认函，确认函上会写明详细的领证时间地点等信息，请打印该确认函并携带您的名片和有效证件现场领取。
ChinaJoy期盼着更多的有识之士参与到这三场业界顶级盛会中，与我们共同见证中国乃至世界数字娱乐领域行业的发展与进步——名额有限，限量免费，期待在会场与你相遇!
中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)介绍
中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)是与中国国际数码互动娱乐展览会(ChinaJoy)同期举办的产业权威高端会议，自2003年创立至今已有15年辉煌历史。历届大会得到我国数字出版产业政府主管部门高度重视和深度参与，大会每年邀请海内外知名数字娱乐企业高层参加，已发展成最具专业性、权威性和国际性的数字娱乐产业顶级盛会。大会彰显数字娱乐跨界融合的独特魅力，全息透视全球网络游戏、影视、网络文学、音乐及动漫等主要数字娱乐产业发展前沿，将娱乐数字化的全新技术趋势、我国数字娱乐产业政策与市场前景全景呈现，让全球数字娱乐界专业听众共享我国数字娱乐产业全生态发展的先机。2018  CDEC将于8月2日~8月3日在上海浦东嘉里大酒店三层上海厅2召开，以“健康新娱乐  游戏新价值”为主题，诠释数字娱乐产业的内涵与力量，促进我国数字娱乐产业健康、有序、快速发展。
2018 中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)日程安排
日期：2018年8月2日~8月3日
时间： 9：30 - 17：30
地点：上海浦东嘉里大酒店三层上海厅2
上海市浦东新区花木路1388号
酒店电话：021-61698888
全球游戏产业峰会介绍
顺应全球游戏产业的发展趋势，满足全球游戏产业高速发展的新要求，汇集全球游戏产业领域顶级精英，深入透析游戏产业发展规律，广泛探讨游戏产业前沿话题，专业交流游戏产品研发与应用，权威发布游戏产业走势，倾力扶持游戏产业民族品牌，有力推动游戏创新，全面促进我国游戏产业健康、有序、快速发展。
全球游戏产业峰会日程安排
日期：2018年8月3日
时间：9：30 - 17：30
地点：上海浦东嘉里大酒店三层上海厅3
上海市浦东新区花木路1388号
酒店电话：021-61698888
2018全球电竞大会介绍
为有力推动我国电子竞技运动规范健康发展，有力推进上海打造“全球电竞之都”战略进程，提升我国电竞产业全球竞争力，传递我国电竞产业声音，本届大会将邀请国家行业主管部门、上海市领导、全球电竞产业机构和知名电竞企业领袖莅临演讲，宣传我国发展电竞产业新的举措，多角度、多维度、多领域讨论全球电子竞技产业发展的新趋势。
2018 全球电竞大会日程安排
日期：2018年8月4日
时间：9：30 - 17：30
地点：上海浦东嘉里大酒店三层上海厅3
上海市浦东新区花木路1388号
酒店电话：021-61698888
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629143034_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>