<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750714</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750714.html</url><title>木村拓哉登场造成台湾大轰动！《审判之眼：死神的遗言》发售纪念活动在君悦酒店举办</title><datetime>2018-12-04 11:58:1</datetime><text>



	SEGA Games“人中之龙工作室”最新作品《审判之眼：死神的遗言》于12月2日在台北的饭店内举行了发售纪念活动。


	活动当天除了邀请到该游戏的总监督名越稔洋出席，饰演游戏主角八神隆之的木村拓哉也作为特别嘉宾登场。在台湾拥有超高人气的木村拓哉一登场，将现场的气氛带到最高点，发售纪念活动在此盛况中落下帷幕。





	在主持人的介绍下SEGA Games 董事CPO名越稔洋首先登场，身为“人中之龙工作室”总监督的名越先生作为游戏制作人在台湾拥有相当高的人气，当天现场特别邀请了游戏粉丝参与， 由名越先生公开充满游戏魅力的预告片，并亲自向来场的朋友们介绍了游戏的特别魅力。


	“故事背景是辞去律师事务所职业后现为侦探的主角，在侦查案件的同时却意外发现了多起案件其背后充满了庞大阴谋，剧情悬疑且高潮迭起。”





	名越先生解释角色设定是“以木村作为主角，游戏中其他支持主角的角色也特别选定了经验丰富的演员们出演，就算是以CG动画方式也依然能呈现出内容充满戏剧性的张力。”


	介绍了阵容豪华的演员名单后，在主持人的呼唤下木村拓哉以特别嘉宾的身份登场，将现场气氛带上最高潮。而木村拓哉在现场也实际示范了游戏的操作，由木村拓哉本人操控游戏主角“八神隆之”，这样难得的场景让会场内的参加者都目不转睛地屏息观赏。而轻松通关后的木村还偷偷地比出了胜利的手势。


	在活动中木村拓哉表示：“这样的工作内容我也是首次接触，刚收到邀请时其实有点受宠若惊。但是被名越总监督的热情深深感动，当下就答应一起合作。”


	“主角八神在经历了某场事件后顿时失去信念，而历经重重挑战后重新振奋，不仅找回了迷失的信念还变得比从前更加强大。玩家们可通过游戏感受主角逐渐成长，是相当有趣的设定，请各位务必将游戏完全通关享受其中乐趣。”


	名越总监督表示：“在设定游戏场景时也会考虑到如果由木村先生出演的话要怎么表现较为合适，而做了多次的调整。虽说是第一次合作，但和预想一样，现场大家一起创作并提出很多好建议，拍摄相当顺利。”


	最后名越总监督也藉由台北的发售纪念活动向工作人员表示谢意：“幕后的工作人员为了呈现无论是以电视剧方式，或是动画模式都完美帅气的木村拓哉，花费了相当大的工夫，最终的作品成果精彩的表现出充满魅力的主角八神，非常感谢所有工作人员的努力，才能有今天最棒的作品。”而台北的发售纪念活动也在此融洽的气氛下顺利落幕。





	PS4专用游戏《审判之眼：死神的遗言》将于12月13日（周四）日本与全亚洲同步发售，SEGA Games最具代表性的“人中之龙工作室”最新作品，以现代的日本东京为舞台背景，破解连续杀人事件谜团的法庭剧动作游戏。演出者除了主角的木村拓哉，主要人物也邀请了谷原章介、Pierre Taki、泷藤贤一、中尾彬等实力派演员担当。高人气摇滚乐团“ALEXANDROS”也为本作打造了主题曲，让游戏更加引人入胜。


	目前于PlayStation Store已可以体验第一章节完整版，游戏记录档案也可以转移到正式的游戏中。请各位先下载体验版，并敬请期待正式版的上市。


■ 关于《审判之眼：死神的遗言》


	《审判之眼：死神的遗言》是以现代的日本东京为舞台背景，破解连续杀人事件谜团的法庭剧动作游戏。


	出演本作主角八神隆之的是演员木村拓哉，而其他主要角色由谷原章介、Pierre Taki、泷藤贤一、中尾彬等实力派演员担当。高人气摇滚乐团“ALEXANDROS”也为本作打造了主题曲，让游戏更加引人入胜。


■ “第一章完整版、特别体验版”开放下载中


	2018年11月29日（四）起，可于PlayStation™Store下载《审判之眼：死神的遗言》第一章完整版、特别体验版。可抢先体验本作序幕至第一章完整操作，游戏纪录档案也可转移至正式版。


	※PlayStation®Plus于11月22日（四）优先通知玩家。


	※本体验版与正式版设定有所不同，有部分的场景无法操控。


■ 首批预购优惠：“侦探支援包下载代码”※实体版、体验版通用


	可获得能在游戏初期给予玩家帮助的回复道具，或累积经验值的饮料等游戏道具。优惠数量有限，请尽早预购。


【商品信息】


	游戏名称：审判之眼：死神的遗言


	游戏机型：PlayStation®4


	发售日期：预计上市日2018年12月13日（四）


	游戏类别：法庭剧动作游戏


	游戏人数：1人


	发行销售：SEGA Games Co.,Ltd.


	游戏分级：D级（对象为17岁以上）


	版权标记：©SEGA


	官方网站：http://ryu-ga-gotoku.com/judgeeyes/


	【主演】木村拓哉、谷原章介、Pierre Taki、泷藤贤一、中尾彬


	【乐曲】[ALEXANDROS]


	【总制作人】名越稔洋

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181204/1543895644_880540.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181204/1543895734_389864.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181204/1543895766_565088.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181204/1543895798_696137.png	</imageurl><videourl /></doc>