<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738565</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738565.html</url><title>韩雪代言并献唱同名主题曲灵山奇缘今日不限号开启</title><datetime>2018-06-26 13:45:4</datetime><text>大美灵山，寻梦奇缘!腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》今日灵雪不限号，全新版本携神兽、光武和天命系统正式登场，更激烈又更酷炫的回合对抗拉开大幕。
此外，备受各方热议的《灵山奇缘》游戏代言人也在今日正式揭晓谜底，正是中国内地女演员，歌手韩雪。作为实力唱将的古风女神韩雪，不仅倾情代言游戏，还亲自作词并演唱了游戏同名主题曲，并且这首《灵山奇缘》的编曲是由国内实力古风音乐制作团队墨明棋妙倾力打造。听空灵天籁之音，玩激情回合战斗，这一回合精彩更甚!
《灵山奇缘》灵雪不限号宣传视频

《灵山奇缘》唯美主题曲：https://y.qq.com/n/yqq/song/214182363_num.html?ADTAG=h5_playsong&amp;no_redirect=1

今日灵雪不限号 全新版本正式开启
千呼万唤，《灵山奇缘》终于在今日迎来了灵雪不限号，所有喜欢回合战斗的玩家都可以入驻，享受这全新的回合战斗。作为腾讯游戏全新发布的国风造物回合网游，也是其布局回合制游戏的决心力作，《灵山奇缘》深挖国风内涵，七年时间潜心美术设计，诚意构建瑰丽东方美学，以国风重塑经典，唯美国风画面备受好评!

在游戏玩法方面，《灵山奇缘》专注打磨“回合战斗”提出了多维战斗的理念，并在一系列测试中不断去优化完善。对于玩家好评度较高的战斗玩法，在汲取精华的同时，不断地挖掘更多能给玩家更好体验的内容。如游戏创新打造的魂印系统，这一玩法的出现，颠覆了传统回合战斗的策略战术，并配套推出了魂印成长体系，进一步挖掘魂印搭配带来的战术变化。还有高人气玩法造物系统，正式告别了宝宝单一时代，玩家借助于造灵玩法，灵兽可以自己造，造型更能不撞款。血脉灵兽的加入，更是扩充了灵兽阵容，满足了玩家的更多个性体验。



唯美主题曲今日发布 韩雪倾情演绎
古风女神韩雪也在今日“C位出道”确定双料代言，同时担任腾讯微视和《灵山奇缘》的代言人，由韩雪亲自作词并演唱的游戏同名主题曲也在同一时间于QQ音乐上进行了首发。轻柔旋律，唯美意境，韩雪倾情演绎“大美灵山  寻梦奇缘”，不问记忆原点、来世前缘，只愿今生相遇灵山，携手并肩浪迹天涯、三界相伴。在韩雪具有高辨识度的，空灵纯净的嗓音之中，唯美主题曲荡漾出了缘起缘灭的袅袅诗心和禅意，令人倍感情感上的共鸣。

此外，这首主题曲的编曲是由国内实力古风音乐制作团队墨明棋妙倾力打造，通过诸多民族乐曲的运用、伴奏和演绎，结合清新悠扬、朗朗上口的曲调，聆听之下即刻产生“高山流水”般的清澈古典韵味，余音绕梁经久不息。
不限号版本三“新”来袭：神兽、光武和天命
在灵雪不限号版本中，神兽、光武和天命系统全部开放。喵奇、归离和炎麟三大神兽，携专属血脉和专属主动技来袭，寻有缘英豪并肩作战。神兽拥有全满资质无需繁琐养成，1级就能直接携带出战。



光武系统闪耀登场，八大门派均有专属神兵利器，造型绚丽满足外观党需求的同时，又拥有强大属性可大幅提升角色战斗力，让玩家在三界中闯荡能更豪迈奔放。此外，千行九阶，神兵九变，每一次光武升阶，都能解锁更酷炫外显和更强能力，让玩家得到更炫视觉体验和更暴力爽快的回合战斗体验。




《灵山奇缘》全新天命系统也在今日正式与玩家见面。三界神力降世，对于三界英豪而言，通过祈灵可感知天命获取灵珠，水、火、风、雷四系灵珠可分别强化英豪灵、力、敏、体四大属性，收集灵珠越多，实力强化效果越明显。收集天命灵珠的同时，还能通过灵珠组合形成各种类型的命批，“暗合天心”即可请神降世，获取神灵灵力护佑。


今日，《灵山奇缘》灵雪不限号，三界中的全新战斗拉开帷幕，同时代言人韩雪演绎的游戏同名主题曲也正式发布。这一回合，手握神兵，神兽相随，相遇灵山逆天改命。
《灵山奇缘》——这一回合，万物生灵!
《灵山奇缘》官方网站：http://huihe.qq.com/
《灵山奇缘》官方论坛：http://huihe.gamebbs.qq.com/forum.php
《灵山奇缘》积分社区：http://huihe.qq.com/jifen/
关于腾讯游戏
腾讯游戏，全球领先的游戏开发和运营机构，国内最大的网络游戏社区。以“用心创造快乐”的理念，腾讯游戏通过在多个产品细分领域的耕耘，对多元化四大平台的打造，致力为玩家提供“值得信赖的”、“快乐的”和“专业的”互动娱乐体验。
腾讯游戏，用心创造快乐!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134310_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134410_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134410_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134410_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134420_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134440_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134440_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134440_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134500_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134500_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134500_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134500_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134510_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626134510_2_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=b0701ulce3q&amp;tiny=0&amp;auto=0	</videourl></doc>