<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750614</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750614.html</url><title>360和它的“失意”2018：离职、下跌与寻找再崛起的机会</title><datetime>2018-12-02 17:17:0</datetime><text>
	2018年是周鸿祎48岁本命年。这一年，周鸿祎和他的360公司（全名“三六零安全科技有限公司”）运气不算好。


	今年1月，直播答题如火如荼，周鸿祎马不停蹄为花椒直播的《百万赢家》站台，豪气撒下了全网单人最大奖103万。然而不久之后，直播答题的风口就凉了。





	今年7月底，360的快视频在各大应用商店下架。与快视频一起下架过的不乏其他短视频，比如秒拍、56视频等。目前，同期下架的秒拍已经重新上线50天了，但快视频还无音讯。


	一位360中层员工告诉经济观察报记者，直播与短视频，是360今年重点投入的领域，可惜的是，运气不好，都被停了。去年11月360回归A股重组方案公布后，周鸿祎就表示，要ALL 
IN互联网内容服务。快视频上线时，周鸿祎热情站台，寄予厚望。


	除此之外，今年360人事变动也很大。高管层面，今年陆续有360公司COO陈杰、副总经理兼财务负责人姚珏、副总经理廖清红离职。这些高管，都在360工作多年，其中不乏360赴美上市及回归A股的功臣。


	一位数月前离职的360员工对记者感慨说，曾经，360天时地利人和，但到了今年，“天不时，地不利，人也不和了”。他也是360老员工，对此无限唏嘘。


	急转直下的还有360股价。1月5日，360借壳的江南嘉捷股价最高曾达到66.50元/股的价格，总市值最高达到4498亿元。11月30日收盘，360股份为22.35元/股，市值1512亿元，约等于当时的1/3。


	360也曾拥有辉煌时刻。2011年美国上市时，招股书里写到，360是中国第三大互联网公司，第二大浏览器公司，第一大安全公司。时至今日，用上述360老员工的话说，曾经与腾讯厮杀、与百度抢地盘的互联网“一流公司”变成了“三流公司”。当年的荣光逐渐消散，360还会否有重现辉煌的机会?


老员工走了


	上述360中层员工最近计划换工作。他在360待了8年以上，曾经经历过360最辉煌的时刻。


	换工作的原因不外乎两种，一种是钱给少了，一种是受委屈了。记者接触到的几位360离职员工中，两个原因都有，但最主要还是第一个。


	一位今年离职的360总监抬头的员工对记者说，她走之前的收入在业内算是中下。她回忆说，360曾经凭一己之力拉高了安全类技术人员的整体工资水准，但这已经是几年前的事情了。


	11月14日，360手机被曝出解散西安手机研发团队的消息。360官方回复经济观察报记者，是因为集团业务调整，部分业务并入集团。有一小部分不愿意并入集团的同事，自愿选择离职。


	选择离开的不仅有员工和中层，还有高管。今年以来，360公司COO陈杰、副总经理兼财务负责人姚珏、副总经理廖清红陆续离职。


	3月30日，周鸿祎在朋友圈发了条消息，他写到：“我的人生竟然如此失败，没有任何意义”，引发诸多猜测。第二天，他在微博解释说，“挫败感源自平衡不好工作和家庭的无能”。上述数月前从360离职的员工对记者说，据他了解，当时的确是家庭原因。


	这一年，周鸿祎从得意转向失意。今年2月，360回归A股上市，市值一度超过4400亿元，周鸿祎身家一度超过1000亿元。好景不长，2月28日重组成功并正式登陆A股当天，以跌停价收盘。随后股价下跌，截至发稿时，市值约1512亿元，周鸿祎身家也同步缩水。


	比无法掌控的市值更难以接受的，是公司主营业务在移动互联网时代的受挫。尽管现在已经到了移动互联网的下半场，但360依旧没有比之前赚到更多钱。根据财报数据，2018年上半年，360收入约60亿元。与之形成对应的是，早在3年前，2015年上半年，360就已经收入8.22亿美元（约57亿元人民币）。


	目前为止，“360没有在移动端抓住机会，没有成功转型，”互联网观察家尹生告诉经济观察报记者，在手机端，360缺乏一个基础的、占据主导地位的应用，这导致360在移动端用户的到达率不如PC端。


	根据360今年第二季度财报，目前其PC安全产品月活数为5.12亿。2015年6月，当时财报公布的数据为月活数为5.14亿，比现在略高一些，但相差不大。


	移动端的用户数则明显下降。同样是财报数据，2018年，360移动安全产品的平均月活跃用户数4.32亿。2015年6月，当时公布的数字是，使用360手机卫士的智能手机用户总数约7.99亿。


	近几年，360尝试过搜索、视频、信息流、直播等多项业务，但无论是360员工还是业内观察人士对记者表示，这些都不算成功。360也做出过几款如随身WiFi、行车记录仪等智能硬件的爆款，但在第一手机界研究院院长孙燕飙看来，还缺乏一个能带动整套体系的标志性领导产品。


	失意的源头其实早已埋下。


错失的手机时代


	对于360移动互联网时代不算成功的尝试，不止一位360员工向记者表述惋惜之情。上述总监抬头的离职员工认为，“360错过了太多机会”。上述360中层员工比喻说，“四个二、两个王的一手好牌，被打成了这样”。


	360的失意，与移动互联网的崛起几乎同时发生。此消彼长中，折射出时代变迁。据记者了解，今年离职的360员工，有不少人去了今日头条、拼多多等移动时代生长起来的新小巨头平台公司，这些公司，与当年巅峰期的360一样，是如今互联网行业里最热门的明星公司。


	移动时代的核心入口是手机。“手机业务的不成功，导致了360整个移动互联网业务布局的不清晰。”第一手机界研究院院长孙燕飙对记者说。


	360曾在手机业务上雄心勃勃。2014年圣诞节，周鸿祎在一封全员内部信中号召，“带上AK47，跟我到南方做手机去！”据之后媒体报道，为了做手机，周鸿祎往新手机公司放了 
4 亿多美元，这大概是2014年360全年总收入的三分之一。


	360的智能手机之路可谓一波三折。360手机的合作伙伴是酷派，二者合资成立手机公司，并收购酷派当时年销量过千万台的手机品牌大神。第二年5月，360成立手机新品牌奇酷，再一年的3月，奇酷更名为360手机。


	从大神到奇酷再到360手机，不到两年时间，360的手机品牌有了三次更名。这并不利于品牌形象和用户认知，一位数码博主对记者说，“就算是华为荣耀，也经不起这种消耗”。


	“360手机有一个很尴尬的情况，就是它没有明星机型。比如像锤子，虽然很多人说锤子不行，但大家还会觉得锤子有个坚果做的不错。360做手机这么多年，始终没有找到明确定位”，孙燕飙告诉记者，“360手机当前的国内市场份额略大于0.2%，但不到0.3%，大概一个月6万台的销量。”与之相对比，现在一个月手机销量3000万台左右。同是国产手机的华为、OPPO、vivo市场份额均超过20%，小米的市场份额也达到8.9%。


	“在起初手机业务做的还不错的时候，他犯了一个小错误，然而手机行业是不允许犯错误的。”孙燕飙说，360做手机其实并不算晚，并且，360通过资本手段收拢酷派团队，也收获了酷派之前积累的研发团队与供应链，这比从零开始的其他手机厂商有优势。但由于冒然进入高端机市场，造成了高端手机大量库存，这导致了360手机之后的失利。


	360手机总裁李开新在之后接受媒体采访时也谈到清库存问题，他说：“这样亏损，我看着都很吓人。”


	李开新是360手机的第三任总裁。李开新之前，360手机总裁分别是李旺、祝芳浩，这意味着，360手机不仅两年换了三个手机品牌，也在短短两年时间内换了三任总裁。换人就会换思路，对于一家初创企业而言，这不利于找准产品定位。


	同时，360与酷派的关系也产生问题，360是酷派第一大股东，但酷派后来又引入了第二大股东乐视，三者关系陷入僵局。周鸿祎当时说，这是“在我背后捅刀子，试图screw我，我的原则是一定要fuck回去。”


	等到360调整好与酷派的关系，时间已经到了2016年5月。这个时间段恰好是国产手机的黄金时期，华为、OPPO、vivo、小米均在这个阶段茁壮成长。由于经历了错误策略以及内部调整，360最终未能赶上这个黄金期。


	手机市场不利的直接影响是，360软件装机量止步不前。作为曾经占据PC端主要入口的360而言，这意味着收入的受挫。


	上述数月前离职的360员工说，一开始没有太重视手机市场，这是360一个大失误。据他了解，360一开始想和手机厂商合作，没准备自己做手机。2012年，360广结善缘，与多家中小山寨厂商合作特供机，除此之外，甚至与华为也试图合作过。“手机厂商多的时候，都得求着装你的软件，愿意和你合作”，等到华为、小米等统治了手机市场，山寨机消亡后，上述员工说，“只能求着人家，说把我的软件装进你的手机里吧。但人家让不让你装，就是另外一回事了。”


	2015年，360美国退市，开始了为期两年的资本回归之路。2年多后，2018年2月，360重新登陆A股，成为炙手可热的明星股，市值一度超过4400亿元。但这时360的营收结构以及收入、利润数字，和2015年并没有太大差别。


	曾经错失的市场，终将付出代价。


是非与成败


	与刘强东对京东的绝对掌控力类似，周鸿祎对360也有绝对的控制权。


	整个移动互联网时代，360一直在尝试握准时代的脉搏，公司的领军人，当之无愧是周鸿祎。“老周眼光很好，能看到长远的东西，”上述360总监抬头的离职员工举例说，今年刚兴起直播答题时，周鸿祎通过花椒直播第一时间介入。但是，“老周这人没长性，做什么都没耐心”。上述数月前离职的员工也认为，周鸿祎做事情总是喜欢浅尝辄止。


	没耐心的表现之一是360业务线的频繁调换。每次业务线调整，就是一轮人员的变换。上述360中层员工告诉记者，他所在的业务组，员工数量经常根据业务调整增减。并且，他还经常收到其他被裁撤业务部门员工的简历。


	2015年，一位署名“邱秋”的360智能硬件中心离职员工在虎嗅发文说，360有很多最后做到一半，甚至是快量产的项目，仍然被叫停，这让很多方案商、生产制造商对公司既爱又怕。“邱秋”的说法是，项目是被老板叫停的，因为，“老板什么都要管。”


	今年离职的360前COO陈杰自去年开始代管游戏业务，但管了半年后就被周鸿祎收权。上述360总监抬头的离职员工告诉记者，“老周认为陈杰做游戏做的不好”。“有些东西可能他不是最合适的，但他非要亲自抓，他亲自抓之后反而可能失败的更快，”上述360数月前离职员工这样评价周鸿祎爱揽事的做法。


	一个最近的案例则是花椒直播。据上述离职员工回忆，今年花椒直播做百万赢家火了之后，周鸿祎曾在公司内部传达意思，要用整个360的力量主推花椒直播和百万赢家。在花椒直播上，周鸿祎亲身冲在第一线。之前有一次，他的宝马车自燃了，周鸿祎第一时间不去灭火，而是用花椒现场直播了起来。


	花椒直播并不是360内部的公司，一位花椒直播供应商和上述离职员工都向记者强调说，花椒直播只是360投资的一家公司的产品，即使如此，周鸿祎也都要亲自管理。


	花椒直播目前也已经不在直播平台第一梯队中，今年6月，花椒直播与六间房宣布合并，原六间房创始人兼首席执行官刘岩出任新集团CEO，完成重组后360将在新集团内处于掌控位置。


	360以安全卫士起家，依靠浏览器、导航、搜索迅速提升收入。移动互联网时代，360也试图做流量生意，迄今为止，360尝试过与今日头条类似的信息流产品如北京时间，直播类产品如花椒直播，短视频产品如快视频，甚至还试图做娱乐类产品360娱乐，但都动静不大。


	上述数月前从360离职的员工对360娱乐这个项目印象很深。2016年5月，360娱乐请来了明星李湘当总裁，一度造成轰动。李湘曾在微博中分享照片，曝光了自己新工作的办公环境。这个员工曾经从门缝里看到过一次李湘，但之后再也没在公司见过她，“办公室里经常就是，洒满的只有阳光。”直到他今年离职，他也不知道李湘到底来360做了些什么。


	“2014年之后，360的业务线就明显有问题了，”一位曾经与360安全正面抗衡的资深安全从业者告诉记者，在周鸿祎主导的360面向C端的市场中，360没能抓住移动用户，这意味着丧失了移动时代的庞大流量，“搜索、视频、信息流，他都做了，但是没做成，那就没什么好说的了。”


未来机会在哪


	360面临的危机和挑战，内部也并非不知情。上述数月前离职的360员工告诉记者，2016年，360年终内部讲话时，齐向东就对员工说，我们吃了10年的流量红利，已经吃完了。“我们自己也知道，也焦虑，但也没有更好的办法，”尽管数月前已经离职，上述员工仍希望360能找到突围的机会。多番尝试后，今年360的一部分重心转到了企业安全。这是一个空白地带，这个新世界里像360这么大体量的公司目前还没有，360进去之后就是巨无霸。


	企业安全的最新消息是，11月28日，360企业安全集团完成Pre-B轮融资12.5亿元，投后企业估值187.5亿元。已经成为该领域的巨头。


	360企业安全目前主要由齐向东负责，不属于周鸿祎的主管业务。根据之前周鸿祎与齐向东签订的《关于360企业安全业务之框架协议》，周鸿祎主要从事2C的安全业务;齐向东从事针对企业类客户安全的业务，双方以“360”品牌名义共同合作。


	今年世界互联网大会期间，周鸿祎亮相，他提出的新口号是，要用“安全大脑”让万物安全连接，强调大安全的概念，即物联网、车联网和工业互联网安全。


	对于安全这件事，“不太有耐心”的周鸿祎始终在坚持。尹生建议，360若想在移动端有所作为，就必须跳出对PC时代的“资源”依赖，“这是一个过去的资源没法到达的一个新市场。认识到这一点，再去想一个创新的对策，我觉得也许还会有机会，相对而言，我更看好360在泛安全的to 
B领域的机会。”


	安全也需要用产品来连接。360这次找到的产品入口是智能硬件。上个月，360召开了一场新品发布会，发布了多款智能家居新品，包括安全路由、智能门铃、智能门锁、扫地机器人、儿童手表和行车记录仪。


	孙燕飙认为，360目前的智能硬件还是过于分散，“这些硬件推出来之后，它没有一个大树去靠，没有一条主线把它拎起来。换句话说，它对用户没有粘性，”他认为，即使是物联网时代硬件互联互通，也需要一个标志性的产品来领导这些互联互通。目前来看，这个标志性产品360还需继续寻找。


	移动互联网的时代，360没有找准自己的定位。当到了下一个时代，5G时代或者人工智能时代，等到人们更重视自己信息安全以及隐私保护时，在安全领域保有实力的360会不会重新崛起?


	各界对此表态不一。开篇提到的360中层员工不大乐观，他说“这会是一个机会，但那时机会还属不属于360，是个未知数。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181202/1543742200_929797.jpg	</imageurl><videourl /></doc>