<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736881</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736881.html</url><title>全方位布局游戏产业斗鱼推动中国电竞产业健康成长</title><datetime>2018-06-12 11:55:4</datetime><text> 今年上半年对LOL玩家来说极不平凡，三冠王RNG的表现让人沸腾。除了三次捧杯，赛场解说也让人印象深刻，而他们即将和众多玩家零距离接触！6月11日，LOL官方解说郭俊良(良小伞)、泽元、闫紫境(娃娃)、钱晨(米勒)、王继德(Remember)五人最强阵容集结，正在陆续入驻斗鱼。

除了官方解说团，今年上半年斗鱼LOL专区也迎来大批明星主播选手。4月份，LCK的SKT战队与KDM战队宣布与斗鱼签约合作，开启了他们的直播大秀。紧随其后的以战术作为队伍特色的“飞机队”JAG也来到斗鱼，开始了在斗鱼直播的全新征程。

5月份，又有5支LCK强队陆续入驻，KZ、KT、“老虎队”ROX、MVP、以及被戏称为“烧烤队”的BBQ，曾经击败过鼎盛时期的SKT，加上此前入驻的三支战队，LCK八大豪门集体入驻斗鱼。
前有众多顶级职业战队，后有官方解说天团，斗鱼对他们散发出的致命吸引力来自何方？
斗鱼平台有天然的游戏基因
首先是斗鱼天然的游戏基因，游戏主播在这里更具归属感，并且斗鱼的用户也和游戏直播内容高度匹配。和国外的游戏直播平台Twitch类似，脱胎于Justin.tv是原创团队集中力量打造的爆款，斗鱼也是从A站独立而来，由游戏“老鸟”团队直接脱离母体创立而成。

这一点与国内其他大多数游戏直播平台脱胎于秀场进而发展出来的游戏直播有着本质区别，在斗鱼看来游戏直播是根本，而其他不少平台只是将游戏直播看作是一个能引来流量的单项内容。因此，斗鱼提供的这种游戏的氛围和归属感，是其他众多平台很难提供的。

让游戏主播快速成长的“主播星计划”
其次，针对游戏这个基本盘，斗鱼也在主播培养上下了很大的力气，例如斥资10亿的“主播星计划”，重视主播培养尤其是让游戏主播能在斗鱼获得更好的发展空间。该项计划由发掘、培养扶持和宣传包装三部分组成，首先是对有潜力的主播进行系统的搜索，形成主播人才库并给予经济上的支持，其次是提供系统的职业技能培养和职业道德教育，给予站内资源倾斜和帮扶，并且简化签约程序。
例如，最近两个月，斗鱼接连发起了多次游戏主播招募计划，如《地下城与勇士》游戏主播招募、QQ飞车端游主播招募，以及无需任何手续任何人都可以参与的“百万现金狂甩手游主播” 招募令等等。
此外，在斗鱼的自制综合性赛事如DSL中，斗鱼也为优胜选手提供了加入主播星计划的机会，抛出了上千万的主播包装资源，为游戏主播提供不同层级和适合的渠道，增强站内站外露出机会。
全网领先的游戏直播布局
最后，则是斗鱼在电竞产业的布局，这一点无论是对玩家观众来说，还是已经身处电竞产业链的职业选手和幕后从业者，都将产生巨大的吸引力。斗鱼通过一系列布局一方面凸显了游戏在斗鱼平台的核心地位，另一方面也让斗鱼的游戏直播未来发展更具想象力。

自制赛事是斗鱼游戏布局的一个重要举措，开创了国内平台自制赛事先河的斗鱼黄金大奖赛，首款平台自制第三方综合性电竞赛事DSL斗鱼超级联赛，DSS斗鱼主播超级联赛、斗鱼SM超级明星联赛，其中黄金大奖赛已成为国内顶级绝地求生专业赛事，DSL更是填补了国内第三方综合性电竞赛事的空白。
斗鱼在游戏方面的一个重点是各项重点赛事的版权，仅以LOL项目为例，斗鱼今年拿下了LPL全部赛事和MSI赛事的分播版权。除此之外，斗鱼在游戏直播领域的发力也体现在独播版权赛事的引进上，例如2017年LCK韩国职业联赛、2016年和2018年的德玛西亚杯以及2016年英雄联盟五周年狂欢盛典等。

斗鱼在游戏领域的布局还体现在“亲自下场”，据了解，斗鱼正在积极参股电竞俱乐部、竞技行业粉丝互动平台、出海直播平台等产业链上下游公司。这一方面体现了斗鱼对游戏产业的看好，另一方面也能为行业带来更优越的发展条件。
因此，游戏主播纷纷选择加入斗鱼也就不难理解，因为斗鱼能提供最优越的游戏主播发展基础。与此同时，斗鱼也能为国内电竞产业培养更多专业人才，不仅是游戏主播，任何与电竞产业相关的专业人才，无论是台前还是幕后，未来都将能在斗鱼找到自己的位置。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/395_180612115140_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/395_180612115249_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/395_180612115308_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/395_180612115337_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/395_180612115353_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>