<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743245</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743245.html</url><title>这一次，你会选择站腾讯吗？</title><datetime>2018-08-13 20:48:4</datetime><text>
	今天(8月13日)上午，腾讯WeGame平台在《怪物猎人 世界》游戏页面发布停售公告称：因WeGame平台发行的《怪物猎人:世界》部分游戏内容未完全符合政策法规要求，相关政府管理部门接到大量举报，该游戏相应运营资质文件现在已被取消。应主管部门要求，现执行下架整改，停止游戏售卖。





	相信有一部分玩家在2009年的时候体会过魔兽世界的改版，在魔兽停服54天后，再次游戏上线时，发现游戏的模型已经遭修改。这就是当时由于监管部门的要求，所进行的修改，而魔兽世界顿时也被称作“盒子世界”。


	在2009年网易接手后，历经波折的魔兽世界国服终于开服，等待了近两个月的玩家们在2009年7月30日凌晨4点终于重回魔兽世界，但其中一些玩家很快就发现他们回到的是一个“盒谐”后的魔兽世界。





	CTM版本中的冰霜巨龙变蓝龙事件，我想很多玩家都有不少泪水喷涌而出。





	憎恶的肚子，也完全的恢复了。


	然而如今，腾讯被要求整改下架，议论纷纷。虽然腾讯在公告中表示，有大量玩家举报：怪物猎人部分游戏内容未完全符合政策法规要求。但至于“玩家”指的是谁，我们不能妄下评论。


	在2004年的时候，怪物猎人第一次出现在了PS2的平台上，由于它的无等级设定，加上风格多样化的武器种类，以及强大的怪物风格，吸引了不少玩家。然而由于当时家用机几乎都是单机体验，导致这款游戏并没有达到预期效果。但怪物猎人登上PSP后，才渐渐踏入了它的巅峰时期。有PSP的玩家，肯定装有怪物猎人。而买PSP的理由也是因为怪物猎人。由于掌机携带方便，当时的画质又属于比较优秀。更完美的是掏出掌机就可以跟小伙伴们进行联机。在这样的一种氛围下，怪物猎人成为了一代人心目中的完美作品。然而之后，卡普空宣布，怪物猎人4 4G X XX系列作品，将由任天堂独占。虽然换了个平台，但喜欢怪物猎人的玩家依旧为此去买了3DS以及SWITCH。





	在去年，卡普空公布了，《怪物猎人：世界》这样的一颗核弹，而这颗核弹炸到了PS4 以及 XBOX平台上面，并于今年1月26日发售了。PS4平台也因此，发生了近些时间来最大幅度的涨价。一时间，PS4 PRO几乎全面断货，而有货的也几乎售价在3600 3800元左右。比未涨价前整整贵了600~800元。而原价400左右的光盘实体盘则当时也全都涨价卖到了550元。就连闲鱼二手市场都几乎是530秒卖。就这样一款火爆的游戏，就在7月7日的腾讯之夜上公布，将登入Wegame平台。发售时间也大致暗示在8月10日左右。


	8月6日 中国文化市场网显示，腾讯的《怪物猎人：世界》PC版已经过文化部审批，拿到了批文号（2018 0130），但是马上就被隐藏掉了，后面中国文化市场进口游戏产品内容审查结果处，就再也没有出现过《怪物猎人：世界》。





	过审批文号





	随后隐藏无法看到


	但这不能掩盖住《怪物猎人：世界》确实已经过审的事实。据了解，《怪物猎人：世界》拿到了一个月的运营资格。并非玩家口中相传，将未过审的游戏直接上架导致的。舆论是可怕的，但大家需要理智看待此次事件。





	在8月8日凌晨腾讯公布，将在8月8日下午3点正式发售《怪物猎人：世界》。而购买价格也可以使用优惠券购买 将比原价便宜不少。就在当天，玩家们也炸开了锅，很多玩家说，Wegame是腾讯代理的“不敢买”，“怕内购”等声音不断，也有不少Steam老用户表示，不买Wegame版，Steam版本的优势更大，此时贴吧2大平台争论不停。然而到了3点发售时间到了，玩家们纷纷点击购买，接下来腾讯也是一路坎坷，由于腾讯首发比Steam早了2天，发生的问题也全都将矛头指向了腾讯。先是购买后发货慢的问题，这毫无疑问，腾讯购买量太大导致网络拥堵。而游戏闪退的问题，则是显卡没有更新DX11或CPU等问题。当时，没有对比，所有玩家将这些问题的根源指向腾讯，是腾讯平台的问题导致的。导致了推荐率特别低，50%都没有达到。而到了第二天，由于闪退问题还没有解决，腾讯承诺，如有闪退可全额退款。但推荐率却上升到了62%。





	没过多久，腾讯对游戏客户端进行了更新，解决了闪退的问题。然而，Steam平台也在8月10日的时候正式发售了，Steam平台发售后，同样发生了跟Wegame一样闪退的问题。接下来几天，我们渐渐的发现，越来越多的玩家开始选择了Wegame平台推荐率开始一直在涨，而Steam 的差评则一天比一天多。





	可以看到，同样都是1W多的评价，而Wegame的推荐率是88.3%而Steam则只有48%。





	这个并不是由于之前的闪退而导致的差评，更多的而是无法跟小伙伴们一起联机导致的差评。就算使用了加速器，Steam的怪物猎人依然还是在一直掉线的状态，10分钟，15分钟，30分钟都有。而Wegay则无需加速器，多久都不会掉线。要知道，这并不是一款所有人都可以自己一个人就能通关的游戏。无法联网就没有小伙伴的帮忙，那就无法过任务，这种情况怎么会有好评呢？


腾讯与STEAM的联机对比：





	上面是WeGame，下面是Steam


	就在大家纷纷选择Wegame YES的时候，Wegame版怪物猎人下架公告给大部分玩当头就是“一棒”。在怪物猎人世界的贴吧顿时又开始热闹起来，起因是因为公告说，是由于大量玩家举报导致。一部分入了Wegame的玩家开始不理智了起来，认为是Steam玩家举报。当然，很大一部分玩家表示，这次自己要站边Wegame。








	其实对于玩家们的情绪，其实也可以理解。毕竟这是第一次，将如此热门3A大作引入国内的平台。无论是价格，还是网络联机上都胜过了Steam平台。这次的下架事件，毫无疑问让玩家们对未来的游戏产生了担心。担心怪物猎人将是最后一个登入国内平台的一个款3A大作。


	虽然，腾讯说可以退款，但是，编编这次愿意去相信腾讯，选择不退款，相信腾讯可以很好的解决这个问题。有些玩家认为，腾讯的过去并不光彩，腾讯的游戏都是需要氪金才能玩。





曾经的我，也是这么想的。当怪物猎人被腾讯代理时，我担心网络就像地下城勇士那样，无尽的掉线。





我也担心，怪物猎人会像魔兽世界一样，被各种和谐。





我担心各种DLC收费时装幻化出现。


	但从腾讯发售至目前的表现来说，这一次的腾讯值得我们去信任。良好的网络优化，原汁原味的怪物猎人体会。这些都是它在努力帮我们玩家创造一个适合我们自己的平台而做出的努力。相信腾讯也是希望我们并不要为了玩游戏每个月都付出加速器的费用。并不要因为网络问题导致跟自己朋友打游戏时时常过不去任务。


插播：


	网易丁磊在旗下产品大神号回应《怪物猎人：世界》下架风波：某产品被大量举报下架，我很明确的告诉大家，不是网易游戏的行为。对黑公关的借题发挥，对网易泼脏水，一定会追究到底。





本文首发于3DM游戏网公众号，大家可以前往公众号投票选择退款OR留下？




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163236_687986.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163334_961269.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163370_568651.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163426_566242.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163476_626904.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163499_126484.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163544_120025.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163574_820611.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163610_753377.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163658_946274.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163771_158052.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163776_418768.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163814_732987.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163838_404670.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163859_836964.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534163901_580625.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180813/1534164652_900716.jpg	</imageurl><videourl /></doc>