<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740304</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740304.html</url><title>全明星阵容集结 电竞世界杯总决赛一触即发</title><datetime>2018-07-11 12:03:0</datetime><text>2018年俄罗斯世界杯淘汰赛正式落下帷幕，法国、比利时、克罗地亚、英格兰四强全部出炉。这届世界杯淘汰赛跌宕起伏，出人意料。传统强队纷纷落马，夺冠大热法国率先进军四强，英格兰、克罗地亚暌违多年再度突破。到底是新王登基，还是英法加冕?而同步世界杯FIFA“电竞世界杯”同样精彩十足，在《FIFA  足球世界》中，荣耀天梯、城市争霸南区代表队、海信激光电视战队和高校赛代表队闯入四强，展现出了民间战队的实力;而newbee战队、FEC战队和Ronly战队则晋身《FIFA  Online 4》四强，leftion和SHARKS两战队也将争夺最后一个名额。最终四强将会师上海参与“电竞世界杯”决赛冠军之夜的巅峰角逐。

同步俄罗斯世界杯赛程 淘汰赛精彩纷呈
本届俄罗斯世界杯比赛中，比利时的豪华阵容可谓是状态神勇，以丰富强悍的进攻手段和稳定的防守击败巴西，最终全胜战绩打入四强。相比俄罗斯世界杯，“电竞世界杯”也是同样精彩激烈，变幻莫测，晋级赛的战队都需要根据自身名次，选择真实世界杯里的对应队伍进行比赛。在《FIFA  足球世界》中，同样的对阵却出现相反的结果，城市争霸南区代表队的巴西以猛攻节奏，两轮4:2的比分击败出现失误的比利时拿下了四强席位。无独有偶，《FIFA  Online 4》中同样也是FEC的巴西队击败比利时晋级四强。此外，俄罗斯世界杯1/8决赛中，葡萄牙和阿根廷两支球队爆冷出局，赛程同步的《FIFA  足球世界》上演了同样的结局，而《FIFA Online 4》则呈现了完全相反的结果，newbee与VG以亮眼的表现分别晋级1/4决赛。

(《FIFA Online 4》对阵表)

(《FIFA 足球世界》对阵表)
全明星集结冠军之夜 巅峰角逐千万见证
万众瞩目的“电竞世界杯”决赛冠军之夜将于7月15日震撼开启，与2018俄罗斯世界杯决赛完全同步。决赛当天15:30，“电竞世界杯”将在俄罗斯莫斯科世界杯前方，为观众举办一场精彩绝伦的明星见面会。世界著名球星欧文、FIFA热力体验官李子璇将惊喜现身世界杯现场，带来前方的最新消息，与各位玩家连线互动并分享对世界杯决赛的预测和FIFA的游戏体验!

而冠军之夜决赛将于17:00在上海中成智谷文化产业园正式开始，《FIFA 足球世界》和《FIFA Online  4》两个赛道上将分别决出“电竞世界杯”首届冠军。知名足球选手毛剑卿将亲临上海决赛现场，联合主播解说天团共同为玩家献上决赛解说。球迷玩家可通过“电竞世界杯”赛事专题页领取决赛现场门票，届时不仅可以亲临观赛，还能参与精彩的互动环节，赢取全新的vivo  x21等精美奖品!而无法前往现场的球迷玩家，也可以通过企鹅电竞、企鹅直播、斗鱼直播、虎牙直播、龙珠直播、懂球帝、直播吧、爱奇艺、熊猫直播、触手直播、全民直播、战旗直播、狮吼直播、大神直播、CCTV微视、京东直播、新浪体育、百度直播、华数TV、火猫直播、中国体育等各大直播平台实时观战，与广大的同好在线上参与讨论和竞猜，千万玩家共同见证FIFA“电竞世界杯”冠军诞生!

伴随着2018俄罗斯世界杯决赛的举行，“电竞世界杯”冠军之战也即将打响。两个赛道共八支战队厉兵秣马，向着最高的荣誉巅峰发起冲击。各位球迷玩家在紧张刺激的赛程之余，也可以通过《FIFA  足球世界》和《FIFA Online 4》随时随地体验世界杯的激情!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711120119_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711120129_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711120138_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711120147_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711120158_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>