<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737027</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737027.html</url><title>《赛博朋克2077》新情报放出 支持中文字幕及配音</title><datetime>2018-06-13 09:40:1</datetime><text>今日CDPR公开了《赛博朋克2077》首批情报：本作是第一人称视角的角色扮演类游戏(FPP-RPG)，玩家将扮演角色V，一位来自夜之城的新晋杀手。故事里的未来世界已被财阀集团主宰，夜之城是其中最暴力也最凶险的大都会。游戏中将有极其自由的角色创造系统，玩家不仅可以设定V的性别，外形，阶层，甚至可以定义其个人过往背景——所有这一切都将影响游戏的走向。
《赛博朋克2077》中文官网：点击进入
中文预告：

《赛博朋克2077》的游戏平台为PC、Xbox One和PS4，CDPR还宣布本作将支持简体中文字幕和国语配音!(备注，官方新闻稿内的“ZH-S -  VO”语言代表简体中文字幕+国语配音，我们已向官方进行过确认并得到肯定答复)
以下是官方新闻详情：
《赛博朋克2077》是一款开放世界，叙事驱动的第一人称视角的角色扮演类游戏，其世界观基于经典的桌面RPG游戏——赛博朋克2020。
游戏中玩家将扮演角色V，一位来自夜之城的新晋杀手。故事里的未来世界已被财阀集团主宰，夜之城是其中最暴力也最凶险的大都会。游戏中将有极其自由的角色创造系统，玩家不仅可以设定V的性别，外形，阶层，甚至可以定义其个人过往背景——所有这一切都将影响游戏的走向。


数十小时的主线流程，加上海量的支线任务，夜之城无不可至，无不可为，总有新鲜事儿做。玩家将化身为V，通过强大的交互式对话系统，可以自由决定每次对话的走向，用自己的双眼目睹和亲历这里发生的一切。
CD PROJEKT  RED标志性的多选择多结局叙事，将在《赛博朋克2077》里回归。夜之城的街头和摩天大楼之间，玩家将面对无数艰难抉择，摸索前行，再微小的决定都可能引起游戏进程的重大改变。
《赛博朋克2077》将登陆PC, XBOX One和PlayStation 4平台，具体发售日期未定。欲知最新情报，请访问官方中文主页 或关注CD  PROJEKT RED的微博。


对于本作，官方还公布了非常详尽的介绍，《赛博朋克2077》——关于黑暗未来的角色扮演游戏，一起来看看。
关于游戏
2077年，美国已四分五裂。向上看，财阀集团居于社会顶端，主宰着社会生活的方方面面。向下看，街头充斥着嗑过药的暴徒，技术骗子，乃至非法兜售超梦体验的毒贩。夹缝里，人们贫困潦倒，苟活于暴力罪案的威胁之下，这里只有肉欲，流行和堕落。美国梦?就是句梦话。
在一个没有未来的世界里，想活成个人样?压根不是你能说了算的。为了活下去，为了当个自由独立的人。你得用先进的义体改造自己，干那些别人压根都不会碰的工作。你选择了自由地活着，不愿受制于任何系统任何掌控——那么规矩只有一个，听从自己内心的声音。你，就是赛博朋克时代的反抗者。
在《赛博朋克2077》的世界里，你将扮演V，一位刚出道的职业杀手，刚刚获得自己的第一单生意。这个世界充斥着强化改造过的街头暴徒，痴迷技术的网络高手，乃至商业黑客。属于你的都会传奇，从今天开始。


做一名杀手，在未来的街头……
在美国最危险的都市混下来，像个英雄
●创造属于你的赛博朋克传奇——  你的名字是V，可以成为任何人。《赛博朋克2077》拥有完成度极高的强大角色定制功能。你所选定的性别，外表乃至个人背景都会影响到你的游戏体验。随着游戏深入，你将可以学习包括街头巷战和网络黑客在内的技能。甚至，你可以用“红外眼”或”神经反射强化装置”这样的义体改造自己。
●绝对自由的职业系统——  你可以成为一名黑客，机师，杀手……或者全能高手。《赛博朋克2077》不会特意强调某类角色，玩家可以通过自由搭配所有可选职业的能力，自由打造自己的角色。
●亲历夜之城的乐与怒——  《赛博朋克2077》让角色扮演类游戏重回第一人称视角。我们把深度沉浸式的体验作为我们的设计要点，你将化身主人公，亲眼见证所有的故事。
●对话交互尽在掌握——  你不是一个旁观者，你就是参与者，你就是特工。《赛博朋克2077》有着强大的交互式对话系统，你可以按照自己想法最大限度地把控对话走向——遇到不配合的路人，你可以夸夸他的纹身，化敌为友，或者早点备好子弹，一言不合，一枪结束。选择权，永远在你手中。
●”黑色游戏” ——  凭借娴熟的叙述技巧，《赛博朋克2077》将黑色电影的精华元素与游戏中的未来世界相结合。善恶交织的赛博朋克世界里，你需要面对无数的艰难抉择，以在这城市里找到自己的位置。否则，你有得受了。
…欢迎来到堕落之都…
夜之城是梦想家的乐园，是钢筋混凝土丛林里的穷奢极欲，但你若惹怒了那些公司……一颗子弹就能要了你的命。
●无不可至,无不可为——  《赛博朋克2077》是完完全全的开放世界游戏，也就是说，你可以探索夜之城的一切——一旦你整装待发，有6块截然不同的区域等你来探索发现，成百上千栋建筑物和房间可以自由出入，数百公里的道路等待着你的极速狂飙，随时随地都能有崭新发现。
●你手头的一切都物有所值——  赛博朋克的世界里，装备是王道。穿穿潮牌，买买豪车(偷的也行)，黑市上搞点军用黑科技，这些都能让你在做任务时如虎添翼。钱弄到手，还能拿去投资夜之城各处的房产。
●入侵空间，劫持网络——  夜之城处处联网，网络终端无所不在，数之不尽。随着你深入夜之城的网络，你会发现一级又一级的暗网系统，防火墙和安防程序都已严阵以待，伺机炸熟你的项上人头。任务里——无论在虚拟世界还是现实世界——你随时都可能与各路敌对的商业黑客交手，他们守护着这些财阀集团最核心的机密。
…揭开这世界深处最肮脏的秘密
叙事驱动，剧情丰满。《赛博朋克2077》电影化的情节将带来极其多样丰满的单人游戏体验。数十个小时的主线流程，加上海量的支线任务和街头故事，《赛博朋克2077》既适合硬核全要素收集爱好者，也适合喜欢即时动作类游戏的玩家。《赛博朋克2077》  承袭了CD PROJEKT  RED最擅长的叙事功力，你的每一步决定都能决定故事走向。夜之城的街头，玩家摸索着命运前行，一步地狱，一步天堂。所有可能的结局，就此徐徐展开。
最新截图：





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093644_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093650_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093718_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093731_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/153_180613093731_3_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1NjQ2MDkyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>