<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734620</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734620.html</url><title>白领才是底层？调查显示7成人午餐费不超20元</title><datetime>2018-05-29 09:03:1</datetime><text>白领（white  collar）这个词诞生于上世纪50年代的美国。一提“白领”，你想到的可能是一张张朝气蓬勃的年轻面孔，西装革履穿梭在高大上的写字楼间，眼神里满是对未来的自信和向往。随着中国的大学扩招、产业升级，到了如今80、90后步入职场的年代，白领早已从社会精英变成了非常普遍的职业选择。根据艾瑞咨询（iResearch）一份研究报告粗略估算，2015年中国的白领人群大约为1.4亿。
那么，这些主要生活在一二线城市的年轻白领，生活真的有电视剧里描绘的那么光鲜吗?

图文无关
近日，智联招聘对全国2.8万余名职场人士进行了问卷调查，并发布了《2018年白领生活状况调研报告》。报告显示，白领们的生活状况并不宽裕：
七成白领午餐平均消费在20元以内;
55%的白领上下班主要依赖公共交通方式;
一线城市中过半白领租房居住;
94.9%的白领有焦虑情绪...
昔日“天之骄子”，如今为何成了穷忙的“月光族”?
每经小编注意到，如今白领们虽然收入较父辈大幅提高，但居住、生育等开支的压力较大，在生活消费上并不能“任性而为”。
同时，报告还提到，科学的职业规划是白领人群改善就业质量，获得丰厚报酬和生活质感最有效的途径。
七成白领工作餐不超过20元 20元以内的午餐可以吃到什么?
以如今一二线城市的物价，不到20元大概只能买到一碗面、一份盖浇饭或者一个三明治、一份汉堡包...
根据智联招聘《2018年白领生活状况调研报告》显示，69.6%的白领午餐支出在20元以内，再加上21元-30元之间的有23%，这就直接意味着超过九成的白领午餐支出在30元以内。

以北上广深等一线城市为例，30元之内的午餐根本称不上丰盛。甚至有不少白领表示，要控制自己的饮食支出，超过20元的午餐就很可能超支了。
在午餐花费这个选项当中，金融行业、文化/传媒/娱乐/体育行业白领午餐消费较高，伙食相较其他行业要好一些。此外，这两个行业薪酬较高，且工作地点多集中在城市核心地带，对生活质量，生活情调的追求也都比较执着。
居住方面，报告显示，租房生活的白领人群占比最高，为45.1%。其中北上广深等买房压力大的一线城市中租房群体更庞大，北京租房生活的白领占比58.6%，上海为57.3%;深圳则高达68.8%。白领排名第二的居住方式为“贷款买房”，占比22.2%。
出行方面，报告显示，55%的白领上下班主要依赖公共交通方式，17.7%的白领选择开私家车上下班。有车一族以高管和已婚人群为主，其中已婚有娃的白领占比较高，有娃的家庭私家车使用率较高，买车为满足刚需。

居住、养育开支带来顾虑
虽然“白领”一词缺乏严格统一的定义，但宽泛来说，我们把二三十岁左右，从事脑力劳动，拥有较为体面的学历、收入、地位的职业人群称为白领。
不管是刚出校门的应届生，还是工作几年站稳脚跟的年轻人，都面临着解决居住问题和为婚育成家做准备的考虑。居住（租房或者还房贷）和养娃的成本，也就成了白领们必须考虑的现实因素。
香草招聘联合房天下发布的《2017年应届生租房价格报告》显示，84.2%的应届生毕业生需要租房，近6成应届生每月租房开支占到月工资收入20%以上，其中超过10%应届生租房开支占到月工资收入40%以上。
一般情况下，房租收入比在25%以内是合理的，在25%-30%处于尚可承受的范围，一旦超过30%则表明房租压力过大。
2017年7月上海易居研究院发布了《50城房租收入比研究》报告。报告显示，2017年6月全国50个城市中超七成房租相对收入较高，其中北京、深圳、三亚、上海等4个城市房租收入比高于45%，属于租金严重过高城市。

对于贷款买房的白领来讲，成家的压力可能并不比自己租房来得更小。
国际房地产顾问机构戴德梁行发布的《2018年第一季度全国住宅市场研究报告》显示，2018年一季度，全国住宅新房销售均价达8275元/平方米。根据搜狐焦点数据，2017年上海住宅均价为4.4万元左右。
也就是说，假如一位上海白领要供一套60平方米的房子，按照5成首付、30年商业贷款计算，月供可达7782元！
除了租房买房，成家后养育孩子的成本也是一笔沉重的负担。
中国理财周刊曾经测算，按照当下的物价水平，在中国养育一个孩子至其大学毕业，至少需要花费50至130万元人民币。如果还要海外留学，那就至少要200万元了，而且这样的费用支出，在北上广深等一线城市，基本上已经算是“最低标准”了。
以广州市一个中等收入家庭为例，养育一个孩子，出生前需花费2-3.5万;孩子0-3岁阶段需花费9-27万;幼儿阶段需花费10-20万;小学阶段，如果就读公办小学，加上辅导班、兴趣班的费用至少要9万元，如果读民办小学，将约有20万开支;中学阶段需花费8-45万;大学阶段需花费约15万，如果供孩子出国留学则需花费80万甚至更多。
每日经济新闻之前报道过，在一些大城市，光是孩子的补课费用甚至可以花掉家长一年的收入。
一位孩子家长胡女士谈到补课费开支时表示，“一开始在陪孩子补课间隙还去咖啡馆坐坐，后来变成连杯奶茶也舍不得喝。”
九成白领陷入焦虑
“保温杯泡枸杞”的段子之前火了，不过在现实中，白领们并不能真的摆脱焦虑过上“佛系”的生活。
智联招聘报告显示，在日常生活中有52.9%的白领有孤独感，有焦虑情绪的白领占到95%。被问及焦虑的原因，占比最高的选项为“薪水低，无法满足品质生活的需要”和“个人职业发展规划不清”，分别为29.9%和27.9%。
薪资方面，66.5%的白领认为当前薪资“低于自己的预期，薪资匹配不上自己的能力”。白领的薪水赶不上一些体力工作者，成为越来越常见的现象，甚至也招来一些调侃。
每经小编注意到，大V罗振宇曾在节目中有过如下表态：

其实现在到北京、上海这样的大城市你去看一看，真正的社会底层已经不是几十年前，什么扫地的啊，什么临时工啊，什么收破烂儿的。要知道在北京收破烂儿这个专业，月收入达到两万已经不是什么很稀奇的事情。
这个社会在北上广深这样的大城市，我们已经发现活在社会底层的，往往是在那些5A级写字楼里面，每天上班打卡、中午吃盒饭的，那些刚毕业的大学生白领。
不过，虽然面临着身处“社会底层”的焦虑，很多白领也在积极行动，谋求改变职业道路的出路。
智联招聘报告显示，在被问到在未来一年的工作规划时，36.6%的白领选择“有规划，未来一年跳槽成功”。
最后，问题来了，你在工作日的午餐平均花费多少呢?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/276_180529085950_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/276_180529085614_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/276_180529085627_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/276_180529085606_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/276_180529085752_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>