<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752492</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752492.html</url><title>假如有能力 游戏从业者们会给予大家什么样的假日礼物？</title><datetime>2018-12-27 16:25:5</datetime><text>
	在假期中，资深游戏评论网站Rock paper shotgun向一部分游戏开发人员做了个非常有趣的调研：假如你有足够的能力，你会想在假日送给大家什么样的礼物呢？被提问的不仅仅是游戏开发者，还有游戏艺术设计师和游戏脚本等。就让我们看看他们都给出了些什么调皮的回答吧。








	我想送给每个人一个装满了活动和会议用衣服的时髦新衣柜。当然这个礼物附带使用条件：任何人都不许再运动夹克套t恤就出门。程序员们，是时候化身弄潮儿了。





	如果我有能力，我会给游戏产业的所有人一份《宝可梦写真（Pokemon Snap）》的续集...且场景发生在《猛鬼屋》（Hill House）里（笑）。


	*Pokemon Snap是一个在任天堂64上运行的宝可梦游戏，1999年日本发行。玩家可以利用拍摄技巧来完成宝可梦报告，在宝可梦报告中，玩家可以指定照片让大木博士给定分数。拍摄的宝可梦照片以高分择优。


	*此处Hill House应该指经典恐怖小说《The Haunting of Hill House》中的鬼屋。改编电影同样1999年上映。





	我们想带给大家充满生机但却真诚的乐趣，以及也能为寻求平静的人准备安静环境的——也许是一片森林吧。





	我只想给每个业界人士清晰的传达一句话：宇宙是一个令人战栗的概念，充满了恒星和其他天体，我们只是沧海一粟。我们享受生活的时间在比历史还宽广的概念上显得过于有限。所以，让我们专注于欣赏眼前的美，享受哪些真正让我们快乐的东西——让我们不再互相轻蔑、仇视和分歧。


	Steam拿12%的分销条例。（太真实了）





	就像天后Mariah Carey说的，我在圣诞节只会祈求所有人的团结。2018年我们看到许多恶劣事件的曝光——从噩梦般的企业经济危机（Telltale倒闭）到无依无靠的开发人员被骚扰后没人伸出援手开展法律行动。不管是游戏行业还是其他行业，所有的工作者们都遭受着一样的环境，现在是我们走到一起确保我们自身权利的时候了。（全世界无产者联合起来！！）





	我想送给每个人“远见”的能力作为礼物。你一生能制作的游戏只有那么多，明智的甄选什么是你真正想要着手去做的。





	我会给予每一个独立游戏开发者100个测试员！我猜这100个人必须被压缩一边运输，就像一个个巨大的，甚至更像柯南伯格风格的诡异凝胶状的罐装火鸡。当他们被复活、清洗、穿上衣服后。收件人会发现他们还带着一张小卡片：“让他们现在就去玩游戏，并且要求他们按10分制来打分并且给出理由。”





	如果我能办得到，我会在12月31新年夜到元旦那天之间多加一个月的时间，就叫座“Newmesbember”好了。在这一个月里不准任何人发布新的游戏。我们都可以玩通积压的游戏，睡个好觉，得到一些平常想不到的启迪。哦对，还有给我把愚蠢的英国脱欧给否决了。


	我试图机灵的回答这个问题，我也确实回答了，但是取而代之的是我大脑中挥之不去的声音——给予尊重。尊重那些在业界工作多年却任然得不到这简单两字的妇女们。尊重社区的管理者和一些开发人员，我敢肯定他们每天都会遭到过度的口诛笔伐。尊重那些挣扎着祈求大众倾听的边缘化人口。我有点语无伦次，但你应该能明白我的意思——不如去听听艾瑞莎·弗兰克林(Aretha Franklin）最棒的那首曲子？（《Respect》）


	*《Respect》是美国流行音乐歌手艾瑞莎·弗兰克林(Aretha Franklin，1942年3月25日－2018年8月16日)的一首pop单曲。这首歌自1967年推出后不久即成为黑人世界的国歌之一，时值黑白种族问题白热化的60年代末，"Respect"的出现就像是为黑人人权运动代言一般，广为流传。





	我要送给他们一个“圣诞怪杰”，这个怪杰将潜入他们的灵魂深处，去除掉等级界限和微交易的根源概念。这个过程对于手术来说是无痛的。





	我会给游戏界带来一个礼物：Epic Games在正在进行的关于《堡垒之夜》侵权舞蹈的诉讼中败北。这或多或少能拯救游戏业界的良知（一丢丢），并且帮助规范公平的创意补贴（尤其对于创意者）。游戏业界总是错误的请求各种许可，而不是鼓励自己的创新，他们沉醉于把其他文化衍生物生吞活剥然后倒卖给无知的消费者玩家。





	我希望能让Steamspy重获辉煌，并且继续它曾经做的详细统计。对于想要查看一些具体数据的小规模开发团队来说，所有的老客户统计信息是弥足珍贵的宝物。





	我要赋予我自己在工作中不受网络干扰的神器能力。


看完了这么多游戏业者的寄语，有的诙谐有的愤世嫉俗，看来每个人都将享受一个与众不同的新年假期。那么他们的话有没有激起你的共鸣呢？假若你有能力，你又想送给广大游戏相关团体什么样的礼物呢？欢迎留言讨论哦。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898340_911943.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898353_726084.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898616_250045.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898661_268262.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898689_281677.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898706_674273.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898720_629460.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898730_812439.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898741_999087.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898751_970734.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898761_570231.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898768_142584.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898773_265002.jpg	</imageurl><videourl /></doc>