<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746497</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746497.html</url><title>在玩《荒野大镖客2》之前，你可以看完这些西部电影</title><datetime>2018-10-02 11:32:1</datetime><text>
	今年秋季最受期待的游戏之一自然是《荒野大镖客2》，恐怕把“之一”去掉也不为过。距离我们首次从Rockstar 
Games口中听到这款2010年经典西部世界游戏将要回归的消息已经过去很久了。目前我们已经看到了很多关于这款游戏的内容，《荒野大镖客2》中狂野西部的细节正被一点点地勾勒出来，八年之后应该会有天翻地覆的变化，而其在当今业界中独树一帜的设定也将绽放出前所未见的光彩。





	《荒野大镖客2》还有不到一个月的时间就发售了，如果你在国庆假期不想出门面对浩浩荡荡的人山人海，不妨窝在家里舒舒服服地看几部电影，而作为大表哥2的预习工作，找几部西部主题风格的经典电影来看看是一个不错的选择，这能够让你在上手游戏之前提前融入经典西部的韵味之中，对游戏中一些角色的行事风格有着更深刻的理解。


	市面上的西部片有很多，挑起来也很容易花眼。以下为大家挑选五部比较经典的西部片，如果大家有什么好的推荐，也欢迎在评论区提出。





1、《搜索者》（导演：约翰·福特，1956年上映）


	这是本文中上映时间最早的一部影片，提到西部片的话，如果没有约翰·韦恩的片子的话肯定说不过去。而且在约翰·韦恩的所有西部片中，《搜索者》仍然是最伟大的一部，也是在《荒野大镖客2》上市之前最值得一看的影片。


	《搜索者》讲述的是在一次印地安人的突袭中，仇恨一切印地安退伍老兵伊森·爱德华兹的哥嫂被杀，侄女也被掠走。埃森在他哥哥的养子马丁的陪伴下，开始了搜寻侄女的艰难岁月。


	《搜索者》长期以来一直保持着最伟大的西部片之一的殊荣，不论从完美捕捉到美国西部韵味的摄影风格还是约翰·韦恩的出色表演，都能够让本片成为经典。然而，《搜索者》最脱颖而出的部分是它的成熟和黑暗主题相比别的西部电影有种鹤立鸡群的感觉。


	《荒野大镖客》中就有一些明显的向约翰·福特经典电影致敬的元素，《搜索者》对西部电影的影响自然也会有助于Rockstar的工作，不知道在《荒野大镖客2》中会不会继续汲取约翰·福特和约翰·韦恩在1956年奉献出来的灵感。





2、《黄金三镖客》（导演：赛尔乔·莱昂内，1966年上映）


	一提到这部电影，可能很多人首先想到的是大师Ennio 
Morricone打造的经典音乐，不过《黄金三镖客》应该在最佳西部片中有一席之地，而且其对“意大利西部片”有着完美的定义，《荒野大镖客》很多画面与主题也受到了这部片的影响。


	意大利导演赛尔乔·莱昂内打造了由克林特·伊斯特伍德主演的《镖客三部曲》，而三部曲的第一部《荒野大镖客》正是最早国内对今天说的这款游戏作品名称进行翻译时的灵感来源（当然他们的英文原名之间并没有什么关系），《镖客三部曲》也以高超的摄影技术与艺术风格在西部片中光芒四射。


	不管是Morricone风格的配乐，还是游戏里约翰·马斯顿的造型几乎就是照搬《无名客》里的伊斯特伍德，《黄金三镖客》绝对是在你想了解《荒野大镖客2》这款游戏之前不得不看的一部西部电影，从中你可以看到这部影片对于《荒野大镖客》系列游戏的影响有多么深刻。





3、《日落黄沙》（导演：山姆·佩金法，1969年上映）


	《荒野大镖客2》大部分内容主要介绍了范德林德帮得力干将亚瑟·摩根的故事，其中还会用大篇幅介绍亚瑟与这些帮派成员之间的关系，以及他们将如何逾越法律谋求在广袤的美国西部生存的过程。


	玩家需要在帮派成员之间的关系中周旋，而山姆·佩金法导演的《日落黄沙》正是与《荒野大镖客2》的这部分主题非常相似的一部影片。这部影片的剧情让玩家一听就会觉得熟悉，讲述了1913年一帮不法之徒在老年领袖派克（威廉·霍尔登饰）的带领下想要在一次火车大劫案中完成最后一票的故事。


	虽然这次抢劫是为了让派克金盆洗手在夕阳的余晖下缓缓离去而发动的，但结果他们发现这次行动都是由派克的老搭档设下的陷阱，这跟初代《荒野大镖客》里约翰·马斯顿的遭遇是不是很像?





4、《关键协议》（导演：约翰·希尔寇特，2005年上映）


	虽然这部2005年上映的影片开始远离传统美国西部的设定，跑到了遥远的澳大利亚，但《关键协议》还是有一切大家期待在西部片中看到的关键元素，把坚韧和残酷融合到了一起。


	《关键协议》中对情感与氛围的描绘很像《荒野大镖客》这款游戏，而在《荒野大镖客2》中动态开放世界探索的感觉就跟这部影片更像了。


	而且《关键协议》与《荒野大镖客》还有一层关系，该片导演约翰·希尔寇特曾在2010年Rockstar《荒野大镖客》发售的时候为其制作过电影短片，名为《荒野大镖客：黑水之人》。这部短片完全使用《荒野大镖客》引擎制作，游戏上市时曾在FOX电视台进行放映，如今从网络上还可以找到这部《Red 
Dead Redemption: The Man from Blackwater》。





5、《血色将至》（导演：保罗·托马斯·安德森，2007年上映）


	这是五部影片里最新的一部了，其实《血色将至》并没有那么传统的“西部”风格。虽然这部电影不标榜枪战、背叛和牛仔，但在其核心之中，依然有着西部片那种戏剧性与开荒的元素。


	本片由保罗·托马斯·安德森（《不羁夜》、《私恋失调》）导演，奥斯卡影帝丹尼尔·戴-刘易斯主演，主要内容是讲述旧时代西部与石油年代崛起之间的纠结，这与《荒野大镖客》系列中探索的主题有一定联系，似乎也正是《荒野大镖客2》的主题之一。且戴-刘易斯对于丹尼尔·普莱恩维尤的演绎非常精彩。


	最后，不知道有没有人是想要在这篇文章中看到《西部世界》的。《西部世界》跟“西部”实在是扯不上什么关系，跟《荒野大镖客2》更是相去甚远，肯定不可能在本文中收录。


	《荒野大镖客2》将于10月26日发售，登陆PS4和Xbox One平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451061_411342.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451067_897181.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451074_605112.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451081_982333.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451089_755464.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181002/1538451095_283246.jpg	</imageurl><videourl /></doc>