<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741081</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741081.html</url><title>挖掘新机遇，区块链技术与游戏开发者大会大咖云集</title><datetime>2018-07-18 10:20:3</datetime><text>基于区块链技术开发游戏，已被全球游戏从业者视为发展方向之一。由此，ChinaJoy同期会议将首设中国区块链技术与游戏开发者大会，并将邀请海内外最先进的区块链技术与游戏研发专家及业界专业人士，为我国游戏开发者呈现全球前沿区块链技术与游戏开发技术方案，用案例解读区块链技术与游戏开发设计的全新技术思路和技术手段，分享区块链技术与游戏开发过程中的宝贵经验和独到见解。
本届中国区块链技术与游戏开发者大会的主题为“链·游戏”，来自MagnaChain的首席执行官Hal  Bame和MagnaChain的创始人兼首席技术官张劲松先生、北京触控科技首席执行官陈昊芝先生、Ares Tech首席技术官 Christian  Gehl、聚众互动首席技术官霍兴凯先生和LAYA.ONE首席执行官汪阔先生将作为大会嘉宾出席，带来一系列精彩的演讲。

Hal Bame
Hal  Bame是MagnaChain的首席执行官，有超过十五年游戏行业的经验。除了在许多美国和亚洲的区块链公司担任咨询顾问的角色外，他还曾担任电子体育联盟(ESL)东南亚/台湾/香港总经理的职务，并曾在索尼Playstation和Codemasters担任高级管理人员。
面对新兴的区块链技术，专注于娱乐行业的区块链项目SmartChain Media应运而生，而Hal Bame便是SmartChain  Media项目的联合创始人和首席商务官。

张劲松
同样来自MagnaChain的还有它的创始人兼首席技术官张劲松先生(肉松)。张劲松先生具有十几年游戏开发经历，作为一位资深游戏开发人员，坚信区块链技术与游戏结合会引爆改革，为游戏玩法带来创新，不但为玩家带来全新的体验，更将为游戏开发商带来新的机遇。他相信目前游戏行业被渠道和平台垄断的格局、游戏过短的生命周期和用户忠诚度的问题都将借区块链技术的加入，得到更好的解决。从单机游戏、PC游戏、网页游戏到手游，下一个时代就是链游的时代。在本届中国区块链技术与游戏开发者大会上，张劲松先生将会带来更多关于区块链技术应用与发展的独到见解。

陈昊芝
对游戏行业有一定了解的人相信都听过触控科技，而触控科技CEO陈昊芝先生最受人关注的身份便是全球第一开源移动游戏引擎Cocos的主要维护者和支持者。Cocos目前在全球拥有110万的注册开发者，30万的月活跃开发者，遍布全球超过200个国家和地区。采用Cocos引擎开发的游戏覆盖市面全品类，在移动游戏全球市场份额占比  30%，中国市场份额占比为45%。
陈昊芝先生认为，区块链游戏可能会是原生游戏、H5小游戏的下一站。触控科技从一年前便开始研究区块链技术，和很多初创团队不同，触控科技更注重技术，并且更加了解游戏引擎行业的长周期性，投入了非常之多的研发时间和成本，让开发者在不改变流程和技术积累的情况下，能够快速适应区块链游戏。

Christian Gehl
一直以来，区块链之所以难以突破最重要的一点就是缺少杀手级的应用，而新一代可拓拓展的IP孵化型区块链游戏网络Ares Tech  的首席技术官Christian Gehl将会在大会中为中国游戏开发者和区块链开发者介绍Ares Tech的三个核心产品：1. Ares Suite  基于Plasma的轻量量级一站式解决方案，帮助开发者轻松交付区块链游戏;2. Ares arena  首个零提成的社交游戏对战平台，帮助开发者获取用户，引爆社群红利利;3. Ares connect中美欧商业资源对接平台，帮助开发者实现IP升级。
Christian 将在演讲中展示Ares  Tech在解决方案和加密资产IP化方面的最新探索和进展，介绍欧洲德国的区块链创业环境，以及和中国项目在欧洲的潜在合作机会。

霍兴凯
霍兴凯先生是聚众互动CTO，Nexusguard  云平台创始团队成员，在电信运营商、游戏、网络安全等行业研发岗位任职多年。为多个东南亚互联网集团、银行提供防攻击服务，为多个国家的电信运营商  提供安全服务方案和技术平台，是华为云安全在海外的技术提供方。
此外，霍兴凯先生是资深区块链游戏制作人，主导、参与数款区块链游戏研发;为全球十余款区块链游戏提供技术平台、安全服务方案及防攻击服务。

汪阔
LAYA.ONE CEO汪阔先生，曾任Aplix中国区技术负责人，拥有丰富的海外项目管理经验;LayaBox  CTO，多年从事底层linux操作系统，Java KVM内核研发，3D游戏引擎等相关产品研发。在此前，汪阔先生曾表示，期望能实现 “自驱自治”  的游戏世界，做真正有趣味性的区块链游戏，让真正的玩家进入这个去中心化的世界。
更多关于汪阔先生对区块链技术和游戏开发的分析和简介，敬请关注将于2018年8月2日~8月3日在上海浦东嘉里大酒店召开的中国区块链技术与游戏开发者大会。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10203624a-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10203C041-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/1020362414-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10203614W-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10203BJ2-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10203C261-5.jpg	</imageurl><videourl /></doc>