<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737418</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737418.html</url><title>戴斌：电竞是一门好生意</title><datetime>2018-06-15 11:20:2</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举行，年度发布会上，腾讯互动娱乐市场平台部副总经理  戴斌分享了2017年腾讯电竞旗下赛事的赞助规模正在飞速的上涨，追究更本质的原因，其实是中国电竞商业开发体系的逐渐成熟，电竞商业开发体系框架已初见雏形，而电竞的体育化属性已然造就了一个新产业。
结合目前的电竞商业化开发，腾讯电竞推出了“商业合作伙伴计划”，期待与所有合作伙伴一起做好电竞这门生意，开发出更多更大的商业可能，一起缔造中国电竞的黄金五年!

以下是发布会演讲实录：
戴斌：各位合作伙伴，媒体朋友，大家下午好!
刚才，各位嘉宾已经从用户规模、社会认同、人才培养、地域融合的角度论证了“电竞的黄金五年”是一个真实的命题，而我在这里，想再补充一个角度：电竞，还是一门好生意。
我们先看几个数据：
腾讯电竞旗下赛事的商业赞助规模，2017年相比2016年上涨了197%，合作客户数量上升了171%;而KPL王者荣耀职业联赛，今年的赞助总额已超过1亿元。
这些数据的背后，当然包含着我们与所有合作伙伴的诚意和努力，而追究更本质的原因，其实是中国电竞商业开发体系的逐渐成熟。
这张图上，我们可以很清晰的看到，一个以赛事为核心，涵盖版权开发，商业赞助、特许经营、商业地产、衍生周边等分支的商业开发体系已经初见雏形。
电竞商业价值的不断开发，首先根源于他的体育属性。所以，所有传统体育产业——比如NBA，英超，ATP的开发模式，理论上都可以适用于电竞。
而值得注意的是，与所有传统体育相比，电竞还有自己的独特而明显的优势：
首先，电竞先天与互联网，特别是移动互联网紧密结合。
其次，电竞很好看，他的娱乐性与观赏性很强，而这正是现代体育发展的一个重要方向。
第三，电竞拥有可能在所有体育项目中最开放的参与门槛，他也因此注定会成为群众基础最雄厚的体育项目——来自企鹅智酷的最新报告已经印证了这种趋势，今年，中国电竞用户的规模将突破3亿!
所以，我们有理由相信：电竞的商业化不仅可以借鉴传统体育的成熟模式，而且因为它在用户基础、内容属性和传播便捷等方面的优势，在移动互联网时代，注定可以创造出一个更大的市场。如果5年内中国电竞市场的整体规模突破千亿，我觉得这并不是天方夜谭。
一个值得期待的电竞商业开发体系，在执行层面，他的完善是一个有层次有步骤的过程。
目前看来，这个体系里，商业赞助和赛事内容的版权授权已经发展到了相当规模;而在门票收入、周边产品开发等环节，腾讯电竞和伙伴们也一直在积极的探索各种可能性。
这种先2B后2C的发展历程，与NBA等很多传统体育产业是类似的。
今天，像KPL、LPL等头部电竞赛事，在版权授权方面，2018年的收入都突破了亿元大关;而在商业赞助方面，奔驰、vivo、欧莱雅、麦当劳、浦发银行信用卡，这些传统主流商业品牌也正在依次加入到电竞赞助商的行列。
电竞商业赞助的迅猛发展，可以说，充分的印证了腾讯互娱从2014年开始提出的“FUN营销“理论。在这个理论中，我们相信，在未来，随着信息流的井喷，企业再也不可能通过简单的信道管理来实现受众管理，而只能够去通过构建用户感兴趣的内容来实现营销信息的高效触达。所以，而当电竞作为一个独立的娱乐内容板块，基于满足用户的情感需求，占据越来越多的用户时间的时候，他就具备了越来越大的营销价值。
而这一点，今天已经是我们与所有电竞合作伙伴的共识。
今天，腾讯电竞在这里为大家带来我们全新的”商业合作伙伴计划”，这也是我们接下来进一步开发电竞行业侧，特别是商业赞助向的规划。
与奥运会的商业赞助体系类似，腾讯电竞的商业合作伙伴未来将包括3个层级：一级是“TOP合作伙伴”，  二级是“特约合作伙伴”，三级是“指定设备合作伙伴”。
这里，TOP合作伙伴作为腾讯电竞最高级别合作伙伴，将享有最高级别荣誉、权益、回报。成为TOP的标准是连续2年赞助腾讯电竞旗下赛事，总赞助额度超过5000万元;而特约合作伙伴的标准是每年赞助腾讯电竞旗下赛事超过1000万元;指定设备合作伙伴的合作标准每年赞助额度超过300万元。
在这个计划里，TOP合作伙伴每两年作为一个合作周期，特约伙伴和指定设备伙伴每一年作为一个合作周期。加入该计划的企业将获得在中国范围内使用腾讯电竞知识产权、  开展市场营销等权利及相关的一整套权益回报。
这里，我很荣幸向各位公布首批腾讯电竞商业合作的TOP合作伙伴，vivo和梅赛德斯-奔驰，有请vivo创新创意领域总经理-王友飞，下面有请两位合作伙伴的代表上台。

中国电竞近来利好不断，先是电竞成功入亚，紧接着英雄联盟2018年季中冠军赛，来自中国的战队RNG成功夺冠，引爆网络。我们相信，在新文创的语境下，电竞的文化价值与产业价值一定会有更充分的释放。
我们期待与所有合作伙伴一起做好电竞这门生意，开发出更多更大的商业可能，一起缔造中国电竞的黄金五年!谢谢大家!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615111952_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615112004_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>