<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743090</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743090.html</url><title>外媒出了一招：谷歌返华之后可以与腾讯结盟</title><datetime>2018-08-11 10:20:0</datetime><text>
	近日谷歌或将重返中国大陆的消息甚嚣尘上，据称他们将再次在中国大陆提供搜索引擎、新闻聚合服务和云服务。而国外媒体Quartz给他们支了一招，谷歌推出的这三项服务可以跟腾讯结盟。





	以下是文章主要内容：


	谷歌似乎正在试图重返中国大陆。该公司在2010年关闭了搜索引擎，此后基本上一直缺席该市场。根据最近几天的报道，这家搜索巨头计划在中国推出搜索引擎、新闻聚合服务(设有付费墙)和云服务。拥有一个关系网络广泛的中国科技盟友或许能给它带来帮助。


	谷歌已经与一家中国科技巨头建立了联系，后者可能会成为其东山再起再合适不过的合作伙伴。它便是游戏与社交媒体巨头腾讯。在过去一年里，两家公司达成了专利共享协议，共同推出了一款游戏，并共同投资了一些公司。本周，腾讯被指定为谷歌在中国的云服务的潜在合作伙伴。


	关于谷歌重新进入中国的计划有很多的未知之数——包括这一切最终能否发生。重新进入中国，意味着谷歌需要遵守信息内容方面的一些严格法规，这也会使得它招致美国的公众、国会议员及其员工的不满。


	但撇开这些因素不谈，从商业角度来看，谷歌在中国推出上述三种服务是有充分理由的。如果谷歌和腾讯合作，情况尤其如此。


搜索共赢


	虽然百度在中国搜索引擎领域占据绝对的主导地位，但中国的消费者并非全都喜欢它。用户经常抱怨百度网页排名的质量和出现在搜索结果中的虚假广告。2016年，一名21岁的癌症患者因为去了在百度上做广告的一家医院而损失了20万元，因而指责该公司提供虚假医疗广告。此后，该公司遭到了公众的强烈抨击。经过调查，中国政府要求百度删除所有关于未经监管机构核准的医院的页面。


	对于谷歌搜索引擎可能重返中国大陆的消息，本土互联网用户反应不一——有的并不大在意，因为中国版谷歌搜索会变样，有的则预计谷歌将会提供比其国内竞争对手更好的服务。


	与此同时，腾讯主要通过游戏业务来赚钱。但该公司想过要推出搜索引擎。微信平台上的媒体生态圈可谓勃勃生机，上面的内容很多都无法轻易通过百度搜索出来。去年，该款聊天应用在其应用程序中引入了搜索功能，让用户可以发现公众号作者发布的一些内容。谷歌凭借其在搜索领域的专长，可以帮助腾讯改进这一功能——并通过广告投放将其货币化。


	当然，在中国，搜索引擎必须得遵守法规。如果谷歌真的打算在中国重新推出搜索引擎，它将不得不准备好应对部分人的强烈抵制。


双方在新闻服务领域十分契合


	据报道，谷歌还在开发一款类似于今日头条的新闻应用程序。今日头条是北京的字节跳动公司旗下的一款颇为普及的新闻聚合服务。虽然尚不清楚该款应用是否与腾讯有关，但那样的产品无疑会契合腾讯尚未成熟的一些商业举措，尤其是在它在本土市场面临一个新的竞争对手的时候。


	就像西方国家的互联网用户通过Facebook获取新闻一样，许多中国的消费者直接在微信上阅读新闻和公众号文章。然而，在很长的一段时间里，该聊天应用都没有提供基于算法的信息流来聚合内容。而今日头条则提供了类似于Facebook动态消息（News 
Feed）式的信息流，根据用户的偏好呈现相关内容（当然，“标题党”内容也不在少数），其人气由此快速飙升。


	今年早些时候，微信推出了一项与今日头条的新闻信息流非常相似的功能。之后，腾讯和今日头条的CEO陷入了一场口水大战，甚至互相提起诉讼。深圳营销机构China 
Channel跟踪腾讯动向的马修·布伦南(Matthew 
Brennan)认为，凭借在新闻聚合方面的专长，谷歌可以帮助腾讯改进这一功能——或许还能一举击败竞争对手。


	“字节跳动旗下的各款应用将人们的注意力从腾讯旗下产品吸引走，已经不是什么秘密了。字节跳动的秘诀在于，他们的算法非常出色。”布伦南告诉Quartz，“谷歌是少数几家能够在这方面与与之匹敌的公司之一。”


	不过，在涉足中国的新闻业务之前，谷歌可能会三思而后行，尽管它有望吸引到大批的受众。今年早些时候，当局以发布“淫秽低俗内容”为由勒令关停今日头条24小时。作为回应，该公司承诺将雇佣2000名内容审核员来监控内容——它原本就已经雇佣了4000名审核员。


提升云服务市占率


	上周末，彭博社报道称，谷歌正与腾讯就在中国合作推出一项云服务进行洽谈。在这个领域，两家公司都有不小的上升空间。


	在中国，腾讯是排名第三的云服务提供商——落后于阿里巴巴和中国电信，但领先于百度和其他的公司。





	根据市场研究机构Synergy Research 
Group的数据，谷歌仅占全球云服务市场5%的份额。谷歌可能会在搜索和新闻领域助腾讯一臂之力，而腾讯则可能会通过帮助谷歌的云业务进入中国市场提升市占率以投桃报李。


	市场研究公司Canalys追踪云计算行业的Daniel 
Liu对Quartz表示，虽然腾讯能够帮助谷歌在中国开展云计算业务，但后者将会面临着激烈的竞争。“该市场已经聚集了许多的本地和外国供应商。”他指出，“谷歌需要向本地云用户展示其特色，尽管托管在腾讯的基础设施上有助于解决监管挑战。它或许可以专注于服务国际企业在中国的实体，以及吸引计划海外扩张的中国公司。”


	要指出的是，中国的监管规定要求科技公司将用户数据存储于中国境内，以确保有关部门能够访问这些数据。今年年初，苹果在中国内地的iCloud服务开始转由云上贵州公司负责运营。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533953959_361967.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180811/1533953970_187646.jpg	</imageurl><videourl /></doc>