<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741230</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741230.html</url><title>这款国产MMO凭什么十年长青?看天下3如何突围破局!</title><datetime>2018-07-19 11:12:2</datetime><text>十年间，多少网游如过江之鲫在游戏市场中昙花一现。而《天下3》却以其开创性的突破与不断与时俱进的创新奠定了良好口碑，成为无数玩家心中的经典巨作。尽管整体市场上MMO玩法已经显出疲态，但作为网易游戏三大经典IP游戏之一的《天下3》却火了10年依旧长盛不衰，甚至凭借其四招过人之法重获新生。
近日，《天下3》全新资料片“笑望沧溟”隆重推出，保障平民玩家体验的新团战、考验策略配合的新副本、气势恢弘的剧情突破、无门槛轻松获取的良心时装都无一不牵动着玩家的心。让我们从《天下3》2018全新资料片“笑望沧溟”入手，看《天下3》是如何通过这四招突围破局。

【风景党玩什么?免费时装、不收费的5A级景区等你来】
《天下3》作为一款以唯美风景闻名的品质网游，一直以其精美绝伦的外观与风景各异的“5A级景区”吸引着众多风景党玩家。
此次《天下3》2018资料片“笑望沧溟”全新外观获取方式也可以说是相当给力，玩家只需跟着主线跑，边看剧情的同时就能获得一套英气满满的红色劲装“长乐未央”。推进主线即可无门槛获取精美时装外观，这样的诚意是否足够打动颜控风景党的你呢?

在拿到了心仪的时装之后，各位PVX党就可以开启看大荒风景游览模式啦。无论是类似中国传说《山海经·大荒西经》中世外桃源般的轩辕乡，还是游戏中原创的各大门派场景，均是风景如画且各具特色。风沙满天的大漠和细雨氤氲的江南均可让你感受到其风光独特与别致。甚至广西桂林象鼻山、杭州西湖、灵隐寺等现实中的风景名胜，也力求在游戏中将风景细节做到完美,逼真还原。其超高自由度更是令人沉溺其中，当你施展御风行翱翔在燕丘草原一碧万顷的长空，飞檐走壁跃上九黎金顶，或是亲手改造鸿蒙渊大地图，你都会感受到地图场景细节的精良与强大。如此精细的美术设计，作为PVX党的你怎能不去踩地图，与好友一起拍美照呢?
不止风景秀丽，《天下3》中的背景音乐亦是令人陶醉，每一个小地图的BGM都堪称天籁且各具特色，令人百听不厌。其中西海BGM更是联手国风游戏作曲届一代宗师骆集益倾力打造，给人以最身临其境的真实视听之感。

【剧情党玩什么?气势恢宏的史诗级剧情扣人心弦!】
除了华丽的画面之外，不少PVX党沉迷于《天下3》气势恢宏的史诗级剧情。《天下3》与国内众多雷同网游或武侠或奇幻不同，以《山海经》作为独特的世界观来源，十年匠心，造就国风幻想巨作。一句“十八年前君何愧”，曾让多少玩家潸然泪下。有血有肉的人物，扣人心弦的剧情，蕴含深刻哲理的内涵寓意，无一不是其他游戏难以匹敌的，每一句经典念白都让人难以忘怀，甚至独立于网游单独欣赏，都有其惊人的美学价值。

在《天下3》全新版本“笑望沧溟”中，剧情党福利来临，你追的“半年番”终于再度更新，贯穿《天下3》的主线的终极大反派“幽都王”将再次现身、欲吸收五行之力东山再起。想当年，幽都王也是一个温润如玉、相当有牌面的人物，但是在经历妻离子散骨肉相争之后，怀着对整个东海神界的怨恨，幽都王走上了倾覆天下的极端道路。在上一次的南海战役，险些引发苍生浩劫却最终“败走华容道”被东皇太一带走的幽都王，又在最新的“笑望沧溟”资料片中卷土重来!而且这次，幽都王将联手东皇太一再次进犯大荒。想知道他会采取何种举措恢复实力吗，想知道各方阵营在大战前夕厉兵秣马做出哪些准备吗，那就快推进主线了解一下吧!

【PVP党玩什么?不会被氪金大佬吊打的PVP了解一下?】
好战玩家表示，来玩MMO，没有打打杀杀哪来激情活力?《天下3》具有内容丰富的PVP系统，且打斗感炫爽逼真，每个门派各有特色各有优势，真正做到了门派间数值平衡。谁都不愿意被高等级氪金大佬疯狂碾压，不愿意团战送人头。而《天下3》“笑望沧溟”新版本PVP玩法“五行通天塔”，就在“保证平民玩家”的游戏体验上下了不少功夫。
举个栗子，新团战“五行通天塔”在传统PVP之外还加入了PVE要素，除了击杀玩家可获得战场积分之外，清小怪、打Boss和“占领区域”都能为团队提供一定的助力，每个玩家在新团战中都有自己的价值所在，小翅膀也能愉快的体验团战混声望!
“五行通天塔”战场和传统的双方对战形式不同，是一个五方阵营的“混战”，势力之间博弈的复杂和得分获胜条件的多样性，使得新团战“五行通天塔”少有传统多人PVP当中的“碾压局”，你甚至可以在躲避一方仇敌追杀时冲进另一方阵营的大翅膀红名堆，看他还敢不敢追过来狂甩技能!各式各样奇妙遭遇构成的新团战“五行通天塔”，有没有吸引热爱激情的你?

【PVE党玩什么?只要动脑筋，没装备也能轻松通关!】
对于PVE玩家来说，“装备太差进不了团”和“无脑碾压缺乏趣味”是副本最大痛点，而《天下3》“笑望沧溟”资料片全新副本“山河画卷”，不仅装备好坏都能通关，趣味指数也会大大升级!
与传统PVE副本玩法的“依靠自身装备击杀Boss”不同，“山河画卷”副本的主体玩法其实是“塔防”。相比对玩家装备的硬件需求，新副本反而更加考验玩家的策略与配合。群力群策搭建防御体系，以全团智慧与策略抵御一轮又一轮外敌进攻，齐心协力守护山河画卷。

【暑假党福利来袭，新服“玉水明沙”丰厚福利助你轻松冲级!】
想来《天下3》看风景、看剧情、打团战，但苦于是新手小号?《天下3》暑假新服“玉水明沙”火爆开启!海量经验奖励助力加速冲级，丰富新服活动带你畅玩暑假。这里是暑假党们最欢脱的游乐场，快快呼朋唤友来新服冲级赢大礼吧!这个7月，《天下3》还强势联动“网易大神APP”，开启福利狂欢月!夏威夷浪漫双人游与任天堂掌上游戏机及海量周边奖励等惊喜豪礼，邀你来“网易大神”#我要上精选#超级话题分享#天下3#奇闻趣事!

更多夏日主题活动与全新清凉外观，还请少侠持续关注!这个夏天，来《天下3》尽享盛夏大狂欢!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111012_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111033_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111054_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111101_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111110_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111117_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719111123_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>