<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750824</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750824.html</url><title>育碧《全境封锁2》角色技能详细介绍 黑科技亮了</title><datetime>2018-12-05 15:53:5</datetime><text>
	近日，外媒透露了《全境封锁2》最新情报，为玩家展示了有关游戏角色技能的内容，《全境封锁2》包含了五中不同的技能类别。同时和前作一样，这五种装备也将有不同的类型细分，可供玩家选择。





【化学物发射器】


	这是一种类似于榴弹发射器的装置，但发射的并非是榴弹，而是特制的化学品。在游戏中具体有四种类型供玩家选择：


	火焰触发弹：


	发射之后，可以通过任何子弹点燃，制造大范围AOE火焰伤害。





	防爆泡沫弹：


	这是一种可以控制住敌人的弹药，对准敌人发射之后，可以迅速扩大凝固，让敌人暂时无法移动，但也可以破被敌人坏摧毁。


	氧化剂弹：


	这种弹药可以发射腐蚀性气体，可以弱化敌人的护甲和机械装置。


	强化弹：


	一种可以强化队友和玩家自己护甲的气体弹药。发射玩家自己或队友身上，可以直接恢复;发射在地面上，则可以持续恢复范围内队友和玩家自己的护甲。


【无人机】





在初代中被砍掉的技能装备，无人机总算在续作中回归。游戏中无人机可以自动执行任务，也可以听从玩家指令。总共有五种类型，具体如下：


	先锋：


	正如其名，这是一种装有炮台的攻击型无人机，可以自动攻击，也可以远程接受玩家指令，攻击特定目标。


	护卫：


	这是一种可以发射微波让敌人子弹偏离的无人机，但需要消耗电池，也就是有使用时限，同时还不能保护自身，也可以接受指令保护队友或特定目标。


	侦查：


	类似初代的扫描技能，释放之后，可以持续给玩家和队友指示敌人的位置。这种无人机是新作中神枪手专精职业的特定技能。


	投弹手：


	可以理解为微型轰炸机，可以按照玩家制定的线路，从头到尾轰炸一片区域。


	修理工：


	一种可以持续恢复玩家护甲或制定队友、技能装置的无人机。


【蜂巢弹】


	也是新作的一种新技能装备，可以释放大量微型无人机，可放置、可投掷，可影响范围内目标，大部分是作为防御型，但也有进攻型。主要也有四种：


	毒刺弹：


	敌人进入攻击范围时就会释放的大量微型自爆无人机，对敌人产生大量伤害;





	修补弹：


	在侦测到范围内友军护甲遭到破坏时，就会释放大量的微型修补护甲无人机;


	强化弹：


	可以为团队中每个人提供一个强化剂，增加战斗技能，如枪械操控能力、移动速度以及其他物理技能。


	重生弹：


	可以拉起范围内倒下的队友，玩家也可以按住释放键为其充能，时间越长，被拉起的队友恢复的血量和护甲越高。


【追踪地雷】


	初代中的技能装备，一种可以自动寻找目标的追踪装置，但在新作中做了改进，同样支持直接放置和投掷放置。主要有以下四种：


	爆炸型：


	经典的追踪地雷，可以追踪目标产生巨大爆炸伤害，但是爆炸有短暂的启动时间，让敌人可以逃离。





	空炸型：


	可以滚到玩家制定地点，发射到空中爆炸，应该是一种AOE范围爆炸伤害。


	修护型：


	类似前面的强化弹发射器，可以这种追踪地雷也可以释放化学气体修复玩家和队友的护甲，如果没有制定目标，则会自动修复没有护甲的队友。这是生存专家特有的技能装置。


	集群型：


	搜寻到目标之后，释放多个小型炸弹。





【炮塔】


	同样也是初代就有的技能装备，可以在快速释放，也可以投放到远处，主要有以下类型：


	攻击型：


	配置有360度旋转机枪，可自动攻击范围内离玩家最近的敌人，也可以攻击制定目标。


	喷火型：


	可以喷出大范围火焰，控制群体敌人。新作中玩家将可以在释放后，选择开启或关闭喷火。


	炮击型：


	这是爆破者专精职业特有的技能装备，一种类似迫击炮的炮塔，可以向玩家制定区域发射炮弹，需要玩家使用按键控制。


	狙击型：


	远距离的半自动炮塔，搜寻目标有短时间延迟，也可以配合攻击玩家所攻击的目标。


	《全境封锁2》是一款多人开放世界动作射击RPG游戏，故事背景设置在千疮百孔，处于崩溃边缘的华盛顿特区。融合了多种美丽真实的标志性环境要素，这一全新设定能让玩家在世界构筑、丰富RPG系统、快节奏对战等方面，享受到该系列前所未有的体验。无论是单人游玩还是与最多四名玩家组队游玩，玩家都能体验主线剧情战役、多种PVP对战，还有暗区——一切都有可能发生。


	《全境封锁2》将于2019年3月15日发售，登陆PC，Xbox One和PS4。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543996229_672604.jpg	https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006zeRYjly1fxq3skufiig30ic0aae87.gif	https://wx1.sinaimg.cn/mw690/006zeRYjly1fxq3sqonqyg30ic0aa1l4.gif	https://wx2.sinaimg.cn/mw690/006zeRYjly1fxq3st15hyg30ic0aax6x.gif	https://wx3.sinaimg.cn/mw690/006zeRYjly1fxq3srphmlg30ic0aae89.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543996281_420009.jpg	</imageurl><videourl /></doc>