<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752026</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752026.html</url><title>增加技术评级斧王遭砍！《Artifact》官方平衡性调整 </title><datetime>2018-12-21 14:23:5</datetime><text>
	在收集了玩家众多的回馈与意见之后，《Artifact》官方正式发布了新的平衡性调整，主要针对卡牌属性进行调整，此前被炒的火热的斧王惨遭削弱，官方同时也宣布如果玩家拥有的卡牌收到了本次改版的影响，V社会此类卡牌进行回收，玩家可以直接卖给官方，售价为公告发出前24小时内的最高价。





官方公告详情：


	今天的“构筑你的传奇”更新主要集中在技术评级、帐户升级与卡牌平衡等方面。


技术评级与帐户升级


	此次更新将推出自组和轮抽独立技术评级。 另外还包括帐户升级系统，用于记录你的整体游戏体验，并允许你解锁等级图标和一定数量的门票和卡牌包。 请参见更新页面和下面的补丁信息，了解关于这两个系统的更多信息。


卡牌平衡


	实体卡牌游戏在设计时通常会以永不更换卡牌为目标，仅在极其罕见的情况下才会对卡牌进行更改或禁用。 我们对这款游戏的最初设想便是遵循这种方法，并将改变卡牌留作最后不得已时的手段，这主要是因为我们认为玩家非常重视卡牌的不可变性。


	自 Artifact 发行以来，围绕这个主题已经展开了很多讨论。 我们收到了多种形式的反馈意见，一些来自在线讨论，一些来自玩家的直接反馈，还有一些则是我们团队成员之间的讨论。 这使得我们退一步以进行深入思考，并花费大量时间来讨论所提出的不同意见的优劣。


	最终，我们发现不可变性自身具有很多缺点，而其带来的益处却并不很多。 一般玩家主要期待游戏具有高品质，而不强调其他方面。 那些专注于牌组构建的玩家则倾向于更加多样化和吸引人的版本。 虽然一些卡牌收藏者喜欢拥有少量的、真正有价值的卡牌，而许多其他玩家则更愿意看到，一整套卡牌的价值不会受一两张卡牌左右。 


	我们通过深入思考分析也意识到，从开发角度来看，这也是种错误的方式。 如果对卡牌迭代制定极高的门槛，将间接导致未来的卡牌包开发出现更多的问题。 如果我们由于担心无法做出调整而不愿意尝试新概念，那么长期的卡牌包开发将会因此受到损害。


	我们的结论是，为数字游戏进行不断的卡牌平衡调整，对游戏总体而言大有裨益。 当我们转变了思维之后，便很清楚地体会到这与我们的游戏开发理念更为吻合。 从今天的更新开始，我们将逐步调整卡牌平衡，我们的根本目标是渐渐提升游戏性的品质。 毫无疑问，新卡牌包的扩展将带来更大的版本调整，但是我们将在牌包发行间歇逐步平衡，以尽量确保最高品质的游戏性。


	我们认为玩家的活动和需求是目前整个卡牌价值的最大影响因素，因此我们预计这种方式从长远来看对大家都不会有任何负面影响。 我们也认为，由于一些变更会导致某些卡牌价值降低，并间接导致其他卡牌价值上升，因此市场的总体价值并未受到影响。 但是，我们也意识到某些玩家从市场上购买卡牌时有不同的期望值，因此我们会在未来两周破例进行一次性的回购。 任何此前从市场上购买了今天变更的卡牌的玩家，可以访问此链接，了解如何将这些卡牌直接售还给我们，售价为此公告发出前 24 小时内的最高价。


卡牌变更





	斧王


	基础数据从 7/2/11 变更为 6/2/10。





	血魔


	基础数据从 7/6 变更为 7/7。


	血之狂暴（专属法术）的魔力消耗从 5 变更为 4。





	命不该绝


	魔力消耗从 5 变更为 4。


	原有文字：“如果此兵线上有一名友方绿色英雄，友方单位即将死亡时，有50%几率以1点生命幸存。”


	新文字：“主动（冷却1）：在本回合使一个单位获得免死护盾。 只能在此兵线上有一名友方绿色英雄时使用。”





	卓尔游侠


	狂风（专属法术）上的原有文字：“在本回合沉默敌方英雄。”


	狂风（专属法术）上的新文字：“在本回合沉默一名敌方英雄及其友方近邻。”





	碧玉匕首


	金钱消耗从 7 变更为 5。


	原有文字：“装备此物品的英雄+2攻击并获得透甲。”


	新文字：“装备此物品的英雄+2攻击并获得透甲。 装备效果：净化装备此物品的英雄上的所有对手效果。”





	莱恩


	死亡之指（主动技能）上的原有文字：“对一个单位造成8透甲伤害。”


	死亡之指（主动技能）上的新文字：“对一个单位造成8透甲伤害。 加速。“（加速是指“减少1冷却，但不会低于1”。）





	殁境神蚀者


	基础数据从 4/6 变更为 4/7。





	伐木机


	活性护甲（被动）上的原有文字：“伐木机每有一个攻击者，便+1护甲。”


	活性护甲（被动）上的新文字：“伐木机每有一个攻击者，便+1护甲。 伐木机的每个攻击者-1护甲。”


新功能


	添加了技术评级。 技术评级专用于特定时间段内的特定比赛模式（轮轴或自组比赛），级别为 1 级至 75 级不等。 获得的评级在本赛季不会降低。 武装号召精选活动之外的各匹配比赛均会影响技术评级。


	添加了帐户等级与解锁功能。 各匹配比赛均提供经验值，可用于提升帐户等级。 提升帐户等级能解锁头像及许多活动门票与卡牌包。


	添加了术语“加速”。 对于主动技能来说，这意味着“减少 1 冷却，但不会低于 1”。 （参见关于卡牌变更部分的“死亡之指”。）


	添加了术语“装备效果”。 对于物品卡来说，将物品装备到英雄身上后会立即触发此技能。 （参见关于卡牌变更部分的“碧玉匕首”。）


漏洞修复


	修复了游戏内技能提示中某些文字不当附带下划线的问题。


	修复了武装号召车轮战比赛中的对手无法看见完整牌组的问题。


	修复了某些时候生成“红雾掠夺者”后不能显示其战斗目标箭头的问题。


	修复了其他一些小漏洞与问题。


	更新了本地化文件。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545372978_574367.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373140_285950.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373150_945596.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373162_707492.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373169_246837.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373175_572266.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373181_479567.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373194_867584.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545373199_927726.png	</imageurl><videourl /></doc>