<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737535</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737535.html</url><title>《赛博朋克2077》前瞻：偏离CDPR惯例的伟大冒险</title><datetime>2018-06-16 17:48:2</datetime><text>
CDPR的新项目，《赛博朋克2077》（Cyberpunk 2077）将让玩家进入一个科幻的反乌托邦世界，相信许多玩家都已经等不及了。
2013年的时候，CDPR公布了《赛博朋克2077》的第一段宣传视频，这是根据桌面游戏《赛博朋克2020》改编的作品。虽然视频很短，而且一句对白都没有，但由于题材风格与《巫师》相差很远，所以让玩家们激动不已。
五年后，微软的E3  2018发布会上，我们终于看到了一段《赛博朋克2077》的完整正式宣传片，正如预料之中，这段预告片再次点燃了全球玩家，成为整个E3展会的必看宣传片之一。当然，也有人持保留态度，毕竟反乌托邦科幻题材已经有许多作品了，而这款《赛博朋克2077》乍一看上去和《银翼杀手》还有那么一点类似。不过笔者看了一些实际游戏演示以后，就彻底打消了顾虑，现在《赛博朋克2077》已经是我最期待的游戏之一了。

《赛博朋克2077》包含了西式RPG的一切要素：角色创建和自定义，对话分支、剧情任务等都全数出席。然而本作独树一帜的地方在于它的战斗、成人向题材、以及世界的尺寸。
第一人称的RPG已经不是什么新鲜事了，从1992年的鼻祖《创世纪：地下世界》到如今的王者《上古卷轴》，第一人称RPG并不缺少优秀作品，但紧密结合了射击机制的RPG凤毛菱角。虽然《孤岛惊魂》和《辐射》也都有射击要素，但毕竟不像《毁灭战士》或者《使命召唤》那样强调射击的核心玩法。
在本次的试玩展示一开始，我们看到了女主角“V”抽出自动手枪暴力地射杀一切挡路的人，从这里就能看出CDPR对战斗和射击的重视。《赛博朋克2077》的战斗系统并没有借鉴《巫师3》的成功经验，而是另辟蹊径。但战斗射击并不是本作的唯一重点。我们看到V在房间中用技能突进腾挪，另外她还吸入了一种雾化的药物，可以暂时获得属性提升。

游戏的射击部分对于一款RPG来说很出色，整个场景和敌人都能被子弹打成碎屑，枪战场面的节奏不输其他任何第一人称RPG，甚至看上去有点像是一款FPS。
在《赛博朋克2077》的世界中，机械义体强化已经十分普遍，而在游戏玩法上也影响显著。我们在黑夜城（Night  City）里迈出的每一步，都能看到科技给人类日常生活带来的影响，既有积极的方面也有消极的方面。从玩家互动的角度，V可以对自己进行机械义体改造。玩家可以前往后巷的工坊拜访Victor博士给自己安装机械体升级。在试玩演示中，V安装了机械义眼，可以强化视觉并进行缩放，还能追踪敌人的技能和强度。
游戏中还将有许多其他的机械体升级，V的黑客入侵技术非常有用，她可以侵入敌人的记忆获取有用的信息，还能侵入敌人的武器系统制造故障。V还可以装备腕刃，不仅让她更灵活，而且也更夺命。

《赛博朋克2077》十分强调玩家的抉择，这不仅体现在对话分支上，玩家的行为和战斗也都能影响这个世界。游戏中的任何情形，包括试玩演示中的任务，都有许多条解决路径，玩家选择的路径将会影响到故事走向。
《赛博朋克2077》区别于其他RPG的地方，还在于假想未来的美国设定。黑夜城由一家超级公司运营，可以说是金玉其外，败絮其中，城市低层的居民生活条件十分恶劣，整个景象黑暗、脏脏、充满危险。二者之间的对比非常明显，这也象征了底层平民和上层集团之间的差距。
或许并不要提醒，《赛博朋克2077》存在大量成人向内容，其中一部分和之前的《巫师》系列不谋而合，但由于本作采用的近未来背景设定，成人向内容也是情理之中。
CDPR在这个项目上想要尝试一些特别的东西，不仅战斗节奏快速，强调方法，而且反乌托邦世界栩栩如生。这不仅仅是标准的科幻情节，不仅是对科幻电影的致敬。或许制作组借鉴了一些著名的反乌托邦世界，但这部作品还是用自己独特的理解，在同类作品中鹤立鸡群。光鲜亮丽的场景只是表面，残酷黑暗、毒品泛滥、犯罪和腐败才是真正的黑夜城。CDPR决定采用第一人称打造RPG是十分冒险的，毕竟他们此前的代表作都是第三人称奇幻PRG，还有一款卡牌游戏。
很高兴能看到备受爱戴的制作组能够走出自己的舒适区，而且看上去主动求变的效果非常好。目前《赛博朋克2077》还没有公布预计发售日期，甚至可能这个主机世代也赶不上了，但无论等到什么时候，我都愿意一直等下去。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616174725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616175000_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616175006_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616174806_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>