<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740294</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740294.html</url><title>十万玩家联合打造 泰亚史诗即将开启不删档测试</title><datetime>2018-07-11 11:19:3</datetime><text>骑士与农夫、剑与魔法、势力与王权……在混沌中探索自由，在热血中寻找梦想，这就是《泰亚史诗》的中世纪幻想之旅!5年打磨，4次调整，3次提升，2次改善，带来了《泰亚史诗》宏大丰富的中世纪世界。3大流派、9大战斗体系、70多套混搭装备、200多套实战技能，带来纯粹的中世纪战斗体验!
7月20日，《泰亚史诗》正式开启不删档测试。这片已有10万玩家踏足的自由中世纪世界，为你铺开!
4次调整，3次提升，2次改善，10万玩家共创1部史诗
中世纪的生活是怎样的?
《泰亚史诗》用复古写实的风格再现了这段充满自由和可能的“黑暗时代”，经过4次大型系统性调整、3次世界观的提升、2次规模化改善，一片真实饱满的泰亚大陆呈现在玩家面前。恶魔入侵大陆的背景下，谁才是最后的救世主?

(图1)《泰亚史诗》中的战争有无限的可能性
在这个充满自由和可能的时代中，你可以投身戎马，由普通的战士升为战无不胜的将军;你也可以专精商业，游走于各大领主之间大发战争横财;如果你对自己的政务能力有信心，那么家族战和势力战中少不了你的合纵连横……
这一切，都需要你从零开始亲手开拓。过去一年里，先行者们已经抵御了231439只恶魔的入侵。而你要面对的第一个难关，并不是强大的恶魔——据统计，一年来共有3917位玩家被小肥羊KO……跨过小肥羊的阻碍，勇敢探索全新的世界吧!

(图2)由家族组成的势力战需要的不只是武力
还原中世纪生活，自由探索的广阔世界

(图3)一起搬南瓜，体验中世纪劳作
中世纪的历史不只有战争和冒险，《泰亚史诗》还为大家还原了另一种生活：这里没有自动寻路，没有自动交接日常，如同生活在中世纪的人们一样，你要搬南瓜、赶小猪，累了时就坐下来大嚼自制的面包和香肠来补充体力……

(图4)有事没事打铁，装备更坚固
据不完全统计，一年内玩家们一共搬了1037870只南瓜，其中搬瓜最多的玩家搬了6106只;铁匠台咣咣作响392364629次，其中打铁最多的玩家打铁2115324次——果然勤劳才能致富呀!

(图5)即使是战场上的王者，也有篝火边的休闲一刻
自由闲适的生活，离不开稳定的经济体系支撑。游戏中采用了单币制体系和零绑定的道具流通，让你可以自由交易，不用担心市场崩溃。繁华的商业街就是你淘金的天堂，甚至任务道具都可以在这里进行交易!

(图6)好商人离不开商业街
3大流派，9种体系，70套装备，200套技能撑起多样战局
《泰亚史诗》的复古中世纪冒险中，面对凶残的怪物，战士吸引火力、远程主力输出、治疗保障后勤，熟练的配合能让你的队伍横扫30多处不同的关卡——据统计，初级副本中的BOSS兽王蒙哥成为玩家们练手的首选：一年内共有366946只兽王蒙哥被玩家制裁，其中最多的玩家手刃了1832只蒙哥……

(图7)蒙哥虐我千万次，我待蒙哥如初恋……
而在两军对垒的势力战中，更加细化的战斗体系将会给战局带来无限可能!近战、法系、弓手3种技术流派细化出了9大职业，每种职业可掌握数十种独特的技能，不同的技能组合将为你的角色带来不同的战场定位!

(图8)牧师也能对敌人造成致命伤害
同时，游戏中提供了超过70套外观、属性各异的装备，由你自由搭配!你可以为自己的“肉搏流”技能组合选择一套拳拳到肉的坚固甲胄，也可以在切换成“游击流”后换上一套轻便灵巧的紧身皮衣。你也可以在回到主城后穿上一套奇葩混搭风的时装，来一场回头率百分百的走秀!

(图9)《泰亚史诗》中的装备可以随意混搭
从30到∞，无限可能缔造魔幻中世纪
《泰亚史诗》中，玩家们可以齐心协力，共同挑战超过30种的关卡副本。团队协作，是成功通关的最佳保障，你必须对自己的职业定位、技能有着深刻了解，方能在关卡副本中如鱼得水，与其他队友紧密配合、打出精彩的战术。

(图10)多人战斗需要队友紧密配合
没有“体力”消耗、不限制进入次数，无限的副本关卡让你随时随地想打就打!腻了团队配合?没关系!丰富的副本玩法同样给你无限乐趣：你可以开启镜像关卡畅享与队友合作的快乐，也能跟在其他人身后潜入关卡，在他们与BOSS激战后坐收渔翁之利!

(图11)30种关卡衍生中无限可能

(图12)宏大激烈的国战，突破你的想象力
家族对抗，势力角逐。从平民到国王的成长，给你无限的培养方向;如同真实中世纪般宏大激烈的战争，让世界势力版图划分拥有无限可能!从简单的“战法牧”铁三角，衍生出的“无限战争”，缔造出《泰亚史诗》中充满魅力的魔幻中世纪世界。逐鹿泰亚，由此开始!

(图13)今天的boss战是对明天的势力战预演
十万玩家，十万种解读，在《泰亚史诗》的自由世界中，你对中世纪的幻想将以你喜欢的方式成为现实，从零开始的人生，无拘无束的游戏，尽在泰亚大陆展开!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111732_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111742_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111752_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111758_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111805_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111814_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111821_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111829_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111845_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111852_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711111900_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>