<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734521</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734521.html</url><title>你以为这是一款养鲲游戏 其实它是盗版的贪玩蓝月</title><datetime>2018-05-28 11:41:1</datetime><text>不记得具体是那个时间点开始，我的生活中出现了一系列神秘生物的影子。这其中，最常见的是鲲。
《庄子·逍遥游》有云，“北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，一锅炖不下不知其几千里也。”很明显，鲲这种体型罕见的大鱼，是文学作品里的幻想生物，而非真实存在的。但我又确确实实每天都有见到鲲的消息。
在 X 日头条中，法网资格赛新闻的上面一条就是“女同事操作失误，连吞两只道镜鲲，整个服务器都在颤抖”。在 X 博中，我的时间线中偶然闯入一个从没有关注的博主发的一条微博：“老婆大人趁我不在，操练出一只道镜尸鲲，战斗力狂飙 10W，吓傻了!”……关于鲲的消息闯入视线多几次后，我才注意到，这些实际都是游戏开发商投的广告。


从广告的内容来看，鲲可以靠不断吞噬来进化，土鲲、骨鲲、尸鲲、冥鲲、道镜鲲……不管是名字，还是形象，这些鲲都充满了神秘高端的气息。
但是随着时间的推进，鲲越来越少出现，取而代之的是一些以更不明觉厉的生物。


前有能一巴掌把鲲拍死的犇，后有以鲲为食的白猿和巨蛙，甚至齐天大圣都有出现。在网络上，我还看到有人分享心得，目前最新、最强的生物是饲鲲主，它能用猿来饲养鲲……只能说那个洪荒宇宙也会通货膨胀，而且速度还挺快。
这个有些中二又狂拽酷炫的进化设定，再加上每天都无孔不入的广告推送，有一天我心血来潮也想去让他们的服务器颤抖一下。于是点击他们的广告下载了游戏。
游戏的图标设计得很有远古修真的意境(避免广告嫌疑，这里就不露出了)，这让我对接下来的养鲲之旅充满了期待。看到这个图标以及联想到之前那些广告，我不禁把自己代入了《精灵宝可梦》的男主，“去吧，道镜鲲”，在心里默念了起来。


载入游戏的第一个画面是这样的，虽然厂商偷懒没有适配手机，但这部影响我对游戏内容继续充满了期待。哦，不，我期待中还有一丝紧张——终于可以玩上这么酷炫的游戏了。


进入游戏，咦，这个画风有点不一样。


管他呢，正式开玩。怎么不见了鲲，反而出现了这么多小姐姐?


玩了半小时，不见鲲。画面和一般的修真玄幻页游没什么区别。


玩了一个小时之后，我获得了不少新技能，但还是没有见到鲲。是要练到一定级别之后，才能见到鲲和那些上古的珍禽异兽吗?我有些沉不住气了，就去网上浏览了一些相关信息，才得知：这个游戏根本就没有鲲!换句话说，那些炫酷广告和游戏本身是两件事，半点关系都没有。
挂着鲲的头，卖的却不知是什么肉
有人形容一些胡编乱造的网帖是“开局一张图，内容全靠编”。没想到，现在的游戏广告也是如此了。
而且更为讽刺的是，养鲲游戏用来开局的图其实都不是原创的。


养鲲游戏广告截图
造型恐怖的尸鲲实际来自一支科幻概念短片《利维坦》。这里提一下，利维坦(Leviathan)本意是《圣经》中的长有锋利牙齿、坚硬鳞片，一看就令人胆寒，象征着邪恶的海怪。有时，利维坦也用来描述大海里的鲸鱼。


《利维坦》截图
《利维坦》这支短片中，“利维坦”指的是凶猛的外星生物。这支短片的背景则是在未来，人类已经可以实现光速移动，以达到星际穿越的效果，并借此扩张星际殖民地。于是，到外星去捕捉凶猛异兽也成了部分人的常态。
所以，如果从这个角度出发，养鲲游戏不仅用了《利维坦》的素材，还借鉴了这支短片“捕兽”的概念。


这些游戏的灵感来源当然不止于《利维坦》。猿的造型来自电影《金刚》，大蛇的造型来自 PS4 游戏《战神  4》的“世界之蛇”……还有更多远古生物来自经典的《万智牌》。如果细究这背后的版权问题，怕也是一笔糊涂账。
通过这些原本精彩的素材和概念，并借着古典瑰宝《山海经》的皮，开发商包装出了一个气势恢宏又引人入胜的洪荒世界，吸引无数对此感兴趣、满怀期待的人——比如我——点击下载游戏，然后这些人大多数会骂上一句，然后再失望而归。但毕竟被吸引、然后下载游戏的人群基数大了，为之氪金的人总会增加，不出意外的，这样的做法又给开发商带来了更多的收入。


多年前《天书世界》“你的时间非常值钱”、“寻找油腻的师姐在哪里”，再到今年的《贪玩蓝月》“我系渣渣辉”和养鲲，想来国内一批页游和手机游戏开发商为广告业贡献了不少洗脑又吸引人点击的广告范例。但这些游戏的广告不管如何推陈出新，游戏本身和十多年前的《传奇》并没有本质区别，甚至连画面都没有精进多少。上文的截图就能看出，iPhone  X 都发售这么久了，开发者都没有为这款产品做出画面适配，导致手机的可使用面积过小。
唯一值得欣慰的是，这些游戏在哄人氪金方面的功力进步不小，比《传奇》可厉害多了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113905_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113912_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113920_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113930_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113937_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113947_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528113956_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528114023_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528114032_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528114049_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528114103_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>