<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744039</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744039.html</url><title>女孩乘滴滴顺风车遭强奸遇害 司机曾因图谋不轨遭投诉</title><datetime>2018-08-25 14:04:0</datetime><text>
	8月24日17时35分，乐清警方接群众报警称其女儿赵某（20岁、乐清人）于当日13时，在虹桥镇乘坐滴滴顺风车前往永嘉。14时许，赵某向朋友发送“救命”讯息后失联。








	接报后，乐清警方高度重视，立即启动重大案事件处置预案，全警种作战，并在上级公安机关的全力支持下，于25日凌晨4时许，在柳市镇抓获犯罪嫌疑人钟某（男、27岁、四川人）。


	经初步侦查，该滴滴司机钟某交代了对赵某实施强奸，并将其杀害的犯罪事实，目前案件正在进一步侦查中。





	之前消息：


	温都讯 网传乐清一女子乘坐滴滴顺风车失联。记者刚刚从相关渠道获悉，该女孩20岁，乐清人，已经遇害，涉案滴滴司机已落网。


	昨晚，乐清当地部分民间救援队获悉女孩失联的消息后，自发前往附近山上帮助家属寻找。一名救援队员介绍，滴滴司机是四川人，今天凌晨被警方抓获。上午7时许，警方带着嫌疑人到淡溪一处山上指认现场，嫌疑人经过多次寻找才找到抛尸地点。





嫌犯此前曾有图谋不轨行为 被女乘客投诉


	乐清林女士前天下午曾坐过犯罪嫌疑人的车，从乐清虹桥到翁垟，司机将其带至偏僻处图谋不轨，林女士随后将此事投诉至滴滴平台,但截至在女孩受害案发都没有收到相关反馈和处理结果。目前林女士还在配合警方调查。





	事后林女士拍下了涉事车辆，她与受害女孩家属确认，犯罪嫌疑人与她前天所坐的川A牌照车辆为同一辆车。


	“刚看到这新闻，全身鸡皮疙瘩起来 站都站不住。”市民林女士介绍，今天早上醒来看到这条新闻，人都在发抖。


	林女士称，前天中午她在虹桥虹杏路叫了这辆川A的顺风车，去翁垟。 
“当时司机借故说要晚几分钟，让我把单子取消了，钱用微信转给他。”林女士称，因为坐了几年顺风车也经常有这样的司机，就没有在意。


	上车之后 
司机说还要接另外一个人，结果一路越开越偏僻，询问了好几次司机，他就说快到了、快到了。“我有点起了疑心，我让他打给另外要坐车的人，他就支支吾吾说快到了不用打。”当车子拐弯到一条很偏僻的路上，林女士发现前面根本就没建筑物的时候，觉得有问题，让司机马上停车,否则就跳车。这时，司机才被迫停车，并停下来立马熄火要锁门。林女士在他熄火同时 
，马上打开车门跑了，结果司机马上掉头来追。“还好路上有几辆车经过，司机跟了我几百米让我上车。” 
在林女士表示“再跟着我，我就报警了”，司机才开走了。林女士当时留了个心眼，把他车牌拍了下来。目前，林女士正在配合乐清警方调查。


	林女士表示，前天发生这个事情后，自己就立马投诉至滴滴平台。“深深自责中，当时如果不畏缩去报警，这姑娘会不会就没有事了。”


	林女士称，自己刚刚接到杭州滴滴平台给她的电话，说已派人到乐清想见她。据林女士介绍，前天她把自己的遭遇跟滴滴平台投诉后，平台只说要调查，但截至在女孩受害案发都没有收到相关反馈和处理结果。





被害姑娘为温大毕业生 失联后同学曾联系滴滴顺风车无果


	被害人的大学同班同学汪同学向记者介绍，他们2016年毕业于温州大学教师教育学院的学前教育专业，班级共有46名学生。“毕业后她做了一段时间的幼师，后来听说去杭州发展了。她在大学的时候很爱笑，人长得很漂亮，在班级中人缘很好，没想到会发生这样的事情，真是太可怕了！”


	“昨晚在我们班级群里，就已经有同学说她可能坐滴滴失联了，一直到今天早上7点多，越来越多的同学都收到了消息，大家都在微信朋友圈疯狂地发布寻人信息。”汪同学说，直到9点多，同学们才从被害女生亲属处知道她可能已经被害了。


	“此前国内发生过女生坐滴滴顺风车被害的事情，所以收到她失联的消息后，我们有一位同学很是担心，马上和滴滴顺风车平台取得联系。”汪同学介绍，该名同学昨天下午开始就一直在联系滴滴顺风车平台，希望他们能提供帮助，但一直等到下午5点左右，平台方一直在说会优先处理，但也没给出任何处理结果。我们很失望。”


微博网友发帖寻找失联姑娘 引发关注


	据微博网友Super_4ong称，乐清一赵姓女子乘坐滴滴顺风车后失联。该女子昨天下午1时从乐清飞虹南路上车，原本下午2时40左右可抵达目的地永嘉上塘。


	据失联女子的好友称，当天下午2点10分左右收到其微信称“司机开的山路没有一辆车，有点怕”，下午2点15分左右，另一名好友收到其微信“救命、抢救”，随后该女子手机处于关机状态。





	该网友的上述说法目前未获警方证实，但乐清警方确认了该起案件，并称案件目前还在侦办中，不便透露具体情况。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176923_839370.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176923_552298.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176931_529021.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176937_778589.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176978_240237.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176973_611772.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535176963_754543.jpg	</imageurl><videourl /></doc>