<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738223</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738223.html</url><title>TGA大奖赛夏季总决赛开幕 胶州迎来夏季电竞热潮</title><datetime>2018-06-22 18:10:1</datetime><text> 6月22日，2018年腾讯游戏竞技平台（简称TGA）大奖赛夏季总决赛开幕式于胶州顺利召开。本次活动不仅展示了TGA大奖赛夏季总决赛的火热氛围，更体现出胶州市政府以电竞产业带动城市发展、打造“中国北方电竞之都”的宏伟蓝图。胶州市人民政府副市长李宝帅与腾讯TGA大奖赛主席唐周毅出席活动并致辞，喻示着电竞产业将在胶州这片土地上生根发芽，并在未来结出更加美满的硕果。
电竞带动城市发展 开放创新的“中国北方电竞之都”
在本次TGA大奖赛夏季总决赛的开幕式上，人们不仅以宣传片的形式领略到胶州的壮美风景和胶州人民的热情，更切实地感受到了胶州市政府开放创新、以电竞产业推动城市发展的坚定决心。胶州市人民政府副市长李宝帅在发言中讲到，胶州恰逢“上合”发展机遇，依托国家级胶州经济技术开发区、国家级临空经济示范区、欧亚经贸合作产业园、国家级示范物流园、大沽河省级生态旅游度假区五大“新动能战略发展平台”，全力推动经济高质量发展。

本次TGA大奖赛的入驻，正是胶州市践行新发展理念的良好契机。未来胶州市将进一步加快发展电子竞技赛事、电竞衍生产业等新业态，擦亮“中国北方电竞之都”这一崭新名片。
知名IP悉数参战 电竞赋能带来赛事美好未来
TGA大奖赛作为腾讯游戏旗下的知名电竞赛事，在八年的发展中已经逐渐形成了由竞技项目、赛事直播、明星系统、节目系统共同构建的电竞赛事生态，在广大用户中拥有极高的知名度和关注度。TGA历史上曾培养出多个知名电竞选手、电竞解说，孕育出LPL、KPL、CFPL等多个头部电竞赛事，是电竞界公认的“孵化器”。
腾讯TGA大奖赛主席唐周毅在活动中表示，2018年的赛事计划将覆盖腾讯旗下的30款知名游戏和主流游戏品类。2018年TGA大奖赛夏季总决赛将由6月22日持续到7月15日，在长达二十多天的赛期中用户不仅可以欣赏到包括《穿越火线》、《王者荣耀》、《英雄联盟》等多款经典游戏的竞技赛事，更能够每天都看到全游戏品类的游戏赛事。作为大型综合性电竞赛事，TGA大奖赛夏季总决赛势将吸引更大基数的用户参与，催生更加多样化的电竞经济模式，通过专业性、权威性、影响力等方面为胶州电竞产业的发展提供切实助力，孵化全新形态的“电竞之都”。

联手启动重磅赛事 合作双方共描电竞蓝图

TGA大奖赛夏季总决赛的顺利召开，对于合作双方而言都有着重大意义。TGA在历经八年磨练后已经成为了千万级用户关注的重量级电竞赛事，此次与胶州市达成合作不仅能够让广大玩家在位于胶州的全球首座气膜电竞体育馆内享受优质的赛事体验。探索电竞场馆周边经济的发展路径，更是电竞助力城市发展这一全新思路的重要实践，从而见证中国电竞产业的无限可能。
同时，TGA大奖赛夏季总决赛也将专业权威的电竞赛事带到了胶州这片沃土。通过与TGA赛事合作的良好契机，胶州这座美丽的城市将与腾讯公司进一步深化务实合作，在电竞产业带动城市发展的新发展理念引领之下继续践行开放创新的精神，“中国北方电竞之都”也将在未来绽放更加璀璨的光芒。
参与本次TGA大奖赛夏季总决赛的选手代表和裁判长也在活动中登台，他们代表全体参赛选手和裁判组宣誓，将尊重并遵守比赛各项规则、遵循体育精神参加本届TGA大奖赛，体现出参赛选手为了胜利拼尽全力、失败也不会失去勇气的精神面貌。这种健康、阳光的积极心态不仅展示了电竞行业的正能量，也体现出TGA大奖赛的精神内核。

TGA大奖赛作为腾讯游戏竞技平台的重要品牌赛事，全面整合了腾讯游戏旗下众多竞技产品和单项赛事，每年总参赛人数达数千万之众，成为国内规模最大、最具全民参与性的专业电竞赛事。随着此次开幕式的圆满召开，TGA大奖赛夏季总决赛正式开赛，全国各地电子竞技精英选手将汇聚在胶州，追求电竞世界中的激情、荣耀与梦想。我们在此预祝参赛选手展现良好的电竞精神，勇攀高峰、再创佳绩！各位观众可登录官方指定直播平台：爱奇艺直播、触手直播、斗鱼直播、虎牙直播、龙珠直播、企鹅电竞、熊猫直播、IPTV掌世界搜索TGA大奖赛来收看本次赛事的全程直播！
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/402_180622180852_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/402_180622180917_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/402_180622180935_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/402_180622180950_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>