<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740012</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740012.html</url><title>NASA航天探测器下月升空 帮助人类首次“碰触”太阳</title><datetime>2018-07-09 09:16:5</datetime><text>据美国宇航局透漏称，下个月人们期盼已久的帕克航天探测器将从卡纳维拉尔角空军基地发射升空，它有希望“碰触”到太阳。这颗太阳探测器将以70多万公里每小时（每秒约195公里）的速度飞行，并且尝试超过之前的其它任务更接近于太阳表面。

昨天美国宇航局公布了这个开创性任务的发射日期，并且公开了为探测器提供防热保护的全新防护罩照片，2.43米直径的热防护罩重量只有大约160磅（约72.5公斤）。专家们希望此次接近太阳的探索能够为我们提供关于恒星生命以及可能给地球造成破坏的毁灭性太阳耀斑的重要信息。
当太阳处于最活跃期时，它所产生的太阳耀斑能够对地球上的电网造成破坏并且干扰卫星的运行。帕克探测器的大小与小轿车相当，它将于8月4日从卡纳维拉尔角空军基地的37号发射台搭乘联盟三角洲IV号重型火箭发射升空。
这次探索将为我们提供关于太阳的许多重要信息，因为太阳条件的改变能够传播到太阳系并且影响地球和其它行星世界。这颗探测器将直接飞往太阳的大气层并且在距离太阳表面大约650万公里的安全距离对太阳进行观测。
在这个安全距离美国宇航局的探测器将追踪太阳大气层的能量和热量如何移动，并且探测什么给太阳风和太阳高能粒子加速。帕克探测器的发射过程将通过美国宇航局的网站进行直播。在探测器发射升空之后，它将旅行大约7年时间并且在2024年最终到达目的地。
帕克探测器将围绕太阳进行7次轨道运行，在这个过程中飞船将逐渐接近它的目标。探测器将以600万公里的超近距离从太阳的大气层中穿过。相比之下，地球与太阳的平均距离大约为1.5亿公里。

美国宇航局的一位发言人称：“首次飞入太阳大气层的最外层（也就是我们所说的日冕层），帕克太阳探测器将通过原地测量和摄像的组合，彻底改变我们对于日冕层的了解，并且增加我们对于太阳风起源和演变的了解。它也将加强我们对于太空环境影响地球上生命和科技趋势的预测能力。”
作为任务的一部分，美国宇航局将邀请人们在探测器的微芯片上留下自己的名字。这个活动从三月份就已经启动，美国宇航局在官网上称：“提交你的姓名，它将被输入到芯片上并且搭乘帕克探测器进入太空。”
美国宇航局在今年早些时候开始对帕克探测器进行了测试。宇航局之前已经声称，这颗探测器在接触到太阳的外层大气时，它的速度将达到70万公里每小时。帕克探测器将进入太阳的外层大气来收集关于恒星寿命和它们气候事件的重要信息。这个项目将帮助科学家们改善我们对于危险太阳耀斑的预测。
一月份的时候，美国宇航局戈达德宇宙飞行中心的专家们将帕克探测器放入到一座12米高的热真空室。这座真空室模拟了飞船在太空旅行中经历的严酷条件，其中包含了接近真空的环境、酷热以及低温等条件。经过7个周的测试，工程师们在3月中旬把探测器从真空室中取出并且对它进行了包装，然后运往佛罗里达州的发射场。
美国宇航局的一位发言人在一月份的一份声明中称：“美国宇航局具有历史意义的帕克太阳探测器将彻底改变我们对于太阳的了解，而太阳环境的变化能够传播到太阳系，给地球和其它世界带来影响。帕克探测器将穿过太阳的大气层而且将比任何探测器都更接近于太阳，它将忍受酷热和辐射，并且最终为我们提供有史以来对恒星的最近距离观察。”
美国宇航局在2017年9月首次展示了探测器的部分设计，其中包含了最新安装的热防护罩，它足以承受2500华氏度（约1371摄氏度）的高温。这个将为飞船提供保护的革命性热防护罩首次安装于2017年9月21日。去年5月份在芝加哥大学礼堂的一次现场直播中，美国宇航局首次公布了帕克探测器任务。
美国宇航局科学任务理事会副行政官Thomas  Zurbuchen博士称：“我们想要发起挑战前往太阳系中最炎热的环境并且在其中得以存活。我们想要对那里的环境进行测量，并且了解什么过程让日冕变得炎热以及什么过程为太阳风加速。”
Zurbuchen博士随后宣称将这颗探测器的名字命名为帕克探测器，以此向在太阳风研究领域做出贡献的芝加哥大学科学家Eugene  Parker致敬。Parker博士也在当时进行了演讲，他对此做出回应称：“我非常自豪能够与这个具有历史意义的太空任务建立联系。”
帕克探测器械项目科学家，约翰霍普金斯大学应用物理实验室的Nicola  Fox博士在当时的演讲台上称，美国宇航局当时还没有能够完成如此近距离接触日冕层所需要的材料。她补充称，日冕层的温度事实上比太阳中心还要热，而查明其中的真相也是探测器任务的关键部分。

帕克探测器所装备的设备包含了Whisper白光成像仪，当探测器高速穿过太阳风时它们将对其进行拍摄。为了测量太阳风中等离子体的体积，帕克探测器也将配备一组磁成像设备。据美国宇航局称，在这个有利位置的观测将帮助我们揭开恒星运行的物理学本质，而且有可能改善我们预测太空气候的能力。
长期以来，科学家们都想要发射一颗探测器穿过太阳日冕层，来更好的了解太阳风和太阳风送入太阳系的物质。美国宇航局戈达德太空飞行中心的一位研究人员Eric  Christian在谈及这个任务时称：“这将是我们飞向太阳的首个任务，我们无法达到太阳的表面，但是这个任务的距离近到足以帮助我们回答三个重要的问题。”
太阳是太阳风的发源地，它们能够以160万公里每小时的速度经过地球。而帕克探测器任务能够帮助我们预测这些巨大的太阳事件。数百万吨的高磁材料能够从太阳喷发出来，并且以数百万公里每小时的速度进入太阳系。吹向地球的太阳风能够干扰地球磁场并且将能量抽入到辐射带。
美国宇航局称：“这项任务将能够帮助我们深入了解太阳与地球之间的关键联系。数据将是我们了解或者预测太空气候的关键。在我们没有与太阳近距离接触之前，我们无法准确预测太空气候能够给地球造成的巨大破坏。在距离太阳最近的轨道上，帕克探测器将以45万英里每小时（约72万公里每小时）的速度运行。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/276_180709091350_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/276_180709091357_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/276_180709091405_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/276_180709091412_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>