<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747845</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747845.html</url><title>《太吾绘卷》销量超80万 首月创收5000万元</title><datetime>2018-10-23 13:45:5</datetime><text>
	据贴吧网友“祈-糖”爆料，自9月21日开启EA（Early Access，抢先体验）以来，国产独立游戏《太吾绘卷》首月销量已经超过80万套。





	即便按照57元的首发优惠价格计算，《太吾绘卷》首月流水也已达到4560万元，已经压过不少手游产品，扣除Steam平台分成，也有近3200万元的净收入。





独立市场环境好转，百万白金销量指日可待


	同时，80万销量的成绩，也使得《太吾绘卷》成为史上首月销量最高的国产独立游戏。此外，从目前趋势来看，《太吾绘卷》很有可能成为在Steam上获得最高销量的国产独立游戏，并有希望成为有史以来第一款破百万销量的国产独立游戏。


	根据《以撒的结合》开发者利用Steam API漏洞统计的一份表格，截至2018年7月份，在Steam平台发行的国产独立游戏，销量最高的产品是Hunter 
Studio研发的《失落城堡》，其销量约为86万份。


	不过值得一说的是，《失落城堡》是2016年9月发行的产品，迄今上线已有2年时间。《太吾绘卷》一个月就接近完成此前最卖座国产游戏两年的销量目标，让人不得不惊诧国产单机游戏环境改善颇多，市场风向正悄然地发生变化。


	如根据国游销量吧统计，2017年国产独立游戏销售冠军《艾希》，其包括手游、PC在内的多平台销量，在2017年全年约为71万套，去年最卖座国产独立游戏，一年销量与今年最卖座国产独立游戏一月销量相当，已经很能说明问题。


	加上《太吾绘卷》之后的《中国式家长》也受到追捧，并得到官媒人民日报评论肯定，国产独立游戏在2018年正迎来跨越式发展，原本负重前行的独立开发者，前路洒下了更多的曙光。


	《太吾绘卷》是一款轻神话背景的沙盒武侠游戏，尽管画风稍有简陋，但游戏搭建了庞大的玩法框架，融和了模拟建造、RPG、Roguelike等多种玩法，伤口分部位毒分六种，功法还有正练逆练之分，堪称硬核，并以翔实的设定和出彩的文案征服玩家。经过早期核心玩家和多名游戏主播的扩散，《太吾绘卷》很快在哀鸿遍野的国产游戏市场中脱颖而出，团队不仅计划追加立绘，更有热心玩家自发给游戏人物建模。





	在制作人茄子看来，自己并不是游戏行业中人，《太吾绘卷》之所以吸引玩家，得益于承载了很多人对“中华文化的期待和热情”，并且游戏自由度较高，让玩家能够在其中书写自己的故事。


	正如其所说，不少玩家之所以购买游戏正是为高自由度而来，且受到主播影响很大。如知名游戏主播“王老菊”演绎的《太吾绘卷》视频“妖女响当当”系列，首支视频就在B站上获得近200万播放量，促使了不少玩家按下购买键。而B站也在上月预告将联合推出有B站专属彩蛋的国内PC版本，准备进一步扩大用户。





商业化潜力巨大，希望比销量更珍贵


	万物有果必有因，国产独立游戏大热，背后暗合了整个国内游戏市场的变动。


	2018年可能是国内游戏市场环境剧变的一年，2017年《绝地求生》迎来爆发后，不单只是吃鸡玩法风靡，国内玩家开始涌入Steam等平台，接触了更广阔的游戏世界，更多用户被外来产品教育;加上手游端TapTap的普及，玩家对于精品化的需求被进一步催化。


	另一方面，为在激烈的竞争环境中脱颖而出，大厂立项成本陷入军备竞赛，外部买量成本飙升更逼迫厂商收窄产品线，将主要精力和投入押注在单一产品上，中小厂商开始掉队。而版号审批暂停，无疑是激化了大厂精品通吃蛋糕的现象，掩盖了游戏产业正面临有史以来最大转型的事实。


	而大厂无论产品如何精品，终究是在现有成熟品类上做文章，难以覆盖到玩家新产生的多样化需求。太了解市场，反而不敢发展。限于公司收入、员工奖金，大厂即便公司领导层高瞻远瞩有动力推行创新，也需要对投资人、对员工负责，实际操作的工作室也在面对不赚钱的独立游戏时有所退避。


	这也是国内游戏厂商更希望通过推出各式扶持计划，从外部推动创新的原因，少有肩负游戏行业形象的大厂，才有财力和动力在内部孵化“不赚钱”的独立团队。


	独立游戏的优势在于背后团队规模小、灵活，像《太吾绘卷》背后团队为5人、《中国式家长》则仅为两人。且团队往往不受商业导向绑架，大多基于表达自我，制作理想中的游戏而投身游戏行业，有更大几率制作出用户眼中的创新游戏。而一旦成功，较低的成本保证了即便销量差强人意，也能支撑团队或个人活下去。





	而缺点当然是以往独立游戏成功率太低，游戏=免费概念深入人心，总体而言，国内用户对买断制游戏接受程度依然低。开发者本身生存却没有保障，不像商业游戏即便失败，厂商内部也能够靠其他成功产品的收入消化损失。


	因此，《太吾绘卷》的成功不单单是代表着击破“这届玩家不行”的说法，揭示用户也愿意为买断制产品付费，优质的国产独立游戏收入一样比肩普通手游，让大厂更加愿意扶持。同时独立游戏在商业化成功的可能，也给那些尚未见到光明的独立开发者带来了一丝希望，激励更多开发者坚持，给中国游戏带去更多可能。


	《太吾绘卷》制作人茄子此前接受观察者网采访时也表示，有关《太吾绘卷》的新闻，最有用的并不是销量达到多少，而是如果能给国内还在挣扎的独立团队一些希望，就“真的觉得很值得了”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540273339_586566.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540273314_523641.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540273376_694092.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540273411_203783.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540273447_716102.jpg	</imageurl><videourl /></doc>