<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747514</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747514.html</url><title>栩栩如生 《荒野大镖客2》致力于还原真实生态</title><datetime>2018-10-18 14:46:1</datetime><text>
	今天，国外媒体GamesRadar采访到了R星北部工作室的技术总监Phil Hooker，问答环节谈及很多关于《荒野大镖客2》中动植物的相关信息，R星为玩家们构建了一个宛如大卫·爱登堡（世界自然纪录片之父）出品的真实而自然的西部环境。以下为完整问答翻译，一起来看下吧。





Q：制作组在创造这个多达200个物种的生态系统时，所遇上的最大挑战是什么？


A：我们试图将这个世界以一种最自然的方式展现出来。每一个物种都是由人工进行放置的，以确保每个地区根据动物适合的栖息环境而存在不同的动物种群，同一种群动物也会合适地分布在各个群落之中，并且根据一天中的不同时间段会进行不同形式的活动。有些动物会在不同的时间段以群落的形式迁徙到不同的地点，有些动物集体的数量是很有限的，当你数次猎杀它们之后，它们会迁徙到其他地方，数量也会明显降低。这是一个巨大的开放世界，我们仔细检查了每一个区域，以确保其中没有什么是不合适或没作用的。





	在我们检查各区域的同时，我们也查看了某些物种在世界中的相互作用方式。比如，有些动物可以互利共生，而有些动物则互为天敌。除此之外，还有一种生态系统是围绕食腐动物以及动物尸体的利用展开的。例如，诱饵并不是吸引其他动物的唯一方式。如果你杀了一只兔子，那只兔子的尸体就会吸引其他动物的注意，所以你基本上可以用你杀死的动物尸体作为诱饵。


Q：你认为玩家们最应该提防什么生物？


A：很难挑选出唯一一个来，因为它们都具有各自独特的挑战性。美洲狮非常可怕，因为它们跑得很快，它会趁你还没有反应过来就抓住你。熊会让你知道它们要来了，但它们离你很近时，你已经很难杀死它们了。鳄鱼也会对玩家造成威胁，因为它们很难被发现，而且数量很多。它们天生具有领土意识，可以在浅滩或芦苇丛中发现它们，但你通常只会听到它们的声音，当它们准备攻击时，手柄会发生震动，以此为警告。狼则会成群结队地猎食，它们具有数量优势。一旦他们占了上风，它们就会开始戏弄你，就像猫会戏弄它的猎物那样。





	每一种“顶端猎食者”都会有完全独特的行为方式，无论是它们的日常生活还是它们追踪、袭击和杀死猎物的方式，都是基于真实动物行为而创造的。它们是独特而危险的，如果玩家想在和它们的一次交锋中幸存下来，那就应该好好观察下它们。


Q：游戏中是如何体现人与自然的关系的?


A：我们试图通过各种方式让世界变得更加紧密，让世界更接近玩家以便让玩家感到周遭的一切其实都与自己息息相关。其中一种方式是，通过各类凶猛的猎食者来增加玩家的危机感和脆弱感。另一种方式是赋予玩家一些具有明显影响的能力，比如猎杀动物的能力，这迫使玩家需要决定是仁慈地杀死动物还是让它们受苦。一旦动物死了玩家还需要决定是否剥下动物的皮毛并将尸体带去出售，或者把尸体作为下一场狩猎的诱饵，亦或者单纯地把尸体留在原地任其自然腐烂。


Q：基于玩家会如何与他们的马相处，让马匹会永久死亡的设定或许太残酷。这么设计对游戏的真实性很重要吗?


A：当你玩这个游戏的时候，你需要照顾喂养你的马，当它害怕的时候你需要让它平静下来，当它累了的时候你需要鼓励它，你需要给它取名字，照顾它——你不得不和它建立一种联系。它将是你最亲密、最值得信赖的伙伴，你们几乎总是在一起。为了巩固这种纽带的力量，我们必须让它变得脆弱，这样你才会在游戏中尊重和关心它，从而获得更真实的体验。





Q：较2010年相比，现在的《荒野大镖客2》中所塑造的动物行为有了哪些改进呢？


A：大部分和我们此前对人类行为的塑造相似，最大的不同在于动物具有敏锐的反应。从动画的角度来看，现在动物的移动和反应方式更加逼真，特别是四足动物。我们现在所创造出的事物，看起来更像真实的动物，现在我们通过增加更多本能行为来充实它们的日常生活，比如它们打猎、进食、饮水、迁徙、社交和睡觉。这次最大挑战是要确保动物对你的行为会有不同的反应。比如，当你向它们靠近时，它们看到你后，不一定会直接跑掉——它们可能会变得好奇和更小心翼翼，或者感到太靠近了就跑远一小段路。但一旦你开枪了，动物们就会四散逃跑。


Q：每种动物和鸟类都会对玩家有自己独特的反应吗?


A：是的，它们都有独特的反应和行为。它们的作用机制有一些共同之处，但它们的设计都尽可能地让人感觉像真实动物一样。





Q：你如何平衡玩家和其他物种之间关系的？如何防范玩家可能对野生动物进行大肆捕杀?


A：玩家应该感到自己可以随心所欲地进行游戏，但是正如之前说的我们有很多方式令玩家沉浸于这个世界里，感受到世界方方面面的联系，相比于花时间漫无目的大肆屠杀动物，我想玩家们或许会更倾向于花时间实现完美的猎杀，以此获得完美的动物皮毛奖励，并用于升级各种物品。如果你想获得完美的毛皮，你将需要研究和追踪动物，这意味着你需要非常谨慎并利用各种狩猎技巧，无论是使用鹰眼来注意风向变化，或者是使用一些伪装来掩盖你的气味以便靠近猎物。你需要选择正确的武器和弹药类型，非常谨慎地射击，以确保你的可以一击命中动物的要害位置。获得的奖励会让你觉得这一切都是值得的。当然如果你决定要屠杀一些野生动物，那么世界也将会做出适当的反应。数枪之后，附近的野生动物便会四散而逃，持续的开枪或疯狂杀戮之后，大部分动物都会逃离这个区域，并且需要一段时间才能恢复。


Q：你最喜欢的动物是什么?


A：应该是吉拉毒蜥，它很稀有，所以每次你发现它时都会很兴奋。猎杀和剥皮将会很有成就感。我也很喜欢鸟类，它们看起来和行为方式都很自然。如果你有幸偶遇一只猫头鹰，那将会是一个非常特别的经历。





	《荒野大镖客2》将于10月26日正式登陆Xbox One和PS4/PS4 Pro平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844364_845284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844416_813398.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844461_798494.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844522_928648.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844555_117421.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539844571_488421.jpg	</imageurl><videourl /></doc>