<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742524</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742524.html</url><title>ChinaJoy最强观展攻略：福利爆棚还有神秘互动?网易游戏展台一定要打卡!</title><datetime>2018-08-03 10:14:5</datetime><text>



	对于很多玩家而言，今天可是一个盛大的游戏嘉年华。因为，一年一度的ChinaJoy正式开幕了!不到9点就开始排长队的场馆，再一次见证了ChinaJoy在中国游戏界的人气。


	历届ChinaJoy不仅是属于玩家的年度狂欢，更是各大游戏厂商和玩家零距离交流的重要舞台。在今年，国内一线游戏厂商网易游戏就以“玩心造梦”为主题，为玩家带来了重磅惊喜福利，打造一次难以忘怀的ChinaJoy之旅。


	主题视频






	无论你是否亲临现场，现在，就请跟随我们的视角走进上海新国际博览中心，走进N3展馆，一起看看网易游戏究竟准备了哪些精彩内容，会搞出哪些新名堂吧!


近70款匠心游戏，60+舞台表演唤醒热爱


	作为国内最大型的数字娱乐展会，游戏元素始终是ChinaJoy上永恒的主旋律。今年，网易游戏就把近70款匠心游戏带到了现场，涵盖端游、手游、VR等各种类型，满足了不同象限的玩家需求。开展头一天，已经有不少朋友早早聚集在了展台前，准备在试玩区畅玩一番。


	展台视频






	而今年的ChinaJoy，除了游戏，还有什么新鲜玩法，可以让玩家在屏幕之外感受下更多维度的现场趣味?


	今天一开展，答案就揭晓了!那就是让你蹦上C位的“造梦弹跳墙”。想知道怎么凭本事冲上C位赢取丰富奖品?有兴趣的玩家可以来此感受下“一秒跳离地球表面”的豪迈和自由，偷偷告诉你，现场参与，还有机会实现“C位出道”的大神梦想哦。


	除此以外，网易游戏还准备了乐队演唱、宅舞、Cos、现场PK赛等丰富多彩的舞台环节，4天不停歇，足足60多个精彩环节。当然，网易游戏展台也少不了青春靓丽的小姐姐。放个谍照图了解一下!





携手四大跨界伙伴，承包你的吃喝玩乐!


	在历年的ChinaJoy上，网易游戏总会与诸多知名品牌进行跨界合作，为玩家呈现超越游戏层面的多重惊喜，在今年同样也不例外。旺旺、KATE、荣耀以及明星设计师张帅同名品牌倾情助阵，从美食、彩妆、数码、潮服四大领域，诠释出了ChinaJoy的别样精彩。


	提起明星设计师张帅，这可是个在时尚界享誉盛名的“大人物”，在造型和服装设计领域收获无数荣誉的他，得到了黄晓明、章子怡、甄子丹等众多一线明星的青睐。





	今年的ChinaJoy，张帅首次跨界游戏领域，为网易游戏设计了一款限量版ChinaJoy定制T恤。只要关注网易游戏官方微博、微信，积极参与互动，就有机会收获这件意义非凡的t恤，体验一次与众不同的CJ之旅。


	张帅视频






	当活泼调皮的旺仔牵手可爱呆萌的小易，这对跨界CP注定将成为被玩家所津津乐道的亮点。旺旺，这个饱含情怀的经典品牌，也将一如既往的伴你左右，陪你度过一个难忘的ChinaJoy。


	旺仔逛CJ视频






	在现场，网易游戏和旺旺联手搭建的“欧气补给站”，成为了玩家们逛展必去的圣地，除了可以在此领取精美大礼包，补充元气能量，更可以参与丰富的互动，或许前一秒你刚被旺仔和小易的联合表情包萌化，下一秒就被比脸还大的大雪饼逗的乐开了花。总之，这个特色驿站在传递快乐的同时，也会让玩家汲取满满的旺气，让你在游戏内外，千般顺心，万事皆旺。





	现场的另一个驿站同样也是玩家们走过路过，不能错过的好去处，这就是网易游戏和KATE凯朵联合设置的“梦想补妆站”，玩家们在这里可以借助彩妆师之手，定制网易游戏专属特色妆容，摇身一变，化身《第五人格》、《楚留香》、《非人学园》、《劲舞团》、《轩辕剑龙舞云山》以及网易首款病毒末日生存手游《明日之后》等热门游戏中的角色，以CJ最潮丧尸妆、青春、古典妆等个性造型示人，将ChinaJoy装点成名副其实的狂欢嘉年华。





	在今年，网易游戏还和荣耀达成合作，电竞级游戏王荣耀Play将给玩家们带来前所未有的4D震撼试玩体验。有了如此给力设备的加持，还不快来《荒野行动》擂台PK赛一试身手，更有丰厚而精美的礼品等你来拿呦!





玩红计划正式启动，珍视每个玩家的光芒


	网易游戏今年ChinaJoy的主题为“玩心造梦”，显而易见，游戏早已不是一种单纯的娱乐形式，而是一种饱含自我实现意义的艺术载体。玩家因为游戏而聚集，因为游戏去创造，而游戏也因为玩家而精彩，因为玩家而升华。


	因此，网易游戏在今年ChinaJoy上，还正式启动了“玩红计划”，面向所有热爱游戏的玩家发出了招募通知，鼓励大家参与文化共创，玩出更广阔的天空。在这个计划中，每一个玩家都可以尽情驰骋自己的奇思妙想，通过绘画、手作、COS等多种形式，抒发自己对游戏的热爱，并借助网易游戏的多方资源，化身为玩红达人，占据玩家大众的“C位”，实现人生价值，登上梦想之巅。在这个过程中，网易游戏也将倾力打造汇聚各路大神的UGC平台，并和玩家共同成长，共同让游戏辐射出更大的价值。


	从今天起，ChinaJoy2018就将正式张开怀抱，迎接每一名玩家的到来。网易游戏用心准备了如此缤纷多彩的内容，相信一定会让你不虚此行!


	届时，现场的所有精彩内容，玩家都可以通过网易CC、网易新闻游戏频道、斗鱼直播、虎牙直播、熊猫直播、全民直播观看直播，共同享受一段快乐时光。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262263_230545.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262279_677534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262288_129674.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262296_864818.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262304_566256.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262311_990644.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533262318_142652.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc1NDQ2MzYyNA==	https://player.youku.com/embed/XMzc1NTQ5NTk2OA==	https://player.youku.com/embed/XMzc1NzUwMjc2NA==	https://player.youku.com/embed/XMzc1ODIwMjAwNA==	</videourl></doc>