<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740477</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740477.html</url><title>堡垒之夜限量测试7月24日开启 第五赛季全新内容上线</title><datetime>2018-07-12 17:18:3</datetime><text>让大家久等的《堡垒之夜》国服即将到来——7月24日，《堡垒之夜》国服限量测试则及抢号活动将同步开启，所有《堡垒之夜》中文版玩家都将获得国服限量测试资格，且中文版数据将在国服全部继承!
同时，《堡垒之夜》中文版第五赛季(S5)“时空裂隙”也将于13日凌晨正式登陆!包括“空降行动”模式全新的地图区域，全地形卡丁车，以及“守护家园”模式“挑战部落”回归等众多内容更新，以及大量武器、道具、角色平衡性调整优化均已随S5的开启而正式上线。

【国服测试24日开启，中文版用户数据继承】
自《堡垒之夜》发布以来，相信不少国内玩家已经对这款风靡全球的建造战术射击类网游充满了期待，也有部分玩家通过《堡垒之夜》中文版进行了先行体验。
而为了让未来的上线运营更加顺利，《堡垒之夜》国服限量测试将在本月24日正式启动，相关抢号通道也将在同一天开启。而《堡垒之夜》中文版玩家都将获得国服限量测试资格。
同时，为了让《堡垒之夜》中文版玩家能够毫无后顾之忧地回归国服，与更多玩家一起“空降”，一起“守护家园”，在腾讯与开发商Epic  Games将携手为中文版玩家送上一份特别的“大礼”——所有《堡垒之夜》中文版玩家的数据，包括“空降行动”、“守护家园”模式中的账号等级、道具、战绩、进度、V币等数据都会全部保留!

【空降行动更新：驾驶全地形卡丁车，穿越裂隙狂野之旅】
在全新上线的S5“时空裂隙”赛季中，《堡垒之夜》“空降行动”模式将迎来新的100级英雄勋章，合计超过100种新奖励等待勇士们的解锁。
另外，“空降行动”当中还将上线新的沙漠地图生态，新的地点“棕榈天堂”与“惰性链接”，以及重要的小队载具——全地形卡丁车。
其中，全地形卡丁车是能够容纳一整个小队的高速载具，可在漂移后获得加速，车顶可作为弹跳垫使用，而通过小队成员的合作，甚至还可以跨越障碍。相信无论是在追击对手还是摆脱追击，或是赶路的过程中，全地形卡丁车都能给勇士们带来更多的战术，启迪更多的神奇“脑洞”!

当然，作为S5赛季主题的“时空裂隙”也将在“空降行动”模式当中登场——究竟“时空裂隙”里隐藏着什么惊天秘密，还是亲自登临空降战场，穿过“时空裂隙”去一探究竟吧!

【守护家园更新：挑战部落回归，公路旅行活动上线】
在新赛季的“守护家园”模式中，“挑战部落”正式回归!
这一次，“挑战部落”来到了沙漠——这张地图将带来更加紧凑的体验，减少了玩家在防御基地时来花费在回奔波上的时间，让玩家能够更专注于建造和道具制作方面。伴随“挑战部落”而来的将是新的风暴事件，在战斗中，玩家将合力击退随着波次逐渐逼近的风暴!

另外，挑战部落任务会根据你在战役里的风暴护盾防御进度或者部落任务进度情况解锁。也就是说，对于已经身处麻峰的玩家，挑战部落的地图会直接完整解锁。但是，部落任务中的每一个挑战依然需要按顺序解锁。
现在，上赛季的“爆红”活动结束，每500“爆红券”已自动兑为一个“爆红羊驼”(多出来的不足500的部分也会折算成1个羊驼)，新的“公路旅行”活动已正式推出，公路旅行活动羊驼已随之上线——每个羊驼需花费500公路旅行券，确保至少有一个史诗或更高品质的限时燧发武器或西部英雄!

除上述主要更新内容外，此次S5“时空裂隙”赛季更新，还将在武器道具，游戏性，运行性能，UI界面，美术动画，系统功能多个方面迎来百余项优化调整及漏洞修复更新，更多更新细节请查阅官网更新公告!
最后，祝愿7月24日《堡垒之夜》国服测试开启后，所有勇士们都能在国服获得最畅快的游戏体验!预约国服回归，还可获得多重福利!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171709_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171719_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171728_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171736_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171743_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712171750_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>