<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751141</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751141.html</url><title>星美国际影城闭店潮：北京地区6家影院已闭店</title><datetime>2018-12-09 21:41:0</datetime><text>
	北京青年报记者近日走访调查发现，北京地区的6家星美国际影院已从各大商圈悄然消失;购票平台上，星美国际影院已停止售票;星美影院服务电话无人接听。有业内人士表示，尽管目前全国票房都在增长，但增速远低于影院和银幕数量增长。“前瞻产业研究院”曾分析预计，中国院线数量在未来5年内将有所下降，预计2022年电影院线经营家数将会在25家左右，而票房收入将会更加集中于前10名内。





	星美国际控股集团正在遭受史上最冷寒冬：旗下影院纷纷闭店,股票星美控股(00198)停牌超3个月,欠租欠薪纠纷事件多次被媒体报道。而恒生指数公司又宣布自下周一（12月10日）起，将星美控股从恒生综合指数中剔除，这无疑又是雪上加霜。北京青年报记者近日走访调查发现，北京地区的6家星美国际影院已从各大商圈悄然消失;购票平台上，星美国际影院已停止售票;星美影院服务电话无人接听。12月6日晚间，星美控股发布公告，该集团现时尚欠足够营运资金支持其业务营运，从年初至今该公司市值已亏损42.93%。


探访：可查到的北京6家星美影院已闭店


	在网络上检索“星美国际影院”6个字，就会查出6个结果：北京世界城店、北京分钟寺店、西红门店、望京店、华腾新天地店、金源新燕莎Mall店。但是北青报记者按照影院提供的服务电话拨打咨询，发现所有电话均处于无人接听状态。在北京世界城地下一层海底捞对面，以前就是星美国际影院，凭借世界城、世贸天阶的优越商业地理位置，生意一直不错。但是现在影院入口已经被宝丽布完全遮挡起来。海底捞服务员说这里正在装修，“已经关门好久了，从9月份就开始装修”。据了解，该影院是从9月3日开始装修的，但从那天之后，这家星美国际便进入无限期的闭店模式。


	世纪城附近的世贸天阶地下一层，售票员小何经常会接待一些持星美国际储值卡的观众，他们都是来咨询星美储值卡能否在这里继续使用的问题，因为他家的名字也带“星美”二字，叫“中影星美国际影城”。对此小何的回答一律是：“星美国际的储值卡在这里用不了，我们是（不同的）两家（影院）。”而在昌平北七家温都水城，也有一家中影星美国际影城，负责接听咨询电话的工作人员也表示：“星美国际的电影储值卡在我家用不了，我们不是一回事。”不过据调查，中影星美院线有限公司背后也有星美身影。公开信息显示，中影星美是中国电影集团与星美传媒共同投资成立的院线管理公司，其中星美控股占股40%，副董事长覃辉是星美集团实际控制人。今年9月9日，中国证监会对覃辉进行行政处罚处以60万元罚款，并罚其5年内禁入市场。


	北青报记者调查发现，目前可查询到的北京6家星美国际影院，无一家正常营业。在星美官网，在线客服和电话客服均处于“掉线”状态。据了解，世界城店不是星美集团旗下唯一的闭店影院。根据星美控股公布的2018年半年报，截至6月30日，星美控股旗下共有365家影城。到了11月底就有用户发现，在星美票务APP上，各个城市的星美影院均已陷入大规模的停业状态。


追访：星美国际影城一直官司不断


	11月22日，有网友在大众点评上发帖称，星美国际影院金源燕莎Mall门店已经闭店谢客。店外墙壁上还贴着《重要告知》和《关于非法占用场地的告知函》，两份文件的落款均为北京金源时代购物中心有限公司。


	公告显示，因星美影院单方面违约，金源购物中心已于11月6日解除双方的《租赁合同》，并于11月23日上午8点起采取断电措施，以督促星美影院尽快返还租赁场地。公告中还称，“星美影院”如在经营过程中向消费者发行具有预付费功能储值卡的，该行为系“星美影院”与消费者之间的买卖行为，均由“星美影院”负责处理并承担全部责任，联系电话：10049。但是这个星美官方客服电话一直处于无人接听状态。


	北青报记者查询中国裁判文书网发现，星美国际影城一直官司不断，原告方涉及河南郑州、广州中山、福建石狮、湖北多省市的物业公司、装修公司，纠纷内容主要是星美没有按时交纳房租、物业服务费、能源费用，拖欠装修公司的装修款等。今年7月份，由于拒不履行法院判决书，海淀法院对星美国际影院管理有限公司开出了数额为100万元的罚款决定书。据悉，此罚款系海淀法院出具的最高罚款。


聚焦：下周一将被剔除出恒生指数


	12月3日，恒生指数公司官网发布公告，指由于星美控股的持续停牌，公司将于本周五（即2018年12月7日）收市后以系统最低价格0.0001港元将星美控股从恒生综合指数中剔除。据悉，自今年9月3日起停牌至今的星美控股，复牌一事迟迟不见有效进展。


	恒指公司的公告内容显示，除了将星美从恒生综合指数中剔除外，公司也将把星美一并从恒生指数项下的恒生消费品制造及服务业指数、港股通指数、港股通中小型股指数、港股通小型股指数、港股通中国内地公司指数及港股通非AH股公司指数等系列指数中剔除，并将于下周一（12月10日）起生效。


	今年9月20日，港交所向星美控股施加复牌条件，要求其证明有足够营运或资产水平以保证股份得以继续上市，证明公司具有效的董事会，负责集团管理及营运职务，以及有足够财务申报及其他程序及系统，以符合上市规则下的全部持续责任;知会市场所有重大资料以供公司股东及投资者评估其状况。直至当前，停牌已满3个月的星美控股尚无积极的复牌进展。


	公开信息显示，星美控股集团有限公司是一家从事电影院运营的香港投资控股公司。该公司通过三大分部运营。电影院分部从事票房售票、宣传、活动及现场营销及提供相关服务和食品、饮料及电影产品销售。零售店分部通过“星美生活”零售店销售货品。其他分部从事影片制作及发行投资，以及有价证券买卖。


关注：扩张太快导致资金链断裂?


	12月6日晚间，星美控股发布公告，该集团现时尚欠足够营运资金支持其业务营运。根据该集团于2018年11月30日未经审核管理层资讯：该集团对若干雇员工资尚未支付总额约为1.08亿港元，该集团若干租赁物业的租金尚未支付总额约为2.01亿港元，该集团影院对上映电影的供应商尚未支付相关版权费总额约为人民币1.5亿元。


	公告中称，该集团于中国经营约320家影院，其中约140家已短暂停业，而约11家有可能将于不久后因集团不能支付租金而失去赎回权。由于该集团未能向电影供应商支付若干版权费，经该集团管理层积极与主要供应商磋商，已经达成付款共识及维持新片供应。于该公告日期，该集团已收到相关贷款人法律顾问发出的通知函，要求偿还合共约4亿港元。该集团已就向集团提供额外资金的可能性及可能的解决安排与贷款人进行积极磋商及讨论，包括将彼等的贷款或一部分转化为公司的股权。此外，该公司股份将继续停牌。


	据业内人士分析，星美国际影院在全国出现“闭店潮”的主要原因，就是星美最近几年大规模扩张，导致资金链吃紧，入不敷出加上公司高层管理混乱造成的。


	截至2018年6月份，公司拥有影城数目365家。而在3年前的2015年中期报告中，影城数目为130家。短短3年的时间里，星美影院扩张了235家，试图通过巨大的规模获得竞争优势。影院规模的极速扩张，带来的是公司运营成本的攀升，负债率也随之走高。根据星美控股2018年中期报告，星美控股的流动负债净额约为19.82亿港元，负债比率为32%，而3年前的负债比率为25.1%。而多年来的兼并收购扩张套路，使得星美控股的现金储备急剧收缩。2015年末公司账上尚有10亿元银行及现金结余，2016年末减少38%至6.25亿元，到了2017年末更是锐跌84.5%至不足1亿元，而截至今年6月底这一数据再次降至仅7000多万元的额度。文/本报记者 
赵新培


财经观察：未来5年中国院线数量将下降


	在调查中，北青报记者发现，市民们对于星美的消失不太在意。“这附近有好几家电影院呢，这家关了就去那家呗。”在世贸天阶工作的白领尚女士说。


	打开购票第三方平台APP查询就能发现，即使没有了星美国际，世贸天阶周边至少还有4家品牌电影院供观众选择。而且越是热门商圈电影院越多。据统计，在王府井东单地区有5家电影院，亚运村有5家电影院，三里屯工体地区有4家电影院，望京地区有4家电影院，中关村地区有4家电影院，影院品牌更是多得令人眼花缭乱。但是，据报道，光线董事长王长田在6月18日举行的第二届中国影视领袖峰会上表示，资本正在撤离影视市场，他预言在未来一两年来，会有几千家影视公司倒闭。“蛋糕就这么大，但每周都有新影院进来，势必会让竞争更加激烈，单店盈利越来越少。”


	有业内人士表示，尽管目前全国票房都在增长，但增速远低于影院和银幕数量增长。“前瞻产业研究院”曾分析预计，中国院线数量在未来5年内将有所下降，预计2022年电影院线经营家数将会在25家左右，而票房收入将会更加集中于前10名内。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544362744_765823.jpg	</imageurl><videourl /></doc>