<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749050</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749050.html</url><title>《荒野大镖客2》争夺年度最佳游戏的五大竞争对手</title><datetime>2018-11-10 18:39:1</datetime><text>
	许多玩家都正在狂野的美国西部策马奔腾，并且认定《荒野大镖客2》必将夺得今年的年度最佳游戏。不过我们还不能太早乐观，因为今年还发售了许多款优秀大作，都有可能成为年度最佳游戏的强大竞争对手。下面就是《荒野大镖客2》争夺年度最佳游戏时需要面对的五大竞争对手。


5.《如龙6》





	《如龙》系列已经在PS平台上传承了三个世代，每一代作品都比前作更加优秀，而最新的这部《如龙6》则堪称世嘉的最高成就代表。《如龙》系列的老玩家可以立刻上手打斗操作，基本上没有大改动。真正令玩家们期待的是本作的剧情，《如龙》系列的故事剧情简直超过好莱坞大片的编剧水平，《如龙6》继续讲述了日本的黑帮文化和犯罪故事。


《如龙6》的弱点：《如龙》系列一直以来都比较小众，直到最近才开始流行。虽然最近在两年内连续发布了四款作品的英文版，力求获得更多玩家的认同，但从零到一的过程还是比较漫长的。《如龙：极》将成为11月份美服PS 
Plus的会员赠送游戏，希望能成为《如龙》系列在西方市场的转机。


4.《怪物猎人：世界》





	《怪物猎人：世界》是今年的一款现象级作品，在8月份的卡普空财报中显示，这款游戏的全球销量已经突破了1000万套，而且其中七成来自于欧美地区，这对于冲击TGA大奖来说是一个很有说服力的成绩。作为一款全平台不同步发售的作品，在主机版上市半年多之后在PC平台上又掀起了不逊于初次发售的热潮，也从一个侧面证明了这款游戏的品质与影响力。


《怪物猎人：世界》的弱点：相比今年的其它竞争者来说，这款游戏虽然让人沉迷至肝爆，但在剧情深度方面略有欠缺，且本作最早是在今年1月份发售，距离评奖日期太久，其最初带给玩家的冲击力也逐渐淡化。


3.《漫威蜘蛛侠》





	今年的《漫威蜘蛛侠》彻底超越了PS1和Xbox 
360时代的《蜘蛛侠》作品，发售以后获得了媒体和玩家的一致好评，而且也同样立刻成为年度游戏的有力竞争对手。蜘蛛侠作为美国人气漫画英雄已经有56年的历史，今年终于让玩家可以体验亲自扮演蜘蛛侠在城市钢筋混凝土丛林中穿梭漂荡的感觉，无论对漫画迷还是游戏玩家来说都是具有历史意义的一年，获得年度最佳游戏毫不过分。


《漫威蜘蛛侠》的弱点：虽然本作完美呈现了蜘蛛侠的角色特点，但现在我们已经看到，这款游戏的热度正在迅速冷却，大多数玩家打通关一遍以后，最多收集全套服装，然后就束之高阁了。或许后续的DLC能让一些玩家回来继续攀墙跳楼，但不得不承认，《漫威蜘蛛侠》的耐玩度比较有限。


2.《底特律：变人》





	《底特律：变人》拥有精彩的剧情、逼真的视觉效果以及令人难以取舍的抉择，让人一遍遍反复通关，尝试不同的选择并看到不同的结局。这款游戏让人想起上世纪80年代的互动冒险小说，读者在读完一个章节以后可以根据自己的选择跳转到不同的页码，而整部小说可以反复阅读多次，体验多种不同的剧情显露和结局。《底特律：变人》和其他David 
Cage的游戏就继承了这一设计思路，总能让玩家们感到惊奇和震撼。


《底特律：变人》的弱点：和它的制作人David 
Cage一样，这部作品的个人化风格很强，虽然诸多方面都做到先进水平，但说到底它还是一部点选冒险游戏，玩法互动操作方面的元素很少。其他游戏都是既有操作又有剧情，而《底特律：变人》是只有剧情。


1.《战神4》





	《战神4》可能是今年游戏界最有代表性的作品，奎托斯从希腊神话来到了北欧神话，结束了弑父的蜕变历程，开启了身为人父的新的成长。曾有一位教育家说，教育孩子的本质是和孩子共同成长。毫无疑问《战神4》就是这样一段奎托斯和阿特柔斯共同成长的旅程，而有幸见证这一切的玩家不仅能从故事中找到共鸣和感动，同时也见证了奎托斯作为一个角色的成长。他看上去似乎老了，但他同样也成熟了，《战神4》的奎托斯让《战神》系列重获新生。


《战神4》的弱点：虽然本作的旅程是实实在在的史诗级，但和《荒野大镖客2》比起来还是略逊一筹。毕竟《战神4》的剧情没有分支结局，玩家基本打完二周目就达成全收集了。所以相比之下开放世界的《荒野大镖客2》还是在游戏内容丰富程度和耐玩度上更胜一筹。


	2018年是优秀游戏大作及其丰富的一年，本榜单没有收录的《孤岛惊魂5》《古墓丽影：暗影》《八方旅人》《北斗神拳》等作品也都非常值得一玩，无论年度最佳游戏花落谁家，玩家们都是最大的赢家。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541846250_281870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541846256_501072.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541846262_322656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541846267_700047.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541846274_747014.jpg	</imageurl><videourl /></doc>