<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742755</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742755.html</url><title>网易游戏启动玩红计划，C位出道不再是梦</title><datetime>2018-08-06 15:23:1</datetime><text>
	玩游戏的目的是什么，撩妹、PK、看风景?在虚拟的世界里寻求一时的快意?如果只是停留在这个层面，那就太小瞧游戏的力量了。


	有没有想过有一天，因为爱玩、敢玩、会玩而成为大众焦点，甚至摇身一变成为C位出道的明星?现在，网易游戏启动的“玩红计划”就为所有玩家提供了这样的造梦舞台。




















	写得一手好文，谱得一首好曲，画得一席好画……只要你在手工、cos、音乐、视频、写作、绘画等方面有特别的专长，并且热爱游戏，愿意用多元的形式创造游戏的衍生价值，丰满游戏的文化内涵，就可以加入“玩红计划，成为网易游戏的梦想合伙人，更有机会享受多重特权好礼。


ChinaJoy2018，玩红出发第一站


	这两天，游戏玩家的年度狂欢盛典ChinaJoy正在如火如荼的举行。而在现场，你便可以发现“玩红计划”的醒目字眼。





	网易游戏精心为玩家们搭建了一个别致的互动空间——造梦弹跳床。而这正是“玩红计划”的其中一个环节，通过这个线下活动，网易游戏向所有热爱游戏的玩家发出了招募通知：会玩，就会红，就能实现“C位出道”的梦想。





	这个新颖的互动设计自然引起了大量玩家们的参与，很多人纷纷记录下自己的“玩红时刻”，也使得“玩红计划”在线上和线下，都迅速升温，引发了越来越多“潜在玩红”的浓厚兴趣。





	值得一提的是，“玩红计划”也和今年网易游戏ChinaJoy的主题“玩心造梦”遥相呼应，充分引发了玩家的共鸣，调动起了玩家的创造欲望。


智慧集结，才华荟萃，打造共同的精神家园


	有人说游戏和玩家之间，就像鱼和水的关系，玩家因为游戏而成长，游戏因为玩家而存在。


	每一个玩家都能在游戏中，发挥自己无可取代的才华，让游戏绽放更璀璨的光芒，让自己收获更广泛的认同。玩红计划，正是这样一个鼓励玩家去创造，去展示，去实现个人价值的绝佳平台。



	另一方面，网易游戏凭借从一而终的匠心和诚意已经积累起了雄厚的玩家基础，借助“玩红计划”，将挖掘更多优质的UGC内容，打造更为开放的玩家社区，通过汇聚更多人的智慧，让游戏爆发出更大的能量。





	一旦玩家选择成为网易游戏的梦想合伙人，就可以参与各种开放命题的活动，以各种形式抒发自己对于游戏的理解和热爱，一起进行文化共创，在重重选拔的过程中，还将被授予不同等级的荣誉称号和勋章，并获得游戏周边、特权豪礼，独家形象设计、官方红人盛典、宝贵实习机会等丰厚奖励。





	这个过程，不仅进一步加深了玩家与网易游戏之间的羁绊，其逐渐构建起的玩红社群平台也将成为众多玩家共同的精神家园。从个人角度而言，这也让每一个“草根玩家”有机会从民间走到聚光灯前，成为人人艳羡的玩红达人。


	玩心造梦，成就未来。从现在起，只要关注网易游戏官方网站、官方微博、官方微信等平台，就能加入“玩红计划”。


	玩红计划官方网站：https://game.163.com/star/


	游戏世界的美好，属于每一个匠心独运的你。还在等什么，赶快扫码加入，早日实现C位出道的梦想吧!




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540007_663375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540008_838187.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540010_197950.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540010_224978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540012_533303.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540013_413331.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540032_974837.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540044_802753.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540056_543567.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540069_511715.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540078_759047.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533540088_503955.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=t07467vl1qw&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>