<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740529.html</url><title>国战网游《远征》暑期资料片“荒漠求生”今日开测</title><datetime>2018-07-13 09:48:5</datetime><text>经典国战，再创新高!大型国战类经典网游《远征》全新资料片“荒漠求生”今日正式开测!新服【神威】也于13:00准时开放，全新战火已经点燃，内容丰富好礼享不停!刺激吃鸡玩法、新区福利全览、账号换钱活动，万千礼包砸向你，新奇道具、炫酷坐骑，让你眼前一亮，速来《远征》，一探究竟!
《远征》新资料片“荒漠求生”视频

【亮点一：新服清爽来袭 乐享好礼庆暑期】
《远征》暑期新服【神威】于今日13:00准时开启，为了欢庆假期，《远征》策划多种活动助力新服和新资料片的开启!十大新区专属活动，为新区玩家量身打造，五秒注册领取2288元新手礼包，稀有道具和装备等你来开!每天登录游戏，每小时可获得额外积分，完成任务或击杀首领更可兑换大量假期积分!

图1.新区福利
年中盛夏享清凉，福利全开迎吃鸡!三倍轮开声望，钓鱼、符文、运商，每周免费开;押运粮草开彩色镖车;定功勋收益翻倍;累计充值送积分仲夏梦，八重活动就等你来!激情点亮暑期，欢乐喜迎夏日，好礼尽在远征!

图2.暑期狂欢
【亮点二：全新荒漠战场开放 大吉大利来吃鸡】
《远征》重磅制作，全新暑期火热吃鸡模式“荒漠求生”正式上线，全新地图荒漠战场开启，在荒凉戈壁中孤勇向前，与绝境古城中热血结队，争取成为活到最后的一人，拿回开启黄沙之门的灵钥，拯救这片废墟，逃离枯城。这是一场勇者的较量，更是一次智者的争斗，凭战术存活，志勇双全的你，会是称霸黄沙的主宰吗?

图3.热血组队

图4.宝箱散落
不同于以往传统战场的是，此次吃鸡玩法纯属无差别竞赛，脱掉一切装备、道具、法器，真正的战士，无须身外之物，数位勇士相同起点，装备全靠捡!最多可三人跨服成团，职业选择全自由，与兄弟同行，默契可言，昔日出生入死，今日伴君同行，一起战勇杀敌、战术抢夺，更有吃鸡称号等你夺贵，无兄弟，不远征!

图5.惊喜礼包
【亮点三：新奇道具想不到 坐骑豪华似“外挂”】
创意道具妙趣横生，神秘宝箱等你开!在“荒漠求生”战场中，道具由通过开启宝箱或击杀敌人来获取，但道具的新颖足够颠覆你的传统吃鸡观!有一粒下肚瞬间重生的复活丹、随处化身场景雕塑的变身药水、全队加速、全队隐身、全队加防等团队增益道具，只有你想不到!

图6.其妙宝箱
吃鸡模式中取消了BOSS的设定，但这一坐骑的存在无疑是BOSS的版本化身，灵兽狰烈作为狰族幸存的唯一子嗣，他的任务，是助力勇士保卫他曾经的家族圣地，热爱不会衰退，当它载上勇士的时候，疾速冲锋，“开挂”般的速度带你去到任何一片战场，提高探宝效率，是你称霸戈壁的第四位队友!

图7.正式上线
【亮点四：史上最强回归活动 账号换钱保底两万】
初心不改，忠于国战!《远征》暑期放大招第三弹，账号换钱!为了回馈老玩家，也为了手游玩家在端游得到慰藉，用户累计充值手游的钱，等价返还到《远征》网游新区中，并且根据等级的不同，返还的额度逐渐递增!分享活动界面也能拿金券，你来端游的第一笔资金，由我们承包，赶快来《远征》官网鉴定你的账号价值吧，多重好礼等你拿，让你一级也能当大神!

图8.账号鉴定
【亮点五：玩家大电影持续更新 点燃你的电竞梦】
一声兄弟，一生远征!今日《远征》玩家大电影已更新第四期。为了记录玩家的十年征途，《远征》团队走访全国，历时数月，寻找多个有着独特故事的主人公，并记录他们游戏之外的现实生活，制作成玩家大电影，供新老玩家观看与感悟，从游戏到生活，书写着一段段感情、经历、不易，已上线的三期电影都引起了极大地反响，有相识游戏、携手生活的爱情;有清纯阳光、散播欢乐的主播;有无私付出、默默奉献的公会会长。《远征》第四期已上线，让我们一起，感悟游戏人生!

图9.玩家大电影
想解锁更多玩法，了解最新活动福利， 更多《远征》最新资讯，敬请关注后续报道!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094700_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094729_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094738_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094745_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713094802_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcxOTE3MDM2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>