<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739468</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739468.html</url><title>中国手机市场进入寡头时代 中小厂商动荡中求生存</title><datetime>2018-07-03 21:49:5</datetime><text>国内手机市场进入增长乏力状态已经持续了一段时间。在刚刚过去的6月份，国内手机品牌华为、OPPO  、vivo、小米陆续发布了自家的旗舰新机型，在手机行业低迷的大背景下，今年上半年手机行业的销量如何?

5月手机出货量同比增长1.2% 结束14个月连跌
6月是各大手机厂商新机扎堆发布的月份，众多手机厂商在这个月集中发布新品，从高端旗舰到入门级的产品都有，除了vivo NEX和OPPO Find  X外，华为、小米等也陆续发布了新机。
6月18日京东数据显示，当天京东手机销量同比增长134%，具体品牌表现方面，华为荣耀、小米、苹果占据销量前三名，  OPPO、vivo线上实力开始凸显。OLED面板、屏下指纹、3D感测等技术应用成为新机型的看点。

OPPO中国大陆市场产品总监  李胜：新机高达93.8%的屏占比，下边框只有3.4毫米，它是前后一体无孔无镜的设计，整个产品的研发周期超过一年半，花了很长的时间来打磨这款产品。
随着手机换机周期的拉长，消费者对手机性能的关注度逐渐提升，在手机零售市场，3000-4000元价位的手机销量持续增长，反映出用户对高性能高品质手机的喜爱。而在4000元以上价位的手机销量中，国产品牌占比进一步增大。
苏宁易购通讯公司总裁  顾伟：1月到6月，整个国产手机的增长趋势还是非常好的，尤其中高端产品上，3000元以上的产品销售同比60%以上。在这个价格段，国产品牌已经占到65%以上，占到绝对主导的地位。
中国信息通信研究院5月份国内智能手机出货量报告显示，今年1月至5月，国内手机市场出货量为1.59亿部，同比大跌19.0%。尽管从国内总体出货量来看跌势明显，但国产手机也似乎看到了止跌回稳的曙光。

来自中国信息通信研究院的数据同样显示，今年5月份国内手机市场出货量3783.6万部，同比增长1.2%，结束了连续14个月的单月出货量同比下降态势。华为、OPPO、vivo、小米、苹果分别位居智能手机出货量的前五名，占据了八成以上的市场份额。
深圳市手机行业协会会长  孙文平：新的技术，特别是新的一些软硬件结合的，用户体验的技术非常完善，这样也促进了用户的购买欲望。因为2017年到2018年是从4G到5G的过渡之年，然后，现在4G必然要换成5G，这个时候的增速可能预测每年要超过3%。

手机市场进入寡头时代 中小厂商动荡中求生存
近几年，在产业升级的背景下，国产手机品牌在经过几轮的洗牌之后，正进入寡头时代，逐渐形成了以华为、小米、VIVO和OPPO为首的第一梯队，他们占据了八成以上的市场份额，剩下的一些中小手机品牌则分食不到两成的市场份额，整个手机市场的竞争越来越激烈。
陈劲是广东一家手机企业的负责人，在手机行业打拼了十几年，他告诉记者，这两年消费者换机的欲望在下降，手机行业硬件的升级没有给消费者太多的惊喜，手机市场已经开始饱和。
糖果手机CEO  陈劲：三年前，安卓手机的更换机频率大概是14到16个月，也就是用户差不多是一年零三个月他会换一部手机。而到最新的数据，用户的更新周期已经变成了24个月以上，也就基本上一个标准的用户，他是需要2年才换一部手机。这个市场饱和的状态下，给所有的市场从业者都是有比较大的压力。
同样在手机行业打拼多年的张家炜也告诉记者，他见证了中国手机产业发展过程中的几轮大洗牌，从功能机到智能机，从山寨机到品牌机，伴随着每一次的行业洗牌，手机市场的竞争越来越激烈，利润空间也越来越小。
业内人士表示，2018年将是智能手机发展的关键一年，手机市场将进入寡头竞争时代。大数据服务商QuestMobile近日公布的一季度中国移动互联网数据显示，截至2018年3月，苹果、OPPO、华为、vivo、小米五家厂商的累计市场份额为82.3%，其它众多手机品牌则分食剩下不到20%的份额，并且还在不断下滑，中小手机厂商之间的竞争越来越激烈，有的甚至面临生存危机。
业内人士表示，下半年是手机的传统旺季, 新机型发布是手机产业边际改善的重要推力。
目前苹果新机型目前已逐渐开始备货，华为、OPPO和VIVO等厂商近期发布的旗舰机型也搭载了诸多创新功能，比如华为P20pro搭载了开创性的徕卡三镜头、小米8搭载双频GPS、红外人脸识别功能，解决了使用痛点，有望刺激消费者的换机需求。预计手机出货量在今年下半年将继续回暖，而前期消费电子板块上市公司股价出现了大幅下跌，估值已经处在相对低位，具有较高的配置价值。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/276_180703214607_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/276_180703214630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/276_180703214702_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/276_180703214731_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>