<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742885</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742885.html</url><title>这个暑假，PS4游戏玩什么？</title><datetime>2018-08-08 11:41:5</datetime><text>
	前两天发了一条给老同学推荐PS4游戏的微博，结果收到了一些私信。发现原来有不少朋友遇到了跟我那同学类似的情况：他们有的是公司抽奖获得一台主机，拿回家后就放那儿落灰的；有的是孩子缠着要买但自己又担心非国行游戏不适合小朋友的；有的是看了某些PS4游戏的预告片被惊艳到，但又怕上网买主机买游戏坑太多的……总之，他们对国服港服等问题不了解也不想费心去研究，只是希望小编来推荐几款国行版的游戏，商场提了主机回家连上电视开机就能玩的那种。


	小编回顾了一下国行PS4主机近两年推出的这些作品，发现其实符合这一标准的游戏并不少，稍微一整理便有了下面这些内容。假如你也跟上面那些朋友一样，有机会接触PS4国行主机，但又发愁这个暑假不知道和孩子一起玩什么游戏，不妨看看了解一下吧！


《真·三国无双8》


	作为三国题材的动作游戏，“《真三国》系列”的知名度毋庸置疑，而且“割草类”游戏的定位，令该系列的上手难度一直都非常亲民，几乎人人都能扮演家喻户晓的三国名将，在游戏中享受一把“万军丛中取上将首级”的极致快感。





	当然，假如你的追求不止于此，游戏在收集养成等方面也保持了系列一直以来的做派，数十位武将等着你去扮演、去征战，这个过程对于三国迷来说绝对是充满吸引力的。


	与此同时，本作还首次引入了全新的沙盒架构，而整个地图就是三国时期的微缩版中国版图。如果不着急攻城略地推进剧情，玩家也可以选择在游戏中游历祖国的大好河山，遍赏神州各地的美丽风光。据悉，开发团队为了还原三国时的人文地理风貌，在考证方面颇下了一番工夫。





	另外，除了文字方面的全面汉化外，8代还加入了由大陆一线影视声优班底提供的普通话配音，一家人围坐在电视机前，听着熟悉的中文对话，共同领略这部可互动的《三国演义》，这种体验似乎也很新鲜呢。





《巨像之咆哮》


	PS2经典游戏的重制版，在这款整体风格相当别致且极具艺术气息的作品中，玩家需要扮演一名少年，与造型各异的巨像作战。当玩家策马在广袤的原野穿过，山一般的巨像突然矗立于眼前时，那种震感的感觉真的是令人永生难忘。





	而且，你要做的绝不仅仅是跟眼前的大家伙对峙，而是要通过观察来发现其行动规律与特点，并使尽浑身解数与其周旋，进而在巨像的特定部位实施破坏来打败他们。可以说，每一场战斗都是一次对观察力、毅力和耐力的重大考验，而相应的，在成功地战胜这些巨像时，玩家也将收获巨大的成就感和满足感。





	当然，对于初学者来说游戏存在一定的难度，但目前网上可以找到各种攻略视频，事无巨细地全程展示每一个巨像的打法。如果感觉打得比较吃力，不妨看上一两段然后自己在游戏中实际体验一下，上手应该不是什么问题。更为重要得是，这款游戏体现出得那种独特气质，以及与之伴随的独有体验，绝对是如今在PC或手机等国内主流游戏平台上十分罕见的。





《地平线 零之曙光》


	这是一款颇能体现PS4 Pro主机硬件性能优势的游戏，画面水准较高，而在提供了高品质视听体验的同时，这款后启示录题材的科幻作品，也为玩家带来了出色的开放世界ARPG游戏体验，并讲述了一个颇为耐人寻味的故事。





	游戏中呈现的是一个非常特别的未来世界，人们过着狩猎采集的原始生活，而他们猎杀的则是草原和丛林中多种多样的机械动物--它们似乎是已衰败的科技文明的遗产，而游戏的主角又是一个身世充满谜团的女孩儿。





	游戏中的战斗采用了近战搏杀与弓箭远程相结合的方式，对于具有不同特点的机械兽，玩家需要有针对性地选择适合的武器及配件，并在战斗过程中时刻保持头脑的清醒，才能事半功倍地完成猎杀任务。





	就这样，通过狩猎各种机械飞禽走兽并与来自多方势力的敌人作战，玩家可以推进主线及支线，并在战斗中实现角色本身的全面成长，与此同时，主角的身世之谜也将逐步明朗起来。


	总之，本作在国行游戏中属于为数不多的3A级产品，希望获得顶级视听体验的玩家，一定不要错过。


	好了，以上就是小编个人推荐的PS4国行游戏，希望这些作品能够伴着各位度过一个美好的暑假！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699551_915094.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699551_219516.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699552_893674.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699553_483846.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699553_858347.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699554_580641.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699554_293495.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699555_430373.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533699556_201628.png	</imageurl><videourl /></doc>