<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737969</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737969.html</url><title>打法难BUT奖励浪!《龙之谷》森林龙巢穴6.28更新</title><datetime>2018-06-21 09:11:5</datetime><text>在《龙之谷》中，令你印象最深刻的是哪条龙呢?是海龙、绿龙、沙龙?还是红龙、符文龙?很多时候，精心设计的机关，能激发谷迷们的挑战欲。越考验自身极限的巢穴，越能让人屡败屡战。经历了1年多的打磨，《龙之谷》将在6月28日，迎来阿尔特里亚大陆史上最巨大的龙BOSS，巢穴内的天气系统、机体变异系统、配合不同职业各司其职的玩法等等，都将给所有谷迷带来史无前例的战斗体验。当然，还有最浪的首通奖励，在等着大家哦!

图1(森林龙)

图2(森林龙巢穴场景)
森林龙巢穴登场!秘境50层?只是开幕式!
现阶段《龙之谷》内的爬塔模式玩法“龙之秘境”相信很多谷迷都不陌生，在挑战自我的同时，还能获得各类道具奖励。在森林龙巢穴更新后，龙之秘境将不再是孤立的存在，因为——只有通关了龙之秘境50层的勇士，才能拥有森林龙巢穴的入场资格。WHAT?大概很多谷迷会一脸懵【哔】，这还能玩?要告诉大家的是，在6月28日版本更新后，版本内将一并开放95L装备的4阶，转化器可在铁匠处制作获得。有了提升后强大装备的助力，相信通关秘境50层就没有那么难以想象啦!

图3(GM敢死小分队)

图4(巢穴怪物)
多样化战斗体系!输出?辅助?各司其职!
考虑到能让更多的谷迷可以体验到游戏的乐趣，因此《龙之谷》内绝大部分巢穴或者副本的战斗方式相对较为简单，只要按照既定的路线或者阶段逐个击破就可以通关。但是，如果你试图想要在森林龙巢穴中按照以往打法按部就班的来，那基本在森林龙巢穴的第一关中就要长跪不起了。森林龙巢穴，真的很不一样!输出也好，辅助也好，在这个全新的龙巢穴中，所有参战人员都拥有自己的战斗目标。突发性事件的出现，也给队员们带来了随机应变能力的考验。团队协作，明确分工，是在森林龙巢穴中得以“存活”的极为重要的要素。

图5(巢穴怪物)

图6(上天啦!)

图7(天气系统)
巢穴自带天气系统!只是天气不同?别太天真!
有别于以往巢穴的设定，《龙之谷》森林龙巢穴中自带天气系统，白天与黑夜的自由切换，带来的影响绝不是简单的落日余晖与繁星满天的差别。根据关卡内昼夜的不同，玩家所面临的BOSS外观及其技能也会有相当大的变化。白天相对直接粗暴的砸地、挥爪、禁锢、交叉型毒区，在夜幕降临后，午夜版的BOSS便会披上仿佛浑身散发着毒液的外衣，毒气柱、毒雨、毒水坑，在夜间视力敏感度减弱的时候，你还能即时作出相应的动作判断吗?甚至，你是否能区分到底哪个才是真正的大BOSS吗?在森林龙巢穴中，除了8人分工作战，有时候还需要分组行动，在不同在路径中通力协作。你是否能信任不同组的成员，并最终平安到达共同的目的地呢?

图8(天气系统)

图9(森林龙)

图10(变、变异?!)
最浪的首通奖励!杰哥首饰，+10变异龙玉!还能去DN总部哦!
趣味高，打法难，首通困难程度更是难上加难!如此令人惊叹的森林龙巢穴，首通奖励怎么可能普普通通?2018年最浪的《龙之谷》首通奖励，一起来了解一下?全区全服第一支通关森林龙巢穴的队伍，可获得杰兰特项链(物理/魔法/特殊)各1个，可封印一次。属性超级牛批，但几乎在阿尔特里亚大陆上难觅身影的95A+10变异龙玉，首通队内每人赠送1个，属性任选哦!颇具森林龙BOSS特色的三件套，也将一并送出。还有森林龙巢穴首通活动限定，拥有定制版颜色“蓝色”的首通称号，超级珍贵有木有!而且!锵锵锵!首通团队，还能免费吃喝玩乐，进行四天三晚《龙之谷》主题的韩国深度定制游，全程入住五星酒店，并将参观Eyedentity位于韩国江南的总部大楼，与开发团队面对面交流哦。《龙之谷》全新周边限量版豪华大礼包，以及韩国珍藏版的《龙之谷》画册，统统在等着首通的勇士们!

图11(森林龙Q版条漫)

图12(森林龙)
《龙之谷》史上最难的龙巢穴“森林龙巢穴”即将在6月28日登陆，更艰巨的挑战，更多样化的战斗体系，史诗级团队协作能力考验，已经在前方等待着大家。杰兰特项链，95A+10变异龙玉属性任选，森林龙三件套，定制版首通蓝色称号，全新豪华周边大礼包，主题定制深度游，前往Eyedentity与开发团队面对面的机会，统统stand  by!哪八位谷迷，将成为最强大的首通勇者?6月28日，上线，一起浪!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091120_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091114_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091109_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091059_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091055_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091017_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091012_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621091004_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621090956_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621090941_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>