<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748637</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748637.html</url><title>可隐身各处还接受定制，揭秘“针孔摄像头”背后灰色产业链</title><datetime>2018-11-04 09:31:2</datetime><text>
	近日，“自如房内出现针孔摄像头”事件引发社会各界热议。目前市面上的摄像头从何而来，又是如何买卖流通的?《法制日报》记者对此进行了采访。








摄像头隐蔽在各种日常物品中


	记者在某购物网站上以“针孔摄像头”为关键字进行搜索，发现有不少微型、迷你摄像头在售卖。通过在商品信息中留下的联系方式，记者添加了一位摄像头卖家的微信，其朋友圈中大多是不同形态的针孔摄像头的介绍。


	记者注意到，这些摄像头隐蔽在各种日常物品中，如插座、插排、台灯、充电宝、电子钟、蓝牙音箱等。除了这些产品，卖家还提供定制服务，可以将摄像头改装在买家寄来的私人物品中。摄像头分辨率可以达到4k，价格在400-800不等。


	这些摄像头究竟是谁在购买?


	徐优（化名）是一名在南昌念书的大学生，他曾经入手过这种摄像头。


	“当初因为好奇在购物网站上搜‘针孔摄像头’，发现购物网站这方面的东西都被下架了，只有比较简陋的镜头部分，询问店家后，店家让我加他的微信，跟我说款式很多。”徐优说。


	后来，徐优以240元的价格购买了一台充电宝摄像头。


	关于购买渠道，徐优还解释说，“我关注了他们在购物网站的店铺，结果发现，他们经常更新产品，但是每次点开之后商品都下架了，相当于只是起到一个‘引流’作用，通过购物网站通知顾客到了新款，可以到微信里面去买。”


	对此，记者在以买家身份询问某摄像头卖家时，对方说，“我们不走购物网站 
，全都微信付款发订单，如果一定要通过第三方平台的话可以拍其他产品代替。这种东西比较特殊，如果在购物网站上交易被查到的话，购物网站会直接报案，买卖双方都要担责。”


代理一般有自己的线下客户


	由于买卖双方都有一定需求，围绕摄像头形成了比较复杂的利益关系。


	张标（化名）是一名购物网站的摄像机卖家，他介绍自己的产品时说，镜头的大小是定义产品是否违规的关键。“我们家的产品是可以正常在购物网站售卖的。因为我们的镜头足够大，在国家规定允许的范围，不属于偷拍设备，所以不会被查、被抓。但有些产品同样也可以把它做成伪装性和隐蔽性比较强的样子，比如放在插排、灯泡里等。”


	和一些摄像头卖家一样，张标的公司也开在南方，他们在经营自己公司的同时，也会招聘个人代理。


	“很多我的朋友都会从我们这里拿货，在线上销售，我们也会向外界招收代理。”张标说。


	据张标介绍，以一款标价268元的机器人摄像头为例，代理不需要交保证金，就可以用210元的价格买到，然后通过张标的公司发出自己拿到的订单。


	“我身边认识的代理一个月的销量可以达到400、500台左右。他们从我这里拿货，根据自己销售渠道、顾客群体不同，自主定价。比如说，一个插排式的摄像头，成本大概在110元左右，代理自己配个内存卡后可以卖到200-300元左右。这些代理一般都有自己的线下客户，有的自己本身就卖电器，有的是做WiFi相关的产品，可以顺便推荐给顾客。也有外面的人来当我们的代理，通过自身渠道接订单。”张标说。


	除了这类合规的摄像头，张标说，他们也在售卖经过改装的充电宝、音箱类微型摄像头。“正常的产品都是在购物网站卖，但是一般所说的那些不让卖的产品我们也有的，都是同一个厂子生产的。这些摄像头不走购物网站，可以添加微信了解，也一样在招个人代理。”


	李兴（化名）就是一名微型摄像头的个人代理。他告诉记者，自己微店的生意不错，每天能卖出20台到30台。


	至于推广途径，李兴说，“我们花了一些钱在一家卖摄像头的购物网站店铺上打广告，顾客可以通过这个店铺找到我们的微信，但是这家店其实跟我们没有什么关系。通过这些广告可以吸引一些客户，不过更多还是通过熟人、老客户介绍来的，这样的成交量比较大。”


	当记者问道他们是否担心这类摄像头会被买家作为不当用途时，他说，“这个我不是很清楚，我们总不能在卖东西的时候还问客户买来是干什么的。但是我在卖的时候都会告诉客户，这个东西是违规的，私人用来取证可以，但是不要安装在公共场合。”


	“其实这东西就像‘百草枯’这些农药一样，你买来可以除草种地，但是如果有人非要买来喝也没办法，我们在卖的时候也不可能知道。”李兴说。


造成严重后果可能触犯刑法





	随着科技的发达，摄像头越来越先进。偷拍以及买卖摄像头的行为从法律上该如何定性?记者对此采访了业内有关专家。


	北京理工大学法学院副教授孟强认为，租房平台、酒店作为出租方，在出现偷拍偷录情况时，即便其自身不是这些设备的安装者，且对此也不知情，依然违反了租赁合同的约定，没有对承租方的人身安全、人格权利进到保护的义务，均具有一定的过错。承租人可以选择违约或者侵权之诉来向租房平台、酒店方主张违约或侵权责任。


	孟强还认为，私自安装摄像头、偷拍别人的行为，毫无疑问是属于侵犯他人隐私权的违法行为。民法总则第一百一十条规定：“自然人享有生命权、身体权、健康权、姓名权、肖像权、名誉权、荣誉权、隐私权、婚姻自主权等权利。法人、非法人组织享有名称权、名誉权、荣誉权等权利。”侵权责任法也规定，行为人因过错侵害他人民事权益，应当承担侵权责任。因此，偷拍偷录他人隐私的行为构成对他人隐私权的侵犯，应当承担侵权责任。根据治安管理处罚法，此类行为还可能构成行政违法，行为人需承担相应的行政责任。此外，偷拍偷录他人造成严重后果的，还可能触犯刑法、构成犯罪，行为人要承担刑事责任。


	中国政法大学特约研究员赵占领认为，对于安装摄像头、偷窥别人的隐私的人来说，这是直接的侵权行为，肯定要承担民事上的侵害责任，这一点没有疑问。而卖摄像头的人并不对本次侵权行为承担直接的法律责任。但如果卖家在销售时违反相关规定，所出售的摄像头属于国家规定的特殊器材，或是没有销售许可等相应资质的话，卖家需要承担行政责任，相关部门可对其进行行政处罚。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541295042_186135.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541295042_619509.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541295051_444289.jpg	</imageurl><videourl /></doc>