<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741318</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741318.html</url><title>你从未见过的逆战，新猎场再临大都会评测</title><datetime>2018-07-20 09:12:1</datetime><text>在2018年7月19号，《逆战》将会上线全新的猎场地图——再临大都会。该地图拥有六周年年度版本的全新玩法：将大世界概念、探索模式、海量任务与打僵尸等有机结合在了一起，打破了逆战传统僵尸猎场的规则。同时，我们所熟悉的Z博士将席卷重来，新的风暴即将来临。

大世界概念来袭 自由度高度开放
在此次再临大都会地图中，《逆战》首次提出了“大世界”的概念。玩家们需要自行选择路线，在不同的作战地区，例如废弃地下铁、剧院广场、破碎大厦等区域，完成随机的任务，逐步满足挑战BOSS的需求。而地图的大小，也将被扩张到相当于原有的30倍，供玩家们探索，而玩法也随之变得更加自由开放。在开始探索后每个阶段的初始时，系统会从任务库中随机激活四个任务。
近些年来尝试大世界概念的网游有很多，但这一点在传统FPS网游上却很少有机会见到，大多数可能也只是个噱头。《逆战》这一次在大世界概念的尝试，也确实和它此前在游戏模式方面敢于弄潮的风格相契合。从目前已知的信息来看，再临大都会都做得很好。

随机任务系统 让玩法更多样
目前的任务类型有六种，分别为：保卫、生存、净化、猎杀、赏金和摧毁，总共的任务数量多达三十余个。每个区域都有不同的任务供玩家选择，每个任务的星级都不太一样，我们需要通过任务解锁各个星级的星星，才能激活各个阶段的BOSS。
需要我们注意的是，任务从激活开始之后，除非完成、过期或是失败，否则不会消失，在BOSS进度条满之前，玩家们每关闭一个任务就会更新一个任务;而任务的详细信息，只有当玩家进入激活的区域并调查(对特定场景物件按下按钮)后，才会及时刷新在我们的地图面板上;在此之前的大地图上只会标示出有任务的区域，而不会标示出具体任务的地点与其他信息。在某些时间和特殊的条件下，会激活特殊任务或隐藏任务，所以玩家们需要多留意地图中随时可能被发现的彩蛋噢。
任务多了很多，但无须觉得它们很复杂。这种所谓的复杂只是系统对任务新鲜度的维持，见招拆招即可。不过玩家们在开始之前还是需要做一些大致的功课，例如老猎场从未有过的“净化”任务等。

不同进攻路线设定 这次我们真的不一样
在再临大都会中，玩家们需要自行选择路线，进入不同的作战地区完成任务。需要我们注意的是，每个区域的任务与星级都不太一样，刷新的任务必定跟刚关闭的任务不在同一个地点。我们需要根据我们目前已有的能力，进行小队之间的讨论，最终决定具体的进攻方针与路线。而本次猎场中，玩家们不再是八人一组一路闯下去，而是要分成两个小队分头探索。
进攻路线的选择是一个很有意思的设定。因为每个队伍的配置并不一定相同，可能有的偏输出，有的偏控制。这个时候，“团长”对攻略方针的合理规划以及各个小队的明确定位与路线的制定就显得尤为重要。

策略配合与小队系统 射击玩出了RPG的味道
前文提到，再临大都会中，玩家们需要各自分组分头探索。这几乎颠覆了我们对传统FPS网游PVE模式的认知，而更类似于某些RPG网游的“打团”副本，更加考验两个队伍之间的策略配合。全新的小队系统也将有效避免玩家之间各做各事甚至一个区域一个玩家，以及玩家与AI资源都过于分散的问题。
我们需要知道，任何时候，每个小队与个人只能同时参与一个任务，任务启动后非该小队成员会被传送出任务区。所以我们需要组成两个四人小队，分头探索。每个区域任务都需要小队中的所有玩家参与，所以划水行为似乎并不靠谱。当任务区内的玩家数量超过半数时，玩家可以手动启动任务，倒计时结束后将开启传送，进入任务区域。每个队伍需要根据自身的实际情况进行分工，前往不同的区域进行任务执行，累计任务奖励的星星，达到一定数量之后就会自动激活BOSS战任务。

当当前的BOSS挑战结束后，游戏就会进入下一阶段，系统也将激活属于此阶段的随机任务。两个小队将循环完成任务推进阶段的步骤，直到击败最终BOSS——Z博士。或是时间用尽。
可能许多玩家从未设想过《逆战》有朝一日也会像今天一样成为一个“打团游戏”。既然说到了“打团”，那么我们就一定要事先对游戏系统的机制，以及自身的定位有一定的了解。任务的类型与难度，区域的探索顺序，甚至新猎场中的僵尸拿起了盾牌穿上了铠甲要怎么打才快，都需要我们提前进行一定的研究——但并不难，无须有压力与负担。过去我们那么多英雄炼狱级的猎场都过了，这次的再临大都会，凭借我们以往的实力，也应该顺水推舟才是。

逆战六周年 这一战玩点大的!
无论是过去玩家之间口口相传的“我已经没钱对抗康普尼了”，还是一些老玩家由于《逆战》迟迟不出新猎场而对官方诚意做出的种种猜忌，此次全新大猎场“再临大都会”以及版本附加的海量福利，无疑都是对过去逆战忠实玩家们合理诉求的极大满足。
三十倍于过去的“大世界”地图，随机激活的六类三十余种任务，不同的进攻方针，以及逆战从未涉猎过的双小队系统。如果说过去的老猎场是“单纯的一条线”，那么新猎场就是“复杂的一张面”：新猎场的各项元素都变得异常丰富，策略感十足。新猎场中每个小队乃至每个玩家的责任感与存在感都将得到空前的提升，而满足玩家的体验感，总会是每款游戏都渴望达到的最高优先级。
目前新猎场——再临大都会，已经在《逆战》体验服率先上线。网络上各路的爆料视频，与逆战六周年策划面对面直播时对新猎场的详细介绍，都已一应俱全。在新猎场在正式服上线后，各位玩家们也可以随着大家的脚步一起，亲身探索《逆战》你从未目睹过的精妙绝伦，感受你六年前最初进入《逆战》大都会时的那份紧张与激动吧——不过这份久违的紧张与激动，会变得更加“立体”就是了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091001_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091011_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091018_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091031_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091040_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091051_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720091058_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>