<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746127</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746127.html</url><title>女友力大作《贪吃猪大作战》9月27日正式发售</title><datetime>2018-09-26 11:35:5</datetime><text>
	欧阳翠花是一只热爱学习、天天向上的小猪，和邻居家爱看《网球王子》的佩奇不同，她有着一个吃嘛嘛香的好胃口，所以相比王子她更喜欢网球一点儿，无论这网球是煎的还是炒的，她都下得去嘴。





	听毕，奔波灞大伯表示十分淡定


	但该来的总会来，突然有一天，欧阳翠花也明白了王子这种物件儿的好处，于是，一场充满瑰丽幻想、荒诞猎奇，偏又天真烂漫的冒险启程了，她找到了村里人脉最广的五眼奔波灞大伯，告诉他自己要找到一名王子并嫁给他。


	你所要做的就是：吃掉所有吐出的球（呃）


	欧阳翠花是一个说干就干的狠人，除了胃口啥也没带的她在咨询完镇政府在哪边儿之后立马就轻装上路了。不过她自己也知道，作为村花的她除去一副倾国倾城的外貌之外，也只有在吃货这个专业上，有着远超925本科生的实力，所以在冒险的路上，面对所有的挑战和困难，她皆全凭一个“吃”字怼之。





	怼天怼地怼飞机


	在靠近王子不小心遗漏在地上的网球时，欧阳翠花可以轻松地、不就任何佐料地将其吃进肚子，并利用其远超他人的腹部核心力量，将网球以210公里/小时的速度吐出去，给哪些拦路的贱虫子们以致命一击。不过吐出去的所有网球还是都要再吃回来的，就像出来混总是要还的一样，身为女人的欧阳翠花自小便懂得这世间的最高级法则。





	吐球会出胆汁，请在胆汁的海洋中遨游


	当然，随着网球越吃越多，她的身材也会越来越丰满，以至于有时需要吐出一些来才能经过国家质检局设置的门框。对此欧阳翠花也明白，这只不过是不让乡下村民的肥胖程度超过贵族的借口罢了，谁不知道想要胖到250公斤，必须要有上面颁发的蓝标才行，这美丽的特权并不是每个普通人都能拥有的。





	完成冒险，奔波灞大伯会吐给你一粒珠子


	999 in 1魔改：和女友一起毁童年是最美妙的事


	冒险的旅途中，欧阳翠花并不总是孤独一人，有时她会遇到结伴而行的姐妹，与她一起向着王子努力滑翔，噢，对了，这个时空的猪是有翅膀的，就像预言家雷布斯·D·大军说的那样，他们一个个飞得都十分矫健，就好像上半年的游戏圈一般。





	魔改《吃豆人》


	为了王子，她们将深入吃豆人城堡，在幽灵看守的眼皮下盗走秘宝；





	双拍在手，天下我有


	为了王子，她们将挑战世界上最罕见的、拥有一对网球拍翅膀的狮尾蝎；





	要你命3000-Ti单风扇版


	为了王子，她们将面对要你命3000螺旋齿轮的追杀；





	要把你做成猪寿司的章鱼


	为了王子，她们将在太平洋海域和日式触手怪战个昏天黑地；





	四人乱斗模式





	大、蜈、蚣





	魔改《打砖块》


	为了王子，她们要打砖块、打保龄、跳方块、喝啤酒、斗蜈蚣……她们要在20多个不同的时空中披荆斩棘近12个小时，升上个200来级，顺便在怼掉10多个BOSS。


	如此精彩的冒险旅程，如此女权主义爆表的游戏，如此复古又华丽的童年魔改，你，还不心动吗？！





	are u ok？


	快带着你的“女朋友”一起来和欧阳翠花漫游这神奇异境吧！9月27日，支持多人协作的像素动作游戏《贪吃猪大作战（Pig Eat Ball）》Steam正式发售，翠花的王子到底找到没，结局由你书写！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932566_129815.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932577_439092.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932585_151724.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932593_621423.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932602_205586.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932608_697975.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932614_224725.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932620_766877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932627_981020.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932634_891771.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932641_694008.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180926/1537932650_138564.jpg	</imageurl><videourl /></doc>