<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745208</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745208.html</url><title>美国某程序员每天晚上出去捡垃圾 年收入达60万美元</title><datetime>2018-09-12 09:12:2</datetime><text>
	在中国捡垃圾的人经常被人鄙视，认为这是很丢脸的行为。许多人认为捡垃圾很脏，并呲之以鼻。但你能想象到，一个程序猿也会去捡垃圾，而且年收入高达60万美元？今天就让我们来了解下面的故事吧！


	37岁的马特·马龙不介意被称作“掏垃圾的”，但如果你叫他“盈利性考古学家”，他会更开心。普通拾荒者从垃圾箱里捡塑料瓶、纸箱子、 
别人丢掉的衣服，而程序员转型的专业选手马特能从里面挖出吸尘器、电脑、滑板车，甚至整整40台全新型号的戴尔电脑。


	靠着敏锐的嗅觉和超强的翻新能力，37 岁的德州程序员马特·马龙(Matt Malon)成为了垃圾箱之王，从里面挖出了源源不断的宝藏，把它变成了一笔年入 
60 万美元的生意。





	马特正站在自己的车上翻找垃圾箱


	虽然美国的大街不是用金子铺成的，但美国人每天都在往垃圾箱里扔金子。据《连线》杂志给出的数据，每个美国人平均每年产生 66 磅的电子垃圾，其中只有 
29.2% 会被回收。


	同时，因为产品线更新或处理滞销产品，沃尔玛、Target 这样的美国零售巨头们每年都会丢弃总价值超过 500 亿美元的全新未开封产品。


	“奥斯汀实在是科技气息太浓了，连垃圾都是高科技的!”一个跟着马特捡了一晚上垃圾的 NBC 记者感叹道。在见识了美国人的垃圾箱里有多少宝贝之后，一个“空手套白狼”的致富计划慢慢在马特脑海里成型。





程序员变身垃圾王


	9年前，“垃圾王” 
马特还是一名德州奥斯汀网络安全公司的程序员。马特的日常工作，就是评估客户的网络信息安全系统是否足够安全。而他们常用的检查方法之一叫做“零信息攻击”，既是说，在对客户一无所知的情况下尝试黑进对方的网络系统，获取客户的加密信息。


	想要推倒坚实的防火墙，就要从墙上的小裂缝下手，马特对这个道理再清楚不过了。经过长时间的观察和蹲点，马特发现，攻击对象最脆弱的那条裂缝，竟然就是垃圾箱!





	马特在公司边上的垃圾箱里找到的纸本机密文件


	一些仍保留着传统办公习惯的客户会把文件和办公资料随手扔进废纸篓里，只有机密文件才会经过碎纸机。在客户的垃圾箱里，马龙找到过客户员工的社保号信息和特朗普的私人电话号码(马特试了一下，竟然打通了)。


	还有一次，他甚至翻到了一本员工子女信息簿，其中包括员工小孩的姓名、性别、家庭住址、就诊记录，整整有2000多条!


	然而在做安保工作之余，马特也在办公室垃圾箱里发现了一些别的好东西。在OfficeMax 
的垃圾箱里，马特找到了一大堆被淘汰下来的打印机;在艾默生电气仓库后面的垃圾箱里，他捡了几个废弃电机，能让无人机飞到每小时 50 迈。


	出于好奇，马特探索了更多的垃圾箱：美国最大电子产品零售商百思买、大型家居建材零售商家得宝、五金连锁店 Harbor Freight 
的垃圾箱，全都被马特轮了个遍。从那时起，马特就开始把垃圾箱里的好东西捡回家翻新了。


盈利之路


	一个普通的夜晚，普通人都已酣然入睡，马特开上自己的雪弗兰皮卡车开始了今天的寻宝之旅。在住宅区的垃圾箱前稍作停留之后，马特转向了自己的主场——公司和大型零售商的垃圾箱。


	一晚上过去，马特的战利品几乎装满了皮卡车的后箱：一个信用卡 pos 机、一对带包装的全新音响、功能完好的冲击钻、LED 
灯管以及满满一箱铜丝(每盒售价20刀)。


	甚至还有一台功能完好的苹果 Machitosh Classic，在 eBay 上有收藏者出价 157 刀求购。





	但这一晚马特找到的最值钱的东西，是一套全新带包装未组装的樱桃木书桌，售价279美元。





	马特粗略统计了一下，就这样辛苦一晚上捡的垃圾大约价值3000美元，远远超过了他做程序员一天的收入。就这样，马特的“宝贝”越积越多，家里很快就堆不下了，于是他开了一个车库大甩卖。


	从 OfficeMax 捡来的照片纸和打印机墨盒，在 Harbor Freight 垃圾箱里找到的电钻，GameStop 
找到的游戏碟，还有家得宝(Home Depot)找到的全新装饰品……几乎所有捡来的小玩意儿都在两天内卖空了，马特简直惊呆了。


“营利性考古学家”


	37岁的马特·马龙不介意被称作“掏垃圾的”，但如果你叫他“盈利性考古学家”，他会更开心。


	在长达九年的垃圾箱寻宝之路上，马特发现了很多“生财之道”。马特每天都会检查自己家附近的购物中心垃圾箱，整理出了一份详尽的垃圾箱更新时间表。他知道哪个商家会在每周的哪一天处理垃圾，并根据时间表制定了效率最高的垃圾回收路线。





	马特捡到的整整一箱暴雪礼品卡


	马特还发现，正准备搬迁或着正在进行商品升级的店铺也是很好的目标。在购物中心 Circuit City 
关闭前的几周，马特“集中袭击”了这里的垃圾箱，见到了全新的立体声音响，GPS设备，和被处理掉的全新相机。


	还有一次，马特在 Bealls 
旁边发现了一个突然冒出来的垃圾箱，他判断这家店可能正在改造升级。于是他把卡车开过去，跳进垃圾箱里，翻出了三个全新的人体模特，并转手把模特卖给了奥斯汀新开的快闪店。


	马特对《连线》杂志说，“我一直在学习，并且渐渐总结了一套效率最高的垃圾收集系统。”





	马特在朋友的协助下搬运大型垃圾


	还有一个大家都想不到的寻宝处，那就是美国路边随处可见的私人小仓库。马特说。在人们搬走自己很早以前存下的东西时，经常会产生“我怎么连这破玩意儿都留着”的想法。更有些离异之后分割财产，或前来取已故亲人留下的物品的人，会在仓库里丢下大量价值不菲的物品。


	马特会花20美元租下最便宜的小仓库，以换取24小时自由出入仓库区的权利。据马特说，有一次一开仓库门，就在里面看到了一套别人丢下的崭新电动工具套装。它很沉，但能卖个好价钱。





	垃圾箱里的全新皮手表


	但也不是每次寻宝都能捡到全新的好货，更多的时候，马特需要面对的是“需要一点关爱就能焕发新生”的废品。


	在奥斯汀，经常有人把废弃的电动滑板车扔在街边的回收车里。马特发现，这些废弃滑板车的核心动力系统还是完好的，只是其中的 12 
伏供电电池老化了而已。在美国，换一块电池的价格和买一辆新车差不多，因此很多人都会把旧的滑板车直接扔掉。


	然而对马特而言，给这些电动车换电池几乎一分钱都不用花!因为他曾经从一栋即将被拆除的大楼里“抢救”出几百个紧急出口灯，每一个灯里都有一个 12 
伏电池。到现在为止，马特已经卖出了100多辆翻新电动滑板车，平均每辆卖 150 美元。


	马特算了算，如果自己当一个全职垃圾寻宝人，保守估计一年也能挣 60 万美元。


美国的大问题


	如今，垃圾回收已经成为美国的大问题。在马特看来，自己能从垃圾箱里赚到这么多钱完全是因为美国人受到的教育。“不喜欢，就可以扔，这是美国人从小就知道的。”马特说。


	根据哥伦比亚大学的研究，2004年，美国的人均生产垃圾量已经达到了每天 7.1 磅。美国各地都在出现巨型垃圾山。


	南加州著名的 Puente Hill 垃圾填埋场高达152米，上面堆了 1.5 亿吨垃圾，而这个垃圾填埋场处理的只是区区一个洛杉矶县的垃圾。





	Puente Hill 一角


	这些垃圾中的大部分都没有价值，但也有很多是翻新之后就能使用，甚至有些仅仅是因为产品更新或过季就被带着包装丢弃的。这就是纯粹的浪费。此外，美国处理垃圾的方式也有很大的问题。


	随着商用垃圾压缩机的普及，越来越多的垃圾在被回收之前就被挤成了一坨看不清面目的方块儿。


	在垃圾压缩机出现之前，奥斯汀的沃尔玛超市卸货车上经常能找到十几辆滞销的儿童自行车，这些儿童自行车会被马特这样的淘金者挖出，以很低的价格卖给那些贫困的孩子。


	而现在，大家只能眼睁睁地看着这些有价值的“垃圾”被锁在压缩机内，慢慢地被挤压成没有生命的铁块。





	好在有马特这样的寻宝者，在用自己的行动和浪费行为对抗。


	在资源短缺气候恶化的今天，美国人也需要重新审视自己的生活方式，走上一条环保可持续之路。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714452_696308.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714483_200792.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714461_374815.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714499_996058.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714504_565761.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714510_920801.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714516_300006.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714522_548632.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714528_634943.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536714536_428595.jpg	</imageurl><videourl /></doc>