<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737978</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737978.html</url><title>娲皇遗脉 《古剑奇谭OL》补天岭中的双生门派</title><datetime>2018-06-21 09:35:0</datetime><text>在《古剑奇谭网络版》中，补天岭浓重的苗疆风格在三宗之中显得尤为特殊。上古时代，地皇女娲的虔诚信奉者——寮族，奉女娲之命居留于补天岭，世代守护圣物，并逐渐衍生为两大分支。司命于地上光明处，负责祭祀、接待等事务，热爱生命，崇尚和平;而守卫着地下神殿的咒隐，以生命为誓守护圣物，肃杀阴冷，杀伐果决。
地处西南边陲，尊崇女娲神上的司命、咒隐两派，神秘而令人向往。如果你也希望加入补天岭，成为司命或是咒隐，完成女娲大神的嘱托，就一定不要错过今天的爆料!
7月5日，《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】即将全面开启，参与官网预约并填写问卷，100%获得内测礼包，助你抢先踏上步云洲，开启寻仙问道之旅!

图片001 加入司命、咒隐两派，誓死守护补天岭女娲圣物!
补天岭祝奉娲皇，双门派众志同心
数千年来，司命及咒隐两派弟子共同守卫补天岭，虔心供奉女娲大神。然而乱世不断，各方妖邪势力蜂起。为了培养术法精湛、战力强绝的弟子以应对危机，补天岭与中原修仙门派互通有无，逐渐成为了威震南疆的修仙宗门。而“寮族”也已不再是依靠血缘关系连结的氏族，志愿加入补天岭的人，都可经由“入族仪式”成为寮族一员。

图片002 补天岭大司命——明月尘

图片003 司命门派据点——擎香海
补天岭中，“族长”为最高的权力者，然而前代族长静南姝于三十年前的秦陵之变中牺牲，现任族长静霜夜近来也因故暂时退隐，因此目前族长职务由大司命明月尘暂代。
司命是寮族中的祭司群体，在大司命明月尘的带领下，主要负责接待外客，保卫补天岭地面和外围;而“大巫祝”祸烨莲则率领巫卫群体——咒隐，负责地下神殿和娲皇圣物的守卫。司命和咒隐皆源出寮族，彼此间大多是熟识的亲友关系，往往寥寥数语就能准确沟通，十分默契。其中最为典型的例子，莫过于两派的首领——明月尘与祸烨莲。

图片004 补天岭大巫祝——祸烨莲

图片005 咒隐门派据点——杳冥涧
大司命明月尘，品貌言行温和圣洁，为人心思缜密，操持族中大小事务从无懈怠，补天岭上下无不心悦诚服;而祸烨莲性格孤傲冷峻，不苟言笑，虽近乎失明，却极擅长凭借对话者的语气甚至气息探查人心，几乎无人敢当面欺瞒于他。二人性格截然相反，却互为至交，从小一起长大，一同承担荣耀，一同面对威胁，结下了深厚情谊，战斗时的配合更是天衣无缝，可谓心有灵犀。

图片006 补天岭人物关系图
救苦难司命仁心，唤灵兽协力制敌
司命身负祭司和医者之职，博爱并且有责任感，对女娲有着纯净、不可动摇的信仰，能给身边的人带来心灵上的平静。时逢乱世，他们还会派出一些弟子出外，救死扶伤，宣导女娲的仁爱精神。

图片007 补天岭少司命——风茗
门派中除了为首的大司命，还设有知客、持礼、传法、玉帛四位司祭，辅助大司命管理弟子。而少司命的任务，主要是协助四位司祭工作，并辅佐大司命处理一些事务，被看作是大司命的继任者。现任少司命风茗是一个聪颖正直的少女，天性活泼，十分受族人喜爱。虽然她被明月尘收为弟子的时间并不长，却已经展现出远超常人的术法天赋。

图片008 补天岭传法司祭——风炼
司命弟子对女娲的信仰愈纯粹，其修行愈精进。他们善良和蔼，却并不软弱，战斗时更是勇敢果决。在惩戒恶徒、护卫族群时，司命会施展“唤灵咒”专精术法，召唤特定灵兽协助作战，并能以强烈的信仰，将灵力转化为炽热光束伤敌;当伙伴受伤时，司命更可使用“娲圣祝由咒”专精，以虔诚祈愿控制灵力运转，召唤灵兽摩罗辅助治疗。

图片009 司命专精——唤灵咒

图片010 司命专精——娲圣祝由咒
守圣物咒隐潜匿，炼寒阴血蛊为祭
常年的守卫，使得咒隐弟子性情肃杀阴冷，不喜言语，很难看到太大的情绪波动。加之以阴气修行，视力受损，故多以面具覆面，看起来诡异且难以捉摸。和外人相处时，咒隐多以简练冷淡的语言进行交涉，甚至直接以行动来回应。而在咒隐内部，因为彼此足够了解，很多时候数句暗语就能明白对方的意思。

图片011 补天岭五咒——光咒俄净
大巫祝其下设五位能力出众的弟子辅助管理咒隐弟子，名为“五咒”。在术法上，五咒各有擅长，能力也各有偏向，但都是大巫祝的左膀右臂。光咒俄净年纪最少，却已是负责地下神殿祭祀事宜的长老，颇受祸烨莲看重;蝶咒茯苓是前代大巫祝之妻，心思十分缜密，擅长逻辑推理和演算，役使蝴蝶作为攻击的手段;清咒风夷昇爱蛊成痴，其堂兄是司命中的传法司祭风炼;殇咒凤七石最擅用毒，幼时被娲罔所救，为报恩情而成为了一名咒隐;煞咒娲罔年纪最长，其术法修为之高，施咒速度之快，连祸烨莲也自愧不如。

图片012 补天岭五咒——清咒风夷昇
咒隐常于浓密的阴泉雾气中打坐，以纯净的阴属性灵气淬锻躯体，使得身躯阴寒坚韧。攻击敌人时，咒隐弟子往往采用“窈冥蛊咒”专精，以咒言驭使蛊虫按自己的意志行事，在潜行隐踪的同时配合巨镰斩击;而“圣佑血祭”专精是从寮族古籍《圣佑诀》中脱胎出的疗伤秘术，施术者会奉献自己的鲜血以求娲皇恩赐，配合有治疗和辅助效果的蛊虫，对同伴进行救治。

图片013 咒隐专精——窈冥蛊咒

图片014 咒隐专精——圣佑血祭
秦陵内魔龙再出，落华剑苦寻新主
三十年前，寮族族长静南姝为封印魔龙，命殒秦陵;三十年后，封印再度松动，秦陵之难恐将重演。而剑胆石居中的落华剑心也在不断散逸，如再无新主出现，继承静南姝之遗志，修复残剑，一代名剑落华也将永远化为凡铁。
7月5日，《古剑奇谭网络版》将开启大规模【凌云内测】，届时望司命、咒隐的有志弟子依约而来，通过试炼，继任落华剑新主，带领各路仙家再战秦陵，修复封印!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093439_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093433_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093425_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093414_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093409_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093404_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093358_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093347_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093339_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093333_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093326_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093321_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621093307_1_lit.gif	</imageurl><videourl /></doc>