<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752633</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752633.html</url><title>除了权健之外，这些年还有多少伪中医保健的套路？</title><datetime>2018-12-31 14:39:1</datetime><text>
	近日，国家中医药管理局召开专题会议，决心整治打着中医旗号的养生保健服务乱象，针对发布中医医疗广告、培训、保健服务及产品等问题开展全面排查和梳理。


	近些年来，从张悟本到李一，从免费送鸡蛋到保健知识讲座，打着中医旗号的保健服务、产品、药品层出不穷，消费者在信与不信的迷茫中懵懂着，纠结着，更有为数众多的盲目崇信者，上着当，受着骗，仍旧乐此不疲。那些伪中医保健的真面目是怎样的?危害在哪里?下面就让我们好好盘点一下。


类型一：食疗保健


	民以食为天，以饮食为由对消费者进行忽悠，是打着中医旗号的行骗“大师”们的首选，过去有，现在仍然有。


	已经被打回原形的养生保健“大师”张悟本就曾以此为由忽悠了无数消费者，他煞有介事地说：盐吃得越多越好，茄子吸油有利于控制血脂，光吃白薯就能预防疾病。其中最为出名的理论是，吃绿豆可以治百病，一度使得绿豆的价格飞涨。





“吃豆类是很好，但是从科学角度来看，绿豆并不能治病。这是显而易见的歪理。”内蒙古老中医杨晓东评价说。


	从一个下岗职工摇身一变成为“中国顶尖营养大师”，张悟本能有如此之大的忽悠空间，消费者常识的缺乏和盲从的心理为其提供了土壤。张悟本倒了，但是打着中医保健旗号的食疗“学说”似乎并没有就此终结。


	这类手法的特点，是骗子们往往用生活中最常见的食品为基础，无限夸大其功能，通过恐吓、诱惑、误导，让人相信其歪理邪说，将群众最关注、最害怕的疾病与这些食物联系起来，从而成功完成从轻信到坚信的心理缝合。


	杨晓东提示说：“其实识破这些骗局并不难，只要能够掌握正确的知识即可，拿饮食保健来说，不能将日常生活中常见的食物和慢性病、疑难病联系起来，因为二者通常是没有联系的。医疗科学的进步从未停止，但是征服慢性病，破解疑难杂症的疗法需要一步一步来，不是几个所谓的大师发表一次演说、做一次讲座就可以解决的，这是一个浅显的道理。”


类型二：日用保健品


	我们不得不承认，在中国，但凡能和养生保健扯上关系的东西，在很多人眼中就是好东西，正因如此，才有了保健品欺骗大众的广阔“舞台”。


	这样的案例比比皆是，来看一个最新的。家住吉林辽源的赵先生60岁出头，患有多年的高血压疾病，他听朋友介绍说，有一种叫紫根胶囊的保健食品降血压效果很好，他随即买了三盒。


	“吃药之前血压170、180到200，吃完这个药以后，降得非常快，脑袋也不迷糊了。但是过了几天就感觉腰疼，肋骨也不得劲儿，后期我就有点不敢吃了。”随后，赵先生拿着这种紫根胶囊前往当地食药监部门咨询，结论是，胶囊里检出非法添加的有毒成分硝苯地平、卡多普利等西药成分，添加量比正常量加大了十倍甚至是十几倍。


	这类骗局的一般套路如下：以老人为突破点，以公益讲座为幌子，以免费送鸡蛋、赠送体检、抽奖、义诊等为主要进攻手段，时机成熟之后，推出高价保健品。


	统计资料显示，早在2015年，全国保健食品生产企业就多大2600多家，从业人员600多万人，产值超过3000亿元。巨额产值的背后，暴利促使一些企业和个人不断升级推销手段，虽然有关部门从严监管，但保健食品乱象仍难绝迹。





“在以医学之名进行非法宣传保健品的过程中，宣传语中通常包含很多生物、中西医学及科技术语，这种看似专业的说法会让很多人中招，”内蒙古医科大学教授钟林（化名）告诉科技日报记者说：“怕死、怕衰老、怕得病，是人的正常心理，但是这种心理不能成为轻信保健品的理由。”





钟林提示，权健事件成为舆论热点，是一次矫正消费者心理的好时机，戳破保健品骗局的最好武器就是知识，希望那些准备花巨资购买保健品的消费者在行动之前，先用知识和常识为自己补上一课。


	“比如现在市场上常见的蜂胶类保健品，我们认为冒牌货的数量就远比真货多，原因很简单，蜂胶在全国的年产量只有不到300吨，而年交易量却有2000多吨，这个数据还不够有说服力吗?”钟林说。


类型三：中医保健疗法


	针灸、拔罐、推拿，是我国中医文化中的代表，讲科学、有底蕴、有效果。但是如果被以盈利为目的的人们用到手里，就会变味儿，甚至令人痛恨。比如说权健。


	科技日报以科学之名发文质疑权健的“中医火疗”后，新京报记者随即在权健火疗店进行体验式暗访，结论是：疼得够呛，没见到效果。中医保健，都有着严格的操作手法和理论依据，比如真正的火疗，需要将二十几味中药浸泡的药绳按照经络放在人体，配以保鲜膜、多层毛巾加以辅助，并且有着严格的时间和温度控制。





“直接用沾有酒精的毛巾放在身体上点着，这哪叫火疗，简直是在玩命儿。”杨晓东说。


	时下，数不清的中医养生会所像雨后的青苔一样在全国各地蔓延，向消费者提供按摩、针灸、刮痧、艾灸、经络疏通等保健服务，甚至一些美发店也增加了针灸减肥、针灸美容等“中医”养生项目。不说别的，仅是包治百病的效果，就不得不让人质疑。


	《大河报》记者曾经对“每周放一罐血”、“生物电治疗高血压”、“针罐疗法祛美容湿毒”等打着医学旗号进行保健服务的项目进行调查，结果发现，放过血的消费者整日昏昏欲睡，生物电治疗仪是三无产品，针罐美容却有生命危险。专家提醒：护好自身元气是最好的保健方法，如需治疗，需到医院。


	“拔罐、刮痧、足疗、针灸，都是中医学瑰宝，但并不是谁都能做。随便找个小店就能达到中医保健的目的，很不现实，这就好比从幼儿园里找英语翻译，很难找到，”杨晓东提醒说：“真正的中医保健疗法必然是源自真正的医师，要到医院里找，而且，真正的中医保健根本不需要一次几百元甚至上千元的价格，注重中医保健的人们一定要明确一点，老祖宗留下来的宝贵遗产，不仅有效，而且物美价廉。”


类型四：虚假保健学说


	先做个科普：2016年12月，人社部公示国家职业资格目录清单，确定“保健调理师”是唯一一个保健类职业。


	所以，当你看到所谓的专家、大师，或是气定神闲，或是口若悬河在那里开讲，应该先问问他，有没有保健调理师或医师的资格证。


	我国有一个叫“尿疗协会”的组织，协会官网称：喝尿可以治病养生。还说，要弘扬我国既古老又新颖的喝尿文化，宣传推广自尿疗法，让想喝尿的人知道如何喝，让不敢喝尿的人排除心理障碍，知道喝尿的好处。网友听了该协会的保健学说后直呼：“三观”被震碎了。





中医理论的复杂和深奥，给了制造虚假保健学说之人足够的发挥空间，在这个空间里，他们可以天马行空，可以随意编造“神话”，包治百病的火疗、能够杀死癌细胞的石疗，莫不如此。而每一个虚假保健学说的背后，必然有一个待售的保健“神”品。


	张悟本曾煞有介事地说：吃绿豆可以治百病，治病不用去医院，吃就能解决问题。中国工程院院士王陇德曾驳斥张悟本的保健学说：“有人说把吃出来的病吃回去，那他可以得诺贝尔奖了。”张悟本和李一之流已经现了原形，但是很多其他“大师”们依然健在，因为就在几天前，权健的理疗师还说：“在权健，没有什么病是我们不敢治的”，底气十足。





2018年即将过去的时候，国家决心整治打着中医旗号的养生保健服务乱象，针对发布中医医疗广告、培训、保健服务及产品等问题开展全面排查和梳理，曙光来了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238265_418920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238278_716996.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238287_195265.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238299_966158.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238312_769008.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546238323_155714.jpg	</imageurl><videourl /></doc>