<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733981</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733981.html</url><title>《战地5》载具曝光 坦克、V1火箭和防空装甲车</title><datetime>2018-05-24 05:31:5</datetime><text>《战地》中文官网发布了新的博客——“你从未见过的第二次世界大战”，解释了《战地5》为什么选择二战背景，但《战地5》的二战又将和其他二战游戏有什么不同。根据官方，《战地5》多人模式中将收录轻型坦克、防空装甲车、V1火箭车等载具。

加入《战地5》，体验人类史上最大的战争，并随着《战地》系列一起追本溯源，以前所未见的角度重临二次世界大战。和小队成员一同游玩宏大的大型行动和合作协同作战等全新模式，体验多人模式中的艰苦全面战争，或在单人模式战争故事中见证在全球战火下的精采个人事迹。踏上全球各地壮阔且出人意表的战场，享受史上最为丰富和身临其境的《战地》。
原文如下：
二次世界大战。有人说这是人类史上规模最大的冲突。
对于我和原始开发团队而言，二次大战始终都是我们的优先选择，于是在1999年，我们将坦克、飞机和海军单位放进了一个更大的战场之中，并拓展了整个射击游戏种类的版图。在这个前提下所诞生的心血结晶就是《战地1942》，而这款游戏更是开创了我们之后持续参与的系列作品。能够在自己所制作的游戏里重临电影当中刺激的二战场面，同时又不用太过严肃地进行游戏，的确是非常令人愉悦的体验。
我还记得当初在测试威克岛这款经典地图时，能驾驶飞机在充满舰船、坦克、飞机及士兵的宏大战场中唿啸而过，我就知道我们成功了。从那之后，我们也创造了在更多不同时代的多款《战地》作品，每款作品的着重点也都有所不同。但我必须承认：我们始终渴望着要回归二次世界大战。
我们开发完从《战地2》持续至《战地4》的现代背景作品后，又再次探讨接下来该做些什么。二次世界大战曾闪过我们的脑海，但我们同时也想追寻一次大战的可能性，并挑战大众对此战役的观点。这个从事后看来有点冒险的决策，最终成了《战地1》这款成功的作品。
而当我们又要规划下一款《战地》作品时，重临二次大战的机会再次敞开。在过去的一段时间以来，二战背景在游戏当中的呈现开始出现过饱和的状态，我们也不想不断重复着相同的旅程，每次都一样着重在抢滩登陆和耳熟能详的战役上。所以仰赖着《战地1》的设计理念：「未曾被诉说、游玩和见证过的体验」，我们终于能够从这些既定观念中脱身，专注在真正令我们感到期待的内容上。
而最终的成果，便是《战地5》。

将战场拉到出人意料的地点
这次我们不打算重新呈现《战地1942》中的地点，而是决定探索其他可能性，讲述玩家们可能还不熟悉的战争故事。
在《战地5》多人模式中，交战随处都会发生，无论是野地或沼泽地、在桥梁上或运河上，甚至是在城市的断垣残壁之中，都能成为战场。无论玩家选择在何处开战，这些地点实际上都是历史中的战局转折点，只是随着时间过去而受到众人遗忘罢了。
揭露预告片便是个绝佳范例，当中描写的北法激战便是发生在战争早期，绝对出乎玩家意料。玩家会体验到二战的标志性元素，例如扮演伞兵空投在作为任务关键的桥樑之上。然而，这次玩家扮演的不是美军，而是要加入德军在埃斯科河的攻势，这场攻势也将在之后导致英军撤煺至敦克尔克，也就是史称的「敦克尔克大撤退」。
在单人战役战争故事中，这些出人意料的地点宛若实境。而由于《战地5》是在瑞典的斯德哥尔摩进行开发，我们一开始所选的外景地点自然就是我们西边的邻国：挪威。在这里，我们将讲述一名年轻挪威反抗军在德国占领期间的故事。这个故事并没有什么拯救世界这种远大愿景，而是从更私密的角度切入：拯救所爱之人。每个故事我们都希望找到新的角度、新的调性和新的游戏表现，以确保玩家会时时期盼下一秒会出现的内容。
这些地点不过是个开始。随着《战地5》持续发展，玩家还能踏上更多地图，体验更为深刻且逼真的二次大战场景。
和你的士兵连队一同体验持续演化的二战战场
你在《战地5》中的旅程开始于你的连队，而你也可以让每个士兵看起来都与众不同。我们的目标是希望玩家在游戏时能和自己旗下的士兵连队和载具一同在二战旅程中相互成长。玩家可以创造并自订士兵、武器和载具–还不仅仅是外观，也包括操作方式。
连队将给予玩家更多个人化和战术方面的体验。玩家所选择的每个配件都属于旗下的士兵，而载具的外观也能由玩家亲手改造。透过变化长相、服装和脸部涂料，决定旗下士兵的外观，并透过选择兵种、原型和装备来决定其操作方式。
前所未见的科技大跃进年代中的武器与载具
我们希望《战地5》能提供真实且出人意料的二战体验。这代表必须在玩家未看过的内容和二战标志性内容间找出绝妙的平衡，尤其是在武器和载具上。
我们深入研究了二战期间在整个军事硬体方面的演化，希望找到一个能提供多样游戏工具的新角度，能在遵循史实的前提下为游戏带来更多衝击性体验。玩家当然还是可以装备二战时期的经典武器，但同时也能见证到摧枯拉朽的V1火箭是如何肆虐整个战场。
俗话说：「需要是发明之母」，这点拿来讲述二战期间前所未见的科技演进真是太贴切不过了。最好的例子就是坦克的底盘在二战期间几乎维持不变，但坦克车身和配件的改善与专精化却以极快的速度在进行。而在《战地5》中，玩家将能够体验到这点，见证轻型坦克和防空装甲车採用相同底盘的事实。
除此之外，我们也不想像之前一样，在相同的地点展现另一款老套的载具。我们希望每台载具、每把武器、每名士兵都有自己的故事，这样的内容才有重量，才能让玩家想要思索背后的歷史沿革。载具在战局中往往是会移动的基地，所以上头应该要有来自无数战斗的伤疤。在战争当中，个人风格的改造也十分常见。我们採用了全新的方式，让玩家能够将自己的个性与游戏风格展现出来。
准备迎接《战地5》
看着过去这几年来对于二战愿景的塑造，的确是段精彩的旅程。我还保留着满满一柜的《战地1942》和《战地1943》的参考资料和设计档案，但这次我们刻意不去使用这些资料。我们想要展望全新的未来。
我已经迫不及待想知道玩家们是否也和我们一样对这二次大战的全新呈现感到期待了。
是时候真相大白了！
《战地5》将于2018年10月在Xbox One、PlayStation4和PC上全球推出。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524052911_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524052919_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>