<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736116</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736116.html</url><title>电竞天才的救赎之路：花三年时间去弥补一次反向Q</title><datetime>2018-06-07 14:25:5</datetime><text>6月3日晚，绝地求生世界总决赛中国预选赛(PCPI)TPP决赛第12局的比赛结束后，官方进入了紧急计算比分的环节。刚刚在第12局中吃鸡的4AM战队坐在位置上，表情最严肃的是他们的队长韦神。第11局比赛结束之后，4AM距离第一名的队伍相差500分，在逆天改命完成吃鸡之后，他们能否超越第一名的队伍前往德国柏林都还是一个未知数。在这段时间，韦神的脑海里无数次回想起这三年的时间，一张前往德国柏林的机票，他已经等了好久。

一、从LOL天才中单到反向Q
三年前，意气风发的韦神还是一个LOL职业选手。那年夏天，韦神凭借着个人的实力带领LGD击败了拥有巅峰期pawn的EDG战队获得了LPL夏季赛的冠军。由于获得了夏季赛的冠军，他们也直接成为了中国入选S5的种子队伍。在当时的世界论坛上，无论是媒体还是专家都十分看好这只队伍，认为他们拥有获得S赛冠军的最大可能性。
可惜的是，在获得夏季赛冠军到千万法国巴黎的那段时间里，LGD错误地选择了休假，而不是用紧急备战的态度来面对即将到来的世界赛。即使是强如LGD，在懒散了半个月之后再急急忙忙成军出现在赛场上，一只队伍的表现也已经迅速下滑。迎接他们的并不是死亡小组，但他们却只是在失去从小组赛晋级的资格后才获得了一场胜利。那年的LGD被称之为法国代购队，而韦神也被称为了乐观家族的族长。在比赛中，韦鲁斯反向射出的Q技能成为了韦神的新外号“反向Q”。

这个略带侮辱性的外号在很长一段时间里成为了韦神的代名词，这个称号让人记起了他在备战期间疯狂沉迷天刀的场景，也否定了他的努力：他的英雄池是全LPL中单选手里最高的。每一个天赋异禀的少年被认可时有多意气风发，被否定时就有多颓废。等到S6开赛，韦神虽然依然有高光表现，但他的巅峰期已经伴随着梦碎巴黎而告终。
二、亚洲亚军人字拖
2017年，蓝洞举办了一场亚洲范围内的绝地求生邀请赛。韦神带着当时刚刚组建的YQHP战队前往韩国出战。前两天的比赛中，韦神的队伍表现并不好，但是到了第三、四天的团队赛环节，韦神却带着YQHP一路杀进决赛并获得了亚军。领奖台上，穿着人字拖的韦神获得了很多人的关注。虽然这不是他第一次出现在国际大赛的舞台上，但是相较于曾经代表着LPL出征的职业选手，现如今的韦神身上带着一股随意：他不再像曾经那样不重视比赛，也不会在比赛中开始紧张出现低级的失误。曾经那个被称为LPL最强中单的选手，又再次以自己的方式站在了玩家们面前。此时，那个略带腼腆的少年已经褪去，有的只是一些不甘。

三、人生的第三站:4AM
因为种种原因，韦神选择成立了4AM。在成立后不久，韦神便带着4AM全队签约了虎牙。此时，他的身份不单单是一名选手，他还是4AM的老板和管理者。拥有战队队长和老板双重身份的韦神开始需要考虑更多的事情：如何运营好一只队伍。

为了全队能够参加大规模的赛事，也为了让全队能够获得更好的培训环境，韦神做了很多的努力：之所以选择和虎牙签约，韦神曾在采访中提及：只有虎牙不限制他们参加平台赛事，也同意全员签下4AM。虽然韦神单人签约能够获得更多的收益，但他依然还是选择了全队签约的方法。随后，他又签下了long、sorry等多位替补选手，为的就是让4AM的阵容深度进一步得到加强。

由于韦神的个人号召力，4AM成为了绝地求生领域最强的流量队。但与之相对的，4AM实力是否能够和人气相匹配的讨论也逐渐多了起来：毕竟，4AM在2018年的表现显得有些差强人意。比起一直保持稳定的OMG战队，4AM的成绩忽高忽低。就拿虎牙举办的天命杯来说，OMG稳稳的拿到了天命杯的冠军，而4AM却被挡在了决赛之外连冲击冠军的机会都没有。此时的韦神，并没有表现的很焦急，已经变成整个团队核心人物的他稳如泰山，丝毫没有在队员面前表现出颓废。面对外界的批评，他视若无睹，和三年前那个被舆论压垮的少年判若两人。
四、前往德国的机票
比赛结果出来了，在最后一局比赛吃鸡并且拿下15杀的4AM战队反超对手拿到了TPP模式的第一名。比赛结果公布之前，4AM全队都站着等待结果。韦神左右摇晃着身体来缓解他的紧张。在天命杯失利之后，PCPI邀请赛也正是进入到了玩家们的视线之中，当时4AM专攻的方向是FPP模式。但在FPP模式中，4AM甚至被昔日的队友211完成了一波1v4的团灭。在TPP模式中，4AM几乎是憋着一口气在打，直到最后一局15杀吃鸡，阿鲁卡疯狂地欢呼，韦神都表现的很清醒。而在4AM获得第一名的那一刻，韦神终于怒吼了出来。

赛后采访中，韦神提到了自己当时的反应：那一刻什么都没有想，脑海里只想吼一嗓子。而在这时，韦神才提起了自己对外界压力的无视：他知道很多人在骂他们，内心也的确痛苦和恐慌，但他不能表现出来，毕竟队内的每个人都在看着他。说完这句话的时候，韦神软软地瘫在了沙发上舒了口气，然后笑了笑：待会吃个饭庆祝下，准备回去训练。

也许韦神没有注意到，在三年前S5全球总决赛的场馆就在德国柏林的梅赛德斯奔驰中心，而他即将前往德国参加的PCPI决赛也在梅赛德斯奔驰中心。这也意味着，时隔三年之久，那个被称之为天才中单的选手以另一种方式回到了自己心心念念的舞台：那一支箭穿透了三年了时光，再次让韦神抵达了国内的顶点。而我们也有理由相信，褪尽浮躁、洗尽铅华的韦神，会替三年前的自己的完成梦想。现在的他，是4AM的队长GODV。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142415_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142423_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142431_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142439_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142452_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142502_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607142509_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>