<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750661</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750661.html</url><title>战术竞技再添力作，完美世界强势入局</title><datetime>2018-12-03 15:28:1</datetime><text>
	临近年底，总有一些值得期待的游戏作品涌现，而在今年国内游戏寒冬的大环境下，新作、佳作似乎格外稀少。也正因如此，已于近日在PS4港服开放测试的《DON’T EVEN THINK》收获了更多的关注度。玩家将目光聚焦于这款作品上，不仅因其是国内仅有可媲美3A作品水平的国人自研游戏，更因为这款游戏的两个特性：一、《DON’T EVEN THINK》属于战术竞技品类新作，为目前已逐步进入倦怠期的战术竞技用户注入了新的活力；二、该款作品由坚持自研精品的完美世界游戏开发，大厂背书。





	以上两点，是《DON’T EVEN THINK》立足于市场的根本，但这远远不够令一款游戏走向成功。若以更为细致的眼光来审视这款新游，我们不难发现它更多的亮点：更具对抗性的“迷你战斗”模式为玩家提供8人逃杀模式，让游戏的竞技过程更为惊心动魄；20余种枪械与40余种配件的设定则摆明了《DON’T EVEN THINK》将走向硬核竞技的路线，与市面上大多数快餐化的战术竞技品类游戏不同，《DON’T EVEN THINK》显然希望打造一款更具游戏深度、竞技深度的崭新之作。


【天赋系统打造差异化游戏体验】


	如何进行玩法创新？这一点对于《DON’T EVEN THINK》而言是一个难题，对于所有战术竞技品类游戏来说，“创新”二字同样并不容易。在完美世界游戏潜心制作过程中，《DON’T EVEN THINK》显然已摸索出了这一点。“天赋系统”将构成该款游戏与其他战术竞技品类之间的差异化。


	在《DON’T EVEN THINK》中，天赋系统是游戏内极为重要的玩法体系。“天赋系统”将为玩家带来全新的能力，并使玩家在游戏内感受到具有差异化的游戏体验。





	“天赋系统”共分为“战斗、生存、辅助、通用”四大类别，以分别对应游戏内不同的战斗场景，并适配于不同类别的玩家需求。简单来说，如果你是一个喜欢“苟活流”的玩家，那么生存类别可以为你提供初始携带1个急救针剂的优势。而对于“钢枪流”玩家来说，他们更有可能会选择用天赋来提升射击的稳定性。除此之外，“天赋系统”的加入也令偏好于辅助功能的玩家有了更为长足的发挥，在辅助类天赋中，玩家可选择例如增加背包负重、缩短救助队友时间等辅助类技能。相比于传统的战术竞技品类游戏，《DON’T EVEN THINK》的天赋系统无疑为游戏内加入了一个新的职业流派：辅助流。在未来的战场上，一个出色的战地医生也能够得到队友的褒奖。


	出色的创新与具有深度的游戏玩法令《DON’T EVEN THINK》备受瞩目。其实早在今年8月份的ChinaJoy上，这款游戏即已登台亮相并收获了不少战术竞技类用户的关注与追捧。在今年ChinaJoy舞台与SONY发布会的现场，这款游戏作品的名字为《FARSIDE》。


【两大厂商为其站台增强市场信心】


	今年8月2日，是《DON’T EVEN THINK》以《FARSIDE》为名首次对外公开的时候。在索尼互动娱乐2018 PlayStation中国发布会上，添田武仁先生隆重介绍了这款作品。完美世界游戏COO鲁晓寅同样莅临发布会现场，并亲自详细介绍了这款新作。


	完美世界游戏与索尼互动娱乐两大厂商的共同背书，无疑为当时名为《FARSIDE》的《DON’T EVEN THINK》带来了更大的关注度。作为完美世界游戏的战略级作品，完美世界对于《DON’T EVEN THINK》这款产品也始终抱有打磨精品的“匠人”精神。虽然这款新作在2018ChinaJoy及SONY发布会上取得了不小的成功，但却因为一份对待精品专注、认真的态度令完美世界游戏决定在今年下半年继续进行产品打磨。这便是此次《FARSIDE》更名为《DON’T EVEN THINK》的缘由，名称改变了，游戏内容也更为丰富了。


	《DON’T EVEN THINK》上线PS4主机平台，其背后所蕴藏的战略意义则更为重要。对于其开发商完美世界游戏来说，《DON’T EVEN THINK》走上主机平台为其拓宽了游戏产品覆盖用户群，增强了完美世界品牌影响力。但往更高层面讲，完美世界将《DON’T EVEN THINK》推上主机平台的意义更在于：其希望通过更为广泛的平台和渠道，令更多元化的用户认识并理解到国产游戏的魅力。也就是说，《DON’T EVEN THINK》登上PS4平台不仅对于完美世界扩充自身用户池有帮助，同样对于国内游戏市场具备积极的影响。


	这款战术竞技作品确实有点不同。相较于国内同质化严重的同类型作品而言，《DON’T EVEN THINK》的目标是更为广阔的国际化市场。在明年第一季度于PS4平台完成商业化后，它将陆续打入欧美、日韩市场。由这个角度来看，更为国际化的PS4平台也显得与《DON’T EVEN THINK》颇具契合度。不过《DON’T EVEN THINK》并非为主机独占型作品，它将在完成商业化并开拓一定的用户市场后于明年内登上Steam平台为广大pc玩家提供游戏服务，通过双端发布以照顾到更多的玩家。由产品，到发行，《DON’T EVEN THINK》都让我们看到了它在设计与市场目标上与众不同的特点。属于它的“创新“二字属实难能可贵。战术竞技品类游戏作品仍是当前游戏行业的主流、热门，但如何在同质化严重、浩如星海的战术竞技类游戏中脱颖而出则是最为重要的问题。玩家需要一款具有创新性的新游，市场也需要一款这样的作品，《DON’T EVEN THINK》的强势入局或将为市场、为玩家带来截然不同的游戏感受。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543822022_749558.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543822031_934848.png	</imageurl><videourl /></doc>