<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737450</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737450.html</url><title>《生化危机2》重制版体验 卡普空诚意满满的重制</title><datetime>2018-06-15 14:15:3</datetime><text>
	在今年的E3索尼发布会上，许多3A级大作纷纷亮相。但有一款重制游戏在玩家中的热度不亚于《死亡搁浅》《美国末日2》等作品，它就是《生化危机2：重制版》(以下简称《重制版》)。








	《生化危机2》(以下简称《生化2》)原版诞生于1998年，这款游戏除延续了系列初代的恐怖风格之外，还开创性的采用了双主人公交叉叙事的手法。因此，系列粉丝希望CAPCOM重制《生化2》的呼声一直很高，甚至有民间组织用现在的技术制作了相关的Demo，其人气可见一斑。


	鉴于CAPCOM的一贯作风，“重制《生化2》”这句话在玩家中间与其说是一种期望，倒更像是一句调侃。出人意料的是，CAPCOM这次不但用RE引擎(曾在《生化7》中使用)完全重做了这款经典游戏，还对游戏的内容做出了一定的调整，让《生化2》获得了新生。另外，CAPCOM还为其加入了中文语言的支持，其良心程度甚至超过了当年NGC版的《生化》。


	在今年的E3现场，记者试玩了《重制版》的Demo。并在这段20分钟的试玩中感受到了久违的恐怖感。


	既然是重新制作，那么游戏在画面上的提升自然是不用再提的。玩过原版的玩家一定会对《重制版》中的浣熊市警局印象深刻，虽然警局的整体布局完全没有变化，但所有的场景细节都比照原版游戏进行了彻底的重做。








	浣熊市警察局


	除此之外，这次重制版最直观的变化就是视角。在原版中游戏的视角是固定的，而《重制版》则改成了第三人称越肩视角。这一变化让游戏的操作更加贴合当下玩家的游戏习惯。游戏的UI和《生化7》十分相似。整体键位则和《生化危机4/5/6》基本一样，玩过这几部作品的玩家，会对这个操作方式感到十分熟悉。可惜的是，这个Demo中并没有提供“固定视角”的选项。不知道在正式版中玩家是否能重温“坦克”式走位法。








	《重制版》的键位


	《重制版》中同样有道具携带数量的限制，玩家必须仔细考虑自己的背包空间，才能安然渡过这场危机。游戏的存档方式依然是利用打字机，老玩家一定十分熟悉。








	《重制版》的暂停画面


	从游戏内容本身来说，《重制版》的开发团队还重新设计了游戏中的整体内容和谜题。在Demo中，一些此前需要疯狂跑路的谜题被替换成了花费时间更短的谜题。比如玩家在警察局大厅左边的大门，会看到一个被胶带粘住的开关盒子，拿到小刀之后，就可以用刀子把胶带划开，从而进入左侧的大门。








	被粘住的盒子


	NPC的位置、对话也有一定的变化，从demo来看，这些改动可以让整个游戏的流程更加的流畅。而且这样一来，即使你之前玩过原版，也会有全新不同的游戏体验。任何人都可以把这款游戏当做一款全新的《生化》系列作品来玩。


	除了这些之外，开发团队给就会游戏追加了一些小细节，比如地图的显示。在原版中，地图只能看到个房间的位置，但是在《重制版》里，这张地图还能够记录我们没有拿到的道具，方便玩家进行物品收集，合理选择携带的道具。








	地图上的各种标注


	由于《生化2》原版就已经十分优秀，因此在重制过后，其战斗节奏、叙事节奏、地图设计都十分上乘。再加上画面表现力的提升，《重制版》的视觉冲击更加直观，把紧张感、压迫感和恐怖感营造的十分到位。中文字幕的加入也让玩家对于剧情的理解变得更加透彻。


	除了优点之外，我们也来谈谈游戏的缺点。


	玩过《生化2》的玩家或许还记得，这款游戏的主题是“黑暗”。因此原版游戏的画面风格也偏暗。当然，由于当时游戏机能限制，没有太多人注意到这些。但是在更换引擎重新制作后，RE引擎在暗部细节的处理上的问题让《重制版》的游戏体验略打折扣。在没有灯光的地方，游戏的画面很容易就一片黑，什么都看不清楚，不知道之后还会不会有所改进。








	这还不算黑


	此外，游戏中几位主角的建模实在有点糟糕，里昂和克莱尔两个人的形象，和原作以及整个儿系列给人的印象实在有太大的差别了。


	从目前来看，《生化2：重制版》绝对是当今最有诚意的重制版游戏之一，从中我们能够看到CAPCOM满满的诚意。它不但有机会重新定义“重制”这个词，也有机会重新定义卡普空。这样的“重制”，才是玩家们真正想看到的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141323_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141331_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141405_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141415_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141440_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141448_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615141456_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>