<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733607</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733607.html</url><title>再见火星蓝色日出：《Memories of Mars》封测落幕</title><datetime>2018-05-21 16:23:4</datetime><text>“当蓝色的火星日出最后一次升起的时候，我为亲手搭建的火星小屋留下了最后一张照片，和它一起倒计时，等待着封测关服的那一刻。”5月21日凌晨，一位资深的游戏玩家在《Memories  of Mars》(火星记忆)的粉丝群里这样留言。在此之前，《Memories of  Mars》进行了历时三天的封测，吸引了全球上千名的测试者加入游戏，其中还有不少中国的玩家、媒体和主播。苍凉悲壮的火星地貌和游戏众多创新的玩法让许多封测玩家赞不绝口。

(《Memories of Mars》封测阶段的最后一次日出)
在不久之前的斗鱼嘉年华之上，《Memories of  Mars》就已经在嘉年华主机区的舞台上作为压轴节目与现场观众进行了互动演示。这几天发行商505Games组织的封测也吸引了不少斗鱼平台主播的参与，其中包括十三三三、温州炮哥等知名主播，大量玩家在斗鱼平台观看并了解了游戏。

游戏背景设定在未来的火星之上，这片土地因为某些原因被废弃。玩家在这里扮演苏醒了的克隆人。曾经，克隆人是火星上的矿工。而现在随着这个星球一起被遗弃的他们，不仅需要与不断消耗的氧气、热量对抗，同时还要提防其他克隆人以及变异的火星怪物袭击。白手起家(准确的说，是手持3D打印机起家)，不断殷实自己的家底，打造自己的火星专属基地。

(游戏开场CG之中光影运用让人眼前一亮)
开场的时候，玩家诞生在一个阴暗狭小的实验室，几具躯体在营养液中沉浮。当你用力拔下身上的仪器，获得自己的初始资源后，就能够重新诞生在火星之上。游戏的玩法很开放，既可以与其他的玩家通力合作，一起搜索火星的资源。游戏中有超过85处如矿场、实验室等信息点供玩家冒险与探索，玩家们可以并肩作战，一起开发。而基于高自由度的战斗系统，玩家也需要时刻提防其他对手的偷袭。同时，《Memories  of Mars》还有独特的游戏内事件系统，玩家可以去探寻各种各样的彩蛋哦。

(在游戏中与变异的机械怪物对抗)

(受伤的时候，面部盔甲会破裂，细节好评)
当然，游戏最吸引人的就是极高的自由度和对火星地貌的完美复刻。玩家可以在游戏中探索超过16平方公里的火星景观，领略火星沙漠、峡谷、岩石平原、等多种奇特地貌。这个星球的重力也比地球略小，起跳的时候玩家可以跳到更高的高度。制作方还去翻阅了大量的NASA资料，让火星的地貌更加真实。

(这从天而起的光柱，还有放大图片可以看到灿烂的星河。)
“我们在游戏的设计之初就添加了很多中国元素，同时游戏还为中国玩家定制打造了服务器。中国玩家在经典的沙盒游戏中有很多亮眼的表现。希望在《Memories  of  Mars》中他们能有更好的游戏体验，我们非常珍视中国玩家在游戏之中所体现出的创造力。倾听社群玩家反馈并改进游戏是我们的传统，下次体验游戏时，相信大家会有不一样的感觉。”505game的负责人向记者表示，在封测过程中，有很多中国玩家在游戏中搭建出了他们的专属建筑。


(瑰丽的红色太阳和苍凉的荒漠背景让建筑更加瑰丽)


(玩家自己搭建的通道，满满的科幻风格)
如果你也被这款火星科幻的游戏所吸引，那么还有一个好消息等着你：《Memories of  Mars》很快进行正式发售，感兴趣的玩家可以将游戏添加到Steam愿望单中，以免错过-10%的发售优惠。传送门请点击：
https://store.steampowered.com/app/644290/MEMORIES_OF_MARS/
文中部分图片来自玩家原创。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162040_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162048_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162055_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162105_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162117_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162127_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162137_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162145_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162154_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521162202_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>