<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736683</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736683.html</url><title>Memories of Mars进阶：没想到，火星也付不起房租</title><datetime>2018-06-11 14:17:1</datetime><text>看过科幻电影的少年都知道，在外星球有一个必然出现的场景，那就是外星基地。有些基地是外星文明的遗留，有些基地是人类的科学创造。无论哪种，外星基地都是高科技文明的代表。在由505  Games全球发行的火星科幻游戏《Memories of  Mars》(火星记忆)里，玩家闯荡火星，怎么可以没有属于自己的火星基地?而游戏最被人津津乐道的沙盒创造系统，就能够满足玩家这一愿望。那么如何搭建出属于自己的火星基地呢?就随着小编一探究竟吧!


【造房前的准备：我是一个粉刷匠】
在现实生活中，建房子需要找专业的建筑工人。而在《Memories of  Mars》中玩家需要先在科技树里学习一些建造的技能点。比如用来建造第一层地板的地基工程，用来造墙的墙工程，用来造门的门框和门工程。如果想要一个二楼建筑的话还需要学习楼梯工程和天花板工程。

学习完这些建筑技能点之后，你还需要一些趁手的工具。最基本的就是下图中的焊接工具了。你可以在资源点中探索发现，也可以自己学习技能点，然后自己造。另外小编建议玩家可以把下面的开采枪也造出来。因为建造需要消耗大量的矿石，而单纯靠手动捡取来满足是非常困难的，一把开采枪能够让你事半功倍。

【房子的选址：火星上也要看风水哦】
想要在这个危机四伏的火星上选地方造房子，可是不容易。需要考虑种种因素。甚至说，需要好好把握一个地方的“风水”。
一个安稳的选址能够让你更加稳妥地发展。首先一个平坦开阔的地形是必要条件，建造的时候不能够有障碍物阻挡。其次，房子附近不能有太多的怪物，否则会在你建造房子的时候对你不停骚扰。最后，房子最好能够挨着氧气管道和氧气交互机，保证你在基地的时候能够获得充足的氧气保障。

(就是这个机器，可以把氧气补充到全满)
而基地作为发展的桥头堡，同时又要考虑到发展的因素。最好附近能够有一些小型的怪物群和矿石集中点可以用来给玩家随时练手刷弗洛币和资源。而把住址选在一些弗洛币事件的常发点附近也是明智的选择。因为可以把自己的基地作为向弗洛币事件发起探索的补给库。
【正式开始建房：吭哧吭哧把活干】
当所有事情准备就绪，玩家就开始正式建房啦。首先玩家需要通过建房功能打造出房子的的模型来。这个就要考验玩家的设计水平了。像小编这样的，建造一个四四方方的盒子出来就好啦~

(火星基地的设计蓝图)
设计完蓝图之后，就可以拿手里的焊枪开始建造了。建造过程中，会不断消耗你身上的各种金属资源，比如铁、铜、铝等。其中一项金属资源消耗完毕就自动停止建造，需要另外再去获取。

(小焊接Biubiubiu超级可爱)
当然建造一个火星基地，可不止是一个壳这么简单。玩家可以在里面建造各种高级的设备。比如克隆生物舱(可以在火星基地里面复苏)、3D打印台(可以打造更加高级的装备)，而这一切运转的基础，就是一个基础的设施——维护终端。

维护终端是维持基地运转的基础，不然对于其他玩家而言，它就是一个24小时的便利店。想要让基地运转就需要不断投入弗洛币。真是万万没想到，在火星居然还要交房租。而且房子越大，所需要投入的弗洛币就越多。这瞬间让小编想起了被房东支配的恐惧啊!
最后，放一张小编辛苦建造出来的火星基地照片吧~当当当~

目前《Memories of  Mars》(火星记忆)正在处于抢先体验阶段，如果喜欢这个游戏的话可以到steam平台上购买下载。现在下载还有-10%的折扣限时领取，优惠截至6月13日哦~
游戏已在斗鱼直播平台与虎牙直播平台开设游戏专区，感兴趣的玩家不妨前往观看直播，了解游戏。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141344_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141345_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141351_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141359_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141406_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141417_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141426_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141436_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611141445_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>