<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739810</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739810.html</url><title>70多套自由混搭装备 揭秘《泰亚史诗》极致build流</title><datetime>2018-07-06 11:48:2</datetime><text>装备，是冒险者的第二生命。网易首款中世纪题材端游《泰亚史诗》，便为玩家们准备了70多套造型各异、效果不同的装备，让玩家们能自由搭配、打造出独具特色的人物角色!无论是剑士系、法师系还是射手系，也不论是追求外形还是攻击，针对性增加属性点，在海量的装备中挑选钟意的穿戴，让玩家们能随心所欲，自由混搭!
剑士：重甲坚盔，冲锋在前的战神
作为《泰亚史诗》中的重甲、肉盾类职业，剑士是团队中当仁不让的坦克，也是冲锋陷阵、撕破敌方防线的不二之选。无论是初级剑士，还是进阶之后的战士、骑士、武士，这一系职业的装备，都给人一种厚重坚实、沉稳可靠的感觉。玩家们也可以随意混搭出冲入敌群砍瓜切菜的狂战士，或是持盾守备的超级肉盾!

(图1)结合防御与攻击的战士，装备造型粗旷勇武

(图2)战士专属装备混沌盔极大增强防御
想要身着重甲还能灵活行动，过人的力量与强壮的体质是必不可少的。战士系职业的装备，便对力量、体质与强壮等属性有着基本要求。比如骑士的“符纹甲”就对强壮属性有一定要求，装备后能提供防御等级、护甲和魅力等级的提升，为骑士提供全方位加成。

(图3)重甲坚盾的武士，让人想起罗马步兵方阵的英武

(图4)武士的噬魂枪攻击能力爆表
剑士系的装备拥有游戏中最高的防御等级加成以及不俗的攻击、穿甲加成，玩家们在打怪下副本或是参与PVP活动时，能够混搭不同的装备——无论是追求攻击杀怪更快，还是追求防御成为团队坚盾，或是堆高护甲应对PK，均能针对性提升属性点满足装备需求、混搭出想要的角色!

(图5)中世纪最浪漫的职业，冲锋陷阵的骑士

(图6)骑士的符文盾还可增强魅力
法系：布衣长杖，神秘优雅的团队智囊
施法者，历来的形象便是一袭长袍、一柄法杖，有一股神秘、优雅、博学的独特气质。《泰亚史诗》的法系职业，从魔法学徒到进阶后的法师、牧师、萨满，均保持着这一形象。潇洒飘逸的长袍，所提供的防护力有限，也让法系职业成为团队中重点保护的对像。直接杀伤或是专精控制，混搭不同的装备也能带来不同的法术倾向，形成独特的战斗风格!

(图7)神秘强大的法师，一袭法袍加持着奥术的力量

(图8)法师的魔金项链能量大幅加成
身为法系职业，对知识、信仰、法力的修行是毕生的追求。因此这一系的装备要求相对简单，只需要法力、精神等主要属性达标即可。比如法师的“魔金项链”，需要精神属性达标方可佩戴，将提供能量等级、魅力等属性加成，大幅增加法师的实力!

(图9)虔诚的牧师，长袍彰显着神明的形象与信仰

(图10)牧师特制手套可以护甲穿透
法系职业的装备所带来的属性加成，对玩家们的法术施放有极大提升。追求法术数量的，堆高能量等级;追求伤害的，首选元素伤害。丰富的流派选择，以及PVE、PVP不同场合的应用，让玩家们能混搭出属于自己的极致build!

(图11)充满原始风情的萨满，装备造型也十分豪放

(图12)萨满黑暗鞋极具异域风情
射手：身手敏捷，乱军丛中的冷酷杀手
不同于剑士的重甲与法系的布衣，《泰亚史诗》中的射手系职业，拥有敏捷的身手、潜踪匿迹的能力与远距离攻击的手段，因此无论是见习射手还是刺客、猎人、枪手，装备都以保证行动的灵活性为主。一身合体的皮甲，提供恰到好处的防护能力，也勾勒出射手系职业如猎豹般流畅敏锐的曲线。高攻、高穿甲或是攻防平衡，多变的射手系职业，能通过装备混搭出最丰富的战斗流派!

(图13)擅长自然之力的猎人，轻便的皮甲是他们的标配

(图14)猎人捕掠皮帽超强防御
作为远程杀手或潜踪刺客，射手系的职业要求他们拥有强健的体魄、稳定的双手、坚毅的精神与超凡的耐力，方能在战场上稳定地输出伤害、收割敌人的生命!因此射手系的装备属性要求也是最多的，强壮、精神、耐力、稳定缺一不可。比如刺客的“夜行束手”需要强壮属性，“隐匿之刃”则需要稳定属性。

(图15)利用科技力量的枪手，更注重装备的实用性

(图16)枪手帅气的冲击枪：来一场狂野的中世纪冒险
当然，全面的属性需求，让射手系的装备带来的提升也是最全面的：能量、攻击、穿甲、魅力、生命、防御等均有不俗提升。比如“夜行束手”与“隐匿之刃”均会提升攻击等级、穿甲、魅力，或是追求极限攻击，或是追求极限穿甲能力，让射手系职业的玩家们混搭出丰富多样的战斗流派。

(图17)游走于黑暗中的刺客，装备的灵活性是首选

(图18)刺客的夜行衣，来去无踪影
70多套装备，自由无界的搭配，让玩家们在《泰亚史诗》中随心所欲培养自己的人物角色，尽情享受不同流派带来的迥异乐趣!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114715_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114709_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114704_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114658_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114641_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114634_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114622_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114614_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114608_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114601_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114555_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114547_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114535_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114527_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706114520_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>