<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740839.html</url><title>《永恒魔法》全新内容20日公测：四大革新全解析</title><datetime>2018-07-16 11:19:0</datetime><text>
魔幻网游《永恒魔法》全新内容“龙之后裔”将于7月20日(本周五)正式公测，全新玩法陆续曝光。本次全新内容推出的多个玩法都有着革新性的亮点，四个革新玩法重磅来袭——宠物血脉融合系统、觉醒符印系统、全新PVP公会攻城战以及夏日泳装派对，让所有玩家畅享夏日狂欢!下面就详细看看《永恒魔法》“龙之后裔”的四大革新内容!





	(图1：“龙之后裔”7月20日公测)


	《永恒魔法》全新内容专题：http://yh.duoyi.com/newcont/houyi/xuanyi/


【创新宠物血脉融合系统：宠物也能生宝宝】


	宠物玩法是本次全新内容的一大重磅革新。在全新内容“龙之后裔”中，将推出全新宠物玩法——血脉融合，双方各提供一只同类宠物进行培育，共同孕育全新融合宠物。成功诞生的新一代融合宠物将拥有更靓丽的外观，同时将有机会获得更高属性和资质，传承甚至发展出更强的基因，获得更强大的觉醒技能，更有可能获得天生稀有5技能，让玩家的战斗如虎添翼!





	(图2：全新融合宠物登场)


	宠物血脉融合的另一大功能在于其促成玩家之间的社交。由于新融合宠物的诞生，为自己的“孩子”物色优质的对象，培育优秀的一代，或许成为玩家需要时刻操心的问题了。在这个过程中，拉近玩家之间的距离，促成好友圈扩大，从而带来许多不确定的惊喜和乐趣。





	(图3：开启全新宠物培育之旅)


【革新觉醒符印系统：改造大招畅快刷怪】


	全新内容“龙之后裔”对玩家的战斗体验再度进行了升级!本次全新内容，在此前觉醒技能的基础上，将引入一套创新系统——裂变符印，单个觉醒技能可镶嵌海量附加技能，玩家可对技能自由改造，定制自己的觉醒大招，同时将附带数倍数值提升!





	(图4：酷炫觉醒符印技能)


	玩家需要在副本、战场等多个活动中获取不同的符印，镶嵌在符印槽位中，技能槽位的符印直接影响着觉醒技能的释放效果。单个觉醒技能，镶嵌不同符印，具有不同的数值加成和特效表现。释放技能叠加灼烧效果、给敌人持续毒液debuff……多变的技能，让玩家的战斗自主性大幅提升，杀敌如“割草”，战斗更加畅快!


【全新公会攻城战：大场面PVP玩法推出】


	在PVP方面，本次全新内容推出可容纳数百人的全新玩法——公会攻城战，公会之间攻城略地，捍卫荣耀!紧张刺激的攻城战分为两个阶段，第一个阶段是“攻方”和“守方”的身份抢夺，第二阶段就是真正的攻城战。





	(图5：大场面PVP玩法公会攻城战)


	通过击杀BOSS决定攻守双方。有趣的是，在正式攻城中，并不是简单的杀敌夺城，而是需要玩家们变身攻城机械，使用固定的技能和固定的数值攻击城门!这很大程度上消除了不同玩家之间的属性差距，玩家在更公平的环境下享受纯粹的百人团战的快感!


【夏日泳装狂欢派对：夏日泳装坐骑来袭】


	夏日炎炎，《永恒魔法》夏日时装坐骑酷爽上线!本次推出两套全新泳装时装“海滩派对”和“晶莹之夏”，夏日海滩的清爽扑面而来，女性泳装性感迷人，既凸显曼妙身材又不失活力;男性泳装时尚健美，充满夏日的活力。此外充满科技感的摩托坐骑“赤色闪电”和“钢铁路霸”也将点燃这个夏日，炎热酷夏骑上全新坐骑一路狂奔，在舒爽风中成为全城焦点!





	(图6：全新夏日时装坐骑)


	本次游戏为玩家准备了夏日狂欢派对，所有玩家都可领取到多套泳装参与活动，海边跳水、海滩烹饪等多个精彩活动绝对让你爽翻夏日!





	(图7：酷爽夏日活动来袭)


	距离《永恒魔法》“龙之后裔”公测仅剩最后5天!更多精彩内容还将陆续奉上，敬请关注!7月20日，《永恒魔法》全新内容“龙之后裔”一起开启夏日狂欢!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111639_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111739_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111751_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111802_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111810_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716111822_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>