<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743167</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743167.html</url><title>《合金装备》电影主演应该是谁？这里有八位候选人</title><datetime>2018-08-12 17:49:0</datetime><text>
	最近导演Jordan 
Vogt-Roberts连续接受采访，看来《合金装备》电影版已经是板上钉钉，不再是什么忽悠人的项目了，而且据说这部影片的品质还要尽可能地贴合游戏，现在最欢乐的时候就来了，玩家开始猜测究竟谁最适合在本片中担任主演。索利德·斯内克是游戏业界的一个标志性角色，其造型和举止抓住了很多玩家的心，所以大家都希望这部影片的选角能够真正把心目中那个斯内克形象完美地还原出来。现在我们也来掺和一下，给大家提供这八位演员，感觉每一位都有各自的潜力和理由去扮演这位潜行游戏的元祖级主角。


安德鲁·林肯





	他担任AMC热门剧集《行尸走肉》的主演已经有近十年了，安德鲁·林肯身上有一种斯内克的特质，让人感觉能把任务放心交给他，有那种坚韧不拔的精神。在这么多年的美剧荧幕上，他给人留下的印象就是在任何情况下都能挽狂澜于既倒，不管是家庭还是幸存者团队，即使过程再怎么曲折，最终大家都要靠瑞克来解决问题。这确实就跟斯内克有点像了，同样也是在一个又一个任务中越来越力不从心，每次都要拯救世界，每次都感觉要不行了，但每次拯救世界的都还是他。


汤姆·哈迪





	汤老湿的话更多还是从身材形象上来考虑的，而不是说他有多么适合扮演间谍。汤姆·哈迪在《疯狂的麦克斯：狂暴之路》里展示了他有能力扮演一个角色黑暗迷茫的一面。先是在面对敌人时坚毅而又无情，紧接着在痛失家人之后强忍哀恸，他能够平衡斯内克身上那种矛盾的情绪，不管是什么年龄，什么版本。而且汤姆·哈迪在大银幕上有足够的动作戏经验，能够在影片中斯内克的战斗部分中打出精彩的戏份，不管灰狐和左轮山猫是谁，最终跟汤老湿打起来一定很过瘾。


克里斯蒂安·贝尔





	这个男人把黑暗骑士演活了。克里斯蒂安·贝尔对饰演这种非传统英雄角色一点都不陌生。他有能力驾驭蝙蝠侠这个角色，从身体和精神上都将这个角色完美还原，而且还让人对三部曲回味无穷，甚至就把他当成蝙蝠侠的标准形象。这种英雄形象跟索利德·斯内克也非常接近，黑暗骑士到斯内克应该可以实现完美过渡。擅长潜行而且技巧非凡?一样。体术高手善用顶尖科技?一样。用喉咙发音，说话声音就跟抽烟抽多了似的?一样。


马特·达蒙





	要说动作间谍戏，自然少不了《谍影重重》。马特·达蒙跑到《合金装备》里再演一回间谍自然也是手到擒来的事情，而且还不用像《谍影重重》那样成天愁眉苦脸。达蒙曾经出演过各种类型的影片，所以这种多样性可以在饰演斯内克的时候派上用场。他可以表现出斯内克潜行、射击和战斗这种刚毅的一面，还可以找个女特工什么的演个对手戏，感化一下对方什么的。然后他还可以跟奥塔肯开个玩笑说个段子，不错吧。


杰克·吉伦哈尔





	杰克·吉伦哈尔也是个多面手，所以也很适合饰演合索利德·斯内克。他演过超时空特工，也扮演过参加海湾战争的大兵，光是在军事层面上，扮演这种角色就已经有不少经验了。不仅如此，他在爱情片、剧情片和科幻片上都有不少经验，也都跟斯内克这个角色沾边，非常适合小岛秀夫在《合金装备》这款游戏中传递出来的精神。


基努·里维斯





	《疾速追杀》里面基努·里维斯的表现让人看到了他在B级片中的魅力，其风范也很适合参演《合金装备》。僵硬又不失文雅，他的风格应该也是展现斯内克特工生涯的另一种方式，而那种忧郁的气质也跟斯内克的悲情色彩相符，另外，他在打斗戏份、枪战戏份上都有一些经验，能够让影片变得相当精彩。


库尔特·拉塞尔





	库尔特·拉塞尔在《洛杉矶大逃亡》里饰演Snake已经是上个世纪的事了，而正是这个角色给了小岛秀夫的索利德·斯内克设计灵感，但这并不意味着他就非常适合扮演真正的《合金装备》斯内克。但他之前的出演依然让人留有印象，给新电影指明了一些方向。而且在《合金装备4》中有暮年斯内克想要自杀的结局，所以这部分讲述悲情英雄万年生活的镜头也有库尔特·拉塞尔演绎的空间。


大卫·海特





	作为游戏版索利德·斯内克和Big 
Boss的配音演员，大卫·海特应该也有一点竞争空间吧。最起码大家都已经习惯了他的声音，所以他应该也能够表现出斯内克的举止和姿态，让玩家的感受变得更自然。而且从《合金装备5》被撤换事件之后，大卫·海特身上还加了一点同情分。


	这八个人里面你喜欢哪一个?或者你心目中还有别的人选吗?欢迎在评论区留言。来人，先把那个说吴亦凡的拖出去。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067246_495905.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067253_996698.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067259_873244.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067266_127408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067273_484282.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067279_342240.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067285_443936.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067291_952741.jpg	</imageurl><videourl /></doc>