<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736273</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736273.html</url><title>上海龙之队战队公开日全纪录2.0——龙腾飞舞</title><datetime>2018-06-08 11:17:2</datetime><text>
距离我们横跨十六个时区的洛杉矶还停留在六一儿童节的喜悦之中，《守望先锋联赛》新一个比赛日就已经火热开打。上海龙之队的大孩子们没有时间去展露自己孩童的一面，就要准备迎接第二次上海龙之队战队公开日的日子，在暴雪竞技场的舞台上继续着联赛最后阶段的比赛。
当地时间6月1日，在阳光明媚的加州伯班克暴雪竞技场，上海龙之队战队公开日2.0开始迎接热情粉丝的到来，并且为对阵休斯顿神枪手队的比赛做足准备。


在上一次龙之队战队公开日活动之后，更多新的粉丝爱上了这支充满着东方色彩的队伍。不同于上次华人面孔居多的场面，许多当地人为了上海龙之队走进暴雪竞技场。第一次在现场观看上海龙之队比赛的粉丝们都身穿龙之队经典红色队服，在场外准备着应援装备，红色的伯班克暴雪竞技场即将再次登场。
上海龙之队粉丝套装也有升级，除了应援牌和纹身贴，每一位到场的粉丝都得到了一顶红色礼帽和一件红色斗篷，礼装加身的粉丝团给到现场更多隆重的气氛。上海龙之队战队公开日2.0在礼装的包围中拉开序幕。


相比上一次战队公开日活动，新加入的几名选手已经成为了粉丝们熟悉的老朋友，慕名而来的粉丝们早已准备好巨大的看板，等待在场内为他们心中的英雄加油助威。
沉浸红色海洋的暴雪竞技场在这一天成为了上海龙之队的专属主场。观众席最后不断舞动的舞龙，向全球观看直播的玩家们，传达了独特的中国元素，今天的上海龙之队也如同舞龙一样，打出了火力全开的精彩表现。


一如既往展现队伍个性的入场仪式上，Freefeel佩戴龙头面具，带领队伍走上比赛舞台，惊艳的造型从一出场就吸引住了所有观众，解说员惊叹这是无与伦比的龙之力量，上海龙之队求胜的渴望充满了巨大的能量。队伍不断进步再进步的状态和克服困境的决心，带给大家最棒的体验。


这股龙之力量还来自场下所有前来助阵的粉丝们，感染全场的气场带动了为其他队伍而来的观众，甚至来自对阵队伍休斯顿神枪手队的明星选手Muma也被现场气氛所感动，并带上红色礼帽，在上海龙之队战队公开日这一天都成为了上海龙之队的粉丝。
大哥Fearless和呱妹Geguri的亮相引来了最大的欢呼声。经过近两个月的磨合，几位后来加入的选手已经成为了上海龙之队的关键选手。战队公开日当天如同主场一般的氛围，带给选手们最大的鼓励和信心，在后来的比赛中尽显上海龙之队的力量。


不要忘记儿童节的天真浪漫并将其带到伯班克暴雪竞技场吧!由来自纽约的粉丝团SHD Tigers绘制的独特礼物 - 可爱小龙成为了场下最大的亮点。SHD  Tigers的核心成员Mel、Lemons、May、Li与Sharon受邀从纽约来到加州洛杉矶体验他们第一次在暴雪竞技场的比赛，同时也是上海龙之队的特别活动。他们为了战队公开日彻夜制作的小龙甚至抢过了舞龙的风头。小龙每次出现在镜头中，都带着粉丝们可爱的笑容，小龙的登场为紧张的现场带去了一些舒缓的元素。


中场休息，上海龙之队还为在场选手和粉丝带来了专业啦啦队应援舞蹈，充满活力的舞姿逗乐了台上的选手，头探过遮挡视野的电脑屏幕，偷偷观看应援舞的表演。


Diya是今天红色暴雪竞技场最大的主角，赢得当场比赛最佳选手的Diya使用黑百合，在三张比赛地图中都展现出了具有统治力的表现。助攻和主动出击都能有效地完成使命，与神枪手队的对位选手正面较量，还能占据上风。国王大道和漓江塔两次送上连续击杀，成为了全场比赛的最大亮点。
Diya是上海龙之队从开赛至今都表现出极高竞技水平的核心选手之一，在突击位置的稳定发挥，常常能打出压制对位选手的出色表现。夺得全场最佳选手可不只是因为今天是上海龙之队战队公开日，来自现场解说员的精彩点评：今天的Diya打出了令人难以想象的一场比赛，精准的攻击使他成为全场比赛最具威胁的玩家，他带领上海龙之队在三张比赛地图中奋力进攻。他在比赛中火力全开!


比赛结束后，神秘嘉宾欧阳万成Jimmy O.  Yang来到后台问候龙崽儿们，过去只能在电视银幕中看到的明星，没想到也是上海龙之队的粉丝。习惯了与粉丝互动的选手们也会露出孩子般的羞涩，与欧阳万成握手致谢，后台成了一场独特的粉丝见面会。不拘一格的欧阳万成横卧在桌子上，与龙之队及工作人员合影留念。或许在不久之后，上海龙之队就会出现在欧阳万成精彩的脱口秀之中。


赛后的签名会上，上海龙之队粉丝团的SHD  Tigers为我们送上了亲手绘制的图画书，贴心地附上中英韩三国语言，每一副图画包含着粉丝团对龙之队的热情和鼓励。这份儿童节的特别礼物承载了每一位选手的故事和粉丝们坚持不懈的支持和关心。非常感谢长期以来关注着上海龙之队的粉丝们，我们正在努力，成为值得你们骄傲的上海龙之队。


《守望先锋联赛》第一赛季进入尾声，我们见证了上海龙之队的开始和热情粉丝们的不断加入。无与伦比的龙之力量还会继续散发出来，这股力量还包含着每一个支持鼓励龙队的你，粉丝们是我们不断进步的最大动力。上海龙之队公开日2.0悄然落幕，龙腾飞舞在伯班克暴雪竞技场的身影永远不会消逝。


</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111419_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111428_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111428_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111440_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111440_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111451_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111451_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111504_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111504_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111516_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111516_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111530_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111530_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111540_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111540_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111551_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111551_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111606_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111606_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111619_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111619_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111629_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608111629_2_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>