<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733554</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733554.html</url><title>“天下”IP十周年，倾心打造文化衍生新生态</title><datetime>2018-05-21 11:44:3</datetime><text>一个历经十载的游戏产品对于未来IP发展思路能给出怎样的答案?今天，天下IP在”网易游戏520游戏热爱日“发布了未来IP纵向发展的新布局。迈出的第一步便是计划在11月开拍的天下3电视剧，以及与国漫《少年锦衣卫》的深入联动。未来，天下IP将继续进行文化底蕴的深耕，并着力打磨出富有内涵的衍生作品。
10年3D旗舰IP新布局 深挖文化内涵纵向发展
今年正值天下IP10周年，“天下”系列在研发时就坚持依托中国统文化背景，以“天下”特色的世界观吸引了不少玩家。“天下”系列从剧情到新资料片迭代都富含文化底蕴，
因此天下IP发展道路也与目前市场流行的“IP化”有着本质区别。这种立足于内容，精心打磨出的IP，不管经历多少年，依然能焕发生机。

作为网易自主研发的3D  MMORPG系列，天下IP无疑拥有足够的优秀文化背景来打造真正意义上的“精品大IP”。自2016年起，天下大IP不断进行着发展上的变革。从泛娱乐化到多级文化生态圈的发展升级，从推动游戏与各领域的崛起共生、尝试多种文化载体，到如今的天下IP正在寻求更深层次的纵向合作。将IP浅层合作进一步深化，，基于天下10年的研发和运营经验，进一步挖掘IP内涵，在IP文化根源与衍生作品的方面精细打磨，使其更具活力及影响力。
《天下3》电视剧11月正式开拍，激发IP深层活力
天下IP影视化的发展也一直吸引着玩家和业界的高度关注。此前官方宣布网易影业携手芒果娱乐、工夫影业共同打造的《天下3》电视剧将于11月正式开拍。
天下IP改编成电视剧，如何在展现剧情的同时，融入其庞大的世界观与传统文化内涵，向普通观众展示与介绍《天下3》，这也是游戏玩家一直以来非常关注的问题。据张海星先生介绍：《天下3》电视剧作为天下大IP荧幕的重要里程碑，制作上要求精益求精，只是为了让荧幕中的天下大IP更加丰满立体，还原玩家心中的大荒世界，也让更多人感受到天下之大。天下IP秉持着只做“精品”的理念，特地邀请了著名导演程孝泽操刀《天下3》电视剧的制作。

程孝泽先生曾执导彭于晏、郭采洁主演电影《近在咫尺的爱恋》等，并在电影《太极1&amp;2》、《画皮2》、《火锅英雄》以及网剧《河神》中担任编剧、剪辑、制作人等全方位的角色。程孝泽导演透露电视剧筹备工作正在有序进行中，将在今年11月正式开机。《天下3》电视剧的制作，不仅是在拍摄一部还原真正天下文化精髓的电视剧，同时也是普通观众深入了解游戏世界的切入点，更是国产优质游戏影视化的一次重要突破。

与《少年锦衣卫》跨界联动，两大精品IP碰撞融合
在本次发布会上，张海星先生公布了天下IP将与国漫大作《少年锦衣卫》系列携手合作的消息。他们将以开放合作的态度，共同为玩家和动漫粉丝打造一个沟通的桥梁。在拓宽两个产品的各自的IP边界的同时，给双方的粉丝带来更丰富的视听及游戏享受。

陈柏言先生(《少年锦衣卫》系列的总导演)作为嘉宾也对本次合作表示极高的期待。天下IP系列产品是国内MMORPG中具有代表性的作品，同时《少年锦衣卫》系列也是国漫中的佼佼者，都有着大量优秀的文化底蕴优质用户，同时也有成熟的文化粉丝群体，强强结合，必定会产生1+1&gt;2的效果。

天下IP与《少年锦衣卫》的合作，同市场上大部分仅仅依靠双方品牌名气，将已有作品进行界面修改的炒作式IP合作有本质区别。本次双方将基于世界观、文化背景进行深度融合，为双方注入更多优质内容，创造更大的文化衍生可能性。

此次网易游戏热爱日发布会让我们看到了天下大IP关于未来新战略布局的思考与探索，从电视剧制作，漫游联动入手，让我们看到了天下大IP在立足内容基础上，能够进行文化底蕴的深耕，并着力打磨出富有内涵的衍生作品能力。我们也期待未来天下IP能够带给玩家更多惊喜，共同打造属于每一个天下热爱者的文化生态圈。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113802_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113810_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113826_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113834_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113840_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521113849_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>