<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749631</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749631.html</url><title>《古剑奇谭三》今日开启游戏预下载， 最新游戏精彩视频曝光</title><datetime>2018-11-19 11:01:1</datetime><text>
	11月19日12:00，由网元圣唐旗下上海烛龙单机组自主研发的《古剑奇谭三：梦付千秋星垂野》正式开启游戏预下载，11月23日15:18游戏正式对外开放。


	玩家今天12:00，可登陆《古剑奇谭三》官方网站进行下载。


	下载中心网址：http://gjqt3.wangyuan.com/library/download.html


	《古剑奇谭三：梦付千秋星垂野》是《古剑奇谭》系列第三部全即时制单机RPG,继承了该系列的作品的特点和亮点，以写实唯美的风格描绘广阔的山川河岳，将久远的人情世故以全新的画面体现，不仅如此，游戏内瑰丽的东方幻想世界也令人着迷，今天我们带来了一组最新的《古剑奇谭三》游戏视频，一起来看看。


【预下载详情】


	玩家可通过【官方下载器】和【迅雷下载】两种方式进行下载，两者都支持断点续传。【官方下载器】下载成功后无需安装，点击【开始游戏】按钮将自动在桌面生成游戏快捷方式。使用【迅雷下载】方式，在下载方式完成后在储存文件夹内找到【GameLauncher.exe】文件，点击运行即可进入游戏。





	可通过以上两种方式进行游戏预下载


【东方幻想世界】


	《古剑奇谭三》研发团队，用丰富想象力为大家带来了一个瑰丽的东方幻想世界，我们通过以下的几个小点和一部视频来了解一下。


三界与魔域


	《古剑奇谭三》将从古剑世界观中的“常世”，拓展至常世之外的巨大空间“魔域”。魔域空间各异，时间、景貌亦不相同，比如辟邪一族的王城天鹿城，其气势恢弘，错落有秩的风貌就有别于其他。辟邪虽为妖族，却也有千年传承，他们战力强悍，纵横四野来去无束。王城之下，是一个充斥着混沌之气的巨大空间通道，辟邪一族为防魔族由此通道进入常世，扰乱三界秩序，于是决定筑城在此，世代镇守。





	天鹿城


富有东方写实与幻想风格的场景


	《古剑奇谭三》内的场景，从遥远的魔域到常世，从平野江流到山岳湖海，通过丰富的想象力和画面渲染技术，让玩家得到不一样的体验：


	天鹿城神秘空间古厝回廊之内，混沌之气充斥其中，这是一个看起来杳渺无垠的深色空间，高耸的走廊相互交错，建筑的残垣断壁虚空漂浮，行走其中宛若置身于梦境迷宫一般。





	古厝回廊


	同样和古厝回廊一样幽深未知的，还有熔浆遍布的灼热之地。这里山石崩裂岩浆翻滚，沸腾的岩浆池里，身形巨大的BOSS，手持巨锤站立其中，炽热的铁砧被锤击后火星四溅。





	灼热之地岩浆蔓延


	在《古剑奇谭三》中，有的场景是用偏向于写实的风格来展现热闹繁华的古代城镇，有的场景则是将东方幻想结合中国传统元素进行诠释。


	《古剑奇谭三》的古代城镇中，石桥飞廊九曲蜿蜒，街头酒肆林立。城郭之外，阡陌纵横，杏花小村之内农人自怡忘忧。游戏中的城镇鄢陵，因盛产花卉，素有“花县”美誉。而城内的各大染坊，以鲜花为染料，城内市集，商贾小贩吆喝之声不绝于耳。街巷之中，妇孺老幼着富有中国传统元素的服装来往穿梭。





	鄢陵


	有别于鄢陵的写实风格，皮影戏风格的场景，独有东方幻想色彩。层次分明，线条清晰，皮影风格的建筑、珊瑚，人物构成了这个独具特色的场景空间。整段内容，配合上二维横版的战斗形式，佐以戏曲韵白，大胆配色，令人耳目一新。





	皮影在游戏场景中的应用


	此外，游戏中不仅仅有皮影戏的戏曲表现，还有其他的戏曲元素表现：戏亭之内，花旦低声吟唱，武生坐打念唱;部分怪物脸绘戏曲脸谱，飘忽往复之间。在游戏的过程中，让人不禁感叹中国文化还能这么玩。


	更多精彩的场景等你去体验：






	《古剑奇谭》主题快闪店热度持续升温





	《古剑奇谭》三联主题快闪店一角


	11月16日，北京三里屯三联韬奋书店开启了《古剑奇谭》主题快闪店，自开幕以来备受大众关注，热度持续升温。据悉，网元圣唐CEO孟宪明先生将携上海烛龙总经理李想、《古剑奇谭三》监制郑雯，出席11月23日在三联韬奋书店举办的《古剑奇谭三：梦付千秋星垂野》上市首发仪式，当天店内将签售500套《古剑奇谭三》实体典藏版，11月24日起，店内还将陆续放出500套实体典藏版进行线下售卖。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596300_905636.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596313_999981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596322_732732.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596334_309263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596342_702537.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596348_702288.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542596365_814766.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzkyNTQ4MTI2MA==	</videourl></doc>