<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739798</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739798.html</url><title>《罗博造造》新武器霰弹炮来袭 纯肉时代惊现危机</title><datetime>2018-07-06 11:18:2</datetime><text>作为腾讯代理的首款机甲对战沙盒网游，《罗博造造》用自由度超高的方块式机甲搭建，让玩家们脑洞大开，尽情满足自己的喜好建造机甲。近期新部件近战霰弹炮震撼来袭，让游戏此前的纯肉世代惊现巨大危机!当防御型机甲面对重火力霰弹炮的威胁，游戏中的攻防对抗即将迎来全新时代!

【装备重火力霰弹炮 近身战斗更加激烈】
《罗博造造》作为一款主打机甲对战沙盒网游，机体需要玩家自己体验、建造、战斗，再调整的循环，不同的部件会为玩家的机甲带来不同的效果，而近期游戏更新的全新的重火力部件霰弹炮，让喜欢进攻的机甲拥有更多的选择!本次更新的重火力霰弹炮在外形上就十分抢眼，白色主色调搭配蓝黑配色的装饰，让整个配件极富有科技感，从外形上就吸引了一大波玩家的注意，而当玩家们真正入手这个部件之后，将会进一步被霰弹炮强大的战斗力所折服。


【超强火力让人惊叹 攻防策略再度革新】
虽然《罗博造造》本次更新的全新部件霰弹炮拥有超强的火力，但是霰弹炮的火力仅限于近战输出，也让对手在面对它的时候有了更多的攻防策略。虽然霰弹炮不能进行远距离输出，但是近战的火力已经足够让装备它的机甲在游戏中大杀四方，让纯肉时代的众多重装型机甲面临了全新的挑战。究竟是注重防御的纯肉机甲能经得住更强大的火力输出?还是霰弹炮在牺牲攻击距离后能在近战所向睥睨?这些问题的答案，都等待玩家去游戏中实际体验之后寻找答案。


【更多搭配开拓脑洞 多模式开启新热潮】
虽然全新的霰弹炮仅仅只是《罗博造造》众多进攻型部件中的一个，但是不同部件与之搭配都会产生不同的效果，更多的设计组合也让玩家在游戏中能尽情发挥自己的脑洞，从而创造出最适合新部件的全新设计。而《罗博造造》多模式的游戏体验，也让每个模式在机甲的选择上有了不同的倾向性，如何让霰弹炮在各个模式都能发挥最大的作用，也考验着玩家们的机甲创造能力。经过一段时间的挖掘开发，相信搭载霰弹炮的多款机甲，将在游戏中掀起一阵全新的战斗热潮。


【参与机甲活动分享 领取超强全新部件】
如此实力强劲的新部件，相信玩家们都已然心动了吧!那么，究竟可以如何获取呢?近战霰弹-大部件，玩家可以直接进行购买，进而快速地参与新机甲的创造。而近战霰弹-巨目前仅可通过活动获得。在7月4日至7月10日期间，玩家参与《罗博造造》机甲分享活动，分享至少1件自己创作的作品，通过审核后发布，即可领取奖励，向崭新的实力迈进。


活动参与链接：http://rc.qq.com/cp/a20180604jjfx/index.shtml
《罗博造造》新版本已经在WeGame平台正式上线，喜爱沙盒搭建和机甲对战的玩家千万不要错过。还在等什么，快叫上伙伴一起来量身定制你的专属机甲，这一次不再围坐在大屏幕前憧憬超级英雄，突破脑洞极限打破次元壁，一起去游戏中制作机甲，书写自己专属的英雄史诗!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111658_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111658_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111711_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111721_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111721_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111728_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706111741_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>