<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733900</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733900.html</url><title>PUBG冠亚军相爱相杀  LOL种子队夺冠为女儿庆生</title><datetime>2018-05-23 13:53:2</datetime><text>
PUBG华中区冠亚军决出，从省赛开始不解之缘
华中大区冠军队Numb在省赛时遭遇亚军GHG战队，当时不敌GHG而拿了省赛的亚军。在大区赛场上，随着战队队员状态提升，Numb开始摩拳擦掌，一举拿下了比赛的冠军。
队伍经理兼教练time911说，虽然赢得冠军，但队伍由于近期有人员更换，导致磨合还不是最好的。虽然省赛时遭遇了GHG战队拿了亚军，但这次大区赛队员状态回归拿下了冠军。相比省赛时队员有了很大的进步，突出的地方就是一个字“稳”，虽然大区赛里没有吃鸡，但凭借稳扎稳打，最终拿到了第一。对于战队本身来说，后面需要复盘学习的地方还有很多，在到总决赛的这段时间里，战队会加速磨合，增加训练量。

亚军 GHG战队队长小熊在接受采访时，也提及与Numb队伍的爱恨情仇。
队伍在大区赛上整体发挥不是很理想，只有六成的实力被施展出来，失误比平时多，所以惜败于Numb。尽管如此，队员的表现还是有可圈可点之处，突击位跟狙击位发挥较好，在圈位不理想的情况下，队员靠自己的个人能力，五场打下来全部前五。不过仍旧不敌冠军队技高一筹，战队现在需要的是刻苦训练，在总决赛时减少失误，稳定发挥，让晋级之路更顺畅一些。

PUBG华南大区Titans冠军加冕，亚军Rayzo感谢家人
全民电竞京东杯因为汇集了万余名吃鸡参赛选手，盛况空前，争霸吃鸡王的热情高涨，所以为了不辜负这些冲入大区赛的队伍，一路走来的征战杀伐，保证专业性和选手公平发挥，京东杯此次在PUBG项目上投入许多心力。借助自身的平台优势，京东杯在电脑配置调试等方面做了许多细节处理，努力将信号延迟压到平均和极低的水准，定制出更适合瞬息万变的PUBG电竞场景。这些努力得到了华南区冠亚军战队的认可，刚刚夺冠的Titans说，由于平时除了吃鸡也会玩OW等同类别的游戏，所以对这次比赛的大环境打10分，倒是给自己队伍的夺冠表现打了8分，战队的细节处理方面还不足，争取在总决赛前加强训练，克服不足。

而华南大区亚军Rayzo战队总结得更接地气，平心而论，京东杯的赛场配置和规则制定都是最科学专业的，可以成为PUBG电竞化发展的参考标准。战队在这样的赛场上发挥十分正常，没有太多亮点也没有太多失误，唯一在指挥时，进圈没有给到明确方向，这是下次要避免的情况。队员们普遍年纪小，选择组建战队并向职业选手努力，离不开家里人的支持与鼓励。在获得晋级总决赛的资格后，Rayzo战队的队员们一致感谢在背后为自己加油的家人，让自己去为梦想拼，让自己全力发挥自己的特长，大家一定会全力以赴，向总冠军努力前进。

英雄联盟华中、华南区冠军杀出重围，用实力和成绩为爱而战
上周刚刚结束的京东杯华中区和华南区LOL项目，华中区新乡战队、华南区JM战队，双双力克对手，成功摘下大区赛桂冠，晋级全国总决赛。
新乡队作为民间高手的集结战队，一直都很希望打职业比赛，成为职业选手，但大家都苦于没有渠道了解更详尽的信息，此次参加京东杯，终于踏上前往职业电竞选手的奋斗道路，大家始终认真对待每场比赛，不放松这个难能可贵的专业平台。这次赢得冠军，新乡队谦虚地说因为对手没有发挥好，所以比较轻松地就拿下了。

而获得华南赛区冠军的JM队，大家都沉浸在为队长金毛新出生的女儿庆生的喜悦中。用冠军的成绩迎接世上最爱的人降生，也许是电竞人最浪漫的表达。队长金毛曾经是游戏直播的大咖，17年的时候，一手组建这次的京东杯参赛队JM战队。队员均是冲着京东杯的LDL晋级名额而来的，队伍实力很强，在之前广州地区奖金超过一万的比赛中，JM都拿了冠军。拥有两个最强王者和全员钻石以上段位的豪华阵容，京东杯作为“鱼跃龙门之赛”是最适合不过的职业起点。队伍拥有英雄池很深的中单队长，也有临场时超抗压的心理素质，这次大区赛前两局均是逆风，大家马上总结改变战术，终于逆风翻盘拿下赛点，碾压晋级。但这些努力都被队长和队员们轻描淡写一笔带过，大家都归功于队长金毛女儿的诞生，保佑了全队晋级，向下一个梦想发起冲击。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523134921_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135035_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135116_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135146_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135215_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135249_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/391_180523135313_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>