<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736003</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736003.html</url><title>抖音内测广告自助系统曝光 欲超越微博追赶微信</title><datetime>2018-06-06 21:25:5</datetime><text>今天，36氪曝光了抖音正在内测的广告自助服务系统，类似广告系统已经在微博微信上应用。
在抖音帝国里，今日头条正在加速讲述一个赚钱并凶猛花钱的故事。至于怎么赚钱，抖音在按着自己的节奏出招。
今日，36氪从相关人士处获悉，抖音正在内测面向企业的广告自助服务系统——Dou+。此前，微博和微信早已上线类似的自助广告系统。这意味着，头条想通过抖音攫取更多的广告市场份额。
36氪就此求证抖音，对方并未就此消息进行置评。
从截图来看，企业点击位于视频播放页右下方的“…”，即可看到位于首位的Dou+模块。
点击该模块后，可以选择要投放的内容，以及投放的五种固定金额，或者自定义设置金额。当然，随着投放金额的变化，也可以看到实时预期达到的投放效果。
值得一提的是，进入支付页面后，目前支持支付宝，而没有微信支付。


在内测中的抖音广告自助系统
对于很多企业来说，其发布的视频有数百条之多。即便选择了投放，会不会被淹没在众多的视频中?为此，抖音还同时在内测视频置顶功能。
据知情人士介绍，企业可以置顶多个视频，但不清楚上限是多少。
从这一细心设置来看，抖音想通过Dou+来全面帮企业提升宣传效果，也为了招揽广告生意。


内测短视频置顶功能
据36氪推测，抖音此次内测的自助广告系统，可能是此前企业蓝V认证的延续之一。
6月1日上午11点，抖音官方发布通知，称“抖音企业号6月1日正式上线”，并列举出权威认证标识、营销工具、数据监测、粉丝管理等多项认证福利。


同时公告表示，自2018年6月1日起，企业认证将开启平台认证打通。即一次认证，享受今日头条APP、抖音短视频APP、火山小视频三大平台的认证标识、专属权益。
这意味着，抖音在进一步完善平台上的广告商业化体系。
据了解，就自助广告系统来说，微博、微信等产品都早有涉足。
微博于2012年推出粉丝通，正式涉足信息流广告，并于去年9月发布全新的超级粉丝通，意在完善商业化生态布局。这一工具有哪些好处，微博CEO王高飞也有过详细的介绍。
而微信广点通则在2014年4-5月期间，上线微信广告自助平台。所有经过微信认证的公众账号都可自助申请加入成为流量方;符合条件的广告主，也可以进行自助广告投放。该平台可以做什么，当时的文章也有详细介绍。
除了面向公众账号的自助系统，微信朋友圈的广告自助投放系统也于2016年2月底全面开放。在投放形态台上，主要有品牌展示广告、公众号推广、移动应用推广等。而购买方式上，则支持排期购买和竞价购买。
在国外，图片社交应用Snapchat则在去年6月推出了自助广告系统Ad Manager，同时公司还发布了Snapchat Mobile  Dashboard来追踪移动端广告投放的情况，并且在Business Manager网站上还可以设置团队成员的角色和权限。
从整体上看，自助广告投放已经成为社交平台商业化的趋势之一。而不同点在于，根据每个平台的定位和用户群来看，都有自己的特色和调性所在。对于广告主来说，只要在合理的预算范围内，选择合适的平台即可。
谈及抖音，虽然其在2016年9月上线，但商业化速度却比同类产品快很多。
36氪曾报道，2017年9月，日活过千万的抖音开启了商业化大门，主要在尝试原生视频信息流广告、定制站内挑战。目前，日活突破1.6亿的抖音，商业化模式主要有五种：开屏广告、信息流广告、定制挑战赛、贴纸合作和达人合作。
36氪曾推算，抖音的信息流广告、开屏广告和挑战赛所带来的月收入分别在5亿元、2亿元和6000万元左右。再加上其他形式的商业化收入，抖音的广告年营收在100亿元左右。
相比起来，去年全年头条的广告收入为150亿元、微博为64亿元，腾讯为404亿元。据36氪报道，今年头条的广告收入目标是500亿元，这很大部分将仰仗抖音这一赚钱利器。
从这些数字来看，头条对广告收入的寄望很大，甚至有望超越腾讯一年的广告收入。而对于腾讯来说，在游戏收入遭遇天花板后，也希望从广告收入方面进行突破——今年微信的商业化速度很明显加快了。可以预见，未来巨头们对广告主的争夺将愈发激烈。
未来的看点还在于，巨头们的广告争夺还在于国内的下沉市场以及全球化的广告布局。
在国外市场，国际化是头条今年的关键词，而海外用户占比过半是未来三年的小目标。而其在美国广告市场的表现也初见成效。根据Sensor Tower  Q1的数据，头条收购的musical.ly的广告份额超越Facebook排在第一。
目前，抖音海外月活用户达到1亿之多，未来的商业化潜力值得持续关注。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/369_180606212039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/369_180606212047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/369_180606212057_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>