<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733416</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733416.html</url><title>迷室(The Room)制作人520现场表白中国玩家</title><datetime>2018-05-20 14:58:5</datetime><text>网易游戏2018年度发布会于5月20日在广州圆满落下帷幕。今年520发布会以“热爱·玩界大开”为主题，发布了超过20款备受瞩目的新游戏。作为2018最期待解谜大作，《迷室3》及《迷室：往逝》在“热爱·裂变”环节亮相，现场公布了最新预告片，此外《迷室》(The  Room)系列制作人Barry Meade也通过一段视频亮相520盛典舞台，为热爱者们带来了一份精心准备的见面礼。
致中国玩家，制作人Barry Meade分享迷室背后的热爱
《迷室》(The Room)风靡世界的背后，是全球知名游戏开发公司Fireproof Games的热爱和心血。此次520盛典Fireproof  Games创始人之一，《迷室》制作人Barry Meade也代表团队亲自为两款游戏站台，通过一段视频向中国玩家们带来了游戏研发的心路历程。

“热爱”是他发言贯穿始终的主题。6年前，他们只是一个普通的3D外包美术团队，因为对游戏的热爱，种下了亲手制作一款游戏的梦想。刚开始对手游的制作和发行一窍不通，但热爱给了他们无畏向前的勇气，直到《迷室》(The  Room)诞生。

游戏里也满满凝结着他们的热爱。玩家们赞不绝口的精巧3D建模、浓厚的悬疑气氛、引人入胜的谜题，还有新奇的触屏体验……都是Barry  Meade口中必不可缺的热爱。它们被一同收进这个神秘的盒子，如维多利亚时代Frankenstein和Dracula这样丰富想象力的小说般，用一个个线索串联出时间与空间的奇幻旅程。这份倾尽全力的热爱，Barry  Meade希望玩家们能在游戏中感受到。
视频的最后，Barry  Meade先生也逗趣表示，期待日后能够跟中国的玩家有更多的交流，但目前自己不会中文，所以希望迷室这个游戏能够架起彼此之间沟通的桥梁，双方在游戏中达到共鸣。
国服画面曝光，精心打磨原汁原味的迷室大世界

网易游戏市场总经理吴鑫鑫在发布会上介绍说，此次网易游戏和The  Room系列进行了深度广泛的合作，不止局限于大陆地区，港澳韩日台这几个亚洲地区也都由网易游戏代理发行。
目前，两部新作已经登陆港澳韩日这四地的App Store，并且在日本和香港地区都拿到了App  Store的“今日游戏”推荐。此外，这两部新作也即将登陆台湾地区的App  Store，安卓版本也将于5月底在亚洲这几个地区上线。而大家最关注的国服，目前本地化工作已基本完成，国服画面也在此次现场的预告片中曝光。
作为国内顶级的游戏开发商及发行商之一，此次本地化工作中，网易游戏秉承着游戏热爱者的信念和匠心，开发团队也延续着Fireproof  Games的热爱，尽力为玩家们还原一个原汁原味的迷室大世界。
原版的语言部分全部都进行了“信达雅”的定制化翻译，在完整保留线索的同时，营造出精准的语境。而细节方面更显考究，除了墙壁、地图、碎报纸等角落文字都进行了保留和汉化，不放过每一个解谜线索，更是在字体、特效等细节方面制作里特殊处理，保证游戏的真实感与沉浸度，精心还原这段冒险旅程。

上线时间出炉，丰富IP跨界等你预约邂逅
最牵动人心的要属国服上线的消息。从登陆亚洲四地的捷报，到Google  play的优秀口碑，国服玩家一直对《迷室3》和《迷室：往逝》的上线翘首以待。520现场吴鑫鑫也为大家带来了振奋人心的好消息：国服两款游戏将于今年第三季度正式上线。目前中文版官方网站已开启预约，欢迎游戏爱好者们前往预约。
此外，为了让更多人可以体验到解谜玩法的乐趣，《迷室》也将与其他品牌展开有趣的跨界合作，例如主题定制密室逃脱等，让大家在现实生活中也能充分感受到迷室的魅力。如果有好的想法或建议，欢迎到官方平台留言。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520145654_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520145708_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520145753_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520145819_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>