<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740436</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740436.html</url><title>小清新时装“玲珑听雨”上线!来《天下3》清凉一夏</title><datetime>2018-07-12 11:52:1</datetime><text>暑假无聊宅在家?不如来《天下3》嗨玩暑期特别活动!清新俏皮的时装“玲珑听雨”头顶荷叶萌动登场，冰蓝色珍稀凤凰坐骑“冰羽仙凤”载你翱翔大荒。多重趣味暑假活动，不仅助力你在这个夏天轻松冲级，还能尽享大量属性培养的限定福利!操作党们期待已久的天下比武大会亦火热开启，个性捏号、流派自选的无差别竞技，亦是奖励丰厚、看点满载!7月13日启天之路大区开启暑假新服务器“玉水明沙”，大荒不改，初心重燃，期待各路英雄豪杰加入!这个暑假，《天下3》让你不孤单!

【独特饰件一一风荷举，高贵冰凤助你羽化成仙!】
谁家小可爱头顶荷叶来避暑?《天下3》最新小清新时装“玲珑听雨”华丽亮相，附赠同名荷叶帽饰件，头顶半透明可爱荷叶，看上去就很是清凉可人呢!荷叶边小短裙衬出你的优雅大长腿，领口的薄纱设计与宝石胸针更显精致与甜美，再添上半透明泡泡袖，可爱俏皮满分!

冰蓝色凤凰形态的新坐骑“冰羽仙凤”则以其优雅华贵俘获众人目光，头顶金色月牙熠熠生辉，尾羽泛起点点银光，羽翼张开的飞翔姿态更是仙气四溢。修仙党们，你离羽化登仙只差这个仙气十足的“冰羽仙凤”啦。

【暑假狂欢活动开启：海量经验轻松到手，在线即享好礼抽奖!】
《天下3》盛夏狂欢活动火热开启，摩拳擦掌的少侠们，快来3v3趣味跨服战场“影剑训练营”强身健体吧，使用链勾技能将对方勾入自己阵地围剿，而若在链勾中再次受到链勾攻击，敌人则会当场身亡。考验你和队友默契配合的时刻到啦，还不快带上你最默契的战友一起来练兵!

夏日炎炎，一碗酸酸甜甜的冰镇酸梅汤最是消暑解渴。少侠想不想去巴蜀潇隐村，向程晓橙学习如何制作美味可口的冰镇酸梅汤呢?完成活动任务，熬制上好酸梅汤，还有机会获得凯枫儿礼盒和神游九天等惊喜大礼呢!

连连看谁不会玩?但《天下3》版连连看“自在南海”你玩过吗?动动鼠标轻松连线消除，就有海量经验、技能点，与盛夏狂欢道具宝箱等你开启，困难版奖励还更为丰厚哟~

盛夏一起来种瓜，比比看谁种的瓜最大最甜!《天下3》“盛夏福瓜”玩法开启，免费领取“盛夏福瓜”，勤劳浇灌即有机会抽取红莲溟钻、升龙变礼盒、天书·天、雷蛇粉晶键盘等惊喜大礼，还可以变身“田螺姑娘”帮你完成日常任务呢!
除此之外，还有“欢乐一夏”，人物经验、战场声望和孩子经验个性定制大放送;“夏日狂欢”登录即享好礼随你选。热力暑假狂欢不能停，快快上线体验!

【谁是门派最强高手?天下巅峰等你来战!】
万众瞩目的《天下3》2018天下比武大会正式开赛，自由的装备组合，开放的加点系统，为提供你秀出策略与操作的舞台!同门派玩家1v1比赛，率先赢得两局者获得胜利。本次比赛将去除练习赛时间，直接开启积分赛，赛程更加紧张而激烈!经过积分赛与淘汰赛等层层筛选，获得四强决赛资格的玩家还将受邀于玩家见面会进行决赛比拼，万元奖金、稀世坐骑、耀眼称谓等你争夺，快快报名比武，来与来自全国各地的顶尖高手们，一较高下吧!

夏日限定小清新外观与狂欢惊喜活动，等你上线体验!新服“玉水明沙”还为少侠们备下“泽被天下”等丰厚返利活动，助你冲刺巅峰!这个夏天，一起来《天下3》嗨翻全场!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115012_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115024_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115034_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115051_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115059_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115106_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115131_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712115142_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>