<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748251</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748251.html</url><title>挥动画笔摆脱欺凌 《壁中精灵》绝美实机及开发者访谈</title><datetime>2018-10-29 16:12:0</datetime><text>
	据媒体Gnn.Gamer报道，近日曾开发《Entwined》的 PixelOpus 工作室携《壁中精灵》最新实机参加了正在举行的2018年巴黎游戏展。本作的创意总监Dominic Robilliard也在展会上展示了实机游戏内容，并接受了媒体采访，一起来看下吧。





	在《壁中精灵》的世界里，主角是一个名为艾希（Ash）的小男孩，他拥有一支神奇的画笔，可以在墙上绘画出各式各样神奇的精灵，并且这些精灵还会“活过来”成为自己的同伴。艾希所生活的这座小镇被衰退所困扰，在经历了高速发展之后，人类给这座小镇留下的只有破败。由于学校里恶霸的欺凌，艾希的生活也和这座小镇一样充满灰暗。在获得了神奇的力量后，玩家将扮演艾希，用手中的画笔让被污染的小镇恢复光明。





	《壁中精灵》的世界由六个大区域组成，在玩家使用画笔驱走一个区域中所有的黑暗之后，游戏就将推进到下一个区域。不过虽然如此，玩家仍然有机会回到已经通过的区域，自由进行自己的创作。





	本次所展出的实机试玩内容，大约是在游戏开篇45分钟之后。艾希心爱的涂鸦本被一群恶霸抢走，这些坏孩子还撕坏了艾希的涂鸦本，书页被风吹到了城市中的各个角落。艾希在悲伤之余，发现自己手上的画笔拥有在牆壁上作画、召唤精灵的能力。于是，艾希便踏上了找回涂鸦本、净化整个城市的旅途。





	城市内会有一些残破的地带，玩家要透过绘画来恢复生机、拯救世界。玩家只要看见可供作画的墙壁，便能够开启神奇画笔模式，自由作画。绘画会对应玩家的细微操作，比如在画青草的时候，轻按手柄按键草就比较短、而长按草就会变长。此外，系统并不会特别判断作画是否成功，在需要绘画的地方，只要画了就会成功；预设的各种图形可让玩家体验到自己彷彿是绘画天才般的感受。





	玩家可在墙面上自由挥洒创意





	选择各种不同的预设来画出属于自己的伙伴





	随著画笔变强，原本无法绘画的地方也能作画





	绘画有距离限制，但进入“超级画笔”模式可以画得更远


	游戏中的核心玩法就是要透过绘画制作“精灵”，精灵是艾希最重要的朋友。根据选择的精灵部件预设不同、绘画方式不同，创作出的精灵就会拥有不同的特性。Dominic Robilliard 现场绘制了一只红色的精灵，这只精灵就具有火焰的力量。在游玩的过程当中，精灵们会要求替他们做一些事情，像是刚才画出的精灵要求火焰，就可以画个火给他。完成要求即可为画笔充满能量，然后再继续完成新的目标。





	游戏不只是单纯绘画而已，还包含解谜要素。举例来说，关卡内可能会遇到无法通过的部分，这时就要靠艾希召唤出的精灵来解决难题。红色的物体需要红色精灵来移动、黄色的电力生物可以解开机关⋯⋯等等。


	还有一些关卡里设定了不一样的画笔，可以在不同地方使用，除了特定通关方式之外，也能让玩家自由挥洒创意。不过要留意的是，小镇上的坏孩子们会在游戏世界里欺负艾希，如果被抓到就会被抢走画笔、丧失能力，因此也不时要在小镇中上演你追我跑。





	玩家能够跟画笔製造出来的精灵互动，就连精灵之间也会彼此互动，开发过程中还会逐渐增加新的互动方式。Dominic Robilliard 透露，游戏内一次大约可以叫出 20只精灵，不过实际数字仍取决关卡的设定。


	提到本作的游戏时间，Dominic Robilliard表示，本作充满各种可反复游玩的要素，总长度取决于你愿意花多少时间在画画上，不过追求快速过关的话，大约 5~6 小时就能跑完全流程。





	关于本作是否会推出中文版，Dominic Robilliard 表示，虽然是有支持中文的计划，但是详细的发售情况还无法公布。他指出，Pixelopus 是一个很小的工作室，但团队里面就有中国成员，所以会尽力让中文玩家也能无障碍地体验本作乐趣。


	他强调，这个游戏的主角艾希是个受到欺负的小孩，但是他在游戏里利用画笔什么都办得到。当初在游戏设想阶段，就有成员提出想通过游戏的过程来帮助有类似经验的孩子，让他们在现实生活中受到鼓舞，这也是本作最大的主旨。





	《壁中精灵》预计2018 年内于PS4平台推出。


	最后，附上一段由国外媒体Console Fun TV带来的展会现场实际游戏演示录制视频，一起来感受一下吧！





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799492_339446.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799654_566711.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799687_997728.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799774_585285.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799851_773998.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799851_950168.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799851_322736.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799852_762259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540799996_549362.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540800071_444099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540800116_318676.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540800179_518569.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg5MzQyNDY2OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>