<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738651</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738651.html</url><title>铁甲雄兵超级玩家第八期——唐纳德</title><datetime>2018-06-27 10:07:2</datetime><text>聊游戏，谈人生，《超级玩家》带你探寻游戏高玩背后的故事。今天来到我们《超级玩家》栏目的可能游戏技术并不出众，但相信你们一定看过他的视频，今天就让我们一起听一听关于水族馆馆长唐纳德和铁甲雄兵的故事吧!

【玩家信息】
角色名：唐纳德
主要成就：拍摄铁甲雄兵玩家视频
职业：企业管理
小宝：这家伙，今天我为大家请来了……
老花：大家好，我是花涧岚，游戏id是唐纳德。虽然贴吧很多人都叫我花婶，但我一定要澄清下，我的性别"男"。还有，可以肯定的说，我是历期超级玩家中最咸鱼的超级玩家。
小宝：咳咳，我们都知道你很菜，不用特别说明。这次采访主要是想请你分享下你和你的水族馆在拍摄游戏视频方面的事情。比如，为什么你们会想拍摄游戏视频呢?
老花：这个，再说拍摄动机之前，我要先说明一下。水族馆不是我的，在水族馆建立之初，我们就没把她当成一个游戏公会，她最开始是贴吧一群真正爱好铁甲雄兵的玩家建立的"自来水"群，而我只是众多铁甲雄兵"自来水"中的普通一员，可能因为是我组织大家拍摄视频，并慢慢的受到大家的认可，所以被外界认为是会长。但是，我们从来就没打算设立会长，这个群是真正的散人群，群里也有很多其他公会的玩家。水族馆游戏公会虽然存在，但也仅仅是为了让不喜欢加入游戏公会的玩家在游戏中能享受公会的福利。我们所有的视频拍摄都是无偿的，全是群里的各位玩家因为爱好铁甲雄兵而自发进行的宣传行为。虽然我们也口口宣传游戏，但毕竟个人的力量终归有限。后来，我们想到可以依靠互联网的媒体平台，来给铁甲雄兵做宣传，于是才有了那么多游戏视频。

小宝：小宝真为能有这么多像你们一样爱好游戏的玩家而感动。小宝看过你们的视频，感觉好专业的样子。从拍摄到剪辑都是你一个人完成的，在现实中你是从事相关工作的嘛?
老花：我的工作和视频制作八竿子打不到一块，我倒真是有个导演梦，奈何现实是我只能在某国企改制企业担任部门主管，平时工作内容都是些管理方面的。视频制作完全是业余爱好，学生时代特别喜欢研究各种电脑软件，视频制作、图片处理等都在爱好范畴，所以“好专业的样子”我是不敢当，制作视频能被大家接受，离不开水族馆群里小伙伴们的支持和帮助。其实我开始做视频的时候，完全可以用惨不忍睹来形容。哈哈哈……

小宝：小宝觉得，你这业余爱好已经很强了。刚才说到小伙伴的帮助，能具体分享一下你在拍摄过程中都遇见过什么困难吗?
老花：拍摄困难主要体现再几个方面：
1.调度。
也许因为我效率不高的原因，拍摄过程又漫长又无聊，大量的时间花在整军上，有些镜头还要反反复复的拍很多次，平均每个视频的拍摄时间大概在六个小时，剪辑时间也要六个小时左右。拍摄中很多时候，大家无所事事，导致注意力不太集中。所以，调度基本靠——吼。但即便如此，大家还是很积极的配合我，愿意花费大量的时间陪我进行N+N次拍摄，一次又一次的支持我。现在我慢慢摸索出了一些调度经验，调度效率是越来越高了。相信，今后的视频拍摄时间会节约很多。

2.制作。
在我的拍摄和剪辑水平相当稚嫩的时候，大家从来都没有打击过我，而是很积极的给予我正面评价，给了我很多鼓励。后来随着我们群越来越壮大，开始有人指导拍摄手法，有人提出分镜意见，有人提供故事剧本等等，我的拍摄技巧与制作水平也逐渐成熟了起来，在这里我要特别感谢的人非常非常多。那么，篇幅有限我就不一一感谢了。
3.皮肤。
因为拍摄需要用到很多皮肤，群里的小伙伴都积极的提供有皮肤的账号支持拍摄，甚至有人专程为了拍摄自费买皮肤。皇天不负有心人，游戏官方终于发现了我们，开始提供限时皮肤支持我们拍摄。

4.配音。
最近，我们拍摄的视频都有CV存在，这点也被大家吐槽很多。毕竟我们都不专业，甚至从来没接触过这个方面，但是我想说，配音的小哥哥、小姐姐们真的非常非常努力。视频中，一段你听起来不怎么样的配音，也许只有短短的一句话，其实都是他们反反复复几个小时才琢磨出来的，有些配音因为实在不合适，在他们花费几个小时后，不得不换人配。配音期间，有人想请专业的cv来配音，有人打算买声卡配音，我都拒绝了，本来大家都是无偿拍摄，还要小伙伴们倒贴钱，实在说不过去。我说这些，是希望大家能理解这些配音小伙伴们的辛苦，视频最终的效果理想不怪他们，是我的锅，设计剧本的时候我没有取长补短，问题在我这导演身上，今后我会吸取教训。
总之，因为有游戏官方的支持，有水族馆里小伙伴们的存在，我们才能拍出越来越好的作品。
小宝：原来一部视频的制作如此艰辛，小伙伴们付出的努力和汗水真的非常非常不容易呢。我也相信，只要坚持下去，你们会拍出越来越好的作品。而且听配音，感觉水族馆里有很多小姐姐哦。
老花：咳咳，没错，水族馆里可能是这个游戏女玩家最多的群了。因为我们不是一个公会，而是很多公会的玩家都聚集在这里。基本上，游戏中能叫的出名字的和一些不那么出名的女玩家都在这里，如果有遗落在外的女玩家，欢迎加入我们。
小宝：喂，你这么明目张胆的打广告没问题吗，还欢迎女玩家，那男玩家怎么办?
老花：哈哈，男玩家当然也欢迎，我这广告都是为了吸引更多小伙伴来参与拍摄嘛，肯定没问题。
小宝：言归正传，你们近期是不是还有拍摄计划呢?
老花：我们近期打算拍一个超燃系格斗视频，搭一下某新出武林势力的热门游戏顺风车，依然有配音，但这次声优绝对是专业级别。还有，以曹教官为主角的大型电影也在筹备中(之前出的那个眉间雪mv算是预告片吧。你们猜，曹教官到底死了没有呢?)。
小宝：最后你有什么对其他玩家们想说的呢?
老花：希望铁甲雄兵能有越来越多的"自来水"，毕竟一款不花钱也一样能玩，还很有意思的游戏不可多见啊!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627100601_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627100612_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627100617_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627100625_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627100631_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>