<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739432</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739432.html</url><title>国外统计最赚钱的52个游戏 《精灵宝可梦》居首</title><datetime>2018-07-03 14:47:1</datetime><text>评价一款游戏好不好，除了游戏质量之外，赚不赚钱也是评价中非常重要的一个指标，因为赚钱的游戏必定玩的人多，而玩的人多又是游戏好的证明之一。最近有网友发现英文维基上有个游戏收入排行榜，对各大游戏的收入进行了排名，现在一起来看看那些熟悉的游戏到底收入有多少吧!
首先是榜单中的最后一位，第52名。它是2016年面市的FPS+MOBA动作游戏《守望先锋》。资料显示OW已经获得了超过10亿元(美金，以下皆同)的收入，这可能会让很多人大跌眼镜。别忘了它只是最后一名，最后一名都有10亿，那第一名会是谁，又有多少收入?别急，继续往下看。

排第48的是《堡垒之夜》，12亿。考虑到游戏是2017年推出，短短一年时间里就已经有这么高的收入，算是相当厉害了。之前堡垒之夜还说要出1亿美金搞比赛，看来不是空谈。
第45名，《上古卷轴》系列。自1994年的第一代《上古卷轴：竞技场》发布以来，它一共获得了13.4亿收入。这个系列主要的玩点是MOD，直到今天我们中的不少人还在玩“老滚5：MOD世界”。
第44名，《绝地求生》，15亿。我总觉得吃鸡应该表现更好一些，毕竟最多时有300万在线。它之所以衰落显然只可能是因为挂太多。

40名，《Fate/stay  night》系列，包括动画和游戏。其中光是FGO一款游戏就有16亿收入，月球人用自己的钱包和肝脏搭建起了一个帝国。不过最近据说月球人要向睿智人开战，问他要电子发票?
36名，《我的世界》，22亿。不过22亿中只有三分之一是在PC上取得的，因为在欧美好多人用XBOX来玩它，据说手柄玩比键盘鼠标更爽快。​
28名是《龙珠》系列。龙珠这个IP很老，其历史可以追溯到1986年，我们中的许多人当时还没出生。国内玩龙珠系列游戏的人不多但看过漫画的人就非常之多，可以说是80后一代人共同的记忆。那么龙珠系列的总收入是33亿，大部分是由万代南梦宫创造。
第21名就是国内目前首屈一指的游戏《王者荣耀》。按维基的数据，王者自发行以来共获得了约46亿美金(300亿人民币)的收入。
18名，“西游系列”。因为这个表是按IP、按游戏系列分的，所以整个西游系列都包含在内，也就是大话、梦幻、梦幻手游版都加在一起了。整个西游系列的总收入大约是55亿，其中梦幻西游手游19亿。单从结果来看也相当不错，过百亿人民币了。
17名《英雄联盟》。作为腾讯曾经的主力游戏，LOL曾统治国内游戏市场长达三四年时间，直到今天仍有数千万忠实用户。不过由于年龄等原因，他们现在倾向于变身云玩家，看比赛看直播，自己打的时间少了，要打也是打大乱斗。但这并不影响LOL是个好游戏的事实。资料显示LOL共获得57亿收入，耐人寻味的是其中2017年就有21亿。
第11名是《GTA》系列，85亿。主要是《GTA4》和《GTA5》收入比较高，有65亿，鲨鱼卡功不可没。

第10名，FPS游戏的祖先，三亿鼠标的梦想《CF》。多年以来它为腾讯贡献了高达93亿美金的收入，直到今天还与时俱进出手游、做吃鸡模式。其实CF在很长一段时间内都是非常有创新意识的，比如率先推出美女模型、僵尸模式玩法等，都非常新颖。当然更多人可能还是记住了黄金AK的梗。
第9名，“魔兽”系列。最早的一款是1994年的《魔兽争霸：人类与兽人》，这是山寨Dune2的，游戏很垃圾，不过之后的2代、3代都非常经典。可惜在国内由于都是盗版，暴雪没赚到钱。不过没关系，从魔兽IP衍生出两个经典作品，都给暴雪带来了巨大收益，那就是魔兽世界和炉石传说。WOW的总收入是92亿，炉石也有8亿。在今天，这两个游戏依然源源不断地为我们带来乐趣——据说8.0“xx前夕”版本7月10号就要上，联盟部落重新开战了解一下?​

道高一尺魔高一丈，还有个游戏和魔兽差不多同时进国内，也是端游，这么多年过去了还一直在运营，而它的收入还比WOW要高。这个游戏就是大家俗称的“毒奶粉”《DNF》，排在第8位。自2005年以来它一共获得了105亿收入，其中今年3月(我不想说发生了什么、和手办到底有什么关系)就有2.2亿。怎么说呢，大家虽然喷，但该花钱时就会花钱……
排第3的是打枪游戏的代表之一，《使命召唤》系列。COD系列主要是历史悠久、游戏众多，15年来共计收入160亿，其中去年就有10亿，那当然是因为CODOL啦。
至于第一名，你可能有兴趣在想到底哪个游戏有这么热门?答案是《精灵宝可梦》。《精灵宝可梦》历史比COD更久、游戏数比COD更多，自1996年以来它一共为任天堂赢得了591亿收入，远远超过第二名“超级玛丽”。不过这591亿里只有60多亿是游戏相关，其余都是靠卖授权和出周边赚的。

怎么样看完之后有没有觉得游戏竟然可以这么赚钱，那么你给这些游戏都贡献过多少钱呢?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/153_180703144549_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/153_180703144559_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/153_180703144616_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/153_180703144639_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/153_180703144701_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>