<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749556</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749556.html</url><title>55届金马奖获奖名单：《我不是药神》徐峥拿下影帝！</title><datetime>2018-11-18 09:21:3</datetime><text>
	据国内媒体报道，第55届金马奖红毯及颁奖典礼在昨晚举行，已故导演胡波的遗作《大象席地而坐》获得最佳剧情长片大奖和最佳改编剧本奖，张艺谋凭借《影》拿下最佳导演奖等四项大奖，成为当晚的最大赢家。


	《我不是药神》也斩获三项大奖：主演徐峥斩获最佳男主角，文牧野导演也获得最佳新导演奖，该片还获得最佳原著剧本奖。


	除此之外，谢盈萱凭借《谁先爱上他的》拿下金马奖最佳女主角，《地球最后的夜晚》也获得最佳摄影、最佳音效、最佳原创配乐三项大奖。姜文导演的《邪不压正》只获最佳动作设计奖，贾樟柯的《江湖儿女》则颗粒无收，姜文和贾樟柯也都缺席当天的颁奖活动。





	已故导演胡波遗作获金马最佳剧情长片


	张艺谋获金马奖最佳导演奖 徐峥拿下影帝


	张艺谋的《影》是本届金马奖的最大赢家，张艺谋荣获最佳导演奖。除此之外该片还拿下最佳视效奖、最佳造型设计奖和最佳美术设计奖。


	张艺谋在现场说：“我拍了这么多年电影，这是第一次提名金马最佳导演奖，谢谢评委把这个奖给我。这次入围的几位导演都很强，代表了中国导演的传承，有年轻的导演，也有像我这样第一次被提名的老导演，感谢团队所有的创作人员和演员，感谢出品公司和我的家人。”


	徐峥凭借《我不是药神》斩获最佳男主角大奖，新晋影帝在现场说，“参与《我不是药神》是我演员职业生涯的荣幸，感谢另一位监制宁浩。我演过很多角色，这次不管文牧野导演要拍多少条，我都无尽地配合他，这是回到演员的初心，感谢所有默默付出的工作人员，这些光环都是他们赋予我的。特别感谢我们的观众，这部电影观影人次有9000万，观众非常伟大。最后我想说的是，为什么站在这里发言会紧张，因为这里是电影人的殿堂，我相信中国电影会越来越好。”


	第55届金马奖最佳新导演奖，颁给《我不是药神》导演文牧野。首次执导长片的文牧野感谢徐峥和宁浩两位监制，“他们一直是我的老师”，并现场表示：“我尽量做到不让前辈失望！”《我不是药神》当晚还拿下最佳原著剧本奖。大鹏导演凭借《吉祥》获最佳剧情短片奖，他在台上表示：“我是个普通人，希望这个奖杯给普通人力量。”


	已故导演胡波的遗作《大象席地而坐》，获最佳剧情长片大奖和最佳改编剧本奖，胡波的母亲上台领奖，她两次上台代表胡波感谢评委和观众，胡妈妈在台上激动痛哭，没有更多的发言，此情此景令人唏嘘感慨。《大象席地而坐》将一系列不同的主人公的传记联系在一起，讲述从黎明到黄昏的单一、张力十足的一天里发生的故事，描绘了一个以自私为标志的社会。


	谢盈萱凭借《谁先爱上他的》拿下金马奖最佳女主角大奖，她喜极而泣地说，“这是第一次站在这里不是演舞台剧，而是拿金马奖，感谢戏中的搭档邱泽”。台下另外两位影后入围者“甄嬛”孙俪和“如懿”周迅，两部热门剧中的“婆媳”同台亮相，分外热闹。


	本届金马奖来自大陆的影片占据绝对主角，除了张艺谋《影》12项提名领跑，《我不是药神》入围7项大奖之外，还有姜文的《邪不压正》（6项提名）、段奕宏主演的《暴雪将至》（6项提名）、毕赣执导的《地球最后的夜晚》（5项提名）、《后来的我们》（5项提名）等等，提名的数量要远超台湾和香港影片。最终内地影片《影》和《我不是药神》成为最大赢家。


	巩俐周迅孙俪赵涛 红毯争奇斗艳


	刘德华压轴亮相 《影》《药神》剧组齐亮相


	在金马奖的红毯仪式上，张艺谋导演携主演邓超、孙俪等主创亮相。邓超直言，“拍摄《影》的时候，最大的困难就是面对孙俪，因为在戏里要演一对夫妻，以及还有替身，所以关系比较困难。”孙俪表示：“入围金马奖就是一种鼓励，已经很开心了。”


	入围最佳女主角的周迅在红毯人气颇旺，谈起在《你好，之华》中跨国合作岩井俊二导演，她说：“非常幸运可以碰到这部戏，未来也许有可能当导演。” 
巩俐作为第55届金马奖评审团主席，压轴亮相红毯，她透露：“今年入围影片竞争非常激烈，我们有很多的想法，但是评审很顺利，像一个大家庭一样。”


	金马影帝刘德华压轴亮相红毯，他回忆说，“当时1987年第一次来金马奖，当时手一直在抖。这次来感觉非常开心，金马奖是每次很开心的时刻，要继续努力拍电影。”


	第55届金马奖获奖名单


	最佳剧情长片


	《大象席地而坐》


	最佳导演


	张艺谋《影》


	最佳男主角


	徐峥《我不是药神》


	最佳女主角


	谢盈萱《谁先爱上他的》


	最佳男配角


	袁富华《翠丝》


	最佳女配角


	丁宁《幸福城市》


	最佳原著剧本


	韩家女、钟伟、文牧野《我不是药神》


	最佳改编剧本


	胡波《大象席地而坐》


	最佳新导演


	文牧野《我不是药神》


	最佳新演员


	钟家骏 《只有大海知道》


	最佳摄影


	姚宏易, 董劲松, David CHIZALLET《地球最后的夜晚》


	最佳动作设计


	何钧, 谷垣健治, 严华《邪不压正》


	最佳美术设计


	《影》 马光荣


	最佳造型设计


	《影》陈敏正


	最佳视觉效果


	《影》王星会


	最佳动画长片


	《幸福路上》


	最佳剪辑


	雷震卿《谁先爱上他的》


	最佳音效


	李丹枫, 司中林《地球最后的夜晚》


	最佳原创配乐


	《地球最后的夜晚》 许志远 / 林强


	最佳原创电影歌曲


	《峇里岛》


	词 : 李英宏 曲 : 李英宏 唱 : 李英宏 《谁先爱上他的 》


	最佳剧情短片


	《吉祥》大鹏


	最佳动画短片


	《当　一个人》


	年度台湾杰出电影工作者


	刘三郎


	特别贡献奖


	廖庆松

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181118/1542502134_976825.jpg	</imageurl><videourl /></doc>