<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739273</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739273.html</url><title>网游中的泥石流 《泰亚史诗》的“慢”节奏快感</title><datetime>2018-07-02 11:46:4</datetime><text>习惯了日常生活中的“快节奏”时，也许游戏是最好的减压途径。网易首款中世纪端游《泰亚史诗》用写实的风格将玩家们带回到那个随性自由的时代，用探索的乐趣取代枯燥的升级，用逼真的生活填充日常的空闲，在紧张的战斗中结识可以共同冒险的朋友。就像十几年前的老牌经典作品一样，《泰亚史诗》将游戏的节奏放慢，在复古式的玩法中给予玩家最持久的快感!
“慢”升级，每一步前进都是给自己的奖励
如果你习惯了进入游戏后首先弹出大大的新手指导界面、每一步任务都可以点击面板直接自动走到NPC面前、秒杀怪物后道具就出现在包里，而你只需要再和NPC对话一次就能换来一身酷炫的新手福利装备……那么，你可能要在《泰亚史诗》中有一段不适期。

(图1)初入泰亚大陆的你是一个标准的普通人
这里没有自动寻路，没有光速升级，更没有让你无需努力就直接获取的强悍装备，穿着单薄衬衫拿着简陋武器的你，需要利用提示去寻找目标位置，和初级的小怪们斗智斗勇来完成任务，一只普通的野外小boss就可能让你狼狈不堪。

(图2)每一次升级都有巨大的成就感
但是，正是这种“慢节奏”升级，可以让你在战斗中从生疏到熟练地运用技能，击败那些看起来高不可攀的敌人。当升级的翅膀从背后腾起时，当纠缠良久的怪物轰然倒下时，那种成就感就是在快餐网游中无法体验到的奖励。
“慢”探索，在中世纪生活里寻找彩蛋
中世纪的人们过着什么样的生活?在工作的间隙里他们也会用休闲娱乐来犒劳自己吗?当战争来临时普通人会选择怎么应对?
这些有趣的问题，你可以从《泰亚史诗》中找到关于它们的一些答案。在这个世界里，除了野外和副本关卡中的挑战外，还有许多取材自中世纪历史的“彩蛋”细节，你可以在教堂的祷告中看到那个时代对神权的尊崇，可以在搬运南瓜的活动中了解农庄上的风俗传统，甚至还能从NPC的不同衣着装束上去了解中世纪的普通人生活。

(图3)在教堂进行祷告也是游戏的玩法之一

(图4)在篝火边狂欢就是平民在中世纪的娱乐方式

(图5)武器装备有损坏的话，需要自己学着修理
打怪、升级、战斗不是《泰亚史诗》中的全部乐趣，在这个魔性的中世纪人生中去慢悠悠地探索细节和彩蛋，也是游戏带给你的宝藏哟。
“慢”交友，重拾经典中的热血友情
人际交流是网络游戏中的一环，无论是联手击败boss还是抱团对抗其他玩家，都是重要的乐趣所在。当游戏的节奏变快时，玩家们彼此间的联系就会变得像“同事”一样单一：需要的时候组在一起，完成了任务就立刻解散很难再联系。
还记得多年前那些经典网游中留下的故事吗?《泰亚史诗》用“慢节奏”来复古经典，把“同事”再度凝练成“朋友”。从初级的副本关卡开始，到波谲云诡的大型团战，伙伴都是必不可少的，热血和友情，会让你的泰亚之旅更加精彩!

(图6)一起合作打boss

(图7)热血的对战永远是中世纪的主题

(图8)在逛市场的讨价还价中也能交到好朋友

(图9)冲破城门的那一刻你会意识到战友的重要
在众多追求短期刺激的快餐网游中，《泰亚史诗》更像是一股“泥石流”，用看似平淡的开始，给你带来一场渐入佳境的慢节奏快感。如果你想要体验更为真实的游戏世界，那么这段中世纪之旅一定可以让你无法自拔!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114620_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114615_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114608_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114602_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114556_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114550_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114543_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114537_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702114530_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>