<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737167</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737167.html</url><title>会计月薪3千挪用公款930万包养女主播 获刑7年</title><datetime>2018-06-13 20:21:4</datetime><text>江苏一名男子因职务挪用公司公款930万，只为打赏女主播，在上海与多名女主播来往，陪吃陪睡。
案情浮出水面后，王某因职务侵占罪被判处有期徒刑7年，并处没收财产20万元，责令被告人王某退回被害单位人民币930万元。宣判结束后，王某打赏主播的钱，对方并未退给他。

视频地址：https://weibo.com/tv/v/Gl9vddyj1?fid=1034:a198822d515864b6c0544b080aad7668
会计多次挪用资金
生于1989年的王强曾任镇江某房地产开发有限公司会计，从事出纳岗位，月薪2000多元，因该公司主办会计离职的缘故，2014年12月后，王强同时担任主办和出纳会计，既管钱又管账，财务大权在握。2015年，在接触直播平台后，王强的命运改变了。
“2015年9月左右，我第一次接触到斗鱼直播平台，一开始我也没有注册账号，就以游客的身份在平台里看游戏主播打游戏，后来我申请了账号，喜欢看一些女主播唱歌，我就自己充值了几百块钱给他们送礼物，后来我花的钱越来越多，到了2015年10月份左右的时候，我刷的礼物越来越多了，自己的钱已经不够用了，我就想把公司的钱拿出来，充在自己的账号上来打赏平台里主播。”庭审现场检方出示的证据中，王强这样供述，他第一次拿钱是在2015年10月左右，他从办公室的保险柜里拿了几千块钱存在工资卡上，然后通过支付宝平台往斗鱼平台充钱。
在保险柜里拿了几次钱都没人发现，王强的胆子越来越大，他从自己保管的公司的银行卡中取钱，然后通过支付宝、微信，给斗鱼直播平台、熊猫直播平台、全民直播平台、花椒直播平台的账号不断地充钱。2016年上半年，公司财务总监将公司放财务章、法人章的保险柜钥匙给了王强，他也知道保险柜的密码，在这种情况下，他可以随意支取公司的资金，直接从公司的银行基本户上提现存到自己的银行卡上，或者从公司其他银行账户电汇资金到自己的银行卡上，他再通过支付宝向上述直播平台充值，打赏主播。
据王强供述，截至2017年2月中旬，他向各个直播平台一共充值了766万左右，他玩直播打赏主播的钱加上自己消费的钱以及借给别人的钱，总计在880万左右。

检方认定职务侵占
王强2017年2月15日在上海浦东一家酒店割腕自杀未遂，“因为我拿了公司太多的钱，又还不上，就不想再活下去了。”王强表示，“我是玩直播上瘾了，充值充的多，等级很高，就很有面子，开始我还有点怕，后来越拿越多就麻木了，反正还不上，准备一死了之。”
2017年2月21日，王强至公安机关投案。2月22日，王强被市公安局京口分局刑事拘留。本案由京口警方侦查终结后，以王强涉嫌挪用资金罪，于2017年5月27日向检方移送审查起诉。因部分事实不清、证据不足，案件于2017年7月退回补充侦查。
经依法审查查明，2015年至2017年2月间，王强利用担任房地产公司会计的职务便利，采用提现、支票转账等方式，将本单位资金930余万元提出予以挥霍。庭审现场，王某对于公诉机关指控的犯罪事实没有异议。公诉机关认为，应当职务侵占罪追究王某的刑事责任。公诉人许辉表示：“这个案子当时公安部门是以挪用资金罪，后来我们经过审查之后是以职务侵占罪向法院提起公诉的。这两个罪主要区别，一个是暂时挪用但没有非法侵吞的故意，但职务侵占就是要占为己有、不想归还。被告人王某一开始用公司一万多，几万块的时候，可能那时候他还想归还，但是随着以后挪用资金越来越大，他也考虑不到要归还。所以他的故意也发生了转变，从暂时的挪用已经转变为最后的侵吞，他根本也没有能力来归还。”
判处有期徒刑七年
经过一个多小时的庭审，法院当庭作出宣判。被告人王某犯职务侵占罪被判处有期徒刑7年，并处没收财产20万元，责令被告人王某退回被害单位人民币930万元。主审法官史友兴介绍说：“他一开始进入网络直播平台的时候也不懂，觉得好玩，就是几百块钱。在这个过程中他几百块的打赏没人注意到他，主播也不屑一顾。后来看到别人打赏得很多，主播就跟他互动，他就觉得自己受到冷落了，就渐渐地打赏越来越多。这个时候主播就跟他互动了，对他有些艳美之词。在这样的情况下，他就利用职务便利，套这些钱。”
史友兴同时表示，在长达一年多的时间里，王某挪用了900多万元却一直没有被发现，公司巨大的财务漏洞和监管缺失也从客观上给了王某犯罪的机会。“让王某同时担任出纳会计和主办会计，这本身是一错。将公司的法人章和财务章交给他主管是第二错。第三，以企业法人名义申请的银行卡也放在王某身上，虽然在取钱的时候需要另一个人提供密码，但钱取出来之后又给了王某，实际上这个监管作用是没有的。单位实际上已经失去了控制，所以造成900多万在一年时间全部被王某挥霍一空。”
宣判结束后，记者了解到，王强打赏主播的钱，对方并未退给他。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/369_180613201941_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/369_180613201954_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>