<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750884</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750884.html</url><title>腾讯影业与派拉蒙合作出品《大黄蜂》 未来将继续合作</title><datetime>2018-12-06 12:12:4</datetime><text>
	近日腾讯影业官方宣布，携手美国派拉蒙影片公司联合出品电影《大黄蜂》，影片国内定档2019年1月4日，北美则将在今年12月21日上映。这是腾讯影业与派拉蒙的首次合作，未来还将继续合作《壮志凌云》续集等作品。


	电影《大黄蜂》由中国电影集团公司进口，中影、华夏公司发行，腾讯影业参与影片的全球投资和中国区联合营销工作，并助力市场推广。《大黄蜂》作为《变形金刚》系列首部衍生动作科幻电影，在延续前作世界观的同时，也将开启新的篇章。





《变形金刚》系列IP首部衍生电影，《大黄蜂》初代形象酷萌现身背负重任


	腾讯影业从成立之初就坚持国际探索，而《大黄蜂》作为2018年年底的重磅IP，也将成为腾讯影业在海外合作布局上的重要一环。《变形金刚》作为全球最受瞩目和最具影响力的IP之一，5部系列作品全球票房突破43亿美金。而今最具人气的角色大黄蜂单飞出道，更是引发全球影迷的强烈关注。


	《大黄蜂》由曾因动画电影《魔弦传说》而提名奥斯卡奖的导演塔拉维斯·奈特 (Travis 
Knight)执导，洛伦佐·迪·博纳文图拉、迈克尔·贝、史蒂文·斯皮尔伯格监制，海莉·斯坦菲尔德、约翰·塞纳、小豪尔赫·兰登伯格等共同主演，全新的班底将会给观众带来大黄蜂全新的成长故事。影片故事将背景拉回到最初冒险开始的地方——1987年，正值青春期的18岁少女查理Charlie(海莉·斯坦菲尔德 
饰)在加州海边小镇的废弃场里发现了伤痕累累的大黄蜂，他们之间会发生怎样的故事呢?让我们拭目以待!


	在预告中，影迷们发现了擎天柱的亮相，涉世未深的大黄蜂将如何在擎天柱的指导下与霸天虎阵营展开对决，无疑是影片的一大悬念。至于详细的剧情发展，且看上映时导演为我们如何揭晓。





腾讯影业携手好莱坞巨头派拉蒙，年度最强好莱坞电影IP强势出击


	作为好莱坞六大电影公司之一的派拉蒙，除了《变形金刚》这一IP之外，更有着非常辉煌的电影历程，出品过很多叫好又叫座的经典影片，例如《教父》《阿甘正传》《夺宝奇兵》《壮志凌云》《泰坦尼克》等。今年4月的《寂静之地》打破纪录，创下了原创恐怖电影有史以来的最高票房，全球票房超过3.4亿美元;《碟中谍》系列中的《碟中谍6：全面瓦解》成为迄今为止全球票房最高的系列电影，全球票房超过7.91亿美元，也凭借烂番茄(Rotten 
Tomatoes)的评分为97%成为系列内最高分。此次腾讯影业与其合作，并将参与2020年夏《壮志凌云》续集的投资与共同营销，究竟会擦出怎样的火花，也十足令人期待。


	对于此次与腾讯影业的合作，派拉蒙主席兼CEO吉姆·吉亚诺普罗斯(Jim 
Gianopulos)表示：“我们很高兴达成此次合作，把大黄蜂的起源故事带到变形金刚广受欢迎的中国市场。腾讯影业参与了很多优秀的海外项目，证明了其在中国市场营销上专业而丰富的经验，我们真诚地期待与腾讯影业共同打造这部温暖人心的电影。考虑到中国观众对《壮志凌云》原版的热情，后续合作《壮志凌云》续集也非常期待。”





	腾讯影业参与的部分国际电影项目


	腾讯影业在过去三年已先后与传奇影业、华纳兄弟影业、狮门影业、索尼哥伦比亚影业、漫威影业携手，合作《魔兽》《金刚：骷髅岛》《神奇女侠》《爱乐之城》《头号玩家》《毒液：致命守护者》等项目;其中，《毒液：致命守护者》正持续热映，目前中国内地票房已经突破18亿人民币，助力该片在全球喜破8亿美元大关，升至2018年全球票房收入总榜第五位。


	《大黄蜂》是腾讯影业继《毒液》后的又一海外合作，此次与拥有强大IP与经验的好莱坞电影公司派拉蒙牵手，共同打造变形金刚系列的首部外传作品，腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武表示：“首先非常高兴能与派拉蒙合作，共同为这部备受全球影迷喜爱的IP增添新的活力。“国际探索”作为腾讯影业六大文化产品线之一，我们希望通过专注、垂直化的布局，连接全球优质的伙伴，用影视的手段讲述好故事，选择《大黄蜂》同样也是基于此。除了参与全球投资外，腾讯影业还将以联合营销、助力市场推广的身份参与其中。我们会发挥各部门专业能力，调动全平台资源，与派拉蒙并肩合作，助力影片能获得全球观众喜爱。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544069421_199194.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538288064_965188.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544069430_280830.jpg	</imageurl><videourl /></doc>