<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740741</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740741.html</url><title>《八方旅人》上手五忠告 “早点知道就好了”系列</title><datetime>2018-07-15 11:33:3</datetime><text>
很多游戏玩家经常有一种经历，那就是在一款游戏玩过一段时间之后才发现游戏里的某个功能或是设定，想重新开档却舍不得进度，想继续通关又总感觉不完美。最近日式RPG《八方旅人》正式发售，我们就总结了可能存在这种问题的五个内容。
1.初始角色不能离开小队
《八方旅人》是Switch上的一款现代化制作的复古风格JRPG新作，公布以后获得大量玩家追捧。或许你早已决定无论如何就入手，但你需要知道，游戏初始的时候，你将从八个角色之中选择一个作为初始角色，这个初始角色将贯穿游戏始终，不能中途换下场。这可能意味着你在选择初始角色的时候可能面临两难的境地：究竟是选择背景设定最吸引你的，还是选择打法操作最顺手的?当然，进入游戏第二章以后，玩家就可以解锁第二个职业，开始给玩家提供一些武器和技能的灵活性。
玩家完成全部四个章节以后，就可以将初始角色换下场，但这几乎等同于通关游戏主线。所以如果你选错了初始角色又不想重玩，就需要打到45级，打穿剧情，然后才能将其替换。因此我们建议你在开始游戏之前认真想好，选择一个自己喜欢的角色，选好以后就不能后悔了。要是想优先体验剧情的话，Primorse的剧情线是最好的。

2.务必充分利用增幅系统
在《八方旅人》中，要想百战不殆就必须学会使用增幅系统。本作的增幅系统和《勇气默示录》不一样，你可以不进行增幅操作，积攒增幅点数（BP），这样一来下一回合就多了1BP。每个敌人都有一定数值的护盾，只要你用相克的属性攻击，护盾数值就会减一。如果你有足够的BP，就可能单回合破盾。但这也不是说玩家应该从头到尾积攒BP。大多数时候最佳策略是让两个角色积攒BP，其他角色正常行动。给那两个角色最后一波爆发制造机会。单回合破盾可以防止敌人造成超额伤害。
增幅系统还关系到捕捉野兽和偷盗。例如，破盾的同时可以增加Therion的偷盗成功率。同理，Haanit的捕捉成功率也会随着增幅破盾而提高。

3.与NPC互动是重要内容
每当你造访城镇，都会有许多NPC等待你互动。我们建议你在组队的时候优先招收Therion/Tressa和Cyrus/Alfyn，这样可以快速收集信息，同时还能获得额外物品。询问和细查两个技能会帮助你从NPC处获得更多信息，对于完成支线任务至关重要，也能帮助你在酒馆、武器店和道具店获得折扣。
相应地，偷盗和购买技能可以让你从NPC处获得更多物品，帮助你更轻松地积攒原材料和资源道具。不过偷盗会导致你的声望下降，需要谨慎取舍。
另外，接到支线任务以后不用着急完成，因为有的支线任务需要你前往新的城镇，你可以带着任务继续冒险，到下一个城镇以后通过快速旅行功能回去交接任务。

4.剧情boss必定有弱点和克制英雄
《八方旅人》每个章节都对应一个地下城和一个boss战，每个剧情boss都必定有一个弱点，也有一个对应的剧情角色可以克制。比如Alfyn第二章的boss弱冰，弱斧，这正是Alfyn作为药剂师职业的基本属性，所以组合搭配出克制boss的属性和武器就可以让boss战变得相对轻松许多。
你也可以组建一支万金油队伍，涵盖所有武器种类，以便应对各种战局。游戏进展到后期的时候，boss的弱点会改变，所以玩家也需要随机应变。因此混合猎人和战士职业，就可以涵盖剑、斧、弓、枪等武器类型。

5.让每个角色都平均吃经验升级
《八方旅人》是值得多次通关的游戏，不过也存在一些比较迂腐的JRPG设计，比如在旅馆休息的时候，只有小队中的角色能够回满状态，小队之外的角色并不能恢复（难道小队之外的角色在旅馆外过夜吗）。不参加战斗的场下角色也完全不会获得任何经验。所以你需要注意让每个角色都平均吃到经验。我们建议优先升级Olberic和Haanit，因为他们有挑战和激励技能，而且他们的剧情章节还存在1v1单挑环节。
进入第二章以后，推荐等级就会变得差距很大，所以到那个时候你就不得不补齐落后角色的经验，否则就不可能一周目体验全部剧情内容。只要经常轮换上阵角色，就应该可以保持等级平均，不需要额外花时间刷怪练级。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715113257_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715113304_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715113309_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715113315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715113321_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>