<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741123</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741123.html</url><title>柠檬哥哥入驻斗鱼获双赢：主播不应固步自封</title><datetime>2018-07-18 14:58:0</datetime><text>游戏直播平台从最早的一枝独放，到后来的百家争鸣，带来了直播行业井喷式的发展，早一批的主播或许都有被问“你竟然去当主播?”的经历，语气或多或少都带有质疑和不解，那时候，没有人能想到这种类似于“民间娱乐圈”的形式到如今渐渐已经成为结构完整的产业，而年薪百万的大新闻也不再是圈外人所嘲讽的噱头。
柠檬哥哥首播盛况现贵族皇帝

7月13日晚上7点，斗鱼直播间44008首播开始，一直到夜间结束后，这场首秀狂欢才结束，最后的结果从数据上来看，可以说是收获颇丰。


礼物榜第一，小葫芦主播榜第九，人气破百万，直播间开贵族皇帝，不论哪一个都说明了此次首播的热火程度，也先从第一个层面上获取双赢，对于柠檬哥哥来说，斗鱼数量庞大的观众基数会给予其发展空间，而柠檬哥哥自身的直播风格也丰富了斗鱼的主播群体，其更换平台的选择可归为所求亦有所得。
为什么愿意入驻新平台?

多种多样的平台选择自然也带来了许许多多的行业竞争，这其中就包括大主播的抢夺。直播行业发展初期，没有所谓的知名大主播，于是平台都着重于自己培养，待各个游戏的脸熟主播都已经发展完毕，粉丝圈也划分明确，各个平台便开始关注主播更换平台的可行性，从目前来看，这种可行性不但高，而且合情合理，比如柠檬哥哥、旭旭宝宝等各大主播入驻新平台的消息。

至于根本原因，主要是每个平台因为本身的发展规划，即使都是游戏平台，也会因规模、着重点而不同，像斗鱼他更倾向于全方面的直播内容，除了首推的热门游戏外，在才艺、教育、户外等都有所涉及，并且，愿意投资源，这对于每一位立志于更远大发展未来的主播来说，很重要，尤其是《绝地求生》作为时下最热门的游戏之一，斗鱼投入的关注度可见一斑，不管是推荐位设置，还是相关广告文案，甚至是礼物图标更换，都有绝地的身影。这也是为什么柠檬哥哥本身已经是龙珠绝地板块一哥后，还愿意抛去过去成果，入驻斗鱼重新开始奋斗。
凭借什么能从头开始?
众所周知，从已经有固定人气的前平台跳到新平台，是一种非常冒险的行为，多得是更换平台后大不如前的主播，所以那些冒险的主播多多少少都有所依仗，像第一红眼的旭旭宝宝，擅长风男的浪子彦等等，那柠檬哥哥自然也不例外。

从“职业选手绝不直播”到“职业选手无不直播”，职业选手的身份不但不再是进入直播圈的障碍，反而成为一种助力，因为打职业而知名，因为直播而熟悉。柠檬哥哥相比其它绝地主播，就多了一层前守望生涯职业选手的身份，在QG和NGA战队的比赛经验，更是对柠檬哥哥的游戏技术的磨练及游戏经验的积累，这种对射击游戏的意识掌握，在接触绝地求生后，同样发挥了作用。

老话说，家有百金，不如一技在身。柠檬哥哥首播前曾发过一段Rap视频，而这段视频就是其背后新公会皇玺会一手制作，为了表现柠檬哥哥的多种方面。会说唱的柠檬哥哥在打游戏之余同样还可以表演一段Rap，类似才艺的展现必然会加分不少。除此之外，柠檬哥哥凭借本身对游戏的理解力和自带的幽默感，还得以进入游戏解说圈。这种将主播往多元化打造的方式，成为如今直播行业的新风向，不管是不同行业跨界，还是另类角色扮演，都传达着，观众如果不满足于单一主播，那就把主播变得不单一。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145603_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145611_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145617_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145630_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145641_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145654_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718145702_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>