<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737619</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737619.html</url><title>玩家：和你一起联机的人，掉线了吗</title><datetime>2018-06-18 09:54:4</datetime><text> 我有游戏就够了。
如果没有游戏，我大概是一个孤独的人。
每个人生命中都会遇到一两个很神奇的人，他们意外地从游戏世界与你相遇，然后就走进了你的生活中，像是跨越了一个次元，在不计其数的代码中链接一段奇妙的缘分，我就是这样认识了乾乾自新。
2015年对于手游来说蛮神奇的，《王者荣耀》蓄势待发，《部落冲突》风靡全国，它以卡通的画面配合即时策略的玩法成为我当时最爱的一款手游，也让我对Supercell这家芬兰游戏公司有了期待。果然，次年同样画风的《皇室战争》一度成为当年最火热的游戏之一，各大主播都开始玩起了“套路”。我就是在一个名为丽春院的部落里看到了位居第二名的乾乾自新（后面简称为乾自新）。

一看到他的名字，就觉得这位兄弟比较有上进心，在《易·乾》中有句话：“君子终日乾乾。” 讲究自强不息，自新则告诫自己改正错误，日有新得，他的名字给人一种谦谦君子温润如玉的感觉。在当时有一个CR比赛，我向乾乾自新发起比赛邀请，这是我第一次和他对话，就这样从CR部落伙伴到微信好友，直到现在成为了好机友。
原本以为和他在CR比赛后不会再有什么交集了，当时我也渐渐从《皇室战争》的坑中脱离出来，跳进了另一个《饥荒》的坑。

沉迷《饥荒》的日子就像走进一个孤独的星球，你独自一人在疯狂的异世界里努力地活下去。我害怕寒冷的冬夜，恐惧张牙舞爪的怪兽，为了食物和武器永远奔波在一片未知的地图里。游戏里的生存和现实一样迷茫，可不同的是，在游戏里你可以选择通过攻略和MOD成为霸主。

但称王称霸后的孤独感袭来，很多人把一百天的存档永远留在了本地一片萧索的角落里。
在我对《饥荒》的兴趣快要消失的时候，乾自新发来了组队邀请。联机最大的乐趣是组建我们的基地，探索地下洞穴，一起去打曾经追着我跑的猎犬。一边聊天一边规划着给基地再建口锅，种点庄稼。就算我挂掉了，他会想尽办法把我复活。在游戏中，被同伴拯救的信赖感让人在生活和工作的压力下感到放松。

队友之间只有信赖才敢把背后交给你，我们开始一起玩守望先锋，说的最多的话是：“炮台架着！”，”天使奶我一口。“，“大锤！冲啊！”“我去干掉天上的法鸡！”。后来又一起玩《绝地求生》，我总问：“跳哪？”他常说：”我往前摸一下路。“那种一起奋战，一起热血澎湃的心情大概是我们玩游戏最大的乐趣。

我不知道他的职业，不知道他的生活，但是我知道他的游戏世界。我们一起刷《塞尔达·荒野之息》的时候交流各自的心得，他说塞尔达带给他很多感动，也是他2018年第一个通关的游戏。

游戏中超高的自由度让他徜徉在海拉鲁大陆上抓鸟摸鱼砍树做饭，那种冒险就像他小时候和好友去家乡附近的山踏青一样。你不知道景色如何，但当你气喘吁吁爬上山顶后，你赞叹落下的美丽，感概山峰的清奇。那一刻乾自新忘记了主线任务，他觉得这个大陆还有很多未知的地方等着你去探索。于是，他重新出发，和林克一起来到似曾相识的地方，慢慢找回了记忆。

在游戏中，我们都是王者之剑选中的人，是塞尔达公主的护卫。一百年前，我们都和温柔的米法、傲娇的利巴尔、可爱而魁梧的达鲁凯尔、御姐如长辈的乌鲁波扎一起战斗。我们都解放了四神兽和曾经并肩作战伙伴的灵魂。但我们永远无法让他们回到我们的身边，我们把所有的愤怒都化作战胜加农的力量。当塞尔达公主的那声：”你还记得我吗？“当看着米法的脸庞，却发现她永远无法回到我的身边，眼泪终究是忍不住掉了下来。

人生值得幸运的事情有两种，一是有人明白你的眼泪为何而流，二是有人和你一起流泪。当我们刷《怪物猎人·世界》的时候，因延迟掉线无法在游戏中连接到一起是最痛苦的事情。

于是，我向乾自新推荐了奇游联机宝加速器：“一键加速，从此机友不掉线。”
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095111_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095159_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095213_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095230_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095243_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095300_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095313_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095324_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180618/395_180618095333_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>