<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740371</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740371.html</url><title>Facebook被罚50万英镑 因数据泄露面临顶格罚款</title><datetime>2018-07-12 08:56:0</datetime><text>
英国数据监管机构“信息专员办公室”在当地时间周二向Facebook开出了数额为50万英镑的初步罚单，这是英国数据保护法规定的最大罚款。此前该公司未能阻止重要的用户数据被助力美国总统特朗普当选的政治顾问机构获取。
今年3月，政治数据公司剑桥分析公司获得了全球多达8700万Facebook用户的个人数据后，英国信息专员办公室（ICO）对Facebook的数据安全实践进行了调查。调查人员关注的问题是，参与支持或反对英国退欧的运动的任何人是否滥用了这些信息。调查人员查获了数十台服务器和其他包含数百TB数据的设备。
ICO周三发布调查的首个结果时警告该公司可能面临最高处罚。ICO的调查涉及约30个组织，包括Facebook等社交媒体平台。这家科技巨头被指责未妥善保护用户数据，也未分享他人如何收集用户数据。ICO在其报告中还表示，数家海外监管机构要求了解最新进展，以帮助推进他们自己的调查。“有鉴于此，以及这项工作所带来的高度公众利益问题，因而汇总编写了该报告，以便向各方一致通报我们目前的进展情况，”ICO说。包括美国联邦调查局、联邦贸易委员会和美国证券交易委员会在内的一些机构正在调查Facebook在剑桥分析丑闻中所扮演的角色。
剑桥分析这家英国公司在2016年总统大选中为现任总统特朗普工作。
在与记者的电话会议上，英国信息专员Elizabeth  Denham说，罚款“发出明确的信号表明，我认为这是一个重大问题，特别是了解到此类数据遭到泄露的规模和影响时。”她表示，“Facebook未能提供数据保护法规所要求提供的保护措施，”在ICO宣布最终决定前，Facebook将有机会对拟议的处罚做出回应。Facebook的首席隐私官Erin  Egan回应称，“正如我们之前所说，我们本应在2015年就有关剑桥分析的申诉展开进一步调查并采取行动。”“我们密切配合ICO针对剑桥分析的调查，与美国和其他国家的机构也同样如此。我们在评估该报告，将很快对ICO作出回应。”
英国一家名为Fair Vote的组织正准备就剑桥数据分析丑闻对Facebook提起集体诉讼。
据该组织介绍，目前为止已经有84名申请者要求对Facebook提出诉讼。在英国共有110万用户受到了剑桥分析丑闻的影响，并且都具有获得赔偿的资格。
Fair Vote是一家由公众捐款建立的组织，目的是为了解决数据滥用、选民操纵和缺乏选举透明度等问题。
今年4月，该组织就已经开始准备对Facebook发起集体诉讼。此前有消息称，有数百万英国用户的Facebook信息被泄露给了政治咨询公司剑桥分析，并且有可能对选举投票产生影响。
对Facebook来说，50万英镑的罚款不痛不痒，但Fair Vote组织表示，这只是针对Facebook应进行全部惩罚的冰山一角。
Fair Vote的董事Kyle  Taylor在接受BI采访时表示，他最担心Facebook面临的惩罚力度不够。自从欧洲新的GDPR数据保护法案从5月份生效以来，Facebook应该面临更严格的惩罚。而来自ICO的50万英镑罚款是GDPR生效之前最高的处罚标准。
Taylor表示：“我的想法是在GDRP生效之前发生了数据泄露事件，对Facebook来说惩罚的力度远远不够。像这样的大公司，按照最高标准进行处罚非常重要，只有这样才可以让这些大公司足够重视用户的数据安全。”
想要参加集体诉讼的英国公民，可以到Fair Vote的网站查看自己的数据是否遭到了泄露，并且加入集体诉讼。

英国Leigh Day律师事务所的数据保护律师Sean Humber认为，那些被Facebook泄露数据的用户有权利针对公司提出赔偿要求。
“ICO虽然打算惩罚Facebook，但50万英镑的金额显然无法起到任何作用。用户有权要求Facebook以更透明的方式运营，并且保证自己的信息安全。那些受影响的用户有权知道自己的信息究竟发生了什么，以及获得对数据被滥用行为的补偿。因此Facebook很大概率会面临一场处罚金额高达数亿美元的诉讼。”Humber表示。
同时他还补充说，数亿英镑只是一个保守的估计，具体的金额还要取决于当时的情况。
Humber表示，如果这些数据被用于政治目的，比如在英国“脱欧公投”期间，那么就是一种更严重的违法行为，因此每个人都可以要求对应的索赔。共有110万英国公民受到了影响，因此处罚金额远远超过了数亿英镑。
目前还需要进一步调查被泄露的数据究竟被用于何种用途，Humber表示极有可能被用于政治目的，因此他会代表受影响的用户向Facebook提出集体诉讼。
上面提到的这两起集体诉讼并不是Facebook第一次面临这样的问题。今年4月，美国和英国律师均向Facebook提出集体诉讼，指控其未能保护用户的个人信息。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/154_180712085518_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/154_180712085540_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>