<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748683</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748683.html</url><title>《骑马与砍杀2》新情报透露 捏人都能花几个小时不亦乐乎</title><datetime>2018-11-05 09:27:1</datetime><text>
	近日《骑马与砍杀2：领主》新开发日志公布，展示了游戏女美工ülker Dikmen的问答，介绍了她在开发过程中负责哪些游戏内容。





卡拉迪亚的战士们大家好！


	3D美工能让我们欣赏和体会到游戏世界。但这魔力通常都在细节当中，有时候能让游戏活灵活现的都是这些小东西：主角本身以及宏大的建筑并不是关键，而日常工具，武器和衣服才是真正能让玩家感动的东西。游戏玩法能让你感觉自己就是个中世纪战士，但如果你穿着运动裤，周围的世界是纸板做的，那沉浸感就直接被扔出窗外了。今天，我们会与我们的3D美工，ülker 
Dikmen交谈。她是负责《骑马与砍杀2》的制作人之一，不仅仅是让游戏看起来很美妙，还能把游戏做得更让人信服。


	姓名


	ülker Dikmen


	城市


	安卡拉，土耳其


	2012年加入Taleworld


	教育背景


	Hacettepe University 心理学


	官方职业描述


	3D角色美工


在你的一天你通常会做什么?


	当我2012年第一次到Taleworld工作时，我的工作就是做一个默认角色的头和变更选项让玩家能够在角色屏幕中自定义角色，后来我就开始给头发和衣服和其他角色部位建模。


	现在，我主要做的是衣服(尤其是给卡拉狄亚的女性)。在我开始设计新衣服之前，我的上司Özgür(05年加入的首席设计师)和我一起讨论需要什么样子的新衣服，然后我会为了制作中世纪时尚新品撸起袖子加油干!我是从Marvelous 
Designer入手的，我绘制了一些图案然后把它们变成逼真的衣服。之后我再导入到ZBrush里，加入像鞋带和针线之类的细节。然后再TopoGun中完成低模版本后，就开始放材质和绘制顶点动画来做布料模拟。一旦完成，我就把衣服导入到游戏里检查一切是否正常。








你最喜欢的《领主》的哪一点?


	作为美工，我理所当然地最喜欢游戏里的漂亮画面了。我最喜欢的部分是角色界面，我可以花好几个小时捏出我最完美的角色。我也很喜欢漫步在美丽的村庄和城镇，然后在酒店里逛逛享受中世纪音乐。


在制作领主的时候，你目前遇到过最棘手的问题是什么?


	目前为止，最具挑战性的任务就是让衣服看起来好看，无论布料模拟关了没有。当衣料模拟开启时，我必须确保衣服足够宽松，能让角色运动腾出一些空间。比方说，如果连衣裙不够宽松，或者这里那里有缝隙，那角色身体的一部分就会从衣服里露出来了(也就是穿模)。另一方面，如果太宽松，在衣料模拟关闭后衣服就会看起来一块一块的。所以找到一个适当点是比较难的任务。





你现在在做的是什么?


	我在编辑我过去做过的服装网格，这让它们和衣料模拟能很好地兼容(因为在我做那些衣服之前没有衣料模拟这个东西，所以我现在需要改。)


你最喜欢《领主》的哪个阵营?


	巴坦尼亚!主要是因为我喜欢他们破旧的衣服和定居点那黑暗和朦胧的气氛。还有，因为土耳其语里地毯叫 "battaniye"，能唤起一种舒适的感觉!





你能给我们一些关于创建角色的细节吗?我们能有多少控制和创造的自由度?(比如我们能改变角色身高和体重吗?)


	角色编辑器能让玩家绝对控制角色的外观。我们有体形选项让玩家来设置角色的重量，体形和身高。有很多肤色，眼睛，发色选项，当然，还有很多很多脸部细节编辑可以让你捏出想要的完美角色。


你最喜欢或者最兴奋的做模型是什么?还有哪些模型制作对你来说不那么有趣?


	我喜欢制作又破又脏的衣服，因为我喜欢在游戏中体会到令人沮丧的沉闷和凄凉的气氛。制作这些模型能让我兴奋，让我的想象力爆发。制作角色发型是让我感觉最无聊的部分，因为难度太大而且要消耗很多时间才能让发型看起来自然又漂亮。


你是从哪里得到的灵感?


	我会从中世纪电视节目和电影里汲取灵感。我们还在公司里收集了一大堆中世纪历史书籍，当我缺乏灵感的时候我会找些书看看。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181105/1541380854_934703.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181105/1541380866_945583.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181105/1541380872_848871.jpg	http://wx2.sinaimg.cn/large/006CMInAly1fww24g3d3zg30ae0fpkk0.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181105/1541380888_860486.jpg	</imageurl><videourl /></doc>