<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748981</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748981.html</url><title>18年上半年前25家游戏公司获利500亿美元 增长率四年来最低</title><datetime>2018-11-09 12:10:0</datetime><text>
	今天国外市场研究网站Newzoo发布了2018年上半年全球25大上市游戏公司游戏收入报告，一起来看看这些游戏巨头今年上半年的收入究竟如何吧！





	2018年上半年的收入增长主要受到十大上市公司的推动，这些公司的平均增长率为16％，排名前五的公司增长速度更快：同比增长23％。由于前五大公司的强劲表现，前25家公司的总收入份额从52％增加到57％。今年第一季度和第二季度均显示平均增长率低于去年，表明游戏行业在2018年面临挑战。在前25名中，有13家公司呈现了两位数的增长，还有6家公司去出现了两位数的下降，突显了当今游戏市场的波动性。尽管如此，前六大公司与去年同期相比没有变化。


以中国市场为中心的公司感受到了版号冻结带来的影响


	尽管最近中国的政策发生了变化，腾讯仍然是前25名中无可争议的第一名。然而，这家中国公司的第二季度收益标志着五年多以来首次未实现两位数的同比增长。受第一季度市场强劲推动，整体上半年中国游戏公司收入同比增长20％至102亿美元。腾讯第二季度收入同比增长7％，而第一季度同比增长33％。中国充满挑战的监管环境阻碍了腾讯发布新游戏并将其货币化，包括受欢迎的《绝地求生》手游。另一方面，腾讯在中国的主要竞争对手网易报告称，上半年游戏收入有所减少。由于依赖国内收入，我们预计其国内收益将在2018年下半年继续下降。事实上，对于所有从中国获得大部分收入的公司而言，2018年下半年将面临挑战，正如我们所料政府许可证冻结的全面影响将变得更加明显。





主机游戏销量超过厂商预期，减缓了手游销量的增长


	对于大多数主机游戏厂商而言，今年上半年令人难以置信，特别是对于三大主机巨头来说。索尼、微软和任天堂均报告同比增长超过20％。这三家公司共计收入达108亿美元。包括PlayStation Plus和Xbox Live订阅在内，游戏数字版收入是一个重要的增长动力。任天堂增加游戏数字版收入的努力正在缓慢但肯定会有成效，占其半年收入的24％。第三方游戏构成了微软不断增长的数字版收入的主要部分。总体而言，数字版游戏销售是美国公司的主要增长动力，Xbox Live和Xbox Game Pass的收入也在增长。微软最近宣布，未来将在PC上推出Game Pass，这将进一步增加其收入。更重要的是，该公司最近在其工作室收购方面一直在加倍努力，并且多个传言指出未来几个月将进行更多高调收购，这可能意味着未来会有更多的Xbox第一方独占游戏。





	索尼和任天堂的表现主要归功于强大的第一方游戏阵容。《战神4》和《底特律：我欲成人》的发布让PS4的销量跨入了一个新的台阶。对于任天堂而言，粉丝最喜爱的《大金刚国度：热带寒流》在Switch上发布，和去年流行的第一方游戏，《马里奥赛车》、《超级马里奥：奥德赛》和《塞尔达传说：旷野之息》等自去年上市以来一直畅销的第一方游戏也持续着它们良好的表现。展望未来，任天堂将继续依赖其久经考验的第一方强大IP，新的《精灵宝可梦》和《全明星大乱斗》系列游戏将于今年下半年推出。我们还预计公司的数字收入将增加，因为最近发布的它的Switch Online服务，让消费者可以访问任天堂的经典游戏。继复古潮流之后，索尼宣布推出PlayStation Classic，这是原版PlayStation的缩影版，其中包括20款预装游戏。我们预计这将进一步巩固《漫威蜘蛛侠》布所带来的可观收入，而索尼透露这是PlayStation史上最畅销的第一方游戏。





	EA和TakeTwo Interactive报告称由于缺乏重大发布而导致收入下降，但两者几乎肯定下半年的表现会随着新作的发布而大大提升。事实上，TakeTwo最近发布的《荒野大镖客2》经历了“娱乐产业史上最大的首发周末”，仅仅三天就在全球售出了7.25亿美元。


移动游戏市场的迅猛发展给许多游戏厂商带来了挑战


	移动游戏收入增长放缓直接影响了Apple Store和Google Play，苹果和谷歌两家巨头同比分别增长了18％和15％。北美和日本是谷歌的主要收入来源。对于苹果和谷歌来说，非游戏应用程序的收入增长速度超过了2018年上半年的移动游戏收入。 





	动视暴雪报告称，其移动部门King的业绩创历史新高，但在去年第四季度达到峰值之后出现了下降趋势。NCSoft和新厂商IGG是增长最快的两家公司，分别为84％和42％。两家公司都通过自己的一款招牌手游产生了大部分收入：NCSoft的《天堂M》和IGG的《王国纪元》。


	排名前25位的几家日本手机游戏发行商，包括Mixi，DeNA和多平台发行商Square Enix和Konami，均报告收入持续下降，但无法扭转第一季度糟糕的结果。在移动设备上，这些游戏厂商过于依赖于他们目前的游戏IP。然而，这些游戏的收入却增长放缓甚至减少。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541736271_532013.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541736296_472517.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541736377_804980.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541736420_111876.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181109/1541736528_798930.jpg	</imageurl><videourl /></doc>