<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749478</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749478.html</url><title>3DM MOD站《太吾绘卷》MOD制作工具发布！</title><datetime>2018-11-16 17:41:4</datetime><text>
	在9月份，Steam平台上的一款国产游戏突然走红，首周销量即突破30万套，后续更是取得了首月80万套销量的上佳成绩，这就是《太吾绘卷》。这款游戏虽然画面看起来相当简陋，但很多玩家在接触之后，便迅速被其游戏中丰富的功法内容、数之不尽的随机际遇和让人沉迷到忘记时间的捉蛐蛐系统所吸引。不过如果说这世界上有什么群体是永远无法满足的话，那游戏玩家肯定要算一个。在对仍处于抢先体验阶段的《太吾绘卷》内容完成挖掘之后，有不少的玩家将目光投向了自制MOD，设法在游戏中更加自由地探索，寻求属于自己的际遇。今天3DM面向《太吾绘卷》玩家推出了MOD制造工具，方便玩家快速上手，打造属于自己的太吾世界。


	3DM《太吾绘卷》MOD制作工具目前处于测试阶段，现有功能主要集中在对游戏中的武器、装备、属性与各类效果的调整，随着后续的不断升级，还将提供新增装备物品、MOD管理与选择、自创武器功法秘籍甚至自建门派的功能。


	感兴趣的玩家欢迎下载《太吾绘卷》MOD制作工具进行体验，也欢迎到3DM论坛《太吾绘卷》游戏专区针对制作工具提供相关的意见和建议，帮助我们进一步完善工具，共同创造一个更加自由的太吾世界。





当前版本：v1.0.0_测试版


更新时间：2018-11-16


工具作者：3DM骨灰魔魂（BoneAsh）


当前编号：0001-0000-8ac0d0f


工具介绍：


	为什么开发这款工具?《太吾绘卷》作为一款精致的武侠游戏，虽然画面相对简单，但是游戏深度却远超过其他同类游戏，


	作者已经深深的被其吸引，玩上手以后简直欲罢不能啊，有没有！在作者奋战了上百个小时以后，突发奇想，


	以后能不能自己搞个门派，自己创建一套装备，一套属于自己的NPC呢?


	看到之前论坛以及网上玩家们都制作了各种各样的MOD，貌似看到了希望，但碍于数据的繁琐，


	经过下来细细琢磨以后，一个装备物品的属性，竟然高达200多项，这是作者之前闻所未闻的！


	可能这就这游戏的成功之处的吧！


	在与游戏开发者茄子的深度交流以后，经过数百个小时的开发，于是有了现在这个MOD工具。


	当然第一版的工具，实现的功能还有限，还有许多没有完善的地方！


功能说明：


	本工具是为了扩展游戏性而开发，请保留游戏乐趣，不要过分魔改。


	使用了本MOD工具以后，为了保证游戏性，请选择困难以上的模式进行游戏。


	游戏装备物品的206项属性均核对完成，可进行直接操作。


	新建自定义的MOD武器时，自动检索游戏数据并生成装备ID。


	装备萃毒，由于保证游戏平衡性，暂时不会高于180。


	价值上限跟品级挂钩，避免玩家用来刷钱，卖出价值必定低于买入价。


	品级影响商店售价，影响赠送NPC的好感度，耐久上限，修理消耗。


	材质影响耐久上限，机关暗器毒瓶会减少上限。


	攻击间隔越小，攻击速度越快，越大就越慢。


	使用需求如果不填，会默认根据模版生成一套。


	装备效果选择了以后，输入数值添加即可。


	武器各项数据在目前版本均做了一些限定，为的就是保持一点游戏性。


	目前版本的装备效果还没有做限制，大家合理使用。


	可以修改武器模型，音效，图标。


	重量的最大大小是50.0个单位。


	力道，精妙，迅疾上限是550，破体破气值280。


	发挥效率上限是300%，功法发挥200%，内伤发挥200%。


	内功发挥等于内伤发挥的50%。


	左右手武器可以不一致，比如一手拿棒棒，一手拿琴，很魔性。


	工具可以自动检测并提示更新。


	可以通过智能安装，实现自动添加到商人处购买。


	生成mod文件（mods文件夹下）与装备代码，便于分享。


待开发的功能：


	新增装备物品，包括药品，防具，宝物，代步等等。


	新增可勾选的装备途径，比如打造，比如挖矿获得。


	MOD管理功能，可以加载选择管理第三方MOD跟本工具生成的MOD。


	自创武器功法加秘籍，这个功能可能在后续2~3个版本才会更新。


	终极目标就是自建门派！


使用教程：


	1.从MOD站下载该工具


	2.将工具复制到游戏的根目录下


	3.运行工具并进行数据的初始化


	4.自动生成当前MOD的ID


	5.玩家进行各种基础数据跟进阶数据的调试


	6.进阶按钮在工具的右下方可以切换到第二页


	7.点击预览保存，直到提示成功


	8.点击智能安装以后即可进游戏体验


	9.在太吾村的商人处可以看到新增装备


已知BUG：


	高TDP缩放会导致UI显示不全，下个版本修复。


下载地址：https://mod.3dmgame.com/mod/modsdetail/53756.html

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181116/1542361251_675130.jpg	</imageurl><videourl /></doc>