<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736304</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736304.html</url><title>《战地5》深度揭秘：游戏机制变更和新增功能</title><datetime>2018-06-08 12:39:1</datetime><text>《战地5》中文官网更新，新的博客详细解释了游戏中的机制变更以及新增功能。以下是中文版博客全文：

两大关键元素：沉浸度和小队作战
本篇贴文会涵盖许多方面，但主要还是围绕在《战地5》游戏理念上的两大核心：沉浸度与小队作战。
首先，沉浸度可以代表许多方面。对《战地5》而言，这代表视觉与声音上的表现、士兵的移动方式、战斗情景、玩家和环境之间的相互形塑，以及玩家如何比之前更自然地对各种刺激做出反应。
我们就先来讨论玩家扮演踏入战场的步兵时该如何闪躲挪移吧。
沉浸度
改善士兵的移动方式
我们全面翻新了士兵的动作组合，这将同时影响到《战地5》的游戏内容与表现方式。如同各位玩家在揭露预告中所看到的，你将能在躺卧地面时后撤、跳出窗台外，以及掷回手榴弹。玩家也能在蹲踞的时候进行冲刺，同时还能翻滚、飞扑，还有从先前无法开火的位置发射开火。
在玩家对游戏世界做出反应时，游戏世界也会对玩家的行为做出回应。通过高耸的草堆时，周遭的植被将会被玩家推开。这类内容不只是想提供帅气的视觉效果，也有可能会影响游戏方式，举例而言，透过观察植被的变化，玩家可能会发现潜藏的狙击手。如果玩家顺利击杀这名侦察兵，便能亲眼看见更具重量且真实的尸体系统表现。滚落山丘的尸体将会扬起沙尘，如果最后掉入水坑，还会激起泥浆。
从第三人称视角，玩家也能看到其他士兵的动作有了更多变化。先前玩家和队友一起跑向征服模式的旗帜时，玩家会看见所有人都以相同的基础动作组合奔跑。在《战地5》中，玩家则可能看见其他士兵在跑上山丘时突然一阵踉跄，或者在跑过泥地时滑倒。
枪枝表现与移除随机子弹偏移
玩家瞄準之处即是弹着处。这点在《战地5》将会名符其实。除去了远距离的弹道曲线，子弹现在会随着瞄具指向的位置直线飞行。游戏中再也不会有  RBD（随机子弹偏移）。
一般的武器操作也经过巨大翻新，全都是为了增添更多沉浸度。举例而言，玩家会发现切换轻机枪的脚架设置变得更为轻松了。
我们也会大幅回归过去的子弹穿透机制。所以，当玩家操作轻机枪或固定式武器等强大火力时，就算看见敌人躲进掩护中，也只要把掩护轰得稀烂就好。持续开火便能把敌人所躲藏的墙面或栅栏给撕裂。这对于装备轻机枪的支援兵种而言，代表着他们将在战场上发挥更多效用。
翻新毁灭机制
着手开发《战地5》时，我们在打造毁灭效果上投注了许多心力，不仅完善了这个系列作的招牌机制，还让其变得比以前更具动态活力。在激战正酣时，玩家再也不会看到预先安排好的建筑物倒塌动画，而是会看到以物理、材质以及破坏工具为基础的动态画面。如果玩家将会爆炸的弹药射进屋裡，屋墙便会从内部炸出，碎片将会向外飞出。
若将坦克开进建筑中，墙面的碎片则会向内移动。无论建筑物是遭到何种方式摧毁，当中的各个部份都会碎裂、移动，甚至倒塌，带来比过去的作品更持久的破坏乐趣。《战地5》中的每场对战都会有所不同，破坏效果也不一样。
而且，破坏的音效表现也将令人惊艷。相信我们吧。
利用防御工事来形塑战场风貌
和毁坏相辅相成的，便是本次新推出的防御工事系统。这个机制令我们尤其感到期待，特别是当我们已经採用此系统好一段时间了，现在根本很难想像没有这个系统的《战地》作品。有了防御工事系统，玩家可以建造多种军事物资：散兵坑、沙包、带刺铁丝网、反坦克拒马等。玩家也可以加固先前受到摧毁的建筑。还记得之前在行动模式扮演进攻方时，地图中的建筑物在对战后期早已夷为平地，导致没有掩蔽物可用吗?现在有了防御工事，这样的情形再也不会发生了。
这个系统将让游戏过程更为动态多变。如果玩家想坚守旗帜，便可以使用防御工事来封堵通往控制点的进出口，逼迫敌人正面面对玩家。这将为游戏添加更多战术层次，并让玩家在战场上有更多选择可用。
在《战地5》中，每名玩家都装备着工具箱，所有人都能使用防御工事，但当中支援兵仍是此道的佼佼者。扮演支援兵时，玩家将还能够建造和修復固定式武器。
小队作战
接下来讲到小队作战，首先玩家必须了解到这个关键面向将在《战地5》中扮演比前作更为重要的角色。和你的小队紧密出击，随时保持沟通，并且相互配合作战，这些努力都将有所回报。为促成这样的行为，玩家在进入《战地5》多人游戏时即会自动被编进小队当中（但玩家仍能自行选择是否要离开小队）。我们也在改善通讯的选项，让玩家无论处在游戏中或是读取画面中，都能跟小队的队友们进行通讯。
更为紧凑且贴近人心的急救系统
透过急救救回倒地的队友一直都是《战地》系列作中最精彩刺激的场面之一，但在《战地5》中，我们希望让此动作更为紧凑且贴近人心。
当中最关键的变化，便是非医护兵种也可进行急救，前提是他们急救的对象是小队队友。因此和小队成员紧密行动会变得更有益处。但小队成员能进行急救不代表医护兵就没有用了，正好相反。医护兵的急救更为快速，并且能用在所有队伍成员上，并且被救助的队友将获得全数生命值，这一点小队急救便无法做到。
我们也将为急救添加短暂的实体互动，代表玩家无论扮演救人者或者获救者，都将会和队友有场面对面接触。亲眼看见同袍的脸庞（更不用说看见其他玩家的自订外观）也许将会带来短暂的热血时刻。玩家也能从更多角度进行急救，这代表玩家再也不用隻身犯险便能救助队友。
说到急救，我们就得提到另一个本次新增的内容：将队友拖行至安全处。所以说当玩家游玩处处惊心的地图时，而倒地的队友又刚好在战情最激烈的区域中请求协助。在这样的情境下，前去急救就跟自杀没有两样。但在《战地5》中，你救起队友的机率将会大大提高。跑向你的队友，把他拖到安全处，然后在掩护后面安心地进行急救。届时你将觉得自己是个英雄（同时还能获得更多小队得分）。
物资稀缺和消耗战将赋予玩家更多战略选项
进攻控制点、遭受伤害、治癒伤害，然后再重复。在过去的《战地》系列作中，玩家每次进攻所採用的战略都大致相同。造成这种情形的两大原因，便是因为玩家能恢復全数生命值，以及弹药随处能够取得。在《战地5》中，我们增添了一层生命值和弹药的稀缺程度。这会为玩家带来更多处理战斗情势时的难题，同时增加更多战术选项。
假设玩家重生在《战地5》的征服模式对战中。玩家可以直奔要进攻的控制点，但最好身边还是带一名支援兵玩家，才不会有弹药用尽之虞。除此之外，若玩家想发动物资充足的攻势，可以先在其中一个控制点的补给站整装待发，而补给站则可透过防御工事系统建造。
接着，当玩家进攻完毕、遭受损伤且耗费弹药后，将会躲在掩护后谨慎规画下一步。玩家的生命值会恢復到一定程度，但再也无法像先前的《战地》作品那样恢复全数生命值。修整后，玩家有数个战术选项。玩家可以试着迂迴进攻敌人的控制点、或者衝进战场中捡拾敌人尸体旁的弹药，玩家也能寻求医护兵的支援，或者找出补给站。
物资稀缺元素当然也能成为进攻时的优势。你的敌人是否正顽强坚守着队伍正在进攻的旗帜呢?摧毁敌方在其他旗帜处的补给站将能造成对手的困扰，并且迫使对方改变战术。整体而言，我们希望玩家随时留意物资的状态，再为战略添加新的层次。
但这不代表游戏的节奏将会变慢，本作品仍然保有《战地》系列作深为人知的刺激畅快游戏节奏。玩家仍然可以孤身作战，只是必须透过补给站或敌人尸体补充弹药罢了。爱怎么玩就怎么玩。
只要通力合作，便能解开小队援军的束缚
另一个会让玩家想跟小队紧密合作的超棒新增内容便是小队援军。以下是其运作方式：当玩家的小队通力合作时，便会累积许多物资。最终小队将收集到足够的物资，让小队队长得以呼叫各式各样的援军，这些援军可能威力强大，能一举逆转战局。
在揭露预告中，玩家能看见 V1火箭肆虐战场的画面，游戏推出时也将会有其他援军可供使用，例如空降补给、烟幕，以及侧面装有火焰发射器的特定坦克。随着战情浪潮进入其他阶段，也会有更多援军加入战场。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/276_180608123539_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>