<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751131</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751131.html</url><title>《黑色行动4》更新情报 绝对零度行动与新士兵Zero</title><datetime>2018-12-09 17:45:5</datetime><text>
	《使命召唤15：黑色行动4》将在12月11日带来迄今为止最大的内容更新，名为“绝对零度”行动。T组在昨天也放出了更新的详细情报。





更新时间：


	北京时间12月11日陵城更新到PS4平台，其余平台晚一个星期。


多人游戏方面：


	新的特战士兵Zero在黑市升到1级即可解锁。


	三个新武器也需要通过黑市进度解锁，冲锋枪Daemon 3XB、步枪SWAT RFT、近战武器Secret Santa。


	下周推荐模式会更新“Blackjack的枪械游戏”，玩家可以在这个模式中体验自己尚未解锁的新武器。应该是规则与枪械游戏相同，但使用的武器变为了新推出的黑市武器。


	北京时间12月14日凌晨，PS4平台会开始圣诞节黑市活动。





Blackout（大逃杀）方面：


	护甲修复系统即将实装，音效增强，SDM和Spitfire的平衡性会调整，整张地图会有“季节性变化”。


	地图变化的内容包括树叶（掉落？颜色变化？），更柔和的冬季光线，开局降落时会拉烟，能让玩家更好地判断对手降落的位置。


	地图某些地方还会有一些细节的变化，包括核弹镇岛、工厂、水坝，周一更新之后玩家可以看看自己能不能找到这些变动，也请关注Treyarch到时候会公布的更新日志。


	北京时间12月12日凌晨，PS4平台会更新BO2的游艇Hijacked到Blackout地图中。


	ARAV武装载具会开始在地图中刷新，有车载机枪。


	IX的僵尸角色将可以在Blackout中通过任务解锁，以及通过黑市解锁的新特战士兵Zero。


	在更新之后的黑市，除了解锁的Blackout角色以外，一些个性化物品、特战士兵外观、喷漆等可以在Blackout中使用了。


	新出的武器也会在12月12日之后在地图中刷新，想用的话可以试试在游戏中跳靶场。


	除此之外，以下内容也会很快更新到Blackout模式（上面那些内容都是下次更新实装，但之后的内容没具体说什么时间）：自定义游戏，武器皮肤，主机平台的库存交互系统更新，圣诞节主题的地图装饰，扔雪球，黑市的季节性行动，游戏内的表情动作，游戏体验提升等等。





僵尸模式方面：


	全平台即将更新以下内容：


	每日任务，完成特定的任务即可获得大量的经验和幸运电浆，每日更新。


	数据记录系统，每场僵尸比赛之后游戏会生成一组代码，用于认证、分享玩家的游戏结果，通过这段代码可以查询当局比赛的：击杀、死亡、倒地、救起、爆头、波数；地图选择、游戏类型、玩家数量、难度选择；特殊武器、装备、泡泡糖的使用情况；技能、汽水的装备情况和使用数量；游戏时长、消费的点数、最终分数等内容。


	黑市的每日快速升级也可以在僵尸模式中使用了，每天一局比赛到达第15波就可以在黑市解锁中跳级。


	除此之外，12月14日PS4平台的圣诞节活动开始之后，在僵尸模式中可以解锁一系列的自定义外观。


	在2019年，僵尸模式还会更新Factions派系系统，更多解锁自定义物品的限时行动，数据记录系统也会继续升级。





黑市方面：


	黑市方面，在绝对零度行动更新之后会有一些变动：


	可以确定获取内容的等级从200级变为100级，玩家可以随时预览100级以内获得的内容。100级以上是箱子，如果第一个活动的物品没解锁全的话，不用担心，这些物品还会包含在箱子里。


	三把新武器，通过黑市绝对零度行动的进度升级解锁。


	绝对零度行动到达1级即可解锁特战士兵Zero，可以在多人和Blackout模式中使用。


	新的装饰性物品，包括武器迷彩、动态迷彩、特殊外观的武器、喷漆等，其中武器迷彩解锁之后可以给所有武器使用，动态迷彩只能给对应的那一把武器使用。特殊外观武器会有ABR223的特殊外观版。


	Blackout中的Ultimis角色将通过黑市解锁，首先是Nikolai，需要绝对零度行动到达45级。





其他方面：


	还有一些电竞方面的更新，包括CWL规则的自定义房间、观战模式、游戏内观看直播的接口，2019年会更新的排位赛、战队功能等


	T组大约会在北京时间12月12日凌晨进行一次直播，放出更多的情报。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348369_306045.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348384_252530.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348550_250753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348411_846404.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348424_439872.jpg	</imageurl><videourl /></doc>