<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741363</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741363.html</url><title>网易中世纪魔幻MMO《泰亚史诗》正式不删档测试开启</title><datetime>2018-07-20 10:49:0</datetime><text>不一样的玩法，不一样的中世纪人生!网易首款中世纪魔幻MMORPG《泰亚史诗》今日开启正式不删档测试，复古风开创新世界，为玩家创造一场身临其境的中世纪之旅!自由探索、装备混搭、九大职业、技能多样、道具无绑定、关卡不设防，野心家有从平民登上王座的机会，混乱自由的中世纪一切皆有可能，《泰亚史诗》为你掀起这个夏天最激爽的魔幻风潮!

(图1)中世纪的大门，今日开启!

十万玩家，三年雕琢，登录有好礼
在经历了4次大型系统性调整、3次世界观提升、2次规模化改善，被累计10万人次的玩家所体验之后，《泰亚史诗》以全新的姿态开启了正式不删档测试的大门!在这个庞大写实的世界里，剑与魔法、国王与士兵、旅人与秘境……关于中世纪历史的一切都被原汁原味地展现在玩家的面前!

(图2)中世纪纷争在《泰亚史诗》中被完美呈现
没有强制引导和特定玩法的束缚，你可以在泰亚大陆上做所有想做的事：体验不同职业，磨炼战斗技能，投身热血的家族势力之战登上权力巅峰，或者留在乡村田园做一个悠闲的农夫……看剧情、闯关卡、打战场，自由探索的中世纪生活可以乐趣横生!

(图3)在教堂里祈祷也是中世纪生活的重要环节
正式不删档测试活动期间，从7月18日到8月20日，新玩家每天登陆游戏都可以在活动页面领取奖励，海量经验值、黑魂、信用额、属性经验等你来拿!

(图4)签到有好礼
自由世界，全面探索，追寻古王面具
长达千年的中世纪时代对玩家来说是很遥远的历史，为了展现属于它的光荣与魅力，《泰亚史诗》将带给玩家一段充满自由和想象的探索之旅!没有无聊的新手引导来分神，没有冗长的剧情来强制路线，玩家可以在泰亚大陆上以自己的喜好去欣赏中世纪风貌，享受挑战的乐趣!

(图5)多种风格的野外地图等你探索
蛮荒时代，没有规则的束缚!《泰亚史诗》采用全道具无锁定模式，无论是关卡中的战利品还是任务道具，没有落袋为安的绑定，没有大材小用的遗憾，所有物品都可以在玩家间自由交易!繁荣的市场带来频繁的玩家交互，为这个世界提供稳定的经济体系基础!

(图6)你可以在集市上找到所有想要的东西
为庆祝正式不删档测试开启，《泰亚史诗》为玩家增设“古王的面具”活动，8月1日起玩家可在酒馆内与吟游诗人对话领取活动任务，按照指引完成活动关卡道具“腐蚀洞穴的钥匙”。

(图7)活动关卡等你挑战
在活动期间，每周五24点，每个主城野外场景随机出现腐蚀地穴入口，使用钥匙进入后可在关卡内获取限量时装“古王面具”的合成材料和面具核心、上古的馈赠、远古的馈赠等豪华大礼，每个腐蚀地穴激活后可维持一周，内部怪物持续刷新，建议玩家们组成30人团队前往挑战!

(图8)古王面具和海量战利品
多线养成，玩法丰富，冲阶大挑战
你是向往沉稳坚定的骑士精神，还是憧憬暴力美学的狙击杀手?破坏的法术和治愈的祈祷哪个才是你的最爱?《泰亚史诗》为玩家提供三大流派和九大职业体系，多达200种的技能和70多套装备外观让你畅享极致build流的养成体验!

(图9)复古混杂科技风的枪手造型
对沙场征伐兴趣缺缺的话，中世纪风情浓厚的乡村小镇也是你休闲的最佳场所，和农人们在酒馆中痛饮闲聊，帮商人赶小猪搬南瓜换取报酬，提前预支下半生的悠闲生活也是《泰亚史诗》中的自由!

(图10)《泰亚史诗》中的乡村风情
独自一人的SOLO难免寂寞，和志同道合的伙伴们来一场家族的羁绊，才能体验到中世纪权力纷争的核心精髓!从结盟到反目，从依附到独立，迈向王权之路上难免要穿越血与火的势力战场!是屈居人下还是终结乱世?就在你一念之间!

(图11)从伙伴到家族，迈向天下
同时玩家们还可以在7月20日到8月20日登录游戏前往限时活动界面，达到目标阶别即可领取大量黑魂奖励!

(图12)是勇士就来冲阶
数据严谨，公平稳定，新手送金币
自动战斗、离线挂机、一刀999……速成流的设计毁掉了多少旅途中的风景?《泰亚史诗》复古经典设计，从初入泰亚与“小肥羊”斗智斗勇开始，你就迈上了一条险象环生也乐趣环生的探险之路!小数值升级让每一步前进都有极大的成就感，渐入佳境的种田流带来的养成乐趣就是你在泰亚大陆的最大收获!

(图13)战斗时装备会消耗耐久
成长之路上没有投机取巧，没有商城中付费换属性的VIP特权，自由的世界为每一个玩家提供相同的起点，想要在混乱的黑暗时代争夺胜利，只有靠自己的努力!
为了让玩家们更快地投入冒险，所有等级低于25级的玩家都可以在7月20日到8月1日参与金币奖池福利，通过野外刷怪和高文、马夫、都灵以及铁匠委托来获得塔罗牌，使用塔罗牌在商城限时活动界面领取金币红包!
战争的号角已经吹响，充满无限可能的未来在面前展开，《泰亚史诗》今日正式不删档测试，从零开始的中世纪人生，你准备好了吗?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104651_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104700_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104707_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104723_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104729_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104737_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104744_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104810_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104816_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720104823_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzczMjg1NTAwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>