<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737419</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737419.html</url><title>侯淼：立体化布局电竞教育 打造人才培养源动力</title><datetime>2018-06-15 11:23:1</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举行，年度发布会上，腾讯腾讯互动娱乐自研&amp;综合市场部总经理  腾讯电竞业务负责人  侯淼表示，在电竞教育探索年，电竞人才培养迈出了关键的一步，随着政策利好、社会认同度变高，电竞已经成为年轻人新兴的职业选择，需要立体化布局电竞教育，有助于打造人才培养源动力。

以下是发布会演讲实录：
侯淼：各位合作伙伴和媒体朋友们，上午的电竞运动领袖峰会上，我也表达了腾讯电竞对于电竞人才培养四大趋势的思考，也很开心与MIT、  沃顿商学院以及中国传媒大学的三位院长探讨了全球电竞人才培养的一些前瞻性的观点，  “他山之石，可以攻玉”，在观点的碰撞中受到启发后，接下来这个环节我会对腾讯电竞在人才培养方面的一些具体做法来进行更为详细的介绍。
电竞教育在教育领域也是一个新兴的学科，和其他新兴领域出现的情况类似，产业实践已经跑在学科建设的前面。对于腾讯电竞为此构建了包含学历教育、职业教育、大众教育在内的三维教育体系，但一边是电竞产业高速发展对于人才的迫切需求，一边则是教育体系的客观规律，显然不能操之过急。  这其中，学历教育的体系是又是最严谨，最需要耐心的。腾讯电竞将基于自身十余年的业务积淀，提炼出电竞人才的培养所需要的理论和方法，来为电竞学历教育提供更好的素材。
这其中其中腾讯电竞与中国传媒大学的学科共建今年将全面升级，由之前的课程探索升级为共同建立电竞专业实践教学基地。这个基地将成为未来电竞解说方面课程孵化、专业建设和活动组织的平台。我们也会与中传尝试更多世界级的电竞解说赛事等活动，为电竞行业输送更多优质的解说人才。另外一个合作伙伴是我们身边的深圳大学，在今年五月我们与深圳大学共同成立了校级的研究中心“粤港澳大湾区电竞运动实验室”。在这个体系之下，腾讯电竞将结合深大体育学部的基础，在赛事组织、场馆等级、俱乐部价值评估等方面进行研究，进一步提升电竞行业规范。
在华中地区，我们与武汉大学的合作也开始生根结果，今天很开心地宣布，腾讯电竞和武汉大学经管学院联合撰写的《电子竞技商业模式》的教材，以及《电子竞技产业发展研究报告》研究报告能够在下半年向行业分享，它将为未来电竞产业的整体发展提供一些解决思路。
大众教育同样是腾讯电竞教育体系的重要组成部分。电竞运动作为新兴产业，大众层面的印象和认知还是模糊的，线上化内容是一种很有效的沟通和覆盖方式，而且也在很多领域被验证。今年9-11月，腾讯电竞将会结合国内外高校的线下场景，邀请电竞、体育、娱乐、教育等领域大咖，进行公开课录制和播放，提升大众对于电竞运动的认知。
在海外，越来越多的高校之间开展了基于电竞的交流活动，去年腾讯电竞与MIT的中美电竞论坛也得到了包括人民日报在内的多家媒体的报道，进一步推广了中国的电竞文化。在此基础上，今年腾讯电竞正式推出“国际名校电竞交流计划”，通过持续的进行国际名校之间的交流活动，搭建国际电竞运动交流的桥梁，助力中国电竞文化的出海，今年下半年，腾讯电竞将宾夕法尼亚大学沃顿商学院等国际名校展开交流，在电竞商业模式、电竞人才培养方面与它们进行更多的探讨。在职业教育方面，腾讯电竞与七煌教育、超竞教育的合作在加快推进中，在快速迭代的思维下，合作各方建立了实践+课程的培养模式。稍后我们的两位合作伙伴也会分别介绍下各自在职业教育方面的设计。
以上发布的诸多成果，离不开三所高校的倾力支持。在此，我也邀请三所高校的领导一起上台，让我们一起见证这重要的时刻。

上海七煌董事长 孙博文
尊敬的各位领导、媒体朋友们，各位电竞行业的伙伴们，大家下午好!感谢腾讯电竞，很荣幸今天有机会来到这里与各位电竞伙伴们一起参加“竞放势能”发布会。
记得去年这个时候，程总公布的“五年计划”里提出了这样一个理念——“以教育为根本”。作为七煌原初学院的创始人，对此真的是深有感触——电竞行业要持续高速健康的发展，教育是一道必须要攻克的难关。其实，早在2014年的时候，我们七煌就开始涉足电竞职业化教育领域，尝试着建立了一套电竞人才培养体系，到今天，在将近四年的实践检验中，在腾讯电竞的帮助下，所幸，我们取得了一点小成绩。在这里，请允许我首先向各位电竞伙伴们汇报一下七煌这四年的办学成果。
到目前为止，七煌原初学院教研组已经编写电竞专业教材 653,200 字，涵盖了赛事运营、艺人经纪、电竞概论等课程。报名人数有近 13,500  名，累积已实施电竞教学超过 5,000课时，教学内容总时长则超过 680 课时。凭着这份师资力量，我们的电竞职业教育分为三个方向：
一是青训选手，这是我们最早的培养方向之一，从报名到筛选到比赛试训，在过程中一步步挖掘学员的潜力，至今，我们累积培养了青训选手超过 520  名，输出一线职业选手超过 80 名;
二是行业人才，在我们的特色课程体系下，四年来，七煌原初的毕业学员保持着100%的实习率，累积就业率超过80%，我们为电竞行业输送的大批专业人才，现在都还活跃在各大电竞俱乐部和行业机构;
三是解说主播艺人，作为TGA、KPL的官方解说培训供应商，我们为官方连续提供了三年培训服务，同时全方位打造了25位顶级主播和官方赛事解说，他们都是各大平台和职业联赛解说席上的活跃分子，覆盖了全主流电竞领域。
并且，我们还做了一些探索，去年9月，我们和清华大学心理实验室发起了全球首个电竞科研项目——《电子竞技运动员能力素养评测》，尝试着把电竞教育和传统教育做一些融合，结果是令人满意的，这个项目的研究论文被权威科学杂志收录，刊登在《国际人机交互杂志》上。
感谢腾讯电竞和各位伙伴们的支持，在大家的共同努力下，我们才取得了这一些成果，在这个过程中，最让我感到欣慰的是，我看到七煌原初的人才培养体系在一步步完善。我们的目标就是要把体系，向科学化、专业化迭代升级。电竞教育起步虽晚但生长极快，为了把握住电竞教育这一段黄金期，我们确定了七煌下一个三年的培训计划：
首先，我们会和腾讯电竞合作，建立500万电竞教育奖金池，从慈善助学基金、校园奖学金、就业补助金、电竞创业基金多个方面形式，发挥奖金的激励作用，促进学员学习，主推电竞教育人才孵化，目标为电竞生态圈输送5000名专业人才。
其次，建立一个可靠的电竞讲师认证体系。电竞产业发展的根本在教育，而教育的根本在老师。在我看来，在培养行业人才的同时，也要加强对电竞讲师的培养和评审。我们计划建立一个电竞讲师认证体系，以师德素养、教学水平、任职资历作为标准，来评估一名电竞讲师的综合水平，只有电竞讲师的队伍做到规范化、系统化、专业化，电竞教育的水平才能得到保障，未来发展才有更多的可能。
以上是七煌原初的下一个三年计划，希望各位伙伴们能够继续支持我们，也监督我们。最后我想与各位伙伴们探讨下，电竞教育未来将如何发展?我们把目光看向更远的前方，电竞教育的未来形态是什么?对此，我们给出的答案是：向数字化转型。我相信电竞产业会以相当快的速度，实现全产业链数字化和智能化。数字化人才将是未来电竞教育的关键点。
对此，我们已经做好准备，探索新领域，从数字化到AI。我们投资研发的项目服务——Esport-X赛训平台：分析视频数据、选手画像、行为习惯预测，助力电竞战队取得更优异的成绩。
AVA虚拟教练服务，则依赖AI的深度学习，提供人工智能化以及AI实时辅助决策，将颠覆电竞用户的训练体验。七煌原初会不断的在电竞教育的路上去探索、去超越，感谢这一路上有各位电竞伙伴们的合作、支持，让我们携手同行，放眼未来，把握现在，竞放势能，创造电竞教育的美好未来，谢谢大家!

超竞教育总经理 邱基堂
尊敬的各位嘉宾，大家好，我是超竞教育邱基堂，非常荣幸能够在这里分享一些我们对于电竞教育的理解与设想。
超竞教育以为电竞赋能为使命，助力产业人才培养，于去年12月发起了首期电竞讲师培养计划，在60天内，我们培训了来自全国各地以及美国、韩国、澳洲、中国台湾等不同地区的45名精英讲师，并授予了由腾讯电竞与超竞教育共同认证的行业资格证书。令人振奋的是，我们还培养出了一名英雄联盟官方赛事解说，并有一半以上的学员进入了像EDG俱乐部、超竞、VSPN、七煌、多玩等一线电竞企业。成绩之外，我们也一直在思考，电竞教育过程中的问题与解决之道。
首先，电竞行业在短短几年内取得了高速发展，这也导致大量电竞岗位缺乏足够明确清晰的职责划分与岗位能力要求，电竞教育行业也缺乏针对这些岗位的优质教育内容和标准化的课程体系。为此，我们组建了由教育人才和电竞人才组成的强大的课程研发团队，并联合腾讯电竞建立了包含长江学者、知名大学教授、腾讯电竞品牌经理、电竞行业专家组成的专家顾问委员会，对课程内容进行全程指导和把关。
其次，人才培养，教师必须先行。未来我们将基于首期电竞讲师培养计划的成功经验，联合各地顶级的师范类院校，开展规范的电竞讲师培养，推动电竞讲师认证体系，并计划在未来一年内，培养200名以上的高素质高专业度的电竞讲师。
同时，我们发现，传统电竞人才培训模式存在着规模小，成本高等诸多问题，因此我们将电竞教育的模式进行全方位的升级。
第一，我们与国内知名高校和职业技术学院合作，进行专业共建，师资培养，赋能培训，基地建设等合作项目，大规模培养规范化的电竞专业人才。今年9月份，电竞专业选修课将在珠江教育集团旗下的三所大学陆续开课，同时，电竞职业技能叠加课程将在广东省9所职业技术院校同时开展，预计在未来一年内，在广东省57万技工院校在校生中培养一万名以上的电竞职业技术人才。
第二，我们开展了电竞在线教育平台的建设工作，重点打造电竞教育头部精品内容，为更多希望从事电竞工作的追梦者创造共享化的开放入口，并提供多元化的学习互动体验场景，实现与行业智慧的高效对话。在我们的教育版图上，超竞教育将与腾讯电竞联手，通过多样化的培养模式，持续为电竞产业培养输出各层次的优秀人才。在过去的几个月内，我们共举办了五场电竞概念公开课，践行电竞正能量，树立正确电竞观，覆盖人数达一万人以上。并与KPL职业联盟就裁判赋能，职业选手素质提升以及俱乐部管理层培训达成战略合作，为赛事体育化升级提供有效助力。此外，我们将与国内外知名商学院共建电竞MBA项目，培养更多电竞行业领袖。
最后，我们还很荣幸发布一个振奋人心的消息，超竞教育将与腾讯电竞共同发起电竞教育奖学金计划，重点帮助有梦想的年轻人实现电竞梦想，帮助更多优秀的电竞从业者变得更加出色。未来，超竞教育愿与各位业界朋友携手，在腾讯电竞的带领下，为电竞赋能，为职业赋能，为梦想赋能!谢谢大家!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615112143_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615112157_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615112208_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>