<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735539</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735539.html</url><title>斗鱼成行业领跑者，能够成功无非靠这四个关键点</title><datetime>2018-06-04 11:36:3</datetime><text>判断一家公司能否成为行业翘楚，除了那些看似不起眼的“魔鬼细节”，还有他们对于大方面的运作和布局。这不仅需要一家企业具有足够的底蕴和财力支撑，更需要独到的眼光对于行业形势的正确判断。
在今年刚刚完成40亿融资的斗鱼无疑拥有这样的实力，据最新中国独角兽及瞪羚企业价值榜公布数据显示，斗鱼排在全国第54位，也是唯一一家上榜的直播企业。所谓独角兽企业顾名思义就是某些领域中的精英企业，甚至是龙头领航者。
1.版权赛事
中国电竞已经迎来了将要腾飞的黄金五年，助力行业起飞是每家游戏直播平台都理应尽到的责任，而斗鱼则是最早在这一块做出布局的平台。众所周知，斗鱼是游戏起家，并一直深耕致力于游戏行业，不忘本求极致是一家企业能否长远发展的根本。近两年下来，斗鱼在赛事版权方面拿下了《英雄联盟》《王者荣耀》《绝地求生》等热门游戏的大量资源，还有近期重磅赛事德玛西亚杯也是由斗鱼独家直播。


除了获得各种当前热门联赛的转播权之外，斗鱼在自制联赛方面也远远领先其他的直播平台。斗鱼超级联赛是一款涵盖了当前市面上最热门十三款顶级游戏的大型赛事，一年有两个赛季的比赛。据悉目前正火热进行中的春季赛仅报名人数就超过一万五千人，报名战队更是多大一千六百多支，整个赛事将持续两个多月。这不仅展现出了斗鱼自身在电竞领域方面的底蕴，更是为中国电竞提供了一个优质的氛围和环境，为行业发展和人才挖掘做出了不小的贡献。
2.主播培养能力
作为一家直播平台，优质主播的入驻数量一直都是最头疼最需要解决的问题，想要打造出一个具有影响力的优质主播那不仅需要主播自身的天赋及努力，更需要通过平台一系列运作和指导才可能完成。


而斗鱼早在年初之时就宣布实施了一整套完善的“主播星计划”，这是一项斥巨资招募大量主播之后，通过自身优势为新人主播提供一个最好展现平台的机会，并予以指导及扶持，最终蜕变成为一个足以独当一面的主播。主播培养能力一直都是行业的关键，而主播作为生产者他们内容的好坏也正面反应出一个平台是否优质。不知从何时起，行业中出现了不正当竞争的挖角乱象，但斗鱼始终屹立不倒，只因其拥有如此强劲的造血能力使其总能有中腰部主播可以迅速补充上来。
3.商业价值
品牌文化在企业中同样是关键的一环，它所能带来的不仅仅是用户对于一家企业的认可，更能让品牌在该领域中拥有举足轻重的地位，从而成为一个能够带动行业前进的领头羊。


斗鱼最引以为傲的无疑是一年一度的线下狂欢盛宴“嘉年华”了，又名“国际武汉斗鱼直播节”。这是一个由斗鱼打造的全国最大型线下直播聚会，在2018年直播节举行期间，仅三天时间就有超过52万人前来参与，线上观看人数更是超过2.3个亿，这样的规模就算放在全球都是数一数二的。


互联网行业想要实现线下实体化本身就不是一件易事，更何况斗鱼在短短几年间就做出了这样的成绩。不同于其他直播平台单一的直播内容收入模式，斗鱼早已将步伐迈向了更深层次的多元化盈利，线下活动、综艺和品牌文化店等运作都在逐渐走向成熟。
4.直播+X
随着直播行业的不断发展，内容多样性无疑至关重要，在传统游戏直播早已无法满足用户的时候，斗鱼早已发现了这一趋势并展开布局启动“直播+X”计划，其旨在为用户提供一个360度全方位直播。


除了电竞游戏、二次元之外，斗鱼还覆盖了科技、正能量、教育、公益、户外、娱乐、综艺、电商等领域，提高竞争力的同时也满足了各种各样用户的需求，构建出了独有的泛娱乐生态产业链，在不断增强平台生态能力的同时也大大增加了用户粘性，从而提高竞争力和商业变现能力。


其中爱心公益项目的推动斗鱼尤为重视，前段时间斗鱼头牌主播陈一发、钱小佳和狗贼就为筹集善款而参加了一档徒步活动，三人通过手持设备不间断直播13小时走完50公里的同时将直播间近16万的收入作为善款捐出。这样的举动无疑给这个直播无处不在的社会树立了一个优秀的榜样，将正能量传播效果做到了最大化，而这却仅仅是斗鱼直播+中的冰山一角。


不得不说，斗鱼能够成为行业领跑者并非全凭运气，他们通过一系列举措和计划，真正做到了从用户角度去思考为用户提供一套人性化的直播体验。在未来，随着直播行业进入到井喷过后的冷却期，只有真正做事真正有能力的平台才能从中脱颖而出。而斗鱼，它所倚杖的正是这四个缺一不可的关键点，最终才能在这个刚刚突破650亿规模的行业中成为领跑者。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604113906_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604113917_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604113936_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604113947_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604114002_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604114011_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/377_180604114023_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>