<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740439</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740439.html</url><title>转角遇到鸟嘴医生 泰亚史诗超乎想象的中世纪生活</title><datetime>2018-07-12 12:02:3</datetime><text>在漫长的中世纪历史中，充满了各种超乎想象的传奇故事：平民登上王座、长剑与魔法抗衡、家族与势力间的联手和对决……网易首款中世纪端游《泰亚史诗》把这个波澜壮阔的时代复制在玩家面前，为你展示那些你所不知道的中世纪生活趣闻!

(图1)《泰亚史诗》处处都有还原历史的细节
独一无二的历史彩蛋，转角遇到鸟嘴医生
长达近千年的中世纪又被称为黑暗时代，文明发展缓慢，整个大陆都陷入了无序混乱的状态。《泰亚史诗》真实地再现了这段历史：曾经建立了泰亚城邦的王者为帝国带来和平与光荣，然而随着内乱和恶魔的侵袭，泰亚大陆不复当年的繁盛，开启了玩家们所处的混乱时代!

(图2)中世纪著名的“鸟嘴医生”
除了历史，《泰亚史诗》对中世纪的细节还原随处可见。比如欧洲历史上昙花一现的“鸟嘴医生”，他们穿着怪异的长大衣，戴着黑色高帽，脸上覆盖一副有圆形大眼和长长鸟嘴的可怖面具，这幅打扮让他们看起来不像是救死扶伤的医生，倒像是地狱来的使者。这是因为中世纪时黑死病横行，为了避免传染，医生们只好在鸟嘴面具的中空部分填入棉花来充当过滤器。

(图3)《泰亚史诗》中的“鸟嘴医生”造型彩蛋
这个独一无二的历史彩蛋在《泰亚史诗》中也被完美再现出来，只不过穿着长袍戴着黑帽和鸟嘴面具的玩家所依靠的不是能吓退死神的鸟嘴，而是手上的法术书和腰间的药剂。

(图4)酒馆文化，是中世纪的特色产物
除此之外，你在主城里还可以看到很多装束打扮复原历史的NPC，比如酒馆中系着束腰围裙的女侍、戴着圆帽穿着灯笼袖短衣的吟游诗人、在篝火边跳着欧洲传统舞蹈的卫兵等等，让你如同真的置身于中世纪的城镇之中。
南瓜、木桶、啤酒节，农庄里的自由生活
“鸟嘴医生”只是《泰亚史诗》对中世纪历史的一个细节还原，实际上无论是建筑特色还是服装造型，以及最重要的生活场景，《泰亚史诗》都原汁原味地为玩家们再现了中世纪人生。

(图5)在篝火边的休闲时刻，是属于中世纪农庄的一段剪影
初入《泰亚史诗》，玩家们就像是中世纪里最普通的平民一样出生在一个平凡的村庄，你可以怀抱着对未知的好奇开启探险之路，也可以留在这里过农夫的生活。

(图6)帮忙搬酒桶，赚点生活费

(图7)打几只小肥羊，要小心小肥羊也是会反击的!
帮农场主赶小猪，给杂货商搬南瓜，替马夫去滚酒桶，陪屠夫到羊圈里宰几只肥羊，或者在周末的啤酒节约上朋友一起去酒馆痛痛快快地豪饮一番……《泰亚史诗》中的乐趣不只在战斗中体现，这些接地气的乡村风情也能为你展现中世纪的自由生活!

(图8)矿井中挖矿，也是谋生的手段之一
从零开始的冒险体验，不一样的中世纪人生

(图9)一日劳累后，有舒适的床休息就是平民的幸福
如果你并不甘于留在农场上当一个与世无争的农夫，更想在这个充满无限可能的黑暗时代里大展拳脚的话，留给你的选择有很多。比如成为一名商人，自由交易赚取金钱;或是成为一名士兵，在战场上为领主效力……

(图10)家族、阵营、势力……亲身参与泰亚大陆的风云变幻
《泰亚史诗》的中世纪世界，贵族与平民间的阶层天堑已经不复存在，一无所有的冒险者依靠智慧和勇气可以组建起属于自己的军队，向势力顶峰冲击;在城里摆摊的小贩只要有经济头脑，也能在领主们之间周旋，成为市场中的富可敌国的商会领袖;更不用说那些擅长人际关系的政治天才了，漫长的中世纪会有怎样的未来，这个答案全部掌握在玩家们手中!

(图11)从零开始的冒险，你会有怎样的中世纪人生?
同样的梦想有多种选择，重返《泰亚史诗》的自由生活，从零开始的你，会体验到怎样的中世纪人生呢?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120204_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120153_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120144_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120137_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120125_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120117_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120056_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120042_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120035_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120028_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>