<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747151</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747151.html</url><title>《荒野大镖客2》将有超过50款武器 武器改装和演示发布</title><datetime>2018-10-13 07:46:4</datetime><text>
	《荒野大镖客2》官网更新，确认游戏中将有超过50款可用武器，拥有大量的自定义选项和多种弹药，影响伤害，射击距离和准度。


全文如下：


武器


	细节、深度和选择定义了 Red Dead Redemption 2 的各个方面，武器自然也不例外。


	游戏中有50 多种独特的可用武器，提供有大量用于自定义的选项，并且可以选择多种不同的弹药类型以提高精准度、射程或伤害。一把枪用的越久，它的性能表现将越好;但如果不悉心照料，它也将随着时间受到磨损，因此需要不时地给一把您信赖的佩枪上油并保持它的清洁。


武器选择和自定义


	凭借大量的自定义选项，包括从新的金属、木材、清漆和雕刻等外观升级选项到新的枪管、握柄、瞄具和瞄准镜等性能升级选项，您可以按您所需的外观和手感设计出一把独一无二的武器。每种武器在伤害、射程、射速、精准度和装填速度方面所展现出来的性能各有所异，因此，根据具体情况明智地挑选武器是十分重要的。


	双动式左轮手枪的射速较高，适合用于在马背上进行移动射击。如果您一只手上拿着一盏提灯或提着一只小动物，可以考虑使用削短型霰弹枪;与其他的单手武器相比，这把枪在近距离的杀伤力更强。捕猎步枪非常适合用于猎杀小型猎物，因为与装有更大规格霰弹的枪械相比，它没有那么容易使猎物的皮毛和肉的品质受损。


	当面对只有一两名敌人时，您可以选择使用春田步枪，尽管这把枪的射速较低，但它的伤害更高。若考虑到射程，某些狙击步枪显然是个不错的选择;不过，也可以将瞄准镜装在其他各种类型的步枪上，使您能够随时在普通视角和瞄准视角之间进行切换。





金属和雕刻可以按部件进行自定义，可以为扳机护环、枪管和枪身等部件选择不同的颜色和雕刻。您也可以为每个部分的雕刻选择不同的镶嵌金属





若想获得额外的停止力，请购买和制作分裂子弹、高速子弹或高爆子弹等一系列弹药类型





您的马鞍将存放您所有的武器。当您要远离您的马匹时，请务必选择并带上所需的武器





在您的枪套中同时装备单持武器左轮手枪和单持武器削短型霰弹枪。改良和加强型枪套将保护武器免受自然因素的影响来避免磨损，双持枪套使您能够双持武器


死神之眼


	死神之眼本身就是一项强有力的武器，它可以在战斗过程中暂时放慢时间，使您能够更精准地干掉您的敌人。


	新的死神之眼系统将随着游戏的进程逐渐展开并变得更加复杂，从自动选择要瞄准的敌人，使您能够手动朝多个目标开火，到使您能够在慢动作下随意射击，最终它能够找出敌人的弱点，使您能够进行更加致命的精准射击。此系统将随着您和您的经历一同成长，并且在生死攸关的局面下常常可以给您带来关键的优势。


	最终它能够找出敌人的弱点，使您能够进行更加致命的精准射击。此系统将随着您和您的经历一同成长，并且在生死攸关的局面下常常可以给您带来关键的优势。





在面对多名敌人的枪战时，策略性地保留或使用死神之眼可以成为您扭转战局的关键





使用目标标记出您的敌人并高速射出一排子弹





死神之眼将随着游戏的进程而提升，届时您将能够看见敌人身上关键的致命弱点，例如心脏、大脑和肺





死神之眼将随着使用时间逐渐消耗，您可以通过使用补给品或补剂在战斗中快速进行补充


演示


	拉栓式步枪的火力强劲并且用途广泛，5 发子弹的容弹量，是远距离、面对多名目标战斗时的理想选择






	卡宾连发步枪是一款可靠的连发步枪，得益于内置在枪托中的管式弹匣，这款枪不但火力凶猛而且装填迅速






	牛仔左轮手枪是一款优秀的全能型左轮手枪，6 发子弹的容弹量，在伤害、精准度和射速之间实现了良好的平衡






	威力强劲的泵动式霰弹枪是一把强有力的武器，适合在遭遇野兽或敌人袭击时的近距离战斗中使用





























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387521_591886.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387530_634816.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387537_729186.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387552_739054.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387587_641032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387608_471150.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387623_498841.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387633_227190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387670_388074.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387670_647182.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387671_516281.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387671_973301.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387671_794966.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387745_893133.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539387672_998443.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg2MDMxNjEyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg2MDMxNjI0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg2MDMxNjM4MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg2MDMxNjU4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>