<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734510</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734510.html</url><title>仙兽之灵引爆全场 《神武3》济南玩家见面会回顾</title><datetime>2018-05-28 11:12:3</datetime><text>齐鲁名士，缘聚泉城!5月26日，《神武3》济南玩家见面会在鲁能贵和洲际酒店圆满落幕!众多新内容现场首曝，全新支线任务、全新道具“卸灵符”现场爆料，更有仙兽之灵点燃现场激情。策划面对面、趣味互动、幸运抽奖精彩环节不断上演，彩蛋福利尽情奉送，为这场神武线下相聚盛会更添亮色。
新支线新道具新玩法 仙兽之灵重磅规划引爆泉城
精彩纷呈的《神武3》玩家见面会无疑是一场属于全体少侠的狂欢庆典，万众期待的未来更新揭秘环节中，策划登台带来本次见面会的重磅爆料。全新支线任务将于6月上线，届时不仅有新界面、新故事，还有全新玩法“前尘模式”。全新的支线任务与目前的主线剧情也将有所连结，玩家可以在体验支线任务的过程中一一解开主线剧情中的秘密，进一步丰富剧情主线和世界观。而新玩法“前尘模式”则极具创意，玩家可以化身为支线剧情中的主人公，开启更加波澜壮阔的神武新世界。除变身卡、师徒系统、三十六天罡等优化调整外，宠物形象将迎来全面升级迭代。

【图01：靓丽coser穿越而来】
最后压轴登场的全新道具“卸灵符”和仙兽之灵的曝光引发现场玩家的阵阵欢呼。全新道具“卸灵符”可取下已穿戴的宠物装备，这一奇妙功能给玩家重新选择分配的机会，助力打造更强力宠物。而备受玩家关注的仙兽之灵将投放到比武玩法的积分兑换中，让玩家有一个长期追求的目标。诚意满满的爆料让玩家大呼过瘾不虚此行。

【图02：仙兽之灵引爆全场】
主创团队零距离互动交流 积极献策携手共创美好未来
在猛料迭出的未来更新揭秘后，《神武3》济南玩家见面会迎来互动气氛最为热烈的“策划面对面”环节。现场玩家踊跃发言，提出在游戏中遇到的困惑和建议，就门派优化、玩法迭代、日常体验等方面积极献言献策，与策划零距离交流，并且对《神武3》电脑版未来的发展也建议良多。

【图03：现场玩家踊跃发言提问】
热情好客的山东玩家们对策划团队表示了热烈的欢迎，感谢官方提供机会，让玩家们与游戏中的多年好友线下相聚。亲临现场的《神武3》主创团队对每个玩家的问题都做了详细解答，在2018下半年内容规划的基础上，还对未来游戏的更新方向以及发展进行了全方位分享，表现出以玩家为中心，打造更卓越快乐社交网游的决心。

【图04：献言献策面对面沟通】
福利彩蛋轮番上阵 全服首个全新道具卸灵符现场送出
济南玩家见面会不仅带来了热辣爆料和精彩节目，更准备无数彩蛋福利回馈现场玩家。在欣赏小昕宅舞秀、凌霜月古风舞等精彩表演之余，现场还开展了“你划我猜”、“运筹帷幄”等互动小游戏，在多轮现场抽奖环节中送出大神牛、角色Q版抱枕、周边公仔、熊猫黑金杯等众多周边福利，并在现场送出全服第一个全新道具“卸灵符”，满满福利使得这场线下聚会更加回味无穷。

【图05：满满周边福利】
《神武3》电脑版2018玩家玩家见面会济南站圆满落幕，在短短的几个小时里，《神武3》展示了更加精彩的未来，在热情似火的初夏，带给所有人一份快乐相聚的回忆。虽然见面会已经结束，但《神武3》“多元互动、快乐社交”依然奋力前行，下一次见面会，期待与你再度相逢!

【图06：大合影定格快乐瞬间】
更多精彩瞬间：

【图07：玩家合影】

【图08：可爱小昕coser】

【图09：玩家合影】
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111226_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111212_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111205_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111158_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111148_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111142_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111136_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111129_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>