<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746786</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746786.html</url><title>怎么这样！网友称自己找同学海外代购被坑引疯狂吐槽</title><datetime>2018-10-07 19:55:1</datetime><text>
	每到假期出门旅游，我们都要带上几个大空箱子，不只要自己海淘，还要时刻准备着充当人肉代购！十一假期已过，不少选择海外游的网友免不了被亲朋好友拜托，而没有机会出国却对国外好货垂涎三尺的网友也想方设法找人帮忙带一些东西回来。


	最近就有19楼网友爆料，称因为代购的事，她和老同学朋友都做不成了！帖子一经发出，无数网友跟帖疯狂吐槽。


	19楼网友@星空一点爆料原文如下：


	我现在气的手都在发抖！跟她做了十年朋友算我眼瞎了！她是我大学同学+舍友，发这个贴就是想让大家看看这个人到底有多奇葩！！！


	前几天她发朋友圈说她去美国西岸，然后我就问她能否给我代购，她说可以。然后我就列了个清单给她，她说没！问！题！重点是还有些是唇膏、精华之类的小！东！西！


	因为时差的问题，她买东西的时候恰好国内是凌晨3点多啊，我自然在睡觉啊。然后给我买完东西就寄！回！来！了！如果不是人肉带，我找代购多好啊，我不就是想省个国际邮费么！


	（不得不插一句吐槽，她真的蛮奇葩！我对比了时差，她去的时间是当地11点左右，谁买东西会那么晚过去，肯定要早上8、9点就去买啊，她要是早点买的话我还没睡啊，很多事情可以沟通啊！感觉是故意等半夜不跟我沟通的吧。呵呵。）


	我真的超生气，可是大家是朋友啊！总不能撕破脸啊，我就说要么就我不要了，让她自己穿或者卖掉，这样她赚了，我也不用多花那个邮费，反正都不是什么着急用的东西，我可以等其他朋友去了再帮我带的。


	她就语音跟我balabala说了十几分钟，总结来说就一句话，要么我听她瞎bb说什么包税然后认栽给她钱把东西收了，要么以后朋友也没得做。我真是想不通这是什么脑回路，后来我也考虑到这么多年的友谊不想因此散了，我就说我什么都不要给你500块钱补偿吧，然后她开始diss我！！！说什么我眼光差挑的东西她看不上。确实我买的东西不如她的贵，但我都是凭自己辛辛苦苦赚来的钱啊，又不像她毕业就嫁给土大款，有的是钱给她挥霍，我还要脸的好伐！有俩臭钱神气屁啊！还说我让她受狗气！我从头到尾没有说过一句不客气的话，倒是被她喷一脸！最后她还把我拉黑了?


	气死我了！！！！！！！！！！！！


	真心建议大家以后找靠谱的人代购，也怪我事先没沟通好，太相信她了。也验证了一句话，最容易坑你的人往往是你信任的人！


	顺便给大家看下截图，感受一下这个奇葩！











	这个帖子一经发出就立刻火了，将近600层楼的回复，大部分火力都集中在——楼主本人身上


	网友热评：


	@大脸猫0204：你好委屈啊。你怎么会有这样的舍友呢?真是替你舍友生气。


	@Andrea227：多学会换位思考吧！！人家出去玩儿还背着你那么多东西?是你带都不会给带


	@吸金女王：看这么多人注册账号骂你我就放心了，你同学真心是个好人


	@韩欧巴1002：我觉得你闺蜜没错啊。人家有老有小要照顾，还要背着你的铸铁锅，扛着你的比砖还重还大的鞋到处玩?这么多东西行李真的不会超重嘛?而且800真心不多，楼主是不是不懂什么叫税?用力放大了你的图看了下，你要买的这几个东西的税远超800块，得了便宜还卖乖！替你朋友不值


	@A-VV.：怎么有脸发出来的，还说重点不是稅和运费?那是啥?如果是我闺蜜我根本不好意思让人家带这么多，重点是帮你省钱了又不赚你钱还保证正品，不是吗?你这朋友真是白瞎了就不该答应你，还带锅，你在搞笑吗你真让人家背回来?到国内海关被稅了你出稅吗?


	@彩旗地下吃泡面：你朋友错就错在天真的没收你点订金就帮你巴拉巴拉都买回来，帮你带东西是情分，不帮你带是理所当然。你朋友没发你还恶人先告状，可想而知生活里是个多少自私的人


	@lll馨lll：你好意思讲锅跟奶粉是小东西?你没出过国还没坐过飞机啊?一个锅跟两罐米粉就占一半行李箱了。还好你朋友没帮你买到奶粉。你说不要就不要，还怪人家给你寄回来。你不替别人考虑别人为什么要替你考虑?你要替人家想就不会买锅啊奶粉之类的。你是不要脸到家了。还好意思吐槽。@1d：和我一样，注册了账号来骂楼主的挥个手！顺便说一句。代购的那一堆东西你付钱了吗?如果没有请及时付款！！！


	也有网友觉得，没有提前沟通好就寄出，这个锅该楼主的朋友背：


	网友热评：


	@77577：楼主朋友确实没做好，还是应该先和楼主沟通一下的


	@coco不如一点点：谁叫闺蜜自己答应了呢！既然不能带，就应该一开始说清楚的


	但是总而言之，大部分网友的观点是：


	“最容易坑你的人往往是你信任的人”，这句话应该是你老同学对你说才对吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538913289_761268.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538913289_559737.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538913289_243971.jpg	</imageurl><videourl /></doc>