<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751294</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751294.html</url><title>《侠盗猎车OL》全新DLC发布 疯狂竞技场之战开启</title><datetime>2018-12-12 09:54:2</datetime><text>
	今日，R星发布了《侠盗猎车OL》全新DLC，新DLC加入了竞技场之战，玩家可以组成团队对抗，一起来看看吧。






	欢迎来到娱乐新时代。是时候了，坐进车里，系上安全带，在人类历史上最伟大的体育狂欢和汽车角斗中与其他潜在对手大战一场。


	最疯狂的载具！最残暴的武器！最庞大的观众群！


	经营您自己的工作室，打造您自已的毁灭飞车，追踪您自己的屠戮生涯。花园银行体育场现场直播，这就是竞技场之战。


	不留情，不会取消资格，没有安全词。运用一系列为获得最大破坏力而特殊设计的全新武装摩托车、汽车和卡车，在全力以赴的载具大战中，成为花园银行体育场圆顶下幸存到最后的争夺者。


	两支团队，两面旗帜，一个目标。经典的夺旗模式，重新加工增加竞技场之战风格，含有大量燃油暴力，足以吸引主流观众。





	如果您擅长高速驾驶和向左转弯，您的起步将会非常顺利。必须承认，从理论上讲，在这场公平的绕圈竞速中，抢先通过终点线取得死亡竞速的一轮胜利，并非不可能。但那从没发生过，因为比赛中的对抗，离开战场的旁观者以及不断进化的陷阱和障碍物将联手行动，企图把您变成冒烟的废金属。俗话说得好，如果没有成为你死我活的竞速，那就是您不够重视它。


	竞技场之战不全是残酷无情的个人英雄主义。有的时候，人多才安全。在团队接力中，人数优势会很重要。每支队伍每次只能有一名选手投身竞技场，唯一目标就是宰杀对手。坐在旁观席的队友有一系列武器可以使用，帮助场上同胞获得毁灭性的优势。


	说到残酷的竞技场设计，您可以安装市面上最精巧和危险的死亡陷阱，但没什么能替代一个受到适当激励的人所展现出的纯粹的创造力和施虐癖。一支队伍收集检查点，另一支队伍使用竞技场提供的所有邪恶工具尽力阻挠对手的计划。请牢记您此刻的怨恨：每个回合过后，双方将交换位置。





	几个世纪以来，角斗到死的活动给大众带来了放纵的欢乐。在怪兽来袭中，一支队伍开着能把金属和骨头碾成血污的怪物卡车进入竞技场。对方则拥有小型车和一剂抗焦虑药，但他们中只要有一人存活，就能取得胜利。开始游戏吧。


	生活不是抓住美好的东西不放，而是将其传递出去。就像继承的财富，或是一种权利感。又或是高爆装置。在接盘侠中，一名玩家持有炸弹，摆脱它的唯一方法就是撞向其他玩家。加上计时器和一群喧闹的家伙，就等着见证升级版的适者生存吧。


	在比赛中被淘汰后，您就能拉条板凳坐在设计超棒的旁观者席位上：平复心情，喝点酒水，或是玩玩竞技场之战转盘获得各种奖励(只有这种转盘会包含“控制武装无人机”这种开奖结果)。


	本周踏入竞技场即可获得双倍GTA游戏币及声望值，所有竞技场之战系列均有效。


	虽然竞技场之战系列向有梦想且想找死的所有玩家开放，但作为认真对待汽车暴力生涯的玩家，还可以投资竞技场工作室，开始改装属于他们自己的死亡机器。





	从游戏内新开设的 ArenaWar.tv 
网站购买工作室后，一位现场的机械化战争专家将帮您拆解和装配一系列载具。从适合切开金属的电动圆锯到足以粉碎骨盆的防撞杠，打造一部驰骋沙场的战车，摧毁所有傻到挡您路的倒霉混蛋。


	前往竞技场工作室办公室的生涯墙，即可追踪您的进度。除了游戏币和声望值，您每完成一项竞技场活动，就能根据您的表现获得竞技场积分奖励。赢得的竞技场积分越多，就能解锁越多的奖励，如特殊服饰和套装折扣、升级、改装以及更多福利。您也会随着您职业生涯的发展而获得奖励和奖杯以装饰您的荣誉室。


	前往游戏内的Arenawar.tv网站，浏览已列出的所有12款全新竞技场争夺者载具，每一款都有科幻、末日和梦魇三种可选风格。有些载具送达后即可上场;其他的只是卑微的道路用车，但通过竞技场工作室的升级项目，就能很快让它们准备好进场激斗。


	即日起至12月17日止，登录GTA在线模式的所有玩家均可获得爱尼仕和冒险家T恤。


踏出竞技场，享受以下低至六五折的优惠：


	Mk 2 武器升级与改装：六五折


	豪华涂装：七五折


	机枪和战斗机枪：七五折


	狙击枪：七五折


	冲锋枪：七五折


	霰弹枪：七五折


	手枪：七五折


	爆炸物和投掷式武器：七五折


	防弹衣：七五折

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544579518_159669.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544579519_471794.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544579522_118583.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk2MDQyMDQ4MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>