<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749086</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749086.html</url><title>呼唤扎克斯！盘点最值得重制的《最终幻想7》衍生作品</title><datetime>2018-11-11 14:38:5</datetime><text>
	《最终幻想7》是史克威尔艾尼克斯旗下最成功也是受到称赞最多的游戏作品之一。这款游戏代表了FF系列的巅峰期，同时也是厂商的巅峰期，在这之后他们一直都很难达到当年的影响力。2000年初，他们还推出了影片《圣子降临》，随后根据FF7推出了一系列衍生作品和周边项目。


	最近《最终幻想7：重制版》监督野村哲也表示，他和团队正在考虑将这些作品合集随着重制版一起重新推出。那么这些重制版里面到底藏着什么好东西呢?今天我们来一起回顾一下，看看这里面有哪些经典作品。


《核心危机》





	毫无疑问，提到衍生作品，不少老玩家首先想到的必然是这款《核心危机》。这款PSP游戏是《最终幻想7》的前传，主角是克劳德的好友扎克斯·菲尔，讲述了他从神罗士兵中脱颖而出之后的一系列冒险故事，也讲述了他与《最终幻想7》包括萨菲罗斯在内众多角色之间的关系。


	这款玩家最爱的衍生作品之一拥有着让人非常感动的剧情，对角色故事的开发非常深刻，也进一步刷新了《最终幻想7》的世界观。除了正式版角色之外，本作还引入了一些新角色，包括安吉尔和杰内西斯在内的人物形象都非常立体。本作还加入了实时战斗系统，拥有独特的轮盘战斗机制，会影响战斗与特殊技的使用。


	《核心危机》是《最终幻想7》所有衍生项目里最棒也是最成功的一款作品，也让扎克斯成为了系列最受欢迎的角色之一。可惜，如今我们想要回味这款作品的话仍然要重新拿起PSP，就连在PSV上都没给一个数字版的机会。如果真有机会能将这款游戏复刻的话，那将会是《最终幻想7：重制版》的最佳伴侣。


《危机之前》





	《危机之前》是一款很多玩家没有听说过的游戏，因为这款游戏从未在日本以外的地区发行，而且是一款手机游戏。这款手游的时间背景设置在《最终幻想7》剧情的六年之前，讲述的是神罗精锐战士塔克斯小组的故事。《危机之前》的部分剧情与《核心危机》有所重复，塔克斯小组中玩家熟知的雷诺和鲁德等角色在本作登场。


	塔克斯小组在《最终幻想7》是毫无争议的反派，但在FF7里并未对他们的背景故事有所介绍，所以这正是《危机之前》瞄准的部分。剧情还讲述了塔克斯与《最终幻想7》里的抵抗组织“雪崩”之间日益激化的冲突。


	《危机之前》采用的是实时卷轴战斗系统，玩家还可以用手机摄像头拍照，并基于照片里的色彩和光线来获取素材。这款游戏是在2004年发售的，当时并未引起太大轰动，但如今手游大厂SE如果有重制的想法的话也并不是什么怪事。


	《危机之前》也算是并不为人熟知的冷门衍生作品了，如果能跟《最终幻想7：重制版》搭配作为全平台计划的话其实也不是什么坏事，而且在如今的智能手机上搞不好还能玩出新花样。


《最终密令》





	《最终密令》是随着《圣子降临》推出的特别版OVA，在当时也被视为《最终幻想》动漫的圆梦之作。OVA讲述了《最终幻想7》主线剧情发生之前的两个重大事件，分别是有萨菲罗斯、扎克斯、克劳德和蒂法参与的尼布尔海姆事件以及克劳德与扎克斯逃出神罗集团的故事。


	事件是从塔克斯主任曾的视角来讲述的，介绍了他的动机与情感的一些背景与细节。《最终密令》的制作水准相当出色，不过内容很简短，只有25分钟左右，如果要了解《最终幻想7》剧情之前的大事件的话，这是一个不错的途径。


	《最终密令》在西方市场也受到了一些赞誉，但也有一些负面评价认为这对剧情有一定的改动。史克威尔艾尼克斯如今可以将《核心危机》复刻，并附赠这款OVA，这样可以将《最终幻想7》的内容更加完善。


	《最终幻想15》的衍生作品也证明动漫对于游戏情节的完善以及对人物性格的刻画很有帮助，如果SE想继续这样做的话，《最终密令》是个不错的选择。


《通向微笑之路》&amp;《塔克斯侧记》





	FF的老玩家们应该都看过《圣子降临》，而如果想要对其进一步了解的话，还有一些其它的选择供玩家参考，比如这两本官方小说。


	《通向微笑之路》是由《最终幻想7》编剧野岛一成编写的短故事合集，讲述了在《圣子降临》事件中出现的多个角色，包括丹泽尔、蒂法、克劳德、巴雷特、尤菲和神罗众人的故事。


	小说本身并没有什么重制的空间，不过可以作为《最终幻想7：重制版》高级版的赠品推出，也可与重制版游戏同步再次发行，或者也可以作为电子版的形式进行附赠。


	《塔克斯侧记》是另一本小说，其中的事件发生在《圣子降临》之前。这本小说的主角是Evan 
Townshend，是一位居住在边缘城的私家侦探，内容讲述了他与塔克斯和神罗之间发生的一系列纠葛，最终导致了卡丹裘的出现。


	相比《通向微笑之路》而言，《塔克斯侧记》在国内并没有多少玩家了解，不知SE会不会趁着重制版的热度再推广一波。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541918285_888605.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541918293_204008.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541918300_929594.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181111/1541918306_173806.jpg	</imageurl><videourl /></doc>