<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737512</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737512.html</url><title>网红经纪公司：开始涉足短视频 确立发展新方向</title><datetime>2018-06-16 11:03:4</datetime><text>一个月前，网红经纪公司无忧传媒的两大主播王思亿、“Sunny是个小太阳”分别从天津、成都转移到了北京办公。
“我们公司想更全面地去包装我，让我往更高的方向走，所以才搬到北京来，这样更方便。一直播和微博的总部都在北京，这样的话我去参加一些活动或者沟通起来更方便一些。”王思亿告诉刺猬公社。

王思亿和Sunny是一直播上的大主播，分别拥有超过200万的粉丝。如果保持直播，不开拓新的业务，也能稳定获得不菲的收入。
但公司的规划不止于此，踩中直播的风口不够，还要发现新的机会，比如短视频、电商。无忧传媒CEO雷彬艺原来是一家直播公司的员工，在工作过程中才慢慢感受到直播的吸引力，公司成立才两年，“没赶上微博电商、图文电商那一波”，现在他想为公司寻找新的增长点。
从个人的角度来看，王思亿也对自己有更高的期待。“直播这边我可能不会放，说到底我还是一个主播，所以可能会以冯提莫为参考、发展。她唱歌很好听，先天条件很好，嗓音条件非常不错。所以我们也会提升自己在唱歌、跳舞这些方面的才艺。”
在手机直播兴起以前，雷彬艺还没想过要做公会，直到直播成为“全民事业”，他才动了要自己做公会的念头。
“当然直播也不至于人人都需要，它还达不到那种级别，实际上还是跟现在媒体传播方式的改变，以及人性上的一些东西是相关。”雷彬艺观察了一阵直播，才发现了它的特殊魅力，“现在年轻人越来越宅了，实际上是手机和4G互联网发展必然的产物，手机越来越强大，网速越来越快了，外面动不动就雾霾、堵车，除非做出创新，要不然线下娱乐就会受到很大的影响。”
雷彬艺记得直播刚出来的时候，职业主播还不多。有女孩子长得好看，开了镜头就直播吃饭。三四个月的时间，拿到了80万的打赏。但因为没有系统化运营账号，也不能够进行专业的直播，那个女孩子这些年都没什么长进。

他要做的事情，就是帮助主播们做得更职业。“她没有学会真正留住粉丝和沉淀粉丝，做好内容。真正成熟的头部主播，第一肯定有稳定性，因为直播这个东西要长期的生存下来和成长，稳定性很重要，你不能说播几天去玩个一周，那粉丝会掉的。”
无忧不止在内容上对主播进行培训，同时也会有一些“价值观”上的强引导。那个轻松拿到80万打赏的年轻少女，在钱到手以后，就开始挥霍，他觉得这种生活方式会极大的影响主播的稳定性，“反正我们这边，我觉得有时候价值观也需要引导，包括我们会鼓励主播你挣了钱不要乱花，去挥霍消费，鼓励他们买房买车。”
在无忧传媒，腰部主播一个月可以拿到几万到几十万的收入。如果能为公司带来5万以上的营收流水，就可以签下全约。
经历过市场多年的培育，消费者对于在线打赏的接受度越来越高。雷彬艺强调主播要“稳定”，其实也是公司的需要，只有主播沉淀了粉丝，稳定直播，才能给公司带来稳定的流水。
王思亿也希望稳定，即便自己已经成为了一直播的头部主播，她还是无法获得足够的安全感。
“我目前的主要收入来源还是直播打赏，它毕竟是根据直播间粉丝的心情来定的，这样的话直播收入就非常不稳定了，不像打比赛我一天能挣十几二十万，再过一段时间这个财团他可能不支持你了，你直播间瞬间就凉了，一天可能就几十块钱、几百块钱都是有可能的，我以前其实也遇到过这种情况。”
雷彬艺和王思亿出发点不同，但目的是一样的，都在寻找新的商业机会。2016年还是直播元年，2017年就变成了直播寒冬。资本总是不长情，爱的时候高调到轰轰烈烈。
据王思亿介绍，公司已经开始牵头为她拍摄短视频。“现在短视频很火，流量很大，而且微博官方也会对视频的内容去做一些推广，我打算在视频节目这一块，去做一个长期的更新，公司有一个针对于我个人去做的视频节目，现在已经录出来了前两期了，最近就会播出。”

除了让主播们涉足短视频领域，去年下半年开始，雷彬艺也在更多签约短视频红人，300个全约艺人中，也有上百位专注于短视频领域。
“很多类型，一种是情感段子类的，还有一些是音乐类的，还有一些舞蹈类的这种。”对于短视频，雷彬艺选择了全平台分发的模式，老牌的小咖秀、美拍，新兴的抖音和微视，都被列入了分发名单。”
无忧的短视频以PGC内容为主，雷彬艺举了一个例子， “  我们做了一个《等你懂我》的短视频账号，类似于拍情感剧，反应也还可以，后来我们把这个东西剪成一分钟的版本，放到抖音里面，很受欢迎，21天到100万粉丝。”
同样的内容，在经过全平台分发以后爆发了更大的能量。雷彬艺想把短视频的分发方式也用到直播上。“  去年年中就想扩其他平台，但是当时发现我们管理人手跟不上，去年下半年公司除了继续做好一直播之外，也在孵化我们的管理运营团队，建立标准化的孵化体系，今年开始就对外去拓，斗鱼、还有接下来的抖音直播，是我们今年直播平台里面的几个重点。”
即便短视频的风头在这两年明显盖过了直播，但雷彬艺依然想守住直播的阵地。在他看来，直播依然是一个挣钱的业务。外界提到的直播降温，不过是小平台被淘汰的过程。
短视频变现则需要保持一些耐心，“短视频变现的方式相对于直播不是那么快，比如你现在好好直播马上就会有一些营收，无非就是营收多少，但是短视频达人在你成长到一定级别之前，前期基本上都是一个时间投入和等待爆发的时期，你可能到50万、100万量级才会有相对可观的广告营收，在很小的时候很难有稳定的营收。”
但雷彬艺并不着急，他不期待段视频迅速完成商业化，“短视频真正爆发成超级IP之后，想象空间也是很大的。”
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616110306_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616110318_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180616/154_180616110328_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>