<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750918</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750918.html</url><title>目光卓远——外媒Gameinformer采访TGA创办人Geoff</title><datetime>2018-12-06 18:24:2</datetime><text>
	明天2018 TGA就将在洛杉矶盛大召开，外媒Gameinformer在日前对创始人Geoff Keighley做了一个采访，让我们走近这个充满能量和雄心的业界奇才吧。





很少有人能说他们从高中伊始就开始了职业生涯，但是Geoff Keighley在拿到他的驾驶执照前就明确了他要走的路。从测试员到记者，他在漫长的电子游戏生涯中有过很多头衔。而现在，他作为TGA大会的主办方被人尊敬，我们和Geoff Keighley探讨了他的人生转折和他对对游戏的迷恋。





回想一下你首次接触电子游戏的时候，你立马就为此痴迷了吗？


	当我还是个小屁孩的时候，我就第一次体验到了游戏。我还记得我妈妈，在多伦多帮助我父亲经营生意的时候，办公室里总有一台IBM PC。在我五岁那年，我没有去上钢琴课之类大众小时候普遍去学的，而是学习了如何使用电脑。我在母亲的办公室里学会了如何打字、如何使用基础的程序。那可是80年代，当时计算机才刚刚进入人们的家庭生活。我可以说在最适合的年龄，最合适的时间开始学习，甚至利用了教育软件。从那时起，我就开始玩一些早期的冒险游戏。我记得在家里用IBM PC玩Lucasfilm的Willow和Sierra（雪乐山）公司的初期游戏。之后我和我的兄弟得到了世嘉和任天堂的主机。


你什么时候意识到你想从事电子游戏行业生涯的？


	这是玩着这些冒险游戏的一种自然进化。我真的很喜欢它们。那时，我开始利用CompuServe（美国最大的在线信息服务机构）来寻找这些游戏的隐藏要素。因为从多伦多到加利福尼亚有很远的长途，实际上这是按分钟计费的，我会试着使用这个系统，然后估算出我要花多少分钟才能找到冒险游戏的小提示。


	我在上学的时候依旧玩着这些游戏，然后发现游戏的周边社区令我大开眼界。我一直想知道这些游戏是怎么做出来的，于是在12岁的某一天，我写信给Sierra看看他们会不会有回音，我原本没有企盼答复，谁知道在三还是四个礼拜过后，我居然收到了Sierra的Gano Haine的回信。信中写道：“Geoff，我们为你对Sierra游戏的热情和你是我们的一名超级粉丝感到十分激动。你看起来对我们的游戏了解特别深，我们想知道你是否愿意帮我们测试即将到来的游戏？”当时我可是只有12岁，所以根本没法按捺自己的兴奋寄出了愿意的回复。他们寄给我的光盘为Ecoquest2的DOS版本，我桌上还保留着这些光盘。那时我很快就打通了游戏，并且给了Sierra反馈。有一个关于CompuServe的论坛，全世界所有的beta测试人员都会在那里交流讨论，并回馈给设计者。我一边处理着高中的理科作业，一边在论坛与Roberta Williams，Jane Jensen，Al Lowe等所有未Sierra制作游戏的任进行交流。


我坚定的继续我所做的，幸运的是一切窦恒顺利，我虽然没拿到一点报酬，但是我得以很早进入那些游戏。而当这些游戏正式发布时，我能很得心应手的速通他们，我成为了线上的冒险游戏大佬。有一天，一家游戏杂志的编辑注意到了我的帖子：“这家伙真的很了解游戏，有点东西。”便给我发邮件邀请我为杂志写文章。综上，我进入游戏业界是多种因素的结合导致的，而这些因素也引领我于1993年进入Id Software（刚刚完成Doom第一作）。


你简直就像电子游戏届的“天才小医生”.


	是啊，这简直太疯狂了。很多人把我和天才小医生或童星相提并论。而其实我当时只是全身心的投入了进去罢了。我当时还是个学生，所有我不需要赚钱。我的一生中从来没有干过和游戏无关的活。在夏天我为电子游戏杂志写作，或者出差去采访开发人员。1995年，我15还是16岁的时候，我得去参加第一届E3，还专门请美国游戏产业协会给我写了封特别许可信（未满18岁）。我得到了特殊的待遇。





你有考虑过其他的职业吗？


	我从来没有把游戏看做是我的职业或者我的宿命。我在美国南加州大学读法学。游戏仿佛自然而然的变成了我的生涯主体。我从没有说制定过什么计划。之后我变得越来越忙，进入大学后电视节目、杂志、媒体，各种各样的机会向我用来，我从法学院休学了两年，之后再也没回去过。


	你在业界以多种身份赢得过认可，但我认为你最具代表性的身份是在GameTrailers和G4 TV工作时。你是怎么意识到你能胜任摄影机前的工作的？


	我一开始并没有很丰富的台前经验，但我曾做过脱口秀之类的。有趣的是，我在94年参加过一个名为“数码狂欢”的第一个电视游戏盛典，它在TBS上播出过。盛典在环球影城现场直播，由Leslie Nielsen和Jonathan Taylor Thomas主持。我还帮助撰写了部分参与礼品包装上的感谢辞。有一天，Electric Playground的Victor Lucas在新闻发布会上向我走来，并跟我说：“嘿，我觉得你在摄像机前一定能做的很好，你有没有想过主持一些活动？”，当时我回答：“我愿意试试。”之后我就开始在他们那里兼职，开始了我的主持生涯。


从你撰写关于游戏怎么制作的Final Hours到主板TGA和参与E3之类，你似乎总是在改变你的生涯轨迹，这也在你的计划之中吗？GEOGEO


	我总是说我的生涯从写文章到做视频到进入媒体业界都是很自然的演变。我很感恩我能在不同的资讯媒介中如鱼得水，我对游戏时如何革新的感到着迷。幸运的是，我得到了游戏开发者们和出版商们的支持，并带领我开拓新的事业。我不知道我10年后会做什么，但是TGA将永远是我生活的一部分。





你选择自己一个人创办TGA，你是如何做决定的？


	这应该是出于必然的原因，因为the Spike award走向了一个错误的方向。我在过去五年经历了许多经济和个人方面的风险来运作这个奖项。我很高兴我能这么做，因为这是一个伟大的代表游戏行业面向世界的机会。去年的反响非常好，给我了十足的信心。我们从观众获得了很好的回应，我认为今年我们可以再进一步。


你和小岛秀夫是何时认识的？你们看起来打得火热，他几乎每年都有话题。


	我想我第一次是在某年的E3见到的小岛秀夫，随后因为《合金装备2》的联系，我们聊了许多，他很有才华，在游戏中灌输很多游戏外的深层含义，他对西方的文化也很着迷，在美国呆了相当长的时间，我认为我们的友谊来自于互相欣赏。从一开始，他就非常支持我创办TGA，也是最早报名参与的游戏制作者之一。


	看完了对Geoff的采访，是不是对这位敢于独自创办嘉年华的人有了更多认识呢？别忘了，明天北京时间上午9：30，3DM将准时带来更多TGA相关新闻哦。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544091545_443506.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544091557_499369.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544091773_619736.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544091597_599224.jpg	</imageurl><videourl /></doc>