<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747987</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747987.html</url><title>从喜迎西部大镖客2来看，中国主机游戏文化的传火人</title><datetime>2018-10-25 14:38:3</datetime><text>
	导言：伴随着游戏厅里进进出出的童年，中国主机游戏最初的玩家们见证了从上世纪80年代至今国内主机游戏的发展，虽然这一历程漫长艰难，但他们心中对于游戏的狂热之火从未熄灭，正如历久弥新的经典大作《荒野大镖客》系列，仍然有无数玩家一直忠诚的守护并期待。虽然主机游戏发展之路还很遥远，但相信有了传火人的支持，这条路会充满希望。各位主机玩家们，你们愿意用自己对游戏的挚爱做一位真正的传火人吗？





	《荒野大镖客：救赎2》即将于2018年10月26日发售


	自上世纪50年代主机游戏产生后，中国的主机游戏市场在80年代末达到鼎盛时期，那时候任天堂FC（红白机）的普及率堪比如今的电脑，经典的《超级玛丽》和《魂斗罗》等游戏也成为了一代人童年的珍贵回忆。后来，其乐无穷的小霸王学习机也是见证了当时主机游戏的辉煌。再后来即使PS1推出很多家庭都负担不起，仍然有大批玩家在游戏厅里为合金装备等游戏乐此不疲。





	这个背带裤小胡子的经典形象，是多少人的童年记忆？


	然而好景不长，2000年6月，中国彻底迎来了长达13年的电子游戏禁令，为了防止青少年沉迷游戏，一切游戏机的生产、销售和经营活动都被全面封禁。那段时间期间世嘉彻底没落、PS2的诞生、微软研发新游戏机等等消息玩家们都一无所知，也造成了后来中国游戏玩家、厂商、游戏资讯和主机游戏文化的彻底断层。终于，2013年游戏主机在中国正式解禁，这让一直以来从未停止过游戏需求的玩家们更加珍惜。





	走过30年的经典作品《塞尔达传说》系列


	回望30多年的国内游戏发展史，一直陪伴它的是玩家们的青葱回忆，艰难也好，曲折也罢，经岁月筛选下来的玩家更能见其对游戏的挚爱，而《荒野大镖客》就是见证这群玩家们骨子里燃烧的坚定信念之火最鲜活的例子。


	以1955年电影《荒野大镖客》为灵感由卡普空开发的《荒野大镖客》于2004登录PS2，后来R星买下了开发权，虽然在Metacritic上的该作的平均分为73分，但作为系列首作它已经有着非常重要的意义。2010年10月26日，《荒野大镖客》的续作《荒野大镖客：救赎》发售，它叙述了20世纪初期受到工业化与联邦势力扩张而逐渐凋零的美国西部所展开的冒险故事。作为PS2和Xbox时代的产物，很多玩家甚至为了它入手了第一台XBOX。这款让最初的大镖客玩家疯狂迷恋至今的魅力在于：它为玩家提供了一个在此前从未有一款游戏能够对我们通过海量的西部片，西部小说所熟悉的美国西部世界进行全方面还原的开放探索环境。除了变幻无尽的美景、极生动的生态还原和食物链的真实塑造，广袤的荒野也为玩家带来现实的生存威胁并以此为压力迫使他们展开与西部世界的互动从而开启冒险故事。





	《荒野大镖客：救赎》于2010年10月26日发售，此后R星耗时5年打造续作


	从某种意义上来说，《荒野大镖客：救赎》拒绝了乏味枯燥的叙事形式，给了玩家充分释放自由灵魂的机会，它也是自此以后牢牢吸引了千万玩家的心，以至于《荒野大镖客：救赎2》发售之际，所有的玩家吹爆，买爆，并度日如年。现在新作同样也以更加精彩的姿态展现在主机玩家面前：自由无限的开放世界构造，上千种NPC设定,极逼真的细节刻画，原汁原味的西部世界还原......再一次挑动着所有人急迫又期待的神经。





	玩家们度日如年的《荒野大镖客2》终于在2018年10月26日回归


	从2010年至2018年8年的时间里，《荒野大镖客》系列横跨中国主机游戏封禁解禁的两个时期，玩家们自始至终忠诚拥护，虽然中国主机发展还有很长的一段路要走，但足以见作为主机游戏文化传火人的玩家们浓烈的情怀。





	玩家们已经迫不及待的展示自己刚到手的《荒野大镖客2》实体版


	提起主机玩家对游戏的热爱，那一定得源于他们的恋旧，因为第一批在80年代末开始就接触游戏的人来说，游戏承载着他们的童年。很多人曾经玩一款游戏，买不起游戏机就拿着攒了很久的零花钱偷偷去游戏厅，然后开心的度过一整个下午；还有大多数人都买过一本叫做游戏机实用技术的书，享受打穿游戏的成就感；有的人有时候不为完成游戏任务，只是随意在游戏世界逛逛就非常满足；曾经玩家之间没有交流的地方，也没有太多的游戏攻略，大多数时候都靠大家的口耳相传，来破解隐藏任务和技能，找到通关技巧乐此不疲……虽然主机玩家圈子小，但他们骨子里就热爱游戏、有主见、有深度、更有情怀。也正是这群人，一直为主机游戏文化的传火做着意义重大的事情。





	满载主机玩家情怀的游戏卡


	虽然游戏从来都被作为一种娱乐，但对于玩家来说，通过游戏感悟到的还有人生百态和现实生活中缺失的情怀，它是饱含情感的文化载体，也是深度层次上的第九艺术，需要大家去欣赏，去传承。《荒野大镖客救赎2》就是这样一款经历R星磨练5年的艺术作品，相信玩家们的期待不仅是来源于前作得到的快乐，更是某种由系列作品里触发的情怀。回归到主机游戏上，这些年来丰富题材经典IP数不胜数，主机游戏玩家在享受一作又一作经典主机文化艺术作品时，也为了下一部更好的作品表达着自己的期许，这也无形中推动了中国主机游戏市场整个链条的再复兴，正是因为他们的努力，主机游戏文化之火才得以传承。





	《荒野大镖客：救赎2》的诞生地：Rockstar Games 曼哈顿工作室


	五年磨一剑，当我们在喜迎西部大表哥回归的同时，一定会再一次感谢身边每一位主机玩家肩上所担负的光荣使命，你会是并愿意是那位真正的主机文化传火人吗？参与测试开启传火人认证吧，经过测试题考验的那位真正传火人即可有机会获得我们诚意献上的西部世界畅游大礼。





【你是中国主机游戏文化的传火人吗？】


	本次活动可通过奇游联机宝官网或奇游联机宝官方微博参与，手机端扫描活动二维码即可随机生成5道测试题目，获得100分并成功分享至社交渠道的那位真正主机文化传火人即可有机会抱走“限定PS4+大镖客2游戏捆绑”大礼。同时，关注并转发官方活动微博，可参与额外抽奖：11月1日抽取幸运用户赠送荒野大镖客2（实体盘）。


	怎么样，这波福利是不是足够吸引你？赶紧去奇游官网或者奇游联机宝官方微博参与吧！


	活动传送门：


http://www.qeeyou.cn/specials/20181019RedDeadLjbAct?cid=249


	（PS：这次活动很荣幸获得全球游戏外设品牌Razer雷蛇的支持，提供2018最新版索尼认证的高阶PS4游戏手柄作为奖品——Raiju Ultimate 雷蛇飓兽终极版！）

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449307_424784.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449323_891652.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449329_951388.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449370_337616.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449377_947870.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449384_538826.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449391_638241.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449398_203628.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540449405_390596.png	</imageurl><videourl /></doc>