<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741253</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741253.html</url><title>腾讯NI游戏制作大赛72小时极限开发圆满结束</title><datetime>2018-07-19 14:15:4</datetime><text>7月18日，由腾讯游戏学院举办的2018年腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛之72小时极限开发在西安顺利收官?。来自华中科技大学、中国传媒大学、纽约大学、武汉理工、南加州大学等20所知名高校的12支团队现场竞技，最终决出胜负。
其中，12支团队中的“小老虎”获得冠军，“33NT Studio”获得亚军，季军则由“高老师后援会”  “ELEVEN”两支团队并列获得，以上四支团队将直接晋级2018年腾讯NEXT IDEA高校游戏创意制作大赛的复赛。

今年极限开发营主题是“从未来看传统文化”，因此在72小时极限开发之前，大赛组委会专门组织选手们前往兵马俑、莫高窟、茶马古道三大文化重地进行采风。
第1天 12支团队齐聚西安 开始限时竞技
在首日的开营仪式上，腾讯游戏学院副院长刘子建发表了简短的演讲，他鼓励大学生们关注传统文化的保护，  期待同学们将采风途中的所见所感进行整理和发掘，进一步创造出自己的游戏作品。
很快，大学生们就围绕主题开始了游戏创意的构思。前往敦煌采风的团队中有同学选择将重点聚焦在“看”上，他们结合在敦煌获知的关于壁画保护的相关知识，决定开发一款以“保护传承”为主题的游戏。而参观了兵马俑的团队，有人以“未来和传统的对抗”作为关键创意，希望把兵马俑的摆放与军事知识结合在一起;有人则从主题中选取了另一个点：过去与未来的差异——时间，希望围绕“时间”这个关键元素来创造游戏玩法。
第2天 导师助力大学生游戏之路
时间紧迫，在“72小时”的既定规则面前，即使偶尔有团队出现意见相左的情况，也必须快速统一意见，在倒计时的压力下继续投入到开发中。
为了更好的帮助大学生们让自己的游戏创意落地，组委会专门设置了导师现场答疑环节，每个团队都拥有单独与业内资深人士交流沟通的20分钟时间。同时，会场后方还有一块巨型留言板，学生们每天可以不记名地提出自己的需求和问题，导师们则会随机选择回答。

这些问题许多和行业本身有关，作为尚未正式进入游戏行业的局外人，对于大学生应不应该学习国外3A游戏的开发思路、大型游戏开发中程序是否应该参与到核心玩法的设计中等游戏开发中的实际流程问题非常好奇。也有人就具体的开发细节寻求帮助，比如Wunder  Waffe团队就提出了游戏音效有关的问题，他们想知道唐代藏区迎亲有无考据的传统乐器。
这其中最特别的当属樱甲二号成员的留言问题“我想吃冰淇淋”，而组委会看到后还真的为他们买了冰淇淋，也算是紧张开发中的一个趣味小插曲。
第3天 四支队伍实现创意突围
时间很快进入开发的最后收工阶段，同时也到了备受关注的展示和评选环节。

冠军/小老虎团队/作品：《圆始计划》
最终“小老虎”团队凭借策略对抗玩法的《圆始计划》获得了冠军。《圆始计划》选择了“传统和未来对抗”的主题解读方式，创意来自古代的防御性军阵——圆阵，游戏将古代元素和未来科幻元素巧妙结合在一起，演绎出一个秦始皇带着古代兵马俑对抗现代军队的故事。凭借创意概念的趣味性和在玩法细节上的极高完成度，获得了评委的一致好评。

亚军/33NTStudio/作品：《问经》
亚军“33NT  Studio”团队的作品《问经》则取材于敦煌莫高窟，是一款平台跳跃游戏，玩家可以通过调整光源位置来改变莫高窟壁画中阴影的状态，游戏的美术设计与敦煌壁画完美契合，可谓一大亮点。

季军/ELEVEN/作品：《时光记忆》
“ELEVEN”和“高老师后援会”最终获得了并列季军的成绩，他们分别拿出了《时光记忆》和《匠魂》两款游戏，前者取材自兵马俑，为探险解谜玩法，后者取材自敦煌壁画，采用了关卡解谜的玩法。其中《匠魂》的音乐获得了如潮好评，乐器和编曲均走中国传统音乐路线，紧扣比赛主题。

季军/高老师后援会/作品： 《匠魂》
而值得一提的是，本次比赛的冠军团队其实是临时组建的，成员都是个人报名参赛，队长梁毅鸿曾经参加过去年的腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛，作品《道斯先生》最终还斩获了第四名。团队中的程序员杨霜晴则是一位在职研究生妈妈，已有一个一岁多的宝宝。他们为了追逐自己的游戏梦想，克服重重阻碍，在这条路上锲而不舍，而最终，游戏也回报了这些热血青年。
游戏梦想起航，青年未来可期
现在，72小时极限开发挑战已圆满落幕，胜出团队直入复赛。2018年腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛仍在继续(报名截止至8月3日)，加入我们，也许，下一个未来游戏制作人就是你!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141243_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141359_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141417_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141446_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141454_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719141515_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>