<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750154</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750154.html</url><title>杉果黑五：《死亡细胞》8折，TGA2018提名游戏热卖中</title><datetime>2018-11-26 14:08:5</datetime><text>
	今天是杉果商城黑五大促的第五天，除了全场近2000款游戏特惠外，本次还加入了“三重优惠券”、“感恩节福袋”、“新游九折”、“限时特惠”等更多优惠福利等你来解锁。玩家可以搭配使用满减券，全场保价九五折券，以及预购游戏九折券，从而享受折上折。按照惯例，我们依然为大家汇总了很多在活动期间出现的优质好价游戏，让我们一起了解一下。


	杉果黑五特惠活动专题页链接&gt;&gt;


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1542852693.html?rcode=6dbc748eab





&gt;&gt;今日限时折扣，往年TGA提名获奖游戏《德军总部2》《掠食》突破史低


	在开始之前，照例还是先看看每日限时特惠阵容。就在昨日的限时特惠中《黑魂3》《辐射4》等经典传家宝作品已经接连突破史低，今日两款B社曾在去年TGA期间提名“最佳动作游戏”的《德军总部2：新巨像 
数字豪华版》《掠食 数字豪华版》也为大家带来了相比以往更低的价格。如果其中有你心仪的游戏，可以尽快选择购买。





火影忍者博人传：忍者先锋 | 原价：268 | 杉果黑五限时特惠价：120


	改编自《火影忍者》的多人乱斗对战游戏《火影忍者博人传：忍者先锋》今日限时特惠中有4.5折优惠。本作让玩家自建角色或选择原著人物在各种环境下进行联机多人乱斗，还原原著漫画的玩法应该会让粉丝们买账。






德军总部II：新巨像 数字豪华版 | 原价：259 | 杉果黑五限时特惠价：64


	《德军总部2：新巨像》是现在为数不多的纯单人射击游戏，爽快的战斗体验，充实的关卡流程和脑洞大开的剧情设计可能已经超过了《使命召唤》系列的巅峰时刻，游戏也在去年提名TGA最佳叙事奖项，并获得最佳动作游戏的殊荣。所有喜欢享受故事内容的射击游戏玩家都不妨试试本作。






掠食 数字豪华版 | 原价：129 | 杉果黑五限时特惠价：51


	《掠食》同样是一款有着极佳单人体验的第一人称射击游戏。游戏融入了大量RPG元素，还构建了一个虽然面积不大，但设计精巧的开放空间站给玩家随意探索，故事剧情的讲述水准也堪称顶级，游戏去年同样受到TGA评委会的青睐，荣获最佳动作游戏提名。今日限时中的数字豪华版包括《掠食》游戏本体以及《掠食：月球基地》DLC。如果你爱《生化奇兵》或是《死亡空间》，这款游戏一定会给你带来数十小时的充实时光。






	除此之外，《死亡岛 终极版 合集》《战争之人：突击小队2 黄金版》《神力科莎》也为大家带来了好价，以下是这些游戏的详细价格。


死亡岛 终极版 合集 | 原价：123 | 杉果黑五限时特惠价：24






战争之人：突击小队2 黄金版 | 原价：99 | 杉果黑五限时特惠价：19






神力科莎 | 原价：70 | 杉果黑五限时特惠价：28






&gt;&gt;《死亡细胞》领衔，14款TGA2018提名游戏好价呈现


	The Game Adwards(简称TGA)是由知名主持人Geoff 
Keighley创办的一个面向全球的年度电子游戏颁奖典礼，以表彰过去一年内发售的优秀游戏，被人们誉为“游戏界奥斯卡”。就在本月初，主办方对外公布了TGA2018多个奖项的提名游戏名单，而在杉果黑五大促期间有14款提名游戏正在打折。如果你正为不知道要购买什么而困惑，以下内容可能会帮到你。





死亡细胞 | 定价：80 | 杉果黑五特惠价：64


提名奖项：最佳独立游戏、最佳动作游戏


	《死亡细胞》作为一款时下流行的“银河恶魔城城”风格与Roguelike结合的动作游戏，自从去年登陆Steam Early 
Access后就备受青睐，在Steam上始终保持着特别好评。它采用了非线性流程设计，玩家将在一个不断变化的城堡中进行探索，在反复死亡中不断解锁新关卡，探索城堡未知的边边角角，利用手中的武器或法术，迎战强横凶残的Boss。游戏的探索元素十分丰富，隐藏房间、秘密通道以及隐藏在城堡角落的迷人景观等你发现。如果错过了游戏正式版发售的限时折扣，可以趁着杉果黑五大促前来补票。






古墓丽影：暗影 | 定价：379 | 杉果黑五限时特惠价：189


提名奖项：最佳动作冒险游戏


	《古墓丽影：暗影》由Eidos Montreal与Crystal 
Dynamics工作室联合开发，SE负责发行，是《古墓丽影》重启三部曲的系列最终作。游戏将继续以劳拉为主角，讲述她在南美洲热带雨林中的古墓探险故事。在冒险的旅途中，她将发现古老神秘的玛雅遗迹，并凭借一己之力摧毁邪恶组织“圣三一”妄图改变世界的阴谋，最终成为真正的“古墓丽影”。


	本作秉承了《古墓丽影》重启三部曲的游戏精髓并将其发扬光大，战斗体验爽快，探索与解密要素丰富，RPG式武器升级与技能强化体系等成长要素提升了游戏的可玩性。另外值得一提的是，本作与《古墓丽影：崛起》一样，不但包含简体中文字幕，还加入了普通话配音，帮助广大中国玩家更快融入到本作的故事当中。虽然在发售初期，高昂的价格饱受玩家诟病，但是在杉果黑五大促期间，游戏有着半价优惠，利用满减券或保价券还可以享受折上折。






灵魂能力6 | 定价：298 | 杉果黑五特惠价：208


提名奖项：最佳格斗游戏


	由Bandai 
Namco负责发行的《灵魂能力6》是格斗游戏《灵魂能力》系列的最新作品，一经推出便赢得了全球多数媒体的一致好评。与其他同类型游戏相比，它的上手难度相对较低，即便是格斗新手也可以体验爽快的打击感。游戏还推出两个内容充实的单人模式，不想网战的玩家也能自己玩得开心。除此之外，白狼杰洛特，2B小姐姐纷纷参战，加上游戏中强大的捏人系统，都让这款格斗游戏不再严肃，反而充满娱乐色彩。在杉果黑五大促到来之际，《灵魂能力6》普通版和豪华版首次开启了七折优惠。






龙珠斗士Z：斗士Z版 | 定价：398 | 杉果黑五特惠价：199


提名奖项：最佳格斗游戏


	《龙珠斗士Z》同样是由Bandai 
Namco负责发行的漫改格斗游戏，虽说推出了将近一年的时间，但开发商仍然在努力丰富这款游戏的内容。在游戏中，玩家可以在其中扮演一众超级战士互相殴斗，原作漫画粉丝更是可以欣赏到演出效果超越动画的战斗画面。虽然很多玩家可能会被本作是漫改游戏的表象欺骗，认为这只是一款粉丝向格斗游戏，但实际上游戏已经获得许多专业格斗选手的认可，成为EVO比赛项目也证明了游戏的成功。






街霸 V：街机版 | 定价：191 | 杉果黑五特惠价：114


提名奖项：最佳格斗游戏


	动作天尊Capcom的经典格斗游戏《街霸V：街机版》是格斗游戏《街霸V》的升级版本。该版本不但为原作增加了街机模式和全新的系统，而且还追加了游戏推出的“第一赛季”和“第二赛季”季票当中的所有人物。想要尝试练习更多的角色可以选择购买这个版本。






苍翼默示录：交叉组队战 | 定价：381 | 杉果黑五特惠价：286


提名奖项：最佳格斗游戏


	《苍翼默示录：交叉组队战》是由开发商Arc System 
Works制作并发行的格斗游戏，它集合了《苍翼默示录》《女神异闻录4》《夜下降生》和《RWBY》四款游戏人物，是系列粉丝的不二选择。






永恒之柱II：死亡之火 黑曜石版 | 定价：200 | 杉果黑五特惠价：120


提名奖项：最佳角色扮演游戏


	《永恒之柱2：死亡之火》是黑曜石工作室制作的硬核RPG游戏《永恒之柱》的正统续作。和获得TGA最佳角色扮演游戏的前作一样，玩家在《永恒之柱2》中仍然要扮演完全自定义的主角，但这次我们将驾船在死亡之火群岛进行探索，推动剧情，用自己的方式解决遭遇的各种事件，最后通过在旅途中做出的大量选择，完成一个专属于自己的故事。目前，该游戏的三款DLC已经推出了两款，其中包括“凛冬之兽”和“探索者、杀戮者、幸存者”，最后一款DLC“被遗忘的圣殿”也已经公布将会在下个月正式上线。如果想体验全部的游戏内容，可以直接趁着杉果黑五大促的机会以六折购买《永恒之柱2：死亡之火 
黑曜石版》。






冰汽时代 | 定价：99 | 杉果黑五特惠价：66


提名奖项：最佳策略游戏


	《冰汽时代》在今年4月曾掀起一波舆论热潮，玩家对于游戏中探讨的所谓人类在极端环境下的生存问题产生了极大的争议。而就算我们将这一争议排除在外，本作的策略玩法仍然颇有新意。以一整座城市的规模进行求生，带来了传统单人求生游戏没有的深度体验。游戏后续还免费更新了新模式新剧本等多个DLC，现在购买一次入手，可以说相当超值。






暴战机甲 数字豪华版 | 定价：133 | 杉果黑五特惠价：79


提名奖项：最佳策略游戏


	《暴战机甲》是经典同名桌游的改编游戏，由《暗影狂奔》系列开发商Harebrained 
Schemes制作，策略游戏大厂Paradox负责发行。游戏采用类XCOM玩法，玩家要指挥机甲小队赢下各种小规模战斗。而战略层面的玩法则更有意思，玩家要扮演雇佣兵团长，除了选择要执行何种任务，还要为团队中的方方面面操心。






陷阵之志 | 定价：50 | 杉果黑五特惠价：33


提名奖项：最佳独立游戏、最佳策略游戏


	《陷阵之志》是由独立游戏名作《FTL：超越光速》开发组推出的策略Roguelike游戏。玩家要在其中指挥三台机甲，不断击退一波波外星虫族的进攻。游戏中每个关卡全部限定5回合，极大缩短了单局时间，就算再忙也能抽出时间来上一把。本作虽然融入Roguelike元素，关卡随机生成，但每关地图的设计感却丝毫不减，配合游戏提供的数十台能力各异的机甲，即便反复通关挑战，也丝毫不会厌烦。






洛克人11 | 定价：162 | 杉果黑五特惠价：129


提名奖项：最佳动作游戏


	早在FC时代就已名声大噪的《洛克人》系列，时隔多年后，它竟然能再次迎来一款新作，多少让人感到意外。这款游戏本身的素质更是十分出众，引来一批老粉好评，在这个常常有厂商因为消费经典IP而挨骂的时代，就更值得赞许了。《洛克人11》在画面进化，保持高难度的同时，还加入了不少对新人更友好的机制。如果你没经历过那个《洛克人》大火的时代，现在入坑了解也不算晚。






NBA 2K19 | 定价：199 | 杉果黑五特惠价：99


提名奖项：最佳运动/竞速游戏


	对于篮球迷来说，《NBA 
2K19》是不可不买的游戏，尽管游戏的联网模式存在着各种各样的小问题，但只要你热爱篮球，在赛季模式中带队走向总冠军或是扮演一名新秀，逐步成长为超级巨星等行为本身，就已经有了足够的吸引力。《NBA 
2K19》双版本推出不到半年便开启了半价优惠，如果此前因为价格的原因一直处于观望态度，那么现在是一个很好的入手机会。






胡闹厨房2 | 定价：90 | 杉果黑五特惠价：67


提名奖项：最佳家庭游戏


	《胡闹厨房2》是一款是一个本地多人休闲游戏，多名玩家组成一个团队，在客人们爆发前完成好不同种类的美味订单。游戏玩法很简单，把不同食材放在一起做成饭给顾客上桌就行，但随着关卡推进，玩家的团队也会面对更多挑战，重重机关会给玩家的烹饪过程带来层出不穷的麻烦。在《胡闹厨房2》当中，配合良好的游戏就像一场优雅的舞蹈，但期间只要迈错一个步子，得到的可能就是烤焦的饭菜和着火的厨房。如果你对自己和身边人的友谊有充足的信心，那么这款游戏可能会是一个很好的检验方式。值得一提的是，本作加入了网络联机，弥补了前作留下的遗憾，新机制“投掷”则给了娴熟的玩家更大的挑战空间。






失踪：J.J. 麦克菲尔德和追忆岛 | 定价：98 | 杉果黑五券后价：88.2


提名奖项：最具冲击力游戏


	《失踪：J.J. 
麦克菲尔德和追忆岛》提名了“最具冲击力游戏”奖项，游戏本身也确实极具冲击力。主角有着不会消亡的肉体，因此她可以通过切断自己身体的方式破解各种谜题，用四肢作为配重启动机关或是切断下半身通过狭窄通道，听起来就十分猎奇重口。


	虽然由于刚刚推出，游戏在本次活动中实际上并未打折，但搭配杉果配发的9折新游优惠券后即可获得10%off优惠。






	最后，《辐射76》现已在杉果商城开放购买，且有199元的独家国区优惠价，相比官网购买60美元(约合人民币416元)原价便宜了一半，而包含多项奖励的豪华版售价也不过299元。购买完成后请在活动页面下载Bethesda启动器进行激活。


	《辐射76》购买地址&gt;&gt;


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1542195718.html?rcode=6dbc748eab





	除了直接给出超低价游戏外，玩家还能在杉果领取诸多优惠券在购物中使用。新品9折优惠券可用于从《生化危机2重制版》和《鬼泣5》在内的预售游戏及首发游戏;49-3、89-6、259-20满减券最为稳定实用，拼拼凑凑又能省点;还有全场9.5折券帮助不想费脑计算的玩家迅速省钱。





	倘若今天没找到好游戏入手的玩家也不必早早退出，还有幸运大转盘可以试试运气。花10积分抽奖，即可在幸运转盘中获得果币、满减优惠券等小礼物，可以在更多优惠出现时使用，欧皇玩家更有机会赢得《鬼泣5》、北通游戏手柄、杉果游戏周边等大奖。如果你是杉果新用户，手边还没有积分，也可通过杉果微信服务号签到领取10倍积分，快速获得抽奖资格。





	以上就是杉果黑五大促的第五日情报，这些TGA入围游戏素质之高毋庸置疑，如果你正愁不知道要趁打折机会买点啥，这份名单应该会帮到你吧 ~


	更多特惠信息，每日限时折扣及更多杉果折扣游戏推荐，还请到杉果官网查看，或是关注我们的后续报道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212246_333416.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212269_912282.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212295_188129.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212352_171298.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212364_944931.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543212374_107788.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3739&amp;game_id=3845&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3023&amp;game_id=3053&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2768&amp;game_id=3664&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2218&amp;game_id=2218&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1798&amp;game_id=1798&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2851&amp;game_id=2868&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2913&amp;game_id=2933&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3790&amp;game_id=3883&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3796&amp;game_id=3907&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3404&amp;game_id=3423&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3379&amp;game_id=3406&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3569&amp;game_id=3631&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3554&amp;game_id=3692&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3243&amp;game_id=3574&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3385&amp;game_id=3540&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3521?game_id=3583&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3801?game_id=3911&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3591?game_id=3655&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3593?game_id=3658&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3851?game_id=3973&amp;rcode=6dbc748eab	</videourl></doc>