<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733933</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733933.html</url><title>小米的8周年新品要来了 有哪些内容可以期待呢？</title><datetime>2018-05-23 16:04:5</datetime><text>小米新品发布会的消息终于在昨天上午正式宣布，5月31日这场发布会就将在深圳举行，那么这一次小米的8周年新品发布会究竟有哪些重磅新品呢？

前菜：小米手环3
先来看个“小菜”--小米手环3，其实关于小米手环3的消息已经不算是什么秘密了，自从4月份黑鲨手机发布会上雷总手戴新一代小米手环被偷拍之后，这个最受用户喜爱的小米智能产品的关注度也是与日俱增。

关于小米手环3，首先从曝光的照片来看不会再外观层面有太大的改变，无非就是将原本内嵌的手环胶囊模式换成了一体式的腕带模式。
而且屏幕面积增大之后还有一定程度的圆弧效果，整体的视觉效果应该会比现在的小米手环2要好很多了。

功能方面，现有的心率检测功能很有可能会升级成为实时的心率监测，在心率出现异常的时候及时报警提示，以防发生意外情况。
另外不同层次、不同深度的睡眠监测功能也是用户们非常期待的一个功能，这个功能的出现也可以很好的帮助用户去了解并调节自身的睡眠状况，对自己的身体有一个更加明确的认知。
对于运动爱好者来说，气压计也说不准会出现在新一代的小米手环上边，在进行运动的时候配合心率监测功能也可以更好的收集运动数据，从而制定更好的运动或者登山计划。
小米手环目前已经有两年左右的时间没有更新了，作为用户最为喜欢的一个智能设备，小米手环3这一次肯定会有一大票的新功能等待着我们。
但是最让用户发愁的还是能不能买的到的问题，这一点恐怕就还是要看运气了。
正餐：小米手机8
5月22日小米官宣的海报上明晃晃的一个8也告诉了用户一件事，那就是小米7可能只是一个传说了，为了更好地纪念小米的8周年，手机代号也直接跃升至小米8，毕竟统一还是非常重要的。
关于手机这部分的爆料消息可就是非常的多了，但是归纳起来最为核心的也是最关键的其实就两点：结构光识别和屏幕指纹。

结构光和屏幕指纹也被称作是目前手机全面屏时代两个最优的解决方案，结构光的代表机型也是唯一代表机型就是iPhone  X，拥有对人面部3D轮廓的完整识别，也是达到了目前生物识别方式的最高安全等级。
而屏幕指纹则是有vivo、华为Mate RS这样的产品先一步进入市场，并且也都取得了相当不错的口碑，也为后边跟进的厂商铺平了道路。

从之前曝光出来的疑似小米8结构光套件和iPhone X的对比来看，大体还是相似的，但是在一些排列组合的方式上还是有着很明显的差别的。
如果这个模组的搭配方式属实的话，那么证明小米在结构光方面也确实花费了很大的人力物力去进行研发，最终的效果还是非常值得期待的。
而且关于小米将搭载结构光的这个消息似乎可信度非常的高，从目前各种贴膜爆料以及地铁“偷拍”来看，小米8的额头部分区域宽度和目前的这些“刘海屏”产品相比简直不是一个水平线，看起来与iPhone  X的宽度相当，这也是内部集成了众多元器件的必然。
但是反观到屏幕指纹这边似乎就没有掀起什么太大的波澜，诚然屏幕指纹也有着很大的设计难度，但是其对于屏幕的厚度要求太过于高，而且如果想要保证大批量的优质供货，三星的OELD屏幕几乎成为了必然选择。
但是众所周知，小米和三星的关系似乎并不是很好，所以从供货方面首先就要比同样的屏幕指纹对手逊色了一些。

↑↑↑iPhone X 结构光模组

↑↑↑疑似小米8结构光模组
另外市场上目前已经有了两个品牌的屏幕指纹手机，小米如果再入局的话也将会成为第三家，用户对于屏幕指纹的期待已经远不及技术刚亮相的时候那样高涨。
如此的情况也很有可能导致产品本身的行业竞争力不足，这对于谋求上市估值的小米来说可绝对不是好消息。
我个人来说还是更倾向于结构光系统的，尽管前段时间OPPO已经展示出了结构光的原型机，但是原型机demo和量产产品还是有着很大的差距的。
如果这一次的小米8真的搭载了结构光系统并且实现了一定程度的量产的话，那么在国内的手机市场也将掀起很大的一波话题热度。
如果恰好体验有很好的话，那么小米可能这么多年被挂上的标签也会得到彻底的改变。如此来看作为小米8周年的献礼，简直就是双赢的局面。
其余的硬件方面，骁龙845、8GB RAM、最高256GB  ROM、无线充电这些也将成为几乎可以确定的事情了，毕竟作为2018年的正牌旗舰产品，小米8的设备优先级肯定是要比MIX  2S还要高的，所以硬件配置也最少是和MIX 2S齐平的。

最后就是售价了，假设我们上边说的都成为了现实的话，那么这款手机的售价就真的是一个最大的谜题了。
现在网络上曝光的价格普遍是2799元起，但我个人认为这款重磅产品也将成为小米具备溢价能力的一个重要跳板。
尽管雷军说小米综合利润率不超过5%，但考虑到结构光系统本身的研发成本就很大，所以最终落实到产品的价格也肯定会比现在的MIX  2S有一定的提升，毕竟硬件技术在那里摆着，所以基础价格也应该会比现在的MIX 2S稍高一些。
甜点：MIUI10
2017年的7月份，小米正式发布了新一代的MIUI9系统，“快如闪电”是这一代MIUI的slogan，在实际的体验上，MIUI9也确实比前几代要快的更明显，整体的操作稳定性和轻快的操作效果上都有着非常好的体验。
如果不出意外的话，在本月底的这场发布会上，MIUI 10也将会正式亮相。
轻快的操作体验和系统整体的稳定性一定还是主要的设计初衷，此外还必将会加入很多关于AI方面的功能，在MIUI9上亮相的传送门功能也很有可能会得到更加显性的功能体现，让一切看起来都更加的智能。
其余的功能目前还不得而知，但可以肯定的是小米肯定会加速跟进Android P的研发适配工作，毕竟MIX  2S已经在首批开发者适配名单里边了，其余的产品也会以很快的速度加入进来的。
8周年献礼
不知不觉小米到现在已经8个年头了，最近又时逢上市的关键阶段，所以这一次的发布会在某种程度上来说也是给那些隐性投资人看的。
而且按雷总所说的，小米作为一家互联网公司，不可能光靠上边说到的这些手机品类产品，米家方面相信也会有很多的新品亮相，以此来完善小米的整体生态链，借此来寻求更高的估值以及未来更好的发展。
虽然以上说到的这些都还是猜测，但根据坊间的爆料情况来看，最终的答案与这些似乎也不会相差太多，所以大家还是可以期待一下的。毕竟这一次的发布可不是简简单单的新品发布会哦，雷总也一定不会让我们失望的。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160243_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160253_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160300_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160310_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160320_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160328_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/154_180523160359_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>