<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735156</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735156.html</url><title>我的世界Hypixel更新 三大经典游戏全新内容抢先看</title><datetime>2018-06-01 10:34:4</datetime><text>《我的世界》近期在网易520游戏热爱日发布会上重磅亮相。带着超过一亿注册用户的支持与喜爱，《我的世界》中国版继续出发，全力打造中国顶尖的UGC平台，为创造者提供展示交流的和成长平台，并为玩家持续输出更多优秀的原创玩法。

近日，《我的世界》中国版PC版Hypixel服务器迎来了重大更新，这里有决战游戏的新模式新特效，有起床战争的全新限时玩法，还有闪电饥饿游戏最新上线的全新精通系统。是时候叫上曾经共同浴血奋战的好友们，来Hypixel服务器共同迎接新的挑战吧!
决战游戏，全新游戏特效及相扑模式火热来袭
“决战游戏”自上线以来受到了许多玩家的喜爱，这款快节奏的战斗类小游戏在这次更新中加入了呼声超高的模式：相扑决斗和该模式的锦标赛。相扑决斗游戏的节奏十分快，玩家没有道具或装备，唯一的武器就是拳头。赶快挥舞起你的小拳拳，把对手锤出场地外，你就是唯一的赢家!
同时，本次更新中还新增了许多酷炫的战斗特效，所有特效都可以从新的决斗游戏奖励箱中获得。赶快完成决斗游戏任务，获得奖励箱，抽取更多引人注目的战斗特效吧!

起床战争，新特效，新模式，新内容，等你来战
“起床战争”作为Hypixel中国版服务器最受欢迎的战斗小游戏之一，一直在不断尝试新的内容，为玩家提供更加新鲜有趣的玩法。
在新加入的疾速起床模式中，玩家的床在游戏一开始就会受到三层防护，而且所有生成点的初始资源都为最大。玩家可以迅速收集资源购买装备，利用能协助迅速搭桥的羊毛，配合速度和急迫的效果，与对手展开激烈的战斗。限时模式加快了游戏的节奏，一阵刀光剑影之后，胜负立即见分晓!
除了新鲜的游戏模式，“起床战争”还推出了新的破坏特效：刺激的熔岩爆炸、震撼的龙卷风、惊奇的暗藏蠹虫七种全新特效等你解锁!
此外，新加入的两张战斗地图：强势回归的管弦乐队以及新鲜登场的龙星也同样吸引眼球，赶快利用精巧别致的地形，体验更多独特的战斗玩法吧!


闪电饥饿游戏，全新精通系统上线
“闪电饥饿游戏”为玩家们带来的游戏更新包括了精通系统、新职业、成就、地图以及其他新的内容。
在最新加入的精通系统中，玩家的职业等级达到X后，就可以解锁精通等级，每个职业都能进行精通升级来获得增益效果。只需要花费一定数额的硬币，就可以解锁独特的精通击杀效果并在击杀后额外获得一枚硬币，还有金色职业套装名称以及物品等你体验。哪个职业才是你最精通的呢?快来试试吧!
为了使闪电饥饿游戏的玩法更加多样更加独特，本次更新增加了四个新的职业：拥有魔法药水和基础战斗装备的术士X、更加适合水下作战的潜水者X、可以免费解锁获得的治愈系战士守卫者X、还有备受玩家喜爱的海盗维京人X。更多新职业等你挑战，冒险家们，你们准备好了吗?
在本次更新中与大家见面的有各具特色的三张新地图以及回归的老地图，更多精彩有趣的成就等你去解锁，还有新增的闪电之星效果以及独特的击杀效果。快来“闪电饥饿游戏”，运用过人的勇气和智慧赢得胜利吧!


Hypixel服务器的小游戏总是充满了创意，本次更新的内容又会带给你怎样的惊喜呢?冒险家们快来Hypixel服务器，探索自己专属的游戏乐趣吧!这个充满了想象力并拥有着无限可能的方块世界，一直在期待你的加入。快快喊上小伙伴，一同在《我的世界》开启一场新的冒险，创造属于你们的新世界!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103312_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103259_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103246_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103247_2_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103235_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601103235_2_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>