<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739783</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739783.html</url><title>玩出格华为文化体验之旅：头号玩家探秘华为文化</title><datetime>2018-07-06 10:31:0</datetime><text>由华为应用市场举办的“玩出格”华为文化体验之旅，近日在深圳火热上演!在这个盛夏，华为应用市场邀请了来自全国各地的“头号玩家”们齐聚美丽的海滨城市深圳。
在本次行程中，华为应用市场通过多个别出心裁的活动向用户传达着华为团结合作、不断探索的文化精髓;邀请游戏策划与玩家进行深度对话，架起了一座开发者与用户间交流的桥梁，践行以用户为中心的文化理念;同时带领玩家走进华为展厅、松山湖基地，让玩家近距离接触华为;更邀请金牌讲师展开了一堂别开生面的课程，让到场玩家深入理解了“神秘”的华为文化。
“玩出格”是华为应用市场年度玩家活动的专属品牌，从2015年首次活动至今，“玩出格”已经成为了华为玩家的专属接头暗号。“玩出格”主题系列活动主要面向华为应用市场的核心用户，旨在为此部分用户提供高质量、有内涵、有格调的深度服务。

玩出格调玩出感情，我们的征程是星辰大海
燃情盛夏，世界杯如火如荼地进行中!华为文化之旅的沙滩足球赛也陷入难分胜负的胶着态势，势均力敌的两支玩家队伍展开了激烈的对战。高温烈日之下，参赛成员们勇往直前、奋力争先，拉拉队成员们奋力呐喊助威。在这一刻，所有人都不是一个人在战斗，而是团结一致为自己战队的荣誉而战，胜则举杯相庆，败则拼死相救。

趣味足球赛
精彩的足球赛拉近了玩家们彼此间的距离，在一片欢声笑语中，“头号玩家”们乘船出海欣赏绝美的海上风光，体验在辽阔大海上乘风破浪的感觉。在场的玩家作为华为用户的代表，有着和华为一样的信仰和追求，渴求去探索未知的新世界，去领略更开放的视野!所谓“一杯咖啡吸收宇宙能量”，而我们的共同征途则是星辰大海!

海上风光赏
倾听用户声音，策划与玩家的思维碰撞
作为用户和开发者信赖的服务型平台，华为应用市场邀请热门游戏《倩女幽魂》和《永恒纪元》资深策划与玩家进行面对面对话，几位策划在现场分享后续游戏版本计划，耐心听取玩家的问题，并对此进行详细解答。玩家将对游戏的热爱和建议充分传达给策划，部分玩家独到的见解可能会成为游戏后续版本更新内容的重要来源!
来自《永恒纪元》的策划区婉滢更是现场首度曝光了即将在《永恒纪元》两周年版本上推出的双职业系统，华为玩家得以抢先了解最新游戏内容!

主策面对面
考虑到此次对话机会的难得，除了专门设置的“主策面对面”时间之外，两个游戏的策划还陪伴玩家参与到华为文化之旅中，双方可以实现零距离沟通。作为“服务型”平台的华为应用市场，希望借此对话的机会拉近玩家与开发者之间的距离，共同构建良好的游戏生态。
深度感受奋斗者文化，“神秘华为”揭开面纱
“头号玩家”们前往华为最新办公区域松山湖“欧洲小镇”，探秘了勤奋踏实的华为人工作生活的日常。整个园区以巴黎、布鲁日等12个欧洲城市小镇的经典建筑为蓝本，经提炼、聚合和重塑打造而成，总占地面积达1900亩，是华为专为研发人员打造的世外桃源。远离城市的喧嚣，在绿植繁茂的怡人环境中潜心研究、醉心开发，结束一天的工作之后，漫步在青石板路上，听着湖水流淌的声音，将工作与生活完美地融合在一起，好不惬意!给予每一位奋斗者足够的人文关怀，这大概就是华为的研发技术为何能够领先全球的重要原因!

欧洲小镇一览
在“头号玩家”们看来华为之所以“神秘”，是因为有着太多不被大众熟知却十分厉害的高科技技术。这一次，华为应用市场也满足了玩家们的好奇心，邀请所有“头号玩家”走进华为全球总部坂田基地，解锁华为展厅中的高科技产品，领略前沿科技的魅力。玩家们从智能城市交通、高铁通讯系统、医疗服务系统等诸多技术中感受到“构建万物互联的智能世界”的真正含义!

华为基地展厅
为了让玩家们对华为企业文化有更深度的了解，邀请了“华为大学”金牌讲师进行授课，详细介绍华为成为世界五百强的企业发展历程，以及华为最为神秘的“奋斗者文化”。

来自华为的一课
一切以用户为中心 打造的精品游戏下载中心
在改革开放40周年之际，华为应用市场邀请玩家来到改革开放前沿阵地的深圳，深度接触了在深圳这块土地奋斗了30余年并最终成为世界500强的华为。一个企业的伟大，不仅在于它的迅速发展和先进技术，更是源自深藏于骨髓中的企业文化。作为企业灵魂的文化价值观，是推动企业发展的不竭动力，也是促进企业生产优质产品和提供优质服务的重要原因。作为华为手机的忠实用户，“头号玩家”们和华为有着一样的精神追求，通过此次的旅程，玩家们更是直接接触华为文化、感受华为文化、倾听华为文化，进而对华为“以用户为中心”的文化价值观有了更深层次的认同。
旅程虽然短暂，但却无处不在地展现了华为应用市场工作人员的热情、用心和活力，这源于华为“以用户为中心”的核心价值观，为用户服务是华为存在的“唯一”理由，为用户提供有效、高质量的服务，是每个华为员工工作的方向和价值评价的标尺!
高质量的服务不仅仅限于此次的体验之旅，华为应用市场已将这种服务理念贯彻日常的点点滴滴之中，力图为玩家提供丰富多样的优质游戏内容。而在极致的游戏体验方面，华为也是在近期公布了“吓人的技术”——GPU  Turbo，将图形处理效率提升60%、功耗降低30%以上，玩家在打游戏时会更加流畅、画面层次更丰富、电池续航更持久，分分钟carry全场。过硬的研发技术和高质量的服务软实力，是每个华为人终身奋斗的目标，希望能够靠赢得用户的尊重进而赢得社会的尊重。
享受“玩出格”，享受华为应用市场长期为玩家所提供的“精品、安全、畅快”专属游戏体验。接下来，华为应用市场将会与更多游戏厂商展开深度合作，为用户提供：更加贴心的游戏服务，更加全面的安全防护，更加畅爽的游戏体验!
“玩出格”，我们下次再见!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706102943_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706102950_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706103000_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706103009_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706103020_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706103028_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/399_180706103038_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>