<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739403</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739403.html</url><title>战法牧结阵而战 《泰亚史诗》真实还原中世纪战争</title><datetime>2018-07-03 11:04:3</datetime><text>战斗是团队的艺术，是战场上的暴力美学，时间变迁，经典永不过时。网易首款中世纪题材端游《泰亚史诗》将玩家们熟悉的战法牧铁三角再度演绎，真实还原中世纪历史上的精彩战争。在这些复古风格的激战里，合作不代表单兵作战的叠加，也不是单纯的兵种均衡配置，而是针对不同的环境，利用职业间独特的平衡体系来灵活应变，取得最终的胜利!
结阵而战，平衡体系就是稳定
与大规模应用火器和通讯系统远程作战的近代战争相比，中世纪的战斗堪称古典：双方排兵布阵，然后由弓箭手和步兵在初始阶段去打破对方的阵型，骑兵同时发起冲锋将缺口撕大。战斗的关键就是节奏，因为骑兵虽然剽悍，在敌方阵型不乱的情况下贸然闯入也会被人墙拦下。

(图1)中世纪的战争更讲究节奏
没有什么兵种或个人是立于不败之地的，平衡的体系才能表现出战争的美学，《泰亚史诗》用复古的方式将战法牧这个经典的组合重新演绎，比如身体强壮的骑士在攻击上比其他近战稍逊，能够远程输出的职业必须灵活走位，同时又为所有职业设计了适合其定位的控制与增益技能来确保每个人都可以短暂补位，每个人都可能做到力挽狂澜!

(图2)职业间的配合和克制组成了战斗系统的平衡
副本关卡，坚守岗位才能控场
就像混乱黑暗的中世纪历史一样，《泰亚史诗》用强势的环境告诉大家，只有抱团取暖，才能成为这个世界的赢家。你在野外可以用强大的技能虐杀无数小怪换取报酬，也可以靠娴熟的操作来和小boss周旋良久最终胜利，但告别了懵懂的新手期后，更高阶的副本关卡立刻会向你证明有一个靠谱的团队是多么重要!

(图3)关卡中的环境要比野外更为艰苦
在关卡中与怪物作战时，你面对的不只是强大的敌人，还有逼仄的环境。这时你需要对自己和同伴的职业定位有深刻的了解：是将后背交给治疗，自己坚守顶住boss的猛击，还是灵活游走，吸引boss的火力又不至于让自己承担所有的伤害?选择什么样的站位能够确保输出，又不会被boss的范围杀伤所波及?
战法牧的三角构型，就在这里打下坚固的基础了!

(图4)关卡中的战斗也十分激烈

(图5)擅用技能，应对不利局面
多人团战，随机应变牵制战局
如果说关卡中的战法牧阵容强调的是配合，那么团战、国战等玩家间的对抗就是体现职业合作的时候了。
和脑子一根筋的boss不同，每个玩家对自己职业的理解，都让他形成了一个与众不同的战斗思路，面对不同的玩家敌人，固化的“战士抗、牧师加、法师打”思维是不行的，九大职业间不同的发展方向决定了他们在大型战斗中的亮点：身为战士，面对己方防守不足的情况时，你是顶替骑士去稳固防线，还是跟随武士去破釜沉舟?身为牧师，当治疗压力不大时，你是稳扎稳打为每一个队友彻底疗伤，还是利用自己的攻击能力也加入对敌的战斗?

(图6)玩家间的对战和与怪物的对战不同

(图7)面对团战的多变局面，你也要随机应变才行
在战场上，所有的问题都没有固定的答案，你需要的是随机应变，牵制多变的战局，这才是中世纪战争的精髓，也是《泰亚史诗》带给你的极致艺术。

(图8)紧张刺激的多人团战

(图9)打一场完美的配合，取得的胜利也更加酣畅

(图10)每场团战地形的不同都需要不同的战术
每一场战争都会结束，而挑战永不止息，和朋友们结伴前行，在合作中收获更多的快乐，从初入泰亚的小白成长为驰骋天下的君主，《泰亚史诗》的中世纪人生等你来体验!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110426_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110418_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110407_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110400_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110351_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110333_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110323_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110310_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703110303_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>