<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745874</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745874.html</url><title>《荒野大镖客2》深度解析 AI、画面、玩法全面进化</title><datetime>2018-09-21 20:49:0</datetime><text>
	R星在今年的TGS上为媒体提供了《荒野大镖客2》2小时试玩活动，下面是台媒巴哈姆特在试玩过后分享的感受。





	《荒野大镖客2》是R星继全球热卖超过9500万套的《GTA5》后，联合全球各地工作室花费5年时间所打造，迄今最具野心与抱负的史诗级动作冒险游戏，以渐趋式微的美国西部为背景，在R星迄今最广大、最具深度的世界中展开。包括AI、图像、音乐音效等各方面都有大幅提升，希望呈现给玩家的不仅是开放世界，而是更具协调性、互动性的深入游玩感受。





	虽然是2代，但《荒野大镖客2》的故事并非接续在1代之后，而是设定在1代之前12年的1899年，以前传形式呈现。故事同样以前作主角约翰‧玛斯顿所属的「范特林帮」为主轴，玩家将扮演范特林帮的元老和主要打手亚瑟‧摩根，体验范特林帮最鼎盛的时代。游戏中玩家可以见识到包含前作主角约翰在内的许多熟悉角色现身。此时的范特林帮还是一个人数众多的庞大组织，玩家将会体验亚瑟与帮主德奇‧范特林为首的帮众一同生活的经历，这是游戏中的一大关键要素。





	R星表示，他们认为凡是喜欢《GTA5》的玩家，应该都会喜欢《荒野大镖客2》。R星同时强调，虽然玩过《荒野大镖客》的玩家在看到这些前作熟悉的要素时会更有感，不过就算是没有玩过前作的玩家，一样可以跟随着故事剧情逐步深入这个世界，乐在其中。


	这次的《荒野大镖客2》将从3个关键想法切入，来开创开放世界游戏的可能性：


	创造出角色、场景和氛围都极具真实感的世界，让玩家觉得不仅是在玩游戏，更像是实际走访游戏中的所有地点


	从游戏每分每秒的微小细节，到整个游戏体验的范畴，都要尽量打造出行云流水般流畅且一致的世界


	让玩家有足够的动力去自由探索游戏世界，同时体验角色的人生旅程


	本次的媒体活动专注在单人体验的部分。R星表示，游戏将依照先前《GTA5》的模式，将单人与线上两个模式分开。单人模式中玩家将专注体验亚瑟的生涯，线上模式则是让玩家打造自己的分身角色，在与单人模式相同的开放西部世界中，与其他玩家一同展开冒险。


	官方同时宣布《荒野大镖客2》将于2018年11月展开公测，更多详情将于近日释出。


游戏世界


	《荒野大镖客2》的游戏场景充满丰富多样的美国景观，各种景色自然地融合在一起，像是白雪覆盖的山间小路、泥泞骯脏的城镇、沼泽地、快速现代化的都市以及典型的西南边境景致等，当中充满各个地点独有的活动与谋生机会。整个世界地图的规模与丰富度都超越《GTA5》。


故事背景与角色设定





	故事发生在1899年的美国，范特林帮在西部城镇「黑水镇」的抢劫出了严重差错，导致许多帮众与无辜镇民殒命，成为联邦探员和国内最出色赏金猎人极力追捕的亡命之徒。为了生存下去，范特林帮只好深入蛮荒的美国中心地带避风头，一路抢劫、战斗与偷窃来取得维持帮派的资源。


亚瑟‧摩根





	游戏中玩家扮演范特林帮的元老和主要打手亚瑟‧摩根。年幼时帮主德奇‧范特林就把他收留在帮派裡，因此亚瑟一直视帮派为家。在各个方面，帮派的人是他生命中始终如一的希望，也是他最忠诚以待的对象。与帮派的亡命生涯是亚瑟心中唯一的目标，他会竭尽一切所能来保护与支援这个帮派。亚瑟相信德奇能做出对帮派有利的决定，也经常站出来协助德奇将计划付诸实行。他精明、冷静沉着且残暴无情，但秉持着自己独到的荣誉感，是个不完成任务绝不轻言罢休的狠角色。


范特林帮


	德奇‧范特林：





	范特林帮是以魅力十足的德奇‧范特林为首的帮派，是由一群亡命之徒和边缘人所组成，他们一同追随德奇的远大梦想，以摆脱执法人员和政府，自由自在、无拘无束地生活为目标。


	无论是神枪手、高超骗徒、前革命分子还是逃犯，每个加入德奇帮派的成员都有自己的故事，了解这个活跃的社群将会是游戏体验的重要环节。玩家所扮演的亚瑟跟这些人有着密不可分的复杂关系，同时也随着他们南征北讨，一起经历亡命生涯的每个时刻。





	亚瑟会与帮众一起生活、打猎、狂欢、行窃和打斗，也可以随时独自骑马体验世界。与这群有血有肉的角色一起生活的期间，玩家会经歷与约翰‧玛斯顿大不相同的人生歷程，而亚瑟和范特林帮亡命岁月的最终走向，将全部取决于玩家的选择。


游戏命脉的帮派营地


	范特林帮的日常生活都离不开营地。营地就是个热闹的小世界，玩家所扮演的亚瑟会在营地中探索，并与帮派成员交流，体验各种不同的活动，以及展开绝大多数的主线故事任务。不论从事什么样的活动，比方说进行一桩大型银行抢案、在营地轻松地玩扑克牌、在附近酒馆喝点小酒，或是帮大家打猎取得食物，再回到营地营火旁分享冒险故事，整个营地的氛围和当中的生动角色，都会让玩家感觉身歷其境，彷彿自己就过着范特林帮的亡命生涯一般。





	帮派成员会互相照应、分担杂事，并关注每一个成员从事的各种不同活动。随着时间演进，玩家会逐渐了解每一位帮派成员和亚瑟以及其他人之间的关係。营地的大家都会注意到亚瑟及其他帮派成员的举动。如果亚瑟就在附近，他们会主动和亚瑟交谈，或评论他的行为，甚至会对他们在附近听到的争执做出评论。


	人物对话都和当下情境有关。如果与某人争执后再去找对方，对方的情绪会非常激动。如果玩多米诺骨牌输给对方后再与之交谈，对方就会谈到获胜的事。如果喝得酩酊大醉，那么与他人的互动将会完全不同，诸如此类。





	玩家可选择体验营地生活的程度，同时也可以选择随时踏出营地，自由探索游戏世界。帮派需要资金、食物和补给品才能生存，虽然协助补给营地不是强制性的工作，但亚瑟如果能带回食物、资金或其他食用品，对营地的运作做出正面贡献，就能得到奖励。协助营地寻找补给物资，也可以维持帮众高昂的士气，而在对话、帮派成员参与的活动类型，甚至是营火旁所聊起的小故事之中，也都会出现与玩家的协助有关的内容。


	虽然改造和升级营地对游戏发展没有实质影响，但能让亚瑟获得额外的好处。升级营地可解锁额外的食物、药物和弹药存货，也能获得选择性的快速移动技能、额外的马栓与更多好处。





	帮派的营地会依照故事剧情的推展，在游戏世界裡不断地更换地点，季节也会随之变化。


全新型态的互动方式


	《荒野大镖客2》的整个游戏世界引进了更深入的互动体验，让玩家即使不动用武器，也更能和周遭其他角色、动物与环境进行互动。玩家可使用L1钮（PS4版，以下叙述之按钮皆以PS4版为基準）拔出武器或收回武器。长按L1钮则是可以叫出圆形的武器转盘，即时切换使用的武器。在拔出武器的状态下，按住L2钮就能进行精确瞄準，R2钮击发。也可以不瞄准直接击发。





	在没有拿出武器的情况下，按住L2钮就能叫出互动选单，让亚瑟与附近的人物、动物或物品进行互动。在未拿出武器的情况下进行互动时，可以和世界裡大多数的人交谈，这些互动方式也会因角色及对话情境而有不同，而在不同情况下，亚瑟能做的选择也不同。


	举例来说，亚瑟可以对经过的驿站马车唿喊，让马车减速、让车夫分心、拜託车夫载他到最近的城镇，或趁机出手打劫。在双方拔出武器火拼之前，可能会有法警要求亚瑟离开现场。亚瑟可以恫吓目击自己罪行的人不准洩密，或在同一时间趁机打劫/灭口目击者，所有对话都是直接在游戏世界中发生，而非静态选单或是对话选项中。这样的新互动同样适用在游戏世界的其他方面，例如亚瑟可以称讚或喝斥一隻狗，以及安抚自己的马匹等。


事关荣誉


	游戏中因应玩家的选择导入「荣誉值」的系统，与游戏本身密不可分，此机制会在背景运作，不时影响角色以及玩家和世界的互动。虽然亚瑟是一名不思悔改的亡命之徒，玩家还是能决定他的性格发展。亚瑟的荣誉值会随着日常活动的选择而变动，而不同的荣誉值等级也会出现不同的后果和机会，但并不是所有结果都有立即性的影响。


	举例来说，如果玩家选择的作风偏向不义，世界会因此对您产生不同反应：抢劫的收获会开始变多，而且恫吓目击者会更容易，击杀镜头也会更为血腥。但如果玩家注重荣誉，担任赏金猎人的酬劳会更多，击杀镜头则会更有英雄气概。荣誉值会根据玩家所做的抉择，而出现微幅增减。


西部时代的载具与装备


亡命之徒与他的爱马





	在《荒野大镖客2》的世界裡，马匹同时扮演交通工具及冒险伙伴两种独特角色，比之《GTA》的汽车更有血有肉。马匹能载着亚瑟在辽阔的荒野自由移动探索以及运送物资。各个品种的马匹个性都不同，面对不同地形、水域、恐惧、压力以及与亚瑟之间的互动也有不同的反应。


	举例来说，身躯粗壮的战马体力、耐力与负重表现优异，但速度较慢。身躯修长的马匹奔驰的速度快，但体验方面的表现就比较不突出。亚瑟可以同时眷养多隻马匹，依照不同需求替换。


	在骑乘马匹时，玩家可以连按╳钮加速、R1钮减速。当达到自己想要的速度之后，按住╳钮就能维持定速前进。当跟随其他帮众行动时，按住╳钮就可以与领队保持相同速度前进。


	玩家可藉由打理马匹外观、餵食、在马匹焦躁或受惊时给予安抚，或是利用时间骑着牠们四处走动，来培养与马匹的亲密度。随着亚瑟与个别马匹的亲密度与日俱增，在紧张情况下，他对马匹的安抚就越能发挥效果，同时也更能增进马匹的速度和体力等特性，同时解锁像是倒煺、急转弯甚至是花式动作。提升马匹与亚瑟的亲密度，可扩大牠回应亚瑟唿叫的範围。


	亚瑟也可以使用马匹的马鞍和马鞍袋携带更多武器、新鲜的猎物或悬赏目标，和其他的物品。马匹还可以自订各种装备，像是马镫、马鞍毯、睡垫和鞍头以及更多物品。


武器





	在《荒野大镖客2》中，亚瑟可以携带两把随身武器和两把步枪（或一把步枪和一把弓），以及一把猎刀、一条套索，还有各式各样的投掷武器。亚瑟的马匹将装载所有的武器库存，可以在骑马或站在马附近时取用。武器的射击、装填和后座力等表现都有大幅进步，种类琳瑯满目。每种武器的状态会根据使用方式、环境因素和改造而改变。清洁与保养武器能让武器维持在最佳的状态。


	此外，玩家还能自行改造所持有的武器，像是加长枪管来提升射程与準确度，或是替武器加上雕刻饰纹、皮套等细节，让武器更具个性，还能製作或购买效果跟杀伤特性不同的各式弹药。装备的武器都会真实呈现在角色的外观上，玩家可以看到亚瑟是如何把这些武器配备在身上。


衣物





	在游戏过程中，随着帮派从白雪皑皑的科尔特高山移动到圣丹尼附近的沼泽，亚瑟和帮派成员也会因应天气变更衣物。穿着不符合区域气候的衣物将影响玩家的体力。在游戏过程中，每名角色都会更换多套不同服装，让角色能时时穿着合宜并保持个人风格，使玩家一眼就能辨识其身分。


	衣物穿搭在《荒野大镖客2》当中的设计相当有深度，有许多服饰可以用来相互混搭。另外还有各式各样的变化选项，例如是否要反摺靴子或捲起衣袖等。服装的替换都可以在自己的营帐进行，此外还可以梳理自己的外观，例如剪头髮、剃鬍子等。头髮与鬍鬚都会随着时间逐渐变长。


战斗系统





	游戏中提供多样化的战斗选择，除了拔枪硬干之外，玩家还可以选择以匿踪的方式来潜行击杀敌人。不过战斗的选择只影响过程，不影响结果，因此玩家可以无顾忌地选择自己喜欢的方式。


	游戏承袭前作特色的「死亡之眼」加以改良，在战斗中按下R3钮即可发动。发动后就能进入高度专注的状态，藉以减缓时间的流逝，让玩家能有余裕仔细瞄準与锁定目标，一口气连续射击。这次的死亡之眼将分为5个等级，会随着游戏的进行过程逐步强化。从最基本的暂缓时间，到手动/自动标记多个目标，再到自动标记致命一击的弱点俐落地击杀同时节省弹药等。





	除了搏命的战斗之外，在探索的过程中还会遇到一些非致命的斗殴。这次的近距离博击系统亦有强化，玩家可以组合出拳、格挡与擒抱等招式，来对抗不怀好意或单纯只是粗暴鲁莽的对手。


视角与运镜


第一人称视角


	先前《GTA5》在新世代主机版本导入第一人称视角模式广受玩家肯定，这次的《荒野大镖客2》亦将导入第一人称视角模式，只要按下触碰板就能轻松切换使用第一/第三人称视角。


电影视角


	为了强化游戏的视觉演出效果，这次《荒野大镖客2》导入以电影运镜来呈现的「电影视角」。长按触碰板就能切换到电影视角，在这个视角下会以上下留黑边、与电影相同的2.35:1超宽画面比例显示，还会随着主角的移动动态切换不同位置的摄影机来观看，就像电影的镜头切换般。


	举例来说，当玩家在进行集体出动的任务时，就可以在骑马赶路的途中切换成电影视角，一边欣赏沿途风光，一边观看帮众之间的对话。在电影视角下玩家一样可以操控亚瑟的行动，不过如果只想专心欣赏，亦可按住╳钮让亚瑟自动沿着小道奔驰，毋需费心方向与速度之类的操控。





音乐


	《荒野大镖客2》再度请到《荒野大镖客》与《GTA5》的作曲家伍迪‧杰克森（WoodyJackson）带领规模更庞大的音乐家阵容替本作配乐作曲，营造出与更广阔世界融合的细腻配乐。游戏全程总共使用192段独立的原创互动式配乐，会配合游戏中的情境动态变换与无缝衔接。


任务体验


	活动现场展示了其中的两个任务，内容如下：


谁是他妈的雷威提克斯‧康禾?





	帮派在大雪纷飞的格利兹里山顶甩掉了追捕者后，千方百计地想尽快下山，前往气候更为温暖的东部。但在那之前，德奇从敌方帮派那儿打听到了一辆满载着钞票火车的消息。唯一的问题是，那辆火车的主人是石油大亨雷威提克斯‧康禾，警备相当森严，而且对手并非易与之辈。在行动出差错之后，阻止火车并让帮派洗劫整辆武装车的工作，就落到了亚瑟和蓝尼的头上。


	原本亚瑟一行人是打算将铁轨炸断，让火车停下好进行抢劫，但到最后关头炸药却未能引爆，最后只有亚瑟与蓝尼成功跳上火车，在人单势孤的状态下阻止火车的行进。所幸最后两人还是顺利达成使命。一行人最后成功炸开铜墙铁壁的私人车厢，进入极尽奢华的车厢内搜刮财宝与债券。


	任务的最后，游戏会让玩家扮演的亚瑟决定要如何处置投降的列车人员，玩家可以残酷地将之全数杀死，或者是大发慈悲放他们走。这个抉择将会大幅影响荣誉值的状态。


「拜访」老朋友


	在德奇与比尔的“劝说”之下，一名被抓的奥德里斯科尔帮成员基兰，供出德奇的死对头柯姆‧奥德里斯科尔与其帮派的藏匿地点。亚瑟协同约翰和比尔召集了一支武装队，由基兰打头阵，前往他之前帮派的藏身处。在偷袭与强攻的交互运用下，一行人终于打败了奥德里斯科尔帮，而基兰也证明他对德奇帮派是有用处的。


	在这个任务中，玩家将与帮主德奇在内的范特林帮主力帮众一同出击，与敌对帮派展开一场大火拚。在进攻敌对帮派的营地时，玩家可以选择以匿踪手法逐一击杀守卫，避免惊动其他敌人出来支援。行动时按住L2钮可以与身旁的伙伴进行协调，看是由谁打头阵、谁随后支援，或者是双人同步行动，分进击杀多个目标等，提供丰富的行动策略让玩家自由决定。


	酒馆中可以找到各种杀时间的游戏





	城镇中有很多荷包满满的待宰肥羊




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533438_733595.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533459_898483.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533484_667613.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533659_845758.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533672_188170.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533685_915221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533720_400107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533750_975518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533764_218004.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533803_839600.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533789_882175.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533836_269589.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533849_755381.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533862_669108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533879_813456.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533893_466242.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533914_795346.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533928_341163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533957_653905.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537533968_215764.jpg	</imageurl><videourl /></doc>