<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745882</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745882.html</url><title>共享拼房应用狂打擦边球：除了“约吗”就是性暗示</title><datetime>2018-09-22 09:07:4</datetime><text>
	有一些产品在推广上很擅长借助人类最原始的冲动，当“共享”和“开房”联系在一起的时候，就开始有厂商疯狂打起了让不少渴求艳遇的用户目眩神迷的擦边球。





	随着近期舆论对于共享单车行业的反思和叹息，过去两年来这轮共享大潮的波澜壮阔似乎已经远去。然而，就在共享单车和共享汽车等明星项目逐渐黯淡，共享雨伞与共享移动电源无人问津的时候，一些诸如“异性拼房”类的共享，又沉渣泛起。


	这些应用，究竟是想涉足共享经济，还是想通过“约”P擦边球把所谓的线上红利导入到线下?


众多拼房共享应用沉渣泛起


	前不久，一款名为“睡睡”的同住拼房App 让这个炎热的夏末又增添了一丝浮躁。


	8月22日，已经有半年多没有更新的同住拼房官方微博突然发问，同住拼房的App“睡睡”上线了，并告知安卓和iOS 
用户可以在各大应用商店以及官网下载使用。


	然而多位曾使用过该APP的用户告诉记者，这个APP的使用体验和意图，充满了“约吗”等性暗示的伎俩。


	“我注册该平台后，几分钟内就有三十多个名男性用户加入心仪。其中有好几个人对我提出性暗示的邀约。一名男性用户在拼房说明里直接写上‘要小姐姐暖床’。”用户曾婷（化名）告诉记者，她前不久去上海和杭州旅游之前在应用商店下载过这个软件。


	“有个人直接提出了发生关系的要求，称他已经开好大床房让我直接过去，并表示他可以出全部房费不用我出拼房费。还有男性用户表示‘随时可以等我出差过去时一起睡’。”曾婷对此义愤填膺。


	打开“睡睡”App，首先看到的就是带有暧昧色彩的宣传标语。





	APP界面由三个板块组成，包括“拼房”、“发布”和“我的”。其中，“拼房”板块呈现“同住推荐”和“待拼列表”，用户发布拼房需求后，可在这一界面看到拼房信息，系统也将在这一板块，推荐拼房对象。有人匹配拼房后，系统会发来通知，称“被心仪”。


	“这个平台的拼房规则为发布需求时，用户仅需选择拼房日期、地区和价格范围。分享床位时，用户则仅需填写拼房日期、酒店和拼友价格。发布完毕后，系统会智能推荐20名拼房用户，用户可以选择“加入心仪”或“不喜欢”。当两名用户相互心仪，则可以开启聊天功能，沟通订酒店事宜。”曾婷告诉记者。


	在筛选条件页面有一则“温馨”小提示：“仅限双床，同性请AA，异性拼房男士适当降低价格提高竞争力。曾婷质疑道：”不知睡睡官方所谓的“竞争力”指的是什么?


	记者发现，在睡睡APP上发布的拼房帖子中带有大量的明显的性暗示内容，比如“只要女生，你懂的”““女生免单，帮你暖床”等等，也有一些女性用户发出“求约”“加WX私聊”的暗示帖子。


	“最初平台只做同性拼房，上线异性拼房后，我们考虑更多的是否会有一些特殊职业的女性混进来发布一些涉黄信息，因此每天都花大量精力去审核，包括女用户的照片信息和项目说明。”从一些媒体的报道中，可以看到睡睡APP创始人吴旭阳曾这样公开表示。


	然而吴旭阳所说的并没有兑现，这款软件几乎从界面打开到整个拼房流程结束，每一个环节都带有性暗示的引导，实际上已经成为约P和各种性暗示社交的集合。


	因为遭到大量用户投诉，9月8号之后睡睡APP已经在各大应用商店全面下线，但部分安卓用户仍可以通过扫码或网络链接的形式下载该款APP。


	这并非是吴旭阳的共享拼房应用首次遭遇下架。在今年初，“同住拼房酒店共享床位”小程序上线时，吴旭阳作为创始人就曾表示，之前关于应用的暧昧广告已全部下线，异性拼房的功能在新版本（第一个版本已经被下架）不会出现。但第二天这款小程序就因为“涉及低俗、性暗示或色情信息”被微信官方暂停服务。


	有些创业者琢磨拼房和共享住宿，似乎从一开始就已经扎进异性这个死胡同里了。


	其实在睡睡之前已经有多个同住拼房类的应用出现了，它们的情况与睡睡相比有过之而无及。


	2015年初，一款名为芝麻拼房的APP软件打着共享经济的旗号高调上线。 
而在2016年2月芝麻拼房官方发布的文章则声称：上线半年以来，APP用户注册量已达到5000人，未来将采取与酒店分成的方式获取盈利。


	但有媒体发现，这个”芝麻拼房“微信公众号早已无法进入，安卓和IOS的APP商店中也不见其踪影。


	而在苹果应用商店中，拼房同住类产品并没有消失。


	记者发现在这些拼房平台上，一些男性用户发布的拼住信息，有的是直接标注只限女性，有的则会写明“如果是女性同住可以免房费”。而在拼房应用的的一个聊天室中，部分用户的聊天记录更是不堪入目。





被利益驱使的创业野望


	共享拼房，其实从一开始就是打着共享经济的旗号从草莽中出发的。


	和大多数互联网公司的创始人一样，吴旭阳在推出睡睡APP之前也曾经给自己的创业灵感包装了一个美好的源头。他表示自己经常出差，在陌生的城市酒店里感到非常孤独，于是就开发了“同住拼房”线上拼酒店平台，想要让出行者住更好条件的酒店并摊薄住店成本。


	回看睡睡APP的诞生和反复上架、下架，其实就是吴旭阳与微信管理平台之间一部“猫捉老鼠”般的纪录片，而它不断死灰复燃的重生让人清楚看到背后裹挟的利益驱动。


	2018年1月，同住拼房在微信上线了“酒店床位共享”小程序，提供的项目是“异性拼床”服务，微信官方将其下架。


	一周后，“同住拼房酒店共享床位”小程序新版本上线，次日微信官方又一次对其强制下线。


	2018年6月，这次小程序的名字改为“睡睡酒店拼房沙发客”后再次上线，同时取消了用户注册和审核步骤，点开就能使用，注册后只要花1分钱就能得到拼房者的电话号码。于是，再次被封。


	微信走不通，同住拼房只好另辟战场。于是2018年8月22日，同住拼房的App“睡睡”直接瞄上了应用商店，告知用户可以在安卓和 iOS 
的应用商店里直接下载。


	在接受媒体采访时，吴旭阳对于在微信上“屡屡受挫”的回答耐人寻味，他声称自己非常看好微信渠道，但总是被下线，言下之意是团队的经验不足： 
“App开发和运营不是很大的产品，会内耗太多，团队也没有相关经验。”


	其实吴旭阳面对微信的多次下架仍然不肯放弃，看上的无非是同住拼房类应用背后的那些肥硕利润。


	“睡睡盈利来源为从每个订单抽佣10元，并与太平洋保险公司合作，为每笔订单绑定20元意外伤害保险（拼房双方每人10元）”。订单绑定的意外伤害保险，显然暴露出拼房潜在的风险，颇有“此地无银三百两”的意味。而吴旭阳对拼住同房的盈利分析，也说明应用背后的“有利可图”。


	吴旭阳曾宣称称睡睡APP实名制注册的用户高达80万人，客单价 100 
余元，9月初其单日拼房数量就已经达到3万多单。也就说该应用在9月8日下线之前，其每日的佣金提成可达到数十万元。


	但吴旭阳没有透露除了佣金外的另一部分隐蔽收入：也就是用户充值会员的费用。


	有媒体曾曝光，今年初睡睡APP的小程序在遭到用户投诉后，新推出的睡睡APP并没有真正取消“异性拼床”，只是把这个功能做得更加隐蔽——即用户在设置栏里，如果选择拼房对象的性别为女性，系统就会提示“仅支持铂金以上会员”。这种设置的背后目的，无非是暗示如果用户想拼女性房客，就要付费成为铂金会员才可以继续“游戏”。


	通过媒体的披露可以了解到，平台上推出的半年79元的铂金VIP会员，可获得异性拼房权限（无限次异性推荐），而年费299元的钻石VIP更可以享有与“对方直接沟通”的权利，真可谓付的钱越多，获得了解异性访客的能力就越大。


	由此可见，当初手握80万的用户，让他们充值79元的铂金VIP与299元的钻石VIP，才是吴旭阳最看重的收入来源。


别拿生命的代价去测试“艳遇”


	诸如睡睡APP这样的拼房应用，所谓的“实名认证” 
也都是由用户自行填写姓名、手机号以及身份证号等信息，实际上根本没有任何安全保障。从该应用的“免责声明”中也可以看到，应用平台只是“信息对接”者，不会承担用户和酒店方的任何法律责任和经济损失。实际上应用对于拼房者的身份信息核对工作，完全不在监管之下，全凭用户自己判断。





	可以说，所谓的拼房应用完全绕开了目前的酒店登记信息系统。根据《旅馆业治安管理办法》规定，旅客不得私自留客住宿，或者转让床位，旅馆接待旅客住宿，也必须登记。一旦信息登记混乱，就会放大不测的风险。


	一个真正的共享类应用应该是在平台、第三方以及法律等多重监管下良性运行的产品，显然目前的拼房同住类产品都“完美”地避开了各方面监管，而吸引你的，或许只是一个充满虚假信息和风险的偶遇与刺激。





	这类拼房APP往往会勾画一个美好的愿景：低价、高品质，还有共享、节约、环保的理念，但是骨子里总是抑制不住想用各种性暗示去跳动人们的神经。对于生活在移动互联网下，喜欢新鲜事物的年轻人来说这些噱头确实很有吸引力。然而，精致的包装裹着充满诱惑情色暗示和各类监管漏洞，不安全因素时刻可能发生。


	这种拼房，你会去住吗?你会拿自己的生命和财产安全去赌所谓的共享拼房吗?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537578384_717188.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537578396_197418.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537578410_444091.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537578421_662409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537578431_228385.jpg	</imageurl><videourl /></doc>