<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747689</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747689.html</url><title>“挖矿”难，难于上青天</title><datetime>2018-10-21 08:09:1</datetime><text>
	“只要价格不是低得太离谱，我都愿意赶紧卖掉。”看着堆积在地下室，占用了三分之二面积的近百台矿机，李成帷内心五味杂陈。他告诉懂懂笔记，去年下半年，他辞去一家小贷金融公司业务主管的职务，并不顾家人反对，拿出了数十万元积蓄投身挖矿大军，本想着能在加密货币大潮中赶上一波淘金热。谁知道，从年初开始到现在……





	矿场开始运作没多久，今年2月开始却突然陷入了全球加密货币市场每况愈下的梦魇。“圈里朋友曾警告我，年初开始比特币挖矿的哈希率已经提升了近两倍，说明越来越多的新玩家入场。当时我就意识到，如果不升级矿机，这场游戏就没法继续玩下去。”


	但是，他的整体投入已经很大，面对市场竞争越来越激烈，挖矿所需电力消耗、设备折旧、人工维护等费用的不断攀升，他们的挖币成本一度高出比特币的市场价格。继续投入升级换代，已经成了奢望。





	“6月中旬我和另一个带我入行的老哥算了一下，这半年多来我们的利润率已经下跌了90%，他因为还搞山寨币所以更惨，基本上全都赔进去了。”因此，李成帷决定关闭矿场，卖掉矿机，减少更大损失。


	然而，在过去的这三个多月时间里，他挂在二手电商交易平台上销售的矿机，仅仅卖出了两台，而且是从1000元砍到了700。线下渠道问了不少门店，更是没有人愿意回收这些旧矿机。为了节省仓储费用，他只能将仅剩的矿机拉回家中存放，但又免不了每日饱受家人的抱怨。


	不知不觉之间，很多矿工都在遭遇着和李成帷同样的境遇，挖不成虚拟币，也卖不出旧矿机——只能守着一堆积了灰的铁疙瘩暗自伤神。


	二手矿机无人问津，只因全新价格更低





	“真的很难卖，有些新矿机甚至都比我的二手货便宜。”


	比起李成帷，“矿工”马韬的运气似乎还不错。他告诉懂懂笔记，在过去的一个多月里，他放在二手电商平台上销售的旧矿机，以每台850元的价格成交了四台。尽管这个价格连全新机器的二折都不到，但卖起来依旧十分吃力。


	毕竟，在二手电商平台上，还有不少卖家在低价清理库存，售卖全新的矿机。马韬发现，一些年初积压的算力在10TH/s以上的新矿机，大多千元左右就可以交易，而部分小品牌的全新矿机售价甚至比多数二手矿机更便宜。


	“虽然我也是清库存，但不想卖得太低，毕竟损失能挽回多少是多少。”马韬无奈表示，光是购买矿机，他前前后后就花了二十多万元，其中有四万块还是跟家里人借的。


	即便所有矿机均以850元/台的价格售出，也仅仅只够偿还这一部分欠款，无法挽回其它投入。为了能够尽早将旧矿机全数卖出，他曾试过寻找能够大量回收旧矿机的线下商家，但依旧以失望告终。


	在华强北的一个大型数码商城内，懂懂笔记看到，曾经被摆上柜台的各式矿机已经成为了商家档口的“配角”，安静的堆在其他数码产品后面。过去那些写着“矿机”两个大字的红底黑字标语牌，也都不见了踪影。


	“你要的话，可以便宜给你，拿两台算九百（一台）。”





	在一家仍以矿机为主销产品的档口前，懂懂笔记询问了一款组装矿机的价格。商家表示，所有矿机都打三折销售。如果多拿几台，那么价格还可以继续商量，需要的电源线、配件也可以多送几套。


	但当懂懂笔记转而询问商家，是否能回收二手旧矿机时，老板娘的脸色立马就变了。甚至下意识转过身去，试图跳过这一问题。她思考了一会表示，现在已经很少有档口回收旧矿机了，都闲不赚钱耽误时间。


	“清完这些矿机库存，我们也不在这（经营）了。”老板娘苦笑着说，去年上半年比特币行情一片大好，在市场上掀起了一股挖矿热，于是不少华强北商家都囤了不少品牌矿机、组装矿机，想卖个好价钱，她和老公也是在那时候加大了进货量。


	但没想到今年初“矿难”之后，矿机销量大减。部分品牌矿机原价销售都卖不动，最后也只能打折清仓。部分拥有攒机业务的商家，甚至将组装矿机中的新配件，尤其是显卡等拆零单卖。


	雪崩时，没有一片雪花是无辜的。


	无论是去年盲目追高的虚拟币投资者，投机取巧的比特币矿工，还是盲目逐利的矿机商家，如今不仅成了“矿难”的受害者，也是“矿难”的推动者之一。


	对于矿工或是商家而言，卖出即将烂在自己手里的每一台铁疙瘩，都是减少投资损失唯一方式。


	让商家“发家”的矿机配件也凉了


	今年年初，懂懂笔记就曾在《挖矿虽然“凉了” 
但精明的矿机商家却“发了”》一文中提及，有不少商家将旧矿机零件拆散逐一售卖，进行二次“造富”并大赚一笔的例子。





	然而今非昔比，仅仅过去了大半年的时间，华强北这里的二手矿机零件生意，也变得十分难做了。大量被转手、拆零的旧显卡价格一降再降，让矿工和商家们都感到压力山大。


	“现在除了成色比较新的GTX1070、1080，其他显卡都不敢随便收了。”尽管梁思中的电脑维修档口，已经从华强北搬到了华强南，但依旧有客户每天上门咨询他们收购矿机配件的价格。





	他告诉懂懂笔记，早在挖矿热潮的初期，市面上的专业矿卡曾经一卡难求。不少品牌矿机、组装矿机使用的装机矿卡，也都是高性能家用显卡。部分显卡品牌厂商更是加大生产供应，以满足市场需求。


	然而，经历了年初的“矿难”之后，旧矿机被矿工转手卖出，新矿机滞销在商家仓库里。大量显卡、电源等矿机配件，被拆零出售，价格屡创新低。


	“全新的四千多一张的GTX1080（显卡），二手拆零收一千二。”梁思中说，加上市场有大量同型号旧显卡等待出售，商家也开始挑剔了起来。


	对于部分装机使用时间较长，损耗较严重的显卡，都不予回收。而用户买家则更加青睐那些从滞销的新矿机上拆解下来，成色好、价格低、性能高的“充新”显卡。


	“至于CPU、硬盘、主板 
、电源等零配件，就更不值钱了。”他告诉懂懂笔记，有不少矿工、商家将这些拆机零件，放在转转、闲鱼等二手电商平台上当成闲置销售。


	但消费者似乎也都学精明了，见到如此大量出售的低价二手数码配件，也都谨慎购买甚至敬而远之，“不少买家都上过当，估计能猜测这是矿机、群控等高损耗设备的拆机硬件。”梁思中苦笑道。


	显卡市场曾因比特币“炒家”一句“显卡挖币的效果强于CPU”，导致价格应声而起，更随着加密货币大涨变得一卡难求。然而如今，显卡却在这一场未完待续的“矿难”后，重新沦为廉价的电脑配件。


	当然，能够卖出价钱的的高档硬件，还是有一定价值的。而在不少矿工手里，还有不少使用了普通配置的品牌矿机，彻底成了一文不值的废铁。


	不卖很快成废铁?二手矿机每台仅值一二百


	“实在没办法，我连回收旧电器的店都问过了，就插曲废品收购站了。”


	堆积在地下室的旧矿机一直都难以转手，近乎绝望的李成帷曾致电多家旧家电回收门店，希望有回收店愿意以较优的价格收购这近百台旧矿机





	他告诉懂懂笔记，当时所采购的矿机，大多是品牌矿机。无论是机箱、主板、电源还是最关键的矿卡，都是专业定制的。与普通电脑并不通用，因此也无法拆零出售。


	面对这一批成色尚可的品牌矿机，大部分家电回收商给出的价格，仅为100~150元/台，这让他完全无法接受，觉得价格太低，更有回收商在被拒绝之后，撂下了狠话。


	“他们说这些（矿机）再不卖，过段时间就只能当废铁卖，5毛钱一斤。”李成帷坦言，从华强北的电子商城到路边的攒机店，再到如今的旧家电回收行，他都已经问了个遍。


	并非矿机无法出手，而是商家给出的价格大都过低，的确让他感到有些心疼与不舍。一台全新价格超过3000元的品牌矿机，如今只能卖一两百元。


	“但是矿机不能盈利，价值又能高到哪去呢?”与李成帷相比，同为落魄“矿工”的姚旭就显得豁达了不少。在过去的两个月时间里，他一直待在下沙一个曾为矿场的出租屋内，不停拆解着旧矿机。





	他告诉懂懂笔记，当初采购的矿机分了好几批，有的是组装矿机，有的是品牌矿机。品牌矿机中，也分了好几个牌子和型号，如果当成旧电器卖，的确不值钱。


	“所以我都给拆了，然后分门别类，尽可能多卖些钱。”经过姚旭的大卸八块之后，矿机被分解成各组零件，有硬盘、电源、矿卡、主板等，打算拉到电脑市场碰碰运气。


	大量的连接线、电源线、数据线也被分为一类。因为内含铜导线，他将这些线材集中卖给了电家电回收行。剩下的铁壳、机箱、机柜、专用零配件则论斤卖给就近的废品收购站。


	“每台拿回四、五百元吧，能挽回的损失不多，但我认了。”姚旭摇着头说，在比特币大涨的时期，周围亲友都劝他不要盲目跟风入行，但他依旧选择一意孤行。如今市场低迷，导致前期投入血本无归，他哀叹都是咎由自取。


	仅仅用了不到一年的时间，矿机便随着“矿难”跌下神坛，从当初月入百万的赚钱利器，沦为如今售价百元的二手配件甚至废铁。只能说，在挖矿的热潮中，矿工、商家都是赌性的牺牲品。


	当年早入行的玩家盆满钵溢离开之后，用泡沫堆积而成的加密货币市场迎来崩塌，大批后继者不断在新一波“行情”即将到来的论调中坚持了下来，搂着一台台无法再创造价值神话的矿机，成了圈内戏称的比特难民、落魄“矿工”。在这场游戏中赌输了的冒险者们确实值得同情，但他们如今的境遇究竟应该怪谁?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080223_812129.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080246_864123.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080289_498594.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080313_202348.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080361_990076.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080382_492232.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080429_657312.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540080452_478532.png	</imageurl><videourl /></doc>