<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738952</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738952.html</url><title>暑期狂欢等你来 《神武3》九大夏日活动全面开启</title><datetime>2018-06-29 11:09:5</datetime><text>漫漫长夏，避暑三界!《神武3》电脑版2018夏日嘉年华6月29日燃情启幕，九大夏日玩法酷爽上线，丰富活动带领三界少侠摘瓜捕萤、探险迷域冰窟!夏日嘉年华大礼包火热来袭，全新宠物“桃小仙”携五大实用技能重磅亮相，激萌造型一秒俘获少女心!这个暑假，《神武3》陪你畅玩一整夏!

【图01：《神武3》电脑版夏日嘉年华】
夏日嘉年华燃情开启 新宠物桃小仙激萌登场
炎炎夏日，神武大陆一片热火朝天的欢乐景象。6月30日至9月30日，小昕踏进一个名为“暑假乐园”的地方，正式拉开《神武3》夏日嘉年华的盛大序幕，新鲜热辣的创意玩法、炫酷强力的激萌宠物也引起了三界众生的关注。这个夏天，三界少侠将扮演探险者、守卫者或者挑战者的角色进行活动，《神武3》电脑版2018夏日嘉年华狂欢盛宴由此开启!

【图02：桃小仙】

【图03：桃小仙动图】
随着夏日嘉年华的盛大开启，《神武3》电脑版宠物家族再度迎来新成员，“桃小仙”闪亮登场——五百年前被齐天大圣带离天界的仙桃，扎根花果山汲取天地精华，化作携带审判、自愈、机智、高级强力、高级飞行五大实用技能的强大仙身，还有庭院观赏功能，自此游历三界，与各地少侠一起降妖除魔，世人亲切地称之为——桃小仙。夏日嘉年华开启后，桃小仙将在夏日嘉年华大礼包中限量投放，此外，参与夏日嘉年华玩法获得乐园积分，也还可直接领取萌宠“桃小仙”。
暑假乐园全方位新鲜体验 摘瓜捕萤乐不停
高质量、开创性、趣味性的游戏体验，《神武3》2018夏日嘉年华每日活动以“暑假乐园”为主题，集“萤火虫之夜”、“采西瓜”的采集捕猎，“保卫乐园”、“挑战首领”的单人和队伍挑战，“乐园委托”的协调运输等各种活动形式，为三界少侠带来全方位的新鲜体验。

【图04：乐园委托】

【图05：挑战首领】
在“萤火虫之夜”活动中，玩家每天20：00至24：00通过暑假乐园“萤火仙子”进入繁星流萤相映成趣的活动场地，捕捉萤火虫点亮秀美森林，让大家在游戏里也能畅享与小伙伴一起夏夜扑萤的温馨浪漫。

【图06：萤火虫之夜】

【图07：采西瓜】
多场景互动每天不重样 消夏探险嗨翻一夏
除了种类繁多的每日活动，《神武3》夏日嘉年华横跨多种游戏场景，通过每周五天不重样的每周活动，精心打造暑期狂欢盛宴。少侠们可以在“惊悚迷域”中伪装成鬼魂，通过观察和配合找到其他伪装的玩家，考验自己的胆量与智慧;可以在“消暑大作战”中移动彩色冰块降暑，体验消除游戏的新鲜快感;还可以组队探险冰窟，与大胖熊、松果展开追捕战，感受胜利大逃亡的喜悦……每周五天不重样，每天都有新花样，《神武3》夏日嘉年华特色玩法，陪你清凉一整夏!

【图08：消暑大作战】

【图09：惊悚迷域】

【图10：探险冰窟】

【图11：运筹帷幄】
分级赛事群星闪耀 第四届排位赛全明星正式打响
群星闪耀，各领风骚!《神武3》第四届排位赛全明星正式开启，代表着90-99、100-109、110-119、120-129、130-150五大等级段最高竞技水平的豪强王者汇聚一堂。多元化战术选择、酣畅淋漓的战斗体验，代表各等级分段顶尖实力的队伍将直接对话，争夺等级段最高荣誉，带来一场酣畅淋漓的决斗盛宴!

【图12：第四届排位赛全明星正式打响】
2018年度神武之战冠军联赛 顶级回合制决斗盛宴
《神武3》年度顶级PK赛事——2018神武之战冠军联赛今日正式揭开帷幕。即日起至7月14日为本赛事的报名阶段，而在报名阶段过后，则将进入愈加白热化的海选赛、分组赛和淘汰赛阶段。百支顶级配置战队直接对话，狭路相逢，谁将突出重围?多次门派实力平衡、宠物阵法乃至化龙鼎的全面战斗调整之后，是否将有全新的战术闪耀本届神武之战冠军联赛?战况激烈焦灼，战局瞬息万变，哪一支队伍将问鼎三界巅峰?让我们一起期待《神武3》2018年度神武之战冠军联赛的到来吧!

【图13：2018年度神武之战冠军联赛】
乐园轶事、采西瓜、萤火虫之夜……暑假乐园每日活动带来全方位快乐体验;惊悚迷域、探险冰窟、消暑大作战……每周活动不重样，天天都有新花样。排位赛全明星与神武之战冠军联赛陆续开打，暑期激情PK热潮不断……《神武3》夏日嘉年华正式启动，全新宠物“桃小仙”激萌来袭，赶快叫上小伙伴，一起体验游戏快乐吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110927_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110920_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110914_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110907_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110901_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110855_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110849_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110841_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110830_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110822_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110749_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110741_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629110655_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>