<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740068</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740068.html</url><title>2018ChinaJoy电竞大赛上海总决赛完美收官</title><datetime>2018-07-09 11:53:4</datetime><text>
第二届ChinaJoy电子竞技大赛在经历了两个月的龙争虎斗后，终于进入了全国各赛区的总决赛时间。随着最先结束的福建赛区的脚步后，上海赛区也于近日结束了区域总决赛的争夺。作为ChinaJoy电子竞技大赛的东道主，上海赛区的斗争也是比起别处更为精彩，更加吸引眼球。耳闻不如眼见，就让我们见证一下现场的情况吧。

周日的大早，上海竞界电子竞技体验中心便迎来了所有参加比赛的选手。在工作人员的引导下，选手们依次前往了现场我们的合影签名墙留下了自己的签名，并且踌躇满志的表情，每一位都对于接下来的比赛抱有极大的信心。许多00后选手是第一次经历这样的场面。面孔略显生涩的他们在签名时根本没法摆脱自己的稚气  ，但是一到比赛中他们就像是变了一个人一样的，根本就是经验老道的王者。这也不禁让人感叹，电子竞技就是长江后浪推前浪，就是一个属于年轻人的项目。

首先进行的就是我们的英雄联盟比赛。现场的比赛在短暂的调试后便开始了真刀真枪的对决。两队在上海都没有保留自己的实力，而是直接的pick了自己最擅长的英雄来进行厮杀。虽然这个版本的英雄联盟都被大家戏称为没有ADC  ，但是来决赛的两只队伍都选择了较为保守的打法，还是采取了比较保守的阵容。但是阵容的保守并不代表着畏手畏脚，在比赛的前期两队就开始了较多的打团。平均年龄20岁EWM和平均年龄19岁TMG真是年轻实力派的最佳代表。而经验上更显老道的EWM在两局比赛过后成功的拿下了TMG战队，获得了上海赛区英雄联盟项目的冠军称号。这也帮助他们拿到了通向全国半决赛的门票，预祝他们在接下来的比赛中能获得更好的成绩。

另一边王者荣耀的决赛则是同一业余俱乐部W.Legend的内斗了。既然互相熟悉的两队在比赛中根本就没有互相试探，而是在开局便冲向了对方的弱点进行击破。比赛让现场的大家直呼过瘾，甚至忘记了时间的流逝。相较于英雄联盟的比赛，虽然王者荣耀项目的场均时间较短，但是它的变数也更为巨大，只需弹指之间场上的局势就会发生变化。但是就和英雄联盟一样，在这样的年轻的战场上，经验也是十分重要的获胜武器。经验更足的主队W.Legend最后获得了胜利，捧得了我们的冠军奖杯，获得了我们的奖品，更是和EWM战队一起携手代表上海赛区加入了全国半决赛的斗争。

本届大赛为第二届ChinaJoy电子竞技大赛，相比去年的首届ChinaJoy电子竞技大赛，本次大赛覆盖范围更广，赛期更长，选手更多，规模更大。本次大赛竞技项目为《英雄联盟》、《王者荣耀》。

本次2018ChinaJoy电子竞技大赛王者荣耀的赛事也得到了王者荣耀城市赛的赛事合作支持。王者荣耀城市赛(简称KOC)是王者荣耀官方线下移动电竞赛事，始终坚持实行零门槛报名准则，只要热爱移动电竞，对《王者荣耀》有激情的玩家就可参与比赛。城市赛采用城市海选赛、城市分站赛、大区赛、总决赛四重晋升机制，经过层层筛选，从海选赛一路杀进城市总决赛并获得冠亚军王者战队，将获得KPL入围赛资格，有机会征战KPL，成为电竞明星。城市赛成功向KPL输送了许多代表团战实力的王者强队，如Hero久竞、AG超玩会、YGT、GK、LGD、DR等。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115206_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115212_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115225_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115232_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709115258_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>