<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736447</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736447.html</url><title>王峰对话荣耀赵明：在营销方面还是要学小米雷军</title><datetime>2018-06-09 15:40:3</datetime><text>
6月8日晚，“王峰十问”继续进行，火星财经发起人、蓝港互动集团创始人王峰对话了荣耀总裁赵明。
在对话中，赵明表示，荣耀在营销方面要向小米和雷军学习。“在目前市场上，可能没有任何一个品牌的互联网营销比小米更强，互联网营销是小米最强的部分。但是荣耀最强的是产品本身，是产品的品质、质量、性能、体验等等。市场竞争主要是看谁的长板更长，营销我们做到尽自己最大的努力就好。”
赵明透露，今年的上半年，荣耀海外业务增长是100%，到现在荣耀在海外的发展都是健康而且高速的。荣耀是以旗舰机开路，代表荣耀品牌的是荣耀8、荣耀9、荣耀10。今年荣耀10在海外的销量跟荣耀9比，是荣耀9的300%。
赵明还表示，很多中国品牌走向海外时常用的手段，就是用低价占领市场，但这样给人的感觉就是，你的品牌永远升不上去。
以下是二人对话主要内容：
王峰：同样是发布会上的常客，无论是小米雷军、锤子罗永浩、还是你的同事余承东，都比你更为被大众所熟知，是华为要求干部不能太高调，还是你个性使然?
赵明：这一方面公司的文化比较低调，也和我的个性有关，另一方面我认为，品牌和产品比个人其实更重要，更值得宣传，也更值得吸引大众眼球和引起大众关注。华为公司的高管包括老余，都是理工男的背景出身，专注于打磨自己的产品和品牌，用产品和品牌去影响用户，就像这次发布的荣耀play一样，其实都是产品和技术自带流量。从公司的整个发展理念也可以看到，我们本身就不是靠哗众取宠来取胜的。我们2017年研发投入就达104亿欧元占营收的14.9%，超过苹果，位列全球研发投入排名第六位。我们更擅长用产品说话。
王峰：本周你们发布了一项“很吓人的技术”，虽然现场演示的游戏表现确实很惊艳，但很快我们发现，网上开始有这样一个观点“GPU Turbo  只是针对少量游戏做的特别优化，仅仅算是营销噱头”。针对这样的暗讽，你要不要在这里回应下?
赵明：研发小伙伴要知道这个说法该非常愤怒了。GPU  Turbo是一个革命性的图形处理增强技术，它是基于软硬件协同和一体化设计，把整个软硬件的体系做到极致。相当于把GPU里面的微码进行调整，跟操作系统融合在一起设计出来的。这一技术是基于我们自家的软件和硬件开发，暂时其他的芯片平台还无法支持。
目前阶段，我们所优化的6款游戏涉及各个领域和方向，是非常具有代表性的，比如说《王者荣耀》和吃鸡游戏，这两类大型的对于资源消耗比较大的游戏我们都能够胜任，那么大家可以想象，类似的这类其他游戏肯定都没有问题。
所以并非如外界所说的，是只对个别游戏做特别优化。另外我想强调一点，类似发布会上展示的和友商的PK，用单线程战胜了多线程，这么高难度的动作，只有华为和荣耀能做到。如果大家都是在单线程上，那我们不止甩对手一条街，不知道会甩几条街。
王峰：我查了很多资料，都没有找到荣耀在整个华为手机业务中的销售量占比，方便透露相关数据吗?且我发现，国内智能手机市场上各家公布的数据不一。
赵明：我去年年中的时候说过，两年之内不再公布我们的销售数据。这一方面是为了更专注于做自己的事，也是为了避免跟别人打嘴炮，目前来看我们做到了。其实现在的很多数据报告都可以作为参考，在国内，我们认为赛诺的数据是相对准确的，海外的可以参考GFK的数据。
王峰：荣耀起初的定位是互联网手机，我想了解一下最初这个定位是基于什么考虑?我看到任正非去年底在华为内部说，荣耀的销售不再拘泥于形式，不要过多强调线上、线下。这是否意味着荣耀“互联网手机”定位的历史使命已经完成?
赵明：互联网手机是伴随移动互联网的快速发展应势而生的，它带来了用户沟通、品牌体验、产品研发、营销效率的全面革新，直到现在，互联网手机轻资产、快沟通、易购买、高效率的优势依旧存在。
我们这里要明确一点，互联网手机模式不仅仅是渠道模式，更加是一种思维模式和商业模式，单纯用渠道来定义或衡量一个品牌是不是互联网手机品牌，显然过于片面了。在我看来，线上线下融合的全渠道模式，是互联网手机不断进化的一个体现。互联网手机的核心在于能更快捕捉消费者的需求，然后更快速的去响应与满足，利用线上和线下融合的方式把效率提升到极致。
荣耀目前在全球范围内的全部团队成员不到600人，可以说我们是最有效率的手机品牌。此外，我们的营销费用也是全行业最低，每年的营销费用不足总营收的3%。全球不到600人的营销和销售人员，可能找不到比荣耀更高效的团队了，这就是荣耀互联网手机的魅力。
王峰：对于华为与荣耀两个品牌，区别和要覆盖的目标市场到底是怎么界定的?同时做两个独立品牌对于华为的战略价值分别是什么?你怎么评价荣耀手机的同门师兄——以华为品牌直接命名的这个竞争对手?
赵明：感觉是个小坑呢  ，不过在我们内部真不是问题。我们互相学习互相促进，我们向华为学习如何构建品牌、打造产品，华为向荣耀学习如何利用互联网做营销，更加贴近年轻人。双品牌运作中，我们更多看到的是全面满足消费者的优势，过去7年，华为+荣耀双品牌销量增长了51倍。
华为和荣耀分别满足不同消费者的要求，用各自面对的不同人群来定位我们这两个品牌，当然，有一部分产品的用户可能会有重叠，也有一些产品会在价格、配置上有重叠，因为双品牌是独立面向市场的，各自有各自完整的产品序列是很正常的。
荣耀定位是极其鲜明的，就是打造面向年轻人的科技潮品。从市场和消费者的角度来看，华为品牌和荣耀品牌的品牌调性、品牌区隔也越来越明显。目前，双品牌运作带来的市场份额的增加是可以显而易见的。感受一下荣耀产品调性。
王峰：荣耀手机在互联网上的声量，似乎没有小米手机大，但是我们一看公布出来的销量却一点不差。那么说说你的秘籍?
赵明：我认为在目前市场上，可能没有任何一个品牌的互联网营销比小米更强，互联网营销是小米最强的部分。但是荣耀最强的是产品本身，是产品的品质、质量、性能、体验等等。市场竞争主要是看谁的长板更长，营销我们做到尽自己最大的努力就好。
其实，荣耀一直是个长跑选手，你会看到，每一年我们都在提升自己，我们和消费者的沟通也在改善，因为用过我们产品的人都说我们的产品好，我们产品的NPS（净推荐值）一直处于领先的位置，在中国市场，华为、荣耀、苹果并列第一，NPS达到47%。从长期竞争来讲，我们的优势就体现出来了。当然，在营销方面我们也要向小米和雷总学习。
王峰：你最近开始不断强调，AI是荣耀手机的核心战略。不少人认为，手机厂商提AI，只是为了在同质化竞争中加入新概念进行包装罢了，噱头大于实用。对此，你如何回应?
赵明：现在每次海外发布会，媒体还问我magic怎么不在海外发布。
AI分三层，第一是AI底层的AI算力，荣耀Play、荣耀10、荣耀V10的NPU在人工智能算力上都是最强的;人工智能的第2层面是智慧的操作系统，荣耀Magic中我们首次引入了人工智能的操作系统Magic  Live;第3层是应用层，在这个层面我们可以把AI的算力、处理能力和体验赋能出去，从而改善应用，优化使用体验。
我们今天可以看到，从荣耀Magic以后，我们在AI的三个层面都开始发力，我们是在三个层面同时发力的手机品牌。从荣耀Magic、荣耀V10以后，几乎市场上所有的品牌都在蹭我们AI的概念，但是如今荣耀的AI已经走到了AI  2.0时代，在这个方面，我们至少领先其他品牌半年到一年。
我认为人工智能是手机行业一个跨越发展的契机，在未来是最能够极大改变手机应用体验的技术方向。
其实我在荣耀Magic发布的时候就说过，人工智能的时代，中国有可能领先，但前提是我们首先要打造一个开放、合作的生态关系。荣耀一直坚持“有朋友，有未来”，从目前来看，我们和互联网公司、服务提供商们并不是一个冲突的关系，而是合作的关系。
荣耀从来没有去幻想打造一个封闭的生态，什么都自己做是不行的。不管是共享人工智能的能力和接口，还是共建人工智能生态圈，这需要大家都把各自的能力贡献出来。荣耀希望更多的合作伙伴和互联网公司意识到，AI对各个行业、对整个产业链都是一个巨大的机会，大家应该加入到这种合作的同盟当中来。
王峰：今年四月中旬，华为云发布了区块链白皮书，并强调只做技术不碰虚拟货币，也有传言华为手机在海外安装数字货币钱包，你是如何理解区块链的?区块链如今这么热，荣耀会考虑推出区块链手机或硬件业务吗?
赵明：有些传言已经澄清过了，区块链是一项突破性的技术，但相对于AI在手机上的应用还是一个概念。我们目前聚焦于打造AI技术，更看好AI对手机能力的提升，区块链技术也在关注。
真正的区块链手机兴起，应该伴随着用户真正需求的解决、现实应用的普及。未来如何让区块链手机在手机现实应用上落地普及，并且产生真正有益消费者的实质性收益，还是需要业界同仁一起做更多的努力和探索。
王峰：有分析认为，荣耀人工智能引擎对腾讯、百度等互联网企业有所触动，涉及互联网服务入口这一重大核心利益，对他们构成了战略性的威胁。你是否同意这个说法?
赵明：应该是过度解读和紧张了。华为/荣耀作为硬件和手机公司，在互联网服务上与腾讯、阿里巴巴、今日头条、百度、美团都是合作的关系，我们需要一起努力，共同打造AI的生态系统。
我们不能画地为牢，而是应该把能力贡献出来，实现数据和逻辑对接，这样人工智能才能提供更好的体验。如果都是画地为牢，我的东西你不能碰，我也不开放给你，未来人工智能的发展会受到很大的阻碍。
王峰：荣耀在海外是否会面临内外夹击的局面?你打算如何破局?是会借助同门华为已有渠道，还是另辟蹊径?
赵明：荣耀走向全球市场的时候，是独自去构建自己的能力，独自面向市场、用户、渠道和零售，只有把自己的能力夯实，未来才走得更远和踏实。在整体上来看，荣耀这一次海外战略应该是从2017年下半年逐渐成型的，先是在集团内部开始讨论然后全面实施。
去年12月5日的伦敦发布会，我对外正式公布了荣耀海外三年战略，也就是到2020年的时候实现全球销量排名前五，国内销量和海外销量是50：50，2017年的时候这个比例是15%，85%的销量来自于国内。2018年1-5月份海外市场的销售增速是超过100%。现在，海外占比超过了20%，今年全年来看可以达到25%或者30%。
我们打头阵的海外市场是俄罗斯、西欧等国，俄罗斯现在第二了。在海外市场，我们并不惧怕竞争，还是会坚定我们品牌的核心理念，打造属于年轻人的科技潮品。所以我们的品牌定位和走向市场的方式，绝对不会因为竞争的关系而以低价来占领市场。
其实这是很多中国品牌走向海外时常用的手段，就是用低价占领市场，但这样给人的感觉就是，你的品牌永远升不上去。
今年的上半年，我们的海外业务增长是100%，到现在荣耀在海外的发展都是健康而且高速的。你会发现一点，荣耀是以旗舰机开路，我们代表荣耀品牌的是荣耀8、荣耀9、荣耀10。
今年荣耀10在海外的销量跟荣耀9比，是荣耀9的300%。还有很多国家没有上市。所以目前这个销量提升是非常快的。我们在海外市场树立自己的品牌形象是非常清楚的，在旗舰机的品牌带动下，我们的千元机系列销量增长更为迅猛。
王峰：你判断手机行业的大拐点还有多久会到来?
赵明：手机行业的拐点，跟荣耀手机的拐点是两个概念，我们至少能看到在未来3-5年中，荣耀手机还是会处于一个健康和高速发展的阶段。我不赞同拿手机行业类比家电行业或者PC行业。
从全球发展来看，移动通信技术是每隔十年就会有大的升级换代，从4G到5G，一定会带来革命性的应用体验，电脑行业反倒是没有这样的技术革命的驱动。
十年前的电脑能干的事情，和十年后能干的事情，没有本质的差别，无非都是图像处理、PC游戏，它没有改变人与机器、人与人之间的关系。
但手机不一样，从2G打电话、发短信;到3G能够上网;4G能够看视频、打网络游戏;每一次通信技术的革新，都会带来新的应用、新的技术的发展，而最重要的是改变了人与机器、人与人之间的关系，这种关系变化就是融合与连接的实现。虚拟现实应用会越来越普及。到了5G时代，由于通信技术的进步，又会有很多革命性的应用涌现，人与机器、人与人的关系还会发生怎样的变化，这一切都非常值得期待。
所以我认为所谓的拐点，没有可对比性。手机每个技术周期都会强制重新刷新一遍，这个是普遍性的，也是手机与PC周期和规律不太一样的原因。移动通信10年左右一个周期，和建设周期、成熟期、回收期都有关系。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/154_180609153917_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>