<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737751</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737751.html</url><title>腾讯电竞年度发布会：打造国际新文创电竞中心</title><datetime>2018-06-19 13:48:1</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举行。年度发布会上，基于电竞新体育与新文创产业的创新结合，腾讯电竞提出了电竞运动城市发展计划，希望借此计划促进腾讯优质的赛事内容与城市优质空间结合。电竞运动城市发展计划包含三大板块：优质赛事落地、电竞产业园及电竞馆内容结合、电竞运动青年教育。作为腾讯电竞战略合作伙伴，超竞集团董事长朱一航、超竞集团常务副总裁袁江竹出席会议。会上，袁江竹公布了超竞首创的EBD体系，宣布将打造升级版“上海国际新文创电竞中心”。

首创EBD体系，打造首个国际专业电竞中心
2017年，电竞行业整体市场规模突破650亿元，全国电竞用户人数超过2.5亿人。不同背景的中外资本纷纷进入电竞产业，电竞行业已经进入高速发展阶段。在这个与时俱进的大趋势下，以往线上线下发展失衡，脱节等不合理现象逐渐突显而出，线下物理空间拓展和行业集聚变得尤为重要，急需一个“全功能专业电竞中心”，以满足电竞事业高速发展的需求。为此，超竞集团将再次起步，以上海灵石路电竞产业1.0版园区为基础，结合首创的EBD体系，带来升级版的“上海国际新文创电竞中心”。袁江竹表示，选择上海，得益于上海这座海纳百川的城市给予电竞产业的发展空间和机遇，同时，上海最新颁布的文创50条，给我们指明了进步方向，超竞将积极响应，并将在上海打造电竞之都，让上海成为布局全国的起点与标杆。

EBD三大核心要素，共建新文创核心价值
针对首创的EBD体系，袁江竹表示EBD体系包括三大核心要素。第一个核心要素是：打造”一城三区“发展模式。即在一个城市的核心区域，构建EBD三元区，分别为：行业人群生活半径全功能社区、产业链上中下游功能区与24小时活力区。三大功能区相对独立，而又紧密联系;设立多领域专业工作分区，同时为园区各个企业提供平台，使行业上下游联系更加紧密与高效。
第二个核心要素，打造多维度一体化的园区生态链。建造可容纳6000人的国际顶级专业电竞赛事场馆，配置最先进的软硬件设施。让电竞爱好者享受完美观赛的同时减少比赛场馆临时搭建、改建带来的人力物力资源浪费。追求极致的文化体验，形成独特的‘’ESTC‘’模式，即引领新文创电竞主题式消费，结合电竞文化主题酒店、二次元演艺中心、黑科技体验馆，电竞文化博物馆等多维度，新体验。高度的产业聚集，形成企业平台，加快产业快速升级;以360度产业生态链为基础，为行业提供无限资源嫁接和驱动力。
第三个核心要素是Location，一个具有生命力的国际电竞中心，选址中存在的X因素也很关键，例如：城市的电竞基因和影响力、专业人才集聚度、地方政府的支持力度，区域辐射范围，以及便利的交通等重要因素。

国际电竞中心的设计理念，将始终围绕着新文创的核心价值。
(1)在园区楼宇设计上做到建筑形态与产业相匹配。
(2)形成一体化多功能园区，做到真正的工作融入生活。
(3)多维度的空间融合，增加产业上下游的联动。
(4)足够的绿色开放空间，保障健康有机的工作与生活。
(5)提供电竞专属互联网，保证电竞赛事、战队训练等一切网络需求。
(6)5G网络全覆盖，24小时活力运营服务，满足不同人群，不同时间段需求。
“上海国际电竞中心”，开启新文创电竞产业美好未来
会上，袁江竹也为大家介绍了超竞集团将打造的  “上海国际新文创电竞中心”的一些核心条件与功能分区。预计总建筑面积将超过50万平米，每日接待客流量可达1万人，可容纳百家国内外电竞相关企业同时入驻，吸引2000多名专业人才在此就业;电竞中心规划8大功能分区，分别为电子竞技赛事区，游戏研发展销区，国际电竞俱乐部交流区，电竞产业大数据研发区，电竞黑科技体验区，新媒体及教育产业集聚区，新番影视体验区，多动能产业配套区。
超竞集团期望“上海国际新文创电竞中心”可以成为电竞产业“标准化、规范化、专业化”的示范基地。超竞集团将携手腾讯电竞倾力打造“新体育、新业态、新世代”的城市电竞文化圣地，开启新文创电竞产业美好未来!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619134649_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619134657_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619134706_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619134717_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>