<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748665</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748665.html</url><title>2018京东成立20周年，但刘强东已经失声60天</title><datetime>2018-11-04 16:54:0</datetime><text>
	2018年，是刘强东一个特殊的年份。今年他45岁，章泽天25岁，京东成立20周年。这所有，都因为刘强东的沉默而变得沉默。


	京东创始人刘强东的个人头条号更新，停在了2018年8月30日上午10:52分。





	此后的一天晚上，以他为主角的一场夜宴，改变了他，从高调走向沉默。60天来，除案发初期现身京东集团“正常开展工作”和10月中旬亮相英国王室婚礼，几乎所有重要场合和荣誉刘强东都缺席了：2018世界人工智能大会没有他，天津2018夏季达沃斯论坛没有他，改革开放40年民营企业家百杰也没有他。


	期间，任志强点名批评刘强东“影响了企业的社会形象”;投资者们正在“抛售”京东;竞争对手拼多多势头不减;京东市值缩水近千亿元，刘强东个人财富蒸发290亿元。


	2018年，是刘强东一个特殊的年份。今年他45岁，章泽天25岁，京东成立20周年。这所有，都因为刘强东的沉默而变得沉默。


01“棘手的案子”


	一切突如其来。


	9月1日，暑假开学第一天，中国的小学生们和父母看完《开学第一课》带着复杂的心情进入梦乡，他们做梦也没想到刘强东因涉嫌性侵在美国被逮捕。就在人们谴责《开学第一课》呈鼎沸之际，刘强东被捕消息不胫而走、引爆舆论，救央视于口水之中。


	接连三天，京东连发三道声明，先称传言不实;再度声明却放弃了“未发现有任何不当行为”的表述;第三道声明则承认了刘强东涉嫌性侵，同时表示京东的日常运作不受影响，该声明仅在京东官方英文网站上发布。


	风口浪尖上，刘强东现身。9月4日上午，刘强东在京东总部与如意控股集团签署战略合作协议;下午，刘强东又出席长沙市政府与京东集团的合作协议签署仪式。





刘强东现身京东与如意控股集团合作现场


	此后，刘强东鲜见于公众场合，甚至缺席了9月下旬的两场重磅大会。


	9月17日，2018世界人工智能大会在上海开幕，互联网大佬如马云、马化腾、李彦宏、雷军等众星云集，京东方面称刘强东将缺席本次大会，但未说明具体原因;9月18日-20日，天津2018夏季达沃斯论坛上，依然没有刘强东的身影，而就在年初的2018冬季达沃斯论坛，刘强东携章泽天在达沃斯开专场会议、秀英文、宴宾客。


	9月21日，美国警方称已初步完成调查，接到举报、前往调查、逮捕拘留、涉嫌性侵、准许保释、未被控罪、回到中国，随后将案件移交检方。美国检方表示待审查所有证据后决定是否指控刘强东。


	至今，美国检方的“决定”仍未作出，称这是一个“棘手的案子”。为何棘手，有多棘手，美国检方未说明更多。


	“大炮”任志强对这件“棘手的案子”有自己的看法。10月11日，在天津举办的第十届智慧山·观峰讲坛上，任志强点名评价刘强东，“不管网传的事情真假对错，你影响了企业的社会形象。企业家要用善来化恶，而不是恶治恶，当一个企业正面形象变好的时候，企业才能在市场上站得住。”


	大洋彼岸的美国媒体，也在关注刘强东在那一夜到底发生了什么。


	美国时间11月2日晚10时36分，明尼苏达州发行量最大的报纸《Star 
Tribune》官网，发表了一篇题为《明大学生告诉警察她恳求亿万富翁，“我不想那样做”》的报道，案件更多细节随之曝光。


	《Star 
Tribune》援引消息人士称，事发当晚女大学生被要求参加一场晚宴，被灌酒至醉后该女生要求刘强东为其打一辆车回家。车来了，但她不知道这辆车是刘强东的，在她上车后，刘强东也上了车。行至途中，女生意识到车并未开往她回家的方向。女生要求下车，经过“反抗”，女生又回到车上，而后刘强东对其进行“身体接触”，“我乞求他停止，但她不听”。


	消息人士称，大约晚上11点，车停在明大附近的女子公寓大楼。女生下了车，刘强东跟在后;女生打开房门，刘强东依然跟在后。在公寓内，刘强东对女生说，她可以像中国出生的澳大利亚媒体高管鲁珀特·默多克的前妻邓文迪。经过公寓内的一番撕扯，“我被他睡了”，女生后来给她的朋友发微信说。


	对于《Star Tribune》上述报道，京东方面尚未进行回应，刘强东本人业已在社交媒体失声许久。明尼苏达大学发言人Caitlin 
Hurley拒绝讨论这些指控，美国检方也仍未做出决定。


	另有媒体报道称，刘强东的代理律师Jill 
Brisbois在近期的一份声明中说：“Richard坚持自己的清白，与调查充分合作，很快被警方释放，对他的旅行没有任何限制，也没有被要求保释。” 
“我们相信，一旦做出决定并向公众披露所有证据，他的清白就会显而易见。”


	时至今日，案子仍然扑朔迷离。


02“守得云开见月明”


	案子没有结果，对周遭的影响却在持续。章泽天应该是最煎熬的一个。


	事发大半个月，外界都在猜测章泽天的处境。9月24日中秋节的晚上，“小天”在朋友圈首发声，“只要一家人在一起，便是圆满。祝愿中秋快乐！惟愿守得云开见月明”。





	案情并没有向“云开见月明”的方向发展。当天，路透社报道称，刘强东案的受害人在事发当晚与朋友的微信聊天被公开，聊天内容显示，刘强东强迫受害人与之发生性关系，并提到自己喝得非常醉、刘强东在车内开始摸她等细节。对此，刘强东的律师Jill 
Brisbois表示，上述指控与刘强东方面希望在结案后披露的证据并不一致。


	朱军性骚扰案的当事人@弦子与她的朋友们 看到路透社的报道后，“气到发抖，太残忍了，真的太残忍了”。现在，朱军案已经开庭审理。


	其实，刘强东是带着老婆孩子去美国的，但章泽天在波士顿忙别的事情，尽管酒局当天赶了回来，不过因为舟车劳顿便直接回酒店休息了。


	结婚以来，夫妻二人如影随形，网上不乏章泽天以崇拜目光望向刘强东的同框照。10月10日，有网友晒出在伦敦街头疑似偶遇刘强东和章泽天的照片，两人一身休闲打扮，刘强东紧紧搂着奶茶妹妹的腰部。这是刘强东案发以来，夫妻二人首次被拍到同框。


	两天后，英女王孙女尤金妮公主大婚，刘强东携妻子章泽天现场盛装出席。一位不认识奶茶妹妹的英国网友在直播评论里说：“她是日本公主吗?”


	在中国网友看来，章泽天比日本公主漂亮了，虽然刘强东“根本不知道她漂亮不漂亮”。章泽天的Instagram上有大量她自己的照片，刘强东案发以来，她再也没有更新过ins。


03 京东的新动作


	“泽强”沉默，京东在摸索。


	2018年初，京东股价冲到历史最高位50.68美元，为京东2018全年净利润实现转正开了一个好头。今年第一季度，京东实现净利润15.25亿美元。


	大好形势下，机构投资者却在抛售京东，京东股价也急转直下。


	2018年第二季度，京东的持股机构数量达到585家，为历年最高，到了第三季度，只剩下100家机构持股京东，持股总数从6.177亿锐减至2576.501万股，持股比例从21.64%暴降至0.90%;新进机构只有10家，增持机构只有24家。





	最引人关注的是高瓴资本的扬长而去。6月，据格隆汇报道，和京东关系密切的高瓴资本在本季度大幅减持京东6亿美元，同时加仓9亿美元给阿里巴巴。


	高瓴资本是京东疯狂扩张的主要资本来源之一，高瓴在京东早期重金投资3亿美元，助其建立物流，随后又说服腾讯放弃自建电商，撮合京东和腾讯达成合作。


	京东到底做错了什么?显然不是因为京东CEO涉嫌性侵。有一个“马后炮”式的错误是，京东对“拼多多”的战略误判。


	主张“消费升级”的京东，看不上走“农村包围城市”的拼多多。36氪援引一位接近京东的人士称，刘强东曾在内部传递的态度是：拼多多不过是流量端的奇技淫巧，零售的核心依然是供应链和物流。尽管如此，京东还是推出了与拼多多模式差别不大的“京东拼购”，但却没有尝到“真香”的滋味，拼多多已经靠着“奇技淫巧”开垦了一大片下沉市场。


	7月26日，拼多多登陆纳斯达克，发行价19美元。上市首日，拼多多开盘暴涨40%，涨势维持了一整天，收于26.7美元，市值高达351 
亿美元，相当于京东当时市值的2/3。


	亡羊补牢，未为晚矣。毕竟京东的核心竞争优势——供应链和物流健康无虞，但靠“京东版拼多多”扭转2018年的颓势并不现实，转而打起别的算盘，尝试更多业务。





	引人瞩目的是京东宣布上线个人快递业务。京东从2007年开始自建物流体系，“烧钱”十余年，京东物流如今已建成庞大的物流网络，拥有数万人的配送员规模，基础优势明显。问题是，京东物流最初定位于B端，如今面向“通达系”、顺丰所在的C端市场，能否分得一杯羹还是一个未知数;一个好消息是，个人快递行业仍处于增长通道，京东此时染指个人快递业务不算太晚。


	对京东来说，个人快递业务是“对口专业”，而二手房业务算是“跨界”了。10月22日，在京东推出房产业务一周年之际，正式宣布与我爱我家合作上线二手房业务，表示未来双方将在二手房、租房、长租公寓等数据共享等领域进行合作。在此之前，京东已经与房产智能搜索引擎——诸葛找房达成了战略合作。


	房市不振的大背景下，二手房的市场潜力亟待开发，京东不想错过这块蛋糕。但这条“弯道”能否成为京东的利润增长点，尚待观察。


	最令人感到意外的，是京东进军私募类股权投资。


	中基协数据显示，一家名为京合都（东莞）股权投资管理有限公司的备案，引起行业的关注，因其背后有刘强东的身影。在此之前，京东的投资渠道主要是其旗下的投资公司，以及章泽天主要控制的家庭投资。


	天眼查信息显示，京合都股权投资的大股东为广东都市丽人实业有限公司，出资300万元，持有60%的股份;还有一个股东为宿迁辉远投资管理有限公司，持股20%。宿迁辉远正是京东集团旗下京东邦能投资的全资子公司，刘强东担任总经理。


	截至目前，刚完成备案不久的京合都尚未公布投资信息。


	2018年只剩下两个月，刘强东的案件走向，会进一步影响京东的未来吗?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541321556_130865.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541321569_707247.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541321585_255679.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541321597_483081.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541321607_908344.png	</imageurl><videourl /></doc>