<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748458</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748458.html</url><title>《全面战争：三国》刘备势力介绍 誓死捍卫皇室尊严 </title><datetime>2018-11-01 10:49:2</datetime><text>
	由英国开发商Creative Assembly制作的《全面战争》系列最新历史正作——《全面战争：三国》。今天《全面战争：三国》官网发布了以德服人刘备刘皇叔的势力介绍，让我们来看看老外是怎么解读刘备这个汉朝皇室后裔的。


游戏风格：





·谦逊、仁德、斗志昂扬，与部下有着铁锁一般深厚的情谊；


·是整个势力的核心，部队的凝聚力由他而生；


·作为皇室后裔能够和平占领汉室领地；


·人民自愿为他们的领袖战斗，民兵无需花费维护费；


	刘皇叔虽贵为皇室后裔，但是他出身草莽，地位卑贱，和其他割据势力的领袖相比确实略逊一筹，他的势力范围很容易受到威胁，并不安稳。所以设计组在游戏初期并没有让刘备拥有过于强大的部队。但是缺少部队的支持，刘皇叔该怎么办呢？刘备靠的可不是这个，桃园结义的三兄弟可不是吃素的，刘、关、张三人组才是蜀汉势力的核心。由于刘皇叔初期的声望较低，所以他只能招募一支部队，只有在他的势力和地位稳固后，刘备才能又好又快地发展自己的地盘。所以，大家如果选择刘备势力，前期最好把发展生产，维护社会稳定繁荣放在首位。


	刘备的强大不在于他的战斗力，而在于团结部下的能力，也就是传说中的“以德服人”。只有团结好这些肯为他抛头颅洒热血的兄弟们，刘备和敌人作战时才会获得胜利。玩家们一定要注意好刘备的部下的关系，他和部下们的关系越铁，刘备就会获得更多的能力，比如，发展更快，升级成为更高等级的势力，拥有更强的管理能力，额外的部队和招募更多的太守等等。刘备是汉皇室后裔，所以他在那时候人的思想中才是最有资格继承大统的人，这种特殊的身份让他比别的势力更容易与周边的势力结成联盟。


刘关张的“关系”（老外认为是效忠与情谊）：





	刘备待人如侍亲，这也是关羽、张飞誓死捍卫蜀汉帝国的重要原因之一。游戏初期阶段，刘备会因为这段结拜情谊而在战场上获得BUFF加成，外国游戏制作人理解的“关系”更像是刘皇叔团结部下的一种特殊方式，只有自身拥有强大幸福感的领袖才会给部下带来强烈的归属感，所以营造一段结实牢固的友谊锁链是至关重要的。


起始位置：





	从图中大家可以看出，刘备的起始位置是东郡（今河南濮阳一带），由于势力范围小，所以玩家们必须先招兵买马扩大势力，壮大自己的力量，同时还要对付当地的黄巾叛军，并且在叛乱中恢复吏治，任务可谓是相当艰巨。游戏初期，刘备的扩张路线有两条，第一，向西南方向的琅琊郡（国）扩张；第二，向西边的洛阳扩张。


初期困境：





	每个可玩势力在战役初期在完成一些先决条件后，就会触发初期困境。这些困境事件，将使玩家进行抉择，是继续按着历史发展游戏，还是走一条属于自己的道路（此前已有报道，演义和经典模式中，事件会略有不同）。而刘皇叔就是帮助当时的徐州刺史陶谦对付曹操（据说陶谦杀了曹操他爹曹嵩），玩家可以自己选择帮不帮忙。一旦玩家帮助陶谦击退曹操的话，刘皇叔的价值就被体现出来了，刘备就会得到陶谦及其手下的信任。只要陶谦一死，他的手下也就会顺理成章地追随刘备。


	游戏中期，刘备势力的目标就是提高自己的威望，不要让别的势力的风头压过自己。当刘备积攒够一定的声望值后，他就会获得额外的部队加成，玩家们就可以开始建立自己的根据地了。接着用和陶谦联盟相同的办法，和刘表结盟，等刘表一死他的部下又归于刘备，这离我们的蜀汉帝国就不远了。


	但是制作组给刘备的初期设定是一只“无妻无子”的单身狗，玩家的重心是在建立自己的王朝成为一代传奇君王。可是咱们的刘皇叔总得结婚生子吧，这里就要由玩家自己选择了。是和别的势力完成一桩强大政治联姻，还是娶一个自己部下家中的大家闺秀，或者就当一辈子孤家寡人然后从你的兄弟里找个有能力的（像诸葛老头那样的）继承大业，这都由玩家来决定。






刘备势力适合什么样的玩家？


	刘备是一位睿智（此睿智非彼睿智）、谦虚、平易近人且不高傲的领导人，他爱国爱民，对部下嘘寒问暖，一生致力于追求和平，一旦时机成熟他绝对不会让它从指间溜走。如果你的理念和刘皇叔大同小异，那就毫不犹豫地选他吧！





	《全面战争：三国》将于2019年3月7日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国，介于CA此前带来的各种精彩作品，以及三国题材的特殊性，本作非常值得期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541040208_646803.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541040197_705469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541040159_913542.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541040169_621852.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541040323_104313.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>