<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740267</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740267.html</url><title>史玉柱征途嘉年华回归游戏，自曝账号名“脑白金”</title><datetime>2018-07-11 09:48:4</datetime><text>7月7日晚，首届“征途嘉年华”在上海浦东万国体育中心举办，来自全国各地的数千名玩家和粉丝齐聚场馆内外。巨人网络董事长、《征途》系列游戏创始人史玉柱与《征途》电影主演刘宪华现场开启本届嘉年华大幕。

实景体验，征途开启“线上+线下”全产品模式
作为中国最受欢迎的大型网络游戏之一，《征途》自2006年问世以来，全系列产品已累积超过5亿玩家，曾创下210万玩家同时在线纪录。由《征途》开启的免费商业模式，自动寻路、自动打怪、万人国战等创新玩法，对国内游戏行业产生深远影响。十三年来，以《征途》为代表的国战文化早已深入人心，成为一代玩家心中的共同记忆。

本届嘉年华，征途采用“实景”搭建还原游戏中的各种体验，将太庙、王城、运镖、龙舟等征途游戏中的经典场景和桥段在线下实现，与来自全国的粉丝进行近距离互动。此外还将现场进行“线上+线下”的国战比赛。不少来到现场的征途老玩家表示，打了10年的征途游戏都是在线上，很多朋友都是最熟悉的陌生人，这次嘉年华就是专程飞来上海体验与网友“面基”PK的。

相较于首届全系列征途产品的嘉年华盛会，《征途》早已在线上进行了更多娱乐衍生的尝试，形成丰富的产品矩阵。在游戏领域，有征途、征途2，有端游、手游，未来还有H5和其他新类型;在文娱领域，征途电影已经开机，电视剧也在密集的筹备中，在不久的将来就能与粉丝和玩家见面。
征途嘉年华项目负责人表示，未来征途将继续以核心IP为优势，为玩家提供更加丰富多元化的体验，嘉年华以后将会成为线上、线下玩家与粉丝聚会的大PARTY，甚至开发成主题乐园。未来征途系列游戏也将引入如AR、VR等更具科技感的交互体验，让玩家感受国战魅力。

史玉柱宣布“回归”征途，刘宪华感慨玩家兄弟情
刘宪华当晚也亮相征途嘉年华，推动盛典气氛进入高潮。《征途》不仅是刘宪华演员之路的开始，也是他与游戏玩家的首次“触电”。《征途》电影讲述的是游戏玩家的故事，作为电影主演的刘宪华，对13年来发生在征途中的爱恨情仇别有感触。

听闻这些年很多《征途》老玩家陆续走散、难以相聚，刘宪华在现场与征途主创团队共同发起“寻找征途兄弟”活动，呼吁“兄弟，跟我回家!”

在嘉年华上，除了粉丝众多的“大华”，最受瞩目的当属《征途》创始人史玉柱的现身。已有两年没在游戏圈露面的史玉柱，当晚出现在征途嘉年华现场引发众多玩家关注。因为除了皆知的企业家身份，在征途玩家心中他更是“头号玩家”的代名词。

史玉柱在现场回顾了征途从通宵研发到自己通宵国战的游戏经历，引发很多玩家共鸣。他表示，由于工作关系，自己已经很多年没有再玩游戏，此次嘉年华活动触动了很多美好的回忆和创业的艰辛，甚至今天还能记起很多当时一起国战的网友名字，因此他也想借着这次机会，一是重回征途游戏把原来的老账号找回来，二是也希望能和很多当年的战友在游戏中再次相聚。

以举办首届征途嘉年华为契机，巨人网络把“回家”、“陪伴”定位2018年度征途品牌的关键词。为回馈征途玩家多年的陪伴与支持，此次嘉年华也将拿出总额3亿元的游戏福利回馈玩家。
参加本届征途嘉年华的产品包括端游《征途》、《绿色征途》、《征途怀旧版》、《征途2》，手游《征途手机版》和《征途2手游》，是征途全系列产品玩得最大的一次。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094657_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094707_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094715_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094723_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094733_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094742_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094752_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094757_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711094805_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>