<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744739</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744739.html</url><title>国产自制武侠养成游戏《御侠客》公开！</title><datetime>2018-09-05 10:52:2</datetime><text>



	甲山林娱乐首款原创武侠单机力作《天命奇御》推出后广受玩家好评，许多玩家引颈期待新作上市，为让喜爱休闲养成的玩家享受优质国产单机游戏，官方再推轻松搞笑的谐趣作品-《御侠客》。本作为一款武侠养成单机小品，游戏着重轻松养成、恶趣味剧情、畅快战斗。剧情玩法趣味十足，幽默对白、恶趣味选项搭配轻松的养成系统及数不清的惊艳奇遇事件;独特战斗系统让手残玩家也能玩到酣畅淋漓、爽感爆棚。此外，美术精心设计优美写意的水墨风格融合「清明上河图」等名作场景，衬上栩栩如生的2D人物动态立绘，结合愚人梦想配制的动人乐曲，创造出多彩缤纷的江湖世界。官方今日抢鲜公开游戏故事背景、「天赋」及「属性」系统介绍，首度揭开《御侠客》神秘面纱下的精彩内容。





	甲山林娱乐推出新作，武侠养成单机游戏《御侠客》


古色古香武侠题材 大量侠客任你结交


	游戏背景发生于古老的东方，你将于游戏中扮演初出茅庐的无名侠客，在有限的150日内培养自己并参加朝廷举办的武林大会，拿下“御侠客”称号，成为天下第一。在游戏中，你可以自由穿梭酒馆、饭馆打工赚钱，闲暇之余到寺庙听听佛法增长智慧，还有深山秘境可泡天然温泉，滋养身心灵提高个人魅力。想要精益求精，用功读书、闭关修练还可提升武学新境界。二十多位惊艳的侠客任你结交，赠送礼物博取欢心或借取物品削弱对手实力都在一念之间。150日的终点，成王败寇的结局由你来写!





	《御侠客》采用水墨技法，融合「清明上河图」营造游戏中人声鼎沸的京师场景





	《御侠客》众多场景中，枫桥可说是文青侠客的最爱，此外，桥上小贩的商品琳琅满目，也是必逛之处。


自由选择天赋系统 五大属性主宰养成


	《御侠客》不但提供多种男、女主角让玩家抉择，角色天赋也能够自由选定，还非常恶趣味的提供正面天赋和负面天赋任君挑选。角色创建时玩家将获得固定点数，选择不同的天赋则会影响点数消耗，选择正面天赋将消耗点数但可获得较高成长潜力，而负面天赋虽然可能导致游戏变得困难，但玩家相对能够得到更多点数分配给其他正面天赋，不同的正负天赋组合，让每个侠客都能拥有独特魅力。而除了天赋系统外，游戏中大部分的基础能力，都必须透过修练各式各样的特色武功来成长，每一种武功都变的相当重要，学越多，就越强!





	正负天赋的搭配，将营造出不同的角色路线





	游戏中也有数十种特色武功可供学习，努力修练并累积基础实力吧


	身为一个养成游戏，「属性」也是核心重点之一。本作角色共有五大基本属性，分别是悟性、定力、机敏、胆识、魅力。除了有助于后续养成、提高战力之外，属性等级将会决定游戏事件是否触发，想要提升属性的玩家，江湖游历时切记用功读书、跑腿打工、交际朋友都有机会累积数值，千万别错过这样的好机会唷。





	在医馆打工，还可能被召进皇宫中替嫔妃治病?





	用功读书不管在游戏里还是游戏外，都是相当重要的





	我发誓我只是借用，之后一定会还的





	与侠客进行各式各样的交流，对方会喜欢什么样的回答呢?


	《御侠客》是甲山林娱乐开发的一款轻松谐趣的武侠养成单机游戏，以轻松养成、恶趣味剧情、畅快战斗为主轴，玩家将扮演初出茅庐的无名侠客，150日内需培养自己并参加武林大会，夺取天下第一“御侠客”称号。游戏中有二十多位各有特色的侠客任你结交，数不清的奇遇事件等你经历，国风水墨结合动态立绘，打造出灵活生动、精彩纷呈的江湖世界!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115843_156090.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115764_342126.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115770_433268.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115777_498803.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115786_538558.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115795_539552.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115803_466756.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115810_632628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115818_273223.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536115826_886377.jpg	</imageurl><videourl /></doc>