<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746740</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746740.html</url><title>了解你的军火库！《战地5》首发武器中文日志</title><datetime>2018-10-06 21:30:5</datetime><text>
	前不久DICE公布了《战地5》首发时支持的武器装备名单，今日《战地》中文官网更新，公布了《战地5》首发时所支持武器的中文介绍。





全文如下：


	在《战地5》当中，你可以依据部署的兵种取用各种类型的武器。冲锋枪和霰弹枪非常适合近距离射击，霰弹枪甚至有时还能将敌人一枪毙命。突击步枪就像冲锋枪家族的老大哥，准度和远程伤害较佳，更适合中距离射击。


	轻机枪有利于持续射击。这类武器的机动性不如突击步枪，但脚架的设计更适合远距射击。中型机枪非常适合用来发动致命的持续射击。这类武器的机动性差，所以务必搭配脚架使用。


	另外还有半自动步枪。一般而言攻击距离比突击步枪更远，但算不上远程武器。半自动步枪的机械配置大多相似，射速较慢，但每发的伤害较高而弹匣容量相当小。手动枪机步枪在游戏中可作为狙击步枪使用。射速较慢，但一发爆头就能夺去敌人性命。


	以下是《战地5》发行时所推出的30种主要武器。


突击步枪


	StG 44 步枪 – 许多人心目中的突击步枪首选。集高射速、良好准度和阻敌能力于一身。


	Sturmgewehr 1-5 步枪 – Gewehr 1-5 半自动步枪的可选射击模式衍生型。


	M1907 SF 步枪 - 和 M1 卡宾枪相似，只是枪身更重，且威力更加强大。


半自动步枪


	Selbstlader 1916 步枪 – 
德军早期研发的半自动步枪，其敏感特质不耐战场的险恶条件，因此比起陆军，空军更常使用这把步枪。当时仅制造了1000把。


	Gewehr 43 步枪 – 这款步枪相当坚固，可以在有需要时当作梯阶使用。


	Gewehr 1-5 – 这把半自动步枪采用和 StG 44 步枪相同的可拆卸式弹匣。


	M1A1 卡宾枪– 射速极快的半自动步枪，弹药威力较弱。最适合的射击范围为 50 公尺。


	特纳式 SMLE 步枪 – 射速比 Gewehr 43 快，但远距离时弹药威力较弱。


手动枪机步枪


	Gewehr M95/30 步枪 – 这把步枪的起源可追溯至 19 世纪末，并在一次大战时期由奥匈帝国军大量采用。


	丹麦克拉格-乔根森步枪 - 这把步枪的历史可追溯至19世纪末。拥有特殊的内建弹匣，不是采用常见的顶部装弹结构，而是采用侧面装弹。


	李-恩菲尔德 4 号 Mk I 步枪 - 射速极快的狙击步枪。子弹的速度远比 Kar98k 步枪慢上许多，因此较适合中距离射击。


	Kar98k 步枪 - 德军最通用的手动枪机步枪。


半自动步枪


	Model 8 半自动步枪 – 1900 年面世。美国的猎人和某些警方单位随即采用这款步枪，但美军却从未正式采用过这把步枪。


	ZH-29 半自动步枪 - 威力强大的半自动步枪，只要两发就能夺人性命。


	RSC 半自动步枪 - 透过再次利用原本打算取代的勒贝尔步枪零件，RSC 
的造价远比勒贝尔步枪便宜许多，然而前线仍有不少士兵抱怨这款步枪在壕沟战中略显笨重。


冲锋枪


	斯登冲锋枪 – 类似 MP40 冲锋枪，但更容易掌控。


	索米 KP/-31 冲锋枪 – 极难掌控且射速快的冲锋枪。一开始的火力较弱，但随等级提升的威力比其他冲锋枪高。


	埃尔马冲锋枪 – 德军开发的冲锋枪，在欧洲和亚洲广受欢迎。


	MP40 冲锋枪– 同盟国军队将其称为「施迈塞」，但枪械设计师胡戈·施迈塞从未实际参与设计。


	MP28 冲锋枪 – 一次大战后，胡戈·施迈塞对 MP18 进行了无数改良，例如将弹鼓改为直式弹匣等。最终的成果便是 MP28 
冲锋枪，这款武器当初曾销售至中国和日本等地。


	MP34 冲锋枪 – MP34 冲锋枪的设计是以老式的 MP18 冲锋枪为基础。这款武器主要由德军使用，尽管造价极为高昂，却是把十分精良的武器。


	M1928A1 冲锋枪 – 芝加哥的黑帮成员在 1920 年代将「汤米冲锋枪」一词发扬光大。由于其准确度和高射速等优势，美军于 1938 
年采用了这款武器，盟军的特攻队和突击队员都曾大量使用这款枪枝。


轻机枪


	拉利轻机枪 - 中等射速的轻机枪。这款轻机枪是在瑞士设计，但从未受到瑞士军队采用。


	布伦轻机枪 – 以捷克斯洛伐克的设计为基础所打造。武器顶端装有弹匣，赋予其独特外观。


	FG-42 伞兵轻机枪 - 射速极快的自动步枪，弹匣容量小。是输出伤害最高的支援兵装备武器。


	路易士机枪 – 1914 年起为协约国军队服役。二次大战期间，英军再次将其用作防空机枪。其枪管套和装在枪身上方的弹盘使其成为战场上一目瞭然的亮点 
其枪管套和装在枪身上方的弹盘使其成为战场上辨识度高的亮点。


中型机枪


	MG 34 机枪 – 这款气冷式机枪在当时是独一无二的存在，不但方便携带，射速也相当快。然而结构复杂导致难以大量制造，于是之后被 MG42 
机枪取代。


	MG 42 机枪 – 这款机枪不仅坚固、使用简便，而且射速极快。自从 1942 年面世后，这款武器便发配至各个战线使用。


霰弹枪


	M30 Drilling 霰弹枪 - 
三枪管型的枪枝，使用起来超乎想像地灵活。在近距离交火时使用双枪管型霰弹枪，或是将射击模式切换成单步枪枪管型，发动中距离射击。


	12g 自动霰弹枪 - 这把枪在两次世界大战皆有服役。它是盟军首款成功采用的半自动霰弹枪，最终也吸引了德军创造一款自己的版本。


	武器主体只是个开始。进一步加上特殊装备，就能依据你的个人战斗风格来专门改造武器。特殊装备会随着你的《战地5》进度逐一解锁，你可以决定武器在战斗中的表现，自订伤害、准度、腰射、掌控性等等。


	请注意，特殊装备系统无法将武器改造成「无所不能」的终极强度。举例来说，如果你决定增加提升火力的特殊装备，就无法享用稳定性类型特殊装备所带来的优势。我们的设计原则，就是希望特殊装备不会为玩家带来不公平的游戏优势。


7种佩枪


	在激烈的驳火中，可能会没有时间填装主要武器的弹药，只有一瞬间能够转圈。这就是掏出佩枪的时机了。在下列可靠的手枪和左轮手枪中找出你喜欢的配枪吧。


	P38 手枪


	红宝石手枪


	P08 手枪


	Repetierpistole M1912 手枪


	M1911手枪


	FP-45 解放者手枪


	Mk Vl 左轮手枪


9种近战武器


	当你需要节省弹药，或是发出声响会招来杀身之灾时，你就需要替代方案了。运用锋利武器或是土制的钝器械，在近战中取得胜利吧。成功的话甚至还可以取得敌人的狗牌呢。


	英军折刀


	棍棒


	板球棒


	手斧


	反曲刀


	鹤嘴锄


	童军刀


	军铲


	苏薇小刀


16种配备


	运用丰富的弹药或医疗补给来协助队友吧。你也可以用炸药或泰勒地雷大肆折磨敌方队伍的士兵。善加运用配备就能取得大量的分数，甚至拿下队伍胜利。


	弹药箱


	弹药包


	信号枪


	榴弹步枪


	M49 侦察望远镜


	医护箱


	医药包


	反坦克榴弹发射器 100 型


	PIAT


	S 35 弹跳贝蒂


	SMLE 烟雾榴弹发射器


	狙击手诱饵


	重生信标


	黏性炸药


	突击手枪


	泰勒地雷


7种增援武力


	如果情况紧急，而你的小队得分也已经足够，即可呼叫强势的增援武力。举例来说，你可以呼叫两种骇人的重型坦克，或者能把敌人炸飞并大捞一笔经验值的火箭轰炸。活用战术并把握空投补给罐，为队伍取得满满的生命值和弹药。


	V-1 火箭


	JB-2 火箭


	突击虎式坦克


	邱吉尔鳄鱼


	空投补给罐


	T48 GMC 6 磅炮反坦克半履带车


	特殊用途 Kfz 251 Pakwagen 装甲车


5种定点武器和/或可拖行式武器


	战场也许能决定你的命运，但你当然也可以反过来决定战场的局势。在地图的关键区域部署两种反坦克枪炮吧，或是架起防空炮把那自负的驾驶员轰下来。


	FlaK 38


	PaK 40 反坦克炮


	QF 6 磅炮


	维克斯三脚架重机枪


	MG34 脚架


24种载具


	《战地5》有多种二次大战的传奇载具，等着玩家跳上驾驶座或登上驾驶舱。游戏将带来逼真的坦克、 
半履带车、战斗机、轰炸机和其他大战时期的载具，供你四处移动，强势席捲战场。


	你的军火库也许很强大，但是一坐上载具就无法匿踪。请务必留意敌方突击兵，别忘了出击时带上弹药和智慧。参见下方列表，找出你喜爱的载具。


坦克


	邱吉尔自走炮


	邱吉尔 Mk VII


	四号防空战车


	38(t) 坦克


	四号坦克


	T17E1 猎鹿犭装甲车


	虎 I 坦克


	瓦伦丁 AA MK I


	瓦伦丁坦克 Mk VIII


运输


	履带摩托车


	水桶车


	M3 半履带车


	特殊用途 Kfz 251 半履带车


	通用载具


飞机


	Bf 109 G-2


	BF 109 G-6


	布伦亨式 Mk IF


	布伦亨 MKI 轰炸机


	Ju 87 斯图卡战机 B-1


	Ju 87 斯图卡战机 B-2


	Ju 88A


	蚊式轰炸机 F Mk II


	喷火战斗机 Mk VA


	喷火战斗机 Mk VB


手榴弹与投掷武器


	36 号 破片手榴弹


	M18 烟雾手榴弹


	76 号 燃烧手榴弹


	74 号 黏性手榴弹


	集束榴弹


	69 号 冲击手榴弹


	飞刀

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181006/1538832309_880947.jpg	</imageurl><videourl /></doc>