<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735555</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735555.html</url><title>《复联3》主演性转Cos美图欣赏 女钢铁侠男黑寡妇</title><datetime>2018-06-04 13:44:0</datetime><text>小编之前曾搜到过女性Cos美国队长的照片，就想如果复仇者联盟的成员性别置换一下，会是什么样的效果?

最近小编整理了一部分给大家分享下，看看如果复仇者联盟成员的性别颠倒了，你最喜欢哪个角色。
女版蜘蛛侠


蜘蛛侠的战袍因为是紧身的，所以定很多朋友会比较喜欢女版蜘蛛侠。这里先跟大家介绍一下，两侧的蜘蛛侠模仿者名叫Melody，来自波多黎各。除了是一名coser之外，她也是一名游戏玩家。在这里展示的这身套装是PS4游戏当中的那套新的蜘蛛侠战袍。中间的那位名叫Hendo  Art，诸位如果感兴趣的话可以去脸书上关注一下，她穿的这一身与Melody一样，也是来自游戏当中的最新战袍。
女版奇异博士


给大家带来了三个不同风格的女版奇异博士。可能是因为奇异博士的装备包裹的比较严实的原因，模仿这个角色的女性比较少，最右侧的那个姑娘应该是模仿的漫画当中的角色，另外两个则是还原的电影当中的形象。不知道大家更喜欢这三位当中的哪一个，美叔个人比较喜欢最左面这个的感觉。
女版美国队长


如果你是漫威漫画的忠实读者，那么你肯定知道在Earth-932上，佩吉・卡特的亲戚香农・卡特(Shannon  Carter)曾以女性美国队长的身份出现过。这里给大家三个不同版本的美国队长角色扮演。最左侧的这一个是PS的，而最右侧的那个则是手办模型。只有中间这一个是真人，小编觉得中间这一位的扮相非常有意思，将美国队长标志性的盾牌换成的遮阳伞，美国队长的面具也改成了手持的那种，整个造型明显的是花了非常大的心思。
女版冬兵


巴基・巴恩斯的模仿者也非常多，不知道是不是因为大家都想组团睡美队……或者是羡慕盾冬CP。不知道是不是因为冬兵在《美国队长2》当中亮相的时候画着浓浓眼影的原因，这些模仿者的妆容里面都有比较浓厚的眼影。最左侧的模仿者的大眼睛非常的传神，不过身材过于纤细了;最右侧的那条胳膊感觉质感太差，如果在《复仇者联盟3》当中出现的是这条胳膊，那火箭浣熊铁定不会想要。
女版钢铁侠


从模仿者的数量上就可以看出一个超级英雄角色的热度，钢铁侠的模仿者数量特别多，小编也挑的眼花缭乱。这里跟大家分享三个不同的风格。第一个是实打实的cos，模仿的其实不是钢铁侠，而是小辣椒，不过反正都是穿着钢铁侠的战甲，无所谓啦;第二个则是彩绘，对，就是你想的那种;第三个则是ps的，不过美叔感觉第三个最好看，虽说长相并不是美叔的菜，不过战甲的质感真的很棒。
女版雷神索尔


索尔的模仿者也很多，不过多数都是卖肉题材的，所以这里只挑出两张比较有代表性且不卖肉的。相信眼尖的朋友肯定看出来了左侧的这张是PS处理过的;右侧的这个感觉还原好，虽说服装的质地稍有不足，不过看得出来已经非常用心了。
女版洛基


与雷神的众多模仿者不同，洛基的模仿者虽然也很多，但基本上都没有把洛基的精髓展现出来。小编挑了半天，给大家分享一下这三位的造型。最左面的这个模仿的是西装版的洛基。在《复仇者联盟3》的访谈当中抖森曾经提到过，剧组最后把那条围巾送给了他，小编也很喜欢那条围巾，这张模仿的最好，洛基的那种阴坏的感觉惟妙惟肖;中间这张则是PS的，主要是看一下原版装备放在女性身上的感觉;最右侧这张则是纯女装版，直接换上长裙了，这一张的表情也非常到位。
 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604133823_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134653_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134700_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134008_1.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134018_1.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134030_1.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134041_1.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604134052_1.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>