<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744102</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744102.html</url><title>宫本茂复盘任天堂手机游戏：老一套开发规则已不适用</title><datetime>2018-08-26 17:03:2</datetime><text>
	马里奥的缔造者宫本茂出席了日本开发者大会CEDEC 
2018，距离他上一次出席并发言的2008年正好过去了十年。他对过去的10年进行了回顾总结，讨论了免费游戏机制和他参与过的游戏，例如《超级马里奥制造》《超级马里奥：奥德赛》和《超级马里奥酷跑》等。





	宫本茂首先讲述了玩家在游戏中进行的选择。在街机游戏时代，玩家的选择仅仅是把硬币投进游戏机里，努力达到开发者预设的目标。但是随着任天堂FC家用游戏机的诞生，宫本茂意识到开发者已经不需要再为玩家的选择预设目标。


	最先让玩家自己选择目标的游戏之一是《超级马里奥64》，虽然它给玩家设定了模糊的“收集星星”的目标，但收集的数量没有上限，取决于玩家自己给自己设定的目标。宫本茂回忆说，“当时有一个提案是让玩家在获得星星以后继续在关卡中进行游戏”。而时至今日，《超级马里奥：奥德赛》已经真正实现了这个设想。





	宫本茂随后讲到了《我的世界》的高自由度，砖块搭建类游戏已经存在了很久，宫本茂本人也曾在任天堂内部尝试过这个概念，但他没能找到使其变得有趣的方式。最后还是玩家自己设定的目标使这个概念变得有趣，而宫本茂对《我的世界》的玩家创建内容称赞不已。而《我的世界》方便的地图分享功能最让宫本茂赞许，而且他很遗憾这款游戏不是从日本诞生的。


	话虽如此，任天堂此前其实也推出过自由创作类型的游戏，从N64的《马里奥艺术家》开始进行了最初的尝试，而《超级马里奥制造》也是最近10年内的作品，它的目标是让创造的过程也充满乐趣。


	任天堂在过去10年中最大的新动作就是进军智能手机游戏市场，这让他们增加了工作量，因为需要学习此前不熟悉的硬件。但是为了能让更多人玩到任天堂的游戏，他们决定向这个新市场进军。





	任天堂推出的第一批手机游戏是《超级马里奥酷跑》，将《马里奥》系列的设计简化为跑和跳两个最简单的操作。宫本茂介绍了这款游戏在开发阶段遇到的两个难题。


	第一个难题是难度平衡性。这款游戏的设计初衷是让难度挑战和成就感同时逐步提升，但宫本茂作为一个老玩家觉得还需要更难一些，导致了原计划的偏离，所以许多玩家都觉得这款游戏“太难了”。


	为了修正这个问题，任天堂加入了“Remix 
10”模式，也就是用10个短关卡，即使马里奥死掉也可以继续闯关。这个模式就是为了改变玩家的游戏目标。宫本茂表示有点后悔，最一开始就应该让《超级马里奥酷跑》更加贴近“Remix 
10”这种难度。


	开发中遇到的另一个问题是游戏的定价。他们最初就决定《超级马里奥酷跑》必须是一款一次性付费的游戏，这才是任天堂的作风。而最后他们也的确是采用了免费试玩第一关，一次性付费解锁整部游戏的购买机制。因为《马里奥》的核心体验是通过一次次试错来学会恰当的操作时机，所以氪金微交易机制并不适合。





	说到另一款任天堂的手机游戏《精灵宝可梦Go》，宫本茂表示自己感到十分意外。在3年前的首次公布现场，宫本茂也有参与，但他发现玩家们的反响并不热烈。没想到游戏上线以后立刻火爆全世界，成为世界级的社会现象。


	宫本茂曾担心这款游戏的操作机制太简单，但他毕竟是传统零售游戏的开发者，所以不知道简单的价值。现在，他对《精灵宝可梦Go》的评价很高。





	最后，宫本茂展示了自己以前写的备忘录“游戏设计师的问题解剖”，主要是一些来自员工和试玩人员提出批评反馈以后的心态变化：


	1. 每个人都说不好玩


	2. 即使是你自己也不确定是否好玩，所以决定尝试新的概念。


	3. 寻找新的概念需要时间，你开始感到挫败！


	4. 看到修改结果以后，你还是觉得不好玩，回到第2步


	5. 你开始产生许多创意，现在无法将所有元素汇集到一起


	6. 因为无法整合到一起，所以也无法形成一个完善的创意。你更加挫败，你的想法开始僵化。


	7. 回到第1步。


	演讲的最后，宫本茂表示要想处理这些问题，就要“感谢其他人的严厉批评，无论受到怎样的批评，都要以积极的态度进行回应。”这不仅是一种社交技巧，更是一种个人心态，可以帮助保持创作的动力。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180826/1535274141_147140.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180826/1535274151_941700.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180826/1535274158_467676.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180826/1535274164_116297.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180826/1535274177_947382.jpg	</imageurl><videourl /></doc>