<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737058</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737058.html</url><title>流放者逆天改命：《流放之路》S4穿越赛季今日开启</title><datetime>2018-06-13 10:43:4</datetime><text>
	由新西兰顶级制作团队Grinding Gear  Games研发耗时十年研发，腾讯代理的暗黑口碑大作《流放之路》于今日正式开放第四赛季(简称“S4”)，将与国际服同步使用3.3版本。S4赛季推出了新的赛季玩法：穿越赛季。该玩法将是暗黑类游戏首创的时间之旅玩法，流放者可以通过回到过去影响事件的进程，探索全新的地图以及挑战更具威胁的BOSS。同时更新与重做了大量的技能并追加全新暗金装，逾30件暗金装备全新出炉，20多种全新流派独将陪伴玩家回到数千年前的瓦尔时代。









穿越赛季新玩法


	在穿越赛季里，探险者阿尔瓦?维莱正在寻找神秘的瓦尔藏宝金字塔：阿佐亚特神庙。每次在瓦尔克拉斯遇到阿尔瓦?维莱时，她可以让玩家获得一个短暂的穿越机会。玩家可以通过穿梭时空，回到远古的瓦尔时代，见证金字塔的建造和位置，同时击败金字塔里的居民改变历史，短暂的穿越时间可以通过击败金字塔里居民而延长，最后获得丰厚的奖励。





	在穿越赛季玩法中，玩家在穿越后所作出的选择会带来巨大后果。玩家可以控制金字塔的营造过程，影响什么房间会出现在现代金字塔遗址中。穿越时，找到的钥匙可以开启被上锁的门，以增加在未来可以进入的房间数量，这些都与玩家在未来所遇到的挑战与收获的宝藏息息相关。金字塔里的房间还有许多加强的怪物，击败他们玩家就可以获得房间独占的奖励。








	穿越赛季中新增了全新的BOSS——瓦尔建筑师，击杀或救赎某个瓦尔建筑师，就可以左右金字塔建造的走向，这也是穿越赛季玩法的核心和终极挑战。





	与以往赛季一样，S4穿越赛季依然设置了诸多的挑战，玩家分别完成12、24、36个挑战就能获得穿越背饰、穿越传送门、穿越面罩头部外观的奖励。





31件新暗金装备


	S4赛季共更新了多达31件新暗金。这些强大的新物品包括新的词缀和许多其他新的游戏内容。在这些全新的暗金装备中，部分为与穿越赛季玩法相关的瓦尔暗金，这些新的瓦尔暗金通过瓦尔金字塔的奉献祭坛升级，成为更强版本的装备，获得数值上的提高或增加全新的词缀。





	除了暗金装备以外，S4穿越赛季还为一些装备提供了新魔法词缀，他们分别是：


	托钵塔特的：提供基础火焰/闪电/冰霜伤害和火焰/闪电/冰霜抗性的穿透


	普华特之：提供火焰/闪电/冰霜抗性、受到击中的物理伤害转化为火焰/闪电/冰霜伤害、元素伤害转为生命偷取等


	马塔特尔的：提供移动速度和法术/攻击躲避或提高陷阱伤害


	塔卡提之：提高混沌抗性或者增加混沌、中毒伤害等


	瓜铁雷兹的：最大生命或能量护盾的提高


	肖佩克的：提高魔力


	奇塔夸雷特的：提高召唤生物的伤害等


	这些全新的装备和新词缀都将进一步丰富《流放之路》的玩法流派，帮助玩家在新的赛季中找到更加实用的玩法。


新技能登场 老技能翻新


	瓦尔是S4穿越赛季的一个核心词。所以在本次的新赛季更新中，自然也少不了全新瓦尔技能的身影。新赛季中共有6颗全新的瓦尔技能宝石登场，属性与效果各不相同。这些瓦尔技能将会成为新赛季中的关键要素。





	S4赛季的3.3版本，《流放之路》对一些相对陈旧的技能也做出了相当规模的翻新，许多早已退出历史舞台的技能将在S4赛季重新焕发活力。本次更新针对20多个老技能进行了翻新，范围涵盖陷阱、冰霜、弓箭、瓦尔等技能。





	与老技能翻新一同更新的还有天赋树的更新。3.3  版本对流派玩法做出了可观的改动，加大了BD的自由度。所以燃烧机制与陷阱流派在被增强的同时，天赋树以及一些天赋点也获得了加强。





	《流放之路》本次更新的S4穿越赛季，是一个回归ARPG本质的版本。诸多的新内容以及调整将会让玩家更加享受血统纯正的暗黑续作所给玩家带来的感动。目前《流放之路》的S4穿越赛季已经开启，前往官网下载客户端即可感受全新的暗黑游戏之旅。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104210_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104218_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104228_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104228_2_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104238_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104245_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104253_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104307_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104315_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613104323_1_lit.gif	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=p0686kom1on&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>