<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737721</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737721.html</url><title>三年磨砺、百般锤炼 泰亚史诗先导服测试即将开启</title><datetime>2018-06-19 10:38:5</datetime><text>刀剑与法术，骑士与公主，勇者和巨龙……关于中世纪的幻想与浪漫，一千个人有一千个不同的版本。
历时三年精雕细琢，耗时两年测试调优，超过十万名玩家共同参与……千锤百炼的中世纪魔幻世界，打破常规、乐趣新颖的网易首款中世纪MMO端游《泰亚史诗》，即将打开大门!

【图1】从零开始的自由中世纪生活
共同完善，先导服测试将至
三年磨砺、百般锤炼，经历了四次大型系统性调整、三次世界观提升、两次规模化改善的《泰亚史诗》，将开启“先导服”测试的大门——玩家们在这里的每一分体验、每一次吐槽、每一个建议，都是游戏后续打磨调优的重要依据。

【图2】真实的中世纪城镇，一切从此开始
3大技术流派、9个战斗体系、200多套真刀实技能、70多套自由混搭装备、30多种关卡、一触即发的中世纪全面战争，共同构成《泰亚史诗》的庞大世界。而玩家们只需要在其中享受自由自在、无拘无束的真实中世纪生活。

【图3】丰富的职业，体验不同的中世纪人生
自由自在，由玩家作主的中世纪世界
真实、自由的中世纪生活，不需要引导和强制剧情，玩家们在这个世界的生活，由玩家们一手掌握。

【图4】自由自在，体验中世纪的别样人生
没有新手引导，每位玩家都需要与其他人交流，获取情报、了解游戏世界;不受剧情约束，随心所欲探索每一寸土地;打怪、下副本累了，到城里滚酒桶、搬南瓜，体验中世纪的日常生活，也能随处闲坐与朋友共享面包、谈天说地。或是到教堂祈祷，以求内心平静安详。

【图5】打工搬南瓜，体验中世纪日常生活
自由的生活、探险，让玩家们能收获各类物品、道具。这里没有“绑定”的设计，让游戏中所有东西都可以自由交易——城里摆摊售卖，面对面实时交易，多样化的交易渠道任由玩家选择。

【图6】闲来下厨，做一桌好菜犒劳自己
黑暗的中世纪，主城以外，任何地方皆可开战!一件装备，一个怪物，一本技能书……每个人都有充足的理由开启PK!更多时候，玩家们也可以选择用PK来进行裁定——就像《权力的游戏》等中世纪影视作品里那样，无论是物品的归属权还是为清白而战，当出现争议时，就用中世纪的“规矩”解决!

【图7】通力合作，感受魔幻世界的对战乐趣
系统严谨，自由生活的最佳保障
自由的世界，需要严谨细致的守护。《泰亚史诗》里，没有成千上万的逆天属性与伤害，没有付费快速升级。在这里，菜鸟与大神都是公平的，每1点属性、每1个技能的提升与学习都需要付出努力——最终的成就，只取决于玩家们在游戏中的努力!

【图8】每一点提升，都要付出努力
在这里，没有VIP等级特权、不卖极品装备，自由无绑定的交易市场，每样产出都来自玩家自身。对工作室的严厉打击，维护着市场的健康与稳定，保障着货币、装备不贬值;严谨的攻防体系与成长系统，让玩家们对属性“斤斤计较”，也让真正的“极品装备”一目了然，永远不怕无人问津!
这一切保障着《泰亚史诗》宏大游戏世界的稳定，让玩家们在其中尽情生活、探险，享受中世纪的独特魅力!
结阵、攻城，中世纪战争魅力尽显

【图9】从平民开始，一路高升
从平民开始，直到到将军、贵族甚至国王，玩家们在游戏中能扮演各类角色、组建属于玩家自己的势力。有势力，就有利益之争，有利益之争，就有战争!金钱、领土、属国……错综复杂的势力争锋，  让全面战争一触即发!
从主权到附庸，从宣战到开战，从亡国到复辟……战争的结果影响着整个世界的势力版图!

【图10】众志成城，克敌致胜
雄伟的城堡前，步兵结阵、骑兵冲锋，攻城器械整备完毕，法师部队蓄势待发……战争号角吹响，每位玩家都能找到自己的位置。
拥有独到政治手腕的玩家，远交近攻合纵连横，用政治推动世界局势的走向;擅长PK的玩家，将成为冲锋陷阵的绝对主力、一骑当千的绝世猛将;善于运筹帷幄的玩家，将是战争统帅的不二之选——想要赢得战争，需要玩家们发挥所长，众志成城方能取得最终的胜利!

【图11】魔幻中世纪的战争，一触即发
自由的世界，打破常规的玩法，一切由玩家亲手建设的独特乐趣。三年磨砺、两年调优，经过百般锤炼的《泰亚史诗》，将为你打开一扇中世纪的大门。想要体验无拘无束的游戏生活?喜欢中世纪的精彩?到这里，就对了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103820_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103814_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103808_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103801_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103754_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103748_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103740_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103735_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625161727_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103720_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619103714_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>