<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734014</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734014.html</url><title>这是你的洪门!《剑灵洪门崛起》门派系统全解析</title><datetime>2018-05-24 09:55:0</datetime><text>四海相知皆兄弟，五湖同舟若比邻，作为《剑灵洪门崛起》游戏内重要的社交玩法之一，门派系统为玩家搭建了一个一个避风的港湾、休憩的家园，进入门派就等同于进入一个大家庭，可以相互交流分享、互助互利。“一支穿云箭，千军万马来相见”，门派系统还为玩家汇聚了一群并肩作战的战友，同个门派的玩家需要齐心协力、征战四方，为了门派的荣誉和个人的利益而战!

重建你的洪门 打造多维门派社交
自古英雄多寂寥，但在《剑灵洪门崛起》中一定不会让你觉得寂寞。正如游戏世界观中设定的那样，游戏中的门派系统就好像主角重建的洪门派一样，玩家可结交好友组建起自己的门派，或者加入已有的门派中结实新朋友，并且集结全门派力量，一起同心协力壮大门派规模。

在门派系统中，为玩家打造了多维社交玩法，在门派中共提供了掌门、长老、精英三种职位，不同职位的门派权限也不相同。同个门派内的玩家可以在门派频道内畅所欲言，还可以发布或者领取门派红包。除此之外，只要是在同个门派内的玩家，无需添加好友也可以进行组队邀请等操作，在多人副本、八卦牌等挑战邀请以及萌宠探宝请求祝福时，也可以直接将邀请信息发送到门派中，方便同个门派的玩家间相互帮助完成任务。

除此之外，同个门派内的玩家还可以通过门派仓库进行装备的流通。玩家可以将自己多余的装备放入门派仓库中，放入的装备品质和等级越高，获得的捐献值也越高。其他成员则可以在门派仓库中通过消耗贡献值兑换装备，兑换的装备品质越高、等级越高，所消耗的贡献值也越高。

团结就是力量 齐心协力共建家园
加入门派后，玩家完成每日的门派祈福、捐献资金以及每周的门派周环任务等可获得门派贡献，并为门派增加活跃度、门派资金用于提高门派等级。众人拾柴火焰高，在门派成员的努力下，门派等级将与日俱增，而伴随着门派等级的提升，可升级的门派技能上限等级越高，并且门派可容纳的人数上限也将会有所增加。玩家在建设家园的同时，获得的门派贡献也会有大用处。其中包括消耗门派贡献升级门派技能，门派技能可增加人物属性。此外，门派贡献还可以在门派商店内直接用以购买“宝箱-门派贡献”，打开后随机获得属性丹、升星玄铁、猫粮等游戏道具。

随着门派大厅的开放，游戏还为每个门派都打造了门派专属场景——门派领地。不仅如此，门派现阶段还开放了研究院、军机处以及能源所三个主建筑，其中研究院可对现有门派技能进行研究，加强技能效果，军机处可对跨服门派战进行研究加强效果，能源所则可以产出升级门派建筑所需要的资源。门派中的掌门或者长老可以通过研究升级这些建筑，获得相应的加强效果和资源储备。

门派战火力全开 为了集体的荣誉
除了社交玩法和门派建设之外，《剑灵洪门崛起》门派系统还为门派玩家提供了丰富多样的门派战斗玩法。

门派BOSS玩法为每周一至周六开启，在开放时间内，门派玩家都可以进入场景对BOSS发起攻击。门派BOSS每周一重置，掌门可以预约挑战BOSS的开启时间，在同一周挑战期内，每日对BOSS造成的伤害将会保存，隔天将从对应血量继续开始战斗。击杀任意门派BOSS，所有门派成员都可以获得对应的BOSS击杀奖励，每日参与的成员，根据对BOSS的伤害排名，还可以得到伤害排名奖励。当BOSS血量降低到75%、50%、25%、1%时，参与战斗的成员还可获得门派贡献奖励。

门派战玩法是同个服务器内，不同门派间的比赛角逐。游戏会根据门派活跃度排名情况给予参赛资格，之后所有的参赛门派将在规定时间内，根据赛程安排逐次进行16进8、8进4、进2以及总决赛。门派战为优胜门派准备了丰厚的比赛奖励，其中冠军门派将获得王者奖励，该门派内所有成员都可以获得海量经验、100元宝、4000门派贡献值以及南天国遗物箱*10。此外，当16个参赛名额确定之后，任何玩家还可以选择押注一个门派，当押注的门派获得总冠军时，将可获得双倍元宝奖励，失败返还一半元宝。

跨服门派战玩法就是游戏内所有服务器内，满足参赛要求并且报名参赛的门派间的对抗赛。相对于门派战玩法来说，跨服门派战玩法是不同服务器门派的较量，并且赛程也相对来说跨度更大，不同于门派战的周赛模式，跨服门派战士以赛季进行淘汰角逐，每个赛季分6周进行比赛，每周六为固定比赛日，当天20：00准时开启跨服门派战。比赛日内，报名参赛的门派取得胜利就可以获得胜利奖励，失败则获得参与奖励，并且根据区服比赛胜场次数，游戏还将发放全服奖励。赛季结束后，根据赛季总胜利场次的数量，参赛门派可获得对应的奖励，游戏还将根据全服比赛总胜利场次送出全服奖励。不仅如此，玩家通过参与跨服门派战，还可以获得门派功勋值，可在功勋专区内直接购买包括传说宝石锤在内的多款珍稀游戏道具。

放开那个萌宠是《剑灵洪门崛起》全新打造的门派活动，每周三、周五12：00-12：45限时开放。在活动开放期间内，门派玩家可以进入到门派领地内，与大盗小青、飞贼小红两种怪物进行战斗，成功击杀可获得缉盗令掉落。当完成指定条件后，战斗场景内将会刷新BOSS，击败BOSS后将会刷新出大量奖励如门派建筑升级所消耗的矿产、除魔丹、融魂丹、技能书等，供参与战斗的玩家领取。缉盗令可在门派兑换商店内，直接兑换游戏道具。
在《剑灵洪门崛起》游戏中，门派给你的不只是个家，加入或者创建门派，不仅可以收获一起玩的朋友，获取到海量福利，还有丰富的门派战玩法等你挑战。还等什么，赶紧加入属于你的门派，为了你的洪门崛起而奋斗吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095214_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095222_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095242_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095249_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095256_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095301_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095308_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095313_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095318_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524095325_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>