<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742471</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742471.html</url><title>《天命奇御》巴哈试玩 刺激的战斗与充满变化的探索</title><datetime>2018-08-02 14:39:2</datetime><text>
	在 2018 
年的现在，市场上武侠单机游戏的数量已经可以说是大不如前。尽管包括本土的《轩辕剑》，以及河洛工作室的《河洛群侠传》等作都还持续开发，但不论是与十多年前的黄金时代还是现在的手机游戏风潮相比，现在的单机武侠游戏并不是会吸引新公司投入研发的热门标的，也使得至今仍然坚持在单机武侠的公司，大多数是从黄金时期就有参与其中的老字号品牌。


	但在 2016 
年、原本专注于建筑业的甲山林成立了甲山林娱乐这间新的游戏研发公司，初试啼声的作品、单机手机游戏《创世奇兵》就吸引了不少玩家的目光。现在该团队的第二款作品《天命奇御》将要大胆地挑战国产单机武侠这个市场。究竟这款作品能否在单机武侠市场中吹起一股新风，现在就让我们透过首波试玩版，来看看《天命奇御》的表现吧!


	《天命奇御》的故事舞台建立在和平的北宋初年。玩家将扮演一名居住在乡下、由婶婶和师傅养大的少年主角，并被卷入由一派神祕宗教所引发，事关天下苍生的重大事件。


	乍看之下，本作的故事并无太多特别之处，但游戏的具体玩法和设计概念却与一般的传统的武侠游戏有着相当大的区别。


	试玩视频：






建立于八卦的路线抉择，用美式 RPG 的作风来玩武侠


	一般的国产武侠游戏基本上都是采用了日系 RPG 
套路的单纯模式。虽然可能有着支线、隐藏任务、或是多重结局，但通常故事发展只会根据玩家的关键选项改变，鲜少有着《绝冬城之夜》或《神谕：原罪 2》等美式 RPG 
的变化性，但这款《天命奇御》却是国产武侠中，少数采用了美式 DND 作风的一款游戏。游戏究竟是如何运作的，现在就让我们娓娓道来。





	游戏中并非只有这种简单的选择支，而是采取更自由、更有变化性的美式作风


	游戏中不论是战斗还是剧情展开全部都跟玩家的「八卦命盘」脱离不了关系。这个八卦命盘就相当于其他游戏的「体质」、「敏捷」、「力量」等属性表，根据玩家分配命盘的方式不同，角色的基础素质以及许多剧情的额外发展都会产生一定的变化。





	命盘影响了玩家的可能性，其中包含了部分不可逆的选项





	分配命盘到一定量还可以拿到特殊的天赋





	除了代表素质的外卦，还有附加了被动能力的内卦可选择


	在本作中，有部分的任务需要依赖八卦命盘来进行剧情检定，根据检定的通过与否，玩家将可以接触到不同的任务或发展。象是如果代表力量的「离」数值够高，就能够成功完成一招打断木人的任务、藉此得到额外的奖励。如果代表直觉的「震」不够高，可能就无法发现一些隐藏的秘密。时常接触美式 
RPG 的玩家，想必对这样的设计会有着不少亲切感。





	虽然不用骰骰子，但这种剧情检定方式完全是美式 RPG 的套路


	游戏中另一个有趣的点是游戏除了主线、支线之外，还有着「传闻」这种情报存在。某些 NPC 
并不一定有着明确的情报或可接的任务，但它们所讲的传闻却会影响到某处任务或道具的处理方式。


	为此搭配的功能就是「出示」这个特殊的操作。玩家在游戏中会收集到大量的道具，这些道具通常会在某些剧情或 NPC 
的对话中起到作用，只要你能出示正确的道具，就能够获得线索或奖励，有时候甚至是乍看之下无关的道具，可能一出示就会产生奇特的发展喔!





	根据传闻，你可以获得关于出示道具的提示





	有时不知道功能的道具，可能会在出示时产生额外的作用


困难又刺激的动作战斗，多种武学和心法任你挑选


	说到一般玩家对国产武侠战斗的印象，较熟悉的可能是《轩辕剑》或《仙剑奇侠传》回合制 RPG 
的玩法，或者可能象是《侠客风云传》那样进入战棋模式，但《天命奇御》的战斗主打的却是更罕见、更具难度的动作玩法。





	游戏中战斗是采用倾斜视角进行的动作玩法，玩家必须谨慎地观察对手的动作来闪躲，并利用招式或普攻来攻击敌人。根据战斗中装备的武器不同，玩家还可以按下左 
shift 键来切换数种不同的「武学」。每种武学都会配满八种不同的招式，且各自有不同的性质。玩家必须根据对手的不同切换成适合的武学来克制对手。


	除了武学之外，还有著作为被动能力而持续作用的「心法」存在，如果遇到一直打不赢的 BOSS，不妨试着切换成别的心法来看看。





	每种武器可以装备三种武学





	切换是不需要付出代价的，所以根据对手灵活切换不同的武学吧





	根据你的战斗风格，锻鍊不同的心法有助于战斗


	有趣的是，这些招式除了攻击范围和内力消耗不同外，还有着「暗劲」和「定力」这两种潜在数值。越强的暗劲越容易打断对手的动作，越强的「定力」则越不容易被打断。再加上游戏内建了连续技系统，玩家可以灵活地组合各种招式，透过持续打断对手的攻击来将战斗过程导向优势，在对抗伤害和攻击范围都十分夸张的 
BOSS 时，想办法打断它的攻击更是必备技巧。





	如果技能组合的好，对手可能根本动弹不得


	最后一个战斗部分的特色则是队友的存在。虽然战斗中基本上只有主角一个人在战斗，但只要在战斗中按下 Q 
键，就能够让队友出现、使出队友招式。这些招式除了各有特色外，还能透过在一般剧情中累积与队员的好感度来提升强度，所以除了要磨练操作技术外，平常与队员的友好事件也不能轻易错过。





	可以短暂叫出队友来帮忙的队友技能





	每个队员都有不同的好感度和队友技能





	好感度事件除了会影响故事发展外，也对队友技能的强弱有影响


结语


	总结而言，《天命奇御》可以说是一款相当有特色的武侠游戏。它融合了美式玩法概念为游戏带来了更多探索和动脑的乐趣，而有趣刺激的战斗体验，也让它在充斥着回合制 
RPG 的单机武侠中显得如此与众不同，不由得让人想到 bioware 
在多年前的名作《翡翠帝国》。尽管美术风格和故事并不特别突出，但本作的确展现出了甲山林想打造新品牌的决心和诚意，相信这部作品将可让玩家有崭新的武侠游戏体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191718_325525.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191725_127914.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191731_560330.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191737_610562.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191743_524099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191751_639415.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191758_969321.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191766_238884.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191772_114628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191778_838706.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191786_304892.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191792_680517.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191798_805791.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191804_327733.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533191812_811682.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc1OTM5MTI4MA== 	</videourl></doc>