<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741020</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741020.html</url><title>军武科技布局游戏直播领域 签约中国第一红警主播</title><datetime>2018-07-17 17:33:0</datetime><text>近几年，随着直播平台的火热，一批游戏高手玩家以在直播平台通过独具风格的游戏攻略解说在网络上吸引聚集了一批粉丝，并开启了他们自己的游戏主播之路。
2018年7月10日，由军武科技赞助的红警世界杯冰天王争霸赛在斗鱼视频正式开启。担纲本次比赛解说的主播是被业内称为中国第一红警主播的资深玩家，ID号东北乱炖。几天前，他与中国最具知名度的军事自媒体军武科技签约，成为旗下军事游戏主播。

《红色警戒》是国内第一款单机游戏，也是被玩家奉为最为经典的军事策略游戏。玩家通过将自己的游戏策略付诸于游戏场景下的武器装备，与不同阵营的玩家进行均衡对抗，让玩家在战术策略中战胜对手体验到爽快的感觉，因此从面世之日起就风靡一时，成为近20年间最为经典的军事策略游戏。
与所有职业玩家或者游戏爱好者一样，玩游戏是东北乱炖工作闲暇之余最大的乐趣。即使电竞元老SKY也在做客《军武大本营》节目中讲述，游戏是他当时人生中最大的兴趣，因为游戏能够给到他一种取得胜利的成功感，还有包括你游戏打的特别好，别人崇拜你的敬仰感。
东北乱炖从2014年开始接触游戏解说。刚开始的时候，直播间加上他自己一共只有俩人。尽管是这样，他依然喜欢这份能够给他带来快乐的工作。解说中的东北乱炖，非常善于调动玩家和观众的情绪，即使是第一次听，也会对这位带有明显东北口音且时常冒出诙谐幽默金句的主播产生深刻的印象。
与其他主播不同之处的是，东北乱炖除了幽默解说风格之外，在游戏的对抗环节总能让玩家感受到他对于游戏的狂热和喜爱，颇具前央视名嘴黄健翔的风格。甚至情不自禁总能联想到黄健翔在2016年世界杯时解说意大利足球时脱口而出的“这一刻他不是一个人在战斗，他不是一个人”的激情与沸腾。随后，因极具人气的解说风格与斗鱼签约成为旗下主播。
现在，游戏比赛早已不再是几个人凑在一起的娱乐项目，而是越发趋于规模化，职业化的体育赛事，无论对于参赛者本身还是游戏主播都需要非常高的职业素养。
在军事题材游戏受众群体中，不乏专业级军迷。对于核心军迷而言，他们较真于历史上或现实中存在的武器、军史，他们玩的是严格意义上较为正统的军事类游戏。
对于非科班出身的东北乱炖，如何做好《红警》主播是一个艰辛的过程。殊不知在未从事职业主播前，东北乱炖是公安队伍里的一名特警。当特警的时候，东北乱炖白天上班，晚上直播。后来随着直播业在全国渐渐火爆，认可他的观众越来越多。每天繁杂的工作让他不能两者兼顾，必须在主业和副业之间做出选择，出于对游戏的热爱，东北乱炖最终还是选择了做职业游戏主播。
为了提高自己的解说水平，东北乱炖坚持每天在直播间工作8小时，不仅要研究游戏战术，还要成天想各种段子让粉丝在直播间可以快速的学习到游戏策略，同时也要感受到他带来的欢乐。  熟悉他的粉丝总能随口就能说出他的一些经典金句，比如杆瞎，简简单单，我不会吹牛，大家拿本记一记，说时迟那时快...
如今，东北乱炖的粉丝已达到27万，直播间人数最高时多达到10万人次。并与军武科技、斗鱼等多家知名公司签约成为旗下主播。四年的成长让他从业余走向职业。对此，他曾在社交平台留言表示：观众觉得你行，你就是行，也就是说，是观众把你捧起来的，我记得4年前只有一个观众的时候，也播的很过瘾。

据了解，在东北乱炖的职业历程中，曾多次受邀参加全国红色警戒冰天王争霸赛、全国红色警戒原版明星邀请赛、全国红色警戒站队战锦标赛、全国红色境界原版尤里复仇全能王比赛等十余项重要赛事中担任主播。
东北乱炖与军武科技合作也并非首次。早在2016年4月，“斗鱼红色警戒Ⅱ超级联赛”时，斗鱼就与军武科技旗下《军武次位面》进行强强联合，打造了一场国内首屈一指的硬核军迷竞技赛事。
随着近两年电竞市场在国内的崛起，游戏直播行业一直处于快速扩展阶段。根据易观发布的《中国游戏直播市场年度综合分析2018》预测，未来两年，游戏直播市场的营收和用户增长将分别放缓至6.12%和4.1567%，市场总规模稳定在每年60亿元至65亿元。
军武科技CEO曾航表示，“我们曾经做过一份1万多用户的问卷调查，发现我们的军迷粉丝中有90%的人都长期玩游戏，无论是即时战略类的红色警戒、星际争霸、英雄连，还是第一人称射击类的绝地求生、CS、使命召唤，还是载具类的坦克世界、战争雷霆，都有很多军迷在玩。”
军事类游戏作为电竞市场的垂直细分领域，如何在游戏直播市场占据一席之地，并将国防教育有效与游戏相结合，通过多场景为用户和粉丝传递军事文化及爱国主义教育，实现教育与娱乐的衍生拓展，是军武科技近两年一直关注的问题。
军武科技作为国内知名的军事自媒体，十分擅长通过在游戏竞技场景中普及军事知识和国防教育，无论是游戏中的虚拟场景还是现实中实战场景，军武科技在这一方面都应用自如。2018年初，军武科技作为腾讯《全军出击》的独家军事自媒体，以视频的方式为玩家解读了如何将36计应用在游戏竞技中。
因此对于游戏主播，特别是军事类游戏主播而言，所承载的已经不再是单纯的竞技比赛，也承担了更多的社会责任，通过游戏的载体将文化和知识传播给玩家和粉丝。
军武科技此次签约红警游戏主播东北乱炖，希望能够进一步拓展军迷与电竞玩家的市场空间;同时进一步丰富业务生态系统，为用户带来更多的体验。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717173118_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717173144_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>