<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736868</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736868.html</url><title>《火箭联盟》全球总决赛落幕，开车踢球风潮席卷世</title><datetime>2018-06-12 11:23:3</datetime><text>俄罗斯世界杯开赛前夕，另一场备受瞩目的球赛却抢先举办了全球总决赛——不同的是，这场比赛的球员都需要“开车踢球”。6月8日至6月10日，《火箭联盟》RLCS全球S5总决赛在英国伦敦夏季奥运会场馆Copper  Box举行，Dignitas(原GFE)、G2、C9、NRG、EG等十支强队参加了总决赛角逐。经过两场BO7的艰苦鏖战，TEAM DIGNITAS与NRG  ESPORTS晋级最终决赛。在最后一盘赛点局上，NRG以超精妙配合在最后一秒拼进一球，将对手拖入加时赛。但DIG最终还是以4：3完成逆天翻盘，成功卫冕火箭联盟RLCS  S5总冠军。

【图1：冠军】
《火箭联盟》国服官方运营团队携手斗鱼、虎牙和企鹅电竞，对RLCS进行了首次中文直播。比赛期间，国外最大的直播平台Twitch观众人数突破20万，而国内平台也人气爆棚，三平台观看人数破百万，最高同时在线60万。世界杯与F1结合的全新竞技模式吸引了无数玩家，风靡全球的《火箭联盟》正将热度向国内蔓延。
顶级选手现场对阵，直播观众数据惊人
来自欧洲的TEAM DIGNITAS与来自北美的NRG，在《火箭联盟》RLCS全球S5最终决赛中进行了激烈的角逐，最终，TEAM  DIGNITAS以4:3获得了最后的胜利。
《火箭联盟》全球总决赛第五赛季的直播人气爆棚，国外最大的直播平台Twitch观众人数突破20万，令人惊叹。而在国内，斗鱼直播、虎牙直播和企鹅电竞也对赛事进行了直播，三大平台观战人数突破百万。

【图2：直播截图】
比赛期间，著名美女主持人余霜作为嘉宾主持，以出众的双语主持水平带来了专业生动的实时转播。曾在TGC火箭联盟职业邀请赛上为大家带来精彩解说的b站知名UP主逆风笑，和火箭联盟官方解说老冕，则以风趣幽默的解说风格，为决赛直播增添了更多趣味。

【图3：解说截图】
《火箭联盟》全球总决赛直播当天，国服官方运营团队还在上海举行了玩家见面会暨火箭联盟全球总决赛观赛活动。众多游戏玩家在现场既大饱了眼福，又收获了满满的礼物。

【图4：活动现场截图】

【图5：活动现场截图】
当F1开进世界杯，魅力谁人能挡
《火箭联盟》由美国独立游戏工作室Psyonix开发。作为新的竞技品类，游戏一经发布便在国外市场取得了非常好的成绩，玩家数量屡创新高。截至目前，全球玩家数已超过4500万。
《火箭联盟》是一款优秀而成熟的竞技游戏。它将赛车竞速与球类竞技相结合，加入火箭动力飞行、物理特效、特效装扮等新元素，带来创意十足的新玩法。除了精彩的多人对决模式，大量的自定义对决选项，还有无需组队随时可进的单人挑战内容。在科技风的竞技场内，玩家化身炫酷赛车参与多人对决，打出精妙配合与绝佳进球，享受与众不同的F1+世界杯双重视听盛宴。

【图6：游戏截图】
在球类运动全球火爆的当下，国内市场对优质体育与赛车竞技游戏如足球、篮球等的呼声渐高，一款新颖别致的球类游戏自然能引发关注。而近几年来，电竞市场发展势头迅猛，全球范围内，玩家对电竞的关注日趋增高，这让各项顶级赛事在世界范围内变得愈发火热。因此，拥有广大群众基础，又有着顶级战队参与的《火箭联盟》RLCS，受到追捧也就在情理之中。
《火箭联盟》7月内测，全新竞技领域开启倒计时
自腾讯去年宣布“电竞”业务板块以来，累计超过1.7亿的用户量足以让腾讯成为电竞市场主导者。当《火箭联盟》以独家代理的身份进入国区市场，将会让腾讯原本已经布局的“车、枪、球”阵容，再增添一个独特的“车+球”。
第二，自WeGame宣布“网游+单机一站式服务平台”理念以来，一直期待能以一款全世界范围内流行的多人竞技游戏打响第一炮顺利开局。因此，《火箭联盟》很有可能会是WeGame正式运营之后的的第一梯队主力。再加上以“社交”为核心优势的运营能力，《火箭联盟》大概率会是下一个爆款。

【图7：WeGame】
对厂商来说，腾讯意味着更大的推广空间;对最大限度的玩家和潜在玩家而言，腾讯代理则意味着更低的准入门槛。玩家不但可以告别VPN、Host之类的繁琐设置，还能享受到“免费”的游戏体验。在保证了游戏公平性的同时，相较于国际服，国服还增加了更多神秘内容和全新玩法。目前，游戏体验服正在招募自愿者，感兴趣的玩家不妨一试。

【图8：预约界面截图】
《火箭联盟》国服将于今年7月开启内测，现在已经可以预约测试资格啦。立即行动，抢鲜尝试赛车+足球的新奇快感吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112316_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112310_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112300_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112255_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112250_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112237_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612112231_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>