<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733964</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733964.html</url><title>64岁大妈广场舞跳出40万年薪 背后是个万亿级市场</title><datetime>2018-05-23 20:19:0</datetime><text>还记得今年初阿里的40万年薪招聘老年人吗？最近这个职位终于上岗了，一位64岁的广场舞大妈。究竟广场舞行业背后有多大的市场呢？


近日，上述招聘有了结果：
64岁浙江理工大学英语副教授刘艳萍被录用，担任产品体验师，也成为阿里巴巴年龄最大的新入职员工。


天下没有免费的午餐，一份工资、一份付出。据浙江新闻客户端报道，“OBO头、无框近视眼镜、白色廓形休闲服、智能手环……”这些对刘艳萍外形的描述，足以体现她打破了老年人不注重服装搭配、不追逐时尚的刻板印象。
64岁退休教师成阿里年龄最大新员工
据浙江日报此前报道，阿里巴巴的招聘广告发布后，很快就收到了3000多份简历，应聘者大专、本科学历占一半，还有博士、硕士，甚至还有用双语进行申请的。
退休前，他们大多是教师、公务员、医务人员，还有的曾经搞核研究、生物学等高精尖学科。
首批应聘到岗的10位大爷大妈参加了线下沟通会，其中有：83岁的清华学霸奶奶，62岁作家大爷，62岁IT大爷……
一位大爷还带了自己做的PPt介绍自己：“12年淘宝买家经验”、“芝麻信用785分”、“熟练操作Photoshop设计软件”……
最终，在5月21日，刘艳萍获得了这个岗位，担任产品体验师，并以64岁的年级成为阿里年龄最大的新入职员工。
据钱江晚报报道，刘艳萍一头干练的短发，脸上也没有明显的“岁月痕迹”。大概是因为教了一辈子书，她很能说：
“我教了36年英语，现在重返教学岗位，很开心。”
2010年，退休后的刘艳萍把精力都投入到了唱歌、跳舞上，她是下沙白杨街道美达社区第一支广场舞的发起人，还建立了一个乐活艺术工作室，组织老人们唱歌跳舞，引导大家学习、欣赏美。
为什么选择重新上岗?刘艳萍说，是机缘巧合。“我看到这个消息时，已是截止日期的最后一天。我一边填报名表，一边乐滋滋的，感觉条件自己都还蛮符合的。”她说。没想到第二天电话就来了，“我就很开心，电话里就笑起来了。不是因为自己要被录取，而是自己被认可了。说明我还是比较符合淘宝的要求的。”
接下去，刘艳萍将正式开始淘宝教学生涯，除了社区大学讲课和组织调研之外，还将从中老年群体视角出发，帮淘宝改进和提升产品也将是刘艳萍工作的重点。
淘宝对她的要求是：不用坐班，隔一段时间碰一碰讨论方案。
广场舞爱好者的消费能力极强
淘宝方面透露，随着我国老龄人口比例提升和智能手机的快速普及，全国50岁以上的“剁手军团”已然十分庞大。仅淘宝平台就有近3000万“银发族”。其中，50岁～59岁临退休人群占比高达75%。淘宝数据显示，2017年全国50岁以上顾客人均消费近5000元，人均购买商品数达到44件，购买力惊人。
据经济参考报，5月15日，中国老龄科学研究中心与社会科学文献出版社共同发布了《老龄蓝皮书：中国城乡老年人生活状况调查报告（2018）》。蓝皮书显示，中国人口老龄化程度持续加深，但与此同时，老年人的消费热点不断形成，其中网络消费成为新宠。具体来看：
一是照护服务需求规模不断扩大。当前高龄老人3000多万，失能老人4000多万。空巢、高龄、失能老年人的增加，对照护服务的需求日益凸现。
二是老年旅游消费受到青睐。从未来一年出游的计划来看，我国13.1%的老人明确表示未来一年有出游计划，9.1%的老年人表示有可能在未来一年外出旅游。
三是部分老龄用品的消费持续增长。目前老年人消费规模比较大的主要是老年保健品和老年医药用品。老年人消费保健品规模持续增加，如果按照2010年数据来测算，老年保健品市场产值超过500亿元。从2015年调查数据来看，我国城市老年人平均医药费支出2341元，占到消费总支出的11.6%，农村老年人平均医药费支出1395元，占到消费总支出的15.7%。随着我国老年人规模的日益庞大，未来老年医药用品会持续增长。
四是网络消费成为新宠。2015年的调查数据显示，我国5%的老年人经常上网，其中城镇老年人这一比例为9.1%，高于农村老年人;低龄老年人网络消费的比例最高，高达12.7%。网络购物的实现，极大方便了空巢或者独居老人，提高了老年人生活质量。
而南方日报此前援引《中国广场舞行业研究报告》称，服装、音响、看戏机这三种和广场舞相关的产品，在淘宝上的月销售额超过2500万元，而线下销售额保守估计至少是线上销售额的10倍。因此，仅服装、音响、看戏机等衍生产品，一年也将有约20亿元的收益。
有业内人士分析，广场舞爱好者的消费能力极强，而且大部分掌握着家中“财政大权”，如果能想办法把这个群体“圈到”，可以深入开发购物、旅游、理财、养老、保健等多个领域，这将是一个万亿级体量的市场。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/369_180523201646_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/369_180523201651_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>