<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735431</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735431.html</url><title>外媒称中国科技业存性别歧视：薪酬严重不平等</title><datetime>2018-06-03 10:37:5</datetime><text>国外媒体报道称，中国科技产业虽然处于蓬勃发展的状态，但行业中依然存在着不少潜规则，其中就包括以薪酬不平等和物化女性等现象在内的性别歧视。
李女士在中国最大科技公司之一的市场部工作。晚上她有自己的第二职业，直播吃面条或讲笑话，以换取成千上万名网络观众的小额打赏。

28岁的李女士说，她所在的办公室中至少有五名女性靠夜间兼职来提高收入。她表示，这主要是因为在同等职位的情况下，女性的薪水往往低于男性，且晋升难度更大。
尽管自己因为兼职被公司批评过两次，但李女士仍然认为在社交媒体平台上的直播是值得的。
“我第一次受到批评时，很害怕因此而丢掉工作，但现在不太担心了，”李说。她要求在采访中隐去自己和所在公司的名字。
“如果你知道自己不会跳槽，那么多一份兼职并不是冒险。”李女士如是指出。
近年来中国科技产业蓬勃发展，电子商务巨头阿里巴巴、腾讯等社交媒体在全球舞台上不断掀起波澜。
但是李称自己公司的薪酬并不平等。虽然无法核实，但也从一个侧面说明女性并未分享这个繁荣市场带来的红利。
笔者对科技行业的十几名女性以及一些男性进行了采访。其中受访女性既有初入行者，也有高级管理人员，她们普遍认为在这个行业中，女性需要与根深蒂固的性别偏见作斗争。
“传统观点认为女性不适合做程序员，”前微软工程师、总部位于北京的程序媛（Teach Girls  Coding）项目创始人陈斌如是表示。其发起的“程序媛”是一项让更多女性进入该领域的运动。
“现在的情况要比十年前好。但总体来说，进入科技领域的女性人数非常少，”他说。
中国并不是唯一一个工作场所缺乏多样性的国家。相比于美国同行，中国科技公司在性别问题也不透明。
大多数公司几乎没有提供公布关于招聘的数据，目前尚没有行业领导者主动公开多元化报告，以至于让人怀疑中国科技公司中的女性是否拥有相当数量的技术岗位或领导角色。
社会事件
29岁的软件工程师陈佩妮（音译，Penny Chen）曾与中国电子商务公司京东以及新闻聚合应用今日头条合作。
对她而言，性别鸿沟早已融入公司文化之中。她说，在大学里老师会把成绩优秀的男生和漂亮女生安排在同组作为奖励。但同样的情况并不会发生在成绩好的女生身上。
而在工作中，她说女性同事往往被排挤出男性主导的社交活动。她描述了一起时间，公司员工被安排一起出去喝酒。  “我们的老板告知女性员工在公司外面集合，”她说，“但这是一个恶作剧，那些男人提前坐车去了餐厅。”
一些主要科技公司的性别歧视现象经常出现在社交媒体上，有时甚至会引起轩然大波。

去年关于腾讯年会员的视频显示，其中有一场游戏，女性员工需要用手和膝盖拧开夹在男性同事双腿之间的瓶盖。腾讯为此事向公众道歉。
由于一名21岁的空姐在使用顺风车服务时被司机杀害，打车服务公司滴滴出行因应用中允许对女性乘客外貌特征进行评价而受到社会的批评。该公司此后表示道歉，并对相关服务做出了实质性的改变。
媒体聚光灯下不乏这种性别事件。本月今日头条联合业内为女性商业记者举办了一场引人注目的选美比赛。该公司并没有回应评论请求。
秘密合约
许多顶级科技公司均表示，他们正在采取措施改变科技行业固有的男性文化，通过改变招聘方式来促进性别多元化。然而，业内许多女性员工表示，许多性别歧视的做法都隐藏在视线之外。
总部位于北京的招聘公司JingJobs创始人、澳大利亚人Samantha  Kwok表示，客户经常发给她两个职位描述：一个是需要公开发布的，另一个是关于该职位的内部要求，详细说明关于招聘人员年龄或性别的要求。
她表示，“实际上他们已经考虑了一个非常确定的候选人情况。”
很多科技公司为了吸引男性员工，还存在将女性物化的现象。著名电子商务平台阿里巴巴在2014年曾经制作了一段以钢管舞女性员工为内容的视频。
阿里巴巴，腾讯和百度对涉及的类似招聘广告道歉，并补充说，实际事件是孤立的。
据专家介绍，法律规定的模糊性削弱了对性别歧视行为的法律补救。当然中国禁止职场偏见，但实际执行还需要很长的路要走。
“中国的法律非常好，其禁止一切歧视女性的行为，”妇女权利倡导组织Equality联合创始人冯媛（音译）表示，“但是缺少关于性别歧视的界定。”
一些女性对于获得成功倍感压力。想要成功，对女性意味着要抛开家庭生活，甚至形成了一个名为“女汉子”的特殊群体——某种意义上就是所谓的“假小子”。一些招聘广告甚至明确表露出对男性应聘者或“男性化女性”的偏爱。
“如果你想实现自己的目标，如果你想创办一家公司，你必须表现得很强硬，”北京企业家、风险投资家乔安娜?魏(Joanna Wei)表示。
“重重挑战”
硅谷银行在2018年进行的一项调查发现，与西方国家的同行相比，中国初创公司至少会有一位女性创始人或董事。但在高科技公司担任高层职位的女性比例仍然很低。
目前，搜索引擎巨头百度、阿里巴巴和腾讯的24个董事会席位中都有一名女性。
“作为中国互联网公司为数不多的女性首席执行官之一，我理解职场女性面临的重重挑战，”中国在线旅行服务平台携程网首席执行官孙洁（Jane  Sun）如是指出。
她表示，携程尝试积极推动女性任职，约三分之一的高级管理人员是女性。
中国科技企业中的性别失衡问题尚未得到根本性解决，在初级以及中级管理岗位方面这种情况尤甚。人们对婚姻状况，气质和年龄等方面的刻板印象使得男性的晋升优势明显高于女性。
26岁的安娜·彭（Anna  Peng）是一家总部位于北京的风险投资公司的副总裁，她专注于科技行业。彭坦言自己是团队中唯一的女性。在做同样的工作时，女性需要表现得比男性更出色，这也是其他人自然的情绪反应。
她表示，科技投资行业的女性比例非常低——用成语形容“堪称凤毛麟角”。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/154_180603103709_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/154_180603103738_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>