<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733573</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733573.html</url><title>Inside Xbox 第三期要闻回顾</title><datetime>2018-05-21 13:04:4</datetime><text>
太平洋时间 5 月 17 日，第三期 Inside Xbox 如期而至，继续与广大玩家分享 Xbox  团队的幕后故事及更多游戏、功能更新等最新资讯。本期节目介绍了多个 Xbox  运营中的项目，包括《盗贼之海》最近将要上线的全新内容、《光环：士官长合集》的版本更新，以及一款专为残障人士设计的手柄的官方展示，该手柄让更多人有机会感受到游戏的乐趣。言归正传，让我们一起详细了解一下本期  Inside Xbox 的重要信息。
《盗贼之海：饥饿深渊(Sea of Thieves: The Hungering Deep)》首次展示
两个月前，《盗贼之海》正式发售，开启了诸多海盗的伟大航程。之后，我们穿过了暴风雨、探索了海底的沉船、更有幸与可怕的深海巨兽进行战斗。现在，请准备好迎接《盗贼之海：饥饿深渊  (Sea of Thieves: The Hungering Deep)》，该版本将在本月晚些时候上线，并带来更多充满危机的冒险。在相关内容临近上线时，我们会在  Xbox Wire 以及《盗贼之海》官方网站分享更多信息，请大家持续关注。
《绝地求生》沙漠主题地图上线日期公布
Miramar 地图 – 也就是大家所熟悉的沙漠风格地图，已经在《绝地求生》测试服务器为 Xbox 玩家开放了几个星期的试玩，我们高兴地宣布新地图将在 5  月 24 日正式上线。非常感谢所有帮助开发团队发现 Bug 并提供反馈的玩家们。我们已经迫不及待地准备在新地图上吃鸡了!
《腐烂国度 2》玩家问答
来自 Undead Labs 工作室的 Richard Foge, Jeff Strain 和 Wonder  Russell，针对玩家关于即将发售的僵尸主题生存游戏《腐烂国度  2》的问题进行了解答，其中包括四人合作模式中加入好友游戏的好处、游戏中世界的动态构建过程、紧张刺激的游戏玩法以及玩家会在游戏世界中遇到诸多机遇和挑战。
Xbox Adaptive Controller公布
本期 Inside Xbox 中最重要的环节之一就是关于我们最新硬件的深度展示，我们相信这是一款能够让更多玩家体验到 Xbox One 和 Windows  10 游戏乐趣的硬件 —— Xbox Adaptive Controller.
在这个环节，玩家可以了解到微软团队是如何采用一种优先无障碍体验的设计思路，为无法触及传统按键或无法长时间握住手柄的玩家设计出一款能让他们享受游戏乐趣的手柄的。
Xbox Adaptive Controller  的研发已经进行了很多年，对微软以及其他公司而言，这都是一个为全球用户提供便利的项目。团队非常激动能在节目中介绍这款手柄、讲述它背后的故事、分享他们学到的东西以运用到未来的无障碍设计中。
关于《无人深空》的细节
Hello Games 工作室来到 Inside Xbox 节目分享了包括首次加入的多人模式细节、更多的游戏内容，还有 Xbox One X  性能强化对于游戏的支持在内的诸多Xbox One 版《无人深空》的细节。接下来的几个月中，我们会在 Xbox Wire 分享更多关于《无人深空:  Next》的消息。
《极限竞速 7》版本更新
Turn 10 工作室的 Brian Ekberg 和我们分享了备受好评的竞速游戏《极限竞速  7》即将上线的一些激动人心的更新和功能。制作组介绍了一系列全新的多人游戏功能，包括新的 Forza  竞速赛规则，全新的竞速规则不但能创造出一个更加公平的、更具技巧的线上体验，而且更能教会玩家如何在线上比赛中提升自身的水平。更新还包括新的赛道限制，当玩家将要偏离赛道时，它的作用将会得以体现。
根据玩家群体的反馈，制作组也将时间挑战模式带回到了《极限竞速 7》中，每一条赛道、每一种配置、每一类赛车都可以进行时间挑战。
Turn 10  还宣布了正在测试一种新的加速赛模式，包括自定义数值和机械配件系统，以其中的自由转速为例，踏可以通过自定义来帮助玩家创造出一个真实的模拟加速赛。这项测试目前还在开发阶段初期，更多相关信息，请大家密切关注Xbox  Wire。
全新《光环》街机游戏及《光环：士官长合集》版本更新
343 Industries 工作室的 Brian Jarrard 和 James Monosmith 来到节目展示了他们与知名街机游戏开发商 Raw  Thrills 和 Play Mechanix 共同制作的全新《光环》街机游戏：《光环：渡鸦小队 (Halo: Fireteam Raven)》。通过运用  130 英寸 4K 屏幕和四台多功能炮台式机枪，《光环：渡鸦小队(Halo: Fireteam  Raven)》将为玩家提供一段特殊的光环冒险。今年夏天，玩家就可以在美国和加拿大的 Dave &amp; Buster’s  街机厅体验到这款游戏，在秋季这款游戏将会登陆更多地区。此外，Brian 和 James  还带来了关于《光环：士官长合集》版本更新的最新细节，如制作组所承诺的，本次更新改善了多人游戏功能并提供了 Xbox One X 性能强化。
《战争机器》职业巡回赛和《光环》锦标赛联合举办赛事
343 Industries工作室电子竞技负责人 Tahir “Tashi” Hasandjekic 和我们谈论到了竞技游戏的话题，他将要联合 The  Coalition 工作室以及职业游戏大联盟 (Major League Gaming) 于 7 月 13 日至 15  日在新奥尔良举办一场特殊的电子竞技赛事，赛事将同时承办《光环》和《战争机器》的比赛。本次赛事将会为数百名参赛选手参赛、赛事设施包含两个主舞台、多个功能站以及两个开放组别区域  – 两项比赛分别有高达 25 万美元的奖金池。更多信息请关注 Halo.gg 以及 Gears.gg。
《神界：原罪 2 决定版》先睹为快
Larian Studios 工作室的 Michael Douse 与我们分享了广受好评的 RPG 《神界：原罪 2  决定版》的新消息，这款游戏目前已经通过 Xbox Game Preview 项目登陆 Xbox One。
感谢所有收看本期节目的观众!希望大家喜爱本期节目的内容，我们期待在接下来几周内与大家分享更多有关下期节目的最新消息。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521130219_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>