<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747913</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747913.html</url><title>细数《刺客信条》系列 原来他（她）才是系列最受欢迎角色！</title><datetime>2018-10-24 12:47:5</datetime><text>
	今日资深网络游戏媒体PCGamer评出《刺客信条》全系列人物受欢迎程度排行，想知道谁是在《刺客信条》的世界里对粉丝们拥有绝对的统治力，大家应该已经迫不及待了。





	《刺客信条》这个育碧的大IP，火热程度自然不必多说，每部作品的人物都有一定的历史背景，文化氛围，人物也从富家公子、海盗再到革命党等等，大家也对每作的人物有着不同的看法，有爱有恨，但是人物受欢迎程度到底孰强孰弱，我们就在这里一决高下（不包含DLC角色）！


14.康纳·肯威（Ratohnhake:ton）





出现作品：《刺客信条3》（2012）


	康师傅大家应该耳熟能详，在《刺客信条3》他的出现推动了美国独立战争的发展，帮助华盛顿扭转了局势。但是康师傅的父亲却是海尔森·肯威（Haytham Kenway），海尔森是一位在美国独立战争期间十分活跃的大英帝国圣殿骑士，母亲则是一位美国原住民（印第安人）。康纳的父亲与母亲的结合让殖民者与当你土著文明产生巨大的冲突，康师傅的族人几乎全部被害，而康纳则在原住民领地成长，这也造就了他天真、无趣、易怒的性格，这家伙也许是刺客主角里面最有趣的角色之一。


13.亚诺·多里安（Arno Victor Dorian）





出现作品：《刺客信条：大革命》（2014）


	像康师傅一样，亚诺也是一位革命党，他的刺客生涯是从法国大革命前的动荡时期开始的。（他俩是同一个时期的？）亚诺可以算是个富二代，他家凡尔赛算是一个富户，可是他爹被暗杀后他就只能寄人篱下（住在父亲好友家中）。可是他又被诬陷谋杀了自己父亲的好友，被关入巴士底狱，逃出监狱后亚诺变成了一名刺客，从此他自我的傲娇中夹杂了一些自负的个性。成为刺客前的亚诺还是挺讨喜的，但是后来他的性格与之前完全背道而驰。


12.阿泰尔·伊本·拉阿哈德（Altaïr Ibn-La'Ahad）





出现作品：《刺客信条》（2007）


	元祖型刺客，刺客信条初代的刺客大师阿泰尔。但不幸的是由于游戏发行较早，阿泰尔的人气一直不是很火，他看上去很拉风全身白衣的造型，但是玩家们的反响却比较糟糕，所以育碧才没有将阿泰尔做成系列。但是作为启迪之作，阿泰尔对《刺客信条》系列整个故事的架构的贡献还是无可厚非的。


11.艾雅（Aya）





出现作品：《刺客信条：起源》（2017）


	艾雅是《刺客信条：起源》中另一位可玩角色，同时她也是巴耶克的妻子。（《刺客信条：起源》的主角）她身手敏捷，意志坚定，她一直相信埃及艳后可以让这个国家变得繁荣昌盛，可结局却并不理想。她对艳后的过分忠诚成为她和巴爷之间的隔阂，她倔强的性格也让她最终和巴爷分道扬镳。


10.谢伊（Shay Patrick Cormac）





出现作品：《刺客信条：叛变》（2014）


	谢伊是《刺客信条》游戏唯一个圣殿骑士主角。在他成为圣殿骑士之前他确实是一名刺客，由于刺客之间不信任，他变成一名圣殿骑士刺客杀手。成为圣殿骑士后的他既无情又冷血，但是他从不杀老弱病残，总之相比于爱德华（《刺客信条：黑旗》主角）他的人设是有问题的。


9.伊薇·弗莱（Evie Frye）





出现作品：《刺客信条：枭雄》（2015）


	同样是一名刺客伊薇比她的弟弟雅各布要专业太多了，而且她没有像阿泰尔和康师傅一样让刺客的信条给束缚住。伊薇冷峻的外表下却隐藏着与常人不同喜感，尽管雅各布十分鲁莽愚钝，但是她对弟弟却是依旧无比关心。能力强、智商高、有耐心等等这是都是伊薇身上的闪光点。


8.艾夫琳（Aveline de Grandpré）





出现作品：《刺客信条：解放》（2014）


	艾芙琳出生在新西兰，她生活在一个充斥的金钱与权力肮脏交易的世界。艾芙琳亲眼目睹了奴隶制度的虚伪与不公，所以她决定成为一名刺客来“替天行道”。作为《刺客信条3》的外传艾芙琳比古板的康师傅还是要强上不少，但是她一直深埋在朋友受难而自己却成功脱身的无比自责中，这也让她的人格随时处在崩溃的边缘。


7.雅各布·弗莱（Jacob Frye）





出现作品：《刺客信条：枭雄》（2015）


	雅各布的性格既自负又叛逆，有时候闹起脾气来简直就是个浑球。但是他自带的逗比属性却让他成为了系列中个性鲜明的角色，他的快乐点就在于在伦敦街头寻衅滋事然后挨打（确实有病）。可雅各布眼里却不揉沙子，他很喜欢帮助那些受到压迫的人，接着，他就追随父亲的脚步成为了一名光荣的刺客。


6.阿利克西欧斯（Alexios）





出现作品：《刺客信条：奥德赛》（2018）


	《刺客信条》系列最新作品《刺客信条：奥德赛》由于新增自由选择男女角色而备受关注。游戏中男主人公阿利克西欧斯被演绎得十分到位，但是还是想一个草莽英雄。游戏中，他总是需要去战斗，其中有很多还特别无聊，整部游戏出彩的地方可能就只有女主人公了吧。


5.巴耶克（Bayek）





出现作品：《刺客信条：起源》（2017）


	最佳角色之一——巴爷。起源的设定是在古埃及的埃及艳后时代，但是巴爷的思想还是为法老效忠，他十分重视传统和宗教礼仪，即使是思想如此固执的一个，他也被塑造的十分生动有趣。儿子的死是他一生的梦魇，也是他黑暗的一面，但是人性的光芒却始终附着在巴耶克身上——不管什么情况，尊老爱幼都是第一位的。


4.爱德华·肯威（Edward James Kenway）





出现作品《刺客信条：黑旗》（2013）


	传奇的威尔士海盗，只要金钱和荣耀的爱德华·肯威，确实是一个不着道的刺客。他那种痞子式的嘲讽，是个性中闪光点的体现。爱德华在加勒比海中自由翱翔的经历不断刷新着玩家们的记忆，最终他还是选择做了刺客兼职海盗。和杰克·斯派洛（《加勒比海盗》中角色）一样喜欢瞎BB不怕死的精神也是海盗们一直向往的。


3.海尔森·肯威（Haytham Kenway）





出现作品：《刺客信条3》（2012）


	毫无疑问《刺客信条》中最缺少刺客精神却是最成功的领袖就是海尔森·肯威。海尔森是个性格极其复杂的角色，他对圣殿骑士无与伦比的忠诚超过我们对他人设（大反派）的认知，身为圣殿骑士，他有时候的残忍也是不得已而为之，善良也是他性格的一部分。不冲动不鲁莽没有什么致命缺点是这个角色最大的魅力。


2.卡珊德拉（Kassandra）





出现作品：《刺客信条：奥德赛》（2018）


	即便她和阿利克西欧斯台词和故事线都十分相似，但是卡珊德拉的任务线却乐趣满满。她的性格热情似火，坚毅且魅力十足，是这部最新续作中最棒的角色。卡珊德拉曾经被一群要抓捕她生身父母的下三滥围困，但是她还是顺利地脱身了，而且配音演员Melissanthi Mahut甚至在她的声音中加入了一些艾吉奥的特色，让人物更加丰满。


1.艾吉奥·奥迪托雷（Ezio Auditore Da Firenze）





出现作品：《刺客信条2》（2009）、《刺客信条：兄弟会》（2011）、《刺客信条：启示录》（2011）


	传奇的刺客大师，首个三部曲的核心人物，带领刺客组织进入鼎盛时期，也是现代剧情主角戴斯蒙的祖先。艾吉奥不仅是《刺客信条》系列的核心人物也是育碧塑造最成功的的游戏角色，玩家心中完美的刺客人选。年轻时的他，义气用事十分冲动，成熟的他，成立了兄弟会，进一步扩大了刺客组织的规模，暮年的他希望追随阿泰尔的脚步寻找刺客的真谛。艾吉奥是刺客灵魂，无可比拟，无法取代。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540347258_651981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540346358_839410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540347711_593641.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540356345_727876.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540349405_628104.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540356336_139736.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540350432_478821.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540351176_627209.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540351636_760776.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540352369_641154.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540352451_212029.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540352902_540267.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540353353_149258.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540355558_621577.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181024/1540355886_493484.png	</imageurl><videourl /></doc>