<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740828</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740828.html</url><title>梦幻西游跨界联手书法泰斗王冬龄重新演绎第九艺术</title><datetime>2018-07-16 10:42:2</datetime><text>7月10日，网易游戏旗舰IP梦幻西游发布了主题为  “艺术如梦，幻无边界”书法街舞相融合的艺术作品。曾得到国母彭丽媛赞誉，提字《江南忆》的著名书法家王冬龄老师联手知名网综《热血街舞团》以及《这!就是街舞》的两名选手肖杰、王子奇共同完成了“梦幻西游”四字的书法创作，这更是《梦幻西游》在国风文化艺术上的又一次崭新尝试。
专题：https://game.163.com/2018/mhxymw/guofeng/


图1《墨舞梦幻》艺术作品
本次艺术作品出自书法大家王冬龄之手，身为中国书协理事、浙江省书协副主席、中国书法进修学院副院长、美国明尼苏达大学客座教授的他，不断开拓书法的可能性，独创的“乱书”受到广泛关注，其巨幅草书作品《老子》更是创下书坛纪录。“人与社会已经充满了‘现代意识’，难道书法艺术还能无动于衷吗”——这是王冬龄对书法艺术的率性热诚，他让我们看到了中国书法既成为一种自足的现代艺术又是世界视觉艺术中的一个独特门类的希望。此次与《梦幻西游》携手创作书法，也再次实现了“无界”，让中国传统文化艺术与现代街舞实现了融合。

图2王冬龄《梦幻西游》书法真迹
作品一经发布便获得了广泛的好评点赞。作品中两位街舞选手精湛的舞技与王冬龄书法狂草之劲道，都给用户们留下了深刻的印象。

早在7月9日的《梦幻西游》发布会上，肖杰、王子奇两人便提前相互叫嚣，将在《梦幻西游》的舞台进行一场激烈的街舞battle对抗。叫嚣过后，发布会现场两人在舞台上一致齐整的舞蹈动作以及认真的态度获得了观众们的热烈掌声，真正将街舞艺术与国风文化完美融合到了一起。

正如网易游戏市场总经理吴鑫鑫在发布会现场所说的：“我们希望，通过这次合作，打破游戏与传统艺术的壁垒，传承国风传统文化，真正做到艺术如梦，幻无边界。”好的艺术是能实现跨越边界、跨越平台、跨越艺术形式的融合的。
发布会上，梦幻西游认为，国风是一个民族在漫长时间中形成的精、气、神，而西游的故事，正是其中最灿烂的一章。游戏不仅有着娱乐作用，亦是未来有效的文化输出途径，应当在文化内涵上着力，营造更加良好的文化氛围。
要通过弘扬优秀的传统文化，让国内外的孩子了解、喜爱中国文化;同时也要不断探索创作方式和艺术形式，实现传统文化创造性转换，创新性发展，打造《梦幻西游》独有的国风品牌IP影响力。

发布会现场精彩纷呈
梦幻西游此次发布的艺术作品社会价值更大于商业价值，该作品的时代特色鲜明，人文内涵丰富，具有强大的时代感召力。作品中所传递的西游文化积极内涵，透过书法与街舞的融合生动地展现在了年轻用户的眼前。游戏作为一种新兴形式，更易于被年轻用户们所接受，以街舞、游戏为载体，能让用户们更直观、亲切地感受到中国传统文化的魅力。
目前游戏环境良莠不齐，植入积极向上的国风文化有利于营造良好的社会氛围，教育年轻一代拒绝沉迷，拒绝低俗恶俗文化，主动学习培养对传统文化的兴趣。在十九大以来，提振中国民族的文化自信有着重要的意义，民族文化自信是一个民族、一个国家以及一个政党对自身文化价值的充分肯定和积极践行，并对其文化的生命力持有的坚定信心，梦幻西游此举充分展现了博大精深的中华传统文化内涵，有利于加强文化自信及精神文明建设。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716103942_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716103959_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104012_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104026_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104036_1_lit.JPG	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcxNDc1ODMwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>