<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751946</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751946.html</url><title>苹果承认新版iPad Pro出现轻微弯曲 但坚称这不是缺陷</title><datetime>2018-12-20 14:58:2</datetime><text>
	尽管苹果公司在制造设备方面的声誉已经牢牢占据行业领先地位，但眼下，似乎遇到点小麻烦。据TheVerge报道，苹果公司已向其证实2018年生产的iPad 
Pro中有部分产品的铝合金机箱出现了轻微弯曲。





	苹果表示，这是该设备在制造过程出现的一些“副作用”，不会随着时间的推移而变得更加糟糕，或以任何其他方式对旗舰iPad的性能产生负面影响。简而言之，就是苹果公司“并不认为这是一个缺陷”。





	据苹果公司称，更具体地说，轻微弯曲是iPad Pro制造过程中冷却iPad Pro金属和塑料部件时所造成的，目前两款尺寸的新iPad 
Pro都出现了这个问题。


	这两款iPad Pro分别是售价799美元的11英寸版和售价1899美元的12.9英寸版。


	事情源于在MacRumors论坛上，一名叫Gooberton的用户如此吐槽他的iPad Pro：“我把这个东西当做婴儿对待，一直贴身携带，从不随意放在背包里，我还给它配备了键盘盒......我刚刚才发现这个弯曲的问题，距离购买过去了14天。我能做些什么?”随即，他附上了图片。





	评论区甚为热闹。


	第一种观点认为iPad确实是工艺问题造成的弯曲(他们坚称是开箱即用就发现弯曲)。


	A：“去苹果公司要求解释，我相信你可以得到替代品。”


	B：“总是会有弯曲的iPhone和iPad，所以我从不对这些问题感到惊讶。当我昨天外出购物时，我去看了新的iPad，我可以很容易地以不同的方式扭弯它的屏幕。”他对目前的苹果产品的脆弱表示震惊。


	C：“我的iPad也有一些弯曲，我不确定是什么导致的，因为我平时从未在屏幕和键盘之前的地方施加任何强压力。等到2019年1月份，如果保持不变，我将继续用;如果弯曲的更厉害，我将去要求退还。”


	第二种观点表示质疑，认为是光线技巧或者使用过程中的撞击、摩擦问题。


	D：“你从多少个角度观察过?我在某些光线下观察iPhone7Plus，看起来很弯曲，但实际上没有。”


	E：“这可能只是光学技巧问题。”


	F：“我怀疑是使用的人自己没有保护好或者试图强力弯曲。”


	G：“这条帖子让我好奇。只要我没有看到使用功能的恶化，我可能不会去检查它的平整度。”


	第三种观点则是认为辩证看待：11英寸的iPad Pro在工艺上控制更加严格，而12.9英寸的比较宽松，确实容易出问题，但很快恢复。


	H：“我本周末去了Apple商店，在购买产品时向销售人员指出了iPad 
Pro有弯曲的情况。他告诉我不如在店内试着掰弯iPad试试。我很惊讶，但销售人员坚持要我尝试。于是，我很轻易地就将12.9英寸的iPad 
Pro掰弯了。但令人意外的是，它会逐渐反弹还原到以前的扁平状态。当然，11英寸的iPad Pro不会在使用相同力量时出现明显弯曲。”


	值得一提的是，TheVerge的一位记者也遇到同样问题。


	他表示，苹果咨询过他是否可以快递给苹果的工程团队看看，以便看看是什么问题。但是当这位记者在布鲁克林市中心的Apple商店收到11英寸iPad 
Pro的替换品时，他取下包装纸后，还是立即发现轻微的铝合金弯曲。


	目前，苹果产品有着14天的产品退换期限，14天内购买的产品如果有弯曲现象，苹果可以进行轻松更换，14天之后的政策目前尚不清楚，但如果是由于意外损坏而导致严重的翘曲，将需要用户向AppleCare+索赔或自付费用进行更换。


	这意味着刚刚注意到iPad Pro弯曲的用户可能不会如愿换到新的。苹果表示到目前为止，公司还没有看到2018年iPad Pro的回报率高于正常水平。


	此前暴力拆解iPad Pro视频引发争议，此前YouTube上流传出一个名叫Jerry Rig Everything的博主暴力拆解iPad Pro的视频，视频中的他将新版iPad 
Pro划破、折叠。











	当时引起争论，有人觉得这是对苹果产品的偏见。


	“无论是苹果产品还是其他公司产品，只要你打算弯曲它，它一般都会变得弯曲，因为这些产品外壳具有大量的薄型设备，并且由于本身极为轻盈，很容易被暴力破坏。”


	AppleInsider当时指出，大多数现代设备都设计得尽可能薄，使它们在严重的压力下容易翘曲。Apple通过使用高级铝和内部支撑结构减少了屈曲的可能性，但即使这样，其产品在施加足够压力时也会产生裂缝。


	就其本身而言，苹果一直坚称，对iPad Pro结构刚性的担忧是没有根据的，产品质量过硬。


苹果产品的“酷刑测试”


	苹果过去曾遇到过类似的问题，最引人注目的是2014年iPhone6和6Plus智能手机的弯曲问题。


	当年，苹果进行过一次产品刚性结构展示的媒体巡视活动，将其最新型号产品进行跌落、压力、扭曲、敲击的测验，以体现产品制造的规范性。








	这被外界称为“酷刑测试”，使手机经受了可能在野外经历的常规压力。机器有条不紊地在手机上一次又一次地设置各种打击垫和压力，空气中只有沉闷的“DuangDuang”声。





	苹果很少进行这种测试过程的展示，2014年那次是首次，并迅速在2015年从iPhone 6s开始使用更强大的7000系列铝材，从而纠正了这一问题。


	最后的问题是，果粉们，你们的iPad Pro是否也弯曲了呢?如果是的话，可能有一个不幸的消息告诉你，苹果不会轻易给你更换——它们一向自信。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288858_762546.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288869_620597.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288892_853432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288903_284761.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288910_112322.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288919_373336.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288925_145271.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288951_882885.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545288957_375225.jpg	</imageurl><videourl /></doc>