<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746411</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746411.html</url><title>专家公开指责华为手机蓝牙太烂 高管撰文详细科普</title><datetime>2018-09-30 15:04:1</datetime><text>
	在驾车环境中，手机蓝牙的应用越来越普遍，而最近有蓝牙专家在微博上公开批评华为手机与车载蓝牙的交互并不理想。针对这一问题，华为手机产品线副总裁李小龙表示：“感谢你的意见，我来推动解决问题。”





	傍晚时分，李小龙在微博发表长文《为什么手机蓝牙的兼容性问题这么多?》，详细科普了蓝牙协议的干货和华为所做的努力。


	按照李小龙的观点，蓝牙技术协议相对是一个弱规范，协议定义和各家厂商实现上有一定的自由度。由于应用广泛且技术、成本门槛相对较低，所以行业里面的玩家众多，市面上的各类蓝牙耳机、蓝牙音箱、可穿戴设备等层出不穷，厂商设备的差异性或者故障也导致各种兼容性问题层出不穷。


	同时，蓝牙作为手机的一个重要无线音频通道，市面上成千上万的各类有音频业务的三方应用（微信、QQ、音视频播放器、浏览器、导航应用、游戏应用等）也会调用蓝牙接口进行业务使用，而各家三方应用本身的开发质量和规范遵从性良莠不齐，也引发了不少蓝牙场景下的问题。


	李小龙强调，华为一直通过严格遵循规范、自建实验室、大基数的测试、参加行业会议、持续投入等确保蓝牙功能的可用性，今后会不断加大投入从华为产品出发，来从芯片、协议栈、整机应用及解决方案维度来改进和提升蓝牙的使用体验。


	全文：


	近年，随着无线设备和汽车的普及，越来越多的用户会使用手机连接蓝牙耳机、蓝牙音箱、可穿戴设备以及车载蓝牙等进行听音乐、打电话、同步数据等，在去有线更自由的连接方面蓝牙的确有很好的体验优势，但是各类蓝牙设备之间的互连互通兼容性体验一直是整个行业的一大痛点，主要原因有下面几点：


	蓝牙技术协议相对是一个弱规范，协议定义和各家厂商实现上有一定的自由度，同时协议和两端设备相关的上层应用依赖耦合也较紧密，所以需要两端设备在交互实现上做很好的适配才能保证较好体验。


	由于应用广泛且技术、成本门槛相对较低，所以行业里面的玩家众多，市面上的各类蓝牙耳机、蓝牙音箱、可穿戴设备等层出不穷，厂商设备的差异性或者故障也导致各种兼容性问题层出不穷。由于汽车行业的特殊性，汽车里面的车载蓝牙模块有复杂的供应关系，厂商众多、差异性非常大，甚至同一款车型上使用的车机版本也是五花八门，且市面上的老旧车型存量非常大，芯片、软件版本基本不升级，BUG众多，所以车载蓝牙使用场景也是兼容性问题的重灾区。


	蓝牙作为手机的一个重要无线音频通道，市面上成千上万的各类有音频业务的三方应用（微信、QQ、音视频播放器、浏览器、导航应用、游戏应用等）也会调用蓝牙接口进行业务使用，而各家三方应用本身的开发质量和规范遵从性良莠不齐，也引发了不少蓝牙场景下的问题。


	针对以上痛点，华为一直在努力想办法去提升体验，做了很大投入。华为手机严格遵循行业规范，通过蓝牙官方联盟BQB认证测试、Sony蓝牙LDAC高音质认证测试、HWA/APTX蓝牙高音质认证测试。同时针对蓝牙全功能体验场景做全面的软硬件测试，包括功能交互、连接/传输性能、通话/音乐音质性能、抗干扰/Wifi共存性能、压力稳定性、硬件性能指标等基础能力测试保障，覆盖用户场景2000+，并在我们实验室自动化测试平台上每个软件版本上反复迭代测试;针对蓝牙协议兼容性故障我们进行大量故障和设备行为参数的采集，在实验室进行协议仿真测试，加强我们的协议健壮性。


	同时我们分别在国内和欧洲各建设了一个专门的蓝牙兼容性测试实验室，通过市场大数据分析，我们在实验室构建了全球各类厂家的Top蓝牙外设型号1000+个进行覆盖测试，覆盖车机、蓝牙耳机、音箱、智能手环、手表、无线鼠标、键盘等主流蓝牙外设型号，例行和我们所有的手机产品做兼容性测试;


	我们通过在实验室测试、租车测试等方法在全球范围内与超过800种不同车型做了兼容性测试，尤其是针对中国、欧洲、北美、日本、东南亚、拉美、中东等市场开展本地化测试，覆盖了奔驰、宝马、奥迪、大众、保时捷、沃尔沃、路虎、捷豹、西雅特、达西亚、福特、别克、雪佛兰、标志、雪铁龙、雷诺、菲亚特、本田、丰田、日产、马自达、现代、起亚、比亚迪、吉利、长城、哈佛、奇瑞、中华、北汽、荣威、众泰等品牌旗下的众多Top销量新老款车型，仅在去年我们租车费用就超过了160万;


	同时针对三方应用也做了大量测试覆盖，从手机侧设计优化方案解决了很多兼容性问题，我们在兼容性测试方面的投入在整个行业来看都是最大的，这方面的投入还在持续和加大，目前有规模较大的专业团队在国内和海外例行从事相关测试和问题解决。


	与此同时，考虑到蓝牙的兼容性体验需要两端设备一起来提升，我们也积极和行业及厂商合作互动，我们的工程师每年会例行参加蓝牙官方联盟SIG在欧洲、亚洲、北美举办各类IOP（互操作）测试活动，包括UPF、CE4A、北美汽车测试活动、日本汽车测试活动，与标准组织及全球行业玩家积极交流互动，同时前往德国、日本、美国参加车厂联盟举办的与汽车的兼容性测试活动，并与国内外的数十家汽车厂商、车机供应商、蓝牙耳机/音箱等外设厂商建立了合作测试关系，例行与各家厂商开展合作测试，一起解决问题。但的确有不少设备，无论我们如何推动，蓝牙设备厂家都不愿意或无能力解决问题。


	蓝牙作为手机产品重要的无线连接功能，也是面向物联网领域的一个重要技术应用，华为非常重视蓝牙技术研发，也不断在高投入的保证蓝牙的基础体验和技术、应用创新，但客观上讲，由于行业的一些现状，蓝牙作为一个消费类电子产品上的技术应用，还存在不少需要改进的体验问题，华为作为全球重要的智能终端厂商，我们会不断加大投入从华为产品出发，来从芯片、协议栈、整机应用及解决方案维度来改进和提升蓝牙的使用体验，同时也希望和全行业一起合作把蓝牙的兼容性体验不断改善，做到极致。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538291045_746816.jpg	</imageurl><videourl /></doc>