<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744054</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744054.html</url><title>温州女孩乘顺风车遇害 滴滴发文道歉：有不可推卸的责任</title><datetime>2018-08-25 17:15:4</datetime><text>
	8月25日下午消息，今日乐清警方官方微博发布声明，通报了近日温州20岁女生赵某乘坐滴滴顺风车遇害一案。警方称，经初步侦查，该滴滴司机钟某交代了对赵某实施强奸，并将其杀害的犯罪事实。滴滴针对此事发布声明称，作为平台，辜负了大家的信任，负有不可推卸的责任。





	滴滴发布声明称，在得知此事的第一时间，滴滴内部成立了安全专项组，密切配合警方开展案件调查工作，提供了乘客和车主的行驶轨迹，协助警方14小时内快速破案。同时也对赵女士家属进行了探望，并正妥善处理后续事宜。


	声明中称，经核实，钟某此前背景审查未发现犯罪记录，是用其真实的身份证、驾驶证和行驶证信息（含车牌号）在顺风车平台注册并通过审核，在接单前通过了平台的人脸识别，但案发车牌系钟某线下临时伪造。滴滴出行表示，再次向乘客家人以及公众道歉。


	此前据温州都市报报道称，一名乐清姑娘乘坐滴滴顺风车后失联。该女子8月24日下午1时从乐清飞虹南路上车，原本下午2时40左右可抵达目的地永嘉上塘。据她的微信好友称，当天下午2点10分左右收到其微信称“司机开的山路没有一辆车，有点怕”，下午2点15分左右，另一名好友收到其微信“救命、抢救”，随后该女子手机处于关机状态。上述说法目前未获警方证实。


	乐清公安通报称，8月24日17时35分，乐清警方接群众报警称其女儿赵某（20岁、乐清人）于当日13时，在虹桥镇乘坐滴滴顺风车前往永嘉。14时许，赵某向朋友发送“救命”讯息后失联。


	接报后，乐清警方高度重视，立即启动重大案事件处置预案，全警种作战，并在上级公安机关的全力支持下，于25日凌晨4时许，在柳市镇抓获犯罪嫌疑人钟某（男、27岁、四川人）。


	经初步侦查，该滴滴司机钟某交代了对赵某实施强奸，并将其杀害的犯罪事实。目前，受害人尸体已找到，案件正在进一步侦查中。


	以下为滴滴官方声明原文：


	对于乐清顺风车乘客遇害的道歉和声明


	对于乐清顺风车乘客赵女士遇害一事，我们感到万分悲痛。在顺风车整改期间发生这样的悲剧，我们深感自责与愧疚。作为平台，我们辜负了大家的信任，负有不可推卸的责任。


	在得知此事的第一时间，滴滴内部成立了安全专项组，密切配合警方开展案件调查工作，提供了乘客和车主的行驶轨迹，协助警方14小时内快速破案。同时我们也对赵女士家属进行了探望，并正妥善处理后续事宜。目前，嫌疑人钟某已被乐清警方抓获。经核实，钟某此前背景审查未发现犯罪记录，是用其真实的身份证、驾驶证和行驶证信息（含车牌号）在顺风车平台注册并通过审核，在接单前通过了平台的人脸识别，但案发车牌系钟某线下临时伪造。


	让我们万分自责的是，在该车主作案的前一天，有另一名顺风车乘客投诉其“多次要求乘客坐到前排，开到偏僻的地方，下车后司机继续跟随了一段距离”，我们的客服承诺两小时回复但并未做到，也没有及时针对这一投诉进行调查处置，无论什么原因，我们都负有不可推卸的责任。


	我们也想就“为什么没有第一时间将车主信息提供给家属”的问题做一点释疑。由于平台每天会接到大量他人询问乘客或车主的个人信息的客服电话，而我们无法短时间内核实来电人身份的真实性，也无法确认用户本人是否愿意平台将相关信息给到他人。所以我们无法将乘客和车主任何一方的个人信息给到警方之外的人，希望能获得公众的谅解。我们在接到赵女士亲属电话反馈后建议尽快报警，并在接到警方依法调证的需求后及时提交了相关信息。


	再次向乘客家人以及公众道歉。我们会继续积极配合警方，同时全力做好家属后续善后工作。我们承诺，无论法律上平台是否有责，以及应当承担多少责任，未来平台上发生的所有刑事案件，滴滴都将参照法律规定的人身伤害赔偿标准给予3倍的补偿。


	针对该起事件中滴滴内部责任的自查自纠进展，我们也将及时向公众公布，谢谢大家。


	滴滴出行


	2018年8月25日




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535188510_530790.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535188517_297690.png	</imageurl><videourl /></doc>