<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751133</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751133.html</url><title>运营商套路深 新携号转网难办理：充值难、验证短信消失</title><datetime>2018-12-09 17:49:2</datetime><text>
	在2018年12月1日新流程没有执行前，携号转网已经试行了8年，不过从用户的实际参与度看，大家的积极性并不高，这也让携号转网失去了本身的意义，因为之前携号转网的过程很麻烦，线下能办理此服务的网点很少，并且转网中需要的手续颇多，需要你一趟趟去跑流程，还有就是前期携号转网省（市）只有5个，规模不大（天津、海南、江西、湖北、云南）。





	也许是看到了用户在携号转网上的吐槽，从12月1日起三大运营商开始严格执行工信部颁布的新流程，只通过一个短信基本上就能解决转网中的繁琐流程，而且一个小时内也基本能够成功转网，这样的新规再一次激起了用户携号转网的激情，不过新规推行一周多时间后，似乎大家的反响并没有预想的那么好，反到是吐槽运营商套路声音比比皆是，这到底是什么情况?


	携号转网是什么?就是指用户在不变更手机号码的前提下，从一家电信运营商的网络转入另一家电信运营商的网络，并享受其提供的各种通讯运营服务。这样可以倒逼运营商以更好的服务，更优惠套餐来吸引用户，从而以积极正面的方向，来引导三大运营商的良性竞争。


携号转网资格限制多 想参与不容易


	按照携号转网流程新规，想要确定自己是否有资格，直接编辑短信指令“CXXZ#用户名#证件号码”(不包括双引号)，发送至你现有手机号的归属运营商即可，不过事实上能享受到这样资格的用户并不多。





	从三大运营商陆续给出的门槛来看，合约机，未解绑VOLTE服务，188、157、170/171（虚拟运营商）号段开头，校园卡，家庭套餐用户，宽带绑定的号码，收入归集团成员关系业务或办理了集团网业务，这些统统不能办理携号转网资格。


	剔除了上述用户群体外，能够参与携号转网的也就没有多少用户，这也是很多人吐槽运营商诚意不够的主要原因。


运营商客服各种劝说，只为让你停止携号转网


	其实从根本上来说，运营商是完全不想你去携号转网的，对于新的流程开通，运营商的确很头疼，毕竟一个短信就能搞定大部分流程，但他们绝不会就这么干看着，已经不少用户在社交媒体上反馈，运营商会主动去联系那些携号转网的用户，然后客服会极力劝说你停止这样的行为。





	从用户反馈的情况看，移动、联通、电信客服在劝说上，套路基本都是一样的，比如“现在携号转网没必要了，各家都在打价格战，转网还不如去办新卡”，“携号转网后并不能享受到新运营商的优惠服务”，“转网后不能及时收到相应的短信”等，总之各种说辞都是在劝说你不要转。


运营商暗中“使坏” 悄悄给你偷送流量、其他优惠服务


	按照目前携号转网的规定来看，其中还在参与运营商优惠服务的，将不能成功转网，为了阻止用户转网，一些中招的用户开始反馈，明明已经停止了或者拒绝了所有的优惠活动，但是最终转网时还是被告知，参与了优惠活动，因为是一些运营商赠送的流量，比如10GB、20GB这种免费流量分一年、两年等每月返还一定的流量供使用。





	对于上述行为，之前有媒体调查后发现，运营商为了阻击这波携号转网的高潮，变相赠送用户各种流量、其他优惠服务，有的是通过电话一遍遍的营销，有的是系统自动派送等等，总之就是设定一道有一道的门槛，延缓你去转网。


运营商最终的法宝：“恐吓”


	之前除了转网流程繁琐、试点省（市）少外，不少用户没有转网的另外一个原因是，转网后的“后遗症”，比如会频繁出现微信、QQ、银行、淘宝等第三方验证码及短信接收不到的情况，毕竟对于大多数人来说，手机号注册了很多APP和多张银行卡，如果转网成功收不到这种信息关联，那么是没法忍受的。


	除了拿上述原因“恐吓”想要转网的用户外，运营商还会对这部分用户强调，携号转网后，通过微信或者支付宝为手机充值就行不通了，必须去线下营业厅或者指定的APP上，较之前麻烦了不少。


	事实上也确实如此，一些携号转网成功的用户收到原运营商发送的提醒短信显示，转网后可能影响部分业务使用，如第三方代缴话费，包括银行、微信、支付宝缴费等。对于这个问题，电信领域专业人士表示，目前国内的所有号码前三位为运营商识别码，中四位为归属地识别码，一旦携号转网后，相关互联网应用数据库无法识别号码正确归属地，导致手机部分功能失灵，例如在线充值话费等。


	就算之前的一些影响都无所谓，但当运营商拿出最后的底牌后，不少用户可能最终会选择放弃转网，毕竟其中存在的风险太大，这也是为什么大家会继续吐槽携号转网难的主因了。


	按照之前工信部的表态来看，可能会在2020年前后，在全国推进携号转网的工作，目前他们正在克服转网中的一些技术困难。你携号转网了吗，感觉如何?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348897_885103.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348905_846706.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348912_583778.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181209/1544348918_871637.jpg	</imageurl><videourl /></doc>