<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751834</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751834.html</url><title>邦妮·萝丝将于第 22 届D.I.C.E大奖颁奖典礼入选互动艺术与科学学会名人堂</title><datetime>2018-12-19 10:40:0</datetime><text>



	2018 年12 月13 日，美国洛杉矶——互动艺术与科学学会（Academy of Interactive Arts &amp; Sciences，AIAS）于今日宣布：微软全球副总裁，343 Industries工作室《光环》系列负责人邦妮·萝丝（Bonnie Ross）入选互动艺术与科学学会名人堂，成为名人堂的第23 位入选者。邦妮·萝丝引领其团队，一次次通过对《光环》系列的精进和创新，为广大粉丝在游戏体验中带来接连不断的感动。同时，光环系列也创造了近 60 亿美元的销售佳绩，让电子游戏成为了全球范围内的现象级娱乐选择。邦妮·萝丝还是游戏产业内思特萌以及游戏从业环境多元化的关键倡导者之一。


	“正是邦妮在艺术与科技相结合这一领域的建树与决心，让《光环》的世界能够在诸多平台和载体上展现独特的魅力。”AIAS主席梅根·斯卡维奥表示，“此外，邦妮投身于鼓励游戏行业女性及年轻从业者进行思特萌教育的热情也激励着整个游戏行业。她的成就和事迹以及号召力推动了互动娱乐的发展也将一直成为未来诸多从业者的榜样。”


	AIAS将在2019 年2 月13 日，位于拉斯维加斯阿莉雅展览中心举办的第22 届D.I.C.E大奖颁奖典礼授予邦妮·萝丝 2019 年度名人堂奖。邦妮长久以来的同事与挚友，微软执行副总裁、微软游戏事业负责人菲尔·斯宾赛将为她颁奖。


	“能够与邦妮一起共事超过 20 年是我的荣幸，邦妮对于将艺术与叙事融合的热情令人刮目相看，不仅如此，她对于团队引领和技术创新的热忱同样令人惊叹；正是这种热忱为《光环》也为 Xbox指引了未来的新方向。”菲尔·斯宾赛表示，“邦妮在微软不仅仅是游戏人的榜样，更是一个鲜活的例子，她证明，汇集不同背景和才能的人才，向着共同的愿景和目标共同努力，能够激发出可以定义未来娱乐的作品和奇迹。”


	邦妮·萝丝在年少时就对科技和游戏深感兴趣，大学时，邦妮对理科不断钻研并获得了专修物理及计算机科学的学位。毕业之后，她在 IBM 公司实习，随后加入微软，参与操作系统的相关工作。


	邦妮于1994 年步入游戏行业，加入了当时的PC 体育游戏部门并负责《NBA Full Court Press》Windows 版本的发布。在之后的职业生涯中，她的角色也逐步由制作人，首席制作人，执行制作人，到成为微软游戏工作室总经理。在担任不同职位的过程中，邦妮与诸多杰出工作室合作开发或发行了诸如《反恐精英（Xbox）》、《地牢围攻》、《疯狂大乱斗》、《战争机器》、《翡翠帝国》、《质量效应》、《NBA： Inside Drive》、《潘多拉魔盒》、《疯狂世界》及《动物园大亨》等脍炙人口的游戏作品。





	2007 年，当创造了《光环》系列的Bungie工作室决定离开微软第一方工作室阵容后，邦妮成立了致力于让《光环》系列继续成长以及不断为微软平台带来创新的343 Industries 工作室。工作室在深耕《光环》系列的过程中，也为广大玩家带来了结合动人的故事及让人印象深刻的角色为一体的沉浸式科幻主题娱乐体验。邦妮在Microsoft Studios以及343 Industries 游戏工作室与团队成员一起为玩家带来了《光环3：地狱伞兵》、《光环：致远星》、《光环：战斗进化周年版》、《光环：斯巴达突袭》、《光环：斯巴达进攻》、《光环 4》、《光环：士官长合集》、《光环5：守护者》、《光环战争 2》、《光环：渡鸦小队》以及未来即将与广大玩家见面的《光环：无限》。


	邦妮一直热衷于将艺术与科技相结合，以转变人们的娱乐体验。在过去的9 年中，她推进《光环》系列冲破游戏的限制，将这一系列打造成跨平台、跨载体的多元娱乐现象；目前《光环》系列包含电子游戏、即将面世的SHOWTIME电视剧集、以及《光环：驶向黎明》和《光环：夜幕降临》两部真人剧集。此外，在多达17 部《光环》官方小说中，有12 部小说作品成为了纽约时报最畅销读物，《光环》系列的周边商品的销售表现也超过了15 亿美元。


	邦妮还积极投身于游戏产业的工作环境多元化以及激发女性、少数族群、以及少年儿童对于思特盟相关领域的探索。1997 年，邦妮与同事创立了旨在为女性游戏产业从业者提供交流和互相支持的平台Women in Gaming。从最初20 人左右的鸡尾酒会发展至今，现在的Women in Gaming已经成为了每年游戏开发者大会（Game Developers Conference，GDC）的重要分论坛之一，出席人数超过1500 人。





	邦妮被《财富》提名为游戏产业最具影响力的女性之一，也是非盈利组织美国广告委员会“She Can STEM“公益广告活动中的关键参与者之一。


	AIAS名人堂奖旨在于表彰为某一游戏系列或为特定游戏类型的发展作出杰出贡献的从业者。名人堂的入选者皆以出众的创造力及创新能力，推动游戏产业的正向发展。往期AIAS名人堂入选者包括：陶德·霍华德（Todd Howard，2017）、小岛秀夫（Hideo Kojima，2016）、莱斯利·本吉斯（Leslie, Benzies，2014）、豪瑟兄弟（Dan and Sam Houser，2014）以及蒂姆·斯维尼（Tim Sweeney，2012）。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181219/1545187127_836877.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181219/1545187157_740794.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181219/1545187164_835096.png	</imageurl><videourl /></doc>