<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736839.html</url><title>上海龙对阵狂欢痛失好局，联赛季后赛席位基本确定</title><datetime>2018-06-12 10:31:3</datetime><text>(2018 年 6 月 12日，上海)《守望先锋联赛》于 6 月 10  日上午结束了第一赛季倒数第二周的比赛。随着本周比赛的结束，第一赛季季后赛的六强名单也已经基本确定。除了早已锁定大西洋赛区的纽约九霄天擎队以外，本阶段目前八场全胜的洛杉矶英勇队也已经锁定了太平洋赛区第二  ——  这两支队伍将在季后赛中跳过第一轮，直接进入半决赛。联赛排名第二至六位则分别是波士顿崛起队、伦敦喷火战斗机队、洛杉矶角斗士队和费城融合队;位列第七、八位的休斯顿神枪手队和首尔王朝队落后四、五、六位两个胜场，但由于积分榜前八的队伍在最后一周存在相互比赛，休斯顿神枪手队和首尔王朝队跻身季后赛的可能性微乎其微。

阶段头衔赛方面，本阶段表现出色的两支洛杉矶队伍继续领跑阶段积分榜，纽约九霄天擎队紧随其后。值得一提的是，达拉斯燃料队在本阶段凭借出色的表现，目前在阶段排名第四，有望第一次进军头衔赛。

上海龙之队本周与佛罗里达狂欢和波士顿崛起队交手，两场比赛详细赛况如下：
北京时间 6 月 7 日上午 9 点，上海龙之队第四阶段第七场比赛2-3佛罗里达狂欢队
佛罗里达狂欢队此前在本阶段也未尝胜绩。第一张地图暴雪世界，值得一提的是龙之队进攻轮凭借最后一波天使和核爆两个大打开突破口逼进目标点，最后凭借 Ado  猎空的出色发挥拿下 B 点，并在防守轮送给狂欢队「 A 惨」。第三张地图漓江塔，Ado  延续了出色的状态，狂鼠和源氏都有精彩的发挥，第四张地图直布罗陀，龙之队一路推至 C 点，Geguri 核弹扔后炸掉双辅，龙之队取得三分并剩余 2  分钟;龙之队防守轮，A B 两点都没有任何有效防守，Sayaplayer 黑百合发挥结束本轮，龙之队面对 4 分钟时间劣势。龙之队再进攻，Ado  源氏在加时发挥帮助龙之队取得 4 分，Geguri 虽然再次双杀，但狂欢队击杀 Ado 结束了本轮。狂欢队最后进攻，龙之队无法限制 Sayaplayer  的黑百合发挥，防守不力，输掉直布罗陀进入第五张地图。最后一张图尼泊尔，圣坛龙之队 4T 开局但被克制，随后击杀交换之后，龙之队在 77%  拿回点位，但之后被狂欢队核爆双杀终结;村庄，龙之队用放狗阵容拿下点位，并顶住了狂欢队大招优势团战，扳平比分;圣所，Logix  开局黑百合三连杀，随后龙之队无法有效压制 Logix，最后惜败狂欢队。

北京时间 6 月 9 日上午 7 点，上海龙之队第四阶段第八场比赛0-4波士顿崛起队
暴雪世界，龙之队始终没有任何有效防守，并在进攻仅取两格，0-3 落败。花村，龙之队防守先击杀了崛起队 4T 阵容的大锤，但查莉娅和 D.Va  始终在点内存活，A 点失守。B 点 Diya 一度用堡垒顶下第一波进攻，但依然无法解决高能查莉娅，B 点也告破。龙之队进攻，Diya  狙杀黑百合，龙之队扑复活天使成功取下 A 点，B 点 Fearless 震地三杀拿下一格，但之后进攻均无功而返。多拉多龙之队无法开展有效防守，崛起队仅用时 3  分 50 秒结束进攻，龙之队进攻，Ado 先击杀黑百合打开局面，龙之队取得 A 点，B 点 Fearless 再次使用游走型路霸双杀，Ado  炸掉禅雅塔，帮助龙之队进入 C 段，但崛起队防守稳固，龙之队 2-3 落败。

上海龙之队《守望先锋联赛》第四阶段第五周的赛程如下：
北京时间 6 月 14 日 7 点，上海龙之队将在第四阶段第五周第一场比赛中对阵洛杉矶角斗士队。 洛杉矶角斗士目前在在联赛积分榜排名第五，并且本阶段取得了  7 胜 1 负的好成绩，不仅打败了纽约九霄天擎，Fissure  更是在第四周的比赛中再一次战胜了老东家伦敦喷火战斗机队，全队士气正旺。本赛季倒数第二场比赛，洛杉矶角斗士队将全力确保阶段头衔赛和赛季季后赛席位。
北京时间 6 月 17 日 6 点，上海龙之队将迎来第一赛季最后一个对手旧金山震动队。 旧金山震动队已经从赛季季后赛的席位争夺中淘汰，但拥有  Architecht、Danteh、Choiyhyobin  等一众年轻选手的旧金山震动实力依然不容小觑。本赛季后半段全队表现也有明显提升，第三阶段也取得了第五名的好成绩。龙队第三阶段在 Team Day  与旧金山震动交手场面十分精彩，双方源氏在阿努比斯共计拔刀三十次，相信本赛季最后一场比赛也将不乏看点。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612102914_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612102922_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612102955_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612103001_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>