<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752621</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752621.html</url><title>2019年苹果将会做什么 你对其又有什么期待？</title><datetime>2018-12-31 09:36:4</datetime><text>
	2018年很快即将结束，2019年明天就要到来，虽然很多东西仿佛仍在昨天，但不得不感叹时光飞逝。不过，过去的就让它过去吧，一切都要往前看。那么，在2019年苹果会有哪些动作呢?明年你最期待苹果发生哪些变化呢?下面我们一切来简单讨论一下。


大家都知道的苹果计划


	首先要说的是大家都很清楚的苹果计划，也就是三条主要的硬件产品线都会迎来新一轮更新换代，包括iPhone、iPad和Mac。关于这三条线就暂时不深入了，毕竟现在确实还不是时候。


	与此同时，一切大家期待很久的产品，并且也是苹果承诺已久的产品，也应该在明年能够登场。苹果很早就确认过，拥有无线充电功能的AirPods将于2018年推出，但我们至今并没看到新的AirPods无线充电盒，而且传闻中第二代支持“嘿Siri”能够更好对环境音处理的AirPods产品也没能亮相。


	按照过去的说法，AirPods无线充电盒不仅能通过AirPower 
充电，而且苹果还更加开放，使其支持一系列Qi标准无线充电设备为其充电。不过，目前暂不清楚全新支持Qi充电无线充电盒是否会成为第二代AirPods无线耳机的标配，但苹果确定其会作为可选配件出售。





AirPower 
无线充电枕呢?虽然苹果公司的网站上彻底清除了它的存在，但按道理应该也将正式推出了，毕竟这款产品真心仍很多果粉等太久了。不过，这个月的最新消息显示，苹果可能将AirPower 
回路改造了，并为此申请了新的专利。专利显示，新AirPower会跟iPhone有数据联动，可以通过iPhone显示充电情况，而且也支持Qi和 PMA 
不同的充电标准，以适配多种设备。无论如何，关于AirPower 还是只能等待。


	除了上述产品之外，新一代AppleWatch、Apple TV 基本上明年也会更新换代，而分析师口中的iPadMini 
5，只希望真的能够登场吧。此外，苹果四大软件操作系统iOS、macOS、watchOS 和 tvOS，明年肯定会在WWDC2019 
开发者大会上迎来全新升级，





据过往的消息了解，苹果原本计划在iOS 12上增加的新功能已经推迟到iOS 13之中。不出意外的话，iOS 
13会重新设计的主屏幕，并改进文件app，届时这款全新的文件管理程序将更接近于macOS平台版本，并提供应用标签页。同时，iOS 13将支持在Split 
View分屏浏览模式下运行同一应用程序，类似于应用分身。此外，苹果还会改进 Split View 分屏模式下对Apple Pencil 的支持。


	一些其他应该可预见或可期待的苹果计划：


-Mac将有iOS app，甚至ARMMac


	今年WWD C2018 
苹果开发者大会上，苹果确认了一件事情，iOS和macOS不会合并，但是苹果给大家“先睹为快”了一个历时多年开发的的项目，那就是将iOS应用程序引入到macOS平台上。苹果还强调，iOS和macOS平台的相同方向的技术更多了，而Mac 
如此强大，所以觉得让Mac 融入世界上最有生命力的App 生态系统。


	苹果表示，虽然macOS和iOS设备看起来有一点不同，包括用户界面等多方面，但从一开始这两者的底层架构是一样的，所以在这其中做了一些补充工作，让兼容变成可能，使iOS 
app更易于在macOS上运行。不过，苹果确定iOS app还要针对Mac 设备的使用方式进行适配，包括对 Ttackpad 
触控板和鼠标输入，可调大小的窗口化，滚动条，还有复制粘贴和拖放等。


	苹果还明确，该项目将会在2019年开放给开发者，所以在明年我们可以看到将会有大量开发者将iOS app 
适配macOS。关键是，苹果是一家野心勃勃的公司，尤其是对芯片的追求，所以大量分析认为，未来可能将会有全新类别的苹果设备诞生，这种设备要么是基于ARM芯片的Mac 
设备，要么就是基于iOS系统的笔记本电脑。


	究竟苹果的计划中时候真考虑AMR芯片的Mac 
设备，相信在2019年苹果会给我们提供。今年已经有消息显示，苹果计划最早从2020年开始，将以自家定制的Mac芯片取代英特尔芯片。虽然这个消息突如其来，但苹果为Mac 
产品线自主研发基于ARM 架构的芯片并不意外，因为苹果已经开始为自家越来越多的产品线开发ARM芯片，包括 T 系列、S 系列和W 
系列芯片，所以明年苹果这方面的动作也备受关注。


- Mac Pro


	苹果今年虽然没有分享更多有关其承诺的全新Mac Pro 
的细节，但很多迹象表明这款全新的产品将会非常强大。不仅有大家预期中的高性能硬件，还有苹果未做任何解释的模块化设计。


	很多人对“模块化”的Mac Pro 做了不同的解读，有的认为肯定支持外接显卡，其实这点毋庸置疑，只要配备 Thunderbolt 3 接口的Mac 
现在都支持 eGPU。还有的认为所谓的“模块化”设计，应该能像 Windows PC 那样可以随意更换处理器、SSD、内存和显卡这些组件。


	不过，还有的认为“模块化”这个词只是针对苹果本身，苹果可能会利用“模块”来赚钱，而不是把硬件更换的便利性还给专业用户。当然了，这个担心可能是多余的，因为苹果与专业社区进行公开沟通，而且还不少专业人士组成“ProWorkflow 
Team”参与Mac Pro 开发，目的就是与专业客户接触以真正了解他们的需求，提供最完整的专业解决方案。


	同时。考虑到现在大量Mac 都会集成苹果自主研发的 T 系列芯片，相信Mac Pro 新品也不例外。不管怎样，苹果一直在关注专业用户的需求，包括iMac 
Pro、MacBook Pro 和新MacMini 都想法设法与“更专业”联系到一起，所以可能最终Mac Pro 问世了也与大众消费市场的需求关系不大。


	按照苹果最初在2017年的承诺，苹果表示全新下一代Mac Pro 一定是模块化、可升级设计，并且能够满足专业用户对高性能、高吞吐量的需求。


- 苹果视频流媒体服务


	苹果进军原创电视节目和电影领域当前虽然只是谣言，但苹果的一系列举动已经引发了许多人对其进军流媒体视频领域的可能性议论纷纷。在这其中，苹果为了组建一支创建高质量内容的精锐团队已经花费了数百万美元。


	例如，在2017年年中时，苹果挖走了索尼的两位老将杰米?埃利希特(Jamie Erlicht)和扎克?范?阿姆伯格(Zack 
VanAmburg)，让他们负责苹果的视频内容相关工作。当时，苹果高管艾迪?库伊(Eddy 
Cue)声称:“我们为客户准备了令人兴奋的计划，迫不及待地想把他们发挥专业技能，未来我们还有更多的事情要做。”


	尽管苹果对如何利用其正在施展的原创内容计划一直保持沉默，但预计苹果可能会在2019年推出自家全新的视频流媒体服务，不出意外应该还要等到明年秋季，也就是2019年 
9 月份左右。有分析称，苹果通过流媒体视频扩大服务业务范围将有助于增加营收，因为新的受众还会转向自家生态其他服务上。


	至于苹果会以哪种形式推出现在还不无法确定，有可能会提供单独的应用程序，有可能会集成到Apple TV 
率先为自家生态圈供应，也有可能为会像AppleMusic 
那样提供多平台服务，方便更多的用户进行订阅，后者需要一定规模的原创内容，如此以来才能与其他流媒体视频服务供应商提相互竞争。


- 5G 试探


	照着Android 阵营当前的发展势头，首批 5G 
智能手机应该将于2019年上市。不过，这些厂商根本无法兑现大肆宣传的承诺，因为大多数运营商还没有没有推出 5G 
网络的具体时间表，部分运营商可能要到2020年或更迟才能完成 5G 网络部署。


	不可否认这是，苹果同样正在跟进 5G 技术，虽然不指望2019年款iPhone 能够引入 5G 网络支持，但也行我们能够听到苹果谈论更多关于其 5G 
计划的相关信息，包括如何在软件基础上支持这项新技术。苹果的动作不会那么快，最终可能要到2020年全球 5G 网络大跃进的背景下才会更近。





在这之中可能会有一个关键原因，也就是苹果芯片开发团队正在研发自主调制解调器。苹果已经不打算使用高通的调制解调器，英特尔的调制解调器性能问题一直是诟病，所以早在2017年的时候就已经有消息称，苹果研发调制解调器的项目有五六年时间，近一两年就能完工。因此，苹果自主调制解调器究竟如何令人非常感兴趣，而且很多机友也想知道究竟苹果时候会将调制解调器整合到A 
系列 SoC芯片当中。


- 移动医疗设备


	苹果今年新推出的AppleWatch Series 4 
引入了一个非常出色的功能，也就是支持心电图读取，可以监测某些心脏状况等。尽管如此，苹果的计划并不满足于此，苹果希望其移动设备对于医疗行业的贡献更进一步，甚至是每一款设备都能合理的参与到医疗行业的关键环节当中。所以，专注研发医疗相关传感器的苹果，究竟明年还会提供那些基于iOS基础上的健康和医疗功能相当令人期待。





- 持续发力企业领域


	苹果在企业领域的地位与消费领域相比相差甚远，所以这些年来苹果在这方面非常努力，努力在复杂的企业领域占据一席之地。虽然苹果面向企业领域推出了各种“Pro”级别的专业产品，例如iPad 
Pro，但苹果在2019年仍会更加关注企业领域。因为在当前全球经济趋势，消费领域一旦硬件销量出问题就很容易受到抑制，而企业领域一直征战的微软节节高升，所以苹果更加看重企业行业必然是明智之举。


- 超越AirPods的产品


	苹果最初发布AirPods时，就曾公开表示AirPods相当于就是“重新发明了无线耳机”。苹果的话有一定道理，毕竟AirPods今天是如此风靡，就连很多身在安卓阵营的机友同样关注无线耳机的机友也不得不承认，其革命性的AirPods芯片真的能够提供非常出色无缝蓝牙音频体验相当出色，特别是iOS生态内。


	AirPods之所以能做到这一点，很明显苹果不只是将AirPods作为无线耳机来研发， 
更是当做一种可穿戴设备来研发，为其研发了W1芯片，从而实现了“快速”配对，“稳定”连接，以及超低功耗三大技术特征。所以，苹果必然在2019年还会开发第二代AirPods产品，并为此带来更加强大的W2芯片。





至于W2芯片会实现那些新功能还不好说，按照传闻W2芯片至少会为AirPods带来出色的Siri语音支持，而为未来的AirPods甚至可能带来更加高端的特征，包括降噪技术，并扩大支持范围，甚至是具备一些生物特征传感器，比如心率监测器。说到这里，既然W 
系列芯片如此强大，那么它会不会出现在其他新产品上呢?2019年我们也可以对此保持期待。


	总之，明年见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546220124_450389.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546220131_671794.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546220144_371942.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546220151_462646.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546220158_707423.jpg	</imageurl><videourl /></doc>