<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733714</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733714.html</url><title>《神武3》电脑版十二门派新手攻略：万兽岭全教学</title><datetime>2018-05-22 11:49:1</datetime><text>大家好，本期将给大家带来《神武3》电脑版物理核心万兽岭的门派攻略，万兽岭经历的改动可谓是起起伏伏，有削弱也有加强但是不论版本怎么变动都掩盖不住他物理核心的光彩。
本期教学将给大家讲解：
一、万兽门派介绍
二、常用技能讲解
三、门派御魂
四、加点、装备、宝石的选择
五、如何成为一名一线的万兽
下面正式开始本期教学内容：
一、万兽门派介绍
定位：物理输出核心

万兽拥有神级门派被动，可以说神武最好的宠物大部分都在万兽手里。
趴趴兽讲解：万兽的宠物不会逃跑，所以可以不打高勇敢选择高夜战。(恐怖恐吓对门派被动有效)
二、常用技能讲解
1.变身

变身，使用时，会先指定攻击一个目标再进行变身，变身是为后面疯狂输出做铺垫的一个技能，也会被用于套装的使用，效果是若干回合提升自己的攻击力。在战斗中自动的情况下，技能设置为(飞击)，那么每回合都会自动变身然后次回合自动飞击，挂机非常的便利。
2.破胆怒吼

破胆怒吼，此技能不适合日常使用，但是在单人pk中还可以，优势是给目标造成伤势，缺点是使用后次回合无法使用法术，变身后才可以使用。
3.以牙还牙

以牙还牙，为自己附加反击状态，比较适合在刷玲珑塔的时候使用，此技能的加强版是御魂(狂战八方)，是攻击对方以后再附加反击状态若干回合，在pvp中若对方物理变的是偷袭卡，那么此技能作用效果没那么好，最好的状态就是对方刚好集火自己，宠物人物都集火了，本回合进行无限反击行动。最适合与物理的单人pk中使用。
4.狂暴

狂暴，以30%的伤害力攻击单个目标，同时降低防御力增加攻击力，死亡后清除状态。
此技能就相当于你把防御属性改到了攻击上面去，类似于特技(激励)，但受到的伤害结果提高，被封印率也提高，但使用后自身的输出也是非常的惊人。
5.兽威

兽威，封印技能，封印法术和物理的封印技能，  所以在日常中其实WS也是可以在队伍没有封系的情况下帮忙封一些怪的，在pk中则主要是输出为主，不使用封印技能，且此技能封印命中率较低。
6.撕咬

撕咬，一个变身后可使用的单体攻击法术，攻击以后下回合还可以再使用(在变身效果还存在的时候)。
此技能在日常中，是很好用的，在打sx的高x的时候，气血很足时，建议使用(撕咬)，进行单体攻击进行集火。
在单人pk中使用最佳，宝宝站得住脚的情况下，可以保证到每回合都有输出。
在5V5中一般多用飞击，对方血多时选择在变身的最后一回合使用(疯狂连击)，撕咬可以根据计算对方血量使用，用于集火血量较少的单位，若点杀失败可以使用御魂(凌空闪)补刀。可配合佛门的(三世加持)使用，触发法术连击。
7.践踏

践踏，(变身)以后使用，用于攻击单个目标的物理攻击，攻击以后目标会进入无法使用法术、特技、物理的状态，且使用后，(变身)效果消失，次回合无法使用法术可以物理攻击，和特技，最好是践踏以后使用特技(嗜血连击)进行无间断的输出，被攻击的目标(比攻击单位速度慢的目标)本回合和次回合都无法使用法术、特技、物理攻击。
此技能可用于，对比自己慢的任何单位使用，点杀的同时令对方无法行动。
也可以在对方也是WS，且对方变身最后回合、速度比自己慢时，  对他进行践踏，践踏是百分百会使目标2回合(包括本回合)无法使用法术、物理、特技的一个法术，此技能是百分百令对方进入无法行动的状态，对方只能丢药喝酒或者防御、保护他人，稳稳的抑制了对方WS施暴，状态无法用特技与灵心解除。
8.飞击

飞击，要在(变身)以后才可以使用此技能。
在(变身)的铺垫下增加攻击力，次回合开始可使用(飞击)
飞击是一个很关键的法术，  有时会在一回合内把对方歼灭，只因为他输出高，所以一般队伍都很害怕WS会飞击，日常中也是啊，很害怕对面的sx会飞击，特别是高X的时候。
因为他的危险系数很高，所以为了防止对面的WS飞击，都会优先封印未飞击的已变身的WS，或者是在WS还没有进行变身时就将其封印。
如果是我方的WS，是血耐WS，有时会为了不被封印，直接用自己的卡速(刚好比血耐WS快)给自己卡灵心，预判被封印，这样做有一定的风险，若对方没有封住自己则不妥，一般如果对面有PS，那就真的建议这样做了，因为PS有一个很高的封印率的御魂(神魂颠倒)，一般在pvp中有WS的队伍中，辅助或封系是最好有特技(清心术)的，而且速度不能非常快，不建议抢一速，必须比WS速度快，然后预判性的点击解除，若对方未封住也不会受影响，起到保底的作用。
9.聚灵术

聚灵术，一般会以套装的形式出现这个技能。
使用后提高灵力(法术攻击力+法术防御)，对于ws来说，主要有用的就是增加法术防御的效果。
在PK中，对面3个以上法系时可以使用，与法系单人pk时可以使用。
日常中除非对面的npc大多数都是法系，那么可以使用此技能来让自己有安全感，否则不建议日常使用，会浪费回合和输出。
10.归灵咒

归灵咒，类似于五庄的(凝神聚气)，加魔技能，日常中，ws很少使用，因为一般(变身)后(飞击)一回合会有一回合休息时间，可用于丢血丢蓝，若使用此技能，那么相当于浪费回合，除非身上没带蓝药，队友也没有，才会使用，单人pk中没带蓝药时适用，pvp中全体处于空药空蓝状态时可使用。
11.狂爪

狂爪，自从更新了自动(变身)后(飞击)的自动以后，此技能看起来就有些许尴尬，但是还是有点用的，pvp时当对方残血过多单位也多的时候可以使用，起到紧急性清场使用。
在日常中适合在npc血少且目标多时使用。
12.疯狂连击

疯狂连击，变身以后使用，用于集火点杀目标时使用。
一般都是变身剩下最后一回合(下回合就没有了)的时候使用，一个类似于天策的(横扫天下)的技能，区别就是  会攻击比横扫天下(只攻击三次，触发真元是四次)更多次，越高级越多次，5次封顶。
配合激励和化生寺的加攻击技能还有阵法加攻击效果还有套装(蛟龙出海)还有变身，还有狂暴还有必杀，(  疯狂连击)抓到你怀疑人生，可配合盘丝的(柔情蜜意)或者天宫的(画地为牢)使用，这两个技能的作用是阻止被攻击单位受保护，达到稳定点杀的效果。
13.大鹏展翅

大鹏展翅，回门派技能，战斗外技能，做师门时使用，每个门派都会有回门派技能。
三、门派御魂选择

1.血噬

血噬，物理攻击目标，并吸血。
类似于PS技能(勾魂)，相比之下(勾魂)对于气血更多的单位来说吸的血更多，但吸血可能失败。
在pvp中“血噬”效果适合用于克制地府的(黑暗光环)后的护盾效果和地府的(死亡契约)带来的减伤效果和佛门的(罗汉金身)带来的加防御效果等，使之更好的点杀在伤害减免效果下的目标。
日常，当自己血量过低时进行攻击并回血使用，给自己带来安全感。
单人PK中使用，保住自身性命且攻击对方。
关键词：吸血对鬼魂术单位无效
2.狂战八方

狂战八方，以120%速率物理攻击对方，同时若干回合附加“反击”效果。
可以对和对面老跟自己乱速的输出使用，预判他残血抢他速度将其杀害。力敏ST，  跟辅助乱速时也可以对残血辅助使用，主要是补刀(上回合没杀死)和预判残血点杀。
也可用于预判自己将被点杀时使用，附加“反击”效果，若对方是天策进行了横扫或者是万兽使用了疯狂连击，那么每次攻击都会被反击，与之同归于尽。
此技能弱点是在白天时对方物理若是变身为金刚狼，那么此“反击”效果无效。
在单人PK中与物理pk的效果最佳，防止被点杀。
可以打玲珑塔使用。
关键词：120%速率，若干回合附加反击
3.狮王怒吼

狮王怒吼，更适合力敏使用， 一个攻击群体目标的物理攻击，并且有几率对最多2个目标当回合进入“迷乱”状态。
主要就是这个迷乱状态，可以点击法系或者比自己速度慢的物理、用技能守尸的孩子使用，还有关键的群体攻击，用于清理残血宝宝或者清理残血人物。
对法系使用的原因是，如果迷乱中了，防止他守本方单位的尸体，主要是一速封，起身喝酒特技很重要。
一般使用此御魂(狮王怒吼)最好不要是在(变身)最后一回合使用，否则将浪费(变身)回合，此技能变身时也不此技能不变身也可以使用，也常用于不变身时使用，因为不变身时只有两个群体技能可以选择  ，一是(狂爪)，二是御魂(狮王怒吼)，很明显，(狮王怒吼)优势更大，攻击目标更多，而(狂爪)不仅攻击目标少，而且还是减伤害攻击的技能。所以无变身却又希望群体攻击时就可以使用(狮王怒吼)。
4.凌空闪

凌空闪，以180%速率单体攻击目标，攻击后自身附加免疫法术一回合，但受到任何伤害结果增加。速率比御魂(狂战八方)更快，补刀效果更好。
可用于克制地府的(黑暗光环)，使用以后能比地府速度快，在其拉环之前点杀某个残血目标。
此技能最建议敏ws使用了。点杀上回合未集火致死的辅助非常好用，以180%的速度攻击对方，缺点就是下回合防御就降低了，最建议在(变身)状态下使用啦，下回合抗封，使之猖狂的继续疯狂输出。
PK玩家选择：
凌空闪+狮王怒吼
凌空闪+血噬
凌空闪+狂战八方
日常玩家选择：
狮王怒吼+狂战八方
狮王怒吼+血噬
四、加点、装备、宝石的选择
自古以来，万兽的加点都是仁者见仁智者见智，没有唯一的固定加点下面就给大家推荐几套万兽加点：
首先暴力万兽的加点毋庸置疑肯定是5力。属性点全部给力量，在能出手的情况下可以发挥最大威力。推荐程度：4颗星
耐万兽，相比于暴力万兽这种加点选择放弃爆炸输出更偏向于生存， 4力1耐是较为常见的加点。生存强于全力，输出不如全力。推荐程度：4颗星
敏攻万兽，目前版本新区最常见的加点方法4力1敏。在确保能出手的情况下还有不俗的输出。推荐程度：5颗星
宝石选择
首先我们需要知道万兽主要的需求宝石
1.肯定是增加攻击力的太阳石
2.提升速度确保出手的黑宝石
3.增加血量对抗法系的红玛瑙
4.增加防御对抗物理的月亮石
5.对抗法系确保生存的吸收石
这五种都是常规万兽需要的宝石，至于吸收一类的大家可以看喜好选择。(或者根据你们服务器龙宫魔王的多少来分配)
万兽作为物理职业中的面伤王者，确保出手为首要，其次为确保输出，最后才是求生存。以下装备以服务器90级，新区最高段为例
武器：太阳石10段(每种加点都是这样，输出的武器是立命之本)
衣服：
5力：平民7月亮3玛瑙，土豪10段月亮
4力1耐：平民10段玛瑙，土豪10段月亮
4力1敏：平民7月亮3玛瑙，土豪10段月亮
帽子：
5力：平民7月亮3神秘，土豪10段月亮
4力1耐：平民7月亮3神秘，土豪10段月亮
4力1敏：平民7月亮3神秘，土豪10段月亮
腰带：
5力：平民7黑3玛瑙，土豪10段黑
4力1耐：平民7黑3玛瑙，土豪10段黑
4力1敏：平民5黑5玛瑙，土豪10段黑
项链：5段水吸收+5段火吸收，10段水吸收(如何分配看个人喜好)
鞋子：
5力：平民7黑3吸收，土豪10段黑
4力1耐：平民7黑3吸收，土豪10段黑
4力1敏：平民5黑5吸收，土豪10段黑
装备选择
万兽属于输出一脉相对于辅助一脉先求特技后看属性来说万兽的装备要求属于先求属性后看特技。
装备追求：初始属性高，高单加，必杀、狂暴武器，易成长衣服、武器、帽子、鞋子，满攻武器，嗜血狂连
下面我就以新区90级为例给大家讲解一下万兽装备选择：
武器：必须强化打造，90级强化武器满攻为556，所以大家可以先追求满攻+高单加武器然后在慢慢打造出高攻击+狂暴武器(必杀也可以)
衣服：可以选择强化打造，强化衣服满防御为228，普通打造为218。相对于辅助来说万兽对衣服的依赖性不是很大，不卡级的话可以打一件过度装选择初防较高+高单加的。
腰带：可以选择强化打造，普通腰带满防御为75，气血为422;强化腰带满防御为78，气血为438。个人建议在经济条件允许的情况下可以强化打造一条高初防高气血+高单加的腰带，愤怒的话有没有都可以。
项链：可以选择强化打造，90级强化项链满灵为163，普通为157。万兽对项链的要求不是很高，初始灵力较高+高单加就行。
鞋子：必须强化打造，90级强化鞋子速度最高为62，防御最高为78。在防御和速度上的取舍上，优先选择速度。大家可以先求满速度+高单加属性的鞋子然后慢慢打初始高速度+易成长的鞋子。(迅捷特效也是可以的)
帽子：必须强化打造，90级强化打造帽子为78，魔法为702。选择初始防御高、初始魔法较多的帽子，另外帽子先求高防御+高单加属性然后慢慢打出高属性+易成长。
五、如何成为一线万兽
首先作为输出，属性是第一重要的。以下是99一线万兽无卡无符的属性：
3800血+
1850攻击+
1030防御+
570速度+
想达到以上的属性易成长是不可或缺的!
帽子易成长多24点防御
衣服易成长多24点防御或者80点血
腰带易成长多16点速度
武器易成长多16点攻击
鞋子易成长多16点速度
特技方面：嗜血狂连，特效：狂暴or必杀，易成长
其次作为万兽，卡速的孩子也是不可必不可少的(预判灵心，确保出手)，宠物方面按照新区一线的标准是7个成品可出战即可。(高书功能宠都齐全)
以上这些达成，你就是你们区的万兽之王!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114331_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114342_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114356_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114507_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114515_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114522_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114530_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114537_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114544_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114550_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114559_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114607_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114655_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114704_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114712_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522114745_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>