<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741350</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741350.html</url><title>沉迷休闲 无心修仙!古剑奇谭网络版闲趣玩法介绍</title><datetime>2018-07-20 10:20:4</datetime><text>真时长收费，真国风仙侠!国产大型3DMMORPG《古剑奇谭网络版》现已开启大规模删档【凌云内测】!7月5日至7月30日，秦陵之盟六派齐聚，会战妖邪各显其能。今日发布太华一脉的「妙法」专属门派视频，感受风雅姿态下隐藏的不凡仙骨!
此外更有抚琴、寻宝、垂钓等诸多闲趣玩法，不但能为各位仙家弟子在修炼之余带来休闲体验，更可获取各类丰厚奖励，好玩又超值!

无边妙法何处求，蓬山倾倒白云头。
琴心只共松月老，红尘白雪赏春秋。
妙法无边 悟道只缘一时间
妙法一脉崇尚博学明理、清雅无为，最善音律与五行，普遍具有较高的艺术涵养。闲暇之时，门下弟子多以琴棋书画自娱，陶冶情操，谈笑间更是朗月清风，淡定从容，颇有大家风范。

图片001 琴意入道法，精擅阴与阳
虽醉心雅事，但在温和表象之下，妙法弟子同样是志存仙道的修行者。妙法的修行分为两个专精方向。一为偏向攻击的“三十六章”，二为偏向辅助的“洞渊书”，皆以琴技和五行卦象为基础。
妙法以上窥仙道，修成仙身作为修行的主要目的。在天下遭遇危难时，他们虽会出手，但并不似其他门派在前线作战，而是更为冷静地斟酌战术，运筹帷幄。深谙五行和琴技的妙法，与御剑一样，是太华观不可或缺的中流砥柱。

图片002 问君何所为，无事心自闲
闲情逸趣 大道无为乐逍遥
看过了妙法一门抚琴舞墨的风雅之姿，是不是有一丝丝小羡慕呢?其实，在《古剑奇谭网络版》中，每一位仙家弟子都可以随时随地享受音律和书画的乐趣!不仅如此，参与寻宝、垂钓等活动，休闲之余，还有机会获得可以互动的趣味收藏，甚至开启一段难得的奇遇冒险!
【琴言妙笔】
在「枕剑仙乡」中，剑心为大家准备了很多小礼物，需要大家花些心思去寻找。这些礼物中就包含有7根「孤弦」和一个「寂案」，将它们全部找齐，就可以组合出一把属于你自己的古琴!从此，无论身处何时何地，都能将其取出弹奏，更可以谱写乐曲，分享给其他修仙同道，一起尽享音乐之妙!

图片003 真·弹琴，是时候展现真正的琴艺了!
在寻道的过程中，总会遇到一些令人心动的风景和故事，想要留住这一刻的感动，不如尝试一下「妙笔丹青」。打开界面，不但能大范围调整镜头角度，更可以设置焦距、光圈、广角等多种数值。通过获得成就、提升声望等方法，还会获得各种各样、千奇百怪的滤镜，满足仙家弟子的不同需求!
隐藏「妙笔丹青」界面，则可以直接进行画面的录制，将你的寻道之旅以动态的形式记录下来。在古剑世界里，人人都可以通过修炼脱凡登仙。当你回首自己的寻仙之路，若能有这样一份具象而美好的回忆可以查阅，不知会有什么新的感悟?

图片004 「妙笔丹青」模式下，随心所欲调节镜头

图片005 调整数值、增加暗角，创造出“鱼眼”效果
【嗅宝罗盘】
有了拍照神器，没有值得记录的趣事可怎么行?不如打开「嗅宝罗盘」，看看这大千世界里，有没有隐藏什么新奇有趣的事物吧!

图片006 做一只无所畏惧的小仙鹅!
在「嗅宝罗盘」的方位提示下，相信各位仙家弟子一定能顺利收集到不少稀罕藏品。除了偶尔拿出来品味的书籍奇珍，还有不少可以使用交互的趣玩，无论是自娱还是“坑害”伙伴，都是提供欢乐的上等佳品!
若能偶得一些年代久远的旧物，则可以用「遥夜悬梦鉴」与之勾连，读取被物件铭记的回忆。若是在意某个相识之人，不妨在与其有关的地方多加留心，或许你所拾得的，正是他们不为人知的过往。

图片007 收集神奇的瓷瓶，即可召出四位舞娘与你共舞
【四海生金】
若是此前便接触过《古剑奇谭》系列，对海市这个地方一定不会陌生。这个通吃三界的秘密集市遇到了一些麻烦，派人来到仙家云集的步云洲上寻求帮助，悬赏各类「吞金兽」。四海之内，凡是有水的地方，皆可使用鱼竿垂钓。若是能钓到稀有的「吞金兽」，不妨拿去与海市商人交换，日子久了，可以换得不少好东西呢。
即便机缘未到，只收获了一些寻常鱼类，也可以到炉灶边，烹饪成一道美味佳肴。不但可以获得各种增益效果，还可以通过积累饱食度获取额外经验，帮助修行，事半功倍!

图片008 效仿太公尽享垂钓之趣，也要记得选对地点哦
即日起至7月30日，《古剑奇谭网络版》迄今为止最大规模【凌云内测】与你一同游历古剑世界。各样玩法，另类修仙，带给你前所未有的国风仙侠游戏体验!

图片009 妙法之后，下一个登场的是……?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101831_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101840_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101859_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101907_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101915_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101924_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101931_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101939_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720101949_1_lit.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzczMzU3MzY1Ng==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>