<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741076</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741076.html</url><title>坚定文化自信，传承中华优秀传统文化</title><datetime>2018-07-18 10:10:5</datetime><text>在十九大报告中，习近平总书记指出“没有高度的文化自信，就没有中华民族的伟大复兴。”时代的进步与发展，要求继承和弘扬中华优秀传统文化。
ChinaJoy展览会在发展的历程中，注重数字娱乐文化建设，始终将历史性和时代性相结合，选择能够为大众所喜爱的内容，增强大众的民族文化认同感，通过预审参展展台设计、审核参展作品内容等制度，保障中华优秀传统文化的价值导向;通过主办系列会议和举办Cosplay大赛、ChinaJoy  Live“国风纪”等丰富多彩的大型活动，将中华优秀传统文化以歌舞、演艺的形式，充分表现中华优秀传统文化的内容精髓，增强大众的文化自信，凝聚社会文化合力;通过举办优秀游戏制作人大赛、“金翎奖”评选等，表彰和鼓励一大批我国优秀游戏企业和优秀游戏制作人，激发民族原创力量，丰富民族优秀文化作品。

2018ChinaJoy将全面展现时代主旋律，和数字娱乐产业新时期发展的根本要求。
ChinaJoy系列会议
本届中国国际数字娱乐产业大会(简称：CDEC)作为ChinaJoy权威高端会议，将围绕“健康新娱乐，游戏新价值”这一主题，贯穿全新历史方位下数字娱乐在功能、内容上新的要求和发展。在内容上，将设置高峰对话“践行文化自信释放娱乐正能量”、游戏：“培育健康文化认同”、IP：“从无名到传奇”、青春：“我们正青春”、场景娱乐：“场景娱乐到底谁看谁”等五个主题板块，其中高峰对话新增“文化自信”座谈环节，由人民网主持，邀请产业中各行业的引领者们对话讨论在改革开放四十年大环境下主流文化在产业发展中的重要性。
本届全球游戏产业峰会将以“创造游戏新价值”为主题，全新探讨我国游戏新功能、新价值的发展机遇。其中，特别邀请《折扇》制作方tag  Design、《肿瘤医师》制作方阿法贝特、《极客战记》制作方Code Combat，就游戏新价值创造提供案例解读。
网络内容成果展示
今年ChinaJoy展览会将在上海新国际博览中心3号入口大厅，首次设立“网络内容成果展示”。该成果展示将以图文并茂的形式，展现我国网络内容产业改革开放发展的全新历程，突出展示新时代网络内容产业呈现出的崭新发展成果和正确的核心价值观导向。
纪念改革开放四十年高端访谈
本届ChinaJoy中，主办方将联合人民网开展高端访谈系列报道。以“改革开放四十年”为背景，专注企业对传统文化的再塑造、对独立IP的开发等，邀请多位行业发展见证者，就改革开放四十年间，文化产业是如何发扬传统文化、对产业出海有何推动作用、建设文化强国过程中企业如何加强IP建设，提高自主研发能力等进行一对一高端访谈，展现行业的发展历程和美好未来愿景。
ChinaJoyCosplay嘉年华全国大赛
今年的比赛规模已经扩展到11个赛区30个城市，参与比赛的游戏动漫爱好者近3万人，最终由全国赛区选拔出来参与总决赛的选手超过2000人。赛事已经成为迄今为止我国规模最大、参与人数最多、质量最高的游戏动漫角色扮演比赛。在参赛节目中，超过半数将诗词、歌舞、琴棋书画等多种中国传统特色文化融入到Cosplay表演剧目中，《盛唐-丝绸之路》、《铁马冰河金戈入梦》、《东归》、《雁门之殇》、《长安城下》、《参商》、《山河故人》、《曲云传》等作品均为大家还原出一个恢弘、壮丽的中华优秀传统文化世界。
ChinaJoy舞艺超群-全国舞团盛典
“舞艺超群”是以单双人或者团体通过舞蹈的形式进行比赛。众多以“国风”为主题而设计的舞蹈，在服装、妆容、音乐和视频背景等方面展现中华传统特色文化，从舞蹈中展现中华传统文化的韵味。《椿》、《霓裳舞尽意阑珊》、《大美江湖》、《曲罢江山忆》、《丝路云裳》、《将进酒》等舞蹈作品，结合现代舞蹈的风格，展现中华古典美。
ChinaJoy Live音乐嘉年华
ChinaJoy  Live音乐嘉年华的“国风纪”演出，被视作一场生动的“诗情画意”，淋漓尽致展现中国风的古典美，为观众带来了古风圈耳熟能详的《少读红楼》、《笔墨千年》、《扇子舞》、《终身误》、《镜花水月》、《石楠小札》、《太极》、《满城雪》、《采薇》、《礼仪之邦》、《水龙吟》、《殊途?阴阳》、《日月之尊》、《千秋月别西楚将》等经典作品。
2018ChinaJoy，将通过展览、会议和大型活动，全方位地集中展现和传播中华优秀传统文化精髓，用大众喜闻乐见的主流文化形式，增强大众对中华优秀文化的认同感，进一步大力弘扬文化自信。
今年是第16届ChinaJoy展览会。展会地点：上海新国际博览中心。举办时间：2018年8月3日～6日，为期四天。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718100954_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>