<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735729</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735729.html</url><title>《风暴英雄》复刻奥特兰克山谷 新英雄伊瑞尔公布</title><datetime>2018-06-05 13:51:5</datetime><text>
部落和联盟之间的冲突在《风暴英雄》内继续延续，时空枢纽即将迎来《魔兽世界》主题活动：奥特兰克的回响!

新战场奥特兰克战道是《魔兽世界》中经典战场奥特兰克山谷的再现，在这个新战场上为荣耀而战!选择一方阵营，然后完成一系列的任务即可解锁阵营头像、旗帜和坐骑!不要忘了用全新皮肤、坐骑、喷漆和其他外观物品，秀出你的艾泽拉斯精神。还有一个全新的魔兽英雄：希望之光伊瑞尔即将登场。

新地图—奥特兰克战道：这是一个白雪皑皑的3路兵线战场，也是第一次将《魔兽世界》中的奥特兰克山谷加入到时空枢纽。摧毁要塞，聚集部队，消灭对方的传奇将军：部落方为德雷克塔尔，联盟方为范达尔·雷矛。

新地图机制—骑兵：您的骑兵单位被敌人俘虏了!您的目标就是将他们从牢笼中救出来，同时阻止敌人救出他们的骑兵。在敌人牢笼上持续引导即可控制牢笼，继续控制住牢笼直到己方的囚犯获得自由。短暂延迟后，胜利方将会在每条兵线各刷新一个骑兵单位，提高附近盟友的移动速度和伤害。

围攻对手：双方队伍的核心已经被替换成将军，在受到攻击时会反击!摧毁一座要塞后可对将军发起攻击，每个完好无损的要塞会让将军获得20点护甲——摧毁敌人的3座要塞可大大削弱将军的防御力。
新活动—奥特兰克的回响：是时候选择阵营了!向部落或联盟效忠，然后完成以下任务线，解锁魔兽主题的阵营奖励，包括头像、旗帜和坐骑：
o 任务：使用魔兽英雄进行4场游戏。
o 奖励：魔兽援军箱(包含4件普通掉落物品，但其中一个必定为28个魔兽英雄中之一)
o 任务：在获胜的游戏中取得50次击杀。
o 奖励：阵营头像
o 任务：和好友一起进行6场游戏。
o 奖励：阵营旗帜
§ 联盟方为洛丹伦战旗
§ 部落方为奥格瑞玛战旗
o 任务：使用魔兽英雄赢得8场游戏。
o 奖励：阵营坐骑(联盟方为战羊，部落方为战狼)
进攻时空枢纽，获得史诗战利品：一起来打开奥特拉克回响战利品箱和3个活动专属礼包获得全新魔兽主题皮肤、坐骑、喷漆和更多精彩，也可以用碎片合成!
时空枢纽中的部落和联盟之战是否已经让你按捺不住了?快来《风暴英雄》官网：fb.163.com，了解一下吧。
新英雄：伊瑞尔

穿越至平行世界德拉诺之后，伊瑞尔被艾泽拉斯大军从钢铁部落手中救了下来。如今，在联盟最需要的时候，伊瑞尔来到了时空枢纽。伊瑞尔是一位身手稳健的近战型坦克英雄。她的各种重量级技能若是施放时机越合理并且投入越多，其收效就越大。

特质
· 神圣意志(D)
o 激活后立即充能伊瑞尔的下一个基本技能，且不消耗法力。
被动：伊瑞尔的基本技能可充能最多1.5秒，逐步提高技能效果，但会使伊瑞尔的移动速度降低25%。
§ 冷却时间：10秒

基本技能
· 辩护之光(Q)
o 在伊瑞尔周围施放神圣的能量，对附近的敌人造成38点伤害并为她恢复96点生命值。
充能该技能可以使其伤害最高提高至125点，治疗效果最高提高至320点。
§ 法力消耗：50
§ 冷却时间：6秒
· 正义之锤(W)
o 挥舞伊瑞尔的锤子，对前方的敌人造成38点伤害并将其击退。
充能该技能可以增加击退的距离和伤害，伤害最高可达125点。敌人若是被充满能量的该技能击中，将昏迷0.75秒。
§ 法力消耗：50
§ 冷却时间：16秒
· 复仇之怒(E)
o 跃向一个区域，对范围内的敌人造成150点伤害，使其减速50%，持续1秒。
充能该技能可以提高其射程。
§ 法力消耗：50
§ 冷却时间：6秒
终极技能
· 炽热防御者(R1)
o 伊瑞尔被一个屏障环绕，持续3秒，吸收受到的所有伤害并将50%受到的伤害转化为治疗。
§ 法力消耗：40
§ 冷却时间：100秒

· 神圣之地(R2)
o 伊瑞尔将她周围的地面圣化，获得40点护甲，直至其离开该区域。

天赋

英雄等级

天赋

说明

1

 [Q]卡拉波之光

辩护之光的范围扩大15%。每击中一名敌方英雄，辩护之光的治疗量提高20%。

1

坚定

施放基本技能给予伊瑞尔35点物理护甲，持续2秒。

1

玛尔拉德的洞察

施放一个基本技能后，伊瑞尔的下一次普通攻击恢复其148点生命。

4

 [E]圣光护盾

落地时，复仇之怒给予附近的友方英雄25点护甲，持续5秒。

4

纳鲁的赐福

神圣意志不再治疗伊瑞尔，而是恢复附近生命值最低的友方英雄400点生命。

4

自由之手

给予一名友方英雄35%移动速度加成，持续3秒，并且移除其减速和定身效果。无法对伊瑞尔自己使用。

7

 [W]正义势能

将正义之锤引导至充满能量的状态时，获得45%移动速度。

7

 [E]神圣复仇者

使用充满能量的复仇之怒击中敌方英雄，可以使技能的冷却时间缩短至1秒。

7

神圣马驹

召唤坐骑瞬发并且给予80%移动速度加成，该效果会在3秒内逐步递减。

7

萨玛拉之光

生命值高于50%时，获得15%移动速度。

10

 [R1]炽热防御者

伊瑞尔被一个屏障环绕，持续3秒，吸收受到的所有伤害并将50%受到的伤害转化为治疗。

10

[R2]神圣之地

伊瑞尔将她周围的地面圣化，获得40点护甲，直至其离开该区域。

13

[Q]奥尔多卫士

被充满能量的辩护之光击中的敌方英雄，其伤害能力降低30%，持续3秒。

13

[E]忏悔

复仇之怒的减速效果提高25%，持续时间延长0.5秒。

13

维伦的恩泽

使用充满能量的基本技能击中敌方英雄给予10%法术强度，持续10秒，最高可达30%。

16

[W]圣殿骑士的裁决

正义之锤削减被击中的敌方英雄20点护甲，持续2秒。

16

[特质]神恩术

施放基本技能可以使神圣意志的冷却时间缩短2秒。

16

神圣愤怒

施放基本技能后，伊瑞尔的下一次普通攻击对目标周围造成额外30%溅射伤害。

20

[R1]荣耀圣令

炽热防御者治疗附近的友方英雄，数值相当于伊瑞尔受到治疗量的100%。

20

 [R2]神圣之地

在神圣之地范围内施放复仇之怒可以将神圣之地移动到伊瑞尔的落地位置。

20

无敌炉石

1秒后，伊瑞尔进入无敌状态并施放炉石。无法被取消。

20

炽天使

激活后变得不可阻挡，持续2秒。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134255_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134355_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134405_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134418_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605134426_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY0NTk3NzgzMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=s06773bt4vy&amp;tiny=0&amp;auto=0	https://player.youku.com/embed/XMzY0NjE5NTI4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>