<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745565</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745565.html</url><title>这部漫威蜘蛛侠可能是今年最好的超级英雄类游戏</title><datetime>2018-09-17 15:52:4</datetime><text>
	如果要评选近年来“星途”最波折的超级英雄，蜘蛛侠一定会是榜单上的常客。从经典三部曲的横空出世，到《超凡蜘蛛侠》口碑滑坡，好不容易回了漫威娘家，开始与其他超级英雄联动，又在《复仇者联盟3》里化成了灰。作为漫威宇宙中最受欢迎的平民超级英雄，这样的荧幕表现多少有些让人哭笑不得。





	可怜的小虫刚完成复联首秀就化成了灰


	熟悉蜘蛛侠的朋友们都知道，他在业界有两个“爸爸”，一个是原作版权的所有者漫威，另一个就是购买了影视改编权的索尼。当年大红大紫的《蜘蛛侠》电影三部曲，便是出自索尼影业之手。今年秋季，我们又迎来了根据原作漫画和电影改编的PlayStation 4平台上的《漫威蜘蛛侠》。从游戏上市前索尼大楼展开的巨大蜘蛛网，不难看出官方的野心。





	索尼大楼拉起蜘蛛网


	不同于名声大噪的《蜘蛛侠》系列电影，改编游戏一直都不温不火。受制于制作体量和成本，过去的大部分《蜘蛛侠》改编游戏在视觉效果、操作手感和细节还原方面都显得较为粗糙，虽然也出现过《破碎维度》，《暗影之网》这样的口碑佳作，但受众还是限定在原作粉丝中，并没有形成《蝙蝠侠阿克汉姆》系列那样的良好口碑和规模效应。


	相比之下，《漫威蜘蛛侠》爽快的玩法能讨好挑剔的游戏玩家，华丽的电影化叙事也能让影迷们大呼过瘾。如果你刚刚还在因为《复联3》中小蜘蛛的湮灭黯然神伤，那你大可不必难过，在《复仇者联盟4》上映前，你的“皇后区好邻居蜘蛛侠”将再次重生，而且不同于过去在荧幕上欣赏他的矫健身姿，这一次你还能亲自扮演他。


	看到游戏的标题就不难猜出，《漫威蜘蛛侠》与漫威官方进行了深度的合作。不同于之前《蜘蛛侠》漫改游戏带有的浓烈漫画风格，《漫威蜘蛛侠》的整体美术风格更接近电影，尤其是主角彼得帕克帅气的脸部建模，颇有一种“荷兰弟”和加菲尔德（两代蜘蛛侠主演）合体的神韵。





	穿着科研制服的帅气彼得帕克，在电影里可见不到


	如果说漫威影业拍了十多部超级英雄电影来做《复联3》的预告片，那你可以理解为游戏制作组将6部蜘蛛侠电影作为了《漫威蜘蛛侠》的宣传片。要是你刚看完电影《返校季》，游戏开篇的自制蛛网发射器和AR视角都能带给你熟悉而又亲切的感觉。


	制作组很“鸡贼”地将游戏的时间线设定在彼得帕克成为蜘蛛侠的八年后，将阐述蜘蛛侠起源的工作交给了系列电影，专心展现一个趋于成熟的蜘蛛侠形象。某种意义上来说，你甚至可以将这款游戏看作是承接电影剧情的续作。





	熟悉的蛛丝发射器设计图，小虫的理工属性暴露无遗





	蜘蛛装自带的AR视角，看过《蜘蛛侠：返校季》的观众一定非常熟悉


	更令电影粉丝们惊喜的是，《漫威蜘蛛侠》也在很大程度上继承了“漫威宇宙”世界观。在游戏中你能找到钢铁侠为蜘蛛侠制作的钢铁战衣，能在纽约找到复仇者联盟大厦，甚至还能看到斯坦·李的客串。老粉丝们熟悉的绿魔，章鱼博士，玛丽简，甚至黑人蜘蛛侠麦尔斯都会在本作中出场。无论你是小虫的粉丝还是漫威系列电影的忠实观众，本作堪称丧心病狂的彩蛋、致敬桥段和五花八门的顽梗都能让你大呼过瘾。





	没错，斯坦李老爷子这次也没有缺席





	如果你愿意，你甚至可以在飞越复仇者大厦的时候来张自拍


	当然，作为一款游戏，仅仅有这些用来“看”的内容显然是不合格的，“玩”的部分更加重要。亲身扮演蜘蛛侠在纽约行侠仗义，才是粉丝们购买游戏的理由，游戏制作组显然很清楚这一点。


	以最为经典的“蛛丝飞荡”作为游戏的开场，细腻的运镜配合蛛丝射出时的手柄震动，精准还原了蜘蛛侠在城市中摆荡飞行的爽快感。如果你操作得当，从纽约市鳞次栉比的高楼大厦中低空略过时，仿佛能感受到画面中扑面而来的微风，这种震撼的感觉丝毫不亚于2002年第一次在电影的大荧幕上看到蜘蛛侠在纽约街头飞荡。





	高空飞荡


	除了最为经典的蛛丝飞荡，粉丝们津津乐道的蜘蛛感应，蛛网炸弹和小虫精巧的格斗技巧，也都在《漫威蜘蛛侠》中得到了完美的呈现。你可以用蛛网把敌人黏在墙上，用蛛丝迅速在几个敌人之间游走，甚至能用蜘蛛感应躲避敌人射来的子弹。高度还原的战斗演出，搭配拳拳到肉的物理反馈，保证玩家和影迷们可以用自己心目中最“蜘蛛侠”的方式将敌人玩弄于鼓掌。





	富有小蜘蛛特色的打斗


	随着游戏的推进，玩家可以解锁各色战衣和蜘蛛道具，解锁的能力越多，战斗方式就越多，玩弄对手的花样也越多。这种渐渐成长的感觉就像在扮演真正的蜘蛛侠，这种强烈而又真实的代入感，或许只有在游戏中才能体验吧。


	当然，如果只是一个无脑的城市“打手”，蜘蛛侠是不可能取得如今的人气的，平易近人的“友好邻居”和“工科屌丝”，都是小虫身上最具平民气质也富余生活化气息的标签，也是小虫广受人民群众欢迎的基础。由于《漫威蜘蛛侠》将时间线定在了彼得帕克毕业后，游戏得以用更多的篇幅展现一个更为真实有趣的蜘蛛侠。他不仅要为房租发愁，还要抽空自己制作各类蜘蛛道具，更免不了为了平衡蜘蛛侠的身份与生计之间的关系而发愁。


	在游戏中，纽约百姓已经熟悉了这位“好邻居”，不止市民会热情的和小虫打招呼，就连警察有时也会拜托他帮忙。而玩家在游戏中所面临的威胁，除了粉丝们熟悉的经典反派，还有街头搞事的小撮黑社会。相较于将战斗之外的内容一笔带过的电影和漫画，游戏提供了足够的篇幅让玩家慢慢体会彼得帕克生活中的每一个细节，虽然有时这些细节看起来有些琐碎，但这种亲身上阵操作的体验，能让你了解到一个更为丰满真实的蜘蛛侠。





	开场就出现的经典反派金并





	作为街头好邻居，处理街头黑帮自然也是日常工作之一


	特别值得一提的是，作为蜘蛛侠人设最为重要的属性“嘴贱话痨”，在游戏中被还原得格外出彩。得益于索尼和漫威两位“爸爸”的合作，《漫威蜘蛛侠》中小虫的嘴炮水平上了一个新台阶，时不时还会玩一玩漫画和电影里的梗。由于游戏与漫威宇宙共用一个世界观，小虫有时还会吐槽复联的其他同伴（比如路过复联大厦时调侃为什么其他超级英雄都不在家）。





	即使面对大BOSS小虫也不忘吐槽自黑


	即使是在紧张的战斗中，小虫的嘴炮功力也丝毫不减，更有意思的是，其他NPC角色甚至BOSS也会对小虫喋喋不休的台词做出回应（大部分时候是吐槽小虫话唠）。相比电影和漫画，游戏的互动形式显然更加有趣真实，玩家也更容易体会“一边打架一边嘴炮”是多么令人捧腹的画面。假如你是小虫的忠实拥趸，相信你会在无数次的会心一笑中打完一场场战斗。





	倒挂接吻吐槽，这个梗来自于初代蜘蛛侠电影中经典的倒挂之吻


	《漫威蜘蛛侠》并不像系列以往的漫改作品那样小众，得益于成熟的电影和游戏制作工业，本作在大众娱乐和粉丝狂欢之间找到了一个良好的平衡点。无论是不是游戏玩家，也无论你是漫画还是电影粉丝，只要喜欢蜘蛛侠，这款游戏都不会让你失望。毕竟，强到没朋友的超人离普通人的生活太远，富到没朋友的钢铁侠又显得高不可攀，亲身扮演一次纽约市民们的好邻居的小蜘蛛，可能是我们距离超级英雄梦最近的一次体验了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170611_544245.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_632034.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_181080.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_710320.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_343515.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_775903.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170612_282763.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_275130.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_824719.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_314031.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_678001.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_421220.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180917/1537170613_674617.png	</imageurl><videourl /></doc>