<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735183</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735183.html</url><title>我才是真正的天下第一!九阴真经全新玩法巅峰决战</title><datetime>2018-06-01 11:38:5</datetime><text>天气渐热，炎夏将至。《九阴真经》新版本已正式定名“锋行云崖”，并将于6月8日正式与各位侠士见面!除了侠士们已略有了解的镇派武学加强、风云崖以及横云谷的全新挑战之外，六月新版本中还将迎来全新玩法“巅峰决战”!俗话有云：“一山不容二虎”!侠士们行走江湖，拉帮结派，自然是为了冲击武林巅峰的至强宝座。那么，这全新玩法“巅峰决战”定会让你不虚此行!且听小编为您独家解析《九阴真经》新版本全新玩法之巅峰决战!
强者汇聚 逐鹿天下
首先，全新玩法“巅峰决战”与侠士们熟悉的“帮会驻地战”密不可分!所谓强者，自然是能够在帮会驻地战中脱颖而出，力压群雄的帮会。因此，想要有资格参与“巅峰决战”，只需在每周的帮会驻地战中，赢得一块驻地即可。

由此可见，在“巅峰决战”中，能荣获资格参与角逐的，都是江湖中一等一的“硬点子”。这是一场属于强者之间的决斗!待得巅峰决战开启后，荣获资格的帮会都将进入同一个“江湖世界”。在那里，无数城镇以及其中令人眼馋的丰腴驻地便是他们一较高下的绝佳之所。

攻城略地 有勇有谋
与帮会驻地战相似，在这个特殊的“江湖世界”中，各路豪强帮会若想证明自己的实力，唯有攻城略地一种方法!不仅如此，在战斗开启之前，各个帮主也需要制作象征本帮荣耀的王旗并安排好相应的进攻营地。

值得一提的是，在“巅峰决战”里，每个帮会最多率领96位精英弟兄进行作战。当然，各位帮主可占领的驻地却非只有一个!因此，只要各位帮主有足够的谋略与胆识，在人数有限的情况下，尽可能的占据多块底盘自然也是可以的!毕竟，江湖本身就充满着危机与收获……

高举王旗 浴血奋战
待得短暂的战斗准备结束之后，“巅峰决战”便正式开始了!此刻，冷静的指挥己方精英作战并尽可能的发挥出每一位侠士的真正实力是每一位帮主的首要任务。而作为帮众，只需勇往直前、浴血奋战即可!面对无人看守的驻地，第一时间安置王旗并进行一定的守护才是重中之重。

而面对架设好王旗的领地，各位侠士若想夺为己有，需先安排好策略，想方设法毁掉已安置好的王旗。一旦王旗被毁，各位侠士方迅速架设属于自己帮会荣耀的王旗即可!如此一来，只要在巅峰决战结束之时，王旗尚未被击毁，那么驻地便算是你们啦!

八方有奖 不虚此行
巅峰决战结束后，便是最令人开心的“收获环节”。由于各个帮会在巅峰决战中占据的驻地数量、品质等有所不同，奖励自然也会随之变化。简单的说，在巅峰决战中的表现越好，那么收获的奖励也会越丰厚。不仅有无数江湖内功残卷，更有大量古谱馈赠幸苦拼杀的众英雄们!

除了整体的帮会奖励之外，每一位参与巅峰决战的侠士，还可以根据个人的战斗表现，荣获一份只属于自己的特殊奖励。可不要小觑了这份特别的嘉奖，在这之中，不仅有神秘良驹供侠士们他日驰骋江湖之用，还有无数提升功力的神秘丹药!更有江湖内功残卷、古谱残卷等珍稀道具暗藏其中!因此，巅峰决战不仅是集体的荣誉之战，更是个人走向武林巅峰的必经之路!

待得六月来临，各大帮会便可云集一方，参加巅峰决战。比一比这江湖之中，谁才是真正的天下第一!不仅如此，随之而来的还有全面加强的镇派武学、机关密布的风云崖，以及惊险刺激的横云谷全新挑战等等。这些都将在六月给侠士们带来一个全新的充满挑战的热血江湖!现在，就让我们严阵以待，为即将来临的大战招兵买马吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113716_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113723_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113737_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113747_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113753_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113802_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601113811_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>