<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748078</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748078.html</url><title>单方面胜利！恒大和贾跃亭双方均宣布自己仲裁获胜</title><datetime>2018-10-26 15:40:5</datetime><text>
	正在法拉第未来命悬一线，启动大规模减薪裁员的紧要关头，法拉第未来申请的申请紧急仲裁结果出炉，法拉第未来最终逃过破产命运。


	根据恒大健康方面的公告，香港国际仲裁中心否决了贾跃亭提出的彻底剥夺恒大融资同意权的要求，并否决了贾跃亭临时提出要进一步剥夺恒大资产抵押权的新要求。鉴于法拉第未来在目前的资金状况下濒临破产，为了保护恒大等所有股东的共同利益，仲裁允许法拉第未来进行“有严格条件的融资”，其中新股融资的估值不得低于恒大投后估值，恒大享有新股的优先购买权;在最终仲裁前对外融资额不得超过5亿美元。





	不过，贾跃亭方面，对这一仲裁结果完全有了另一个版本的解读，只字未提仲裁的限制条件。法拉第未来向第一财经记者出具的声明称：“法拉第未来在香港国际仲裁中心提交的针对恒大健康的紧急救济申请全面获胜，仲裁员裁决恒大不能再阻止法拉第未来从其他融资渠道获取资金。”法拉第未来同时宣布，将正式开放全球融资。


	一位财务方面的资深人士对第一财经记者表示：“仲裁提到法拉第未来仅有5亿美元的对外融资额度，还有对估值的要求，完全只是为了防止公司就此破产。而法拉第未来还用这一结果做了‘反向炒作’，真是打肿脸充胖子。”


	此前，知情人士告诉第一财经记者，法拉第未来要获得新的融资难度很大，主要原因是恒大目前仍是其最大股东。现在尽管仲裁结果可能会改写法拉第未来的命运，但如此严格的融资条件，愿意上钩者也将寥寥无几。


	本月初恒大的一纸公告让贾跃亭成为了负心汉。恒大称贾跃亭和他的法拉第未来半年内将恒大注资的8亿美元挥霍殆尽，在获得新融资未果后，单方面撕毁协议，并向港交所提出仲裁，要求踢开恒大，寻求新融资。


	法拉第未来在最新的声明写道：“此前，恒大通过不合理和不平等的手段，包括不惜制造法拉第未来的‘现金饥荒’，试图获得对法拉第未来的控制权和全球的知识产权。”


	本周早些时候，在没有新资金注入的情况下，法拉第未来向第一财经记者证实，公司已经开始对所有员工实施20%幅度的降薪，并将启动裁员。而创始人CEO贾跃亭的薪水更是仅降到1美元。


	在声明中，法拉第未来将裁员降薪归咎于恒大：“自恒大违约导致出现财务危机之后，公司采取了紧急管理措施并制定了应急财务规划。恒大恶意破坏法拉第未来的现金流规划，违反协议约定拒绝解除对法拉第未来的相关资产保全，导致公司应急融资计划受阻，不得不采取裁员和全员降薪的方式自救。”


	尽管法拉第未来赢得了恒大的仲裁，但资金链断裂后，大规模的薪酬调整无疑将成为寒冬来临之际，摆在法拉第未来面前的又一道难过的砍。法拉第未来目前正处于FF91量产的关键阶段，贾跃亭的当务之急就是要找到下一个投资人，从而兑现其量产计划。


	法拉第未来在声明中表示，正在寻求与其愿景和价值观相同的全球投资人合作，同时重申有能力在2019年向全球市场和预订用户交付FF 
91，并实现创造共享智能出行生态系统的终极愿景。


	公司还指出，目前，FF91的产品研发工作已经完成，并在8月28日提前实现预量产车的下线目标，汉福德工厂也已经完成了大规模量产的规划工作，距离最终量产交付仅一步之遥。


	法拉第未来没有透露薪资将在何时恢复。不过在上周日发给员工的一封邮件中写道：“公司正在严格审查财政状况，一旦获得新的融资后，就会抱以恢复薪资的目标来重新评估这一决定。”


	目前除了难以负担员工正常工资之外，法拉第未来还对供应商有至少数十万美元的欠款。某法拉第未来供应商本月初就告诉第一财经记者：“法拉第未来最近拖延了付款，据说要等四、五周之后才能付款。”但直到目前，该供应商仍未收到款项。根据该公司产品的定价，第一财经记者估算这笔订单规模在几万美元到十万美元之间。


	值得注意的是，10月16日，恒大法拉第未来在北京成立了汽车科技分公司，注册资本5000万，由恒大法拉第未来智能汽车（广东）有限公司全资持有，主营业务是技术推广和销售汽车，法人为恒大法拉第未来副总裁刘浩。


	而贾跃亭之所以发起仲裁也是无奈之举。公司原本承诺的今年年底实现量产现在看来就像海市蜃楼，这次就算再有像孙宏斌这样的“白衣骑士”出现，恐怕也难以收拾目前如此复杂的局面。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539605_369045.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>