<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735344</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735344.html</url><title>IPO前小米办“最大规模发布” 你为小米8手机买账吗</title><datetime>2018-06-02 14:05:0</datetime><text>
擅长造势的小米在上市前夕又召开了一次有史以来观众人数最多也是产品发布数量最多的发布会，说到发布会的内容，也是槽点与期待并存。
发布会上，雷军如约出现在小米经典铃声之后，完全看不出疲惫之态。据说，发布会前一夜，雷军才参与了彩排，此前一直在忙着路演。而发布会结束之后，雷军又匆匆忙忙赶回了北京，落地时已接近凌晨。
在发布会当天，有消息称小米将定于7月16日在上海证交所发行CDR，7月16日在香港证交所发行IPO。对此，小米方面表示不予置评。据说，此次发布会前部分的PPT都是路演的部分内容，雷军在不断灌输着“小米是一家以手机、智能硬件和IoT平台为核心的互联网公司”的理念。
这次发布会就像是一场规模最大的“路演”，雷军讲述着小米MIUI（软件）、小米8系列（手机）、小米电视、VR以及小米手环3的“故事”，也就是“铁人三项”的两项：硬件产品和互联网服务。小米8透明探索版更是加入了“Face  ID”、压感屏幕指纹识别以及背部透明玻璃的黑科技，让粉丝们一次次“高潮”。
招股书后上市传闻不断

自从今年5月3日小米在香港提交IPO之后，小米的上市传闻就没有断过。
先是传闻6月7日将进行上市聆讯，6月中下旬设定IPO定价。然后传出600亿美元-700亿美元的估值。然后又传，小米7月16日发行CDR，7月17日在港上市。对于这样的消息，小米采取了一贯的对外口径：不予置评。
虽然期间，雷军忍不住回复了两个字“谣言”，但也被公关压了下来。
小米已经成为港交所力推“同股不同权”之后的首批申请科技企业，也被认为将是今年全球最大规模IPO。此次传出CDR的小米，又有可能成为中国首家CDR企业。
对此，港交所行政总裁李小加的态度似乎也印证了这个消息。他表示：”小米上市将会很快发生，但如果中国预托证券的规则如期出台，发行人亦有可能选择于本港及CDR同步上市，但本港早已有A+H股同步上市的上市制度，相信类似的制度亦容易操作。“
最大规模”路演“ 上市前的一战

上市前，小米将“史上最大规模发布”会放在了深圳，这个有着特殊意义的地方。这里离香港很近，这里也离友商很近。对于为什么选择在深圳开发布会，雷军在台上也开玩笑的表示因为友商在这里，要告诉他们奋斗了8年的小米取得了哪些成绩。然后就是列举各种数据。
到底雷军想要将这些数据告诉友商还是想要告诉投资者?据说，雷军此次演讲的PPT一部分是路演的部分内容。从今年开始，小米的发布会就开启了城市巡演，这次有着7000多位粉丝的见证，雷军似乎将其当做了“最大规模的路演”。
这次发布会的主角，小米8因为在发布会之前海报、开箱视频已经曝光，而发布内容与爆料内容基本上没差，搭载骁龙845，刘海屏，双GPS……似乎没太大的亮点，反而被网友吐槽太像苹果。尤其是也跟风推出了“刘海屏”。
对此，雷军也表示很无奈，并提供了刘海屏开关，不喜欢可以隐藏刘海屏。
但到价格环节，小米8搭载骁龙845的芯片，2699元起步价，让前一阵同样搭载骁龙845芯片的厂商略显尴尬。
发布会最大的彩蛋可以说就是小米8透明探索版，不仅在外观上采用了背部透明玻璃，让米粉们一震之外，还搭载了全球首款压感屏幕指纹和“Face  ID”功能，是首款搭载该功能的安卓手机。
对于屏幕指纹技术和基于3D结构光的“Face  ID”是两个不同的方向，有些手机厂商会二选一，但小米8却将两项技术集于一身，确实让人措手不及。不过，值得吐槽的是，该款手机直到7月份才有可能上市发售。
据了解，结构光技术目前尚未成熟，量产良品率有待提升。
小米不愧是高通的第一大客户，这次高通刚刚发布的骁龙710就首先被小米采用。这款定位次旗舰的手机，硬生生的被小米以1799元的起步价推出。当然，这将又归结到雷军提到的小米每年整体硬件业务，（包括手机及IoT和生活消费产品）的综合税后净利率不超过5%。
之后还发布了大尺寸的小米电视、与Oculus联合推出的小米VR以及小米手环3。
无论是有槽点的小米8还是让米粉们“高潮”的小米8透明探索版，你会为小米这次“最大规模的路演”买账吗?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/154_180602140421_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/154_180602140433_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180602/154_180602140441_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>