<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744132</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744132.html</url><title>WeGame携国产精品参展科隆，抱团出海的风口来了?</title><datetime>2018-08-27 10:17:4</datetime><text>
	2018年的科隆游戏展，迎来了史上最多数量的中国游戏展团，超过31家中国企业参加盛会，展会现场，携《紫塞秋风》、《隐龙传》、《河洛群侠传》等十款国产单机游戏亮相的WeGame，吸引一众老外眼球。面对国内市场红海，国产游戏扎堆出海，已然成为业内心照不宣的共识。不过当前国产游戏出海仍旧门槛较高，如何“走出去”，成为当前行业面对国内、国外双重压力下需要思考的新问题。





国产单机游戏出海：机遇与挑战并存


	纵观中国单机游戏产业的发展历程，从上个世纪的世界领先地位，到被国外巨头凭借技术积累优势所冲击，再到游戏盗版猖獗，单机游戏市场曾一度陷入困境。


	但是从17年开始，随着移动人口红利的逐渐消失，制作精良、体验更趋完美的主机、单机游戏市场逐渐成为产业新蓝海。2017年，家用游戏机(包括配套游戏消费)的销售收入约为38.8亿元，同比增长15.1%，单款热门主机游戏的百度贴吧用户规模超过100万，国产单机游戏市场有机会成为游戏市场的新增长点。


	而WeGame等单机游戏平台的入局，或将为国产单机游戏的研发者注入新活力。自16年公布品牌升级以来，前身为腾讯TGP的WeGame一跃成为国内最大的单机游戏发行平台，成功发行一批如《神舞幻想》、《仙剑奇侠传》系列等肩负口碑与销量的国产精品游戏，据统计，WeGame在成立1年多的时间里累计发行优质游戏200多款，其中《饥荒：联机版》更是突破200万，在用户付费口碑中形成良性循环。





	然而，面对网游、手游、页游的成熟市场，国产单机游戏增长仍存在挑战，2018年上半年，主机与社交游戏的市场占比总值，依然不足百分之一。伴随国产游戏频频出海的大浪潮，成熟的海外市场，将成为国产单机游戏目光所及的新高地。


	实际上，游戏出海收入，已经成为近年来各大游戏厂商收入增长的新亮点。2017年，国产游戏海外市场实际销售收入达82.8亿美元，同比增长14.5%。相比2008年的国产游戏出海产值0.7亿美元，十年游戏出海的蛋糕，已经暴增百倍。





	近期不少国产单机游戏，也在海外市场上频频试水，成绩不俗：《天命奇御》作为国产武侠单机游戏的代表，在海外平台一经发售，销量便已接近10万，好评率90%以上，收到了玩家口碑以及销量上的双重肯定。国产武侠吃鸡游戏《武侠乂》在国外大热，上线不到1月，便荣登当月游戏销量榜前十，老外对国风题材的欢迎度可见一斑。





	但是，国产单机游戏出海并非一路坦途：抛开文化差异不说，海外发行对中小团队而言，仍是一门神秘的生意，如何高效低价的获取海外关注与流量，所有团队都在摸索。另一方面，单点游戏的出海，也难以在海外形成波澜。国产单机出海之路，尚且任重而道远。


国产单机游戏如何弯道超车?平台带队，国游出海


	路，是人走出来的。后发状态下的国产单机产业，如何在出海大潮中抢占先机?


	不少开发者论坛中，单机游戏研发团队都在呼喊平台入局、巨头参与。先行者的经验已经发现：单打独斗博取成功的几率依然存在，但商业化时代，没有哪个中小研发团队输得起，对国产单机游戏市场而言，研发者需要更稳定的“成功率”。


	8月2日，WeGame产品总监王伟光在 2018 ChinaJoy 
上表示，WeGame正在积极筹备国际版。此次WeGame携十款国产精品单机游戏出海，进一步展现其助推中国游戏出海的布局。WeGame国际版的推出，或许能为国产单机游戏出海之路，披荆斩棘。





	据了解，WeGame国际版将继续延续优秀的基础服务，为国产单机游戏研发者保驾。简而言之，国产游戏研发者可以把更多精力放回游戏创意与玩法的打磨上，把后背交给腾讯。而腾讯则发挥社区资源，流量运营等“长项”，让国产单机游戏海外发行，不再成为困扰开发者的技术难题。在游戏大作保驾护航上，WeGame不乏成功经验:WeGame作为《堡垒之夜》联合发行方，提供网络加速、游戏助手、内容社区、运营活动等专业平台支持，帮助《堡垒之夜》国服获得优质的玩家口碑。





	另一方面，得益于与海外头部大厂的良好合作，WeGame国际版还可能采用多账号登录体系，支持QQ，推特，Facebook等账号体系直接登录，深耕海外流量，为研发者获得更多变现的机会与可能。《王者荣耀》海外版累计注册破1亿，《绝地求生：刺激战场》屡创国产手游出海的最好成绩，可见腾讯对海外流量的获取已经形成一套自己的打法。“渴望流量久矣”的国产游戏研发商，需要腾讯这样的巨头，率先摸清楚海外流量发行的“生命线”。





	对研发者而言，WeGame国际版既是机遇，也是挑战。当国产单机游戏进入到海外市场，“PK”对象却是一众老牌厂商研发的3A大作，面临挑战更显严峻;但换一个角度看，充分激烈的市场竞争，也将提高国产游戏研发质量，拉高市场准入门槛，使国产单机产业必须要在玩法与创意上多下功夫，为真正的国产自研大作诞生提供土壤。


	同时，WeGame国际版也让国产单机游戏研发者多了一条变现渠道。以WeGame一贯对开发者的扶持政策，或许随着WeGame国际版的兴起，海外收入将成为激励研发者继续开发精品单机的动力。商业化的力量，将帮助这个行业变得更为正规与完善。





	甚至，当国产单机游戏以平台为载体，在国际舞台上占据一席之地，或许中国在世界舞台上，也将添加全新的文化符号。而从过去游戏的单打独斗式出海，到以中国游戏产业军团抱团出海，WeGame国际版在这场文化”走出去”的过程中，或将发挥不可估量的作用。


	WeGame国际版的前景，或许比我们想象的，更大一点。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336132_565038.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336141_324099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336149_204851.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336155_276970.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336163_423465.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336170_157037.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336175_451968.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535336182_538191.jpg	</imageurl><videourl /></doc>