<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735190</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735190.html</url><title>《堡垒之夜》V4.3更新公告：超市推车来了，冲啊!!!</title><datetime>2018-06-01 12:02:0</datetime><text>选手们，开车啦!补丁v4.3在空降行动中推出了购物推车。你可以独自乘坐购物推车或拉个伙伴同行并为你掩护
灯光、摄像、开拍!在守护家园模式中完成爆红任务线的第二部分。完成并解锁最新的神秘英雄!

购物推车(空降行动)
各就各位、预备、开始!乘坐购物推车赛遍全图。可在空降行动中找到。

挑战进度(空降行动)
明确目标!新增用户界面元素，方便在游戏中查看挑战进度。

爆红活动第二部分(守护家园)
爆红活动第二部分回归——英雄降临。与瑞团聚，共同营救烈火。爆红活动第二部分正式启动!

PC端VOIP(守护家园)
沟通是关键。在PC端与队友语音聊天。

快速建造：在放置第一个建造构件后，可快速建造建筑物。
在按住按钮后，第一个建筑物的建造时间是0.15秒，在快速建造期间进行的所有建造只需0.05秒。
修复了在快速建造时有时无法放置建筑物的问题。
放置第一个建筑物(0.15秒)与快速建造建筑物(0.05秒)的时间差是为了给玩家留出切换建筑物类型或查找构件的时间。
在游戏中新增了“编辑模式辅助瞄准”切换选项。
手柄用户一般会开启此选项。 你现在可以选择开启或关闭此功能。
编辑模式辅助瞄准会将你的准星瞄准最近的建造方格，并将你的准星限制在正在编辑的建筑构件上。
守护家园和空降行动模式现已在模式选择后有了各自的专属载入画面。
漏洞修复
现在通过浏览陷阱从快捷栏获取新的建筑构件时，不再取消快速建造。
在没有任何资源的情况下尝试进行快速建造不再反复播放“资源用尽”音效。
菜单滚动条在弹出工具提示后不再在手柄上无响应。
背包装满后，在将物品丢弃至地面时不再导致捡起的物品消失。
修复了使用手柄进行斜向瞄准时的问题。
摇杆输入对相机旋转的控制不正确，导致相机在斜向瞄准时无法达到最大旋转角度。
同时对相机输入曲线进行了微调，以应对斜向瞄准速度的变化。
修复了玩家在跳跃后在空中激活奔跑后落地的移动修正。
修复了退出游戏时可能导致的崩溃。
修复了造成远处其他玩家身上显示黑色线条的问题。

更新目录
武器+物品
游戏性
性能
音频
用户界面
美术+动画
重播系统
武器+物品
l 增加了新的可搜寻物品：蘑菇
¡ 蘑菇可提供5点护盾(上限100)。
¡ 可在树荫下或沼泽区域找到。
漏洞修复
喷气背包油量表现在切换至不同喷气背包时能够正确显示。
陷阱不再等到玩家建造的建筑物完成建造后才能触发。
自动售卖机不再能被遥控炸弹毁坏。
游戏性
l 新增可骑乘购物推车。
¡ 可乘坐两人——可以推来推去，也可乘坐其中!
¡ 在乘坐时可以进行射击。
¡ 可在地图各处找到。
¡ 可承受跌落伤害。
漏洞修复
调整了霰弹枪开火以减少其击中地形而非玩家的情况。
已开启的宝箱从远处观看不再是未开启状态。
现在玩家从战斗巴士跳伞后能够朝向正确的方向。
现在不再能够穿过已倒地玩家的身体对其进行精准打击。
击中胸部上部和脖子不再算作精准打击。
从地图跌落的物品不再传送至距离最近的玩家。
空投补给降落时不再与地面物品发生碰撞。
开启空投补给时视觉效果不再出现延迟。
性能
对比赛结束界面进行了重大优化以减少淘汰引发的故障。
修复了陷阱和武器在比赛之间被从内存错误移除导致出现游戏内故障的问题。
对PC、PS4 Pro和Xbox One X的距离场环境光遮蔽进行了重大优化(GPU优化)。
优化了主机上所有场景的半透明渲染(GPU优化)。
进一步改进了材料载入。这会帮助更快载入建筑物和角色并减少故障发生。
降低了移动中的模拟网络化角色的CPU占用，尤其是那些对玩家不可见或极远处的角色。
音频
改善了泥土和草地脚步声的节奏使其更加协调。
漏洞修复
弹跳手雷的音频在手雷爆炸后将不再播放。
用户界面
直播模式现在将向其他玩家隐藏你的名字。
在类似50v50的大型团队模式可用时，将为新玩家默认选择。
漏洞修复
仓库和商店物品轮转速度不再基于你的手柄或鼠标灵敏度设置。
你现在可以使用手柄对地图进行缩放。
你现在可以自定义旁观时开启全屏的按键。
绑定仓库姿势现在能够正常使用。
被淘汰时玩家等级和经验值不再在比赛数据界面显示为0。
完成比赛后，玩家获得的分数和经验不再跑出比赛数据界面。
消耗品计时器不再一直显示。
美术+动画
为玩家和武器新增了自定义猎枪开火动画。
玩家在加入或退出组队或在赛前大厅界面更换服装后会播放视觉效果。
略微更新了倒地状态下的动画。
漏洞修复
在使用喷气背包时按住消耗品不再造成动画问题。
修复了享用搜寻到的物品时跳跃动画的问题。
重播系统
对重播机器人控制进行了平滑处理。
新增了在切换镜头时保留镜头设置的选项。
变更了重播浏览器中的排序。过期和损坏重播现位于列表底部。
漏洞修复
对触摸状态的输入进行了一般性修复，以更好地支持*多点* 触控。
进入倒地状态后不再显示弹道指示。
空投补给的耐久值在受到伤害时将正确更新。
修复了导致玩家在有足够存储空间的情况下仍然无法下载堡垒之夜的问题。
修复了在无法切换武器时触碰快捷栏可能导致物品栏卡在不正确武器上的问题。

更新目录
任务+系统
英雄
武器+物品
游戏性
用户界面
美术+动画
音频
任务+系统
爆红任务线回归!
瑞在哪里?烈火会怎样?那个戴头罩的陌生人是谁?丹尼斯的计划是什么?是否有一个神秘英雄任务奖励?对上述热点问题的回答以及更多内容尽在——爆红2：英雄降临。
在指挥官等级奖励中新增了64个额外技能点。
这些新技能点将根据玩家当前的指挥官等级进行奖励。
每个技能树的最后两个防御者技能树节点目前已可解锁。
快要接近“黄色”关卡等级的部分玩家会发现这些关卡现在变成了“绿色”。
在每月的最后一天，战利品商店中会出现两只免费升级羊驼。
这些羊驼仅限当日有效，千万别错过!
提升了使用蓝元晶增加关卡难度奖励的黄金数量。
新每日任务已开启：
¡ 毒尸怪灭绝(近战)
¡ 毒尸怪灭绝(突击步枪)
¡ 毒尸怪灭绝(霰弹枪)
¡ 毒尸怪灭绝(狙击步枪)
¡ 毒尸怪灭绝(手枪)
¡ 毒尸怪灭绝(陷阱)
¡ 建造雷达塔
降低了特定摧毁、发现、和灭绝每日任务所需的目标数量。
活动商店新增了传奇焊剂。
东部时间5月30日(周三)晚8点开启。
将“扫描彗星”关卡的准备计时器由10分钟降至5分钟。
漏洞修复
“阴魂不散”任务现在仅突出显示铬黄毒尸怪会出现的区域。
铬黄毒尸怪在第一个“修理避难所”教学关卡中不会出现两次。
稀有敌人和小头目现在会掉落正确数量的稀有素材。
玩家现在必须完成最后4分钟遭遇才能进入“修理避难所”关卡。
英雄
新神秘战士碳化合金已添加至爆红活动任务线。
l 新的子类型：钴蓝突击队员
新特效 -
尖啸：左右开弓转为太空手枪，发射的投射物造成能量伤害，弹射并穿透敌人。
腐蚀弹夹：左右开弓现在会对敌人造成痛苦伤害，持续3秒。
漏洞修复
热爱装填!在已经激活时触发仍会刷新持续时间。
左右开弓现在应该能够播放完成的结束动画，不会因为玩家持续尝试射击而被打断。
忍者的螳螂跃变异风暴伤害的视觉效果现在会在降落在建筑物上时出现。
如果手雷未生成则不会消耗破片手雷的花费。
冲击波和破片手雷不再会被不正确中断。
飞镖角色饰品在暗影姿态下不再可见。
在左右开弓激活时从地图边缘跌落不再导致玩家重新开始或无法使用其他技能。
使用全力突击!!!或左右开弓导致客户端强制关闭不再导致玩家在重新登录后所有技能被锁定。
修复了使忍者的子类别迅足忍者能够在跳跃忍者风暴激活时在无消耗使用螳螂跃的问题。
武器+物品
便携堡垒现已变为全图掉落。
需要在紧急时刻快速搭建堡垒吗?使用便携堡垒吧!
便携堡垒由金属材料建造而成，三层高。
离开关卡后不再保留。
每周商店新增虎式突击步枪。
具有高精准打击伤害和杰出稳定性的带镜突击步枪。远距离非常有效，但很难近距交火。
虎式突击步枪使用该武器独有的特效装备。另外，与之前的活动武器不同，它的大部分特效均可改变，并在你首次取得构造图时随机滚动。
东部时间5月30日(周三)晚8点开启。
修改后的M80和瓶装火箭为非永久物品。它们也不再占用物品栏空间，物品说明也做了相应修改。
弩现的基础暴击几率由0%变为正确的10%。
漏洞修复
旧冲击特效现在能够造成正确的冲击量。
炽热正宗的新星能量不再对友军和中立建筑物造成伤害。
高尔夫球杆和棒球棒现在会享受“重击体力效率”的特效。
旧能量伤害特效现在会显示正确的远程武器稀有度。
额外建筑物耐久度特效不再叠加。
额外建筑物耐久度现在能够提供正确的奖励值并在陷阱摧毁时正确清除。
陷阱特效现在会触发正确的次数。
如果另一个拥有相同效果的陷阱对同一面墙壁产生了效果，“治疗建筑物”特效计时器不再重置。
旧陷阱耐久度特效现在能够正确转换至新的特效系统。
非伤害性陷阱不再在数据列表中显示暴击几率。这包括冷冻陷阱、发射器陷阱、治疗垫，以及壁灯
罗马蜡烛特效伤害正确扩大。(现随科技扩大)。
电击枪和电击风枪不再随机精准打击特效。
霓虹狙击步枪现在对粉碎怪具有正确的精准打击几率。
军用弩现在显示正确的小地图图标。
移动了墙面飞镖陷阱的追踪位置，现在可以在少于一地块的距离正确瞄准任何敌人。
修复了即使炽热正宗能够升级时也在其专属特效上显示等级标志的问题。
游戏性
PC端(跨平台)语音聊天已添加至守护家园。
漏洞修复
如果你正在跌落/建筑时进入倒地状态并被救起，现在会正确显示用户界面。
关于倒地的粒子系统现已附着玩家，如果玩家跌落，粒子会跟随。
定向跳板上如果有倒地玩家则不再重复发射。
降低了木制地钉陷阱的伤害高度。更加接近陷阱的形状，并在大多数情况下使紧贴敌人的护盾怪免受伤害。
悬浮炮塔的视觉效果在炮塔被摧毁后不再持续片刻。
悬浮炮塔击现在击中敌人一次后能够正确瞄准和攻击敌人。
悬浮炮塔的动画已完成。
用户界面
全局聊天可以关闭。开关在菜单中的“选项” &gt; “游戏选项” &gt; “全局聊天已开启”下。
在HUD的本地玩家名称后新增了话筒指示。
火焰加成、自然加成和水加成现在在说明中增加了取得方法。
在守护家园模式中加入了语音聊天。
新增了可以从主菜单进入的帮助界面。
漏洞修复
可取得物品(蘑菇、灌木丛等)将正确显示耐久度条。
修复了导致玩家无法在前端奖励界面下继续的问题。
将物品提交至收藏图鉴同一物品不再提交两次。
现在离开组队后重新加入也能正常聊天。
修复了背包中构造图和物品列表的导航问题。
武器弹药界面现在当玩家装备新制作的武器时会显示正确的弹匣子弹数量。
“修改加成”选项不再显示在收藏图鉴的物品。
玩家在资源不足的情况下，不再会卡在加成重塑器界面。
在加成重塑器中升级的陷阱特效中，冲击力和击退会随着特效的升级而正确提升。
修复了前端查看奖励宝箱奖励后出现双底部条的问题。
修复了任务标签无法选择已激活任务并显示Twitch任务详情的问题。
漏洞修复
如果正在使用某些技能如龙斩的玩家已经被粉碎怪冲锋攻击并被粉碎怪撞击，则不再被粉碎怪冲锋击退。
美术+动画
漏洞修复
射线怪和小头目的不协调闪光的视觉效果将不再出现。
“紧要关头”视觉效果如果在移除时发生延迟则不再持续。
风暴护盾现在能够在从上方和下方观察时正常可见。
音频
音乐更新——新的探险/氛围混音及战斗音乐。
新增了以下角色的法语、德语、俄语及波兰语本地化语音对话：
¡ 士兵猎鹰
¡ 建筑师公牛
¡ 漂泊者苏西
¡ 士兵烈火
¡ 士兵乌鸦
漏洞修复
修复了遭遇单个敌人时触发中等威胁音乐导致低威胁遭遇与音乐不匹配的问题。现在从探险到高级战斗遭遇的音乐状态变换更加平滑。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115434_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115723_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115746_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115759_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115810_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115830_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601115944_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>