<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743166</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743166.html</url><title>重新定义开放世界？《荒野大镖客2》靠的是这三大法宝</title><datetime>2018-08-12 16:57:2</datetime><text>
	《荒野大镖客2》的预告片让不少玩家叹为观止，随后我们也看到了很多关于预告片中展现出来的细节的描述。之前Take-Two 
CEO表示《荒野大镖客2》将重新定义游戏产业，有玩家对此兴奋不已，也有玩家对此嗤之以鼻。今天我们再从三个方面分析一下预告片中呈现出来的内容，共同来看看这款游戏究竟如何试图重新定义游戏产业，最起码如何尝试重新定义开放世界这个类型。






真实度再创新高


	很多玩家在看完《荒野大镖客2》最新预告片之后最直观的感受就是这个游戏的画面实在是太好了。之前的一系列预告片和介绍其实已经让玩家知道了这款游戏的美妙之处，但只有到了实机阶段看到游戏中的画面真实度一如既往，玩家心里的大石才算落地，在开放世界游戏类型中，本作的真实度等级可能又上了一个新的台阶。别忘了，这款游戏并不是在什么超级电脑上运行或是特别优化才达到了这种画面，Rockstar已经表示这是PS4 
Pro上4K的游戏画面。另外，游戏中的人物动作和物理引擎上的细微差别也非常引人瞩目。《荒野大镖客2》的美妙可不仅仅是像其它游戏的预告片中堆砌材质或是把水面弄得波光粼粼让人看起来很牛这么简单。


	游戏中的动物看起来有多棒?从目前我们看到的少数几只动物来说，Rockstar从动物的姿势、造型和模仿现实中的动作上都实现了近乎完美的还原。这可不是一项简单的任务。远有《上古卷轴5：天际》，近有《孤岛惊魂5》，它们都没能解决僵硬和呆板的问题。摩根胯下的马匹在缰绳拉紧时蹬腿和踱步的姿态（直接肉眼可见），然后掉头侧转，开始提速，按照指令开始狂奔，整个过程非常有真实感。随后，还有摩根喂马，给马刷毛的场景，你能看到马身上有尘土掸落，毛发也变得蓬松开来。


	另外，枪战就是展示角色动作真实度的另一个领域了。摩根把子弹装填进左轮手枪的弹舱，竖起步枪之后空弹壳从中蹦出来。你看到警长从肩带上摘下步枪递到手里的过程了吗?这完全是按照现实的射击步骤来的，而且每射击一次，马斯顿的肩膀都会往后震一下，火药炸裂迸出烟雾的画面让习惯了《侠盗猎车5》的玩家们也暗暗点头。在《荒野大镖客2》中，尸体掉落到地上的姿势也很真实，马上的敌人会被受惊的马匹颠落下来，而看不到在其它一些游戏中非常滑稽的掉落画面。


	这只是角色动画中的一些小细节和小例子，而正是这些小细节才让人们对《荒野大镖客2》的世界更有代入感。除此之外还有很多，比如雪上的痕迹，泥土的飞溅，雨滴落下，鸟儿在枪声大作之后从屋顶惊飞，还有光照，别忘了光照。


	其实还有很多玩家对此并不以为然，这很正常，有很多偏线性的游戏里早就达到了这种程度，但别忘了《荒野大镖客2》是一款庞大的开放世界，同时还包含着这些小细节，结合这两点来考虑，你就会逐渐意识到这款游戏的引人入胜之处。





角色之间的纽带


	开放世界可以做得很漂亮，也能加入大量的内容让玩家沉迷其中数十小时无法自拔，但如果没有交互把这些联系起来的话，那最终也就跟游乐场没什么区别：好玩但又缺乏严肃的情绪，终将无法让游戏体验再上一层楼。


	CD Projekt 
Red用海量的剧情和对话把《巫师3：狂猎》的开放世界给盘活了，这正是让玩家交口称赞的特点之一。原理说白了其实很简单，在游戏中加入大量的任务，在任务中又附加有意义有深度的故事线，玩家的记忆就会更加深刻，对这款游戏久久难以忘怀。多姿多彩形象各异的角色，以及角色之间的纽带，正是这些才让游戏世界感觉更加真实可信，也是我们想要在这个游戏世界中流连的主要原因。《荒野大镖客2》的最新预告片传递了玩家想要看到的信息，那就是玩家与NPC之间的纽带和互动将会成为游戏体验里的核心支柱。


	成为游牧帮派的成员，在大草原上任意驰骋，找到好地方之后就安营扎寨，这种感觉比单纯做一个被通缉的法外之徒更好，这似乎就是在《荒野大镖客2》中的日常生活，让团队里的成员结下纽带，展开一段又一段有意义的交互，让游戏世界变真实的手段。营地就相当于玩家所需要的枢纽，是与帮派里不同成员进行遭遇和交往的一种方式。这也是让我最关注的一个部分。有了这样一个团队，关于枪战、八卦、背叛、犯罪的真相就层出不穷，光是预告片中展示的内容就已经非常丰富了。这些内容将会提供极深的代入感，其深度足以和当前电子游戏业界任何一个最强的剧本相匹敌。





通过交互得到的代入感


	最好的开放世界游戏自然是很漂亮的，但同时我们也会被其剧情深深吸引。《荒野大镖客2》就将在这两方面下功夫，而更重要的是，它所提供的交互等级可能会使其做出史上最具代入感的开放世界场景。


	从目前我们看到的内容来说，Rockstar似乎想在交互所发生的时间和地点上打破常规。即使是最平常的交流可能也会有更加重要的地位，比如可以通过谈话来激怒NPC或使其情绪放缓的系统，屏幕右下角的HUD会显示这个程度。而且在过场的时候，这个HUD也会跳出来，我们可以按照自己的行事风格来解决各种各样的状况，应该会借此改变剧情的走向。


	一般来说我们玩家要主动去找任务，但《荒野大镖客2》会在漫不经心之间把信息和任务提供给玩家，这就是开放世界设计中的一大革新。其实之前很多人就已经说过开放世界的任务设计应该有所改动，现在市面上的开放世界都是：带任务的NPC头上有个图标，然后你跑到NPC所在的位置触发任务。这种模式存在的时间已经太久了。之前IGN看完闭门演示之后就描述过这方面的革新，而我们在预告片中也能够一窥新系统的改动。马斯顿走过营地，他接近了一个正在大谈八卦的NPC，路过的时候听到了别人的谈话。在这个过程中，你可以选择加入或者无视这些任务、使命和线索，你只需要驻足聆听而不是盯着地图看图标。这种方式显然更加合理，如果最终应用到游戏中的话，其真实性自然会更上一层楼。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534064169_527524.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534064176_101341.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534064181_363142.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc3MjcxNTUyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>