<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741027</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741027.html</url><title>电竞教育教材漏洞，faker竟拿下TI冠军?</title><datetime>2018-07-17 18:05:4</datetime><text>电竞教材漏洞事件始末
最近，在NGA论坛上有位网友发布了一篇帖子引起了电竞圈的关注。这本名为《电子竞技赛事基础》的教材，竟然连电竞圈里最著名的两个比赛，DOTA2的TI国际邀请赛和英雄联盟S系列赛都傻傻分不清楚，还在教材里面写什么faker带领韩国SKT战队赢得TI赛事冠军?


相信只要稍微了解Dota2或LOL其中任意一款游戏的玩家，只需一眼就能看出这其中离谱的错误。然而这本书竟然还堂而皇之的出版了?
此帖一经发出就受到了社会的广泛关注，许多微博大V纷纷转发调侃：恭喜SKT勇夺T1，也祝SKT在NBA的赛场上越走越远。


网友感受到了大V们的力量也纷纷调侃起来，什么faker不是csgo选手么?Skt克服重重困难拿下银龙杯等等。




好了好了，陈独秀同学请你坐下，你们这样我刚拿下kpl冠军的faker同学表示很无辜，我明明是打王者荣耀的好么?简直秀的我头皮发麻!网友在调侃的同时，也对出版的单位进行了铺天盖地的吐槽。还有网友认为，出这本书的怕不是刀斯林哦!(dota的脑残粉，对其他游戏(尤其是lol)无脑黑)




我腾讯不被这个锅!根据书本首页的logo，小编找到了这本书的出版单位，浙江网竞网络科技有限公司的官微，然而，万万没想到的是，这家公司的官微非但没有出面道歉，反而一起调侃了起来?


小编认为这已经不是教学失误的问题了，而是这个教育公司从意识观念上的缺失，用别人话来说，能编出这样的教材的人，不是蠢就是坏。抱着这个义愤填膺的心情，小编找到了这家公司的教育官网，想看看到底是怎么样的公司能做出如此误人子弟的事情!
网竞教育到底是什么来头?
小编通过百度搜索了一下“网竞教育”找到了一篇新闻报道《教育部带头考察洛科，网竞教育获赞被称楷模》，这篇报道名文章的名头相当大，通过这篇报道可以了解到网竞教育是河南洛阳的一个民办教育机构，由于国家教育部于2016年9月20增设了“电子竞技运动与管理专业”所以这个网竞教育就开设了电子竞技专业。致力于成为电竞产业人才教育的“黄埔军校”。

口号喊的响有用吗?教材就整关公战秦琼的内容玩穿越，咱先不管你教学水平高不高，但是最起码教材内容不能这么穿越吧?自己说是网罗行业名师、整合行业上下游资源，翻翻你们自己的教材，不打脸吗?
根据网竞教育的官网，我们可以看到，这是一家专门开设电竞专业的教育培训学校，愿景是为电竞行业输送优秀人才。

好吧，我们不去吐槽他输送的是电竞人才还是电竞鬼才，这一句：以一流的教师团队、严谨领先的课程体系、科学的课程设置、优质专业的服务水平，小编就很想吐槽，真的是“严谨领先”啊。
官网上的所获荣誉里有一个大大奖状，先不说这个颁奖的“中国上网服务”是否是个权威机构，单单说获奖的公司，网竞文化(杭州)科技有限公司。网竞教育不是河南洛阳的公司吗?学校不也是在洛阳吗?怎么跑到杭州开了个公司?这种做法不用小编多说了吧，大家都懂的。连对自己的出生地都没有自信的公司能教书育人?

不仅如此，小编找了一下这个颁奖单位“中国上网服务”的官网，从机构介绍中，我们可以明显的看到这么一行字：协会成立以来，紧紧围绕上网、服务、场所三大基本属性，以服务环境整洁明亮为抓手，在网吧先后引进咖啡……等多种业态……

看到这里，大家应该也明白了，这个所谓的“中国上网服务”的机构说白了就是一家网吧管理机构。然而一家网吧管理机构可以颁出电竞教育这个奖项，小编也是觉得挺厉害的。
网竞教育“一流”的教师团队
小编又在官网上看了看所谓的“一流的教师团队”到底是一些什么样的一群人。根据官网上的资料，网竞教育的总校长是一位名叫林凯威的人。

小编去搜了一下这个人，赫然显示的是：主讲中央国家机关及地方省市公务员、事业单位等申论、写作及面试课程。试问，一个主讲公务员考试的人，如何称得上在电竞教育上的专业?

网竞教育签约了哪些学校
在官网上，有一栏合作院校引起了小编的关注。就这样的一个机构，竟然已经有8家院校与他签约了!

从官网的介绍看，十余所学校已报名了300多人!而且这样的势头正愈发的扩大。

并且，从这些学院的官网来看，竟然也都是一些比较正规的学校，小编不禁怀疑是网竞教育用这样的教材诓骗了这些学校，还让这些学校信以为真，还是这些学校真的就是与网竞教育同流合污呢?这个小编就不得而知了。
网竞教育的其他教材
网竞教育的官网还公布了除了被曝光的这本书之外的7本教材。教材的内容涉及了很多领域，赛事、游戏、概论、心理学、后期制作等等。

一本教材就能出现如此严重的问题，跟何况已经有8本教材出版并且提供到了学生的手上。这样的教材教出来的，真的会是人才么?小编不禁为报名这样的学校的学生的未来感到担忧。
根据上述资料，小编不得不对网竞教育这样的机构的专业性表示怀疑。不专业的师资团队，不专业的荣誉得出的必然是不专业的教材，自此往下，受到这本书教育的学生，难道会是专业的么?这样的学生毕业后会有单位愿意录用么?就算录用了，他们做的工作也会是专业的么?自此往复，小编不难推测出电竞行业日后的发展会是怎样的。
学生们进入学校学习为的就是可以学到专业的知识未来服务于社会，可是一旦学到的知识不专业，就是浪费一个孩子四年的青春，浪费一个孩子父母四年的辛苦劳动得来的收入，小编真的不明白，这样黑心的机构怎么还能存在于世的呢?
关于此事大家有什么想说的都可以在下方评论，小编都会一一答复的哦~
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180109_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180109_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180133_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180133_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180157_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180157_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180157_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180157_4_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180216_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180216_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180216_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180217_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180232_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180232_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180242_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180255_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180302_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180309_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180318_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180325_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180334_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717180351_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>