<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738398</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738398.html</url><title>个性试炼 《古剑奇谭网络版》打造门派独有乐趣</title><datetime>2018-06-25 09:52:0</datetime><text>进入《古剑奇谭网络版》的世界，玩家将首先面临门派的选择。三宗六派各具特色，展现出不同的修仙风格与处世态度。选择加入不同的门派，也预示着玩家将要面对截然不同的机遇与挑战。7月5日，大规模删档【凌云内测】即将豁然开启，请诸位玩家依心而行，加入最向往的门派，在面对各自不同的门派挑战时，不忘初心，不悔始终!
&gt;&gt;内测激活通道现已开启，过往资格可直接继承!&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com/active_cs/active.php

视频001 《古剑奇谭网络版》六大门派场景视频
据点风景各有千秋，六大门派尽显光影之美
《古剑奇谭网络版》采用HAVOK  Vision引擎打造，每一处场景的气象变化、光影折射，都更加自然生动。踏过水塘，水面被脚步惊起层层涟漪;穿梭林间，花草沐浴在阳光下，随微风轻轻摇曳。身临其中，可以切实感受自己与环境、环境与环境之间的互动影响。
游戏中，六大门派据点各具风格。遨游于云海之上的天罡据点——临魁舟，宛如画境般瑰丽娟秀的妙法据点——妙成山，位于幽暗地底、诡秘阴寒的咒隐据点——杳冥洞，以及沉璧渊、酩酊坊、擎香海等共六处风格迥异的据点，都在HAVOK引擎优良的渲染下，展现出其独有的门派色彩。

图片001 百草谷密林间，树影斑驳处，便是斩风据点——酩酊坊

图片002 御剑据点——沉璧渊，无垠冰面与天相接，如镜如幻

图片003 补天岭地下，咒隐据点——杳冥洞，阴寒至极常人难至
拜入师门亦是选择，每段人生都是寻道之旅
在《古剑奇谭网络版》中，玩家的每一个选择，都将带领自己走上不同的“道”，成就一段专属于自己、独一无二的古剑奇谭。而选择加入门派，则是决定你将如何踏入古剑世界，开始修仙历练的第一步。
太华山巅，御剑凌霜傲雪、斩恶匡正，妙法抚琴听鹤、畅意修身;百草谷中，天罡一身赤胆、视死如归，斩风乐酒逍遥、行侠四海;补天岭内，司命诚心祝祷、仁济苍生，咒隐匿于幽冥、冷静狠绝。
三宗六派，有着不同的历史、不同的特质，自然对其门下弟子也会有不同的要求。玩家可在7月5日内测开始前，通过官网【门派专题】先行了解六派情报，找到最适合、最心仪的门派，勤加修炼，成为一代翘楚。
&gt;&gt;宗派势力现已开放，六派情报尽在掌握&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com/active_cs/active.php

图片004 《天罡军典》乃天罡纪律纲领，令行禁止，赏罚分明

图片005 妙法重视自身内修，最擅琴棋书画等风雅之事

图片006 司命于擎香海中筑起巨大的女娲神像，日夜祝祷
门派历练即将开始，石居名剑静待新主降临
拜入门派只是一个开始，想要成为被师长同门认可的弟子，还需要完成师门给予的一些小小考验。例如在太华观中，无论是御剑、妙法哪一派的弟子，都要接受一些测试。师长们会观察该弟子是否具备门派修炼所需的心性和根基，全部通过后，则会举行“择剑”或“赐琴”仪式，正式赐予其道号，并记入名册。

图片007 御剑以斩除邪祟为己任，结阵降妖乃必经修行
具体的试炼内容，根据门派以及发布者的技能所长而各有不同。但无一例外，都需玩家仔细揣摩，大胆尝试。虽然各派师长性格迥异，却都同样会关爱后辈，耐心教导。玩家们大可不必担心测试失败，只要认真求教、反复尝试，一定可以获得门派的认可。

图片008 起舞娱神亦是司命职责所在，考验内容必不能少
7月5日，《古剑奇谭网络版》将开放【凌云内测】，请即将成为各派新星的玩家们，届时前往太华山鼎剑峰，接受剑心试炼!剑胆石居之中，三柄名剑各有原主，剑心所重的特性亦有不同。你所选择的门派，也将决定哪一柄名剑将认你为新主。愿诸位玩家可成功唤醒心仪名剑，带其再赴秦陵，不辱名剑前主之威名!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095154_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095148_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095142_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095136_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095131_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095119_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625095111_1_lit.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY4NDU0OTQyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>