<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750260</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750260.html</url><title>供应链遭遇三星套路 华为新野心：让iPhone国内卖不出</title><datetime>2018-11-27 19:53:5</datetime><text>
	前段时间，余承东接受外媒采访时候曾表示，今年华为手机出货量要突破2亿台，按照目前的势头来看，他们要完全超越苹果，成为全球智能手机第二，同时他们给三星的压力也是越来越大，如果余承东口中强调的2020年完成3亿台出货量的话，那么华为就是真正的第一了。





华为重磅新机 支持5G还是折叠屏





华为折叠屏手机概念图


	对于华为来说，今年发布的新机都是规规矩矩，不过平静下面暗藏的却是重磅新品。按照余承东的预告，明年年初华为要发布全球首款5G手机，这个速度领先其他手机厂商，之前他们已经展示了芯片端的方案，麒麟980和5G基带Balong 
5000搭配。


	这款5G手机在外形上也足够创新，因为用余承东的话来说，它是折叠屏，而且是真正利用OLED柔性的特点，实现的屏幕的对折，这样的好处在于，体验上可以更加纯粹。


	目前华为已经为这款折叠屏手机申请了不少名称，比如Mate F、Mate Flex、Mate Flexi和Mate Fold，其中Mate 
Flex作为最终的名称可能性更高，至此华为折叠屏5G手机也基本确定。


华为折叠屏手机跟三星有何不同?





	汇总目前产业链给出的最新消息看，华为的折叠屏手机有两个方案，其中最可能的方案是用京东方的屏幕，展开方式类似于翻书，当你需要小屏的时候，这就是一款5寸屏的正常智能手机，而当你需要大屏的时候，可以像翻书那样，展开屏幕后得到8英寸屏幕。


	整体上来说，华为折叠屏手机的方案跟三星之前展示的折叠概念相似，但实际效果要比三星的4.6寸外屏/7.3寸内屏的视觉冲击力可能更大，毕竟屏幕尺寸更大，同时在推出时间也要比三星更早，华为预计在明年2月份就要发布这款新机。


三星的小动作





前十名手机厂商Q3智能手机出货量


	市场调研机构Counpoint之前给出今年第三季度统计显示，华为出货量是5200万部，相比去年同期的3910万，提升了33%，而三星手机Q3的出货量为7230万部（国内第三季度只有可怜的123万部，市场份额1.1%。），同期下滑13%。华为的增速还在继续加快，而三星的颓败也难以制止，所以双方在对阵上的心态就发生了变化，不过变化最大的还是三星。


	之前韩国产业链给出的消息称，三星手机为了应对华为手机的追赶，向自家的三星显示器施加压力，要求其暂时停止向华为提供可弯曲折叠屏屏幕供应，也就是说三星手机已经开始在产业链对华为进行小动作了，虽然不清楚这个动作幅度日后会不会更大，但从现在来看，意义虽然有，但还不至于致命，毕竟LG和京东方都是折叠屏的供应方。


华为手机新的野心





	之前任正非就曾表示，华为手机不应该只追求销量，更多的还要关注利润，这也是给余承东敲响了警钟，不要因为市场份额而放弃了利润，品牌只有越做越高端，才能越来越赚钱，而一旦低端化想要在恢复就难了。


	所以我们看到，华为今年发布的P20系列，就是秉承了创新推动售价的思路，比如P20 
Pro的后置三摄像头为它提供了不少加分项，而这款手机也是让华为站稳了4000元价格段，所以Mate 
20系列是他们新的突破，希望能够以此站稳5000元价格段。长期以往，让iPhone在国内越来越卖不出去。


	从目前产业链反馈的情况来看，性价比更足的Mate 20系列，已经开始对iPhone XR产生了影响，后者在国内销量低于苹果预期，其中一个因素就是以Mate 
20为首的国产手机，对它进行了猛烈的冲击。


华为在5G网络上的进度如何?





	之前华为成功打出了全球首个基于3GPP的5G毫米波商用通话（first 
call），这也预示着他们的5G网络商用从技术上来已经没问题。在5G终端上，他们发布麒麟980的同时，还发布了适用于手机设备的5G基带Balong 
5000，明年第一季度就要推出支持5G网络的手机。


	总体来说就是，目前华为5G技术、终端、还有基站上都已经基本就绪，明年在国内开始试商用已经完全没问题，当然他们还在努力参与到其他国家和地区的5G网络搭建上。





	之前欧洲电信标准化协会给出的统计显示，各家在Polar码领域的研究上，其中以华为优势最大，他们已经获得Polar码专利，已经占到了整个专利的49.5%，比爱立信、英特尔和高通三者的专利加起来还要多，这也能看出他们在5G技术上的巨大优势（行业内为数不多可以提供5G网络端到端的全方位技术方案）。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319524_348257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319530_943395.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319542_373285.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319558_621209.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319580_441747.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319586_564610.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181127/1543319595_905270.jpg	</imageurl><videourl /></doc>