<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738605</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738605.html</url><title>贾跃亭解套史：从乐视负债累累到FF融资20亿美元</title><datetime>2018-06-26 20:19:0</datetime><text>从负债累累的乐视，到融资20亿美元的FF，贾跃亭究竟是如何一步步解套的呢?
贾跃亭又拿到钱了。6月25日，贾跃亭控制的美国电动汽车制造商FF（法拉第未来）公司宣布，正式通过美国政府CFIUS审批，完成20亿美元首轮融资，创始人贾跃亭亲任首席执行官。
此轮融资，FF引入了恒大集团投资。恒大集团以67.46亿港元（约合8.5亿美元）收购香港时颖公司100%股份，间接获得Smart  King公司（时颖与FF成立的合资公司）45%的股权，成为第一大股东，FF原股东持股33%，管理层持股22%。
此前，有媒体援引知情人士消息称，“恒大的投资是救命钱，否则 FF 可能面临破产的危险。”这意味着，贾跃亭拉来了“首富”许家印，再次续上了一命。
那么，从负债累累的乐视，到融资20亿美元的FF，贾跃亭究竟是如何一步步解套的呢?
“剥离”乐视
2016年底，乐视的资金链危机雪崩式来临，供应链欠款、大规模裁员的负面消息不断，乐视面临造血、股价、债务等风险，正是贾跃亭骑虎难下时。


2017年1月13日，贾跃亭找来了山西老乡孙宏斌，后者给乐视投资了150亿元，企图缓解乐视危机。
不久，在2017年小满这一天，贾跃亭申请辞去乐视网总经理职务，专任董事长一职，总经理由梁军接任。这成为贾正式抽身乐视的第一步。
紧接着，6月13日，贾跃亭卸任乐视控股法人代表，转让给吴孟，同时，吴孟也取代贾跃亭的姐姐贾跃芳成为乐视控股经理。
7月6日，贾跃亭辞去乐视网董事长一职，出任乐视汽车生态全球董事长。7月21日，孙宏斌成为上市公司乐视网的董事长。
至此，贾跃亭用三步完成了自己与上市体系的剥离，放弃了这座自己亲手建造起的“帝国”控制权。
出国“造梦”
在去年6月28日的股东大会上，贾跃亭表示，“非上市体系的资金问题远比我们想象的要严重”，“在这几个月我们看到资金问题比去年更严重，原以为90亿元可以解决所有问题，结果还是犯了一定错误，还是不够解决资金问题。我们收到97亿资金，事实上还款150多亿元。我们在归还金融机构的欠款之后，我们目前仍然没有获得金融机构的后续资金支持，多数还是观望态度。”
意识到非上市体系资金问题的贾跃亭，将乐视致新、乐视体育、乐视影业等乐视生态的公司股权受让，以及酷派的股权，逐渐与整个乐视系脱离关系，除了他质押的股权和他的欠款。
而重新调整后的乐视公布了两大块计划：“上市公司板块+汽车”。
之后，贾跃亭开始了新的征程——离开中国，抵达美国，他要“专心造车”。贾跃亭说，“乐视之所以造汽车，是因为我一次一次被窗外的雾霾所震撼。”


贾跃亭所做的乐视汽车，正是乐视系资金链断裂的一大缺口。
当然，他并没有放弃偿还的承诺，依然在微博为自己的梦想呐喊，也不断刷屏自己的造车梦。“贾跃亭下周回国”的消息也不断被报道，只是他没有真的回国，可仍有不少人相信他会回来，这对维护大洋彼岸的他的形象起到了不小的作用。
2017年11月，乐视网公告称：贾跃亭回函称已将减持所得资金全部用于非上市体系以及本人所涉及的债务偿付等，目前已经无力继续履行无息借款予上市公司的承诺，亦无力履行增持上市公司股份的承诺。
这则公告算是打破了贾跃亭还款承诺，也是官方亲口承认了贾无力偿还。
2017年末，北京证监局发布一则通告，责令乐视网前任董事长贾跃亭于2017年12月31日前回国，切实履行公司实际控制人应尽义务，配合解决公司问题，稳妥处理公司风险，切实保护投资者合法权益。
很快，贾跃亭的夫人甘薇在微博称已经回到北京，自此开启了“替夫还债”之路。
再度融资
实际上，贾跃亭曾透露过，自己回国计划的时间点取决于FF的A轮融资。
“因为债务纠纷会涉及到我，可能会对我产生限制出境和高消费的影响。一旦回国之后又来不了美国，FF的融资就没戏了，就垮了。”贾跃亭在接受《棱镜》的采访时说。
从2017年贾跃亭开始造车以来，FF融资的消息就没有停止过，同时，FF破产、控制权旁落、贾跃亭辞职的负面消息也没有停止过。即便如此，贾跃亭没有放弃过融资，媒体曾报道他奔走于香港等地寻求资金。
“只要有钱了，FF能撑住，做出好产品，就是对投资人最大的负责。”
去年11月，腾讯《棱镜》获得的一份FF财务报告显示，这家公司一度对外部供应商欠款达上亿美元。
12月，贾跃亭在内部员工大会上宣布，公司完成超过10亿美元的股权融资。
两个月后，贾跃亭再次宣布，FF获得15亿美元融资，基本满足IPO之前的股权融资需求，并承诺在2018年底交付第一批量产车。
造车是需要大量资金的，贾跃亭曾在采访中透露，“科技公司主要是研发成本驱动，FF一个月1500万美元的研发成本，是在烧钱，没有真正像办公室、生产设备这样的资产”。


在去年底的FF控制权“宫斗”的戏码中，FF开除了CFO与CTO两名高管，其CFO曾经为FF找到意向投资者，但前提条件是要求贾跃亭和原始团队退出。贾跃亭并不同意，曾多次表示，至死不会放弃FF的控制权。
这次恒大的入主给了FF一线生机。贾跃亭需要感谢许家印，虽然这笔投资让贾跃亭丧失了大股东的地位，但没有稀释贾跃亭对FF的控制权——FF将采用 AB  股模式，贾跃亭作为创始人和CEO享有“ 1股10票”的权力。
FF的融资能力是否过硬难以知晓，但许家印的这笔投资，一定会在贾跃亭的解套史上留下浓墨重彩的一笔。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/369_180626201808_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/369_180626201813_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/369_180626201821_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>