<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742530</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742530.html</url><title>小米“不成功”的IPO 水到底有多深？雷军曾多次拜访李嘉诚遭拒</title><datetime>2018-08-03 10:33:0</datetime><text>
	随着小米集团与全球发售有关的稳定价格期在7月28日结束，意味着小米IPO的一个阶段性结束，但在稳定价格期结束后，小米的股价也一直下滑，在7月27日，小米股价仍有19.04港元，但截至记者发稿，小米股价已经低至17.6港元，直逼上市价17港元的水平。


	近日，更有消息传出，小米CEO雷军把此次IPO定义为“不成功”，而小米的CFO周受资可能因此离职。在8月1日晚，小米向新浪财经独家回应，称传言“假的离谱”，随后周受资发新浪微博称期待与大家在中期业绩时见面。


	近来更有多名市场人士，向新浪财经记者“抱怨”周受资的能力问题，一名接近市场的人士对新浪财经称，小米有投资人认为，周受资的资历和能力，加上他对小米的熟悉程度，都不足以让他成为小米的CFO，而且在今年4月，周受资更被升为高级副总裁，在当时雷军的内部邮件中称，期待周受资在财务、投资、HR等方面发挥更大作用。


	不过，多名市场人士告诉新浪财经，小米的IPO水很深，不仅仅是CFO一个人的责任，由于市场根本不愿意接受雷军关于小米的估值定义，让此次小米IPO的路子并不顺利，根据新浪财经独家获悉，雷军就此次IPO曾多次要求拜访李嘉诚，但都遭到拒绝，就是因为李嘉诚认为小米的估值太高，李嘉诚当时设下了很多不同的入股条件，其中一点是小米必须降低估值。直到今年5月份，李嘉诚才公开面见雷军，并与小米展开战略合作。





	“高富帅”与小米的渊源


	翻查资料，周受资毕业于伦敦大学学院经济系，随后在2011年3月获得了哈佛商学院MBA学位，在2006年至2008年期间，周受资曾就职于高盛，在2011年至2015年期间任职于投资公司DST，是DST的合伙人。


	实际上，DST跟小米的渊源很深，DST早在2011年投资了小米，根据公开资料，初期DST选择要投入小米，但小米融资已经要结束，DST来不及进入，最后DST创始人尤里·米尔纳坚持个人投资小米，而除了小米，DST还投了阿里巴巴、京东、滴滴、陌陌、乐信等众多中国科技公司。


	在小米的招股书上，周受资是在2011年8月才加入DST的，但在他本人的Linkedin上，却显示他在2010年6月就已经加入DST，周受资为何要隐瞒这个入职DST的时间点，就不得而知。


	但DST创始人尤里·米尔纳有很强的人脉经营，喜欢深度链接被投的创始人，有报道显示，周受资在加入DST后，花了1年时间去结识中国20多家顶级金融咨询机构的主要合伙人，这些公司包括易凯资本、华兴资本和清科集团等等，其中由包凡领导的华兴资本向周受资介绍了快速增长的京东。


	DST创始人尤里·米尔纳在2010年12月，首次跟刘强东见面，到2011年4月，京东完成C2轮融资，是由DST领投的，而在随后周受资更利用了他的公司创始人网络追踪到了小米，报道称周受资请求被引荐给一些由雷军担任天使投资人的初创公司，然后他通过这层关系在2011年3月跟雷军约了一次会面。


	如果报道属实，那么周受资对小米的认识就不能从2015年算起，而是应该从2011年算起，对于小米的很多内部管治，也是从那时候开始，有近7年的接触，那么面对投资人的质疑，也是勉强经得起考验的。


	知情人士告诉新浪财经，周受资家住香港旧山顶道，这条路是来往中环至山顶的最直接路径，也是香港豪宅密集的地方，资料显示，以旧山顶道的一套实用面积2827平方尺（约263平方米）公寓为例，售价就要1.5亿港元，显示周受资家实力雄厚。


	CFO对于IPO的作用到底有多大?


	不过，多名市场人士分析，尽管雷军在2014年对外说，小米5年之内不上市，但周受资在2015年加入小米，确实就是为了IPO做准备的。


	一名美资投行人士告诉新浪财经，CFO在上市公司的角色异常重要，需要负责整个财务报表的估值，和投资者的交流，股票的分配和定价都要给明确意见的。如果有两个CFO的话，一个是对内投资者一个是对外投资者，一般CFO都是会计出身，之后更深层次才是涉及到投资者关系。以小米的市值和热度，周受资作为35岁的年龄确实偏小，如果说他在小米的年资更久，可能会显得更有说服力。


	而实际上，一名知情人士告诉新浪财经，就是有投资人质疑，周受资在2015年才加入小米，对于小米的企业文化、公司治理并不清楚，没有资格当小米的CFO。不过，上述投行人士称，从操作层面来说，也并非不可能，，如果说周受资在高盛的两年时间里，学会了看财务报表和做估值，在DST的期间里学会投资和做投资者关系，也算是一个可以说得过去的CFO。


	一名欧资投行人士告诉新浪财经，内行人要看出一个CFO的水平，基本上就在季度财报加上季度末与行业研究分析师的电话会议上，如果说CFO被问住，或者给了泛泛而谈的答案，甚至一些很蠢的答案，很多分析师会毫不客气地反映在分析报告或者是股价上。但如果是负责IPO的投行，背后可能还会跟着小米做兼并收购，二次发股、买卖债券等业务，可能不会告诉外界究竟CFO是否合格。


	有知情人士告诉新浪财经，周受资家境不错，实力雄厚，上述投行人士分析，CFO在上市公司最重要的工作就是用尽一切手段展现公司良好的财务，满足投资人，如果说CFO家庭背景好，那么其实是一项很加分的因素。因为他知道很多如何处理好与上层社会的关系，很多基金都是家族形式，如果有关系在，整个投资过程就会很顺畅。


	但多名投行人士强调，华尔街和中环都是精英荟萃的地方，上市公司不可能招一个“跑龙套”的CFO，因为买卖公司股票的投资人，都是比他教育背景更好的常春藤名校精英，这些精英不可能被一些表面的东西唬住。


	小米IPO水有多深?


	那么，在此次小米IPO“不成功”的锅，由谁来背呢?


	实际上，小米整个IPO过程都非常不顺利，根据新浪财经独家获悉，雷军曾多次要求拜访李嘉诚，但都遭到了拒绝，原因就是小米估值太高，李嘉诚当时提出多个入股条件，称如果要入股小米，小米降低估值，否则不会入股。随后到5月，李嘉诚才公开接见了雷军，并且与小米展开战略合作。直到6月25日，长和联席董事总经理霍建宁才确认，李嘉诚透过李嘉诚基金会投资了小米3000万美元。


	有市场人士分析，由于长和与小米的战略合作条款并未公布，中间有很多不为人知的细节，很可能也包含了一部分李嘉诚入股小米的条件。


	一名间接参与小米IPO的人士透露，小米IPO能够顺利完成，最后都是靠雷军拉各种亲朋好友才最终搞定，而且还是下限定价，在这种情况下，雷军对于CFO周受资的能力，肯定也会产生质疑。


	但有市场人士分析，造成小米IPO不成功的原因，主要是前几年私募市场钱太多，把很多“独角兽”公司的估值都吹大了，而且雷军给小米的定位，让香港的这类传统投资者根本接受不了，很多香港的投资者认为，小米怎么看也不会是比苹果更强大的互联网公司，再遇上智能手机市场饱和，不愿意给予其高估值。


	实际上，小米错过了上市的最佳时机，智能手机在2015年爆炸性增长，很多人都觉得市场正在高速增长，而小米的市场份额也在高速增长，但到了2016年就基本不增长了，这让很多投资者都发现，智能手机市场竞争非常激烈，不是一个单向的变动，而是一不小心就会像2016年那样不增长甚至出现倒退的情况，所以没有投资人愿意给这样的企业高估值。


	在这样的情况下，要做好小米的CFO并不容易，而且雷军曾多次强调小米5年内不上市，时间点也是由CEO决定的，CFO无法影响CEO的决定，天时地利人和，这次小米都没有赶上。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533263415_455327.jpg	</imageurl><videourl /></doc>