<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737380</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737380.html</url><title>太华峰高不道寒 《古剑奇谭OL》御剑妙法前瞻</title><datetime>2018-06-15 09:44:4</datetime><text>在《古剑奇谭网络版》中，太华山、百草谷、补天岭三宗鼎力，为秦陵之盟的中坚力量。在7月5日开放的【凌云内测】中，玩家可选择加入三宗六派，成就自己的修仙之道!
三宗之中，太华山以抵御为祸人间的妖魔为己任，数百年来香火鼎盛，为修仙门派之典范。但究其建立的缘由，以及御剑、妙法两派长久的分歧，就连新入太华的年轻弟子们也难以知晓。今日，就让我们展开太华观的历史卷册，进一步了解这一信仰伏羲的中原修仙宗派吧!
7月5日，《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】全面开启，参与官网预约，或媒体发号活动都可获得内测机会，填写官网问卷还将100%得内测礼包，助你抢先踏上步云洲，开启寻仙问道之旅!

图片001 太华山两大门派——御剑、妙法 等待玩家加入
铲邪魅，师徒结印而后立太华观
昔日，大妖“煌羽”自若山而来，欲夺取太华山的真岳之灵。赤霞真人随其师沈湘君应战，神通虽强，却也难敌妖军如潮。仓促间，沈湘君以“冥蝶之印”将煌羽封印于太华山中。妖军退却，沈湘君亦殒命太华。为了守护煌羽之封印，赤霞于封印处构建秘境结界，并于其旁结庐而居，收取门徒，建立太华观。随着赤霞真人和太华观众弟子在神州大地行侠仗义，斩除妖邪，太华山渐成一方仙境乐土。

图片002 御剑门派据点——沉璧渊

图片003 妙法门派据点——妙成山
位仙班，太华观纲常伦序分明
如今的太华山楼台殿宇宏大庄严，人才济济，有着严明的等级辈分。掌教之职乃太华观最高职司，主掌整个太华观的宏观运作，内外事务接洽和处理。整体而言，是太华山对外的形象代言，整个门派的最高决策者。
太华观长老殿由一些辈分高，能力出众的门人充任，负责管理门中财务、训诫、收徒等事务，大致为：式芒长老(传授剑技)、诀微长老(卫戍、外交、发放任务)、戒持长老(戒律)、洞虚长老(传授术法)、聿丹长老(丹药)、玉书长老(看守典籍)、灵宝长老(总管财务)。当门中有大事发生时，长老殿所有长老将齐聚太华观，与掌教真人一同商议决断。

图片004 太华山人物关系图
修风骨，御剑妙法虽分歧而共进退
御剑和妙法尚未分立时，在修行理念上已各有偏重，因而时有分歧。
御剑弟子跟随正阳真人，以剑道大成为毕生追求的目标，在修行之余，多被派往山下执行各种任务。充满正义感、一心成为盖世仙侠的他们，乐于以师门名义，在各处行侠仗义，斩奸除恶。

图片005 御剑——至澄至清纵剑千里
妙法弟子在合朔真人门下精修太华山道术，同时擅长琴棋书画。他们以上窥仙道、修成仙身为主要目的，勤于修炼是为了自身精进而非天下众生。但当天下遭遇危难时，他们也定会出手，仙风道骨下，令人生起敬奉之心。

图片006 妙法——四象五行仙音缈缈
正阳真人遇害之后，种种迹象显示乃合朔真人所为，两边弟子矛盾进一步激化。掌教真人和长老殿在查证此案的同时，对弟子严加约束，是故最终虽分成了御剑、妙法两派，但当太华山遭遇危难，或被派出去一起执行任务时，弟子们还是会共同进退，互相帮助。

图片007 御剑三尊之一“雷震子”清弘

图片008 妙法三子之一“铁仙姑”逸音
担大任，太华堪危同抗妖魔
赤霞真人修成仙身之后，游历人间各处，于神州宇内降妖除魔，在修仙界享有盛誉，是许多修仙者极为敬仰的存在。十多年前妖王相柳出世作乱，她曾率太华山弟子助曲青戈等人战胜相柳，举世誉之。然而一年多前，赤霞真人突然与太华观失去联系，几乎同时，正阳真人遭遇不测，合朔真人出走。且加持煌羽封印的十年之期将近，一些妖类察觉此事，在神秘妖姬魅珈的率领下，伺机大举攻山，令整个太华山陷入危局……
7月5日，妖族大举进犯太华山，封印一旦破坏，人间将再次陷入祸乱!请各位仙家弟子，急赴《古剑奇谭OL》之约，共解太华危局，诛杀秦岭魔龙!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094439_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094434_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094429_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094421_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094415_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094407_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615094338_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>