<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741943</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741943.html</url><title>IGN9.3分大作!《火箭联盟》聚燃内测7月26日重磅开启</title><datetime>2018-07-26 09:45:3</datetime><text>一脚油门，进球得分!火爆海外的创新飞车球赛端游大作《火箭联盟》正式登录国内，聚燃内测7月26日震撼开启!首创赛车结合球类的全新玩法，集休闲与竞技一体的多种模式，更有内测多重福利活动来袭，引爆超燃浪潮!马上火力全开，在《火箭联盟》的赛场上驰骋碰撞，射球入门吧!

【海外版本人气爆棚 国服内测震撼来袭】
《火箭联盟》凭借独特的飞车球赛融合玩法，自2015年发售至今已在全球范围内吸引了超过四千六百万的玩家体验，还荣获了2017年TGA年度最佳电竞游戏提名。如今国服来临，《火箭联盟》的魅力更是影响国内万千玩家，官方职业联赛RLCS国内直播成功突破百万人气。在千呼万唤之下，《火箭联盟》国服内测于7月26日震撼开启，掀起全新的竞技热潮!
【革新玩法畅享快感 多种模式任你体验】
《火箭联盟》无论是场景、赛车还是特效都颜值爆表，充满美感的深水世界、来自未来的太空竞技场和立于城市之巅的空中球场等，融合晴雨风雪变幻的天气系统，给你极具代入感的视觉体验!场景交互、高速镜头模糊、多元化动态让游戏更加真实;各种特色动态车辆皮肤和华丽的火箭轨迹让你的每一次飙车都更加带感，仿佛一场震撼的视听盛宴!

《火箭联盟》打造独创开车踢球玩法，玩家可驾驭火箭赛车，做出漂移、冲刺、甩尾、翻转等高难度动作，甚至可以凌空飞行，展现空中托马斯回旋、墙壁行驶等高难度的华丽特技，将球送入对方的球门。F1赛车般的速度与激情碰撞世界杯级别的酣畅淋漓，与众不同的化学反应让你的肾上腺素瞬间飙升!

五分钟一局的比赛节奏明快紧凑，兼具娱乐性和竞技性，短时间内就能体验到别样的快感!除此以外，更有多种玩法，足球、冰球经典玩法紧张刺激;团队模式不仅考验操作，更需要默契的配合;更有妙趣横生，精彩纷呈的道具赛模式等你玩转!
【多重福利盛夏狂欢 专属更新独家上线】
随着聚燃内测的开启，《火箭联盟》准备了独家更新和多重精彩福利回馈期待已久的玩家!半价惊喜，新手礼包、夏日礼包、宝箱半价惊喜来袭。登录即有奖，新玩家七天登录福利不停歇，每日登录不仅可以领取金币，还有机会抽取大奖，登录满30天更有永久福利!更多精彩活动等你来发掘!





《火箭联盟》国服开启聚燃内测的同时也开启了预充值送福利的惊喜活动。在活动页面购买预充值礼包，即可获取全新赛车“狂徒”及多种装饰道具，更有本次内测资格和不删档测试资格赠送，届时不删档测试还将开启返还。一次充值，多重福利!

相较于国际服，本次《火箭联盟》国服内测还有专属的亮点系统和玩法来袭。车库系统提供皮肤、喷漆、天线等9种装扮和海量道具，多种装扮方案让你的爱车更加炫酷拉风!商城系统开放，宝箱礼盒上架，快来一试手气!任务系统焕新上线，成长任务带你快速上手，日常任务助你进阶大神，完成任务更有丰厚奖励!


【火箭联盟竞技巅峰 排行挑战正式开启】
本次《火箭联盟》聚燃内测新增名人榜和排行榜。名人榜会记录常规的比赛表现，如MVP获得次数。而首次开放的排位赛中则对应了排行榜，各位玩家可以通过参与排位赛，向着更高的段位发起挑战，最终登上排行榜之巅，向全服展示你的超神实力!

《火箭联盟》聚燃内测已火热开启，目前放号活动仍在进行中，各位玩家可通过登录官网进行抢号，获取内测资格。期待玩家们可以在《火箭联盟》的绿茵球场上化身老司机，来一场无与伦比的飞车球赛!除此以外，《火箭联盟》国服官方也会积极收集本次内测中玩家的宝贵意见和建议，在不断的完善优化中为玩家提供更加精彩的游戏体验!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094352_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094407_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094425_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094425_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094425_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094425_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094425_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094441_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094449_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094449_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094458_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>