<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737315</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737315.html</url><title>程武：黄金五年深度布局年，腾讯电竞释放新势能</title><datetime>2018-06-14 17:34:0</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举办。腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武表示：中国电竞黄金五年成功开局，正在进入深度布局年。这个过程中，最为显著的表现，是电竞的独立产业价值正在逐渐显现。在产业发展背后，更大众化的用户参与、更强烈的社会认同、更多元深入的商业化步伐、更广泛的地域融合以及立体化的人才培养体系这五大势能，正在不断变化，释放新的能量。

以下是发布会演讲实录：
程武：大家下午好!欢迎来到腾讯电竞年度发布会!回顾过去一年的中国电竞，有这样几个第一次，令人印象深刻：去年秋天，英雄联盟最具国际影响力的全球总决赛，第一次全程落地中国;上个月520当天，中国战队RNG夺冠，Uzi第一次捧起梦寐以求的，MSI季中冠军赛奖杯;同样在上个月，亚奥理事会正式公布了电子体育表演项目，六项电竞运动，将第一次亮相亚运会赛场。这些十分难得的第一次背后，是中国电竞的快速成长。去年腾讯电竞发布会上，我们提出，中国电竞即将迈入黄金五年。刚才提到的这些成绩，更加印证了，中国电竞黄金五年成功开局，正在进入深度布局年。这个过程中，最为显著的表现，就像上午Mark说的，是电竞的独立产业价值，正在逐渐显现。
电竞正焕发独立产业价值
超过十年的探索和积累，电竞已经成长为一个健康、有序、稳定发展的新兴产业。企鹅智酷分析，2017年，中国电竞的市场规模超过50亿，今年，这一数字预测将达到84.4亿，到2020年，有望突破200亿。是什么在推动整个产业的飞速成长?就像今天发布会的主题“竞放势能”，我们认为，产业发展的背后，有五大势能，正在不断变化，释放新的能量。
更大众化的用户参与,全民电竞浪潮来袭
第一个势能，是更为大众化的用户参与。分析指出，今年中国的电竞用户将突破3亿。中国真正成为，发展速度最快、大众普及率最高、用户最为活跃的电竞市场之一。去年，英雄联盟职业联赛LPL赛区，全年赛事直播观赛人次超过100亿。KPL去年的内容观看和浏览量，也突破100亿大关。下个月即将开战的KPL春季总决赛，预测将吸引1.5万人来到现场观赛，这将创下移动电竞线下观赛量的新高。这些数字，代表着一种力量和趋势，证明一个全民电竞的时代正在来临。
更强烈的社会认同，电竞正成为主流竞技运动
第二个势能，是社会认同。电竞作为一项竞技运动，正在收获越来越多的认可。调研显示，有66%的用户，认同电竞是一项新兴体育运动。明星的深度参与，更是引领电竞成为时尚潮流。大家也许还记得去年KPL秋季赛总决赛上，李易峰和张继科的“世继交峰”对决。今年鹿晗与电竞俱乐部的合作，也引起许多鹿饭关注。洪荒少女、游泳名将傅园慧等在内的许多体育明星，也都是英雄联盟赛事的忠实粉丝。这让越来越多的人，有机会了解电竞、认识电竞。同时，电竞也得到国际体育组织的认可。来自国际奥委会、亚奥理事会的认同，将帮助电竞更好地融入主流文化。
更多元、更深入，电竞商业模式体育化步伐加速
第三个势能，是电竞商业模式的迭代升级。过去，电竞的商业价值，很多时候就等于赛事的曝光度、或是流量变现。  在座的同行们，可能都有过类似经历，以前办一场比赛，拉赞助不容易，少有的一些商业合作，基本都来自游戏硬件厂商。如今，越来越专业的体育化运营，正在为电竞打开更大的商业版图。一方面，电竞的商业合作伙伴，更加多元。从LPL、KPL的赛事赞助名单可以看到，除了传统的硬件厂商，汽车、快消、金融等领域的企业，都纷纷加入进来。另一方面，商业模式也日渐完善。今天的电竞，正站在传统体育的巨人肩膀上，陆续开发出媒体版权、衍生品、门票、广告等多模块的商业价值。像LPL与KPL的赛事版权费，已迈过亿元门槛。这对于整个行业来说，都非常振奋人心。许多合作伙伴跟我们说，他们看好电竞，是因为它年轻、向上、代表着一种敢于拼搏的竞技精神。这种精神可以共享，能够在数以亿级的电竞爱好者中唤起共鸣。我想，这就是电竞独特的商业魅力。

更广泛的地域融合，电竞助力打造未来城市文化新名片
第四个势能，是电竞的地域融合。作为一项大众化的体育运动，电竞正在赋予城市新的意义，电竞与城市的融合，可以说是发展的必经阶段。今天上午Mark也提到，试想一下，如果说起曼彻斯特，你的第一印象会是什么?会不会是曼联?说到洛杉矶，脱口而出的，也许是洛杉矶湖人队。很多例子都说明，赛事、俱乐部、知名的比赛场馆，都与城市融为一体，成为当地独特的文化标签。未来，电竞是否有机会像足球、篮球一样，成为城市的下一张文化名片?我想，这已经不只是个愿望。目前，许多LPL俱乐部已经落地上海、杭州、重庆、成都、西安、北京等城市，KPL也宣布了三年八城的主客场计划。前不久，西安为迎接WE战队回家，特地在永宁门举行了盛大的入城仪式。这些都是积极的信号。希望在不久的未来，每个城市都拥有一只代表性的电竞战队。
更主动地布局电竞教育，完善立体化人才培养体系
最后一个势能，是人才培养。过去一年，电竞教育成为整个行业关注的热点。与行业30%的增速相比，电竞教育的发展速度还远远不够。因此，从今年开始，越来越多的高校、教育机构等伙伴，主动布局电竞教育，与腾讯电竞一起，从学历教育、职业教育、大众教育三个层次，搭建更为立体化的人才培养体系，更加针对性地解决内容制作、赛事执行、传播等热门需求岗位的人才输出难题。
蓄能、聚能、共享势能，构建可持续发展电竞+生态
五大势能的深入变化，正在影响着中国电竞的未来，也决定着腾讯电竞的发展步伐。下一阶段，我们策略，简单来说，分为三个步骤：首先是蓄能，通过培养人才、完善赛事体系，夯实基础;其次是聚能，联动产业链上下游的合作伙伴，并加强电竞与城市间的融合;最后是共享势能，充分释放腾讯电竞的自身能力，开放合作、优势互补，让“电竞+”产业生态，绽放出更大的活力。
新文创时代的电竞运动，综合立体的数字文化体验
今天上午的峰会上，许多嘉宾提到，电竞正在创造更多的文化可能。无论是去年热播的《全职高手》，还是腾讯动漫的新番《野区老祖》，都是围绕电竞衍生出来的新作品。可以看到，我们身处的新文创时代，为电竞提供了新的文化想象空间。电竞正在与动漫、影视等不同的数字内容，相互碰撞、相互融合，营造出更加综合、立体的数字文化体验。电竞作为一个新兴产业，未来还有更多可能，需要我们一同探索。腾讯电竞希望与产业的合作伙伴一起，把握中国电竞发展的黄金五年，凝聚能量，竞放势能!谢谢大家!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173001_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173125_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>