<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740432</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740432.html</url><title>经典重温 大话2经典版老友回归引导系统全新上线</title><datetime>2018-07-12 11:42:5</datetime><text>每一个回流玩家都是大话2遗失的瑰宝，大话2一直在游戏中期望着各位的重归。经典再现，老友回归引导系统全新上线，距离上一次登录超过1年且等级大于等于2转的玩家登录后，自动获得老友回归引导任务。此外，官方还为回流玩家和当前玩家(非回流玩家)准备了很多福利，下面且一一道来。
回流玩家之重出江湖：

当前玩家之再聚江湖：

福利一：专属好礼
回归30天内，回流玩家可以领取到队伍经验加成buff、能力提升buff、成长值、专属聊天标志、香火、体验飞行器、师门贡献、多宝药瓶、灵兔绒、免费改名券、转种族优惠券、随机好礼。
队伍经验加成buff：欢迎您的回归，您在修罗、鬼王、域外风情、宝象伏魔、孤竹城、大雁塔、秘境寻踪、混沌之冢、帮战、天梯、水陆这些任务中尊享10%经验加成;好友和您以上任务享受5%经验加成，非好友享受3%经验加成。
专属聊天标志：您在频道中说话时，名字前将显示“归”的专属标志。
免费改名券：可以找班宏免费改名一次。
福利二：重温修罗
地藏王、灵兽村使者、降魔侍卫听闻你的回归消息后，希望能和你见一次面。
在完成地藏王的任务后，可获得成长值、经验值、地藏王的奖赏;
在完成灵兽村使者的任务后，可获得成长值、经验值、若干福源广泽盒;
在完成降魔侍卫的任务后，可获得成长值、经验值、若干福源广泽盒。
当前玩家和回流玩家组队完成以上任务时，将获得大侠值;如果和回流玩家是好友关系，可获得更多大侠值。
福利三：再入帮派
还记得大家以前为了帮派共同奋斗的样子么?帮派主管想和你见一次面，还有一些藏在心里好久的话也想对你说。
归来人希望你这次可以加入一个&gt;=3级的帮派，和帮派中的兄弟一同帮派押镖、帮派组队、帮战杀敌、帮战挑战等。
完成以上任务时，回流玩家可获得成长值、帮派贡献、经验值、师门贡献、随机好礼。
温馨提示：帮派贡献值来源于第一份帮派锦囊，请尽量在帮派人多的时候使用，每有一个帮派兄弟打开你的帮派锦囊，都可为你增长一定数量的帮派贡献。
帮派和帮主的福利：
接收回流玩家入帮，回流玩家可获得第一份帮派锦囊，打开后帮派兄弟将获得随机礼物、同时帮主可再额外获得一次礼物。
回流玩家完成一定次数的帮派组队、帮派押镖、帮战杀敌、帮战挑战之后，都可获得一份帮派锦囊，每次打开锦囊帮派兄弟将获得随机礼物、同时帮主可再额外获得一次礼物。
帮派兄弟和回流玩家帮派组队、帮派押镖、帮战杀敌、帮战挑战后，都可获得大侠值奖励;如果和回流玩家是好友关系，可获得更多大侠值。
帮派兄弟与回流玩家组队完成帮派组队后，帮派成就还有加成奖励。
帮派兄弟与回流玩家组队完成帮派押镖后，银票有加成奖励。
在你完成以上所有任务后，归来人将为你颁发帮派回忆录。
福利四：携手挑战
还记得大家之前一起挑战任务的日子么，我们同生共死只为挑战胜利。
归来人为你准备了4份好友锦囊，请选择合适的好友赠送锦囊。

每一份好友锦囊在见证了你和好友共同挑战特定任务后，双方感情得到升华后会自动打开。
锦囊打开后：
回流玩家可获得成长值、经验值、师门贡献等。
好友可获得大侠值、经验值、随机好礼等。
在你打开4份好友锦囊后，归来人将为你颁发好友回忆录。
除开锦囊之外，和回流玩家组队完成雁塔除妖、地宫、孤竹城、天梯比武等任务时，也可获得大侠值;如果和回流玩家是好友关系，可获得更多大侠值。
福利五：夫妻情缘
喜结良缘：
归来人希望这次你回来后可以找一位有情人喜结良缘。
完成后可获得：小糖果、经验值、成长值(大侠值)。
新的生命：
归来人希望你们可以生育一个新的小宝宝。
请注意，为了下一个任务能够顺利进行，请选择回流玩家一方进行抚养。
完成后可获得：若干小糖果、较多经验值、较多成长值(大侠值)。
有子成人：
归来人希望你们可以将这个新生的小宝宝养育成人(结局)。
完成后可获得：若干小糖果、较多经验值、较多成长值(大侠值)。
在你完成以上所有任务后，归来人将为你颁发夫妻回忆录。
福利六：任务求助
称谓等任务过不了怎么办?可以试试任务求助哦。
在领取到相关任务后，请试试向三界中的其他大侠求助哦。

帮助回流玩家完成此类任务后，可以获得较多大侠值，同时归来人还将发布一条系统公告信息表彰大家哦。
福利七：榜上有名
为了表彰各位大侠对回流玩家的关怀，归来人决定在每月1号20点时奖赏各位大侠：

1、大侠榜前10玩家可获得“侠肝义胆”金色称谓、队伍头像、好友框闪烁特效，时效1个月;
2、若当月本服新增大侠值达到5000点，归来人将随机抽取若干排名靠前的大侠进行奖赏;
3、若当月本服新增大侠值达到5000点，人气值前5的大侠也可获得一次奖赏。
福利八：装备攻略
为了帮助回流玩家更好参与日常任务，归来人为你准备了两份内容，希望能帮到你。

1、日常任务装备推荐，适用于日常任务。
2、精华攻略(局部测试时可见)，可以在这里查看一些系统或者玩法的论坛精华攻略。
福利九：结伴江湖
待你重出江湖，我在此与你再聚江湖。每位大侠可与一位回流玩家结伴再聚江湖。
结伴后双方共同闯荡江湖，若一方遇到困难，另外一方请尽量多多帮助。在回流玩家完成指定任务后，结伴双方都可获得归来人的奖赏。回流玩家还可为其点赞，点赞后另外一方奖赏更好。任务完成时，回流玩家还可以选择是否为结伴人点赞。点赞后结伴人可获得更多奖赏。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114055_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114101_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114121_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114139_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114150_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712114159_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>