<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741138</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741138.html</url><title>天命奇御招式演示及场景设定曝光 起手收招一气呵成</title><datetime>2018-07-18 16:12:0</datetime><text>武侠单机新作《天命奇御》预计于8月8日上市，官方今(18)日放出游戏中的一些美术特色的设定介绍。从美术团队的角度诠释了游戏场景、环境设计、角色服饰及动作美学，为玩家呈现本作独特的带有北宋风味的武侠世界。
侠之大者 动作为王 招式背后的精心设计

美术动作设计影片
《天命奇御》以武侠构建游戏世界，武侠动作的呈现就显得格外重要，一招一式都精心设计。本作的动作美术基于故事文本、角色、场景环境等主客观要素来做基础的动作设计，通过结合各大门派的真实武功，进一步打磨游戏的武打动作。
本作为了更加贴近真实，符合武侠的动作元素，特别设计了不同的武侠动作起手招式，并在动作结束时做完整的收招动作，整体战斗一气呵成，深具武侠打斗的节奏感。
除了注重细节外，《天命奇御》最鲜明的莫过于腿法动作，以「千里雷驰腿法」来看，由于主要靠腿攻击，架式跟范围相对较广，攻击节奏也极为快速，攻击时与步伐位移上具有高度协调性。

图1: 《天命奇御》每个套路都设置武侠起手式，更贴近于真实的武打动作
贴近历史 融合新旧 展现宋朝生命力
《天命奇御》背景为北宋，历史感极为厚重，美术团队本于贴近历史的理念，场景的视觉呈现不仅力求画面精美，更参考了大量历史文献和图片，通过了解地貌特征和人文风俗，让场景更真实。
宋朝商业经济发达，以「汴河虹桥」为例，汴河是当时北宋漕运枢纽，桥上熙来攘往、商贾云集。而虹桥码头则是水陆交通会合点，因此美术设计虹桥上摊商聚集，货摊上摆有刀、剪、杂货等物品;卖酒人家吆喝喧哗、卖茶水的摊贩、贩卖布匹的商家等。
汴河上，船只来往穿梭，有的停泊在船埠，有的正在河中行驶。有艘载货的大船已驶进大桥下面，很快就要穿过桥洞。
场景的美术刻画，将汴河、虹桥上繁忙热闹的场景，妆点得栩栩如生，更增添了游戏的生活感。

图2: 虹桥码头是水陆交会点，汴河上船只来往穿梭，一派热闹景象

图3: 虹桥上摊商聚集，卖酒、茶水、布匹的摊贩罗列两侧
精心雕琢 光源奥秘 细节体现美感
游戏的设计工作需要参考文物和史料，还原人物形貌，建筑的结构和质感。从 2D 到 3D，游戏制作过程中最费心力的地方，莫过于建构这些古老城镇。
每个环境变化，都需要配合场景的特色、居住NPC的个性、任务项目与故事情节等因素。此外，构筑场景主色调时，光影色彩、特效、滤镜、对象的摆放堆栈，将决定不同的色彩呈现。
以「杭州城」为例，这座古城是团队构思最久、最花工夫制作的城市，既具有城市的繁华热闹，又兼得西湖美景的清幽宜人。特别了设计用清晨光影营造湖心亭、九曲桥和白堤的美感，借此区别一般城镇，让玩家游玩的时候能沉浸其中。

图4:洛阳以黄昏的光影及色调，呈现历史名城的古朴感

图5: 西湖美景清幽宜人，设计以清晨的光影营造美感

图6: 城镇以各种光影色彩、特效、滤镜、对象细节呈现古城环境
人物设计 古今交迭 服装配饰藏玄机
角色设计上，游戏团队先研究了当代的人物服装，结合一些流行元素绘制草稿，每个角色都有专属特质。
以刑若梅为例，她的设定是一名暗中执行任务的杀手，第一版的设计是全身包覆蒙面的服装。经过团队讨论，考虑她的设定偏向艳丽御姐型，希望她的服装同时兼具女性魅力，因此用色上偏暗紫色系，以挖胸紧身衣强调身型，腰上配戴刑若梅自己种的毒花，展现出女性柔情的一面。

图7: 刑若梅人物设定图
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161034_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161053_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161103_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161111_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161118_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718161129_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcyOTc0MDY2NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>