<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738693</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738693.html</url><title>骄傲与荣耀 《泰亚史诗》剑士转职职业揭秘</title><datetime>2018-06-27 13:39:2</datetime><text>什么样的职业最符合勇者的浪漫?
用精湛的技巧和压倒性的力量在战场上与对手短兵相接，在拳拳到肉的爽快触感中享受战斗的乐趣，这就是《泰亚史诗》中的近战职业能带给你的暴力美学。你是想做一个专注守护团队的骑士，还是擅长机动冲锋的武士，还是灵活游击的战士?从踏上了初级剑士之路开始，你就要在一连串的先期战斗中磨炼自己的技术，最终选择最适合自己的职业。
不动如山的骑士，将安全留给伙伴
在战乱频频的中世纪，谁拥有武力值谁就是绝对的王者，骑士这个古老的职业就是在这段历史中崛起的。欧洲平民能取得贵族头衔的唯一渠道就是通过战功获得领主首肯，因此忠诚和勇气被视为骑士精神。

先圣光攻击，再审判掉敌人的buff，就是骑士的圣光审判技能
在《泰亚史诗》中，对敌作战的勇气自不必言，对团队的忠诚也是骑士最重要的品质。拥有超强防护能力的骑士是整支队伍的顶梁柱，面对敌人的超高伤害，信仰守护和钢铁意志能够降低伤害，给队伍中的牧师减轻压力，必要时骑士甚至可以用免疫机能直接为队友回复生命。

惩戒的眩晕效果在抵挡时很有用
对朋友和善，对敌人凶狠，骑士能够用圣光系的技能直接给敌人造成负面状态，身后的伙伴发起排山倒海的攻势时，面前的敌人大概就会深刻体会到“受过正规军事训练”的可怕之处了吧?

自带战马特效的骑士冲击
冲锋掠阵的武士，多种输出是绝活
如果说骑士追求的是严格的戒律和整齐的阵容，那么武士的目标就是极致的武道。在《泰亚史诗》中选择武士的玩家都有一颗不羁的心，不希望为规则所缚，打一场痛快淋漓的硬仗就是乐趣所在。

无死角的穿刺风暴让武士有惊人的杀伤力
正因如此，武士的能力主要体现在极致输出上，他们是剑士转职职业中把力量和速度完美融合的代表。穿刺、闪现突刺、遁地突刺等抢占先手迅猛突击的能力可以在战斗尚未开始之前就搅乱敌人的阵势，接下来就是酣畅淋漓的死亡风暴了。
(

压迫打击，空中制敌
虽然擅长冲锋掠阵，但武士的自保能力也是很强的，折射和影遁等技能能有效地调整节奏并对敌人造成反伤和溅射伤，让敌人不敢轻举妄动。

遁地突刺造成的眩晕可以有效牵制敌人
亦攻亦守的战士，近战中的万金油
在《泰亚史诗》的复古风格战斗中，战法牧式的团队配合是十分重要的，为了确保防御短板的远程和法系职业能够集中精力输出，对近战职业的要求不仅仅是皮厚血长顶住敌人就万事大吉的。身为战士的你，就得领会哪里需要哪里搬的专业精神，己方伤害不足时你要狂暴输出，有漏网的敌人时你要吸引火力，无论是骑士还是武士，都可以和你打一波漂亮的配合战术，提升生存能力。

战士的恐惧技能可以对敌方造成控制效果
面对强悍的群敌，己方又多为单体输出职业时，战士就可以利用挥击、跃击等眩晕技控场，也可以利用恐惧、嘲讽等牵制技为同伴减轻压力。

疾风乱舞是战士最华丽的群伤技能
如果己方缺乏输出，那么暴力流战士就可以华丽登场了，疾风乱舞这种技能听起来就相当恐怖，不但可以群体高伤，还能为自身增加技能免疫效果：杀敌一万，自损忽略不计。

而毁灭技能可以在范围内伤害敌人
当然，近战之路也不是那么好走的，《泰亚史诗》为转职试炼设置了一道技术性的门槛。玩家等级达到10级后，需要完成一项“兽王支配者”成就，也就是要击杀兽王蒙哥10次才行。这个boss的特点是对近战会追打，对远程直接跳斩，如果你在之前的冒险中是一路硬扛着打过来的，那对这个boss就会非常苦手，只有熟练掌握了观察敌人动作伺机翻滚躲避的技能，才算是真正出师。

蒙哥虽然块头大，掌握了诀窍就很好击败
是选择高伤还是控制?是做守护神还是先锋官?用热血和智慧驰骋于战场，当面对实力强悍的敌人时，你做好准备把控节奏，打一场漂亮的持久战了吗?
关于《泰亚史诗》：
《泰亚史诗》是一款中世纪魔幻背景的MMORPG，游戏采用全球通服的设计理念，整个世界真正联通，不合服、不滚服。在这个联通的大世界中，玩家可以领略到中世界领土战争的魅力，从小人物到大公爵，一切皆有可能。
游戏回归经典网游的设定，严谨细腻， 采用小数值成长，没有修正和衰减，是一个真正自由的世界。游戏中的道具零绑定，没有规则陷阱，均可自由交易，形成了一套极具特色的自由经济体系。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133744_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133757_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133807_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133823_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133836_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133846_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133901_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627133911_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>