<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750344</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750344.html</url><title>盘点最适合被改编成电视剧的八大游戏作品</title><datetime>2018-11-28 19:38:2</datetime><text>
	最近Netflix的动漫游戏改编真人剧集计划执行得相当热闹，包括《巫师》、《恶魔城》、《新世纪福音战士》和《星际牛仔》等一系列作品都将被搬上电视荧幕与观众见面，这也不由得让我们生出更多遐想。今天我们就来展望一下有潜力被改编为真人版电视剧的游戏作品，当然，目前还并没有这些作品的改编计划，但并不妨碍我们大胆地想象一番。以下是内容足够被改编为电视剧的八款游戏作品。





《辐射》


	《辐射》的末世废土风格使其很适合改编成一部故事集风格的电视剧。我们曾经也看到过很多精彩的自制短片，比如《辐射：启示录》就展示了真人版改编的巨大潜力。


	如果能在真人电视剧里展示一些游戏中并未涉猎到的区域，就可以讲述一些全新的故事，上世纪五六十年代风格的审美也在如今电视上的一些末世风格剧集中独树一帜。而且《辐射》宇宙规模宏大，有数不清的故事和角色可以去描绘。





《质量效应》


	在电视荧幕上，我们看到了《星际迷航：发现号》和《星球大战：曼达洛人》，看来电视观众又将迎来一波科幻剧热潮。那么如果考虑把科幻游戏融入真人剧集领域的话，《质量效应》绝对可以占一个名额。


	《质量效应》系列的外星种族花样繁多，还有一些诸如“质量中继器”之类的独特概念，使其与其它科幻作品区别开来。而且也不用再把背景设置到三部曲之后，如果以第一次接触战争为背景，描述人类与突锐人之间的战争，就是完美的电视剧题材。





《地平线：零之黎明》


	刚才说过，末世设定并非是电视屏幕上的新生事物，《行尸走肉》和《地球百子》都以不同角度进行了描绘。但是玩家都知道，《地平线：零之黎明》是截然不同的。这是一个由人类和机械恐龙共同居住的末世世界。


	《地平线：零之黎明》如果进行真人剧集改编的话，将会非常震撼，游戏中的部落文明也会在电视剧中构成足够的戏剧冲突。而且，在剧中出现的机械恐龙将会更加壮观。不管是电影化还是电视化，《地平线：零之黎明》都值得被考虑一下。





《刺客信条》


	《刺客信条》已经进军大银幕了，但结果也是喜忧参半。作为这款作品来说，改编成电视剧集感觉应该更加合适一些。观众可以通过电视剧来更加完整地探索这个有着历史背景设定的世界，比在一个半小时的时间里走马观花要强得多。


	而且这款作品也很适合按照剧集模式来分段呈现，每一季可以有不同的时间背景设定，每一集也有不同的暗杀目标。从这个角度来看的话，《刺客信条》的电视剧版可以说是潜力无穷。





《德军总部》


	2018年上映的电影《霸主》可以说是最接近于真人版《德军总部》的一部影片了，如果你喜欢这款游戏，那么强烈推荐你去看一下这款收获了不少好评的电影作品。同样这部电影也证明了《德军总部》改编成电视剧集的可行性。


	二战改编的电影和电视剧总能给观众带来震撼人心的体验。《德军总部》系列以血腥、残忍和暴力著称，同时也有足够的戏剧性。而且在这部作品中，不需要什么大场面，大部分场景都是围绕着角色在小规模环境下展开的，很适合作为电视剧来进行呈现。





《火焰纹章》


	说起来你可能不信，其实《火焰纹章》与《权力的游戏》有很多的共同点。魔法、巨兽、战国争霸、政治斗争、战场描绘，都是这两部作品中戏份充足的元素。如果按照《权力的游戏》模式去改编《火焰纹章》真人版电视剧的话，应该能行得通，只是床戏少了点。


	作为系列传统的话，真人版电视剧描绘的应该是被罢黜的统治者与军事帝国激战夺回自己王国的故事，在这一路上还要聚集战友，组建军队，完成最终目标。如果加入一些政治阴谋的话，会使得这部电视剧更有传统《火焰纹章》的感觉，而这个游戏系列是有广泛玩家基础的。





《声名狼藉》


	在电视屏幕上我们看到过很多超级英雄题材的作品，比如近年来时兴的漫威系列。所以像《声名狼藉》这样的原创超级英雄题材作品还是很有市场的。


	《夜魔侠》模糊了英雄与反派之间的概念，《声名狼藉》系列也是如此，Cole 
Mcgrath游走于正邪之间，或者电视剧中也可以推出新的英雄角色。《声名狼藉》对于道德的探讨与影响是很有深意的，这也是超级英雄类型剧集中非常重要的核心元素。





《底特律：变人》


	《底特律：变人》在剧作方面遇到了一些问题，但这个世界观的结构还是很吸引人的。这三位主角的故事并不都是那么有趣，不少玩家对这款游戏关注的重点在于对一个人类与机器人共生的世界进行探索上面。


	真人版电视剧可以对这个世界的剧情和故事进行更深入的探索，从零开始探讨这个半反乌托邦未来中科技应用的危险性这一主题。当然，类似的主题已经在《副本》和《黑镜》里有所涉猎，但多一部剧集总不是坏事。如果Netflix不加把劲的话，可就要被其它剧集抢先了，比如……《我的保姆手册》？




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404831_287586.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404838_378712.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404843_520668.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404849_353479.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404855_136471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404861_576929.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404872_516124.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404879_825080.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543404885_839809.jpg	</imageurl><videourl /></doc>