<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744971</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744971.html</url><title>网传滴滴6年亏390亿 究竟靠什么持续运营至今？</title><datetime>2018-09-08 15:34:4</datetime><text>
	“滴滴绝不是一家黑心企业，也绝不是一家赚钱高于一切的企业。” ——滴滴出行CEO程维





	滴滴出行CEO程维昨天发布全员信，信中透露滴滴6年来还没有实现过盈利，并表示已将抽成的绝大部分返还给了司机和乘客，公司整体对应的GMV（成交金额）毛利率只有1.6%。程维表示，滴滴将会减持低毛利运营，把平台规则和定价机制向公众和监管机构公开，并升级产品安全运营体系，成立安全指挥部，最大化降低安全隐患。


发声


今年上半年总补贴金额超117亿元


	程维昨天坦言：“6年来我们还没有实现过盈利。”他透露，滴滴出行业务对应GMV（成交金额）的平均抽成约为16%。“公司整体对应GMV的毛利率只有1.6%。上半年，包括司机高峰期补贴、接单和服务奖励、乘客优惠等在内的总补贴返还金额超过117亿元人民币。”他表示，“滴滴绝不是一家黑心企业，也绝不是一家赚钱高于一切的企业。”


	北京青年报记者从滴滴快车司机处了解到的信息显示，平台的抽成约为每单25%左右，不过，顺风车抽成仅为10%左右，出租车业务免抽成。滴滴表示，这些钱中的绝大部分都返还给了司机和乘客，例如司机的高峰期补贴、奖励等，乘客方面的优惠活动等。此前有司机透露，滴滴会在每日的早晚高峰对接单满一定单数的司机进行奖励，以鼓励司机在用车高峰出车，在乘客方面也开展了派发优惠券等优惠活动，不过，在滴滴、快的合并后，优惠力度越来越小，司机从以往的早晚高峰每单补贴10元左右降低为每日补贴10元左右，乘客方面的补贴由3-5元的优惠券降低到了打车98折等优惠。


关注


滴滴6年来融资额远高于亏损额


	北青报记者了解到，滴滴2012年成立，6年来亏损额约390亿元，仅2018年上半年，滴滴整体净亏损就达40.4亿元人民币。


	不过，滴滴6年来的融资额远高于其亏损额，这也是滴滴一直能够持续经营的原因。2012年，滴滴获得数百万元的天使轮融资及来自金沙江创投300万美元的A轮融资。2013年，滴滴拿到来自腾讯的1500万美元B轮融资。2014年年初，滴滴完成来自中信产业基金、腾讯以及其他投资机构的1亿美元的融资;年底又拿到由淡马锡、DST、腾讯主导的7亿美元融资。2015年情人节，滴滴、快的合并;同年7年，滴滴完成由中国平安、阿里资本、腾讯、淡马锡、中投公司等投资的30亿美元融资。2016年，滴滴宣布完成了苹果、中国人寿、蚂蚁金服、腾讯、阿里巴巴、软银、招行等多个投资人投资的45亿美元股权融资，滴滴的规模不断扩大。2017年，滴滴宣布完成新一轮55亿美元融资。


	由此计算，滴滴过去这些年来，融资总额超130亿美元，约2000亿元人民币。市场传闻此次融资后，滴滴的估值高达5000亿元，同时传出其计划上市的消息，不过滴滴对上市一说并未回应。


聚焦


滴滴将公开平台规则和定价机制


	程维在内部信中表示，从出租车打车软件起步，滴滴陆续上线了大数据风险预判模型、人脸识别、一键报警、紧急联系人、号码保护、行程分享、行程录音、线上线下司机培训等安全功能和保障措施。每天，有2700万次司乘通话得到号码保护;有超过40万人分享行程，给亲友报平安。每天，客服们处理210万次咨询和投诉的进线中，包括1万多次紧急求助。每天，准入审核平台将4万多不合格的申请挡在门槛之外。2017年，平台事故发生率降低了21%，后座安全带使用率从2.5%提升到10%。


	他表示，乐清事件后，自己很自责。“痛定思痛，问题在我们自己身上。好胜心盖过了初心，狂奔的发展模式早已种下隐患。内部体系提升跟不上规模扩张，就像灵魂跟不上脚步。互联网第一次开始大规模组织运送生命，被赋予时代机遇的我们还没有真正理解肩上的责任和挑战，缺乏敬畏。我们的安全指标体系存在着盲点，过分关注亿英里事故率、亡人率和冲突率等宏观指标;对重大恶性个案的防控体系还不健全。犯罪分子乘虚而入，给用户带来无可挽回的伤害，而滴滴也付出了沉重代价。”


	滴滴现在要做的是“放下浮躁，投入安全，彻底补课。我们更需要从文化上把安全第一融入血液”。为此，他决定，滴滴要旗帜鲜明地做一家社会化企业，将把平台规则和定价机制向公众和监管机构公开。


举措


滴滴已升级成立安全指挥部


	程维表示，现在滴滴正积极配合多部委的联合安全大检查，准备更加深入持久的安全攻坚战。公司现已升级成立安全指挥部。程维任组长，柳青任副组长。各战线核心干部都动员和投入进来：CTO线调动力量，全面升级安全产品运营体系，最大化降低安全隐患;客服体系投入攻坚战役，保证建立快速反应机制，处置到位;各业务线协同，迅速推进网约车合规方案设计与落实;安全事务部加强对全局安全体系的专业化建设和监督，全力推动警企联动合作;其他各部门，在各自战线上共同努力，建设完善公司安全体系。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536392056_292037.jpg	</imageurl><videourl /></doc>