<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747182</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747182.html</url><title>不止《无主之地2》，这五款游戏也应加入VR模式</title><datetime>2018-10-13 16:24:2</datetime><text>
	在本周，我们看到了一款经典作品《无主之地2》即将推出VR版的消息，这款已经发售六年之久的游戏作品打算通过这种方式来重获新生，这也让我们陷入思考，似乎市面上也有很多或新或老的游戏都应该享受一下这个待遇。VR的确有能力让人产生重温旧作的冲动，特别是在一些恐怖和冒险游戏中更是如此。像《异形：隔离》这样的作品都以VR的形式迎来了复兴，那么接下来这五款游戏确实很值得被VR一下。





《荒野大镖客2》


	让人度日如年的《荒野大镖客2》还有13年才会发售，而这款游戏拥有第一人称模式的消息也让不少喜欢VR的玩家们陷入了无尽的想象。当一款游戏存在第一人称模式的时候，就有转换为虚拟现实版本的潜力了。《侠盗猎车5》目前有一个民间自制的VR补丁，而且这款游戏的速度太快，用VR玩的话对肠胃压力实在太大。但《荒野大镖客2》是一款生物、自然都非常多样性的游戏作品，而且还有巨大的开放世界，如果真的能VR化一下的话，那就实在太棒了。


	如果这款游戏最终被移植到次世代主机上的话，那就有一定的可能性去兼容VR，就像当初《侠盗猎车5》移植到PC、PS4和Xbox 
One之后新增了第一人称模式一样。第一人称模式给《侠盗猎车》提供了多样化的体验，而第一人称骑马和探索也将会给R星的这款开放世界新作提供更优秀的元素。





《旅途》


	《旅途》依然是电子游戏存在无穷潜力的一个绝佳范例。本作在2012年登陆PS3平台，在两三个小时的游戏时间里将代入感、合作和关卡设计推向了极致。《旅途》最杰出的两点正是即时性与代入感，而这两个部分正可以用虚拟现实头盔来进一步放大。


	这是一款第三人称游戏，但其简便的操作与宽松的游戏惩罚机制不会让玩家遭遇太大的难度问题。整个游戏的目标是达到遥远山峰的顶端，玩家在反复游戏的过程中，会遭遇不同的玩家，从而催生一些并未事先编写好的合作过程。


	玩家游玩的时间越多，他们围巾的长度就会越长，但玩家之所以反复玩这款游戏并非为了这种升级的感觉，而是为了重温这一个个瞬间。如果《旅途》还要继续走下去的话，想要调整一下游戏的角度，虚拟现实应该是一个自然而然的选择。





《精灵宝可梦》


	VR与《精灵宝可梦》之间最大的障碍恐怕就是律师函了。相比其他竞争者，任天堂对于自家产品在VR领域中的探索显得谨小慎微，不过他们喜欢剑走偏锋，搞出像Labo这样的产品，在硬件领域可谓创意无限。


	《精灵宝可梦VR》游戏可以有很多种形式，比如正统续作，或者是像《精灵宝可梦：Let's 
Go!》这样的衍生作，也可能是完全不同的游戏。即便是小品级的VR作品沾上精灵宝可梦的名字也会有很大的冲击力。


	可以考虑一下《宝可梦写真馆2》这种模式，用非固定的形式让硬件获得推广。其实任天堂也在逐渐尝试新科技，比如《马里奥赛车》就有VR体验，他们接下来有可能会转到这个方向中去。





《失忆症：黑暗后裔》


	《失忆症：黑暗后裔》在恐怖游戏类型中所带来的冲击是不得不提的，这款游戏促使不少主播走上了直播生涯，还重新点燃了很多小工作室的灵感。恐怖游戏与VR硬件是天造地设的组合，就像《异形：隔离》与《生化危机7》都是这项技术在恐怖游戏类型中实现体验提升的例子。


	《失忆症》是由Frictional Games开发的作品，在游戏中玩家无法自卫，只能通过巧妙的操作和对隐藏位置的考虑方可躲开怪物的威胁。


	这款游戏还有很多基于物理设计的谜题，房门和开关也需要用鼠标或摇杆移动去处理。如果结合VR控制器的话，《失忆症》将会给玩家带来前所未有的恐怖与压力。





《天国：拯救》


	《上古卷轴5：天际》已经证明了开放世界RPG游戏可以在VR环境中实现。而今年的《天国：拯救》同样是一款开放世界设计，拥有真实物理系统和历史题材设定的游戏作品。


	《天国：拯救》是一款充满挑战性的游戏，难度不低，拥有很多高潮时刻。这款游戏的挑战之处在于战斗比较困难，学习曲线不太合理，非线性升级模式，这让游戏的冒险充满乐趣也饱受折磨。


	总而言之，这是一款很适合VR的游戏，很大程度上是因为其中世纪捷克乡村的美景设定，同时也与其深度的代入感息息相关，在VR化之后，以上这两方面都会让玩家感到加倍的惊喜。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539418992_512326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539418998_154657.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539419004_861847.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539419010_312314.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539419015_939714.jpg	</imageurl><videourl /></doc>