<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741678</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741678.html</url><title>腾讯互娱ChinaJoy参展主题公布 游戏第九区首次亮相</title><datetime>2018-07-24 09:55:5</datetime><text>
	导语:无论是喜欢电游多年的忠实玩家，还是热衷数码产品的资深达人，对ChinaJoy一定都不会陌生。从最初的单一游戏展逐步发展为综合数字娱乐展览再到如今的世界四大游戏展会之一，ChinaJoy已成了每年暑期最受期待和欢迎的活动之一。在这场盛会中，玩家不仅能够体验到各种游戏大作，还有无数看点全程吸睛：酷炫的展台、潮流的游戏装备、丰富的抽奖互动……每一个环节都精彩纷呈。


	一年一度的ChinaJoy在万众期待下即将再次开启(8月3日-6日，上海新国际博览中心)，作为历年来最受关注的参展商之一，腾讯互娱正式对外公布参展主题为”  BEYOND FUN”，希望能与玩家在发现游戏更多玩法、探索游戏更多乐趣的同时，挖掘游戏承载的更多文化意义。


	在展台设计上，腾讯互娱不仅保留了游戏电竞区——将有20余款新游亮相、提供极致互动体验、组织精彩电竞赛事等经典内容，还特别设置了新文创展区，其中首次设计游戏第九区，希望以层次丰富的展品揭示第九艺术之美，展品包括雕塑、绘画、音乐等艺术作品，还有与传统文化结合的故宫、长城、敦煌内容等等。





	游戏第九区


不止于游戏 TGC加入展区标识全新升级


	在ChinaJoy现场以“游戏第九区”的形式与广大玩家见面，这也是腾讯游戏嘉年华(TGC)历经十年，升级为代表腾讯游戏文化(Tencent Games  Culture)做出的一个全新尝试，希望不止让玩游戏的人有归属和共鸣，更让广泛的社会大众也能了解游戏背后蕴含的文化价值。


	自2008年举办至今，  TGC已逐步成为玩家心目中期待和追逐的年度狂欢节，其中涵盖游戏、电竞、动漫、影视、文学、音乐、明星表演等诸多精彩内容。而作为全球数字娱乐领域最具影响力的盛会，ChinaJoy也聚焦着全世界游戏玩家的热切目光，那么当  TGC遇上ChinaJoy，会产生什么样的火花， 期待玩家届时亲临现场一探究竟。


游戏第九区 三个篇章展现游戏多元艺术之美


	电子游戏出现之前，人类有八大艺术，即：绘画、雕刻、建筑、音乐、诗歌(文学)、舞蹈、戏剧、电影，前三个是视觉的，音乐是听觉的，诗歌与文学是想象的，舞蹈则是结合视觉、听觉和肢体的，简单来说能看的不能听，能听的不能互动。


	而电子游戏之所以被称为第九艺术，就是因为其在视觉和听觉作品的基础上，以“交互体验”的特点汇聚了多种传统艺术的表现形式，让受众拥有更强的沉浸感与互动感，使人从中获得更多维度的综合艺术体验，而不仅仅是”玩“游戏时所得到的乐趣。


	腾讯互娱希望通过对游戏各个维度文化内容的呈现，打破用户对游戏认知的局限，让更多大众用户了解游戏的文化价值和内涵，体会到第九艺术的魅力。


	在游戏第九区中，腾讯互娱将通过三大篇章揭示游戏如何以多样艺术文化形态存在。





	第一篇章


	第一篇章将以艺术展的形式，展示游戏衍生的绘画、雕塑、音乐等作品，其中包括和周杰伦、五月天、蔡依林、林宥嘉、华晨宇、萧敬腾等合作的歌曲展示，另外8月3日在现场还可以试听另外一名神秘大牌明星当日首发歌曲。Megahouse与gdc合作的首发精品王者系列雕塑手办也将出现在第九区。





	第二篇章


	第二篇章将游戏与中国传统文化结合，通过故宫、长城、敦煌板块，体现出游戏作为时代独特产物的社会价值与功能性，《榫卯》、《子曰诗云》、《尼山萨满》以及《折扇》等功能性游戏也将一并展示。





	第三篇章


	第三篇章设置了《地下城与勇士》、《穿越火线》、《QQ炫舞》、《QQ飞车》四款十周年经典产品，通过时光列车展示十周年经典回忆唤醒玩家记忆，带领玩家再拾乐趣时光。


三大独立产品展区 精彩赛事等你体验


	除了游戏第九区，新文创展区还包括文学动漫影视电竞四大业务展区，以及玩家电竞区、副舞台表演区与玩家互动Coser区，希望以更合理的区域规划布置，供玩家交流互动、观赏精美展品、享受精彩演出。


	另外，腾讯互娱还在游戏电竞区设有《王者荣耀》《堡垒之夜》和《英雄联盟》三款人气游戏的独立展区，并在玩家竞技区举办多项热门竞技游戏的水友赛事，赛事规模与活动区域均达历年之最——希望玩家可以不止局限于在表演赛上观摩大神，更能在此区域与职业玩家、民间大神展开贴身同场竞技与交流互动。


	最后，感谢vivo、Intel、Alienware、雷蛇、海信、傲风，对ChinaJoy2018腾讯展台提供设备及舞台互动礼品支持。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724095404_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724095431_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724095440_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724095450_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>