<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750097</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750097.html</url><title>索尼推行成人内容限制新规 清凉福利或将销声匿迹</title><datetime>2018-11-25 17:36:3</datetime><text>
	电子游戏界对于打码遮挡这种做法已经司空见惯了，考虑到内容题材的多样性，必然会有一些内容只专门迎合一部分人的兴趣。最近，《幻影异闻录#FE》《火焰纹章：命运》和《勇气默示录》等作品都在作者原意的基础上进行了和谐和遮挡。这三款游戏都有一个共同点：他们都是任天堂平台上的独占作品，很大一部分潜在玩家都是儿童，所以进行和谐遮挡是情有可原。然而，最近索尼也在全面推行和谐遮挡，许多动漫风格的擦边球游戏都在劫难逃，而这次政策规则的改动也开启了令人担忧的前所未有的先例。


	此前，所有小规模的遮挡都仅限于个别地区版本，例如《迷宫旅人2》的欧美版就对四张图片进行了和谐遮挡，其中三张图片都是因为里面的女性角色疑似非常年幼，而在西方，儿童色情是非常严肃的犯罪。虽然所有图片都没有真正的裸露，但这种程度的和谐遮挡都是可以理解的，虽然并不完美，但出于发行方规避风险的考虑是合理的。


	然而，索尼的新规则则不具备这样的逻辑合理性。从今年开始，索尼就在日本本土推行性暗示内容的抵制措施，这一策略直接导致了《欧米茄迷宫Z》的取消。虽然索尼并没有直接拒绝这款游戏登陆PS4和PSV，但发行商PQube却认为和谐后的游戏无法达到预期的效果，因此直接选择取消发售。这无疑对玩家们和一些游戏开发者都是不小的打击。





	更加令人侧目的是，《闪乱神乐爆裂Re:Newal》宣布PS4版完全移除触摸模式。要知道触摸模式是《闪乱神乐》系列必不可少的卖点之一，没了这个模式的《闪乱神乐》就没有了灵魂和个性。这还不算，索尼这一政策最先受影响的是日本本土。2009年的图像小说《樱花樱花》今年移植PSV和PS4。虽然2010年的PSP移植版已经减少了擦边球内容，但今年的移植却进一步进行了和谐严格，直接变成了全年龄版的另一款游戏，《樱花樱花：Haru 
Urara》。





	索尼这一策略的改变似乎毫无征兆、莫名其妙，若要猜测背后原因的话，可能至少有两点：首先是为了减少各个地区不同法律法规本土化差异的难度。如果最开始就采取最保守的全年龄内容审查，那么海外本土化就不需要费力进行额外的内容删减。第二点则可能是因为索尼看到了任天堂策略的明智之处：培养新一代玩家需要从娃娃抓起。任天堂主机凭借内容全年龄的属性赢得了许多家长的信任，也赢得了大批新一代玩家。年轻玩家群体是一个主机平台的未来，如果索尼始终不关注年轻玩家的话，势必会在一段时间以后出现玩家群体衰退。当然，上述两点猜测都毫无根据，可能最简单的答案只是索尼希望扩展受众群体，全年龄的受众肯定好于限制级的受众。


	无论出于什么目的，索尼这种收紧口子加强管制的做法是令人担忧的，他们为了增加受众而将内容尺度向下看齐，最终的后果将是内容题材的局限、僵化和重复。试想一下，全球游戏媒体之所以能够如此蓬勃多样，很大一部分原因就是不同国家地区对不同内容的容忍度有高有低。日本地区对色情内容的容忍度略高，而美国地区对暴力内容的容忍度略高，即便会在进入其他地区的本土化过程中有所和谐阉割，但至少这些大尺度内容最初是存在的，因此创作自由度也相对较高。


	但如果像索尼这样，为了迎合海外和全年龄市场，将内容尺度向下看齐，以最保守的姿态去要求开发者配合，无疑会抹杀掉许多创意的诞生，限制住开发者的手脚，妨碍游戏作为媒体的探索和发展。这就好比，日本地区自废武功断掉了擦边球游戏的空间，而欧美地区也相应地舍弃了暴力呈现，比如《巫师3》里没有了断肢和斩首的表现，FPS游戏里没有了鲜血喷溅的效果。虽然听上去过于极端，显得不太可能，但这就是索尼新策略的最终推演结果。





	往大了说，不同地区的敏感内容容忍度也是不同文化的差异所在，如果作为平台开发者的索尼采取保守态度进行限制，很容易造成题材内容同质化，而且也很可能会导致他们丧失最初的竞争力。毕竟，玩家们需要擦边球的色情和暴力内容，玩任天堂主机长大的孩子，或许会在成年以后投入索尼PS的怀抱作为成人礼。如果索尼削足适履一意孤行，继续沿着这个新策略越走越远，那么未来可能会十分令人担忧。或许我们未来将再也看不到擦边球小黄油，也再也看不到id工作室和R星工作室的擦边球暴力游戏了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543138567_614092.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543138574_479295.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543138585_354651.jpg	</imageurl><videourl /></doc>