<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743860</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743860.html</url><title>GC 2018：《战地5》中文版预告 连队功能介绍</title><datetime>2018-08-22 22:21:1</datetime><text>
在昨天的微软Inside 
Xbox科隆展直播节目上，DICE放出了《战地5》的新预告，首度展示了战情浪潮和游戏中的自定义系统。其实《战地5》的自定义系统非常庞大，《战地》官网还发布了一篇博客专门讲述了游戏中的连队功能，透过连队功能收藏不断拓展的自定义士兵，武器和载具。






	原文如下：


	在连队功能系列文章的第一篇中，我们会探讨《战地5》如何透过全新的个人自定义系统，赋予玩家在战场前线无可计量、多姿多彩的选择、控制和代表风格。





	连队系统概要


	《战地5》 
让玩家踏上一段引人入胜的战争旅程，以前所未见的角度重临二次世界大战。包含各式士兵、武器和载具的连队系统将成为你的收藏库，随着玩家的战争旅程而不断成长变化。在每个多人模式的战斗中，连队都会在一开始便成为玩家的坚实后援，随时准备加入战局。


	透过在战场上投入的每分每秒，玩家将能获得各式崭新的能力与自订选项，能进一步协助玩家调整其能力，提供玩家更多在战场上闪躲挪移、见机行事和逆转多变战局的选择。玩家所做的每个选择都将影响在战场上的战斗效率，而几乎每个游戏体验都将需要玩家透过连队系统展现更深层的策略运用。


打造你的连队


	游戏发行时将会有两大多人模式阵营：英军与德军，玩家能以这两大阵营为基础，打造出自己的连队。玩家将能为每个阵营建立一支个人化的连队，每支联队皆包含一组可供玩家亲自修改的士兵、载具。


	尽管战场上的大军将为相同的目标而奋战，但当中的每个单位却都各有千秋。


	你的《战地5》奖项和成就将会永远刻印在你的连队当中。从战情浪潮的每个篇章，到每个多人模式游戏，玩家在《战地5》上所花的每分每秒都将为连队的成长做出贡献。有了五大进度阶级：生涯、兵种、武器、载具和章节，所有士兵、武器和载具都能进行解锁，同时还能透过深入的功能自订来更进一步。


	若需要更进一步地认识《战地5》进度系统，请持续关注接下来的详解。





适合各种战局的士兵


	连队系统最初的设计理念便是团队合作。也由于战争不是孤胆英雄的舞台，我们决定为侦察兵、支援兵、突击兵、医护兵等经典兵种增加更多深度，导入先前称为「原型」的战斗角色。持续阅读来瞭解如何为连队中的每个士兵选择专精的战斗角色，同时得知该如何挑选搭配这些角色的装备。


四大兵种


	侦察兵、支援兵、突击兵、医护兵等经典兵种再次回归，由于每个兵种的能力与装备不同，每个兵种都在不同的战场环境下各擅胜场。玩家可在对战中切换各个兵种，这样一来便随时都能使用最适合眼前战斗的工具与技能。武器和配备皆随兵种而定。


突击兵


	突击兵种是步兵战的重要支柱，能随时衝锋陷阵，并在近距离战斗中发光发热。这个兵种往往都在敌人和占领点之间周旋，或者做为破门先锋，清除每个防御工事中的敌人。突击兵种的招牌武器包括需要快速决断的中远距离武器，和杀伤力强大的霰弹枪。他们也很精熟各式爆裂物的使用，甚至可以说是炸弹狂魔。


支援兵


	支援兵种是在每个回合维持小队运作的润滑剂。他们能在连场的紧凑交火中，持续替队友补给弹药，也精通于倾泻持续的火力压制，既能歼灭敌人，也能掩护小队队友们的行动。他们的武器适合近距离与中距离的战斗，并且通常都有着很高的火力，让玩家能用稳定的炮火持续压制住对方。支援兵种同时也是防御工事专家，能用远比其他兵种更快的速度搭建防御工事，还能在防御工事中添加固定武器和其他硬体设施。


医护兵


	医护兵是决定战场生死的关键，他们能让小队尽可能地从战局中生还。在战斗当中，保护好同僚士兵的性命将能为战局造成重大影响，而这正是医护兵种最擅长的领域。他们能靠着中距离武器在战斗中独当一面，但医护兵真正的武器还是他们的注射器，注射器能更快速地为队友进行急救，远比新加入的小队急救更有效率。


侦察兵


	这个兵种将化身成为一道在远端的反射眩光，转眼间就让敌人倒在地上呼唤医护兵。狙击步枪是侦察兵种的招牌武器，而他们所具备的精准、耐性与地图知识将让他们能从远端歼灭敌人。他们同时也是团队作战的要角——侦察兵种能善用其射程和配备来将重要情报回报给队伍。


	战斗角色（先前称为原型）


	以四大基础兵种为原点的设计。《战地5》 
新推出的设定为战斗角色，先前又称做「原型」。游戏发行时，每个兵种将有两个战斗角色可供选择，并将预设装备其中一个战斗角色。作为战情浪潮的一部分，更多战斗角色将在未来逐步释出，赋予玩家足够的时间熟练每个角色，并在之后享用额外的选项。


	每个兵种的战斗角色都能进行更深入的自订，让玩家更快适应战场中的各种情境。他们就像是某种可替换的优势套件，玩家可利用这样的弹性来完成特定目标。举例而言：假设玩家现在正扮演突击兵种，不断地逼退敌人，结果敌方突然开了更多坦克进入战场，这时玩家可迅速调整，切换在应付敌方载具时有更多优势的战斗角色。


	透过装备配置，玩家可进一步精进其兵种与战斗角色，为接下来的战斗做好最完善的准备。玩家也能透过外观变更、套用独特长相、混搭服装和脸部涂料来设计士兵的外型，这样一来敌人便会永誌难忘那名收割其性命的死神。打造自己的士兵、自订各款武器，然后选择士兵的外观设计，本作将赋予玩家更为个人化的战术体验。





补给与后勤


	玩家游玩《战地5》的时间越长，便能解锁越多能力与自订选项。战情浪潮将为玩家的连队带来更多新物品，每款物品都将以战争旅程中的地点为灵感。我们在接下来的《战地5》进度文章中将说明该如何透过每个多人模式游戏来升级连队的能力。有了各式各样的个人化配置，玩家能在对战中轻松切换游戏风格，为每场交战做好万全准备。


武器：


	由于兵种不同，连队中的每名士兵一开始都有基础的武器配置。玩家能使用游戏内货币来获得或解锁更多武器，这点我们将在接下来的游戏经济体系文章中深入探讨。玩家在战斗中越常使用某款武器，便能解锁更多额外自订选项，如机匣、枪托、枪管、枪口等。


	无论是内裡还是外观，玩家升级武器时所做的选择都将和玩家的游戏方式息息相关。武器外观自订选项十分独特显眼，旨在让被击败的敌人看见玩家那独特的枪枝设计。在武器枪身、机匣、枪管、枪口等部件上套用武器外观，尽情展现风格。


载具：


	一如我们先前所提到的，每个阵营的个人化连队一开始都包含一款坦克和一款飞机。和武器一样，载具也能透过游戏过程来获得，或者透过游戏内的货币来解锁，而随着这些载具在战斗中的亮相频率越来越高，玩家也能对其进行进一步的升级。 
游戏推出时，玩家即可使用载具外观自订选项，玩家到时可以开始规划如何透过涂装、沙包、叶片迷彩等亮眼选项来自订坦克。


	以上便是我们连队系列文章的第一部。在第二部中，我们将以开发人员的角度来检视连队系统，而玩家现在就能一睹为快。随时锁定我们的《战地5》新闻页面来等待第三部的到来，在当中我们将会深入检视装备进度系统。


























































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534947899_577412.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534947933_599067.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534947959_606648.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950138_953614.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950138_204052.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950139_520027.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950139_178400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950139_653262.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950139_481238.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950140_208733.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950140_489029.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950140_398440.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950140_142710.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950141_904275.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950141_592161.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950141_881515.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950141_443147.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950141_861472.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950142_772127.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950142_528469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950142_675022.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534950142_430732.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc5MzM0NDIwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>