<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749359</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749359.html</url><title>《神力科莎-争锋Assetto Corsa Competizione》抢先体验0.3版本上线</title><datetime>2018-11-15 10:52:1</datetime><text>
	由KUNOS Simulazioni开发，505Games发行的宝珀GT系列赛官方游戏《神力科莎-争锋Assetto Corsa 
Competizione》今日在Steam上线抢先体验0.3版本。新版本在加入新车辆与赛道的基础上还增加了多人在线对战基础功能。


	抢先体验第三波更新首次将多人在线功能加入游戏中，新增Paul Ricard 赛道 (Le Castellet - FR) 与BMW M6 
GT3车辆，更有耐力赛mode和更复杂的维修站系统





	BMW M6 GT3是粉丝社群最期待的车辆之一，就像Bentley Continental 
GT3一样，现在它进入了神力科莎宇宙中了;它曾参加欧洲宝珀GT系列赛的加速与耐力杯赛，并在享誉盛名的2018届Spa-Francorchamps 
24小时赛中取胜。









	Paul 
Ricard赛道的加入是游戏的另一成就，该赛道首次使用激光扫描技术再现，这使得神力科莎得以呈现这条法国赛道最精确和详细的一面，这在赛车模拟器中从未有过。


	新内容在单人模式与多人模式中都可使用，此次更新作为该作的首次迭代，赛车手们可以与他人一同参加练习赛。





	关于多人模式，在线功能还处于第一次部署的阶段中，这意味着尽管开发仍在进行中，开发团队仍会使用这次抢先体验测试的窗口来加强和调整《神力科莎-争锋Assetto 
Corsa 
Competizione》的网络代码并逐加入所有需要测试的功能。因此，当前版本将呈现一个非常基础的多人模式，并让玩家加入3条赛道的练习选项：Nurburgring 
GP、 Misano 国际赛道,与Paul Ricard赛道。当然，玩家们能期待接下来几个月的后续更新。多人模式的所有功能将在《神力科莎-争锋Assetto 
Corsa Competizione》的完整本中呈现(1.0版本)，正式版本将在2019年第一季度亮相。开发团队将全力以赴使神力科莎-争锋 
成为赛车电子竞技的首选。


	在本次更新后，《神力科莎-争锋Assetto Corsa 
Competizione》的售价也将跟随抢先体验路线图的计划上升至108元，现阶段购入的玩家可以在游戏达成完整版(1.0)时体验所有内容。游戏正式版除了包含宝珀GT系列赛赛季的所有车辆与赛道外，还将包含生涯模式与锦标赛模式。此外，2019年夏季将推送免费更新以呈现2019赛季的宝珀GT系列锦标赛的所有新内容。


	即刻加入《神力科莎-争锋Assetto Corsa Competizione》抢先体验计划！


	“很高兴能在抢先体验阶段向我们的核心社区敞开多人模式的大门，并为他们提供第一手体验。《神力科莎-争锋Assetto Corsa 
Competizione》的多人模式对我们而言是开发中最困难的一个方面，在虚幻4引擎上开发出质量更胜于神力科莎的作品对我们而言是全新的挑战。在开发过程中，我们不得不面对一些无法预料的问题，这些问题减慢了我们的工作进度，也让我们无法完成这次更新中多人模式本该有的所有内容，因为这一点，我们考虑在这个更新中舍弃完整的多人模式...这无疑是任何处于抢先体验阶段游戏的风险之一。”开发商KUNOS的联合创始人兼品牌与产品执行经理Marco 
Massarutto表示，“尽管如此，我们夜以继日地投入开发，希望玩家能第一时间体验多人模式，这个非常基础的多人模式可以让玩家体验目前可用的3条赛道，并大致了解未来几个月后完整多人模式的架构。我们需要这个首发的多人模式来重度测试我们的网络系统，并获取更多的数据来逐步微调最终版本的多人模式里的所有功能，比如匹配、评分、专用服务器、直播/观众模式与其他细节，我们力求多人模式的体验达到我们出品的新高度。这也给进一步体验目前版本中 
BMW M6 GT3 和Paul 
Ricard赛道这样的新内容提供了更多的机会，全新的布局和赛道环境也给玩家们带来了新的挑战。得益于激光扫描技术带来的精确性，玩家们能得到和真实车手在训练中一样的精确度与有力反馈。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181115/1542250218_522458.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181115/1542250278_795015.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181115/1542250284_833224.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=n0793gg6au1	</videourl></doc>