<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752003</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752003.html</url><title>《圣歌》30分钟三人合作演示 “太空忍者”机甲登场</title><datetime>2018-12-21 13:30:2</datetime><text>
	BioWare今日再次进行了《圣歌》直播，这次展示的是三人组队打副本（Strongholds）任务，重点展示了游戏中的截击号标枪机甲。游戏难度为正常难度，角色等级为20。






截击号标枪机甲，又被称为是“太空忍者”，下面是《圣歌》中文官网对这个职业的说明：






	作为最精巧、流畅的标枪机甲，截击号是远距离斥侯、渗透者与杀手最喜欢的机甲。尽管力量不如其他的标枪机甲，它的灵敏度与回避率无人能比，而且任何胆敢低估它的人将会见识到它强大的实力。





总是领先两步


	截击号标枪机甲或许没有像巨像号一般霸气的外观，不过也别小看了它的攻击力。截击号擅长在近距离造成伤害并削弱敌人，然后在对方能够做出反应前逃开。有着强大刀剑与一系列破坏性技能的截击号不但能够单打独斗，也非常擅长支援队友。


截击号标枪机甲武器


	每件标枪机甲都能装配两件武器，并能够在任务之间改变这些（和其他的配置）。截击号标枪机甲能够使用除了重型武器（只有巨像号能够使用）外的所有武器。


截击号标枪机甲近战能力


	每件标枪机甲都带有近战能力并能够在近距离时对目标进行攻击。这种技能不需要学习也不能改变。


	双刃匕首：截击号使用一对双刃匕首来进行高速斩击，这是种能够永久持续的强大连锁攻击。


截击号标枪机甲技术装备


	截击号标枪机甲透过各种不同的装备来在战场上施展强大的技巧。你能够在任务中透过拾取战利品取得装备，且你将能够在任务之间装备或是切换它们。战士们能够在配置中从以下类别中挑选，且最多装备三件。


截击号标枪机甲突击系统


	追踪战刃：投掷一把锋利无比的武器，他将自动寻找最接近的目标。


	强酸炸弹：投掷一枚手榴弹，引爆后将对附近敌人泼洒强酸。


	急冻战刃：发射一把武器，它将锁定附近的一个目标并在击中后将其冰冻。


	集束地雷：朝目标区域投掷一批地雷，接触敌人时造成爆炸。


	电光冲刺：向前方冲刺并在身后留下一道会对敌人造成伤害的电流。


截击号标枪机甲攻击系统


	流星击：以能量充斥一名敌人并在短暂延迟后造成爆炸。若是敌人在延迟时段内被消灭，爆炸将造成更高的伤害。


	电浆手里剑：朝单一目标投掷一把经电浆强化的手里剑，适合远距离。


	星暴击：从截击号上发出一枚弹药，它将攻击所有接触到的敌人。


	狂风击：强大的单一目标攻击，能够晕眩小型敌人。


	腐蚀喷雾：喷洒一片具腐蚀性的强酸，对所有击中的敌人造成伤害。


截击号标枪机甲辅助系统


	目标烽火：受标记的目标将受到额外伤害，若是受标记的敌人被消灭，此效果将转移至另一名敌人身上。


	激励怒吼：移除所有周遭队友的属性效果。


	截击号标枪机甲终极技能


	刺客之刃：战士们能够透过部署特殊的终极技能来展示标枪机甲的真正力量。截击号超载能量并抽出刺客之刃，然后以极快的速度斩杀敌人。


既快速又凶猛


	拥有闪电般敏捷与强大技能的截击号能够逆转战局、反败为胜。截击号尽管拥有脆弱装甲，它却能在战场上造成敌人的恐慌，并且会是你标枪机甲收藏中重要的一员。


《圣歌》将于2019年2月22日发售，登陆PC,PS4和Xbox One，支持简中。抢先试玩版将在2月15日开放给Origin Access与EA 
Access会员。2019年2月1日到3日，任何人都能体验公开试玩版。


视频画面：


































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357756_261212.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357766_885019.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357766_156196.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357766_181302.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357766_366585.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_841270.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_936532.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_185392.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_924360.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_602463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357767_645055.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545357768_453537.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk3NDAzOTQxMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzk3NDAzMDk2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>