<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737443</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737443.html</url><title>篝火营地：打造最专业的硬核游戏玩家社区资讯App</title><datetime>2018-06-15 13:40:3</datetime><text>
全球玩家的盛宴——E3游戏展正在火热进行中，大厂的新游讯息似乎只有更劲爆没有最劲爆，让玩家朋友们激动不已。然而由于时差和地域的原因，身在国内的大家只能远距离参与到E3这场狂欢当中。那么对于硬核游戏玩家们来说，如何在纷扰的网络平台上第一时间掌握最完整、专业的游戏信息，又该如何和最懂你的玩家同好们一起分享心情?
在E3期间惊艳发布的“篝火营地”App，正是这样一款致力于打造最专业的游戏硬核玩家资讯社区的手机应用。在“篝火营地”上，你可以随时随地浏览最深度的游戏内容，体验最齐全之一的游戏库;用户可以加入硬核玩家社区，与全球玩家一起分享游戏心得、讨论游戏话题;App也将对全球游戏行业热点进行及时跟踪，确保新闻新鲜度。为了更完整的报道本次E3的空前盛况，“篝火营地”特别打造了“全景看E3”页面，让远在万里之外的你也能够朝圣!

【汇聚国内外媒体精髓，呈现深度游戏内容】
“篝火营地”联合了多家专业游戏媒体，力求为玩家提供最具深度、最有意义的文章，目前已经和游研社、机核、VGTIME、触乐等国内资深优质媒体达成合作，将最专业深度的优秀内容采编到App内。据悉，国外媒体的合作也在积极扩展中。同时，篝火团队也组建了国内少有的顶尖编辑阵容，打造绝对优质的自产内容。篝火营地首页采用了“画报式”排版，点击右上角可以将精美的封面保存下来，也可以以图片形式将内容分享出去。内容详情页中贴心提示文章阅读时间，增加阅读体验，同时将内容和游戏库进行关联，可随时找到文章中提及的所有相关游戏。带来沉浸式阅读体验效果，这是游戏内容阅读的惊艳尝试。

【收录游戏超9500款，打造最全游戏库】
随着各种各样的游戏产品层出不穷，找到自己心仪的作品似乎也不再简单。此时，不妨通过“篝火营地”的游戏数据库来寻找你喜爱的游戏。“篝火营地”致力于打造全球最大的游戏数据库，覆盖了手机、PC联网、PC单机、掌机、主机等所有游戏平台，截止2018年6月13日，已收录共9500+款游戏!

不仅如此，玩家还可以通过游戏库进一步了解、发现自己喜爱的游戏。在游戏库中有个地区和平台的实时游戏排行榜，帮助玩家及时发现游戏热点趋势。游戏界面上还展示了多家专业游戏媒体的综合评分，帮助玩家做游戏购买决策。

对于“游戏选择困难症”的用户来说，App还贴心的推出了特色游戏主题推荐，结合时下热点推荐各类有特色的游戏合辑。比如随着世界杯的到来，玩家就可以通过经典的足球游戏来在家中过一把瘾。
【只为最懂的你，构建硬核玩家社区】
获取了最新的游戏资讯、玩了最有趣的游戏，玩家们下一步需要的是什么?没错，和“懂他们的人”分享心情!  “游梗”板块，就提供了这样一个基于玩家个人游戏体验的分享功能。“游梗”更加注重玩家在游戏过程中的体验分享，引导玩家聊“只有玩过的人才懂”的内容，引发玩家群体共鸣。用户可以在上面畅所欲言，分享对游戏的深度体验，也有各种短评和吐槽，十分有梗。

【身临其境全景体验E3，聚焦游戏行业热点】
“篝火营地”之所以选择在E3这个特殊的时间节点发布，无疑是为了给关注E3游戏展的玩家提供最新最快的展会消息。在E3活动的专属页面内，用户可以轻松获取第一手游戏快讯;同时，多款“大作”——焦点游戏的页面中采用了轻互动模块，能够实时反映出玩家对最新发布游戏的关注情况。源自资深游戏媒体人的“篝火营地”编辑团队，也将陆续给出多个本次E3游戏展的独家访谈，千万别错过!

除了对资讯报道的速度和深度进行优化之外，“篝火营地”还推出了时下最新潮的“全景看E3”体验，用户打开页面就能够跨越太平洋，身临其境地到E3会场去看看。随着E3游戏展的继续进行，篝火团队也将为玩家朋友们持续带来一线的资讯报道和深度解读，热爱游戏的你赶快下载“篝火营地”App吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133706_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133735_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133741_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133808_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615133822_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>