<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741708</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741708.html</url><title>飞流移动公司确认参展2018 WMGC</title><datetime>2018-07-24 11:10:4</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心隆重举办。作为ChinaJoy展会的重要组成部分，WMGC  BTOB综合商务洽谈区集企业品牌、产品、技术、资本于一体，打造产业综合商务服务功能，在展示、洽谈及投融资推介等一系列商务途径中，继续推进海内外移动游戏企业之间的广泛商务沟通和合作，彰显ChinaJoy引领和带动产业发展的功能与作用。
全球领先的移动游戏发行与运营商飞流移动(以下简称“飞流”或“公司”)近日正式确认参展2018年WMGC,  展位号W4-M501。自网秦于去年12月完成对飞流的资产分拆之后，进入2018年，飞流继续深耕自身优势领域，精品新游陆续问世。此次盛会，飞流移动将携《天下第一剑客传》、《墨三国》、《啪啪三2》、《FINAL  FANTASY AWAKENING》、《Sky  Castle：คำสาบานรัก》等数款新品佳作为国内外玩家、粉丝呈现多重精彩体验。同时，本届WMGC，飞流还将结合全球移动游戏研发、发行、运营、营销的最新趋势，与众多同行、媒体分享数字娱乐消费体验升级和出海产品深度本土化的相关经验与心得，敬请期待!

成立于2009年的飞流，截至目前已在国内成功代理发行了包括《啪啪三国》、《攻城掠地》、《坦克风云：战地坦克》、《三国群英传-争霸》、《全职高手》、《啪啪三国2》、《天下第一剑客传》在内的近50款游戏作品，游戏类型更是覆盖RPG、CAG、SLG、ACT等多个种类。突出的长线化、精品化发行运营实力使得产品不但收获亮眼成绩和玩家口碑，也赢得了来自主管部门、主流渠道、行业及媒体等评选的重要企业品牌和产品奖项逾55项。同步全球游戏市场，公司自2013年便开始布局业务，结合成熟的市场判断和自身累积的本地化优势，近年在韩国相继发布了《神魔大陆》、《苍穹变》、《FINAL  FANTASY AWAKENING》等精品制作，并取得了不错的市场成绩。而今年在泰国发行的新品《Sky  Castle：คำสาบานรัก》也连续摘得Google  Play游戏榜第5、畅销榜第8的优异名次。据易观智库数据显示，自2013年上半年开始，飞流于行业内全平台排名及用户渗透率排名连续20个季度保持前十，业已成为上下游企业投入激烈市场竞争及布局泛娱乐产业时的首选合作伙伴之一。

作为游戏行业的重要参与者，飞流长期以来十分重视与生态内合作伙伴的共同成长，并始终努力践行社会责任，助力推动行业的长期健康有序发展。除与腾讯、完美世界、畅游、墨麟、育碧、锐战网络、Rovio、雷尚科技等国内外顶级CP保持长期的良好合作关系之外，2017年6月，飞流发布“雏鹰计划”，旨在扶助拥有技术能力、产品策划能力以及其他成功潜在基因的中小研发商赢得市场机会。与此同时，伴随泛娱乐领域各行业间呈现出的深度融合趋势，公司进一步投入高价值网文、影视、游戏、动漫方面精品IP的储备、挖掘和重塑。目前，已联合SNK  PLAYMORE、阅文集团、宇峻奥汀、上海童石、上海火溶等优秀企业先后推出了顶级单机IP改编手游《三国群英传-争霸》、超白金二次元IP改编手游《全职高手》、经典游戏IP改编手游《啪啪三国》系列、SNK王牌IP改编手游《天下第一剑客传》等多款颇具影响力的作品角逐市场，围绕实现IP价值的最大化，持续实践和探索升级游戏品质及互动体验的更多可能。
进入游戏精品化时代，产品精耕与用户的精细化运营愈加成为关键。飞流稳步推进中重度游戏发行力度、强IP储备、海外布局及自有渠道搭建的同时，吸纳业内优秀人才组建自研团队，力求在发行运营优势基础上加速自研突破，持续升级“研发+发行+运营”于一体的内部生态链条，进一步增强产品的精品化程度。飞流也期待在未来与更多的优秀合作伙伴共同努力，依托新的技术和业务融合方式不断创新产品玩法和营销互动模式，提高手游行业整体的产品价值，不断满足广大玩家的娱乐生活需求。
WMGC  BTOB综合商务展示区是为移动游戏企业而量身定制的，专注于全球移动游戏的企业品牌展示、新产品推广等商务功能，侧重于移动游戏的进出口版权交易、版权合作、联合研发、联合运营、代理合作、投融资推介与合作等，并通过在线商务邀约配对系统，帮助参会的中外企业提前进行信息沟通和商务配对，以提升现场交易的成功率。
相信在2018第六届WMGC上，飞流移动将为大家呈现更多精彩!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724110941_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724110947_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>