<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736381</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736381.html</url><title>刷到这篇新闻，说明你的英语科目已经考完了</title><datetime>2018-06-08 18:58:1</datetime><text>刷到这篇新闻的考生，想必大多都在去往KTV、网咖等平价娱乐场所的路上了。当然也有考生可能打算回家通宵打电玩然后睡一场懒觉，也有同学可能已经迫不及待地开始规划和异性同桌的毕业旅行事宜。但无论如何，至少从今日起，班主任先前在课堂上狰狞着面孔一字一句硬塞进考生脑中“高考决定人生”之类的警句可以先抛到九霄云外了。好好安排这个夏天，它可能会成为你人生中最美好、最无法消逝的一段回忆。
趁着高考热潮，我以工作之名在上班时间玩了玩《高考恋爱100天》，在回味“中国式高三”的同时也不禁感叹做游戏编辑真妙，同事之间话题也足。比如我中午刚和他们说“我jio得我可以转行打拳击”，他们就立刻醒悟我在追《Megalo Box》;我刚和他们说“我觉得冬马和雪菜都是好女孩，但我更喜欢冬马和纱”，就差点被禁言。另外，我几乎是在看完《白色相簿2》之后紧跟着玩的《高考恋爱100天》，一个很明显的感受就是国产GALGAME真的“路漫漫其修远兮”，好在《高考恋爱100天》算得上是一个不错的弥补。


“高考恋爱100天”
《高考恋爱100天》是一款很优秀，同时也很值得国人玩家细细追忆各种桥段、具有浓郁“中国特色”的高考恋爱文字AVG。虽然《高考恋爱100天》和《白色相簿2》的开端都是以高考前夕的校园为舞台，但相较之下，《白色相簿2》刻画的内容显然更加宽泛，可宽泛的同时它又太细致入微。一个常见的问题，冬马和雪菜都是好女孩吗?毫无疑问是的，那她们理应收获爱情吗?选择权在你。
可现实是残酷的，《白色相簿2》构筑了一段琼瑶式的恋情，却又抛弃了琼瑶的单纯、天真和无忧无虑。春希只是一个平凡人，他无法丢下自己珍视的一切，也无法让每一个认真付出的人都拥有美好的结局，最后只能深深地陷入伤人伤己的无尽循环之中。直到编剧网开一面，甩给我们一个令人“胃疼”的结局时，我们仍在怀疑，故事真的就到此为止了吗?这明明……一点也不圆满啊!


说回高考的话题，既然提到《高恋》和《白色相簿2》，就不免谈及早恋的事。当然小编不可能一根筋地说出应该早恋或者不应该早恋。更何况随着个人阅历的提升，我们对待同一件事物的看法也会发生潜移默化地转变。就如在韩寒的笔下，尽管高考和应试教育仍难摆脱负面形象，但也早已不是一头吃人的洪水猛兽了。
进到大学以后呢?很多男生不免冒出“终于可以安心谈恋爱”，或者“我在大学里谈恋爱总没有家长和老师制约了吧?”当然如此，不过如果你和小编一样考了工科，你要面对的可能就是堪比“如何将北极熊塞进内裤”这样的难题了。(另外，偷偷告诉你，约女孩子看五月天、周杰伦演唱会已经不再是大学里的一大杀招。薛之谦或者李荣浩，如今在大学校园的影响力更甚一筹。_(・ω・｣ ∠)_)
大概是高二，在加拿大土生土长的表姐跟着父母回国探亲，顺道寄住在我们家。她现在早已从纽约大学金融系毕业，在华尔街的摩根银行工作。当时表姐和我爸妈聊到早恋的问题，表姐说外国学校谁不早恋?就算在中国，你们初中高中也得有个6、7成谈过恋爱的对不对?
然后爸妈和表姐就一同盯着我，都希望从我这里得到自己想要的答案……于是这问题就让我万分尴尬，我该向左还是向右?还好他们在我思考的间隙已经扯向了下一个话题，也算绕我一命。
填报志愿也不容易
填志愿是个脑力活，也是运气活。临近高考，笔者在许多媒体网站看到不少有关填报志愿的调查。很突出的一点，占很大比例的考生在填报志愿时希望以自己的想法为主，家长、老师的建议居其次。但实际上，真到了动笔填表的日子，学生很难不受身边老师的影响，而家长也会想方设法地带着考生咨询一些资历颇深、或是小有名气的老师。我不是学者，从事的行业更与教育无关，在这里也就不便抛出什么建议。但至少，作为一名在年龄上离高考勉强不算遥远的“伪奔三”青年来说，相信在我和广大考生之间，还是激得起一些难能可贵的共鸣。


笔者当年填报志愿时，嘴上说着要学自己喜欢的东西，做自己喜欢的事。但想挑选出一所心仪的院校，仅靠爱好显然是不够的，还要考虑历年分数、所在城市、就业率等因素。况且很多时候，我们的爱好仅仅代表了一个大体的行业方向，具体细化下来，又有很多分支专业在等我们择取。
高考揭榜时，笔者的分数比预想中低了很多，上一所名牌师范走上教师岗位的梦想也就化为了泡影，就一心想往大城市走。后来老妈带我坐了一个半小时的公交车，来到一处位于城乡接合部的市重点高中新校区，见了一位从头到脚再到做事，无论第一印象还是后续接触都让人深感雷厉风行的高级教师，请他帮我在填报志愿方面指点一二。
接着大家就凑在一张桌上，对着厚厚一本高校名录框出一个区间。讲解的过程有模有样、有条有理，依照他的说法，我理应一志愿填报某所院校的某门专业，“这专业学出来是要做航天工程师的，要造火箭上天!”
然后就理所当然的填了啊!回去的路上我妈还刻意在经过一簇人群时高声喧哗：“儿啊，那我们就一志愿xxx，二志愿xxx，专业填xxx，毕业以后做航天工程师!”听到这话，周围的路人尤其是几位背着书包、面容青涩的高一高二生纷纷向我投来惊羡的目光……而这也很有可能是我这辈子最后一次被JK女孩用认真的目光扫视了，这么一想还真得感谢我妈。
到了大学，学校当然不可能教我怎么造火箭。但如果后面我能考上同专业的北大研究生、硕士，那还是能摸着个火箭皮毛的。至于我们学校自己的火箭专业，一位学长概括的很完美。“你看有些酒店啊，自动旋转门旁边摆的那种投币擦鞋机，等你毕业了，绩点也不赖，就可以去研究那玩意了。”


网络上关于“高考”的励志名言浩如繁星，其实如今看来，这反倒冲淡了我们对大学生活的关注。高考已经落幕，无论最终结果与你的预期是否相符，走好下一步，才是最重要的。顺带一提，我更喜欢冬马……高考结束，喜欢VAN游戏的同学过几天可以跟着我们在E3展会的前方记者一起关注又有哪些游戏界的新料爆出，小编最期待《魔女3》和《死亡搁浅》，你呢?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/389_180608185601_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/389_180608185612_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/389_180608185625_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/389_180608185638_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>