<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751529.html</url><title>锤子迎来至暗时刻：官网断货 “情怀”罗永浩隐身</title><datetime>2018-12-15 09:58:2</datetime><text>
	据国内媒体报道，罗永浩和锤子科技在这个冬天似乎面临了大危机，负面消息缠身：不仅发生了高层人事变动，罗永浩也不再担任法人和董事长，资金链似乎也遇到了问题。


12月5日，锤子科技子公司锤子数码工商信息发生变动，罗永浩不再担任法定代表人、董事长和经理，转任执行董事。此外，朱萧木、钱晨，郑刚等 10 
人也退出了锤子数码的董事席，其中大多数是锤子科技早期投资人与创始团队成员。


	这时的锤子科技已经负面缠身：锤子官网所有在售手机显示缺货，锤子科技内部邮件显示员工11月份的工资无法如期发放，还有网友爆料锤子科技北京办公楼下数十人拉出“锤子科技还我血汗钱”的标语。


	面对负面新闻，罗永浩习惯于“怼回去”，而如今的他一反常态地保持了沉默，只是默默转发关于锤子箱包的微博。





	梦想“收购苹果”的罗永浩


	罗永浩是国内第一批网红。成为新东方最受欢迎老师，创立牛博网，怒砸西门子等经历让敢爱敢恨的罗永浩积累了自己的粉丝群体，又因为幽默敢言的说话方式人称“相声表演艺术家罗老师”。


	苹果创始人乔布斯逝世后老罗决定进入手机行业，他说“世界上唯一一个会做手机的人是乔布斯，但是他死了，我感觉这个重任落在了我肩上。”2012年，锤子科技诞生。


	从成立之初，锤子科技就一直带有很强的罗永浩特色。老罗凭借自己在工作室的照片和一句“我不是为了输赢，我就是认真”让“工匠精神”和“情怀”成为锤子的代名词，第一批“锤粉”几乎都是罗永浩的个人粉丝。不过罗永浩的个人影响力一直都比锤子科技要大，他的新浪微博粉丝数超过1600万，正好是锤子科技官微的10倍。


	关于罗永浩，除了“情怀”，人们最熟悉的可能就是他“收购苹果”的梦想了。但Zealer评测师王自如认为：要收购苹果，单靠锤粉可养不起情怀。事实也是如此，锤子科技尽管受到足够多的关注，但成立六年总销量仅500万部左右注定了它只能是手机市场的“others”。


	锤子科技的高光与黯淡


	因为有自带流量的“相声演员”罗永浩加持，锤子发布会又被称为“科技界的春晚”。2014年第一代旗舰T1的发布会直播，优酷加上外链的观看人次在1000万左右。


	尽管声量不小，但老罗的初代旗舰就遭遇滑铁卢。由于良品率过低迟迟不能发货，错过了黄金销售期，最终这款被老罗称为“东半球最好的手机”销量仅有几十万部，二代旗舰的情形与之类似。


	关注高、销量低导致锤子科技在2015年亏损4.62亿元并在2016年迎来了大裁员。根据罗永浩的说法，在2016年下半年，公司裁员200多人，而锤子科技一共也才500名员工。


	有低谷就有高峰。2016年末，锤子科技第三代旗舰M1正式发布。吸取了教训的M1换上了最顶级的硬件，不再高价低配，全新设计的文字识别和系统功能也给了人们眼前一亮的感觉，很多锤粉之外的人看了发布会“第一次有了想买的感觉”。


	也是从M1开始，锤子科技不再死守数千元的旗舰机型，而是学会了在不同价位找准消费者的痛点。2017年的坚果Pro系列，把锤子科技的设计下放到千元机价位，得到了大众青睐，销量顺利突破百万。


	放下身段的坚果Pro系列在一定程度上缓解了资金紧张的问题，只是百万级的销量还不足以带领锤子科技走出小众。小众是锤粉的标志，也是锤子科技的阴影。


	没有足够的订单就无法压低成本，也无法投入足够的资金进行研发，资金不足带来了恶性循环，锤子科技几代产品都出现了设计缺陷，影响到品牌形象和口碑。


	除此之外，系统更新也跟不上竞争对手的速度，比如初代旗舰T1没能更新到5.0，M1成为同配置手机里唯一一款没能升级到7.0的旗舰，把工程师资源都投入给了新机，论坛用户吐槽“有了新机忘了旗舰”。





	锤子转型杂货铺


	成立6年间锤子一共进行了8次融资。最大也是最近的一笔来自成都市政府2017年领投的10亿元人民币。这一方面缓解了锤子科技的资金压力，一方面也对企业盈利能力有了更高的要求。


	天眼查数据


	为了缓解资金难题，锤子科技搞起了软件开发。8月份子弹短信横空出世，在罗永浩不遗余力的宣传和首批用户的带动下，发布会亮相七天内子弹短信用户突破400万，并火速完成了1.5亿元的融资。


	可是子弹短信并没能延续自己的高速增长。一个月后，子弹短信的下载量就降到高峰时百分之一，越来越多的用户选择卸载这款没有好友的社交软件。事实证明，子弹短信终究只是一种补充，而难言是微信的颠覆者。


	软件只是转型的一部分，向年销售额200亿元的小米生态链取经后，老罗发现杂货铺是一门更赚钱的生意。于是在坚果Pro2发布会上一起推出的还有一款空气净化器。11 
月 6 日，锤子举办了第 12 次发布会，这次发布会有加湿器有音箱、行李箱等产品，但是没有手机和新的系统软件。


	除此之外，锤子科技开始把自己手机领域过剩的设计能力投入到杂货铺生意中。服饰，自拍杆，音响各种产品纷至沓来，推出的箱包产品更是在2018年“双11”销售额突破千万元，位列箱包领域第一名。


	罗永浩最近转发的微博大多和锤子箱包有关，已没有了当初为“东半球最好的手机”摇旗呐喊时的神采。曾经表示“后半生只有家庭和锤子”的老罗，或许已经意识到相比收购苹果，凛冬已至时活下去比什么都重要。而转型的锤子科技，也在与老罗一起等待一个春天的到来。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544838661_907405.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544838662_613603.jpg	</imageurl><videourl /></doc>