<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744331</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744331.html</url><title>《梦三英雄传》：单枪匹马的游戏追梦之旅</title><datetime>2018-08-30 09:49:0</datetime><text>
	近日，Steam上架了一款叫《梦三英雄传》的游戏，第一眼看上去并不是很惊艳的它，是一款个人开发者制作的三国题材SLG游戏，作者并不会写程序代码，也不会画画，整个开发周期仅用了不到三个月。这些惊人的数据背后，到底有着怎样的故事呢?





	《梦三英雄传》以东汉末年为背景，共出现40个势力，初始开放玩家选择的势力为19个。这也就意味着玩家既能按照历史选一个实力雄厚的君主开局，走上通关之路，也能选一个不知名小君主开局，挑战一下，看自己能否改变历史。





	为了更好地治理自己的势力，玩家可以通过改革策略和内政管理进行搭配，实现不同的效果，并且可以根据自己的喜好选择不同的目标作为结束游戏的判定条件，【一统天下】或是【富甲一方】均可成为人生目标，即使仅仅想【雄峙江东】无意图谋天下的玩家，亦可顺利完结，人生百态，种种结局在《梦三英雄传》里都可以体验到。





	除了上述特点之外，《梦三英雄传》的许多创新的玩法也极大地提高了该游戏的策略性和深度。但对于毫无程序基础的开发者来说，做出这样一款作品的初衷是什么?在开发的过程中会遇到什么样的问题?三个月真的就能做出一款具有很高可玩性的游戏吗?我们特意联系了游戏开发者——学峰。


	学峰是一个典型的游戏青年——大学沉迷游戏，专业课学的并不出众，毕业时发现很难找到专业对口的工作，好在游戏玩的不错，顺理成章地去了《梦三国》这款游戏的公司，做了客服。他一直很喜欢玩SLG类型的游戏，在做客服的一年多时间里，他玩遍了国内所有知名的SLG游戏，在玩的过程中，他接触到MOD游戏这种形式，到后来没有新游戏玩了，他就开始改游戏来玩，改的游戏获得朋友的好评后，他就动了做一款真正的游戏的念头。


	有了这个念头，他开始研究市面上的游戏开发工具，他发现游戏公司常用的COCOS2D、UNITY3D之类的游戏引擎，需要非常强的程序专业能力才能制作出来，短时间内很难上手，于是他的目光，落在了游戏编辑器上。


	游戏编辑器，上手难度低于游戏引擎，但又可以制作出复杂度较高，玩法有深度的游戏来。大家熟知的星际争霸编辑器，就有很多MOD作者，制作出了非常有趣的地图玩法，最高的用户量有百万量级。


	“一款优秀的编辑器可以让没有程序基础的玩家都可以很轻松地制作出游戏。”这个理念使他很有共鸣，做玩家的时候，玩游戏时经常遇到认为可以优化的地方，但是因为这样或是那样的原因，开发者未必会采纳，既然如此，他何不自己来将理想中的世界通过编辑器实现出来呢?


	市面上的编辑器有很多种，有的只针对某一类游戏类型，有的完成度和使用体验很差，在使用了几个编辑器后，他惊喜的发现目前的这款编辑器，这款编辑器上手难度适中，可支持功能全面，官方还在持续更新。


	于是他开始使用编辑器制作整个游戏系统，美术资源方面，有的找朋友帮忙，有的自己想办法，制作到后期，发动身边的亲朋好友，以及客服部的兄弟们一起帮忙体验，提优化意见。经过接近三个月的打磨，这个毫无程序基础的小伙子终于完成了他个人的第一款作品。谈到作品上线Steam时，他笑着说，当时做完了，周围的朋友玩的很带劲，就想着要是能让更多的人来玩就好了。然后就有人建议放在Steam上试试。没想到有那么多玩家来支持，这是我的压力也是我前进的动力，希望能和所有的玩家成为好朋友。我也会不断优化这款游戏的体验，希望让大家玩的开心。





	体验最完整的三国，用智慧谋略，改写历史，书写属于自己的三国故事!


	《梦三英雄传》目前Steam发售中，欢迎各位三国爱好者来体验!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535593648_855326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535593654_407960.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535593664_797128.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180830/1535593673_351776.jpg	</imageurl><videourl /></doc>