<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741279</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741279.html</url><title>守望先锋HTPWULIGIAO：从替补到主力，赛场大放异彩</title><datetime>2018-07-19 17:36:1</datetime><text>个人介绍：HTP.wuligiao
姓名：童彦智
年龄：18
亚服第九赛季起五百强常驻选手，于2018年1月14日加入HTP，随队伍征战守望先锋挑战者系列赛第一赛季前半段，随后作为替补选手参加OC第一赛季后半段与第一赛季升降级。
在替补这段时间努力扩展英雄池，从主T转为副T，后在亚服磨练输出，终为自己赢得首发机会证明自己。
在CNOC第二赛季HTP VS LF的比赛中展示了他丰富的英雄池，充满侵略性的打法与奇特ID叫法给解说和观众留下了深刻印象。

1.  在这赛季你算是HTP给观众的意外之喜，与此同时观众对你这位S2亮相的“新人”身份也充满了猜测。向大家介绍下自己吧?是什么时候开始打守望先锋并加入HTP的?以及一些简单的比赛经历?有什么爱好?
大家好，我是HTPwuligiao。(会不会太官方了哈哈)。游戏公测开始玩的守望吧，那时候听了温斯顿的话就加入了守望先锋。加入HTP是今年年初，比赛经验的话是OTS和上一届OC。爱好的话，看快手吧。
2.  据我所知，在挑战者联赛S1的时候你的ID是DayBreak，这赛季为什么改成了“WULIGIAO”这样一个有语音效果的ID呢?是为了好玩，引起注意还是说对GIAO有所关注?
一是因为是giao哥粉，二是为了改名解毒还有觉得好玩，并没有想那么多。
3.  在S1的时候你就出现在HTP的大名单里，但无论是联赛还是升降级赛上场机会都不多，但S2一上场就给大家带来了惊喜。并且我们知道在S1的时候HTP条件并不是很好，这段时间内你是如何成长的，是怎么样从一名替补选手成为一名核心选手?
S1挑战者赛时期作为主T和大白搭配，后期转型副t，当时HTP作为线上队训练时间有限  ，没有教练，队伍水平提高有限。升降级比赛前，小白老师加入HTP大家庭之后带来了小孩作为主力，因为没有适应地推版本，我查丽雅熟练度较低，暂时成为了替补。当时自由人位置需要补强，我没有训练赛可以打只能单排亚服，每天保持一段时间的练枪，研究一些比赛视频和第一视角，最后得到回忆教练的认可，还有就是对游戏的热爱吧。
4. 此前S1的选手信息表上显示你是一位坦克选手，但这赛季你主要担任队内的源氏、法老之鹰和布里吉塔，是什么原因，是有在拓展自己的英雄池吗?
主要是不甘心当替补，非常想上场打比赛，于是一直在亚服磨练自己的英雄池
5.  来谈谈上一场你们对阵LYB的比赛吧。无论是包括漓江塔法老之鹰绕点开大双杀，以及国王大道源氏侧翼和绕后的拔刀，包括多次在圣中完成秒杀，都展现出了激进并且灵性的风格。你是怎样看待自己输出英雄所秉持的风格的?这种风格是否也源于对于队伍和自己实力的信任?
风格团队型源吧，由队伍打法变换风格吧，队伍关系也很大整体打得比较凶，玩游戏必须自信。
6. 在源氏这个英雄上，国内外都有相当多的知名选手，譬如小艾琳、金木等，都创造了很多极其精彩的镜头，你认为自己的源氏火候达到了几分?
和顶尖相比 比赛经验和小操作可能还有点欠缺 但是我觉得我还有进步的空间，打个6分吧。
7. 那么来分享一位世界OW职业选手中你最喜欢的源氏或者法老之鹰吧?以及原因是什么?
FLETA吧，英雄池深，而且都能保持很高的熟练度。
8.  在之前和LYB比赛时，沃斯卡亚这张图你们在防守的时候发生了极其戏剧性的一幕——LYB几个人将你围堵在75血包小房间中，非但没有击杀你，反而被你们前排的大招配合三杀。当时你是什么反应?队伍的语音频道里有没有说什么?
当时还是有点小慌的，我只是去吃个血包就看到一群大汉冲了进来，不过辅助资源给得很到位就活了下来并且反打成功。当时语音里说的是：救救孩子!我们来关门送他们一个大宝贝!
9. 相比上个赛季的排名末尾，这赛季你们已经战胜了颇具实力的LF和LYB，三周拿下两胜，心情如何?有没有更长远的目标?
当时很开心啦，但是也不能懈怠，长远目标是想去打线下四强赛。
10.  这赛季初，前VG的三位选手tanqiu、rookie和yumu加入了HTP，你如何评价他们在前三场比赛的表现?包括现在有人评价目前的HTP地推的风格和此前的VG很像，你是怎么看的?
他们的游戏理解和个人操作都非常不错，也教给了我们新人很多东西。地推的话主要还是跟着前排节奏走。
11.  目前OC第二赛季的常规赛赛程已经过半，HTP暂时2胜处于一个相对有利的位置，B组的竞争十分激烈，名前还没有一个明朗的出线形势，你是怎么看的?
尽力打好后面每一局比赛吧!HTP加油!wuligiaogiaogiao!!!
(本文由赛事主办方暴雪游戏和网易CC直播采访及整理)
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719173542_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>