<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741807</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741807.html</url><title>千万玩精盛夏狂欢 盛大游戏网游节8月开启</title><datetime>2018-07-25 10:01:5</datetime><text>
	盛大游戏携手旗下众多精品端游共同打造的首届“玩心大发”主题网游狂欢节将于8月18日正式开启，想必这场专属于端游玩家的狂欢盛宴将会在这个夏天成为万众瞩目的焦点!


	在网游节期间，将有2亿点券疯狂派送，海量稀有道具免费赢取，以及超G玩家至尊卡限量发放，并且游戏圈中的首个女团“心享STAR”也将华丽出道。





【女团出道 至尊黑卡限量发放】


	CHINAJOY将于8月3日在上海拉开大幕，众人期待已久的“心享女团”将会前来助阵，并且在展会上进行华丽公演。值得一提的是这游戏圈内首个出道的女团全员全都来自于盛大游戏“高学历、高颜值、高海拔”的CRM小姐姐哦，想要一饱眼福的玩家可千万不要错过这个好机会!此外，女团成员们还会现场抽出幸运粉丝获得超G玩家至尊卡，持卡人可以享受到专属VIP服务、充值返礼、线下免排队等超多特权，是不是十分心动呢?








【再战沙场 共庆传奇十五周年】


	说到网游，《传奇世界》绝对算得上是一代国人的网游启蒙之作，在老玩家眼中，这不仅仅是一款游戏，更像是个精神寄托;每一座沙城都凝聚了青春的激情和热血，承载着玩家们的游戏记忆，同时也因着同一颗“玩心”，即便多年过去，《传奇世界》依旧焕发着别样的生机。而在7月28日，《传奇世界》将迎来十五岁生日，首届线下攻沙盛典也将正式启宣，与兄弟们一起重聚中州，再战沙城!





【音你而声 冒险岛LIVE邀你出席】


	同样是在8月，《冒险岛》将于11日在上海梅赛德斯奔驰文化中心举办“音你而声”主题线下见面会，伴随着大家熟悉的BGM，来自于声优、偶像、音乐等各界的重量级嘉宾都将悉数到场与粉丝们见面互动。


	届时，著名声优边江大大将联手中国新生代男声优陈张太康，为大家在活动中奉上精彩的“声”的碰撞;《冒险岛》还邀请到了擅长“阿卡贝拉”演唱形式的“寻声人乐团”以及内地最具代表性的独立流行乐团”大新鲜乐团”，为现场观众带来最极致的“音”的体验;同时更让玩家们尖叫的还有高秋梓、韩丹、孔雪儿等14名人气爆棚的蜜蜂少女队成员也将在见面会当天空降现场，为大家带来精彩的LIVE表演。官网报名正火热进行中，主办方还为到场的粉丝们准备了超多虚拟道具还有实物周边，相信每个到场观众都能满载而归!





【经典集结 狂送史上最大福利】


	而在8月11日到18日期间，《冒险岛》、《龙之谷》、《传奇世界》等被玩家们所熟悉的精品网游都将参与网游节的活动，届时海量游戏道具都将进行限时特惠大放送，快快抓住这千载难逢的机会将梦寐以求的道具带回家吧。同时在818网游节当日，盛大游戏更是为玩家们准备史上最大福利，除了海量道具零门槛领取之外，还有超过2亿的点券福利等待


	玩家瓜分，还等什么?还不快将此事提上重要日程?





	时光荏苒，亿万玩家见证了盛大游戏从出道到巅峰的过程，而盛大游戏也陪伴着玩家们一起成长。这次长达半个多月的网游狂欢节也是回馈玩家的一种方式，面对如此丰厚的庆典福利以及精彩纷呈的线下活动，你还在等什么呢，抓紧时间呼朋唤友一起欢度这个狂欢盛典吧!


【关于盛大游戏818网游节】


	8月18日盛大游戏网游节玩心开启，精品惠聚，疯抢2亿点券，极品道具限时秒杀，海量稀有道具零门槛获取，史上最大规模玩家回馈计划就在今夏818!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100021_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100031_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100031_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100053_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725100101_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>