<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733860</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733860.html</url><title>玖的即将出席2018 eSmart，新品亮点抢先剧透</title><datetime>2018-05-23 10:48:2</datetime><text>由ChinaJoy主办方汉威信恒与中国VR/AR娱乐产业联盟(VREIA)联合主办的第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)将于2018年8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。
你知道飞起来是一种什么体验吗?在今年深圳文博会上，广州玖的数码科技有限公司所展出的「翼装飞行」，就让不少观众亲身感受到这种奇妙的体验。由玖的旗下全资子公司乐创虚拟打造的「翼装飞行」一展出，观众的目光瞬间被这个场景所吸引：一个身着翼装飞行设备、头戴VR眼镜的人正在空中“飞翔”。这款秒杀众多菲林的「翼装飞行」，便是玖的为配合东风日产汽车品牌开发的延展性营销产品，其借助VR技术展现了汽车性能。

玖的是一家专注虚拟现实技术研发和应用的创新型高科技公司。其拥有顶尖的VR引擎技术研发中心、VR内容工作室、硬件生产基地和品牌运营团队，是英特尔、英伟达、育碧、微信、东风日产等多个国内外顶尖企业的重要合作伙伴。目前，玖的已在全球70多个国家和地区，布局了超3,500家VR线下店。

2015年，玖的以一个“蛋壳”打开VR线下市场，“蛋椅”自然而然地成为玖的最大一个标签。随着VR技术的不断积累，玖的正在借助其全产业链生产能力、泛娱乐VR平台影响力，在VR领域布局全新版图。今年春季，玖的推出了自研新品「大空间」，合作定制新品「雷霆突击」、「无限骑士」、「终极之战」。其中，春季新品的引领产品「大空间」，其全新升级了多人VR对战虚拟战场，作为VR大空间2.0时代的全新解决方案，在升级多人互动虚拟玩法的同时，注重压缩物理占地空间，提升坪效比。它打破了VR大空间即背包行走的传统认知，无背包式体验让续航、稳定性和玩家年龄不再成为困扰经营者的难题，帮助经营者实现更大收益。

在普通消费者看来，能接触到的VR技术应用往往仅在诸如VR游戏、VR影院等，但实际上这些都是“冰山一角”，玖的已将VR技术运用到更多、更广的产业。在2017年ChinaJoy现场，玖的带来了传统电竞与VR电竞相结合的「V战」，并与VR电竞赛事运营公司北京竞技时代联合主办WVA2017玖的「V战」VR电竞大赛，这种VR跨端对战模式成为ChinaJoy全场焦点。与此同时，基于风靡全球的顶级IP疯狂兔子，玖的与国际游戏巨头育碧联手推出合作项目「疯狂兔子VR：穿山越岭」，通过开发「VR+」项目，为育碧提升IP品牌的衍生价值，促进IP品牌升级。

除了与育碧合作打造「VR+」项目，在2018年初，玖的作为2018微信公开课PRO版唯一VR合作伙伴，现场发布与微信合作开发的第一款新品——「跳一跳VR」。这是基于微信小游戏IP「跳一跳」，进行了VR硬件与内容的一体化定制。作为微信未来重点发展「小游戏」的示例性作品IP衍生品亮相，「跳一跳VR」为VR与IP融合方向作了进一步的深化和完善。

通过和英特尔、英伟达、育碧、微信、东风日产等知名品牌的密切合作，玖的以VR+连接教育、游戏、音乐、汽车、消防、城市旅游、文创等多个领域，并作为2017《财富》全球论坛官方唯一指定VR商务考察点向世界500强展示中国VR技术。

VR技术融合了沉浸式体验、情景化学习、交互模拟训练等多种特性，借助VR技术，玖的创新「VR+」模式，在传统产业与VR产业之间架起一道技术沟通的桥梁，为诸多传统领域带来了新的变革，为不同产业的升级转型提供更多可能性和想象空间。玖的负责人表示，玖的将继续把VR技术发力重点放在行业应用上，比如医疗、房地产、军事等领域，以「VR+」模式与众多行业创新结合，支持不同行业进行软硬件一体化定制，实现个性化功能，打造极具行业特色的「VR+」项目，这将实现VR产业与传统行业的协作共赢。
而现在，玖的VR将带着对于行业的信念与创新，确认参展2018中国国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)，届时将为广大现场玩家呈现哪些精彩的内容，让我们拭目以待!
作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104735_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104741_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104747_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104752_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104758_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523104810_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>