<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744734</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744734.html</url><title>人民日报：家长不宜向孩子灌输“玩游戏是罪恶的”观念</title><datetime>2018-09-05 10:23:1</datetime><text>
	人民日报昨日发表文章《防的是沉迷而非网游》，呼吁大家理性看待网络游戏，今日再次提出“家长不宜向孩子灌输‘玩游戏是罪恶的’这种观念”，对理性看待网络游戏进行进一步探讨，注意这里的网络游戏不单单指狭义上的网游，而是包含单机游戏，手机游戏以及更多游戏类型。


	人民日报表示：对于网络游戏，家长、学校及社会不能只看到其可能带来的负面影响。学校给予引导、家长言传身教、游戏公司开发优质内容及防沉迷机制、相关部门承担制定规则及监管的责任，这样才能形成完整、有效的闭环。





	游戏有魅力，孩子易沉迷。家长、社会和游戏公司，应该如何看待、对待游戏？防止青少年沉迷网游，各方能采取哪些措施？人民日报采访了游戏公司、相关学者和专家，探讨游戏成瘾的解决路径。


问 指导孩子玩网游时如何不影响亲子关系？


问：青少年使用网络有哪些特征？为什么会出现沉迷网游的情况？


	中国青少年宫协会儿童媒介素养教育研究中心主任张海波：现在的青少年是数字时代的原住民，玩网络游戏是他们的基本娱乐方式。


	从5岁到14岁，青少年在接触网络的过程中存在“三级跳”的规律：5岁左右，还没上学，但可能已经接触了网络，网络游戏已经成了生活的一部分；10岁左右，青少年不仅会通过网络进行搜索，也会参与社交、表达自己；14岁左右，网络已是生活中密不可分的工具，有些青少年的“网络数字化能力”甚至已超过父母。


	青少年沉迷网络游戏，往往是因为亲子关系存在四类问题：一是“不了解”，即父母不了解孩子在网上干什么；二是“差关系”，即父母在线上和线下都没有跟孩子建立良好的亲子关系；三是“缺引导”，即父母放任孩子玩网络游戏；四是“坏示范”，即父母自身也沉迷。


问：对于孩子玩网络游戏，家长采取的应对方式有哪些？正确做法又是什么？


	张海波：现代家庭中有两个常见场景：一是“网络争夺战”，家长把持网络的控制权，绝对不让孩子接触网络游戏；二是“电子保姆”，直接把手机、网络扔给孩子。实际上，过度控制和过度放纵，都不是真正的教育，而且都容易加重青少年对网络游戏的沉迷。


	至诺科技游戏制作人李涛：我认识一位家长，狠狠教训过他玩游戏的儿子，导致孩子现在一听“游戏”俩字就紧张，可别人玩的时候，孩子却还是忍不住偷看。


	我认为，家长不宜向孩子灌输“玩游戏是罪恶的”这种观念。过于刚性的管理，反而会使青少年更倾向于通过网络游戏减压。父母应当帮助孩子选择适合的游戏，建立孩子对高品质网络游戏的审美。帮孩子挑选高品质的游戏，首先可以关注游戏年龄分级标准，其次可以通过家长自己简单试玩，再就是参考媒体、网友的评测与推荐。知己知彼，才能把握主动权。


	北京师范大学“游戏研究与游戏化实践”课程讲师刘梦霏：游戏，本质上是一种由规则引导的意义体系。“遵循规则去解决问题，即可得到一些奖励和反馈”——这个原则，同样可以用到现实中。在孩子接触游戏之前，家长可以进行协商、引导，并订立规矩，让孩子在这个过程中表现主动性和自制力。


	慕尼黑大学教育学、心理学、艺术史博士高璇：对待网络游戏，家长应该做到下面几点：第一，建立清晰的规则。家长必须知道孩子在玩什么，并明确在哪玩、何时玩、玩多久。第二，做孩子的榜样，家长自己不能去当沉迷者。第三，为孩子提供和现实生活连接的机会。心理学认为，现实感是衡量心理状态是否健康的重要标准。国外有些家长自发组织各种运动协会，家长轮流负责上课。这种做法，不仅创造了父母陪伴孩子的机会，也为孩子提供了现实中的社交圈子。目前，国内也有很多家长加以借鉴，比如组织孩子们去爬山、郊游等。第四，家长要高质量地陪伴孩子。高质量，要求高度关注、有所回应，但不过多干涉孩子，给予孩子充分的自由度，和孩子保持良好的沟通。


问 网游出品方在供给端如何把管控做到位？


问：在游戏设计上，游戏公司应该承担哪些责任，避免对青少年造成不良影响？


	刘梦霏：在游戏开发初期，游戏公司应该针对性地关怀青少年玩家，从视觉、文化、体验等角度考虑青少年的需求。此外，应该制定面向青少年玩家的相关预案，比如怎样让青少年远离不良玩家、不良语言和思想等。


	游戏内容上，也可以通过一些规则来进行引导。如果玩家有色情、欺凌方面的表现，游戏机制上应该加以严厉惩罚。当青少年玩家正当地进行社交、完成合作时，可以在游戏数值等方面给予奖励；反之，如果在游戏中出现恶劣行为，就可以把玩家“发配”到特定空间，限制其游戏自由。要重新回归正常空间，则需要学习社区规范、通过答题测验等。


	要引导游戏玩家，就应该运用游戏本身的规则和机制，尽量尊重玩家的话语体系、主观能动，避免霸道的家长式作风。


问：防止青少年沉迷网络游戏，游戏公司可以采取哪些措施？


	腾讯成长守护平台总监郑中：2017年初，腾讯推出成长守护平台，家长可通过该平台绑定孩子的游戏账号，进行查询、提醒、设置时段、一键禁玩及限额消费等操作。截至今年7月，约878万个账号绑定成长守护平台。


	成长守护平台分两个模式：2017年推出超级家长模式，其本质是监督查看的管控工具；今年将推出Weteam模式，一方面促家长以身作则，另一方面促孩子履行约定，获得激励。希望能通过这种模式培养相互信任、正向激励、寓教于乐的亲子关系。


	为了防止青少年在网络游戏中非理性消费，腾讯推出了未成年人游戏消费提醒功能。如果用户在近30天的累计消费达到300元，腾讯将提醒其支付账户所有人。


	目前，腾讯公司已与北京大学教育学院、中央美术学院、美国弗吉尼亚功能游戏研究院、中国科学技术协会等国内外学术科研机构合作，探索利用网络游戏丰富教育模式的路径，为青少年构建健康积极、安全可靠的网络游戏空间。


问 怎样在趋利避害的原则下更好驾驭网游？


问：不少家长都知道戒网瘾机构，有的还把孩子送了过去。这类机构靠谱吗？


	刘梦霏：许多戒网瘾机构的专业资质是比较可疑的。尽管世界卫生组织发布的最新一版《国际疾病分类》中，游戏成瘾列入精神疾病。但这并不代表那些戒网瘾机构就“先天”具有合法性。就连对于“网瘾”的界定，这些戒网瘾机构的标准都未必相互一致、足够权威。


	有案例表明：把孩子送进某些戒网瘾机构，会对亲子关系造成永久性伤害。孩子回家后，对家长的信任会大打折扣，亲子关系可能会变得非常冷漠甚至剑拔弩张。


问：对于网络游戏，到底该怎么看、怎么做，才能长效地防控沉迷？


	张海波：对于网络，应当秉持“趋利避害”的理念：既不能把网络视为洪水猛兽，也不能对风险听之任之。家长应该通过主动引导，让网络“为我所用”，使其成为娱乐、学习、日常生活的好帮手，成为表达自我、参与社交的途径。


	刘梦霏：中国已经有几亿游戏玩家。既然玩家规模已经达到如此量级，那么要解决相关问题时，就需要充分调研，了解实际状况后再有针对性地找方案。


	对于网络游戏，家长、学校及社会不能只看到其可能带来的负面影响。学校给予引导、家长言传身教、游戏公司开发优质内容及防沉迷机制、相关部门承担制定规则及监管的责任，这样才能形成完整、有效的闭环。










</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536113909_227023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536114143_586962.jpg	</imageurl><videourl /></doc>