<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742553</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742553.html</url><title>ChinaJoy2018今日开幕 腾讯互娱新文创展区成关注亮点</title><datetime>2018-08-03 14:38:5</datetime><text>
	8月3日，ChinaJoy2018在上海新国际博览中心正式开幕，腾讯互动娱乐(以下简称：腾讯互娱)基于新文创的战略思考，携游戏、动漫、文学、影视、电竞五大泛娱乐业务齐聚场馆，在全面扩容经典游戏电竞展区之外，更新增包含游戏衍生文化、动漫、影视、文学等内容的新文创展区，希望为玩家带来更加多元、丰富与精彩的互动体验。


	在昨日举行的中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)上，腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武先生，代表腾讯公司在现场做了题为《构建新文创生态，打造中国文化符号》的演讲，对外阐述了腾讯做新文创的目标和思路。





	他指出，当下中国已是文化产业体量巨大且发展快速的文化大国，但带给世界的，尤其是受到年轻人喜爱的文化符号，还非常少。所以向世界讲好中国故事，打造出更多受欢迎的中国文化符号，不仅是企业的机会，产业的机遇，也是国家进一步提升文化软实力的关键所在。


	正是基于这样的思考，在今年4月的腾讯新文创生态大会上，腾讯在实践六年的泛娱乐基础上，正式升级提出了新文创概念。新文创，指的是在新时代下，一种以IP构建为核心的文化生产方式，其核心目的就是打造出更多具有广泛影响力的中国文化符号。这也是基于“科技+文化”基础战略，腾讯在文化纬度的系统性战略思考。对于如何构建“新文创”生态，共同打造中国文化符号，程武提出了四点思考：


	1、重点关注IP价值观与文化价值的承载;


	2、保持耐心，更加持续、长线的塑造IP;


	3、积极连接多元主体，广泛汲取力量和资源;


	4、推动文化产业“走出去”，在全球市场竞争中成长。


	游戏，作为新文创生态中最具互动性的内容形态之一，不仅给数亿用户带来多元的产品体验，在新文创时代，也因其第九艺术的特质，连接更广泛的文化主体，衍生出音乐、绘画等更为多元的游戏文化，给用户带来更为丰富长线的IP系列情感体验。


	所以，今年腾讯互娱在参展主题 “BEYOND 
FUN”的理念下，特别设计了新文创展区，尤其在其中还精心设置了游戏第九区，对玩家集中展示众多游戏衍生的绘画、雕塑、音乐作品，以及和传统文化IP合作的案例等，希望能与玩家在探索游戏更多乐趣的同时，挖掘游戏背后的价值及承载的意义。





新品游戏及单机大作打造豪华阵容


独立人气游戏展台热力吸睛


	聚焦ChinaJoy活动现场，位于N2馆的腾讯互娱展台，今年全面升级为游戏电竞区与新文创区两个966平米大区域，以更合理的区域规划布置、更丰富的交互游乐体验，供玩家交流互动、观赏精美展品、享受精彩演出。


	纵观两大区域，游戏电竞区中的端手游体验区、《英雄联盟》、《王者荣耀》、《堡垒之夜》三大独立展区、主副舞台赛事区，一如既往火爆满满;新文创展区中全新呈现的游戏第九区、四大业务区、玩家互动coser区，也因其新鲜独到、不止于游戏本身的文化魅力，聚焦了众多玩家的目光，成为活动的特别关注点。





	开幕当天，端游综合体验区很快就涌进了大量抢鲜玩家，14款端游新作，其中包括WeGame平台亮相的9款作品，让资深玩家期待满满：


	《火箭联盟》、《艾兰岛》、《万智牌：竞技场》、《NBA2K Online 2》、《罗博造造》，各具鲜明特色的端游大作，让许多玩家大呼过瘾。





	Tencent WeGame平台也现身端游体验区，除头部作品《怪物猎人 
世界?》外，还带来《面条人》、《真三国无双8》、《河洛群侠传》、《波西亚时光》、《胡闹厨房》 、《救赎之路》、《幽林怪谈》、《 
紫塞秋风》等众多精品，吸引了大批硬核玩家。








	手游综合体验区，则提供了一系列知名IP改编作品包括《狐妖小红娘手游》《一人之下》、腾讯《秦时明月手游》《疯狂动物城》《猎人×猎人》《火影忍者OL》《侍魂：胧月传说》《电击文库：零境交错》《完美世界手游》《万王之王3D》《红警OL》;众多精品原创手游《云梦四时歌》《暗黑之书》《我的起源》《全民冠军足球》《光明勇士》;由腾讯极光计划孵化诞生的《脸黑先生》、《银河掠夺者2》《闹闹天宫》在内的众多新品，引发了不少玩家的“选择困难症”。








	值得一提的是，《王者荣耀》《堡垒之夜》和《英雄联盟》三款人气游戏迎来了各自的独立展台。玩家们不仅可以选择在《王者荣耀》边境突围场景合影，也可以前往挑战《堡垒之夜》中的斗牛机，或是在《英雄联盟》区近距离观摩MSI实体奖杯，现场还原了RNG领取奖杯时刻的地台和站位，供玩家拍照合影，共享冠军荣耀。





	今年6月，《英雄联盟》中国代表队、《Arena of 
Valor》(王者荣耀国际版)中国代表队、《皇室战争》中国代表队成功进军亚运会决赛圈，将在8月雅加达巨港向冠军金牌发起冲击。在展区现场，“电竞入亚打CALL墙”上的超厚弹幕，也体现出了玩家们高涨的热情。





明星选手、金牌解说助阵两大赛场


电竞战火掀起夏日热浪


	电竞赛事区的一系列热辣赛事，也掀起了ChinaJoy现场的狂欢热浪。


	主舞台赛事区的巨幕和3D大屏，将职业联赛的风起云涌带到了ChinaJoy现场。《英雄联盟》女子战队NTG和KA的对决，引发了现场热烈的喝彩声。前职业篮球运动员斯蒂芬?马布里领衔的电竞战队，则在《NBA2K 
Online2》中迎战老牌电竞战队new bee。此外，包括《FIFA足球世界》、《QQ飞车手游》、《皇室战争》、《穿越火线：枪战王者》、《FIFA 
Online4》《怪物猎人：世界》、《堡垒之夜》在内的各项豪华表演赛，都将在此上演。





	未来几天，现场还有《王者荣耀》AG、weFun、YTG等明星战队的现场表演赛，KPL官方解说瓶子、GINI及LPL解说kiris均加入解说阵容。《堡垒之夜》将在4日展开双人组队对抗赛，包括RNG、LGD、WE在内的众豪门齐齐登场。迎来国服内测的《火箭联盟》，5日将展开EDG与RNG的巅峰对决，由知名解说管泽元、老冕担任解说。





	玩家电竞区的水友赛爆发了全新热潮。《英雄联盟》、《堡垒之夜》、《王者荣耀》、《QQ飞车手游》、《最强NBA》、《皇室战争》、《穿越火线：枪战王者》等热门竞技游戏，邀请到金牌解说助阵比赛，现场组队报名的玩家络绎不绝。





	没有来到现场的玩家也无需遗憾，腾讯互娱ChinaJoy2018 
官网、腾讯视频直播、腾讯体育直播、企鹅电竞等近二十家直播平台将进行实时直播，场外玩家可以同步观赏精彩赛事。


新文创展区匠心独具


第九艺术展品引发玩家赞许


	此次，新文创展区从游戏是第九艺术概念出发，特设“游戏第九区”，这也是腾讯游戏嘉年华(TGC)历经十年，升级为代表腾讯游戏文化(Tencent Games 
Culture)的一个全新尝试，腾讯游戏认为, 
随着游戏的受众越来越广，为了更好地让玩家感受游戏的魅力，仅仅提供单纯的游戏体验并不足够，此后腾讯游戏还将以主流大众更能欣赏的文化方式，来放大游戏的艺术之美，或是通过科普、教育、设计等维度，进一步展示游戏文化的特色和魅力。





	此次，现场共设三大篇章展示游戏作为第九艺术的魅力：


	第一篇章展出了众多游戏衍生的绘画、雕塑、音乐作品。Megahouse与gdc合作的首发精品王者系列雕塑手办令众多玩家驻足，包括周杰伦、五月天、蔡依林、林宥嘉、华晨宇、萧敬腾在内的众多大牌明星合作歌曲展示，让粉丝大饱耳福。更让人惊喜的是，王力宏为穿越火线全新定制的主题曲《Crossfire》今日首发。所有玩家都能够现场试听，感受火力全开的枪战热血。





	第二篇章将游戏与中国传统文化相结合。在故宫、长城、敦煌板块，轻声赞叹代替了尖叫。《子曰诗云》、《榫接卯和》、《折扇》、《尼山萨满》4款“中国风”游戏，以及眼动控制游戏《睛?梦》，更让众多玩家赞许不已。





	伴随着时光列车，在第三篇章中，《地下城与勇士》、《穿越火线》、《QQ炫舞》、《QQ飞车》向玩家们展示了十年间一幕幕经典的游戏场景，玩家还可以选择上传自己的照片，和产品人物合影，打印出专属的十周年车票，珍藏起专属的回忆。





	除了游戏第九区，腾讯影业、腾讯动漫、腾讯电竞及阅文集团也在新文创展区中齐齐亮相，与玩家欢聚。


	现场，腾讯动漫也分享了与传统文化相碰撞的两部新作：联手故宫博物院打造的故宫国宝南迁及西迁为主题的漫画《故宫回声》;与著名漫画家蔡志忠和敦煌研究院携手打造的敦煌故事《风起鸣沙》。





	腾讯影业则展出了今年推出的首批五大文化产品系列，包括“时代旋律”、“东方故事”、“次元破壁”、“中国科幻”及“国际探索”，《影》《庆余年》《古董局中局》《黄金瞳》《面向大海》等超过20部影视作品的海报、片花也在现场呈现。





	阅文集团参与展出了40余部优秀原创网络文学作品，经典网络小说《斗罗大陆》的定制改编手游产品《新斗罗大陆》也亮相本次活动。


绚丽歌舞秀点亮表演舞台


大牌Coser演绎破壁狂欢


	新文创展区的舞台区，也上演了视听盛宴，化身为移花少女的跨次元偶像女团SSIdol，在《天涯明月刀OL》的舞台表演中，献出唯美典雅的昆曲和青春洋溢的二次元舞蹈，众多围观者疯狂打call称“被美到了”。





	Coser专区云集了大量二次元玩家。众多Coser生动再现了《堡垒之夜》、《狐妖小红娘》、《天涯明月刀OL》、《穿越火线：枪战王者》等众多游戏中的形象，吸引了大量玩家围观拍照。


	未来几天，明星范薇还将助阵《狐妖小红娘》，带来精彩演出。


腾讯游戏学院首次亮相


游戏专家坐镇现场解答疑惑


	此外，腾讯游戏学院携游戏项目扶持业务首次亮相ChinaJoy。在本次展会上，特别设置全天候开启的“游戏研发，有问必答”交流活动，来自《穿越火线》手游关卡主策王林、《逆战》关卡主策朱靖宇和《龙之谷》手游项目负责人黄明等五位游戏专家坐镇现场，解答游戏开发者和玩家的疑惑。


	最High的现场，最全的产品、最燃的赛事、最精彩的互动、最具文化特质的娱乐活动……在4天的展期里，ChinaJoy2018腾讯互娱展台将致力于为玩家和业内人士展示更多精彩内容。


	最后，感谢vivo、Intel、Alienware、雷蛇、海信、傲风，对ChinaJoy2018腾讯展台提供设备及舞台互动礼品支持。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277899_969054.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277922_983539.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277929_244924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277955_137260.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277964_546835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277965_368867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277973_904825.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277980_939108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277988_272991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533277996_459409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278003_863107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278010_479385.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278017_213523.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278024_918041.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278031_476410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278038_924415.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278045_896869.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278071_250688.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278080_173096.jpg	</imageurl><videourl /></doc>