<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747817</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747817.html</url><title>百度出重拳 打击下载站的虚假下载和捆绑下载</title><datetime>2018-10-23 09:47:5</datetime><text>
	百度称为规范下载行业生态并保障百度搜索用户下载体验，现百度搜索已对外发布百度搜索下载站质量规范。百度表示致力于为用户提供安全便捷高效的搜索体验，资源下载作为搜索用户重要需求更是百度关注的重点。


百度称部分下载站存在虚假下载等问题：


	百度调研发现搜索结果中的部分下载站存在虚假下载、捆绑下载和广告干扰等严重影响用户下载体验的问题。针对这些问题百度现已升级清风算法 3.0 
版对下载站的标题作弊、欺骗下载、捆绑下载等问题进行全面审查。对于不符合百度搜索下载站质量规范的将会给予不同程度的展现控制，即使用降权手段限制期搜索流量。


哪些问题是百度打击的重点：


	百度要求下载站需保证软件的安全性不得挂马和窃取用户隐私，通过普通和本地下载的软件必须是实际软件。同时下载页面中不得存在与下载按钮类似的诱导广告，允许高速下载和安全下载等捆绑行为但必须进行说明。为方便大家理解蓝点网随便找了个国内知名下载站作为示例，看看这些捆绑的坑具体在哪里。


很多下载站的套路解析：


	比如某知名下载站搜索WinRAR解压缩管理器的结果：还非常贴心的在标题里写是破解版吸引用户的注意力。然后下方的立即下载和电信下载其实指向的都是相同链接，如果用户点击这个链接、下载的就是捆绑下载器。





	如果用户没有点击上面的下载按钮跳过这个坑那么还有新的坑，比如说在下载地址上方所谓的高速下载地址。而且还会在网页左侧贴心的画个箭头写上这是下载地址，如果你点击这四个橙色按钮下载的还是捆绑下载器。





	比如当你点击高速下载后点开这个软件像是这个样子的：当你点击快速安装那么左侧和右侧的软件都会安装。这也是这些垃圾捆绑下载器能够盛行的主要原因，捆绑的这几个软件至少能给他们带来 
5-10 元的捆绑分成。





	想想看国内用户那么多天天下载这个下载那个形成的收入，对不懂电脑的用户来说就是各种被捆绑各种被QJ。另外需要提到的是部分捆绑下载器即便取消勾选捆绑也依然会被安装，这也是百度这次需要打击的问题之一。


	这些所谓的高速下载鼠标放上去就可以看到下载链接，这些链接结尾通常都是软件名称加上 @ 
和编号数字。编号用来区分不同软件带来的捆绑收入，当然目前所有下载站文件只要带 @ 数字那绝对是捆绑器没有例外。





然后现在部分下载站做的改进措施：换汤不换药、期待百度继续打击


	基于下载站利益的平衡百度这次打击并不算严格，简单来说就是网站要标注这玩意儿是个下载器你看着办吧。但是实际操作上自然不能那么直白的告诉用户不然怎么忽悠，于是换成如下图这样的需要下载高速下载器先。其实呢这个所谓的优先下载高速下载器还是上面那个捆绑器，本质上说其实也就是把文字说明简单改了一下。





百度的这种打击手段对用户有用吗?


	平心而论并不能说百度这次的打击手段完全没用，毕竟加个提示也算是让用户知道点击高速下载意味着什么。所以不管以往对百度看法如何做正确的事那么该夸也得夸，夸完那那就得继续说说为什么这种打击用处不大。百度继续允许所谓的高速下载即捆绑器对用户来说还是没区别，当然还是说百度也得为下载站利益有所保留。


	另外针对下载器强制捆绑问题百度也进行打击，但是否强制捆绑只能人工反馈所以蓝点网认为这也没什么用。毕竟百度的算法或者百度的爬虫又不能下载各个捆绑器进行测试，人工反馈能覆盖到的垃圾下载站数量显然会很少。


对用户来说去官网下载才是正确的：


	不管是谁打击下载站在我们来看都是没什么卵用的，毕竟无利不起早只要能赚钱谁打击也不能阻止捆绑下载。对于用户来说指望其他人不如老老实实去软件的官网下载，去官网下载至少可以保证你下载的是官方发布的。从其他地方下载的没人能保证是安全的，当然不少国外软件从官网下载速度比较慢也倒是个实际存在的问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540258967_348726.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540258981_353101.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540258994_774455.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540259010_922849.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540259032_843587.png	</imageurl><videourl /></doc>