<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738655</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738655.html</url><title>《冒险岛》新版本上线 揭秘影子炼金术师的传奇故事</title><datetime>2018-06-27 10:12:2</datetime><text>熟悉《冒险岛》的玩家一定对【次元图书馆】系列任务不陌生，此任务每一次的更新都会给玩家带来不一样的惊喜。无论是揭露冒险岛大BOSS黑魔法师过往之谜的第一本书，还是感人至深的讲述无名英雄“柳德”的第四本书，都深受玩家的喜爱。这一次，【次元图书馆】又将为大家献上全新剧情的第五本书——《影子炼金术师》，故事与之前重新开放的神之子剧情相衔接，影子炼金术师究竟是敌是友，他与阿尔法的相遇又将有怎样的展开呢?6月27日，《冒险岛》V153版本上线，全新剧情、福利内容等你来体验~

次元之书第五章——影子炼金术师
自V153版本更新后，等级100级以上的玩家即可体验次元图书馆第五本书&lt;影子炼金术师&gt;的剧情。在这本书中，玩家将扮演“影子骑士团”的一名医疗员——“影牙”。影牙在镜之世界负责制作“影子中和剂”，喝下这个药剂就会忘记一切，甚至连名字都不会记得。邪恶的军团长“威尔”即是利用这种药剂，将神之子困在了镜之世界中。

影牙虽然身为医疗员，却暗暗崇拜着神之子“阿尔法”，希望自己变得和他一样强大。一次偶然，他和阿尔法互相发现了对方的秘密，从而建立某种不可告人的关系(?)。两人一起并肩作战，执行任务的同时，也加深了彼此之间的友情。

阿尔法一心想要去神殿寻找真相，面对朋友的决心和军团长的命令，影牙最终将会如何抉择?关于友情背后的故事，请玩家进入游戏后一探究竟吧!

成功通关&lt;影子炼金术师&gt;之后，就可以获得“影子炼金师”勋章、“一捧月光”、“咒语痕迹”等奖励哟~

系统内容大更新——V矩阵改善 每日任务简化!
今日新版本上线之后，将新增V矩阵点数系统，角色五转之后升级，即可获得用于对核插槽进行强化的矩阵点数，最高可强化至五阶段;根据核插槽的强化值，装备在核插槽上的V核心的技能也会提高相应的等级哟~

除此之外，完成每日任务所需的时间将缩短，玩家可更快速地获得任务奖励;“神秘催化剂”登场，使用之后可以将神秘徽章移动到世界内的其他角色身上~

五转条件更改，删除3中神秘石激活所需时间，使操作变得更便捷;同时调整精英BOSS、保罗和普利托中登场的怪物数值、增加神秘徽章最少获得量等，都将在新版本中得到体现!

另外，莫拉斯每日任务将长期开放，让我们跟随神秘少女“塔纳”的足迹，通过研究室的幸存者找到接近事实的真相，一起寻回那段崩塌的记忆吧!

版本福利大放送——神秘之影武器兑换中!
自版本更新之日起，幻影币商店中将增加“神秘之影”武器的兑换!拥有神级武器不再是梦!

及时更新版本，登录游戏还能直接领取500颗强化用星星哦~每周末也将准时开放咒语痕迹热力时间，尽情享受咒语痕迹成功率提升的祝福吧!

商城特惠限时购——感受神秘河的神秘力量吧!
游戏商城内除每期更新的怪怪之外，6月27日至7月3日，还将上架&lt;艾尔达礼包&gt;以及&lt;消亡旅途/啾啾岛/拉克兰专属使用券礼包&gt;，其中&lt;艾尔达礼包&gt;中免费附赠2张全新衣物染色券，使用后可以将艾尔达兜帽、艾尔达套服染成随机一种颜色哟~另外随着V关怀开启，全职业礼包也将依次短期回顾，喜欢尖兵、幻影、夜光等角色的玩家一定不要错过哟~

更多游戏相关资讯，敬请关注：《冒险岛》官方网站：http://mxd.sdo.com/web6/home/index.asp
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101019_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101025_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101031_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101054_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101100_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101108_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101116_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101121_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180627/377_180627101128_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=j0702jqtske&amp;tiny=0&amp;auto=0	</videourl></doc>