<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749727</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749727.html</url><title>暴力美学！IGN盘点13部史上最黑暗的超级英雄电影</title><datetime>2018-11-20 14:31:4</datetime><text>
	在争议性英雄电影《毒液》前几天上映之后，大家对超级英雄电影的热情一夜之间仿佛又被点燃了，但是今天IGN另辟蹊径，不去理论诸如《复联》系列，《钢铁侠》系列等脍炙人口的潮流之作，反而来盘点了史上那些带有浓郁黑暗色彩的超级英雄电影。





	有时候人们并不很严格的去对待超级英雄这个概念，从本质上讲，超级英雄电影只是一群成年人披着稀奇古怪的装束殴打另一群奇装异服的成年人而已。仔细想想这个概念是否十分诡异？而这些超级英雄系列的优点之一在于，这些故事在能够逗人捧腹的同时，也能有着相当黑暗暴力的展开。每当作家剧本家们开始从深层层面上对为何英雄们要穿上战斗服去运用暴力解决问题进行剖析时，观者们才对这些超级英雄的本质进行深入的了解，而这往往并不是一个充满正能量的过程。


	明快活泼的超级英雄电影往往在票房所得上要赚的更多，但是世界上仍然有许多人更希望看到黑暗的，有深度的电影。比如大名鼎鼎的蝙蝠侠系列电影，虽说情节上跟光明伟大扯不上边，却依旧坐拥超英电影中上佳的口碑。也正因如此，我们要将盘点的规则稍稍放宽一些，从而确保蝙蝠侠系列不会屠榜。


	总之，我们挑选了有史以来最黑暗的超级英雄电影，包含了不仅仅暴力，甚至愤世嫉俗，卑鄙，令人沮丧等各种因素。有的电影可以进行严肃的讨论，有的电影更多是影射和夸张的表现手法，但他们的相同点在于，它们都代表了各自系列、流派、世界中最阴暗的一面。





蒂姆·波顿导演的第一部蝙蝠侠电影成功的让观众们接受了一个亿万富翁披上蝙蝠装束化身英雄的故事，而此续集将蝙蝠侠故事的黑暗面上升到了一个全新的高度。企鹅人计划杀死哥谭市内的所有长子，而猫女则与邪恶的富商麦克斯对抗，后者企图将企鹅人培养成哥谭市的傀儡市长。蝙蝠侠挫败了企鹅人和麦克斯的阴谋，收养了猫女送给他的黑猫，最后选择默默远去。蒂姆波顿将《蝙蝠侠归来》安排在圣诞节上映，但由于它是如此的黑暗、血腥与愤世嫉俗，这部电影表现的简直就像缓解圣诞假日狂欢的一剂解药。





扎克·施耐德导演对《超人：钢铁之躯》的结尾进行了最负面的解释，即超人对成千上万人的死亡有着间接性的责任。同时超人在进行任务中和处于仇外暴力边缘状态的蝙蝠侠发生了摩擦，加上莱克斯·卢瑟的挑拨离间，超人在一夜之中仿佛又变成了全美国最危险的一个因子。超级英雄也能受到如此大的落差对待，着实可悲。





《乌鸦》是一部詹姆斯·奥巴尔式的哥特主义复仇电影，讲述了一个摇滚音乐家在惨遭杀害整整一年后复活，并展开一连串复仇的故事。这是一场暴力的悲剧，一个好人被迫去进行有正当理由的谋杀，而被害者却是那些坏到骨子里的恶棍。亚历克斯·普罗亚斯的《乌鸦》仿佛是一部超乎想象阴暗的音乐剧，其使人发怵的视觉效果和诡异的现场与化妆，加上人物表现出的歇斯底里的极端情绪，唤起了看客对德国表现主义的认识与共鸣。而男主的主演李国豪，也就是李小龙的儿子，由于拍摄现场的意外事故丧生，他所带来的极具象征意义的迷人表演，本应且肯定能让其成为一流的超级明星，不禁令人扼腕叹息。





克里斯托弗·诺兰的系列前两部蝙蝠侠电影非常黑暗，可是依旧对人性之善充满着希望，认为邪恶是可以被暴力手段完全挫败的，善良终将获胜。而《蝙蝠侠：黑暗骑士崛起》则通过主张布鲁斯·韦恩若作为一个身缠万贯的慈善家要比作为一个身着异服的罪恶惩治者能做的更好来打破这一观念。这部作品依旧是标准的超级英雄电影，惯持着真善美至上的情怀，但是哥谭市却退化成了一个穷人可以对富人施加暴力报复的无政府状态，而正是在蝙蝠侠的守望下，社会秩序却完全的崩坏了，蝙蝠侠不得不背负和承担许多责任。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542693814_451635.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542693971_355827.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542693981_235669.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542693989_480284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542693998_677875.jpg	</imageurl><videourl /></doc>