<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736297</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736297.html</url><title>镇派武学全面加强 九阴真经七周年前篇锋行云崖公测</title><datetime>2018-06-08 11:54:1</datetime><text>《九阴真经》七周年前篇“锋行云崖”今日公测!九大宗派，成名已久的镇派武学得以全面加强;东海蓬莱，机关密布的风云崖亦在此刻现身江湖;横云谷中，剧情反转，全新挑战横空出世!神州大地，属于帮会之间的巅峰决战也在此刻角逐那最后的荣耀……这一切究竟是巧合，还是有高人肆意推动?江湖又将陷入何等风云飘摇之中?就让小编为您揭开迷雾，解析《九阴真经》七周年前篇“锋行云崖”!


高人现身指点江山 镇派武学全面加强
昔年，在隐士高人的指点下，各大宗派门派武学得以加强，无数门派武学由此名震天下!清风剑法、太祖长拳等都是如今江湖中各路豪侠都十分认可的强大存在。一时间，想要拜入九大宗派的侠士数不胜数……


而今，九大宗派都将再度突破!作为各大宗派顶尖武学之一的“镇派武学”在新版本中，也得到了全面的加强。假以时日，再度突破的老牌武学们，又会对这江湖有着怎样的影响呢?光是想想便已激动万分呢!


机关密布重重挑战 蓬莱群岛风云突起
蓬莱群岛自古乃人间仙境，岛上碧林尽染，名花异草点缀其间，如梦如幻。巍峨的风云崖矗立于岛中，神奇幻化，乃属蓬莱绝景之首。如今风云岛中奇人辈出，他们中不乏绝世高手和江湖怪侠。能让这些奇人相安无事，马首是瞻，唯蓬莱神机老人耳。因神机老人待人宽厚，能容众家之长，岛上众人皆受过其恩惠和指点，众人心悦诚服将其尊为主人。


神机老人深喑岛中险要的地形，在风云崖中巧布大量机关，由岛中高手镇守，名唤"风云三十关"。江湖传言，若是能闯关成功，可得到神机老人武学传承。数年中，不断有江湖豪杰前往挑战闯关，皆是有去无回，音讯全无。有关风云岛和绝世武学的传说依然在江湖中流传着，只是风云岛逐渐变成江湖人谈之色变的武林禁地......


相传，“风云三十关”是由三十层挑战组成，每十层为一重，每一重都有着不同的进入条件。每一层与每一层之间，自然是越往后，挑战的难度越高。不仅如此，每周侠士们可发起挑战的次数也固定的!也就是说，如果侠士们没有准备周全的话，可莫要轻易踏入其中，以免有来无回……


古谱残卷四散各地 横云深谷真假秦王
义士与朱毅收拾好行装前往秦岭深处，历经一番波折之后，幽森的深谷之中突然传来一阵苍老的声音，并让众人都前去见他。众人依言前往，看见了一位灰袍老人。朱毅质问老者是何身份，这里是否是密宗总坛，老者笑道，过去这么多年，密宗恐怕早已忘记公输玄这个人了。这里不过是密宗给江湖人士准备的一座坟墓罢了。说罢公输玄不知驱动了什么机关，除朱毅与义士外，其余诸人尽数被杀……


公输玄告诉义士，自己与朱家的渊源太深，朱家人注定是要来陪葬的，说罢便突然出手击杀朱毅。义士见一路陪伴自己的朱毅就这样死在了自己面前，愤怒之下欲出手击杀公输玄。公输玄却在此刻告诉义士，秦王在自己手中，想要秦王活命，就跟他去一个地方……行了不久，义士跟着公输玄果然见到秦王。公输玄趁义士松懈之机逃脱，义士无奈，只得上前将事情来
龙去脉禀报秦王。


不料，秦王却突然对其出手，抢走龙印。义士心中认定此秦王必是狡猾的公输玄安排的假货。遂与假秦王交手，每次将秦王快击败之时，秦王便像新生了一般重新充满了战力，十分诡异。在经过几轮激斗后，义士发现，眼前的假秦王恐怕并非只有一个人，只是当下昏暗难辨......突然，义士不知被何物击晕，待得苏醒时，却已身处荒郊野外……


强强对决逐鹿中原 巅峰决战胜者为王
此刻，画面转向神州大地的另一边。全新玩法“巅峰决战”正在悄然上演。此玩法与侠士们熟悉的“帮会驻地战”密不可分!在“巅峰决战”中，能荣获资格参与角逐的，都是江湖中一等一的“硬点子”。毫无疑问，各个区服拥有驻地的强者帮会才是巅峰决战的主角们!这是属于强者之间的荣誉决战。


与帮会驻地战相似，各路豪强帮会若想证明自己的实力，唯有攻城略地一种方法!在此玩法中，各个区服的强力帮会都将汇聚一堂，在全新的江湖世界中逐鹿天下。值得一提的是，在“巅峰决战”里，每个帮会最多率领96位精英弟兄进行作战因此，只要各位帮主有足够的谋略与胆识，在人数有限的情况下，抢占多块地盘也并非绝无可能!


巅峰决战结束后，所有参与其中的帮会自然会有所收获。由于各个帮会在巅峰决战中占据的驻地数量、品质等有所不同，奖励自然也会随之变化。不仅有无数江湖内功残卷，更有大量古谱馈赠幸苦拼杀的众英雄们!除了整体的帮会奖励之外，每一位参与巅峰决战的侠士，还可以荣获一份只属于自己的特殊奖励。在这之中，不仅有神秘良驹供侠士们他日驰骋江湖之用，更有江湖内功残卷、古谱残卷等珍稀道具暗藏其中!


登锋履刃行千里，穿云裂日喝断崖。今天，全新的江湖世界已为我们敞开大门!不论是全面加强的镇派武学，还是充满危机的风云崖和横云谷，亦或者是强者之间的巅峰决战，都让我们耳目一新。紧张刺激的神经不断在我们的指尖跳动，一切都指引着你问鼎武林。既已准备妥当，何不策马扬鞭?我们都在江湖中等你!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115051_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115104_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115119_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115119_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115134_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115134_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115148_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115148_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115202_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115202_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115216_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115216_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115232_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115232_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115242_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115242_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115257_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115257_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115311_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115311_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/399_180608115329_2_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1MTYxODcxMg== ?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>