<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748092</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748092.html</url><title>纵横西部！《荒野大镖客2》没有告诉你的54个小技巧</title><datetime>2018-10-26 20:20:5</datetime><text>
	《荒野大镖客2》为我们呈现了一个辽阔而又深邃的西部世界，在这款前所未有的开放世界游戏中，拥有着你难以想象的真实交互方式。在这里你很有可能会漏掉一些十分好用而又便捷的游戏技巧，所以我们列举了一些生存、战斗、狩猎等方面的小贴士，希望可以在蛮荒的西部助你一臂之力。





通用技巧


	游戏中HUD可以自定义，你甚至可以把小地图和屏幕上其他提示全部删掉。


	暂停游戏然后在“故事”中可以手动保存进度，不过在任务场景中或与NPC交互时将无法保存游戏。


	你可以在商店的货架上直接购物，并且柜台上也会有这些商品的目录。


	犯罪期间带上面罩，事后再取下来，可以让通缉令消除得更快，前提是要走出治安官的搜索范围。


	白天你可以在附近的邮局支付自己的赏金。


	如果你在城镇里被通缉，那么即便事后你支付了赏金，城镇里的居民仍会记得你，并且会表现出厌恶。


	你买的报纸会记录剧情中的事件。


	荣誉值系统非常复杂，判断一次行为会提高还是降低荣誉值也是很难的。例如单纯杀死一个敌对帮派的成员并不会降低荣誉值，但如果你在杀死他们之前在对话中激化了矛盾就会了。





战斗技巧


	和别人谈话前先收起自己的枪，随便拿枪指着别人很有可能会进入敌对状态（当然大部分NPC会直接逃走）。


	最好在马鞍上储存一套寒冷环境的服装和温暖环境的服装，这样可以在各种地区适应当地的气候。


	胡须在自然生长时最多只能到7/10，在商店里购买“毛发生长剂”可以让毛发进一步生长。


	自动瞄准通常会将你的准星移动到最近的敌人的身体中心（可以在设置里手动关闭）。


	被杀死的敌人会在小地图上标记一个小“x”，被杀死的动物会被标记为一个爪印。


	你的同伴也会搜刮敌人尸体，所以你的动作要快。


	按R2键可以直接掏枪，并在腰间进行快速射击，在遭遇埋伏时尤其有效。


	双击L1亚瑟会花式收枪。





	击杀回放会根据你的荣誉值产生变化。如果你的荣誉值很高，那么回放会聚焦于亚瑟的英姿;但如果你声名狼藉，镜头将会着重表现血腥的杀戮。


	你可以向马射击使敌人跌落（十分残忍）。


	随时间推移，你的马匹会布满污泥，这会减缓它的速度，需要进行梳洗。当然，骑马经过大量清水，或是在暴雨中骑行也能把马清洗干净。


	和《GTA5》里的车子不一样，如果你的马死了，那就是真的没了。不过你可以在危机情况下让马逃走。


	在马厩可以对马匹进行自定义，更换马鞍、毯子、马镫、缰绳等。你还可以改变马匹鬃毛和尾巴的样式，改变其长度，或是给马梳上辫子，甚至脏辫也可以。


	你和马匹的默契度很重要，提升默契可以解锁马匹的额外动作，例如踏步或平移等等。


	如果你跟马匹关系不是很好，走到马匹背后的时候要小心，它很有可能会踢你。同样，搜索别人马匹的马鞍时也可能会被踢。





狩猎技巧


	如果你把动物杀了并一直放在现场，它们的尸体会吸引来食腐动物，同时也会随时间慢慢腐败。


	不同的鱼类会对不同的饵料起反应。


	你可以把尸体放在马上带回营地，一段时间后尸体会腐烂，会招惹食腐动物并令周围人不满。


	用弓箭杀死动物，会比用子弹射杀的价格更高。


	“鹰眼”用以在打猎时追踪猎物，同样此系统也会显示你自己的气味，这也会让下风口的猎物提高警觉。


	你可以在商店购买一些特殊的洗液来掩盖自己身上的气味。


	狩猎和剥皮可以提升死神之眼。


	小心鳄鱼会突然跳出水面吃掉附近的尸体。





原文链接：http://www.ign.xn--fiqs8s/red-dead-redemption-2/27510/feature/huang-ye-da-biao-ke-jiu-shu-2-yi-xie-ni-ke-neng-huan-bu-zhi

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540556113_186140.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540556139_187408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540556184_286375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540556167_283981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540556196_802294.jpg	</imageurl><videourl /></doc>