<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746538</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746538.html</url><title>《胖子行动队》上映3天后评分跌到3.6：不仅蠢而且坏</title><datetime>2018-10-03 09:56:1</datetime><text>
	《胖子行动队》开画以来评分一路走低，上映第三天豆瓣评分已经跌到了3.6分。作为讨喜的喜剧类型，却生生让人看得讨厌，也算是新人导演的一门本事。





	《胖子行动队》目前在豆瓣上的评分，是今年国庆档新片里的最低分


	胖子和特工，两种似乎带着对立感的元素，的确能够制造出喜剧效果，但初执导筒的包贝尔似乎把一手牌玩砸了。


	从剧情设定上，包贝尔和文章扮演的两个胖子，一个是有正义感向往英雄的小废柴，一个是受伤后导致激素分泌失调后天发胖的真特工。然而两个人物的生活和个性都没有立起来，基本行动中的障碍就靠一个“卡”，卡门、卡窗、卡椅子……而身为主角，应该去展现的善良和机智和正义感设定，在现有情节里完全来自于各种瞎猫碰上死耗子。


	扮丑、卖傻、装疯、蹭腐，堆叠低俗而重复的笑料构成了这部将近两小时的电影糟糕的观影体验。因为既不好笑、又不可信、又没意义……从国庆开始票价也不便宜，这部电影就真的只剩下了辣眼睛。





	《胖子行动队》剧照


	包贝尔和文章两位演员如果真的有心，学学隔壁《影》的主演改变身形的决心，人家邓超一个月瘦40斤，你们敢不敢为艺术牺牲胖个50斤试试？胖起来还是比瘦下去容易呢。





	邓超微博上晒自己瘦身照


	如果想考验国产电影特效化妆的技术，我想说，杜琪峰的《瘦身男女》出来的时候我才读小学好吗？当时看着刘德华和郑秀文的胖子装，的确是惊喜大卖点，且不说突破自我的憨态可掬，其中也有动人的真情实感，就那个时候两位天王天后的级别，扮个新鲜的胖子装，足够猎奇博人眼球了。





	2001年上映的电影《瘦身男女》剧照


	真要论特效技术，也实在令人失望，两位在种种视觉特效如此发达的今天，拍出一部“动作电影”，全程表演除了五官表情会动，整张脸就像个充了气的硅胶实心大馒头，脸颊部位的肌肉肥肉丝毫不被牵动，以至于看电影的时候总觉得大多数时候演员都面无表情，甚至连手都不知道加一个特效妆，在庞大身躯的对比之下细得跟鸡爪似的，整个身体比例严重不协调，有没有一点专业精神呀？


	其实两位演员，尤其包贝尔，努努力本来就有胖子相，自己多吃点能给电影省不少钱呢。


	若要说励志，硬把胖子和废柴，做对比联想，好像胖就是原罪，也让人很不舒服。如果说这个世界真对胖子充满了满满的恶意，电影里还要用一种“来啊造作啊”的调调把它放大到洋洋得意，好像胖子就活该被嘲笑，胖子就该放屁不能自制，胖子就该随时生活不能自理，这些喜剧的梗不是不能用，可是光脱裤子就脱了不下五回，作为喜剧导演来说，这么没有创意，真的是逊毙了啦。


	电影浓墨重彩生搬硬套一切对胖子的刻板印象，对胖子的内心刻画只是短短数语的“自卑”“被人看不起”。你说一个自卑的胖保安想要通过做点好人好事改变自己的命运，能不能给人家一点基本的智商啊？随便来一个人殴打完医护人员要从医院逃跑，他就自告奋勇的看出人家是个特工，你就要跟着一个素不相识的人一起去拯救世界，就因为人家跟你一样是个胖子！这是脂肪漫进脑子里去了吗？





	《胖子行动队》剧照


	这部电影之所以评分如此低，是因为它真的看得人生气，看这样的电影能够感受到整个创作背后的逻辑不仅蠢，而且坏。且这种蠢和坏是不自觉的，带着一种高高在上的优越感。


	也许又有人要说，平时瘦子们拯救世界谁也没觉得有什么需要特殊讨论的，怎么胖子就那么玻璃心呢？好吧，那除去胖这个梗，来看一下这个电影能不能成立。一个医院的保安发现另外一位病人试图外逃，他抓住对方之后发现是个特工，在完全不明就里对方也并不同意的情况下，硬跟着人家一路，还真发现了毒贩踪迹。且不说特工被保安抓，被保安随便尾随是多不合理，一路上特工还持续表现出异于常人的蠢，但这位医护人员依然不离不弃的做着他的守护天使，同时顺带对人家觊觎自己老婆行为全然视若无睹。而毒品犯罪集团几乎弱到不堪一击，交易场景随意到像卖个白菜，过程丝毫不见一个特工应该面对的凶狠与残酷，一切都跟玩儿似的。除了主角的体重，其他一切都轻如鸿毛。


	这样低幼弱智，毫无逻辑的故事是否足以拍一部电影呢？


	我记得不少胖子为主角的电影，胖子可以自信可爱，可以温暖宽厚，也可以自卑自省，也可以废柴随性;可以努力减肥化身潜力股一招逆袭惊艳，也可以靠才华让人无暇顾及颜值凭精神圈粉。而全靠“胖”这一个梗要为这样的一条完全不符合逻辑，没有说服力的行动线提供全程笑的舞台，我们胖子看得真是心很累啊。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538531667_345747.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538531659_497816.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538531648_160394.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538531678_684127.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181003/1538531687_768999.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>