<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735148</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735148.html</url><title>《流放之路》S4赛季：穿越时空探秘宝藏</title><datetime>2018-06-01 10:14:5</datetime><text>
	由新西兰GGG公司开发，腾讯代理的暗黑精神续作《流放之路》国服运营团队今天公布，国服将于6月13日开启全新的“穿越赛季”，即第四赛季(简称“S4”)。届时游戏将更新阿佐亚特神庙穿越玩法、强力的装备污染与升级机制、新颖的“瓦尔系”暗金装备与装备基底、12颗新技能宝石、20余颗旧技能宝石重塑、陷阱燃烧等天赋系统更新、充满挑战的金字塔BOSS等数十项更新，将为流放者们带来全新的机遇和乐趣。






S4穿越赛季 逆转时空探秘失落宝藏


	S4穿越赛季更新的玩法颇为新颖，流放之路将首次推出穿越玩法。在穿越玩法中，流放者需要穿越到数千年前的古瓦尔时代，探寻瓦尔藏宝金字塔：阿佐亚特神庙的踪迹。穿梭时空，回到远古时代，找到金字塔，改变历史并且获得丰厚的奖励。除此以外，新版本涵盖了从装备、技能到天赋、BOSS的全方位更新，进一步丰富了流放之路的游戏体验和玩法广度。


以下是本次穿越赛季的主要更新内容。


	●穿越时空玩法：回到古老的瓦尔时代，探寻藏宝金字塔阿佐亚特神庙，改变历史!


	●装备超级污染与装备奉献升级：获得特殊的词缀，搭配更强的BD!


	●20余个旧技能翻新 瓦尔技能机制重做：瓦尔技能机制更改，旧瓦尔技能更新


	●新增12颗技能宝石：添加了 6 颗新的陷阱技能宝石和6 颗新的瓦尔技能宝石


	●全新BOSS：挑战全新神庙BOSS，获得丰厚的奖励


	●装备更新 28件新暗金装备


	●天赋树大调整：燃烧、陷阱机制改动 更多流派重回主流


	●更多更新内容，命运卡，角色平衡，技能平衡等





	阿佐亚特神庙





	馋涎欲滴的神庙宝藏





	掷火陷阱





	虹吸陷阱


“灰烬圣女”流派登场 流派之星再添辉煌


	在S4穿越赛季中，流放之路还全新推出了“流派之星”。“流派之星”主要意在为玩家提供更加好玩也更为强力的BD。在流放之路之前的预告中，  “冰霜杀手”流派已先发亮相，在公布新赛季开启日期的同时，游戏也放出了全新流派的爆料——灰烬圣女。


	据背景故事描述，当初灰烬圣女来到这座鬼岛，还是位小女孩。一次无意中穿越到了古瓦尔时代，沾染了金字塔巫女的火焰之力，从此，火焰便成了她身体中的一部分。火能燎原，亦能重生。人们只见到过她美丽的背影，并亲切地称呼她为“灰烬圣女”。


	“冰霜杀手”和“灰烬圣女”这两个流派属性截然相反，无论玩家选择哪个，相信游戏体验都会与以往有所不同，而这也是除了故事、玩法更新以外，最令人关注的内容。





	灰烬圣女形象





	灰烬圣女流派


组队经验BUFF、异界赠福利


	除了大量的游戏玩法的更新，流放之路还在玩家的游戏体验优化方面下足了工夫。在S4穿越赛季中，组队系统将进一步得到优化，流派之星BD内嵌，异界地图也将增添更多玩法。


	具体为：


1、组队系统调优


	68级以下的玩家与高等级玩家组队将大幅提升组队经验获取效率。


2、流派之星BD内嵌


	流派之星将作为推荐BD在天赋界面供玩家一键选择，玩家可以通过剧情任务获得该BD的基础技能和装备，轻松上手。


3、异界地图


	制图大师扎娜的新增任务：玩家完成T1到T10的指定地图后，每级可选择1张同级地图作为奖励，大幅降低断图的可能性;


	增加额外挑战与奖励：地图集上会随机出现8个挑战地图，完成后可获得非绑定的珍贵奖励。


	作为一款具有纯正血统的暗黑精神续作，流放之路在海外受到了广大玩家的喜爱。这次国服流放之路也紧跟游戏更新进度，推出重磅革新，S4穿越赛季的诸多玩法即将到来。对于玩家而言，崭新的流放之旅即将开始，相信这次更新会给玩家带来新的体验与挑战。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101217_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101224_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101232_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101240_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101257_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601101304_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=f06728tqsj9&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>