<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750050</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750050.html</url><title>躺倒在赌桌上的大佬：除了金立刘立荣之外还有谁？</title><datetime>2018-11-24 16:34:5</datetime><text>
	如果不是创始人刘立荣“塞班赌场欠下百亿赌债”的消息刷屏，只怕今时今日，已经没多少人记得金立这家公司。


	11月23日这一天，金立召开银行债权人会议，几乎所有银行都同意对金立进行破产重组。





	中间男士为金立手机创始刘立荣


	金立手机官方账号在下午发布了紧急告知函，称刷屏文章中相关事实为捏造，要求媒体对相关文章进行删除。





	1


	被老板豪赌拖下水的公司?


	在界面的报道里，金立走到如今破产的边缘，创始人豪赌输掉的钱显然是致命一击。


	“刘立荣在赌博上输了超过100亿，股东们推测过，刘立荣挪用公款的数目可能在60亿左右，但赌博地点不是在香港、澳门，而是在塞班。”


	知情人士跟界面透露的这段话可以说是信息量非常大了。


	在他的描述里，刘立荣去过两次塞班岛。第一次就输了20个亿人民币。最后一把输了7亿美金（49亿人民币），如果真是这么生猛的风格，输掉100亿，似乎也是分分钟的事。


	问题是，刘立荣如此巨大的赌瘾从何而来?他又是如何绕过了公司其他股东，将60多亿从公司账上挪走?


	其中种种内幕和疑团，似乎还在文章之外等着解答。


	虽然金立官方账号为老板摇旗呐喊的辟谣“赌博”说，原本最该发言的刘立荣却一直没有消息，有消息称他在中环租了套房，一直滞留香港不回。


	中国裁判文书网显示，金立当前涉及民事诉讼124件，企业负债超过百亿。


	一代国产手机骄傲就此陨落。


	要知道，金立销量在国产手机中一度仅次于华为和小米。


	直到2017年年底，“金立老板在赌场输了一大笔钱”的消息突然在几个匿名论坛传出，引起吃瓜群众关注，这家公司的种种资金危机才暴露出来。


	随后，金立官方账号火速辟谣，老板刘立荣更是在朋友圈狂晒自己和各大银行合作的照片，澄清“赌博”说。


	只不过这次“赌博说”再出江湖，数额也从几亿变成了100亿，出来发声的只有金立。


	市场上的谣言是不是又一次变成了遥遥领先的预言?


	2


	赌场里多少大佬“沉底”?


	最近被爆出牵涉进赌局的并不只是金立的刘立荣。


	曾经被董小姐十分看好的珠海银隆创始人魏银仓，就被自己的公司手“撕”，爆出其挪用公司近10亿资产，还“欠澳门小孙哥一千多万赌债已经一年多”。


	因为赌博自毁前途、对企业造成巨大损失的例子并不少见。


	吴长江，中国最大照明品牌之一的雷士照明（2222.HK）创始人，恐怕是中国资本市场上，唯一连续三次遭到罢免的董事长和CEO。





	吴长江天性好赌，曾有记者问他为什么喜欢赌博，他说是为了缓解压力，“赌博的时候，我脑子里能够什么都不想。”遗憾的是，放手一搏能够成就一个人，也能毁掉一个人。


	这句话很快应验到了他自己身上。


	2014年，在一次发布会上，跟吴长江争夺公司股权的德豪润达董事长王冬雷跟媒体爆料称，吴长江欠了4个亿的赌债，而且是台下赌债（非法），每个月光利息就超过1000万，已经四个月没有支付利息，天天被人追着跑。


	董事会因此决定罢免吴长江的职务，2016年12月22日，惠州市中级人民法院以挪用资金罪、职务侵占罪两项罪名，判处吴长江14年刑期。


	宁波“唐鹰服饰”的陨落，也与老板赌博有关。





	唐鹰服饰成立于1993年，是国内最大的裤装研发和生产基地之一。


	2011年9月5日，唐鹰公司承认，总经理胡绪儿失去联系已超过一周。媒体调查后发现，“唐鹰”公司欠银行贷款超过1亿元，民间借贷约2000万元，胡绪儿曾多次进出澳门，并向多家商业银行贷款，债务总额2亿元左右。除此之外，胡绪儿还欠个人以及担保公司巨额债务。变卖房产后，他携妻儿跑了。


	两个多月后，胡绪儿投案自首。而唐鹰服饰资不抵债，破产重组。好赌的老板毁了一家原本发展良好的民营企业。


	还有国企老总，挪用公款赌博。





	这位国企老总名叫胡建平，案发前的身份是中国轻工集团上海有限公司总经理。自2004年9月到2006年2月间，胡建平利用职务便利，挪用公款人民币1639.5万元用于归还赌债、套取现金等。


	纪检部门查明，胡建平在此期间30多次频繁出入香港、澳门。胡建平经常结伴光顾澳门赌场，并且出手很大方，知情人称“输赢几百万不在话下”，无奈输多赢少，经常欠下巨额赌债。由于资不抵债，中轻集团上海有限公司现已被迫关门。


	因为开设赌场被抓的前人人网副总裁许朝军的一句话，发人深省：“德扑是创业者失败后不得已的归宿。”而又有多少企业，因为创业者赌博，最终走向了失败的结局。


	3


	谁才是赌场的主人?


	小伙伴们发现没，在前些年大佬们出入的“赌场风云”里，主故事往往发生在澳门，香港这两个地方。


	但刘立荣这次选择的“战场”，却远在塞班。


	据侦探君所知，目前国内飞塞班的直飞航线耗时都在四五个小时往上了。而且，这些航班不是每天都有，像上海飞塞班这趟，只有周四才有。


	如果中途转机的话，花费的时间超过一天，这个距离对日理万机的大佬们可以说是相当远。





	当然，如果你是赌场VIP的话，自然可以享受到他们的一条龙服务。有钱人的生活其实跟你最夸张的想象也差不了多少了。


	那么，问题来了，隔壁香港澳门的博彩业也要更为丰富和发达，对重要客户的隐私同样保护周到，为什么刘立荣要舍近求远呢?


	一般赌场的VIP客户往往都是组团前往，刘立荣又是被谁邀请的呢?


	Ennnnn……作为一名专业吃瓜群众，这些问题我侦探君可能都回答不了，有想法的小伙伴可以在评论区讨论下。


	不过，提到塞班赌场，就不能不提到塞班赌场大亨纪晓波家族。


	2014年8月，香港上市公司博华太平洋（1076.HK）拿下塞班岛唯一的一张赌场牌照，计划投资71亿美元（约合440亿元人民币），在塞班岛建立首个大型赌场度假村。


	博华太平洋（1076.HK）背后的老板正是纪晓波母子。崔丽杰是纪晓波母亲，同时也是博华太平洋的最大股东，持有其超过60%的股份，而纪晓波则是博华太平洋的塞班岛项目总监。


	在博华太平洋2017的财报里，他们大部分的贵宾客户主要来自中国，香港，澳门及韩国。


	同样是大佬，有人成了输光的赌徒，有人成了赌场的主人，想想还真是挺唏嘘的。


	小伙伴们，你们看到过哪些因为赌博身家皆输的人吗?评论区见！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048406_652759.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048424_463485.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048437_988971.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048444_141783.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048451_770122.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543048458_239951.jpg	</imageurl><videourl /></doc>