<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741900</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741900.html</url><title>斗鱼Done手游联赛拉开帷幕，十款热门赛事点燃盛夏！</title><datetime>2018-07-25 17:26:0</datetime><text>时至今日，电竞赛事逐渐进入IP化运营时代，为此国内多个直播平台均在不断发力电竞自制赛事的打造。继绝地求生黄金大奖赛、DSL斗鱼超级联赛等多个大型赛事后，斗鱼又宣布将在7月至8月期间，举办囊括当下10款热门手游的Done手游联赛2018。在7月24日，Done手游联赛2018迎来了晋级赛阶段。

Done手游联赛2018为斗鱼移动游戏所打造，开设了MOBA，射击，格斗，卡牌，体竞和竞速六大类型的移动游戏项目，其中囊括QQ飞车、火影忍者、皇室战争、FIFA足球世界、欢乐麻将、QQ炫舞、天天狼人杀、魂斗罗归来、欢乐斗地主、影之诗等10款热门手游，面向所有的用户玩家邀请参赛，并邀请平台知名主播同台竞技，以在这个盛夏为水友带来一场移动游戏赛事嘉年华。
从7月24日起，据介绍，在本届QQ飞车手游赛事中，除了竞速赛模式外，斗鱼还将道具赛模式加入了比赛项目中，这样的创新之举，无疑将丰富赛事内容，同时也为参赛选手提供了更多展现自我的机会。
在24日，QQ飞车将迎来32强主播个人道具赛的比拼，采取随机1V1，BO5的比赛方式，只要先拿下三局胜利的选手就可晋级16强;16强的角逐将在25日进行，在该阶段采取的是主播组队模式，同样是在5场比赛中先拿下3场比赛胜利的选手就可挺进下一轮。

对于QQ飞车道具赛的优胜选手，斗鱼提供了丰厚的现金奖励，比赛中在玫瑰之恋、法老金字塔、沉睡森林等经典地图中拿到第一名即可赢得5000元现金大奖，而这五个赛道冠军争夺巅峰奖冠亚季，冠军拿到2万，亚军1万，季军5000元大奖。表现优异的选手还将有机会入驻斗鱼，成为一名大主播。
而且被称为颜值车神，曾拿下赛道之王冠军的彦尔，美貌与实力并存的大倩倩，还有无敌帆、渝万炮哥等斗鱼主播也都参加了比赛。这也意味着选手们能够直接和明星主播同台竞技，水友们能够在比赛中一睹大主播风采。

除了QQ飞车手游，火影忍者、皇室战争、FIFA足球世界这三款热门手游也从24日起迎来了晋级赛阶段的对决。在这三大热门赛事中，优胜选手们同样可以获得丰厚的现金奖励以及直接入驻斗鱼成为大主播的机会。
在火影忍者中有着超一流水准，被称为火影一哥的秋风，他不仅风趣幽默妙语连珠，还有着顶级操作和意识，深受水友喜爱;最年轻的冠军耐克豪，有着清晰的大局观，教科书般的走位同样圈粉无数。此外王者之路乌鸦、爱吃鱼的石原每一位主播都有着自己的独特风格。
在淘汰赛选手将分为4组，进入小组循环积分赛，最终小组积分前两名进入八强进行最终对决。而冠军同样将拿到2万现金大奖。

(火影忍者)

参加皇室战争的超人气主播有航空鸣圣和我是小官官。其中鸣圣被称为皇室战争第一人，他有着清晰的思路，独特的战术，因此只要他参加比赛全都拿到冠军。
皇室选手将分为两个小组进行小组循环积分战，每组积分前两名进入四强。而最终冠军将拿到7000元人民币奖励。

(皇室战争)

FIFA足球世界的参赛大主播则有FIFA足球世界陈cc、落花有泪i、我真的不嘴臭、南柯一梦6以及是非成败转头空666等。比赛同样先海选出64强，再晋级32强、16强、8强、四强，最终冠军能够拿到7000元人民币的奖金。

(FIFA足球世界)
这么多的奖金，可见这次斗鱼投入力度之大。而且不仅参赛队员，观看比赛的观众同样有各种好礼领取，大奖抽不停。让这个暑假high翻天。

在业内人士看来，堪称是国内首个大型综合手游赛事的Done手游联赛，是斗鱼在手游赛事内容IP打造的一次探索。据伽马数据公布2018  年Q2手游产业报告显示，国内手游市场单季度实际销售收入达到320 亿元，同比增长12%，环比增长3%，继续保持着高速增长。

然而这高速增长的背后却也有着手游赛事缺失的痛点，当下除了手游官方所打造的一些赛事外，直播平台所打造的自制赛几乎是一片空白。因而此次斗鱼Done手游联赛的推出，一方面既缓解了观众对于手游大型赛事的需求，另一方面也可以帮助斗鱼挖掘出有潜力的手游主播，推动平台的手游板块朝着更高的领域发展。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H603D10-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6034051-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6035494-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H603J42-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6031061-4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6034519-5.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6034301-6.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6032c4-7.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H6032N3-8.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H60341S-9.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H60333N-10.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H603G06-11.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/1H603OG-12.jpg	</imageurl><videourl /></doc>