<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734201</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734201.html</url><title>玩家疑惑！同样玩游戏 为何万元PC比不过家用主机?</title><datetime>2018-05-25 10:47:4</datetime><text>万元PC为何玩游戏比不过家用机?PC与主机究竟哪个更适合玩游戏?对于游戏玩家来讲，这是一个永恒的话题。随着家用机在国内的解禁，国行产品的上市以及游戏大作全球同步首发，让玩家们看到了家用机的希望，然而却始终绕不过与PC党的口水战。


这样的话题大家永远没有停止过讨论，双方玩家都想用各种方式去证明“我，才是对的!”，曾经主机和PC双方都有着自己的特色，各有优势和劣势，所以就这个话题来讲，很难分出高下，而现在这个界限已经越来越模糊。


主机玩家说：PC玩家是盗版狗、不懂什么是真正的游戏，只有主机才能给玩家带来最为真实的快乐。而PC玩家则说：主机狗又来秀优越啦!老子的一块显卡都能买你的好几个主机。玩FPS各种爆你们头。当然还有很多难听的词语，在这里就不再一一描述了，防止场面失控。
那以现在的游戏市场和实际体验而言，PC与家用主机究竟哪个更适合玩游戏呢?在讨论这个问题之前，我们先来分析一下在如今这两者的优势与劣势在哪里。
主机优势：独占 价格 4K
家用机最大的优势就是独占，毕竟买家用机就是为了打游戏的，所以很多玩家在选择平台时，首先考虑的就是独占游戏。这样的先天优势让家用机快速积累了一大批忠实粉丝，同样，也因为这个原因让家用机市场出现过一款游戏拯救一个主机的事情。
无论是索尼还是微软以及近年来的任天堂，都有着大量平台独占游戏。例如索尼的战神系列、神秘海域系列以及微软的战争机器、光晕系列，以及任天堂的塞尔达系列、宝可梦和马里奥系列。这些游戏是各平台赖以生存的杀手锏，也是吸引广大游戏玩家的主要原因。


家用机的另一个优势就是从来不用担心配置问题。家用机本来就是为了游戏而生的，所以在设计的时候都是基于这个理念的。例如索尼的PS3，作为一款在2006年发售的游戏主机，一直坚持到了2014年，依旧有很多游戏不停推出。玩家只需要花两三千元买一台主机，然后挑选自己喜欢的游戏就可以一直玩下去，完全不用担心我的游戏主机带不动之类的。
而在画质方面，曾经PC是优于家用机的，所以很多PC党对于主机的画质体验并不是很看得起。而如今在Xbox One X和PS4  Pro的时代，4K已经成为了主流，一台几千元就能体验4K画质的主机，让曾经的劣势已经消失。而PC想要体验流畅的4K画质的话，价格已经不是几千元甚至一万元能够搞定的了。
PC优势：网游 键鼠 大量游戏
说完了家用机的优势，现在聊一聊PC平台的优势。但从人数上来看PC平台的玩家总数要比家用机的玩家多一些。
首先PC并不是完全为游戏而设计的，它还有非常多的用途，并不只是单单用来玩游戏，即使是电竞游戏主机依旧是这样，玩游戏只是它N多功能中的一个。所以PC的价格更贵，单单用来做玩游戏对比，确实在价格上有了非常大的劣势。


对于这个时代来说，PC用来玩游戏最大的优势就是电竞游戏，电竞游戏拥有着这个世界上最庞大的游戏玩家群体，这点是家用机所不具备的。同时还有几位丰富的网游作品，大量多人在线游戏让PC玩家之间有更多更好的互动。虽然家用机也有一些online游戏，但总量上并不占优势。
对于一些玩家来说最让他们无法离开PC平台的原因就是键盘和鼠标，尤其是FPS类游戏的玩家，对于他们来说如果用手柄去玩FPS游戏，即便是有着辅助瞄准的情况下，依旧难以接受。所以键鼠是PC平台被玩家所热爱的第二大原因。
还有就是PC平台有着海量的游戏，只要你想玩肯定能找到自己喜欢的。而且大多数游戏都是免费可以下载到的。这里还要补充一点，曾经PC平台还有一个“优势”是盗版，但现在玩家们对于防盗版意识越来越强，所以这个就不算在内了。


最后就是PC上的电竞游戏每年都有全球性质的赛事，奖金最高可达千万级别，而主机在这方面就差了许多，无论是赛事级别、奖金额度和参与玩家人数都远远不及，所以对于主机来说未来还有很长的路要走。
那PC和家用机哪个玩起来更爽?
两者的优缺点都介绍完了，那么问题来了，PC和家用机哪个玩游戏更爽呢?
如果是普通的玩家，一台高配置的PC已经可以很好的满足大家的需求了，尤其是对于上班族，平时都没有什么时间玩游戏，买台游戏主机回家，其实大部分时间都是吃灰的，笔者的PS4已经吃灰太久太久了，如果不是前几天战神4发售了，估计笔者都已经忘记了它的存在了。


新接触家用机的玩家，把游戏主机买回来之后绝大多数用户都是新鲜一阵就吃灰了，当然两种情况除外，一是我有钱!买回来不怕吃灰，当做摆设也是个不错的选择;第二种就是我是核心玩家呀，魂淡，我即使工作再累，回去也要玩几把!


不过上面说的只是普通玩家，如果是一位核心游戏玩家，对于主机有着莫名其妙的感觉，借用一个流行的词汇应该就是“情怀”了吧，从红白机一直到PS4/Xbox  ONE，我们见证的不仅仅是一款款主机的更新换代，更是一代代游戏玩家的更替与对于游戏的爱。


当然，并不是说玩PC游戏就没有这种感觉，毕竟PC平台是有一定局限了，众多的独占游戏可以让玩家领略到更为广阔的游戏世界。如果看到这里，你还在纠结买游戏主机还是攒一台高性能的笔记本电脑，那么笔者只能说，游戏主机不适合你，还是老老实实的玩PC游戏吧。


好了如果决定要买一台游戏主机，那么我要买PS4还是Xbox  ONE呢?选择困难症又来了!不过呢这个就不是本次要讨论的话题了(主要是为了不引战)，所以这个难题就交给网友自己去抉择了!毕竟玩游戏选自己最喜欢的就好了，听太多别人的想法始终还是别人的喜欢的风格，并不适用于自己。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104220_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104227_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104236_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104249_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104258_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104314_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104322_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104329_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/153_180525104335_1.jpg	</imageurl><videourl /></doc>