<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733511</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733511.html</url><title>进击的哈曼携旗下高保真至潮品牌JBL高调参展eSmart</title><datetime>2018-05-21 10:12:5</datetime><text>由ChinaJoy主办方汉威信恒与中国VR/AR娱乐产业联盟(VREIA)联合主办的第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)将于2018年8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。
现今，消费电子领域的各项技术在为提升消费者体验方面各出新招，各类人性化、个性化的产品应运而生，可穿戴设备、人工智能等已成潮流名词。特别是在2017年国内外科技巨头的先后布局音频领域，由此衍生出的可穿戴设备及智能音箱产品颇受广大消费者的喜欢。随着产品场景化的、个性化的趋势愈演愈烈，回归本质，评判音响的标准，仍然应该是音质。

JBL SOUNDGEAR可穿戴式微型无线音箱适用于各类生活娱乐场景
你应听说过哈曼，迪士尼乐园、环球影城、悉尼歌剧院、皇家莎士比亚剧院，国家大剧院、上海大剧院、东方艺术中心、南京体育馆及北京奥林匹克运动会的许多场馆都使用了哈曼的专业音响。
在2018年的前几个月关于哈曼的新闻都是成为三星全资子公司后布局汽车市场的消息，但是哈曼最为知名的仍是其音响系统。哈曼为汽车市场、大众消费市场以及专业领域设计、生产和提供各类智联汽车系统、音视产品、企业自动化解决方案及物联网技术服务。公司旗下拥有AKG、harman/kardon、Infinity、JBL、Lexicon、MarkLevinson  和Revel等16个全球领先品牌。哈曼不仅深受各年龄层音响发烧友的喜爱，还为众多国际知名专业演艺人员和演出场馆提供支持。

JBL SOUNDGEAR可穿戴式微型无线音箱便捷打造互动游戏场景
在2017年，哈曼就推出了多款可穿戴设备及场景化应用新品，以突破性的音响与耳机新品站到了行业风口，甚至携手科技巨擘跨界开发了智能音频助手。
其中，享誉全球的音响品牌JBL推出的全新力作JBL SOUNDGEAR  可穿戴式微型无线音箱，突破性的采用了行业先驱的符合人体工学的颈部环绕式设计，最大程度贴合肩部，区别于市面上现有的音频设备，不用紧贴耳朵，即能在使用者周围创造一个小型的环绕声场，带来全方位沉浸的愉悦音效体验。这一声效体验机乎适用于现代生活的所有娱乐场景，尤其是与时下流行的手游配合使用。玩家可以通过环绕声在游戏过程中获得身临其境与空间感精准的奇妙体验，激发对游戏环境感知的潜力，带来更快、更好的游戏战术反应。微型无线的黑科技元素既能带来耳机般的便捷轻巧，又因为搭载了四个低音增强扬声器，具有JBL标志性传奇声音，音响的环绕沉浸感效果显著，打造全方位的虚拟娱乐世界。

JBL SOUNDGEAR可穿戴式微型无线音箱打造全方位虚拟娱乐世界
而CM220高保真有源监听音箱则能从最大限度优化PC游戏的音效体验。CM220不仅支持高低频增益调试，配合纯数字功放功能，通过资深声学师调试，力求还原声音本质;更是配备红外线遥控，支持蓝牙播放以及USB连接，符合现代潮流使用习惯，便捷打造专业游戏音频声场。

JBL CM220高保真有源监听音箱
哈曼作为成立于1952年的老牌音/视频娱乐系统解决公司，能够顺应时代潮流，不断在自身所在领域及相关扩展领域内“研新利旧”，这或许就是哈曼能够立足于世60余年，并成为音/视频娱乐系统巨头的秘诀所在。
将智能化引入音频硬件产品中是一场音频领域的革命，这意味着“万物互联”的版图进一步扩大，音频产品终于不再是互联网时代的旁观者。实际上，音箱产品除了上面已经提到的无线化和智能化，对于更加细分化的功能的支持成为吸引消费者的又一原因，如今使用音箱的场景不再需要正襟危坐，消费者追求随时随地享受音乐，快捷、便利、适用面广、智能互联成为当下乃至未来的主流。
从ZDC报告来看，2017年也成为了智能音频行业的元年，不管是耳机还是音箱等可穿戴设备，迎来了无线化革命，呈现出爆发式增长。
哈曼中国在2017财年的销售额超过10亿美元，比上年度增长超过30%。新的一年，哈曼试水新领域的步伐则又迈出了新的一步——为拉斯维加斯大道上首家电竞主题场馆“Esports  Arena  拉斯维加斯馆”，打造了一套由JBL专业扬声器，Crown功放，BSS音频处理器，AMX控制系统以及Martin专业灯光组成的哈曼专业解决方案，为职业选手及业余爱好者带来无以伦比的电竞娱乐体验!

而现在，全面智能化的哈曼将首次来到eSmart现场，届时将为广大现场玩家呈现哪些精彩的内容，让我们拭目以待!
作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521101110_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521101116_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521101124_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521101133_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521101140_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>