<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750809</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750809.html</url><title>杀伐决断强盗女皇 《全面战争：三国》郑姜势力介绍</title><datetime>2018-12-05 14:11:5</datetime><text>
	《全面战争：三国》在今日公布了新传奇领主女贼郑姜的官方预告，开发商CA也给出了郑姜势力在游戏中详细的玩法特色。





郑姜：


	郑姜的具体事迹在《三国演义》和《三国志》中均无法找到，但根据《全面战争》官方的介绍，她曾在建安七子之一刘祯的梦中被周宣预见，而《三国志·魏书·方技传》中曾有如下记载：“后东平刘桢梦蛇生四足，穴居门中，使宣占之，宣曰：'此为国梦，非君家之事也。当杀女子而作贼者。'顷之，女贼郑、姜遂惧夷讨，以蛇女子之祥，足非蛇之所宜故也。”从这点来看，郑姜应该是CA官方将郑、姜两人合并为一人而诞生的新角色。


英雄类型：勇士


外号：强盗女皇


	朝代更替和成为贵族对郑姜毫无意义：她更喜欢以自己的方式夺取荣耀。当汉室衰落时，她看到了被她深深鄙视官府的崩溃。他们了解饥饿吗？他们恐惧腐败和贪婪的官员吗？郑姜从来不知道高尚为何物，没有接受过教育，也对文明社会不甚了解。相反，她决心通过无情的愤怒和力量为自己赢得名望。





	她是一个勇猛的武士，一个仇视政府的悍匪，她活着就是为了焚毁腐败的汉朝。


	她能够建立纳贡地区，从其他势力拍戏勒索款项。


	随着恶名的远扬，郑姜的外交会变的越发困难，但是她将能在战斗中获得更高的士气和经验，额外的声望点数来帮助发展。


	作为领袖，郑姜的个人加成主要在更快的征召时间和礼金收入，还能获得额外的围攻占领选项，使其可以更暴力的掠夺和摧毁她的敌人。


关系：





	郑姜的结拜姐妹陆筝（LU ZHENG）将担任她的左右手，共同抗击腐败的汉朝政权，努力将权力还给平民。


	由于没法建立透明真正的盟友关系，郑姜必须竭力维持其他领主的忠诚度。也许她最大的挑战是建立王朝和确立继承人，因为继承人备用人选并不会立即出现。


起始位置：





	郑姜将从河西凶险的山区开始她的征程，且与作为邻居的董卓和汉朝处于交战态势。


	虽然初始位置的偏远相对安全，但最终她必须离开开始她的征服之旅。


	作为强盗，郑姜没有任何明确的同盟和外交关系可以铸建，这意味着她必须孤军奋战开拓自己的未来。


初始困境：





	在每一个可用的军阀战役中，玩家都将面临一个独特的困境，这个进退两难的处境将把玩家置于历史的岔路口，改变整个故事的走向。而郑姜面临的抉择则是在张燕和袁绍发生冲突时，是与其联手对付袁绍还是拒绝他并乘机劫掠他的领土，来扩大自己在群山中的统治立场。


战役进程:





郑姜在游戏的早期必须要打好一个优良的基础为接下来的扩张做准备——需要开发地区收入来支援军阀部队，必须建立一个适合的藏身之处。但总的来说，郑姜的发展路线很灵活，有不同的路线可以选择。


	由于她处于靠北部山区的地区，郑姜可以尝试向西、东、南三个方向扩张。向东扩张是比较明朗的方案，因为她的战役困境指引她向东前进；同时，也可以尝试在黄河以西以南建立她的营寨。


	在战役的中期则需要集中资源通过战斗和征服提升自己的声誉或建立盟友关系。而到了终盘阶段，郑姜必须积累足够的声誉达到够高的声望，从而得以称帝，推翻其他所有的势力。


适合的玩家风格：





郑姜作为一名凶猛的勇士，拥有着坚定的信念：不论付出什么代价，都要看到汉朝的覆灭。


	而作为玩家，必须要保持连绵不断的攻势，适合那些不安于现状的战狂们，玩家将在声名狼藉的情况下撕裂每一个敌人直到成功。


	《全面战争：三国》预计将于明年3月7日发行，登陆PC，且已经开始预购。


《全面战争：三国》全新领袖郑姜官方宣传视频：









</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989089_940336.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989103_571258.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989115_349978.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989128_882762.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989154_220292.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989711_362930.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543989780_618481.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk0OTk1ODMyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>