<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738009</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738009.html</url><title>5G新客户端海量新玩法 《剑网3》长风破晓今日公测</title><datetime>2018-06-21 10:46:2</datetime><text>风起长空，破晓归来!《剑网3》全新资料片“长风破晓”于今日12:00正式公测，同名双线新服今日上线!海量内容同步更新。截止至今，新资料片预约数已经突破1,800万，全民预约可成长性豪华大礼“停云雪霁”今日献上!资料片重磅全民活动“初雪停云”书写玩法新篇章，生存对抗“李渡鬼域”心跳升级!江湖引入真奇遇、PVP玩法全面革新，新秘境“辉天堑”携PVE新机制登场，龙门绝境优化，更有完善的信用体系为您保驾护航!全新微端现已开放下载，硬件性能大幅度提升，5G即可启动试玩。小橙武提升至1120品，天玄冰获取双倍加速，绑定APP还有永久气力值上限的专属福利!
全新服务器：
双线一区 长风破晓
开服时间：2018年6月21日中午12:00

图1：“长风破晓”资料片今日公测
【全民橙武再升级 双倍加速助阵群侠】
从新赛季开始，95级小橙武将再次提升一个阶级至1120品，95级大橙武也将提升到1140品，均可获得全新的特效表现。截止至8月23日，所有获取天玄冰的途径，获取速度将翻倍!即侠士每日最多可获得4块天玄冰，火速提升装备品级。
【绑定《剑网3》APP 领永久气力值上限】
为了迎接新资料片的到来，除了截止至8月23日天玄冰翻倍外即日起，侠士只需使用《剑网3》助手App登陆自己的游戏账号，即可获得轻功上限永久+300的福利奖励!并可以在游戏内的“账号安全中心”查看是否成功获得福利。同时也将在第一时间从《剑网3》助手APP中获取关于游戏的第一手资讯与攻略。《剑网3》助手APP自上线以来，一直备受侠士们的关注与喜爱。为了回应侠士的这份期待，《剑网3》助手APP将继续努力，以为侠士们提供更好更便捷的服务而不断前进!

图2:绑定APP获取气力值
【初雪停云初相识 停云雪霁共船渡】
基于新水域地图“云梦幽泽”，引用专属剧情打造，知名配音倾声加盟，糅合诸多元素于一身的全民活动“初雪停云”今日重磅登场，珍稀豪礼“停云雪霁”同步放送!侠士将于云梦幽泽邂逅少女雪雪，一段百转千回的故事就此缓缓展开…不同的对话与场景选择将会影响雪雪的性格乃至后续的剧情。最后将根据侠士的选择决定两个不同结局，结局的不同所获得的“停云雪霁”画舫也将不同。是大隐于世还是回归复仇?雪雪的命运将由你来抉择!养成玩法的融入将给侠士带来前所未有的趣味体验!

图3:可成长大礼“停云雪霁”
【幽溟鬼雾现江湖 秋雨惊梦李渡城】
“幽溟鬼雾”重现江湖，一场惊心动魄的生死对决将于传说故地“李渡城”中拉开帷幕，“李渡鬼域”引入全新的非对称对抗玩法，在毒雾的影响下部分侠士将会被感染转变成感染者，感染者有着三种不同的职业分工，并拥有其独特的技能。感染者因迷失心智而大杀四方，探秘者为寻求毒雾解药搜寻尸毒样本。面对感染者的追杀，探秘者需要协力对抗方有胜算，并灵活运用场景中的诸多道具，包括伪装/躲避/传送/宝箱等，巧妙运用亦可增加逃生的机会。同时，倘若探秘者所收集的英魂达到一定数额，还将召唤慕容追风一同并肩作战!

图4:“李渡鬼域”
【全新微端5G即可玩 硬件光效全面升级】
全新微型客户端强势来袭!《剑网3》全新客户端技术采用“所见即所下”的流式下载模式。基于云端下载，采取大数据配合AI的深度学习模式，实现了下载5G即可试玩。在实现按需下载，边下边玩的同时，为侠士减少了不少空间占用，客户端自带的“瘦身”功能，也进一步为侠士们提供了可自由操作的空间。全新客户端整体硬件性能将大幅度提升，进入游戏的时间提速1520%。CPU和硬盘性能优化25%，版本更新所需时间只有原来的10%，更新量降低至原本的四分之一，后续还将支持校园网P2P加速!除此之外，诸多场景地图的光影效果也将全面升级，进一步优化了人物在阴影中的表现，令侠士在黑夜中能够更为突出的展示自己貌美的一面。

图5：全新微端
【彩蛋支线待探索 稻香村重连江湖】
十里娉婷芙蕖路，大侠英名已作古。竹林侧畔风云起，稻花香里亦江湖。重制版稻香村再度连结江湖，经过细致的打磨与雕琢，为侠士们还原了秀丽的山水田园风光。除了侠士熟悉的村里人以及原汁原味的任务历程外，重制版后的稻香村还隐藏了诸多彩蛋与支线于其中。并引入了诸多具有门派特色的剧情内容，与后续门派剧情紧密衔接，无论你是初入江湖的萌新，还是行走于天地间的老江湖，重制版的稻香村，都将给“同为村里人”的你带来全新的感受!

图6:稻香村
【真奇遇改写命运 绝世大奇遇亮相】
《剑网3》全新的奇遇系统，打破原有的奇遇机制，采用新的大数据算法，打破原有的服务器CD的概念，并将引入新的防刷机制。在保证奇遇自身稀缺性的同时，又让每位侠士都有机会触发属于自己的奇遇!除了已有的奇遇外，新资料片还将引入两大奇遇：全新摸头杀奇遇“惜往日”与95级橙武绝世奇遇“济苍生”，预祝侠士鸿运天降。

图7:奇遇“济苍生”
【PVE引入新机制 辉天堑机关重重】
新秘境还将引入秘境首领享有独立CD、BOSS疲劳、秘境掉落升级三大机制，使侠士的PVE体验更具机动性。全新秘境“辉天堑”首次引入益智关卡，侠士无需击杀BOSS也可通过关卡。其他关卡也将由其他BOSS重重把手，有来自凌雪阁叛徒“乌夜啼”、红衣教圣女月华、神秘东海来客师兄妹，更有“拥月仙人”之称的月泉淮坐阵把关!危机四伏，关卡难度再升级，诚邀侠士前来挑战!

图8:秘境“辉天堑”
【阵营均衡大改造 丰富新玩法加入】
新资料片对于阵营系统进行了全面的革新!新资料片将取消原有的士气条奖励加成，改为该阵营周战功榜排名前十帮会还将获得额外奖励，并强势推出了阵营祭天出征仪式，为积极参与到阵营斗争中的侠士谋取更多荣耀和奖励!大小攻防战阶加速，阵营据点红利发放;小攻防的粮仓偷袭玩法以及领袖召唤系统;大攻防制霸顶峰的部分侠士还将化身“超级赛亚人”，在攻防期间拥有过于常人的实力!除此之外，还将开启野外钓鱼的全新玩法，在休闲之时亦可体验PVP所带来的刺激战斗!同时，阵营转换开放快捷通道，帮会可举帮迁移。诸多阵营改动，带给侠士全新的PVP体验!

图9:野外钓鱼
【竞技场加入赛点 排行榜显示优化】
针对竞技场的胜负机制上，首次加入赛点的竞技场结算判定，即当侠士的血量低于一定数值时，对方队伍获得赛点积分。在未有击杀出现或场上剩余存活人数持平时，将以优先考虑双方的赛点得分，再考虑伤害数值的形式来判定胜负。同时，为了营造更好的竞技场环境，当新资料片开启后，竞技场2300以上荣誉段位只允许侠士穿戴一件PVE装备。竞技场排行榜也将持续进行优化，未来能够查询到排行榜单侠士的个人战绩、奇穴、装备、角色数值等数据。为侠士们的竞技之路保驾护航!

图10:竞技场
【龙门绝境新内容 击杀有额外奖励】
龙门绝境得以全面优化，侠士可通过使用剑心插件在第一时间查看敌我双方的装备情况。新增独立背包，取消装备最大拥有限制，将为侠士减少不必要的时间浪费。新增饮血、复活两大玩法机制，以此鼓励侠士在遭遇敌方队伍的时候进行击杀，令游戏节奏变得更为紧凑!同时还将引入了全新飞天坐骑“羊飞沙”与道具“驼铃”，使得游戏体验变得更具有战略性!

图11:龙门绝境
《剑网3》全新资料片“长风破晓”将由侠士亲自推进乱世转折，迄今为止最具革新的赛季今日降临!客户端全面优化，海量内容更新，诸多玩法迎来史诗级大革新，诚邀侠士品鉴!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104616_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104609_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104602_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104555_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104548_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104543_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104536_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104530_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104523_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104516_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621104510_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>