<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741839.html</url><title>200多套实砍技能 泰亚史诗领土战争满足国战一切幻想</title><datetime>2018-07-25 11:39:4</datetime><text>《泰亚史诗》正式不删档测试火热开启，主城里人群熙攘叫卖不绝，野外、副本中玩家结队成群升级打装备，你追我赶只为所属势力献上一份力量——皇权衰微的中世纪里，玩家势力林立，对抗割据冲突升级，领土战争一触即发!精彩的战争没有套路可循，3大流派，9大职业，200多套实砍技能，满足战争的一切幻想!结阵迎敌、火力覆盖、精准狙杀，灵活应对瞬息万变的局势，是你主宰战场的最大依仗!

结阵而战，多种流派技能搭配
战争，战争从未改变。
无论是为了领土的分配还是各类利益的纠葛，战争随时都有可能发生!特别是在《泰亚史诗》还原出的中世纪世界里，王权衰落群雄割据，世界局势一片混乱，想要拥有更大版图、占据更多资源?领土战争，一触即发!

(图1)国战战场上的实力由团队配合来体现
《泰亚史诗》中共有3大流派，9大职业，共有200多套实砍技能可以自由搭配，没有哪一种套路能适应国战中的全部局势!在这些地形迥异，局势变幻的激战中，只有掌握职业间的技能特点来灵活应变，才能取得最终的胜利!你必须熟悉自己的技能，将战法牧之间经典的组合重新演绎，才能游刃有余地牵制战局!

(图2)多种套路随机应变才是关键
战车军阵，直面强敌的剑士系
身着铁甲，防高血长的剑士总是能在国战中给身后伙伴最大的安全感，面对强敌，他们总会正面迎战，用如同战车一般的军阵给予敌人迎头痛击!

(图3)剑士就是安全感的代名词
拥有对敌作战的勇气，也保有为同伴牺牲的决心，是用骑士的钢铁意志来缓冲伤害给战友争取反击时间，还是用武士的突刺狂飙席卷战场?当多国混战的情势陷入胶着时，战士的控场搭配乱舞组合也许能打开新的局面!

(图4)战士是肉搏战中的绝对火力
移动炮台，能炸能疗的魔法系
虽然穿着单薄法袍的魔法师们从来不会出现在贴身肉搏的第一线，但掌握了奥术之秘的他们在国战中是最有威慑力的存在!随着低沉的咒语吟唱声，毁天灭地的能量会席卷战场，只留下一片废墟!

(图5)魔法的秘密只有少数人才能掌握
如果说剑士们是以如山的军阵压迫力取胜的话，魔法师们就是以一己之力对敌人进行轰炸的移动炮台，当国战进行到争夺城门要塞的关键时刻时，法师们遮天蔽日的元素之力和萨满们阴影蔓延的诅咒之力会摧毁一切，而后方的牧师们则用温柔的治疗之力给同伴们带来重生的希望，是毁灭还是复苏都在你的一念之间!

(图6)有牧师就有生的希望
精准狙杀，游走战场的弓手系
强大的破坏力可以给敌人造成威慑，而能够称得上是“梦魇”的存在，当属那些隐身黑暗神鬼不觉置敌于死地的狙杀者!不以力量见长的弓手们在国战战场上也能灵活游走，目标在被他们纳入准星的那一刻就已经注定了命运!

(图7)远程狙杀的暴力美学
和中世纪的历史相同，《泰亚史诗》中的弓手系并非是一味远距离战斗的隐者，国战战场地形多变，当两军间距较远时，有丛林之王美誉的猎人可以用弓箭阻敌于阵前，当敌人冲锋至阵前，他们也能在近身搏斗中召唤或变身成猛兽带来致命打击;枪手放弃传统武器拿起属于未来科技的枪炮，点射和范围轰炸都是拿手好戏;刺客则让潜行成为狙击的最佳掩护，在人海战术中混入敌营后方，将战场的节奏掌握手中!

(图8)游击是弓手的特长
是善用距离还是利用技巧?是克制对手还是配合伙伴?《泰亚史诗》的国战战场千变万化，你对技能的搭配是否也花样百出呢?一起加入其中，检验你的DIY心得吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113647_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113727_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113744_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113751_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113807_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113819_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/399_180725113827_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc0MjQ3NDA4MA== ?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>