<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737337</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737337.html</url><title> TGA重磅发布，从电竞孵化器到电竞产业发动机</title><datetime>2018-06-14 21:46:2</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会于上海世博中心成功举办。
此次发布会上，作为腾讯旗下最资深的电竞品牌，腾讯游戏竞技平台（简称TGA）在其专项发布环节中，带来了有关未来赛事计划，包括TGA STAR在内的人才培养计划，以及针对移动电竞提出的三大模块技术标准等一系列重磅发布内容，进一步明确了其“电竞产业孵化器”定位的同时，亦展现了对电竞领域更多可能性的前瞻性探索。

【品类全面覆盖，孵化职业赛事】
    八年前，TGA成立的初衷，正是为了帮助腾讯旗下竞技对抗类游戏打造连通线上线下的大型赛事，以服务于对观看及参与电子竞技赛事有着明确需求的游戏玩家。而自成立以来，TGA除了围绕多达数十款的腾讯旗下竞技类游戏打造综合赛事平台外，亦在职业赛事的孵化上卓有建树——CFPL、LPL、KPL等当前国内规格最高的职业电竞联赛，均系由TGA孵化而来。
而根据此次发布，在赛事孵化方面，TGA将继续探索和孵化更多品类的电竞职业赛事。
依照计划，今年的TGA大奖赛，将全面涵盖MOBA、FPS、ACT、战术竞技等竞技游戏全品类，全年赛事直播将覆盖148个比赛日，总奖金池将达到1800万元，预计赛事观看总量将会达到10亿人次。

与此同时，今年的TGA赛事还将对具备电竞属性的产品也进行了全面涵盖。
今年6月22日，TGA大奖赛夏季总决赛将落地山东胶州——这一次赛事，将涵盖腾讯游戏旗下30个项目的比赛，作为国内最大的综合型赛事，将继续推动国内电竞产业的蓬勃发展。
此外，TGA将继续为新品游戏尝试孵化职业赛事，为线上及渠道赛事策办决赛，将为新品游戏如《QQ飞车手游》、《最强NBA》等建立赛事根基，尝试不同的赛事模式，努力完善新品赛事合理的规则。
【TGA STAR再启，人才孵化加速】
任何优质的赛事，都离不开各环节优秀人才的支撑，而TGA多年来也始终扮演着为电竞产业链各主要环节孵化优秀人才的角色。
2011年，TGA STAR造星计划正式发布，致力于为电竞产业孵化职业解说，并培养了娃娃、米勒、白鲨等活跃于国内外重要赛事的明星级解说。
而面对电竞产业日益凸显的行业人才缺口，TGA也将主动承担起为行业，为产业链上下游输送优质人才的责任——在此次公布的2018年计划当中，TGA将继续为成熟的电竞职业赛事孵化职业人才，持续为《王者荣耀》、《穿越火线》端、手游等成熟竞技游戏进行职业赛事造血，通过TGA大奖赛持续孵化职业选手，为职业赛事体系输送新兴实力战队选手，同时也会培养孵化职业赛事、职业选手及战队，助力各项目全面丰富赛事线。
与此同时，TGA大奖赛还为所有腾讯游戏产品提供赛事服务，最大限度帮助各个游戏提升竞技氛围，让不同类型的电竞选手，让每个愿为电竞付出的工作者都能获得机会，从而孵化更多电竞人才。
当然，随着TGA赛事规模不断扩大，新赛事的不断孵化，以及众多游戏的职业赛事体系对人才需求的增加，电竞行业人才缺口问题依旧严重。为此，TGA主动承担孵化电竞人才的责任，除了不断孵化电竞职业人才，更为电竞行业孵化并输送电竞专业人才。
另外，全新的TGA STAR招募已经启动，并将面向个人或经纪公司招募20位潜力解说。未来TGA将为这些解说提供专业的培训及试训，为腾讯游戏乃至整个电竞产业链各环节输送电竞专业人才。

【三大核心板块，移动电竞技术标准出炉】
2013年，在国内游戏市场，手游刚刚显露出在整体上追赶端游的趋势，移动电竞的概念尚在酝酿之中，然而，TGA已然开始试水将移动游戏引入电子竞技领域——《节奏大师》成为了TGA历史上首个开展线下赛事的移动游戏。
不过，受限于技术及办赛经验上的局限，早期的移动电竞远没有达到令业界对其产生足够多重视的程度，“移动电竞是个伪命题”的说法一度被业界广为接受。
也正是在这样的不利环境下，TGA多年来始终坚持探索移动电竞线上、线下赛事的发展，并逐步发展出了一套行之有效的移动电竞赛事执行标准。2016年，TGA正式推出移动游戏大奖赛，将移动电竞真正上升到与端游电竞相互独立，并且拥有自身技术规范与办赛模式的高度。
如今，随着移动游戏的飞速发展，移动电竞也日益成为电竞产业的重要组成部分。而面对移动电竞在赛事直播、硬件设备及网络环境等方面条件的复杂多变，TGA也于此次发布会上首次对外发布“移动电竞技术标准”。
这套技术标准，分别针对赛事直播、移动设备、游戏网络三大板块，对于赛事直播的清晰度、移动设备的耗电量、帧率以及游戏网络延迟等重要维度制定了详细的数据标准，为各项移动电竞赛事的顺利执行打下坚实的基础，确保各项移动电竞赛事能够把优质的内容呈现给广大玩家。

【结语】
从2010年平台成立，到2011年TGA STAR造星计划问世，2013年首次试水手游电竞，并明确“赛事孵化器”定位，到2016年成立移动游戏大奖赛，再到2017年发力商业化及政府合作，直至如今全面涵盖赛事孵化打造、电竞人才培养和移动电竞发展三大维度的2018年全面计划的发布，TGA用8年时间，6个不同阶段，逐步奠定了自己作为中国乃至全球最大的综合电竞赛事平台的行业地位，并成功担负起了腾讯顶尖职业电竞赛事与电竞人才“孵化器”的职能，而随着全新计划的展开，TGA也将有望从中国电竞产业的“孵化器”，真正跃升成为推动电竞行业不断进步的“发动机”！
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/395_180614214549_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/395_180614214527_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/395_180614214508_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/395_180614214437_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>