<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741063</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741063.html</url><title>亚马逊老总身家1500亿！超马云马化腾李嘉诚之和</title><datetime>2018-07-18 09:30:2</datetime><text>据外媒报道，世界首富亚马逊创始人兼CEO杰夫·贝佐斯的个人财富已经超过了1000亿美元的历史最高点。
与中国富豪相比，贝佐斯目前的身家比财富位列前四位的马云、马化腾、李嘉诚以及许家印之和还要多一点。
美国时间周一上午，伴随着亚马逊的盘中股价创下1841.95美元的历史新高，彭博亿万富翁指数显示贝佐斯的个人财富达到1500亿美元。
1500亿美元不仅是一个新的财富高度，更是拥有“历史性意义”的数字。1999年，盖茨在互联网泡沫时期的高峰短暂触及1000亿美元大关，创造了历史高点。在除去通货膨胀因素影响后，以今天的美元价值换算约1490亿美元。这意味着，贝佐斯打破了微软创始人比尔·盖茨所创下的历史最高纪录，真正成为“有史以来”（或者至少现代）最富有的人

据彭博亿万富翁指数显示，截至发稿前，亚马逊董事长贝佐斯身家为1510亿美元（约合人民币10086亿），比排在第二位的比尔·盖茨高出557亿美元，几乎落后两个许家印的身家。
其他富豪与之相比的差距就更大，例如有着硅谷钢铁侠之称的特斯拉CEO埃隆·马斯克身家还不到贝佐斯的七分之一。目前马斯克的身家为205亿美元，贝佐斯的1510亿美元，比他的7倍还要多75亿美元。
与中国富豪相比，贝佐斯的身家则比财富位列前四位的马化腾、马云、李嘉诚以及许家印之和还要多一点。
彭博亿万富翁指数显示，阿里巴巴董事局主席马云为440亿美元，排在全球第14位;CEO马化腾身家为385亿美元，位于全球富豪榜第20位。除这2位跻身前20的中国富豪外，李嘉诚凭借322亿美元的财富成为中国排名第三的富豪，位列全球第24位，恒大地产集团董事局主席许家印以279亿美元的身家紧随李嘉诚之后成为中国第四富豪，位列全球第27位。
计算得知，杰夫·贝佐斯的财富比中国富豪前四位马化腾、马云、李嘉诚、许家印身家之和还要多出84亿美元。基金君注意到，千亿“独角兽”  宁德时代创始人曾毓群目前身家为73.7亿美元。可以说，贝佐斯的财富≈马化腾+马云+李嘉诚+许家印+曾毓群。
值得一提的是，贝索斯仍有一项财富衡量指标有待实现，即占美国GDP的比例。美国第一个亿万富翁约翰·洛克菲勒他在20世纪初达到人生顶峰时，身家相当于美国GDP的2%。估算下来，贝索斯要想超过这个标准，他的净资产将不得不攀升至3500亿美元以上。
根据周一收盘价计算，亚马逊当前市值为8843.21亿美元，是位列苹果之后的全球第二大市值公司，苹果市值为9383.49亿美元。其后是谷歌和微软，排名第三的谷歌与亚马逊市值相差超500亿美元。

苹果公司何时能够升至万亿美元市值，率先创造资本市场奇迹，许久以来都是炙手可热的话题。不过，亚马逊的强劲表现使外界对苹果的这一期待有所动摇。
数据表明，亚马逊与苹果公司市值差距不断缩小。今年年初，苹果的股票市值比亚马逊高出50%。而现在这一差距已经大幅缩小至10%。截至周一美国股市收盘，两家公司之间的市值仅相差540.28亿美元。
市值差距缩小的背后是亚马逊股价的不断攀升。行情数据显示，亚马逊股价今年迄今已累计上涨55%以上，超过同期标普500指数4.8%的涨幅。今年以来，亚马逊的市值随股价的上升增加3208亿美元，比一个美国银行的市值还要多，目前美国银行市值为3080亿美元。
公开资料显示，摩根士丹利曾在去年11月“押注”亚马逊，称其未来12个月的股价或将触及2000美元，跑赢苹果率先冲破万亿美元大关。目前，越来越多投资者认为亚马逊有朝一日将成为市值超过1万亿美元的公司。
从2015年7月开始，亚马逊的股价从439美元涨到了今天的1800多美元，如今亚马逊距离一万亿市值公司也只差不到12%的涨幅，而新一轮的36小时夏季销售活动Prime  Day和下半年旺季正在袭来，亚马逊最终能否先于苹果成为万亿市值公司，让我们拭目以待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/280_180718092727_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/280_180718092727_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/280_180718092727_3_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>