<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734388</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734388.html</url><title>日本游戏在Steam上为何屡次被喷：并非毫无道理</title><datetime>2018-05-27 09:17:0</datetime><text>谈起日本游戏，很多老玩家都有一份深厚的感情，毕竟在日式游戏辉煌的时代，日本游戏才是引领业界的代名词，最早一批老玩家所先接触到的，也多是日本游戏。
然而对于日本游戏厂商，玩家们抱有的心情却相当复杂。顽固、守旧、画大饼、技术落伍、管理混乱……近年来日本游戏厂商的表现，的确多少有些令人失望。
不仅如此，在对待玩家方面，日本游戏厂商也不甚厚道。越来越多玩家用上了Steam，在这个推行数字游戏的得力平台上，大部分游戏多少会推行一些让利玩家的方略。
然而不少日本厂商把游戏上架Steam后，却反其道而行，可能是出于主机平台保护或者其他一些原因，对上架Steam的游戏进行一些奇怪的调整，令玩家们大呼原来还有这种操作?今天，我们就来盘点一下日本游戏厂商在Steam上的那些坑爹事，一起看看吧。
《最终幻想13》锁死低分辨率
作为JRPG的扛把子之一，《最终幻想》的名头可谓是响彻全球。
虽然《最终幻想13》这作的口碑并非好评如潮，但也斩获了为数不少的粉丝。SE决定让最终幻想13登录PC平台并上架Steam的消息，令很多忠实粉丝和慕名已久的玩家欢呼雀跃。
然而待到真正发行后，成品却给大家浇了一盘冷水——PC版的《最终幻想13》竟然把分辨率锁在了720p，这令游戏的画面表现大打折扣。

我们知道，和游戏主机限定分辨率的设定不同，一般来说PC游戏的画面分辨率是可以自行调节的。加之近年来PC性能上限往往又高于游戏主机，因此同一个游戏，在PC平台画面会更加精细。
玩家们对《最终幻想13》PC版的一大期待，就是画质的大幅提高。然而，SE却将《最终幻想13》PC版的画面锁定在了720p，保持和主机板一致，这令很多玩家都大失所望。

《最终幻想13》的移植非常简单粗暴，连分辨率都锁定在720p，在初期引来了大量差评
《最终幻想13》PC版为何把分辨率锁定在720p?理由众说纷纭。
有人称这是因为移植工作非常敷衍，压根就没为PC做分辨率适配;有人则称这是由于《最终幻想13》主要靠主机版盈利，SE不想让PC版风头盖过主机版，于是削弱了PC版的表现力。
然而，这些理由似乎都并不能站住脚。
首先，通过一些小手段，就能自由更改《最终幻想13》的分辨率，甚至开启到4K也没问题，增加分辨率设置并非什么大工程;其次，《最终幻想13》推出PC版上架Steam的时候，在主机平台早已不是什么新游戏了，PC版表现如何对主机版的销量影响微乎其微。
但偏偏，SE的脑洞就是这么大，在Steam上架了一个暗藏大坑的《最终幻想13》，令人难以理解。

或许是因为FF13的前车之鉴，FF15的移植质量好多了，堪称典范
在玩家们的怨声载道之下，SE终于对游戏进行了更新，新增支持了1080p等分辨率。从此以后，SE再也没有干过类似的事情，例如《最终幻想15》推出PC版上架Steam后，上佳的画面表现和优化水平，引得好评如潮，真是可喜可贺。
《尼尔：机械纪元》莫名涨价
作为日本游戏厂商的龙头之一，SE的“劣迹”并不止《最终幻想13》锁定分辨率。近年来SE的游戏越来越多在Steam上架，但作死行为，似乎也是陆续有来。
SE去年推出的《尼尔：机械纪元》这款游戏，可谓是明明能靠脸吃饭，但又靠真实力赢得玩家的心的代表作品。
游戏女主角2B小姐姐的形象，从游戏公布开始，就风靡网络，同人图在各大社区中随处可见。而尼尔这款游戏真正上手后，玩家们却惊讶得发现这不仅仅是个花瓶，它在动作手感莫名带感，而剧情脚本方面也有着深厚的造诣。
然而，就是这么一款好游戏，在Steam上却收获了大量差评，这和定价方面的作死有着直接关系。

《尼尔：机械纪元》在主机平台上的定价，是比较合理的，数字版还更加便宜些，只要300就可以到手了。
而《尼尔：机械纪元》PC版登陆Steam后，定价更是令人大吃一惊——这游戏竟可以如此便宜！在Steam平台预售时，尼尔在国区仅卖199元，不能更超值了。

尼尔的国区定价起初非常良心，只要199
但随即，SE的神操作就开始了。199的售价仅仅持续了几十分钟，随后价格突然上涨到了412元。
这波涨价令人惊呼原来还有这种操作?要知道Steam玩家身经百战，什么降价没见过?玩家们一下子被尼尔的涨价惊到了，这可能是Steam上首次有游戏进行如此夸张提价。
而且，这恰好是213元的价格涨幅，看着也相当意味深长，涨价后再买怎么看都有种当凯子的感觉。

SE未作任何声明，国区解锁后不一会儿，售价就直飙到了412，涨价刚好213元
在国区解锁前，《尼尔：机械纪元》的好评率为86%左右，但经历了213涨价事件，一个月内国区的评价就剩下57%了，评价一下子从特别好评跌到了褒贬不一。
不仅如此，SE发行的其他游戏也纷纷中枪，古墓丽影、最终幻想等游戏也被玩家们刷了大量差评。
然而，差评尽管多，但SE数钱根本停不下来——玩家们嘴里口口声声说差评，但身体还是很老实的，该买的还得买。
没多久，尼尔已经在Steam上狂卖50万份，其中骂声最大的国区贡献了13.86%，排名世界第二。尽管后来尼尔也进行了一些降价，例如开启50%的促销，但最低价始终没有低至一开始的199元。看来为了2B小姐姐这个老婆，玩家们还是挺甘当凯子的。
《VR女友》坐地起价
Steam上会涨价的游戏少之又少，但除了《尼尔：机械纪元》，还有另一些日本游戏也闹过这类事情——例如I社大作《VR女友》。
著名第一人称射击游戏开发商illusion今年在Steam中上架了《VR女友》，引起了广泛关注。这个使用了VR技术的游戏，带来更逼真的射击体验的同时，价格还非常厚道，在国区只卖138元。这引得很多白嫖多年的朋友纷纷给I社补票，一时间好不热闹。

谁能想得到有朝一日，竟然可以在Steam上给I社补票呢
然而好景不长，仅仅过了一天，《VR女友》就坐地起价，价格暴涨到了278元。
但尽管如此，由于司机们对I社深沉的爱，这个坐地起价并没有引来太多骂声，毕竟未上架之前官方价格基本就是这个，Steam版之所以便宜是因为阉割了核心内容（你懂的），但通过补丁可以把这部分内容补回，278元的售价总体来看还算不亏。
另外，《黑魂3》也干过坐地起价的事情。《黑魂3》在预售期间一开始价格仅为199元，但不久后就直接涨到了268元，估计是看到玩家的如火热情后，按捺不住想要抓玩家当薪王了。
然而玩家们还真是一个愿打一个愿挨，《黑魂3》的高质量打消了大家对高价的怨念，Steam上满满是好评如潮。

《黑魂3》最初售价，无论普通版豪华版都很便宜

《黑魂3》调整后普通版的价格，比之前豪华版都贵
《黑魂1重制版》中文无法进入游戏
尽管《黑魂》是口碑最好的日系游戏IP之一（《血源》秒了），但也并非出什么幺蛾子都可以被原谅。大家可以对《黑魂3》的涨价置若罔闻，是因为虽然有点贵，但给了钱终归能玩到游戏;但是《黑魂1重制版》买回来连玩都玩不了，这就非常令人怒火中烧了。

对于一个重制版游戏，248这个价格其实也挺贵了
《黑魂1》前不久在Steam上架了高清重制版，和原版相比新增支持简体和繁体中文，可谓是非常良心。但是，玩家却发现如果选择使用中文语音，游戏会卡在读取界面，无法正常游玩！
要知道，这只是一个炒冷饭的重置版，开发并没有什么难度，然而还是犯下了这种低级错误，这就很尴尬了。

大量玩家反馈中文版有Bug，会卡在读取画面，想要传火也有心无力啊
尽管《黑魂1重制版》本身的游戏素质很高，但因为不走心的移植工作，在Steam上好评率仅有流程多。直到现在，官方依然没有推送补丁修复这个问题，不得不说实为一大坑。
《真·三国无双8》更新屏蔽中文
说起影响力最大的三国题材游戏，来自日本光荣的《真·三国无双》系列绝对可以获得提名。在今年年初，光荣推出了最新作的《真·三国无双8》，并且和以往的作风不同，早早就推出了PC版上架了Steam。
然而，玩家们却发现这游戏暗藏着一个大坑——它并不支持中文，而在主机平台上的版本是支持的。

《真·三国无双》这样中国玩家喜爱的IP，都被“差评如潮”，是有其原因的
当然，这种情况也很常见，由于授权等一些原因，在其他平台使用语言包可能会存在限制，因此某些游戏的PC版并不会捎带上中文语言。
然而在很多玩家看来，一个以三国为题材的游戏，在国区发售，在其他平台不但有中文菜单字幕还有中文配音，Steam版却不支持中文简直是匪夷所思。
不过，《真·三国无双8》在Steam上架的PC版，其实可以通过修改注册表来开启隐藏的中文语言，让游戏得到完整的中文化！这个小秘密大大平息了诸多中国玩家的情绪，但是接着，光荣就开始作死了。
在一次游戏更新当中，《真·三国无双8》直接通过补丁屏蔽掉了原先开启中文的小技巧，把中文彻底从游戏中去除。这一下子就激起了玩家们的愤恨，加上游戏的质量的确不怎么样，差评的潮水迅速铺满了商店页面。
仅仅一周，《真·三国无双8》就收到了近3000个差评，玩家们的怨气可见一斑。

最后官方总算是推送补丁开放了中文语言，但差评已经难以挽回
最后，《真·三国无双8》Steam版终于是推送了官方的中文补丁，试图亡羊补牢，但坏口碑确实已经深入人心了。
时至今日，这游戏在Steam上的评价依然不怎么样，仍可以看到玩家在评论区对中文事件发牢骚。虽然一开始游戏不支持中文，可能的确有授权等客观原因，但一方面处理好授权带来更好的体验是厂商的本分工作，另一方面用补丁简单粗暴屏蔽中文而不多作说明的做法，也多少有些傲慢。目前《真·三国无双8》仍在不断修补和更新，希望今后游戏体验有实质性的提升吧。
《三国志13：威力加强版》卡哭正版
光荣在Steam上坑害玩家的举止，并不止《真·三国无双8》，光荣另一款著名三国IP游戏《三国志》，也惹出过幺蛾子。
去年，光荣在Steam上推出PC版的《三国志13：威力加强版》，人们发现，这游戏卡顿和闪退是家常便饭，根本就不能好好玩——就算你用上了GTX  1080，在地图缩放时也卡得连老黄都不认识。
不仅如此，这些问题偏偏还只出现在正版当中，盗版的《三国志13：威力加强版》是没有这些问题的！

《三国志13 PK版》盗版不卡正版卡，害了无数正版玩家
买正版游戏，理应获得比盗版游戏更好的体验，更何况这游戏还挺贵。于是玩家们一下子就炸开了锅。
正版的体验还不如盗版，掏了钱的反而当孙子，您可能是正版游戏的受害者！没几天，《三国志13：威力加强版》的Steam商店差评率直逼90%，官方迟迟未出面解决问题的态度，也令人大失所望。
《三国志13：威力加强版》正版如此坑爹的原因众说纷纭，主流的说法就是中文语言包和反盗版技术Denuvo产生了冲突，从而造成卡顿。去除了Denuvo的盗版，就没有卡顿之类的问题。
尽管最后光荣还是推送补丁解决了正版的卡顿等问题，但受害于正版游戏的那些坑爹时光，早已让玩家们刻骨铭心。
后话
其实对于很日本游戏经典IP的衰落，很多玩家都是感到惋惜的，而这些经典IP衰落的原因往往又和厂商不用心开发、运营有关。
在Steam上部分日本游戏的坑爹事迹，似乎也从侧面印证了这点。随着Steam等线上游戏商城的流行，游戏厂商和玩家之间变得前所未有的密切，但一些老牌日厂仍以传统的思维去做游戏、卖游戏，遭遇恶评也是情理之中。
当然，这里并不是说所有的日本游戏厂商都因循守旧，也有不少日厂在游戏数字化浪潮中致力把产品推向全球化、推向更多平台，并在一定程度上让利给玩家。
例如SE近年其实已经进步颇多，《最终幻想15》不仅国内外同步首发，PC版的移植质量也非常好，价格也挺实惠;而一些小厂例如5pb甚至不惜将剧本量庞大的《命运石之门》、《Muv-Luv》等作品进行汉化和英化，这种开放的态度是值得赞扬的。日本游戏仍有其独到的魅力，希望在新时代依然能熠熠生辉吧。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091328_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091336_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091347_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091359_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091407_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091419_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091434_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091455_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091505_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091519_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091531_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091545_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091555_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180527/154_180527091609_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>