<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750276</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750276.html</url><title>《荒野大镖客OL》官方首批细节和截图 大逃杀模式详细解释</title><datetime>2018-11-28 08:52:1</datetime><text>
	《荒野大镖客2》中文官网今日公布了《荒野大镖客OL》的首批细节和截图。全文如下：





	《荒野大镖客》在线模式测试版本周上线，今日开启抢先体验。我们将于本周逐渐增加在线玩家数量，让我们的服务器和系统适应持续扩大的玩家群，直至11月30日（周五）本测试面向所有拥有《荒野大镖客2》的玩家开放。这能让我们确保测试版服务器能在开放后应对稳定增加的登录玩家数量，减少服务器在开启第一周的试运行阶段出现崩溃的几率。


以下是完整的开放时间表：


	11月27日（周二）：所有拥有《荒野大镖客2》终极版的玩家。请注意，购买实体版终极版的玩家，需要兑换包装中的终极版代码，方可获得此资格。


	11月28日（周三）：根据我们的数据，所有于10月26日当天游玩《荒野大镖客2》的玩家。


	11月29日（周四）：根据我们的数据，所有于10月26日至10月29日期间游玩《荒野大镖客2》的玩家。


	11月30日（周五）：所有拥有《荒野大镖客2》的玩家。


测试时期：征集反馈





	我们的目标是向玩家提供稳定而有趣的体验，尽量收集重要信息和玩家反馈，以便持续改善《荒野大镖客》在线模式。正如其他测试期，我们计划在这个阶段用必要的时间，把《荒野大镖客》在线模式打造成完整、有趣且功能完善的体验。在几周或数月的时间内，我们将不断修复故障、改善系统，把玩家反馈添加到现阶段或未来的计划内。


跨越五个洲


 


	《荒野大镖客》在线模式的世界将带来不断扩展的体验。在测试期间我们还将不断发布新增内容和更新。本周开始，您就能与好友组成团队，建立您的营地，展开基于故事的合作任务，或在竞争系列中正面交锋，在世界各地寻找你打算帮助或伤害的陌生人，完成突发的自由模式挑战，前去狩猎和钓鱼，与马匹建立默契，与朋友一起或独自探索世界（要当心埋伏），以及更多精彩活动。


	您同时还能在探索与遭遇中积累经验值，以提升您的等级，获得额外奖励。在游戏进程中解锁物品，提升您的属性。您还可以在体验开放世界时接受奖章挑战，获得总共12类奖章，例如战斗、狩猎、神枪手和生存大师。


	《荒野大镖客》在线模式从创建您的角色开始。设定外观和属性细节后，您将从西西卡监狱出发踏上旅途，您可以获取马匹、建立营地、找出宝藏、装备您的第一张能力卡，与几位重要角色见面，而他们将向您讲述一个涉及到追寻真相、复仇和荣誉的故事。


荣誉与不法之徒





	在《荒野大镖客》在线模式中，您的荣誉值将随您的决定与行为而波动。您将通过选择改变自己的荣誉值：从生死攸关的决定，到自然的互动，例如照料马匹。除了巧妙改变开放世界对您的态度外，您当前的荣誉值状况，还会影响到特定任务出现的方式。


	自由模式任务


	独自一人或随团队前往遍布地图的陌生人图标，以展开自由模式任务。您将在一路上看见某些熟悉的面孔，根据您有多高尚或多邪恶，这些任务还会发生变化。例如，重视荣誉的神枪手可能接到护送车队的任务，保护它免受帮派甚至是其他玩家团队的袭击，无耻的亡命之徒则可能接到委托帮助罪犯逃脱法律制裁


	机遇之地


	在这个不断发展、需要二至四位玩家紧密合作的任务里，荣誉值也很重要。在机遇之地中，您将面对一系列任务，这是一个追寻真相、正义或复仇的宏大旅程，而有些部分将随您荣誉值的改变而改变。


竞赛和决战系列赛


 


	《荒野大镖客》在线模式当然少不了全新的竞争性玩法。测试版上线时，将包含5种新模式，这些模式是大型决战赛系列的一部分，您还可以让值得信赖的马匹报名参加竞速，包括散落在地图各处的点对点、绕圈和开放竞速。


	前往任意决战系列赛标记地点，即可快速匹配游玩多种模式：


枪战和队伍枪战


	经典枪战模式，生命数无限制。计时器归零前取得最多击杀数的玩家将获胜。平局时将触发骤死赛：取得首杀即可获胜。


箭无虚发和刀无虚发(大逃杀）


	两种真正考验智谋的游戏模式：只用一把弓和少量箭矢或是飞刀，设法坚持到最后。随着玩家区域逐渐缩小，您将无处可逃。


篡位夺冠


	力争上游的战略比赛。每杀死一名对手，都将提升您在计分板上的位置，但请当心：越接近榜首，其他玩家杀死您所得的分数就越多。


寸土必争


	组队合作，控制土地。夺取一片地区后，会开始累积分数：分数最高的团队将会获胜;您也可以通过夺取所有地区取得胜利。


理想武器


	在这场混战或基于团队的比赛中展现您的特长：击杀所用的武器越棘手，得到的分数就越高。


更多信息以及未来更新





	在未来几天，请留意更多有关《荒野大镖客》在线模式测试版玩法的信息和技巧。请务必查看配套应用或登录Social Club以确认您可以参加测试的时间


	一如既往，我们希望听取您的反馈，并在测试期间得到您的协助。除了前往support.rockstargames.com报告故障、技术问题、错误和漏洞，也请您继续通过reddeadonline.com/feedback向我们发来反馈和建议。


	我们还想请您协助我们维持《荒野大镖客》在线模式有趣而公平的环境。请使用游戏内的举报工具，举报您在测试版时或是在其他网站（例如YouTube）上看到的任何滥用、作弊或捡漏的行为。在此友善提醒大家，在此友善提醒大家，我们长期推行的版权政策中关于发布Rockstargames游戏内容的规定和往常一样有效，以任何方式鼓励作弊的视频都将在被删除范围内。


	您可能会注意到，在早期测试版中，游戏菜单里的某些内容还无法访问或使用，例如《荒野大镖客》在线模式的游戏内商店。商店最终将会开放，供玩家购买金条，直接取得营地装饰等装饰物品，或是获得特殊武器风格。


	我们希望可以长期保存玩家在早期测试版中的游戏进度，但正如很多类似这样的大规模在线测试，总有可能出现问题，致使我们必须重置等级或其他数值。


	请继续关注《荒野大镖客》在线模式的不断更新-现在可以玩和体验的只是一个开始，所以请注意不断增加新模式，新功能和新方法，以发展你的角色作为一个光荣的神枪手或无情的不法之徒。


 

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365677_735011.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365700_564488.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365713_180334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365730_574097.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365765_598977.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365775_192953.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181128/1543365786_869229.jpg	</imageurl><videourl /></doc>