<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752407</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752407.html</url><title>复制粘贴的艺术！盘点索尼9大抄袭自任天堂的创意</title><datetime>2018-12-26 17:05:5</datetime><text>
	虽然一些新生代玩家对当年的格局不太了解，但任天堂的确是当今游戏业界不少硬件设计与软件设计的创始者。虽然经过了多年的改造之后，索尼如今已经在本世代占据了绝对的领先地位，但追本溯源的话他们仍有很多设计还是出自老任的手笔。索尼如今的成功很大程度上源于自身的努力与正确的市场策略，但在过去的这20年里，他们也有过不少“复制粘贴”，其中最主要的复制对象就是任天堂。今天我们盘点的就是历年来索尼对任天堂一系列借鉴与跟风的产物。





PlayStation Classic


	首先我们要拿出来的是索尼最近的一款产品。微软在本世代主机抓住一个Xbox 
360向下兼容性疯狂宣传，老任的眼光却是从FC重新开始审视。任天堂从第一代红白机开始，把他们的前两代主机改头换面重新拿到市场上来卖，经典版FC和经典版SFC都做成了便携版本，内置经典游戏甚至是从未发售过的游戏，结果在市场上大卖特卖，让人瞠目结舌。索尼也觉得这是一个发财的机会，而且自家的PS初代主机也不差，因此就借鉴了一番，而且毫不含糊，就连名字都直接拿过来用，就叫PlayStation 
Classic，也是便携版本，内置游戏，就连宣传图也跟老任的如出一辙。但是最终的结果并不尽人意，说不好是哪里出了问题，是索尼内置了PS模拟器?还是选择的游戏不好玩?总之这台复刻版主机并未取得像FC和SFC那样的成功。





PS1手柄


	任天堂当年的FC手柄被誉为游戏业界最伟大的发明之一，设计简洁明确，易于上手，游戏开发者和玩家都能快速进入状况，在后续的SFC上也沿用了这个设计，右侧四键，左侧方向键，中间是开始和选择键，还增加了两个扳机键。索尼也采用了这个设计，唯一不同的就是又增加了一对扳机键，然后加上了两个握把，一款新手柄就成了。倒不是说任天堂对面板键和扳机键有什么独家专利，但第一眼看上去，最早的PS手柄就是借鉴了SFC的手柄设计。当然了，PlayStation本来就是作为任天堂的附属机型开发，从这一点上来说，设计上的相似倒也无可厚非。





类比摇杆


	如今的主机玩家对于摇杆肯定不会陌生，但第一个吃螃蟹的还是任天堂，他们在N64主机上巧妙地设计了一个类比摇杆，使得很多游戏的控制和移动方式更胜以往，让开发商对电子游戏3D空间的探索更进一步。本来索尼PS1的手柄是没有类比摇杆的，但在看到N64的成功之后，也决定搞一个，而且要搞就要比老任多搞一个。于是DualShock就诞生了，双类比摇杆的设计如今已经成为了经典，而且类比摇杆也已经成为了主机手柄上不可或缺的设计。但从这一点上也可以看出，索尼从他们的竞争对手身上学到了很多非常有用的东西。





震动


	震动是现今游戏业界一种再正常不过的机能了，一般玩家根本不会特意去考虑这个问题（除非像索尼在PS3无线手柄Sixaxis时一样没加入震动功能的话，那玩家肯定就要不爽了），但在N64和PS1的年代，震动可是一项新技术。当然，那时候弹珠机之类的东西也有触觉反馈，但N64的“震动包”这个设计才是真正为玩家打开了新世界的大门，而且也取得了巨大的成功。于是，N64上这项第三大划时代的设计也没有逃过索尼的法眼，在DualShock手柄推出的时候，索尼加上的不只有类比摇杆，还有震动反馈功能。





《索尼全明星大乱斗》


	《任天堂全明星大乱斗》是任天堂在每世代主机上的庆典级作品（而且在最近的作品中，加入这个庆典的厂商更多了），这种关公战秦琼式的跨界大乱斗模式每一作都获得了成功。PS3时代，索尼认为自己旗下的经典角色也不少，凭什么就不能搞一个自己的大乱斗呢?于是《索尼全明星大乱斗》应运而生，里面也有很多索尼玩家熟知的角色，包括啪啦啪啦啪、麻布仔、奎托斯和内森·德雷克都有登场。老实说，这游戏还是挺好玩的，但内容相对不足，平衡性太差，还有各种小问题，最终导致本作未能获得成功，而且在此之后也没有后续作品，今年更是直接被索尼方面关闭了网络服务。





《隐形妖怪》


	《精灵宝可梦》在游戏业界掀起了一股巨大的热潮，到现在都还没有消退，动画一部接一部，游戏一款接一款，每款都能大卖，驰骋江湖20年，虽然动画编剧被人寄刀片，虽然游戏新作被骂骗钱，但这个系列的影响力绝对不是盖的。在这款游戏获得成功之后，业界不少厂商也都眼红过，跟风作品也出过不少，其中就有索尼的身影，在PSP上推出了一款叫做《隐形妖怪》（Invizimals）的游戏。平心而论，这款游戏并不是那种简单的复制粘贴，加入了类似增强现实的新功能，在众多山寨游戏中有一套自己的东西。但其核心的捕捉妖怪、成长、战斗的风格，怎么也摆脱不了《精灵宝可梦》的影子。





PLAYSTATION MOVE


	在这个榜单里所有的内容中，除了新出的PlayStation Classic主机之外，就要数这个PS 
Move控制器抄得最为直接了。在索尼和微软看似已经统治了主机市场之后，原本在客厅主机有掉队迹象的任天堂突然靠一手Wii杀了个回马枪，体感控制游戏的流行度短时间内呈爆炸式增长，老任一跃回归业界主流，当然也不可避免地成为众矢之的。微软鼓捣一顿之后，推出了属于自己的全身体感控制设备Kinect，但索尼在这方面经验比较足，他们认为老任设计好的东西，最好还是不要乱改，照搬就完事了。于是他们按照Wii 
Remote控制器的样子打造了PS 
Move，一个可以挥舞的棒状控制器，外加一个带有按钮和类比摇杆的控制器。当然，控制器上方发光的圆球使其有了一种不一样的氛围，但造型这东西并不是穿个马甲就能隐藏的，更何况一个圆球呢。





《模组世界赛车》


	卡丁车游戏领域迄今为止依然是任天堂一枝独秀，《马里奥赛车》的统治地位非常难以撼动，不知道今年宣布的《古惑狼赛车：重制版》能否可以再次从这个市场分一杯羹。说起来，任天堂可以称得上是开创了一个类型，后续也引来模仿者无数（当然也有认为是《跑跑卡丁车》开创这个类型的，甚至还有说《QQ飞车》的）。在《马里奥赛车》成名之后，依照这个规则开发的各种卡丁车游戏可谓层出不穷，真正能跟马车一较高下的可能也只有刚才说的《古惑狼赛车》。但其实索尼在这方面还做过其它的尝试，2010年《模组世界赛车》就是一个例子，这款游戏将该类型的核心机制调整为“游戏、创造、分享”，也就是与《小小大星球》的风格相结合。说起来，这款游戏其实挺不错的，加入剧情战役也为这个类型注入了新体验。但最终本作依然没有对《马里奥赛车》形成真正意义上的冲击，如今也已经音讯全无。





TOTAKU手办


	任天堂的Amiibo是一款争议产品，但其流行程度是毋庸置疑的。任天堂的这套玩具其实也借鉴了《小龙斯派罗》和《迪士尼无限》实体玩具+DLC的形式，结合自身的实际情况进行了策略调整，快速风靡全球，为公司带来了巨大的收入。在这方面，索尼也没有落后，他们的类似产品叫做Totaku手办，也将旗下的人气角色做成了实体玩具，比如奎爷、《血源》的猎人、古惑狼和啪啦啪啦啪等等。索尼的产品同样具有收藏价值，而且价格相对来说还不算贵，但跟Ambiibo不同的是，Totaku只是实体玩具而已，没有NFC芯片功能。最后这条是否能算跟风其实有待商榷，因为刚才说过，这个概念并非任天堂原创，但后来任天堂的产品确实比较有名一些，而索尼的产品从功能上也并未进行模仿。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815062_262456.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815067_577620.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815073_970423.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815078_856502.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815086_822831.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815092_120300.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815097_306388.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815102_291494.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545815108_781902.jpg	</imageurl><videourl /></doc>