<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734145</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734145.html</url><title>《战地5》游戏前瞻：这九个方面你可能不知道</title><datetime>2018-05-24 22:27:2</datetime><text>《战地5》已经正式公布，首支预告片看地让人非常激动。对于这次发布会，IGN总结了关于《战地5》的9件事。
1.单人战役：战争故事

《战地1》中加入的“战争故事”战役回归。和《战地1》一样，《战地5》的故事着眼点仍然是战争中“未被看到、未被讲述和未被游玩过的故事”，讲述不同小角色在宏大战争背景下的命运。这些小故事将各自独立，根据真实事件改编。
一提到二战，大家就在游戏中期待诺曼底登陆等典型场景，但DICE想要与众不同。相反在概念图中我们看到一个完全被摧毁的荷兰鹿特丹城市，被炮火轰炸后崎岖不平的北非地形，以及一个被新战争机器撕裂的法国乡村。概念图中有很多场景，但最令人感兴趣的是德国士兵穿越山脉的那张，雪很深，淹没了他的膝盖。这可能就取自于DICE深度展示的其中一个故事。
设定在1942年的挪威，主角是一个年轻的女性抵抗战士，试图拯救自己的家庭。地点则是在北极圈以北，这是之前二战射击游戏很少有触及到的地方。
2.合作模式：联合作战（Combined Arms）

《战地5》的合作模式是联合作战，在里面四名玩家一起游玩。据DICE描述，联合作战是一个私人同时又有社交性的模式，介于单人和多人之间。同时合作模式也是新玩家不断熟悉战地的最佳场所，如果你不太习惯战地系列的标志性的64人大规模多人，不妨尝试下这个合作模式。
在合作模式中玩家扮演的是伞兵，空降到敌人后方，目标是在不被发觉的情况下完成目标。由于你是在一个小队中，因此弹药和补给都非常有限，收集正确的装备完成目标，以团队合作形式充分利用可用的资源是成功的关键。DICE说一个任务生成器将会创造动态任务，但具体如何生成，DICE暂未详细说明。
3.战争深度

《战地5》承诺带来强大的物理感，这在系列之前的游戏中未曾看到过。DICE通过多个方式展示了本作的物理感。
首先是一名士兵正在穿过一个齐腰高的水域，他抬高自己的膝盖试图尽快地穿过，但水的阻力拖慢了他的速度。当水深变浅时，他的移动速度变快了。
尽管这并不是一个革命性的改变，但这些小的设计细节营造了沉浸感。DICE同时还为玩家提供了选择：穿过水域可能是达到目标最直接的路线，但与此同时也把自己暴露在枪火下。同样，在松散的岩石和泥中奔跑，会增加滑到或跌到的可能。不管你对这种设计的感觉是自然还是感觉很妨碍，但这些是DICE正努力实现的细节层次。
另外一个展现方式是，当你爬过草丛和长草时，这些植被会动，这意味着可能会暴露你的位置。尽管敌人狙击手看不到你，但摇晃的草丛可能让你死于非命。
此外游戏中的侦查系统也被修改，现在你不能扫描很远地方的一整块区域然后标记一半的敌人曝光他们的位置。如果你想杀敌，你只能在看到时才能射击，而不再像之前那样看着小地图中的标记追踪敌人。
DICE还做了很多工作让战斗更加流畅。当卧倒时你可以看任何方向，玩家可以从背贴着地面和趴着之间无缝切换。当躺着射击时你甚至可以拖着脚往后移动。
另外撞开门和从窗户中跳出去也是无缝的，你不会看到有停止或开启的动作。治疗动画也获得了改进。当你帮助一名残血的队友时，你会将注射器插入到他们的胸口，然后将队友拖到安全的地方，给予治疗。
小队中的任何人都能相互复活，而不再局限于医疗兵，只不过花的时间更长一些，而且不能满血复活。
4.建造和摧毁

在《战地1》中每个人都配有一个防毒面具，而在《战地5》中，每个人都配有一个建造工具。防御工事将改变《战地》的玩法，因为玩家除了炸毁建筑外还能建造防御工事。
DICE目前公布了大量防御工事，包括避弹坑、战壕、沙包、带刺铁丝网和坦克陷阱。玩家在一定程度上还能重新建造被摧毁的建筑，作为临时用的堡垒。
重要的是，在战地5中玩家可以使用坦克和半履带坦克拖拽野战火炮和防空炮，而不是让它们就呆在原地。如此一来，玩家可以在周围设置好防御工事。这意味着飞行员的挑战更大，因为他仅靠自己的地图知识无法了解地面上的威胁。
当一个建筑被打中时，它裂开的方式也是多样。轻机枪将慢慢地将其打碎，而一个坦克炮弹就能炸毁整个墙。如果炮弹打中了房子里面，那么就会出现墙和残骸向外爆炸的画面。外部的直接一击将导致墙壁朝里塌陷，可能会砸死里面的人。
5.小队游玩

《战地5》更强调小队游玩。尽管玩家可以单独作战，但默认情况并非是单独作战，单独作战部分技能和奖励不会有。
和《战地1》一样，《战地5》也有特殊职业，比如突袭兵，医疗包，支援兵，每个兵种有自己的专精。尽管兵种之间灵活性较高，但成立小队的关键是有全面的能力。比如当玩家碰到弹药不足时，队伍中有一名支援兵就非常重要。同理，只有队伍中有医疗兵时你才能回满血。
在队友旁边重生可以保证一起作战，在穿越整个地图时这显得尤为必要。如果小队中所有人都死了，那么你只能重生在之前部署的地区，不得不穿越地图，这就导致了一个困境。如果是是小队中最后一个活着的人，那么你必须撤退到安全地带，这样就给了队友返回的时间，否则被杀后就不得不重生到之前的地区。小队游玩是战场上获得优势最有效的方式。
6.大行动（Grand Operations）

大行动是《战地5》的新多人模式，有着强烈的剧情元素。基本上，分为两队：进攻方和防守方。进攻方的目标是一直向前推进，直到占领整个地图，而防守方必须抵抗。在大行动中，战斗发生在游戏中的4天内，一局比赛最长可能达到一个小时。大行动的目标将随着游戏内的日子而改变，你在这一天的成就影响下一天的目标。DICE试图在传达战争磨损，每天的胜算几率越来越小。
DICE还举了一个例子。比如游戏中第一天的任务是进攻方扮演伞兵降落到敌人后方，破坏远程火炮。防守方要尽力干掉空降飞机，一发炮火就有可能灭掉整个小队。如果进攻方未能有效地破坏这些武器，那么进攻方将有严重的人员伤亡，会影响第二天的任务。到了最后一天，玩法就变成了最后一个活下的人。每名玩家只有一条命，一盒弹药，你的小队无法提供额外的补给。没有重生，但你可以被队友复活。为了让玩法更具动态，动态天气可能会加剧。
 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222105_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222140_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222152_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222204_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524222232_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>