<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742825</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742825.html</url><title>2018年第十六届ChinaJoy圆满闭幕，展会亮点精彩纷呈!</title><datetime>2018-08-07 14:27:4</datetime><text>
	2018年8月3日至6日，第十六届中国国际数码互动娱乐展览会(ChinaJoy)于上海新国际博览中心圆满举办。作为当下全球数字娱乐领域最具影响力的年度盛会，本届ChinaJoy充分演绎了“新科技 
新娱乐 
新价值”的展会主题，并以IP为核心，覆盖游戏、动漫、互联网影视与音乐、网络文学、电子竞技、智能娱乐软件与硬件以及新生娱乐业态等数字娱乐多领域，成为我国及全球数字娱乐产业发展风向标。


	本届ChinaJoy立意鲜明、时代特色突出。主题“新科技 新娱乐 
新价值”，表达了本届ChinaJoy立足产业发展新的要求，突出科技新动能、娱乐正能量、内容新价值的办展定位，在ChinaJoy这样的国际化平台上，呈现出绿色健康的新型娱乐文化，展现出我国数字娱乐产业蓬勃发展的旺盛生命力。


	本届ChinaJoy开展了多项弘扬核心价值观的主题活动，坚定文化自信，传承优秀中华传统文化;立足中国特色，树立国际品牌形象。一，在上海新国际博览中心3号入口大厅，首次设立“数字内容展示区”。该主题展区，由人民网、ChinaJoy主办方汉威信恒展览有限公司作为主办单位。这里以生动的表现形式，展现了我国近年来在数字内容方面的蓬勃发展与辉煌成果，突出展示在新时代下，网络游戏、网络文学、动漫等数字内容领域所呈现出的积极成果及正确的核心价值观导向。二，本届ChinaJoy与人民网深度合作，组织CDEC高峰论坛“文化自信”对话板块。由人民网主办的“提升文化自信的产品表达”对话环节，邀请了网易游戏、咪咕文化科技、北京大学文化产业研究院动漫游戏中心、梨视频等业界企业嘉宾就如何提升传统文化的产品表达，并通过产品服务扩大海外影响力进行了探讨。三，本届ChinaJoy开展了“纪念改革开放四十年高端访谈”。本届ChinaJoy期间，人民网开展高端访谈系列报道，以“改革开放四十年”为背景，专注企业对传统文化的再塑造、对独立IP的开发等，邀请多位行业发展见证者，进行一对一高端访谈。





	本届ChinaJoy的展会规模及各项展会数据，再创历史新高。展馆总面积达到17万平米，占据15个展馆。其中，ChinaJoy 
BTOC互动娱乐展示区汇聚世界顶尖数字娱乐企业，以特装方式展示数字娱乐领域的最新产品。本届ChinaJoy 
BTOC(包括eSmart和CAWAE)共占据11个展馆,面积达到13万平米，汇集全球顶级数字娱乐产品，中外参展企业近300家。ChinaJoy 
BTOB综合商务洽谈区是开展数字娱乐产品出口、进口、跨领域(综艺、电影、文学等IP)交易洽商等业务的重要商务对接平台。本届ChinaJoy 
BTOB共占据4个展馆，面积达到4万平米。美国、日本、韩国、英国、法国、俄罗斯、德国、波兰、捷克、以色列、土耳其、印度、新加坡、印度尼西亚、马来西亚、越南、立陶宛、塞浦路斯、芬兰、缅甸、泰国等21个国家的贸易企业参展，其中“一带一路”的国家数量达到了有史以来的14个之多。BTOB整体参展企业达600余家、包括来自海外的参展企业200余家，BTOB商务洽谈意向性交易金额预计将达5亿美元。这些充分体现出ChinaJoy平台已成为海内外数字娱乐企业展示自身形象与实力的最佳舞台。展会四天合计入场人数高达35.45万人次，再创展会历史新高!其中，8月4日单日入场人数高达13.3万人次，再度刷新去年12.1万人次的历史记录，创历届ChinaJoy单日入场人次之最!

















	本届ChinaJoy各项同期会议，同所有与会听众一同分享、探讨了数字娱乐时代下的产业跨界融合及全球化下的中国市场布局。海内外近300位业界企业领袖汇聚于此，共同分享、探讨数字娱乐产业的机遇与挑战。本届ChinaJoy期间同期举办了中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)、全球游戏产业峰会、2018全球电竞大会、中国游戏开发者大会(CGDC)、中国区块链技术及游戏开发者大会。各项同期会议邀请海内外数字娱乐领域知名企业家、专家学者汇聚于此，发表主旨演讲并开展高峰互动对话交流，探索数字娱乐产业发展趋势及前沿技术。


	本届中国国际数字娱乐产业大会(CDEC)为期2天(8月2日至3日)，突出新时代主题，顺应主流价值观要求，大会主题定位“健康新娱乐 
游戏新价值”，贯穿全新历史方位下数字娱乐在功能、内容上新的要求和变化发展。8月2日上午，在本届CDEC高峰论坛的开幕式上，中共上海市委宣传部副部长王亚元、国家新闻出版总署司长谢东晖分别致辞，并以精彩的演讲内容拉开了今年CDEC的大幕。随后，本届CDEC的巅峰对话以“创新·匠心·精品”为题，分别邀请了腾讯、网易、完美世界、盛大游戏、育碧、Snapchat、人民网、咪咕文化科技、北京大学文化产业研究院动漫游戏中心、梨视频在内的领袖嘉宾齐聚一堂，分享他们对于这一主题的看法与思考。当日下午，来自恺英网络、西山居、4399、三七互娱、巨人网络、蜗牛数字、优格资本、DeNA、万代南梦宫、17173、广东广悦律师事务所等行业顶尖企业的领袖嘉宾，通过他们所涉及的领域和行业的角度，分别以自身领域的发展和变化，围绕“培养健康文化认同”这一话题进行了观点分享。





	为有力推动我国电子竞技运动规范健康发展，有力推进上海打造“全球电竞之都”战略进程，提升我国电竞产业全球竞争力，传递我国电竞产业声音，于8月4日召开、以“更竞一步”为主题的2018全球电竞大会由上海市新闻出版局、上海市浦东新区人民政府作为联合指导单位，邀请国家行业主管部门、上海市领导、全球电竞产业机构和知名电竞企业领袖莅临演讲，宣传我国发展电竞产业新的举措，多角度、多维度、多领域讨论全球电子竞技产业发展的新趋势。同时，本届ChinaJoy打造了：2018全球电竞大会 
+ ChinaJoy电子竞技大赛在内的电竞产业系列活动，全面推动电竞产业的蓬勃发展。





	全球游戏产业峰会于8月3日召开，本届峰会以“创造游戏新价值”为主题，邀请到移动游戏、VR游戏、独立游戏、H5游戏、小程序游戏及寓教于乐类游戏等不同类型的游戏企业代表，深入透析游戏产业发展规律，广泛探讨游戏产业前沿话题，专业交流游戏产品研发与应用，权威发布游戏产业走势。


	中国游戏开发者大会(CGDC)于8月2日至3日召开，是我国最具前瞻性、国际性、专业性的游戏产业研发技术会议，并将跟进海内外游戏研发新作、大作，邀请到诸多国际一流游戏制作人参会研讨、提供技术解析。本届CGDC以“技艺游心”为主题，并分为主机/PC游戏、移动游戏、独立游戏、美术/音乐、游戏运营、赞助商等专场。此外，结合当下区块链产业热点，今年首度新增了中国区块链技术及游戏开发者大会。


	与此同时，本届ChinaJoy期间还同期举办了：ChinaJoy Cover Coser封面大赛、ChinaJoy 
Cosplay嘉年华全国大赛、ChinaJoy舞艺超群全国舞团盛典、ChinaJoy 
Live音乐嘉年华、ChinaJoy电子竞技大赛、国际机器人嘉年华等多项同期活动。这些同期活动，进一步充实、丰富了ChinaJoy的数字娱乐品牌活动，并将广泛覆盖至游戏、动漫、二次元、音乐、电竞、数字娱乐各个领域的爱好者及广大年轻群体。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623060_765771.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623073_614151.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623073_804405.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623075_333674.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623076_176889.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623077_806603.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623089_895935.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533623100_707554.jpg	</imageurl><videourl /></doc>