<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751742</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751742.html</url><title>奇美墨风《幽林怪谈》12月18日正式发售，探究NEXT Studios的动作游戏梦</title><datetime>2018-12-18 09:27:3</datetime><text>
	随着国内游戏行业的发展，大部分游戏正逐步向着精品化目标迈进，越来越多的开发团队都在用心制作游戏，满足玩家越来越挑剔的眼光。其中，国内的NEXT 
Studios就是这样一个用心做游戏的团队。回顾NEXT 
Studios工作室推出的游戏，《三竹里》《尼山萨满》《欧呜欧》都在TapTap上收获了9分左右的好评，《死神来了》《彩虹坠入》也都在Steam上获得过90%的好评率。而今，他们的一款横版ACT游戏《幽林怪谈》，也在12月18日正式发售，并获得了不错的用户期待。










	小编有幸与《幽林怪谈》的主创团队进行沟通，开发者们纷纷表示从小都热爱横版动作游戏，借鉴了团队成员非常喜爱的《胧村正》中的大胆鲜艳的色彩，以及夸张的肌肉造型，在此基础上运用了中国水墨画技，以及传统戏剧元素，整体呈现出独特的国风美感。除了向经典作品致敬之外，主创们在《幽林怪谈》这款游戏上是下足了硬功夫，加入了自己对动作游戏的理解和追求。通过跟开发团队的沟通对于《幽林怪谈》游戏的总结如下：


过硬的美术风格，展现奇美墨风


	《幽林怪谈》在游戏画面表现技法上，用的是中国水墨画技术，相比于写实派，水墨画创作讲究“气韵生动”、“以形写神”，但运用到游戏中并没有让玩家们云里雾里，通过传统的国画水墨上色技法：勾线，结构处理，让游戏整体画面呈现出独特的国风美感。





	《幽林怪谈》角色设定上都是以中国古代历史和神话人物为原型基础之上设计，美术让角色更加的有了层次感，小编感觉开发团队美术吸取了著名画家戴敦邦的优点，例如戴敦邦教授的《水浒传》人物谱。其实2D游戏更能让玩家感受到画面带来的冲击，优良的绘画技艺，能将游戏中各个人物的思想和个性，表现的淋漓尽致。





	游戏中角色的服饰都是传统的国风服装，在国风的加持下也吸收了西方卡通的优点，让角色更加夸张有力量感。游戏场景的塑造上也十分贴合，色彩上运用浓郁而非鲜艳的颜色分割场景的近景中景远景主要起到掩映、分割屏幕增强构图感，配搭统书画水墨、印章等元素展现中华文化中独有的东方美感，将现代、美丽的风格作为主体，另类、乖张的风格作为装饰，古典、传统作为形式感结合国画洒脱粗狂的绘画风格呈现。大言不惭的说国风魅力永远不会过时，历史的厚重感和内涵的美，让国风文化流传至今，有一种流行叫做经典。





真实的历史剧情，体验怪力乱神的世界


	《幽林怪谈》游戏讲述了发生在春秋战国时期的“田氏代齐”的历史故事。游戏的开篇剧情提到春秋时期齐国政治家晏婴预言“齐政卒归田氏”，这一次跨越世纪的“预言”让东方神学铺上了一层神秘的面纱。





	古人在鬼怪和神的记载上浩如烟海，神秘莫测的东方元素在《幽林怪谈》游戏中体现的颇多，中国的神话人物在游戏中都有角色担当，例如后羿以石身示人，开发团队在加工人物的同时添加了创新的内容，一些常规关卡的小杂兵，鬼火、骷髅怪等也是颇有张力，游戏中的BOSS也都是战国历史中的名人，例如伍子胥，游戏中招式颇多，就像历史中一样骁勇善战帮助吴王阖闾夺取王位。





	总的来说《幽林怪谈》剧情设定以中国历史为参考，时间线基本参照东周时期的重大事件，并结合了当时的神话传说，让游戏剧情不枯燥，随着剧情的推进，展现出来的世界观越来越大。


硬核的游戏战斗，彰显动作游戏真谛


	《幽林怪谈》是一款ACT类型游戏，硬核战斗是游戏的核心，战斗方面的操作继承了传统的摇杆操作(键盘方向键+功能键)，游戏中会有两种武器可以切换，双刀攻速快机动性强，大刀攻击伤害高，根据关卡怪物的不同特征，需及时切换武器进行战斗，可根据两种武器的喜好学习招式。





	硬核游戏在难度上普遍有点高，需要通过不断地练习才可以达到目的，游戏中的连招技很多，需要玩家自己进行摸索，自然一套好的组合连击能打出相当高的DPS，从游戏角度讲每个关卡的BOSS和杂兵都是需要掌握好节奏和了解敌方攻击的形式方可快速击杀，因为每个玩家操作习惯不同，招式组合就会变得多样化，《幽林怪谈》有一个考验操作的玩法就是“完美防御”，在敌方攻击的一瞬间防御，可对前方敌人造成硬直与破除霸体的效果，掌握好时机“完美防御”后可释放炫酷的重影招式。小编比较喜欢完美防御破除霸体后切换大刀进行输出。





	温馨提示：游戏中部分BOSS和部分精英怪伤害贼高，要多躲避敌方伤害要不然很容易被杀死。


	《幽林怪谈》魂识的设定非常新颖，游戏中的BOSS都拥有“魂识”，说白了就是通过击杀特定的BOSS和敌人可获得敌人的特性技能，在之后的战斗中可使用这些特定技能搭配进行攻击，通过不断收集“魂识”可以大幅丰富主角的攻击方式，瞬间提高对敌人的控制、伤害输出能力。利用不同魂识效果搭配，更可以有效地应对不同的战斗场景。恢复血量的魂识技能建议长期佩戴，在BOSS战中的可是保命神技。





小结：


	奇美的画风加上酣畅的战斗感，《幽林怪谈》的品质着实不简单。中国游戏制作历史不如日本那么的久远，但情怀驱使着热爱游戏的开发者们通过努力制作一款让国人认可的ACT游戏，并且希望收获更多的鼓励和支持。NEXT 
Studios的《幽林怪谈》现已发售，希望热爱游戏的小伙伴们连击起来。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096227_618564.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096235_108547.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096242_562832.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096248_890103.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096254_912955.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096276_325519.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096282_342247.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545096289_661043.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=j0813nv8w2p	https://store.steampowered.com/widget/927250/	</videourl></doc>