<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735145</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735145.html</url><title>地下夺宝狂爆京东卡《热血传奇》1.80版新区今日开放</title><datetime>2018-06-01 10:07:5</datetime><text>回望青春，热血沸腾!为全国玩家呈现最经典的传奇，让传奇玩家玩到最原汁原味的版本，《热血传奇》6月1日重磅推出经典回归九区(186区)，1.80英雄合击版  经典重燃，还原最初的感动!

陪伴中国第一批网络玩家成长，推动中国网游发展十余年，《热血传奇》不仅仅是一款网游，传奇身上被赋予很多光环，甚至成为一种时代符号!而回望传奇最辉煌的时代，这个时代的玩家纯真，激情，敢爱敢恨，为热血而战!他们曾是最年轻的一批MMORPG斗士，与一切未知征战，无畏无惧!这份感动与荣光，与《热血传奇》一起传承至今!
6月1日1.80版经典新区震撼开启，让我们布衣木剑重新启程，致敬青春!
【 新区信息 】
游戏名称：《热血传奇》
新区版本：1.80英雄合击版
新区名称：经典回归九区(186区)
新区服务器：豪情壮志(双线)
开区时间：今日14:00
预注册时间：现已开放

【 1.80英雄合击版 新区版本概述 】
1.80英雄合击版，是最受玩家喜爱，口碑最好、人气最爆的传奇版本!《热血传奇》向广大玩家郑重承诺：无内功、无心法、永无主宰者，永久三职业!四大承诺打造绿色环境。
版本简化了人物成长线，散人升级快!悬赏任务土豪带你飞，普通玩家都能玩得嗨翻天!实力差距小，跨服PK不断更新全新玩法，保证激情!行会战令会长发工资，每天都有新动力!
同时严厉打击诈骗，打击挂机，取消师徒，同时，沃玛号角还原为怪物爆出。

【 新区人气活动推荐 地下夺宝狂爆京东卡 】
6月1日(开区后)-7月1日，100张京东卡(50面值1张)，先到先得!
活动期间，新区每天4场地下夺宝，参与即有机会抢到爆出的京东卡凭证，零门槛，人人有机会!
在地下夺宝活动中获得京东卡凭证的玩家，请务必第一时间在NPC狂欢使者处抢先递交凭证，因为仅限递交100张凭证，先交先得!
7月2日12点后，可在官网京东卡领奖页面兑换京东卡卡密。领奖页面敬请关注官网新闻。

【 散人升级快 人气推荐悬赏任务 】
传奇1.80英雄合击版，是传奇版本中最具威望和号召力的版本之一!此次新区版本中保留了天关、魔王岭、藏经阁、藏宝阁、卧龙山庄、烟火屠魔、除魔任务、酒系统等经典玩法让新手升级更快速，更激爽!
全新悬赏任务玩法，花费10元宝可发布悬赏任务，完成任务后，完成者可以获得1.5元宝的大量经验奖励;发布者可获得10元宝的大量经验奖励，无论是发布还是完成都可以获得珍贵的声望奖励!促进玩家之间互动交流各取所需，适合各种类型的玩家，升级更爽更快!
NPC：庄园(72.18)悬赏任务发布人

【 经典装备重燃激情 高装任性玩 】
1.80版经典新区开放至今，大力削减了众多的收费模块，还原打怪爆宝的激情，让玩家在打怪爆宝中体验到一瞬间的极速心跳。作为1.80版本中的经典装备，凤天、凰天(通用)系列;雷霆(男)  和烈焰(女)系列，屠龙、开天、镇天等顶级武器，也将再次点燃玛法激情!

【 轻松升级领工资 行会新玩法 】
在传奇，行会就是凝聚力的代名词。在行会这个大家族里，有大哥无条件带你升级，有兄弟两肋插刀陪你PK，凝聚行会的力量成就了无数的豪情伟业，行会就是我们的家。行会系统全新升级，新增行会基金系统，兄弟们可以领工资啦!充值、发放、领取一目了然，便捷好用!
丰富行会羽翼，掌控玛法命脉，是每一个行会的终极目标。而从容面对其他行会的挑战，也是行会最普通的日常，因为这里是男人的战场，更是勇者的试炼场。为了让行会对抗更激情，让行会兄弟多劳多得领工资，行会系统同时推出“行会战令”新玩法!由行会核心行会会长亲手设置各种难度的战令任务，挑选你的敌手，悬赏行会精英，或单刷、或抱团完成各种战令任务，在对抗中迸发出全新的潜力与激情!

【 热血PK激情炸裂 跨服PK玩法最多的版本 】
入驻1.80版新区，将会体验到最多的跨服玩法，从地下争夺战、BOSS争夺战、幻境沙巴克、修罗战场、荒漠乱斗，至今为止，经典回归区已经推出了九期跨服，并且还将不断推出更多的全新的跨服玩法，与热爱传奇，喜爱PK的传奇玩家一起将PK进行到底!


快来跟我们一起，6月1日14点，推开玛法的石门，走进1.80版全新的战场，用激情致敬我们的青春时代!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100248_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100302_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100307_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100332_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100339_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601100353_2_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>