<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750631</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750631.html</url><title>《骑马与砍杀2》季节变化太美 战场更大战术更多</title><datetime>2018-12-03 09:40:1</datetime><text>
	近日《骑马与砍杀2》新开发日志发布，设计师Gunduzhan 
Gunduz介绍了游戏地形与场景，分享了季节系统的动态效果。此外他还透露本作的战场更大，玩家有更多战术选择。





开发日志全文：


	卡拉迪亚的战士们，大家好!


	当你看到“场景”这个词的时候大多数会联想到电影或者戏剧：就是一个角色在某个地方和情境下说或者做些什么事，等这一段演完，这个场景就结束了。但是在关卡设计中，场景这一词有不同的用法。比如这有一个场景，角色扮演游戏的场景更像是一支笔和一张纸，一个地下城的设计大师定义了一个空间(比方说一个酒馆)，内容(屋内熙熙攘攘，屋外风雨大作)，以及与游戏最相关的信息：入口和出口在哪?那些重要的NPC在做什么。叙述者其实并没有写角色要说的台词：他们锁做的是创造一个充满可能性的空间。


	这周的日志，我们要采访的是我们其中一个关卡设计师和视频制作师，Gunduzhan 
Gunduz，他目前正在为《骑马与砍杀2》做场景。也就是在制作大家在卡拉迪亚各处冒险的地方。


Q：你每天都在做什么?


	A：我每天都是设计和创造场景。我的职责是创造不同的场景，像是村庄，城镇，城堡，战场和竞技场。我会用历史参考和地理位置来帮我做这些事。


	在做场景地形的时候，我经常会从World Machine(一个创造真实地形的软件)里导入项目，或者在某些情况下，我会用摄影测量法给我开个头。


	还有就是，如果我觉得我们其中一个场景少了什么东西的时候，我会转向3D建模。我还录制和编辑一些我们做过的视频的素材，包括准备一些视频的动画，像是视频开头的logo过场。





Q：你最喜欢《骑马与砍杀2》哪一点?


	A：我最喜欢《骑马与砍杀2》的是它比前作士兵更多，战场更大。在大场面战斗能允许有更多战术选择和自由，我觉得这会让游戏变得更有趣好玩。还有，我觉得《骑马与砍杀2》季节系统看起来很漂亮。凛冬过后，春天的万物蓬发和生机勃勃真的可以让你振作起来!





Q：在《骑马与砍杀2》制作过程中，迄今为止你解决的最大困难是什么?


	A：在刚开始的时候，在物理渲染中重新调整场景中的纹理是很困难的事情，但是在一段时间的实践后速度会跟上来的。还有就是，准备第一个攻城场景的时候我们用的是重放编辑器，还有做电影预告片的时候也很有挑战性，但也是令人兴奋的体验。


Q：你目前在什么?


	A：我主要是集中做城镇和城堡，更具体说的话就是重制城镇场景，做些改进来确保场景在攻城战时也能用上。





Q：你最喜欢《骑马与砍杀2》哪个阵营?


	A：我最喜欢的阵营是帝国。他们受罗马和拜占庭文化影响很大，这点很吸引我。我在做这个阵营场景的时候非常享受，因为我爱死他们的建筑风格了。


Q：你做一个场景需要多久?会不会因为做的种类有所不同，比如普通战场，村庄，城堡什么?


	A：我们会尽全力做好我们独特而且原创的场景，也就是说每个地图都需要很长时间来制作。但是粗略估计，我可以说昨晚一个场景要一天或者好几个星期。但做村庄和战场肯定不会像做城镇和城堡那样费时间!


	当做从城镇的时候就会有点复杂了，因为我们还要包括一些地区让玩家能够走到和探索的地方，比如说酒馆，商店，铁匠铺，竞技场。我们还要给这些场景做攻城场景，当然，还有升级，所以我必须确保这些地方在每个等级都可以被攻打(1-3级)。最重要的是，如果我们的游戏有什么更新或者更改，那很自然地这些大场景需要更多时间去修复。





Q：你能分享一些你最喜欢的关卡设计编辑器吗?


	A：我们的场景编辑器有美工想要的所有工具。我特别喜欢地形和高度绘画系统。还有，地形和植物系统跟季节系统是结合在一起的，这个对我们这些美工来说特别方便。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543801069_313420.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543801086_696288.jpg	http://wx4.sinaimg.cn/large/ba0429f5ly1fxsihzomxdg20m80cihea.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543801100_125925.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543801108_169514.jpg	</imageurl><videourl /></doc>