<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744227</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744227.html</url><title>《只狼：影逝二度》前瞻——并不是换皮的黑暗之魂</title><datetime>2018-08-28 15:59:4</datetime><text>
	From 
Software的《只狼：影逝二度》显然是建立在之前《黑暗之魂》系列基础之上的。这种游戏遵从的是毫不妥协的严谨设计意图，鼓励玩家从自身的失误中总结经验教训，他们的下一款大作显然想要将过去十年在系列作品中总结出来的经验进行融会贯通。不过，《只狼：影逝二度》将会从《黑暗之魂》和《血源》那种慢吞吞而又谨小慎微的ARPG游戏风格中进行转变，转为更加贴近传统动作游戏风格的样貌。





	在《只狼：影逝二度》中，玩家需要使用一些非正统装备，搭配一把锋利的剑刃，再加上忍者特有的狡猾机敏，来对抗一些几招之内就可以把玩家放倒的敌人。在科隆游戏展开始之前，就有媒体记者对《只狼：影逝二度》进行了简单了解，体验了游戏中独特的战斗与潜行系统，体会到了这款作品从魂系列到潜行动作体验过度的设计意图。


	本作设定在重度架空的16世纪日本战国时代，玩家扮演一个被敌方武士击败的忍者，左臂也被砍下。忍者伤势虽重，但并没有死，还从一个神秘僧人那里得到了一只新手臂，并被命名为“只腕之狼”。自此，主角开始了复仇之旅，对抗那个武士和他的家族。但在冒险的过程中，他遭遇了其它一些危险的野兽与怪物，逐渐发现更大的威胁将近，也将他的忍术锻炼到了极限。


	不同于From 
Software之前的作品，《只狼：影逝二度》更注重讲述角色身上的故事，抛开RPG机制不谈的话，会发现本作更注重动作玩法和玩家对自己手中工具的利用方式。作为From 
Software，作为宫崎英高作品的精神传承之作，我们可以看到很多魂系列元素完整地保留了下来，但也有着很多显著的不同之处。


	《只狼：影逝二度》的核心其实是潜行动作游戏，很多遇敌追求的是出其不意，快速斩杀敌人，或是绕过一批敌人直接前往下一地点。只狼的抓钩就充分利用了场景的垂直性和灵活度，取得对敌人的高度优势，就意味着玩家的生存几率大大提升。当然你也可以选择硬碰硬，但很多区域有重兵把守，硬来的玩家很快便会发现自己陷入重重包围，被迫与多个敌人近距离交战。《只狼：影逝二度》里的敌人攻击性极强，而且很喜欢靠人数优势作战。





	我发现《只狼：影逝二度》里的主角是个多面手，这就要求玩家尽快掌握自己所拥有的武器种类。潜行、爬墙、攀岩和跳跃，主角的技能提供了大量的灵活度和应用范围，可以在敌人数量众多的时候牢牢掩藏住自己的身形，或是在僻静之处把免疫只狼大部分技能的忍者杀手给偷偷干掉。而主角最有价值的工具是他的忍者义肢，就好比是你的一体化支援道具。玩家可以用它发射手里剑、喷吐火焰、致盲对手，还能发出强力战斧直接击破敌人的防御，只狼还能结合出一些创意招数，比如点燃剑刃造成额外伤害。


	跟其它魂系列游戏一样，《只狼：影逝二度》里的死亡也必不可少。只狼虽然是一个很强大的战士，有很多装备和武器可以一击斩杀普通敌人，但他本人其实也是可以被轻松斩杀的。面对一大票敌人这种选择最好还是能免则免。在我挑战的过程中，进入了一座庭院，里面有几个守卫试图制住一个被关押的食人魔，结果我被高处的弓手发现了。潜行失败之后，我心想着把敌人一个一个解决掉吧，结果食人魔趁机挣脱加入战场。接下来就是一阵乱斗，箭矢横飞，结局也没什么意外，食人魔将我一把抓起，撕了个粉碎。


	在《只狼：影逝二度》里一般少说也要死个百八十次的，但正如游戏副标题所言，这款游戏里的“死”会不太一样。游戏里有复活机制，而且还可用于战术层面，玩家可以使用生命代币（最大两枚）来进行复活，这种代币可在游戏中的雕像处获得，跟篝火差不多意思，使用之后就可直接复活。在很多场景下，玩家可以等敌人放松警惕走远之后悄悄复活，再去把刚才的敌人一个个干掉。当然了，有时候你正好在敌人的重兵巡防区域挂掉，那就可以选择接受死亡的命运，传送到最近的雕像处复活。但这样的话被杀死的敌人也会复活，玩家就需要再来一次。


	到最后，玩家眼前会出现由精英敌人把守的唯一一条通路。这些中BOSS的威胁极大，与他们战斗比拼的是智慧与快速反应，而绝非是蛮力。如同潜行系统一样，近战对决也需要玩家尽快发现敌人的弱点并加以利用。在情势系统之下，主动进攻，及时回避与格挡，这些都将给敌人造成压力。当情势计量槽攒满之后，敌人就会进入定身状态，玩家可趁机施以会心一击。不过，精英敌人也有同样的招数，一击就能让你的生命槽见底。





	在体验版中也能够找到很多惊喜。在穿越了城堡地带之后，我们进入了一条大峡谷，里面由一条大蛇守卫。接下来只能往前走，所以必须花时间跳跃攀爬进入小洞穴来回避它的攻击。很快，我们在一座由闪闪发光的红树环绕的桥上遭遇了体验版的BOSS，这也是体验版中最让人叹为观止的美景。这个名为诅咒僧侣的BOSS需要多个阶段战斗方可取胜，玩家必须倾尽所学，甚至需要用抓钩爬到高处去回避攻击。这自然是体验版里最难的一场战斗，不出意外的是，我们没打过去。


	在经历了半个多小时的体验之后，我们很容易发现魂系列的精髓在这款游戏中仍然存在。最大的共同点之一就是跟《黑暗之魂》与《血源》一样，在游戏过程中有着恐惧和担忧的感觉。这种感觉在《只狼：影逝二度》里依然存在，不过主角手里的工具和技巧让人稍微多了一些掌控感。话虽如此，关于《只狼：影逝二度》还有很多内容需要了解，不知这款游戏能将潜行动作元素与魂系列所擅长的元素结合到怎样的地步。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535442939_484322.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535442946_890178.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535442955_735968.jpg	</imageurl><videourl /></doc>