<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734477</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734477.html</url><title>2018ChinaJoy电子竞技大赛披荆斩棘，竞无止界</title><datetime>2018-05-28 10:02:2</datetime><text>
第二届ChinaJoy电子竞技大赛于四月底正式开赛，大赛是由ChinaJoy组委会作为指导单位，上海汉威信恒展览有限公司(ChinaJoy)、杭州顺网科技有限公司主办，由盖奇电竞独家承办，JoyLink、王者荣耀城市赛协办的非职业性、全民电竞大赛。本次大赛线上赛、线下赛同步进行;线下赛覆盖全国10个区域：上海、重庆、浙江、江苏、河南、福建、广东、广西、陕西、江西，这些赛区的冠军队伍与线上赛出线的四支队伍将出战全国半决赛，向8月3日-6日在ChinaJoy现场举办的全国总决赛发起冲击。

本次ChinaJoy电子竞技大赛上海赛区分为两个赛点，分别是上海竞界电竞体验中心和上海翼世纪电竞馆。上海竞界电竞体验中心作为一家大型综合性电竞场馆，坐落于上海虹口月亮湾商业广场的五楼。竞界电竞中心室内占地超过1800平方米，更有室外500平方米余的巨大空间。整个电竞馆分为5大区域，从专业的解说间到媲美MYST的星空吧应有尽有。

竞界电竞中心目前已经接待全国各地政府企业领导30余家，目前公司正在全国17个城市进行拓展准备工作，长沙市委宣传部，佛山市副市长，绿地集团张玉良董事长，东浩兰生置业的林董，日本大型软件公司宝司大集团董事长永田浩一先生等皆有到店考察并做重要合作指示。目前计划在全国开设的电竞馆有二十家，皆是同政府或商业地产企业合作。

“竞界电竞”为上海鹏塔网络科技有限公司的电竞品牌，公司目前所处行业为电竞业及娱乐业，主营业务为电竞馆的运营，电竞赛事的策划运营，电竞教育的培训，电竞艺人培养，电竞综艺内容产出。竞界电竞从策划至成立历时将近2年，公司从业人员均是拥有多年电竞行业从业经验的专业人才，从成立之初竞界电竞就已经树立了以专业电竞精神服务电竞产业的目标。
竞界电竞从国内第一家店，到全国5家店，仅用了短短14个月，同时更是与17个城市进行了合作。竞界电竞中心开业至今，承接活动180场，接待行业明星200余人。场馆共接待电竞爱好者超过30万人，已经承办了超过20场大型电竞赛事。竞界电竞中心作为行业领军的企业，将倾注全力，为本次ChinaJoy电子竞技大赛的选手提供最好的环境，协助各位选手打出高水平高水准的赛事。


本届大赛为第二届ChinaJoy电子竞技大赛，相比去年的首届ChinaJoy电子竞技大赛，本次大赛覆盖范围更广，赛期更长，选手更多，规模更大。本次大赛竞技项目为《英雄联盟》、《王者荣耀》。

本次2018ChinaJoy电子竞技大赛《王者荣耀》的赛事也得到了《王者荣耀城市赛》的赛事合作支持。作为《王者荣耀》全民赛事中分布范围最广，参赛人员最多的官方赛事，正可谓强强联合。

《王者荣耀城市赛》(简称KOC)是《王者荣耀》官方线下移动电竞赛事，始终坚持实行零门槛报名准则，只要热爱移动电竞，对《王者荣耀》有激情的玩家就可参与比赛。城市赛采用城市海选赛、城市分站赛、大区赛、总决赛四重晋升机制，经过层层筛选，从海选赛一路杀进城市总决赛并获得冠亚军王者战队，将获得KPL入围赛资格，有机会征战KPL，成为电竞明星。城市赛成功向KPL输送了许多代表团战实力的王者强队，如Hero久竞、AG超玩会、YGT、GK、LGD、DR等。
上海作为ChinaJoy的举办地，是中国电子竞技发展的中心。在近年的ChinaJoy上，电子竞技已经成为了无可争议的主角。近年来，无论从观众人数、观看市场还是从整个生态、招商体系来说，上海都处在领先地位。而随着移动端游的爆火，电子竞技的全民化脚步越来越迅速。竞界电竞中心将用专业的电竞设备给更多的普通玩家带去职业赛事级别的体验，推动全民电竞的进一步发展。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528095752_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528095758_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528095805_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528095812_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528100005_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528100005_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528100013_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528100019_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>