<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733717</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733717.html</url><title>《剑网3》长风破晓今日内测 海量内容诚邀关注</title><datetime>2018-05-22 11:56:2</datetime><text>《剑网3》全新资料片“长风破晓”体服测试今日16：00开启!全新技改、秘境“辉天堑”10人模式以及吃鸡优化等新内容将于近期陆续登陆体服客户端与诸位侠士见面!同时今日还将由《剑网3》的研发团队为侠士们带来全新秘境“辉天堑”的详细解读，在这机关重重的狼牙战堡中，又将给侠士们带来怎样紧张刺激的体验呢?就让我们来一探究竟吧!
【PVE机制调整 10人秘境掉落升级】
“长风破晓”资料片改写诸多PVE机制，为侠士带来积极向上，便于新人融入，同时更加灵活的游戏生态。
机制一：BOSS享有独立CD(该机制适用于“长风破晓”版本与上个版本的副本)
新资料片将消除原本与秘境绑定的“黑CD”概念，改为每个秘境首领单独CD，侠士可自由出入，灵活安排救场，若有CD的侠士前往救场，有CD的对应BOSS所掉落的装备将无法拾取，且BOSS的掉落将会按一定比例衰减，

“辉天堑”
机制二：BOSS疲劳机制(该机制仅适用于“长风破晓”版本)
为了给侠士们提供给更好的PVE游戏体验，在本次的全新秘境“辉天堑”中添加了全新的BOSS疲劳机制。即根据侠士在攻略BOSS且未完成击杀时取得的最高BOSS血线消耗数，通过该机制的判定，在侠士下一次对于BOSS进行攻略时，对BOSS的血线进行相应的削弱，且削弱的比例将随侠士每次攻略成绩的突破而增加。首领疲劳值仅取决于本次最好成绩，同CD内但副本场景消亡后，此成绩也会清除。不同难度的首领受疲劳值影响不同，最高难度首领甚至不会受此影响。虽然随着进度BOSS的血量将会有一定削弱，但是各个阶段和BOSS技能不会变化，侠士们挑战的过程依旧艰难!

“辉天堑”
机制三：秘境掉落升级(该机制仅适用于“长风破晓”版本)
新资料片还将为10人团队秘境带来全新定位，在秘境梯度和掉落上获得提升。以辉天堑为例，侠士在攻克10人模式首领时，将有几率获得25人辉天堑同等的散件、校服或武器。
备受关注的首饰、暗器附魔，将在辉天堑10人/25人模式中产出，属性强力不容错过!

“辉天堑”
【5大BOSS齐上线 全新10人本抢先来袭】
首领一：凌雪阁叛徒“乌夜啼”
原凌雪阁担任秘药坊坊主副使的乌夜啼，在接触变装后的史思明后决定反叛，并作为奸细留在凌雪阁。在与狼牙勾结后，他奉命前往暗杀李俶，待其得手后不得不叛逃至狼牙堡寻求史思明的庇护。而为了救助兄长，李倓一方面秘密派遣独孤九前往狼牙堡寻求解药，另一方面派人将李俶生命垂危的事情压了下来。乌夜啼本以为，李俶中毒之后，唐军营中会大乱，然而唐营却如往常一般平静井井有条。这令乌夜啼疑惑不已，不知道是毒药失灵，还是下错了对象。史思明也因此对于乌夜啼的能力打上了问号，故派他守卫狼牙堡入口，绊住那些欲入堡之人。

凌雪阁叛徒“御史府中乌夜啼”小组“乌夜啼”
首领二：红衣教圣女月华
昔年丐帮帮主郭岩曾与红衣教六圣女之一唤晴有一段露水情缘。唤晴回到红衣教之后，偷偷生下了一对双胞女婴。其中一女郭珠在唤晴的亲信护送下交还给了郭岩，而另一女郭珍则留在了红衣教。在后来的太原一役上，郭岩碰上和长大的郭珠一模一样的红衣教圣女月华，但是月华并不承认郭岩是其父亲。在那之后，郭岩一直计划从红衣教中带回月华，只是红衣教如今已与狼牙军勾结，不可轻举妄动。郭珠得知此事后，甚想为父亲分忧，并且也很想见见这位双胞胎妹妹。于是她偷偷潜入狼牙堡，希望能将月华带离敌营。并通过今后的相处，慢慢感化月华。

红衣教圣女 月华
首领三：狼牙机关阵
在狼牙堡深处，有着这样的一道机关阵，提起它，众多狼牙兵士都会闻风丧胆，它的存在对于狼牙兵士来说宛若噩梦。作为挑选狼牙精锐的机关大阵，其设计极为复杂，机关重重，是一个非常残酷的选拔禁地，如今这一机关阵却成为了阻止侠士前进的一大难关。
首领四：神秘东海来客
传闻东海有一方土地，生活于此间的侠士均酷爱武学，但由于此地的人们极少外出，故而在世人的眼中这群人显得格外神秘。但在狼牙堡的深处，出现了一对自称来自东海某派的师兄妹，因日久生情不被允许而叛逃而出，在经历过了一系列的变故之后，不得已被留在狼牙军中为史思明效力，其被接纳的原因也不得而知。寻问其姓名与具体来处却无从说起，恐是在漂流的过程丧失了部分记忆。

神秘东海来客
首领五：“拥月仙人”月泉淮
被称为“拥月仙人”的月泉宗宗主月泉淮，虽本人已达102岁的高龄，但因为少年时的奇遇，致其外表看来如同少年无二。江湖上关于他的传说比比皆是，因其返老还童之姿，更被世人高呼为神迹。其身份更是尊贵，除了月泉宗宗主与渤海国国师外，他还是史思明的老师。
月泉淮作为上代月泉宗宗主月泉罗终的独子，自小便继承了月泉家优异的天赋，少年时习家传剑法“泉映千山”，进境甚快，可谓日日皆异。旁人需要练几年的剑法，在他手中，不过几十日功夫可成。而在其少年意气之期，经历了一场大变，所幸因祸得福，在这次灾难之中，月泉淮不仅收获了宝剑“长澜月”，创造了“迦楼罗斩十诀”这一神功，还接手了月泉宗。自此，月泉宗的威名不仅覆盖了整个朝鲜半岛，还辐射到日本国和中原唐朝。不乏高手前来月泉宗切磋、挑战。
太原之役后，史思明请来自己的老师，渤海国国师月泉淮来狼牙堡坐镇，统领一应域外高手，同时也保护他自己。史思明对这个老师非常有信心，认为有他的保护，狼牙堡如同铜墙铁壁，定不会被外人攻破。只是他不知道，他这位老师，也有自己功法上的难言之隐。

辉天池 月泉宗宗主 渤海国国师 “拥月仙人”月泉淮
【全新技改今日上线 竞技场优化全面革新】
除了昨日公布的全新技改内容外，针对竞技场的机制上也做出了些许的优化。首先加入赛点的竞技场结算判定，即当侠士的血量低于一定数值时，对方队伍获得赛点积分，且处于该血线数值内时间越长，对方队伍获得的赛点数越多。在未有击杀出现或场上剩余存活人数持平时，将以优先考虑双方的赛点得分，再考虑伤害的数值的形式来判定胜负。
同时，为了营造更好的竞技场体验，从本赛季开始，竞技场2300以上荣誉段位排队只允许穿一件PVE装备。竞技场排行榜将持续进行优化，将来侠士能够查看到排行榜上侠士的个人战绩、奇穴、装备、角色数值等数据，为侠士们的搭配提供参考，为侠士的竞技之路保驾护航!
【龙门绝境新篇章 新元素强势加入】
龙门绝境是重制版全新加入的吃鸡类玩法，将在新资料片中注入诸多新元素。除了新增独立背包，取消装备最大拥有限制外，添加了速度缓慢但可用于双人浮空搭载的飞艇坐骑，并加入了全新的驼铃道具，当侠士使用后，将会在地图的某处出现5只移速过人的骆驼坐骑。同时，为了让新人能够更好更快地提升自己，将会在奖励商店中增添监本印文的兑换渠道，帮助新人侠士能够尽快的成长起来。
在龙门绝境内，全新的插件装备品质展示功能也为侠士们提供不少便利，让侠士能够一眼看到队友与敌队的装备情况。同时，在装备的分布上也进行了相应的调整，侠士们可以在野外获取更多低级装备。更有诸多激励措施鼓励侠士在遭遇敌方队伍的时候进行击杀!除此之外，全新复活机制玩法“全村人的希望”，当侠士所在队伍仅剩一人时，侠士可以通过采集地图中刷新的“流萤返魂花”复活队友，但在一局游戏中仅能复活一位侠士，且该道具无法在决赛圈中使用。更多的细节内容等待着侠士亲自挖掘。

龙门绝境
更多《剑网3》资料片“长风破晓”全新内容将会陆续放出，并将陆续上线体服进行测试，诚邀参与!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115338_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115356_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115409_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115417_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522120042_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115436_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522115450_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>