<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736944</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736944.html</url><title>2018游戏界首场大秀序幕将启 百名大咖现身洛杉矶E3</title><datetime>2018-06-12 15:54:1</datetime><text>如果你还天真地以为世界上只有维密秀、Met Gala或者四大时装周能够引发时尚圈的集体高潮，那么，是时候打破你那传统的认知框架了。

今年的洛杉矶E3展会上，NBA巨星、UFC拳王、顶尖DJ、电竞选手等一百位来自不同流行领域的大咖跨界联动，联袂出席堪称“游戏界格莱美”的潮流盛典。而这场盛宴的幕后推手，就是现下席卷全球热度的全新战术竞技游戏《堡垒之夜》。

用势如破竹来形容它的成功，一点都不为过：去年9月，在策略塔防基础上融入Battle  Royale模式的《堡垒之夜》一战成名，开放当日就吸引了一百万玩家热情参与;而这个数字还在不断刷新，今年1月份，《堡垒之夜》同时在线玩家超过了200万，总玩家人数突破了4500万。

来势汹汹的《堡垒之夜》一夜之间搅动了一滩池水，而它也用实绩证明倘若一个游戏能风靡全球，那么他的魅力必定不止游戏本身。国外权威数据机构SuperData在统计出今年3月份玩家观看《堡垒之夜》的总时长达6.11亿小时后就发出感叹：“人们不仅仅是在玩《堡垒之夜》，他们观看游戏的时间同样令人难以置信。”

惊人的热度不仅在普通玩家间发酵，同时也在整个全球潮界刮起一阵旋风。难怪此次《堡垒之夜》能够一呼百应，以强大的号召力将百位来自不同领域的大咖集结在一起，为游戏注入与众不同的生机，开启“游戏X潮流”的全新范式。
百位跨界大咖联袂出席 打造不一样的潮流tag
在此之前，人们很难想象是怎样的一款游戏能够跳脱游戏本身的局限，以其为杠杆撬动全球潮界，以其为媒介打造出一场兼具竞技与潮流艺术、娱乐与慈善活动的盛宴;同样难以想象的，是怎样的一款游戏才能散发无穷的魅力，让这么多的明星全情投入，以忠实玩家的身份参与到与之相关的比赛及派对中，甚至乐此不疲。而现在，《堡垒之夜》给出了答案：谁说游戏与时尚不能挂钩?《堡垒之夜》就在今天重新定义潮流。
“它夺走了我的生命，”(It took my life over from there)号称NBA篮板机器的庄神Andre  Drummond曾这样向Bleacher的记者形容《堡垒之夜》对他的影响。“有趣的是，我真的很菜”(The funny part about it is I  really suck)，言及此，庄神仍没能放下他手中的游戏：“我就是不怎么会玩。”(I'm just not that good.)

在俄克拉荷马城，《堡垒之夜》同样拥有它最坚实的拥趸：雷霆前锋泡椒Paul  George曾在ins上晒出自己与女儿双排的合照，还开玩笑说女儿是自己的“《堡垒之夜》教练”。

当然，更狂热的爱来自3D后卫Josh Hart，他甚至为自己打造了一双《堡垒之夜》配色的定制款战靴。

音乐界的爱豆同样也为《堡垒之夜》折服。位列全球百大DJ排行榜前十的棉花糖Marshmello就曾和游戏主播Ninja组队双排;而同样来自美国的说唱天才Desligner，也热爱着这款游戏。
当然，除体育界、娱乐圈的大咖之外，目前国外最火人气最高的游戏主播也将悉数登场：从目前Twitch上最火的《堡垒之夜》主播Ninja、号称《堡垒之夜》世界第一建筑师的Myth，到美女主播Pokimane、Youtube知名恐怖游戏实况主播基萌Markiplier，他们的到来调和了娱乐性与专业性的平衡，这一切都预示着一场惊喜大秀正缓缓开启。
而细心的网友还会发现，在官方公布的邀请名单中还有四位中国选手的身影——他们分别是今年夏天凭借大热综艺《这!就是街舞》收获极高关注的街舞大神Jawn  Ha何展成、他的队友Nick  Kim、以及两位在国内已经拥有相当粉丝基础的人气主播Nadanial和yt小盆友。他们的到来，既彰显了《堡垒之夜》对于中国市场以及中国玩家的重视，同时也拔高了玩家们对即将正式登陆中国市场的《堡垒之夜》国服的期待。

年轻敢玩 Why So Serious PRO-AM盛会秀出新姿态
除了联动百名大咖彰显游戏号召力外，《堡垒之夜》也试图透过这场活动传递出“青春会玩”的信号。
“Why So Serious”，游戏为何如此较真?“Why So  Serious”，赢不是目的，我开心才是。所谓年轻，就是既要英勇拿枪奋发向前，又能背起吉他尽情歌唱。这是当下年轻人的宣言，又何尝不是《堡垒之夜》爱玩敢玩放肆玩的年轻态度，何尝不是《堡垒之夜》敢为潮流先锋的骄傲姿态呢?


落地顶级体育场馆 打造非一般体育盛宴
同样值得注意的，还有此次活动的选址——加州银行体育场以及洛杉矶纪念体育场。后者是世界上唯一作为两届奥林匹克运动会主场馆的体育馆，还曾两度主办超级杯比赛。

此次《堡垒之夜》活动能落地世界顶级体育和娱乐场馆，一方面展示出《堡垒之夜》在国外市场的超高人气，另一方面也是传统体育拥抱游戏产业、进行跨界联动的积极尝试。

或许你已经迫不及待地想要知道：这场星光璀璨的活动究竟是什么?现在就可以告诉你：美国太平洋时间6月12日下午15:30，也就是北京时间6月13日上午6:30，《堡垒之夜》将携手50名明星大咖与50名职业选手，为全球玩家献上一场别开生面的PRO-AM名人邀请赛。100位嘉宾将两两组队，通过游戏一决高下，争夺300万美元的慈善奖金，而这笔善款将以获胜者的名义捐赠给慈善机构。

而当暮色降临之时，100位嘉宾将会从加州银行体育场移步至洛杉矶纪念体育场，从最特别的紫毯上踏过，进入场馆开启一场热烈的狂欢趴。
国内玩家虽然无法亲临现场感受整场活动的氛围，但仍然可以通过各大直播平台实时收看实况转播。观赛同时积极参与直播平台的在线互动，就有机会赢取神秘限定礼物。还等什么，一起来感受《堡垒之夜》全明星赛的热潮吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612154940_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612154945_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155007_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155015_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155034_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155059_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155106_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155115_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155121_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155129_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155136_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612155143_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>