<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749321</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749321.html</url><title>昔日经典难以逾越 《杀手》系列7款作品大排名</title><datetime>2018-11-14 17:44:4</datetime><text>
	在经历了一系列波折之后，IO工作室终于延续了他们的重启版《杀手》之旅，并获得了不俗的评价。在新《杀手2》上市之后，《杀手》系列正统作品的数量增加到了7款，今天我们对2000年至今的这7款《杀手》作品进行一个排名，仅为一家之言，也欢迎玩家在评论区发表自己的观点。





7、《杀手：代号47》（2000）


	其实在很多有名的游戏系列中，初代作品经常是最令人回味的，但也有的系列第一部最弱，直到后来才渐入佳境。《杀手》系列就是后者。


	《杀手》系列在首款作品中展示出了很多具有开创性的设计，该系列的很多主要元素在首款作品中都有体现，但初代玩起来太琐碎了，即便对一些喜欢追逐情怀的硬核类PC玩家来说也是如此。


	现在回顾一下这款作品的话，评价就是“差点事”，放在当年来说是一款不错的作品，但现在来看的话肯定是不行了。





6、《杀手3：契约》（2004）


	本作是系列第三款作品，在这个系列中加入了很多强化后的游戏机制，为作品增添了许多趣味，为系列的发展指明了方向。


	不过，《杀手3：契约》的剧情部分乏善可陈，帮助这个IP抓住了一些新玩家，但对于老玩家来说，这款作品不太像那么回事。





5、《杀手5：赦免》（2012）


	五代作品与三代作品类似，都代表着在设计上相比系列前作的重大转折。


	不过，本作改变的并不是故事情节，而是游戏玩法，把游戏体验从前作的沙盒暗杀任务形式改为了偏线性的潜行动作射击游戏。在暗杀过程中也会有不同的接近目标方式与暗杀方式，但《杀手5：赦免》跟《杀手》系列前作比起来，倒是更像《细胞分裂》。


	但这并不是说本作不好玩，从剧作上来讲，这款游戏是很有吸引力的，给玩家提供了很多难忘的情节，同时，偏线性的体验也让开发者在更加有条理的关卡展开方式基础上实现了一些创意，并在审美层面上进行了一些有趣的转换。


	这是一款不错的游戏，但《杀手》系列的玩家追寻的可能并不是这个。





4、《杀手2：沉默刺客》（2002）


	这个系列的第二款作品是真正传递了系列精髓的一款游戏。本作奠定了后续一系列《杀手》游戏之所以闻名于世的基础，游戏里的沙盒设计意味着玩家可以根据自己的游戏风格用近乎无限的方式去将任务目标给干掉。


	这也是系列首款登陆多平台的作品，登陆了PC、PS2和Xbox平台，不到一年后还登陆了NGC主机。


	IO Interactive解决了首款游戏中存在的问题，让游戏的控制变得易于上手，给玩家在每次暗杀行动中提供了不同的接近目标的方式。


	随着暗杀方式的丰富，《杀手》系列经典的评价系统也应运而生，玩家可以获得从“沉默刺客”到“杀人狂魔”不等的评价，进一步增加了这款游戏的耐玩性，也让玩家对于自己的暗杀技巧有了一定的把握。


	《杀手2：沉默刺客》为之后所有的《刺客》系列游戏设立了一个真正的标准，也正因为如此，本作在系列中有着不可磨灭的地位。





3、《杀手》（2016）


	虽然国内站点习惯按时间顺序来命名正统续作，将本作称为《杀手6》，但这款2016年的重启作品名字其实只有一个简单的《Hitman》。这次重启标志着本系列实现了一次重要的形式转换，同时也让从《杀手5：赦免》积累下来的硬核粉丝群体有些不满。本作再次将线性流程抛开，重拾沙盒模式，整体给人感觉像是一款玩家自制的《杀手》同人游戏。


	这款重启新作在上市之初并未被玩家接受，但随着一章一章地推进开始渐入佳境，同时也证明了其当初选择章节式发售的正确性。在最初面对玩家负面情绪的时候，IO积极地利用玩家反馈来对后续的内容进行优化，提供了一些让玩家喜闻乐见的关卡设计与机制。这种具有弹性的设计方式与结构也让《杀手》重启版成为了系列历史上最优秀的游戏作品之一。


	不过，玩家在等待新任务的过程中会有一些无聊，而且经常会有一些剧透节奏出现。虽然IO对于章节式发售的模式掌握得很好，但其实玩家更乐于看到的还是一款一次性发售的作品，这也是本作在本次榜单中仅排第三的原因。





2、《杀手2》（2018）


	《杀手2》是一款精雕细琢的游戏，在2016年重启作品的基础上进行了全面提升。在这款作品中，厂商维持了易于上手的游戏设计，更棒的是还没有章节式发售模式来拖节奏。


	在经历了前作的用心打磨和在两部作品之间的一系列坎坷之后，IO在《杀手2》里上来就是火力全开，游戏玩法全程无尿点，每一个关卡都是绝妙的奇景，也是考验杀手技巧极限的场所。


	前作中所有精彩的设计思路在本作中都被整合到一体，一气呵成地交给玩家去进行体验，也让这款作品在系列最佳游戏中占有一席之地。


	这是一款很棒的游戏，但如果真要挑出点什么毛病的话，那就是本作在玩法上虽然集系列之大成，但我们并未看到大胆的创新之举，希望这款作品代表着IO工作室革新之路的开始，毕竟他们现在的状态堪称火热。





1、《杀手4：血钱》（2006）


	《杀手4：血钱》相比《杀手3：契约》就相当于2018年的《杀手2》相比2016年的《杀手》。这是一个经过创新和优化的版本，完美平衡了偏剧情与偏沙盒玩法的玩家。与此同时，本作在设计机制上进行了革新，让整个系列进入了一个全新的领域。


	在本作中，玩家有着海量可以杀死目标的方式，关卡设计极为精妙，探索性与多样性兼具。即便以现在的标准来看，《杀手4：血钱》也是系列史上最佳的一款游戏。


	本作的关卡设计与暗杀任务都是系列中最让人难忘的，而且本作剧情也标志着《杀手》系列的最高水平，所有的一切都围绕着一个很有凝聚力的故事，最终也在最让人难忘的游戏结局里达到了高潮。


	到目前为止，仍然还没有出现一款比《杀手4：血钱》还要优秀的《杀手》游戏。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188347_566155.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188353_362591.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188359_367097.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188365_941091.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188373_511294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188379_432317.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542188385_538098.jpg	</imageurl><videourl /></doc>