<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738708</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738708.html</url><title>用热爱成就5亿玩家 “头号玩家”史玉柱的“征途”</title><datetime>2018-06-27 15:26:1</datetime><text>在国内某弹幕网站，一部介绍史玉柱与《征途》的视频已经引来64万点击，评论者不在少数。征途，几乎是中国最早一批游戏玩家的共同记忆。2006年，当史玉柱在《征途》发布会上向记者喊话，宣称“我懂游戏”时，大多数人都在窃笑中忽略了他已经是一个20年的游戏玩家。
因热爱游戏而设计《征途》
2002年末，史玉柱在《传奇》中上了瘾，他最喜欢扮演的角色是独行侠，在朋友需要帮助的时候见义勇为。“玩游戏时，别人不知道你是谁，大家混在一起，都是平等的。一起去打架，一起去打怪，一起去欺负别人，一起被别人欺负，这种平等的感觉很好。”最疯狂时，他每天都要在游戏里泡四五个小时，甚至还请了专职代练，四五台机子一起打。
作为“头号玩家”的史玉柱，并没有忽略这个新兴行业中的牛奶和蜂蜜，“我是个骨灰级玩家，玩游戏的历史很久了。以前都是玩别人开发的游戏，发现问题也没有办法解决，所以想干脆自己开发一款好玩的游戏。”
做一款自己的游戏，成为史玉柱投资《征途》的初衷。而彼时中国的游戏行业才刚刚起步，国内游戏从业者不到两千人。当游戏人还在研究如何复刻《魔兽世界》中宏大复杂的场景时，史玉柱利用对立与冲突的概念，成就了中国游戏史上的第一次“征途”。
我们觉得他不懂 刚开始有抵触情绪
2004年，史玉柱招募了一整支团队来做《征途》。对于拥有丰富研发经验的游戏人来说，史玉柱提出的一些思路完全颠覆了传统的游戏设计概念。
“比如他提出要开发自动寻路、自动打怪，我们觉得他不懂，想游戏怎么能这样做，这不就成了自动外挂么?包括游戏免费，但装备需要花钱的想法，在最开始也让我们有抵触情绪。”《征途》项目负责人的看法，几乎代表了当时所有研发同事。
而在史玉柱看来，不知道怪物在哪里，需要玩家强行记住复杂的怪物分布图，是所有网游的一项通病。自动寻路、寻怪的设计，反而是造福玩家的创新之举。
“那时所有游戏都是折磨玩家，而《征途》的目的是要让玩家玩的轻松。”自动打怪的功能使玩家从复杂的操作中解脱出来，不再花大量的时间进行重复性的工作。这项创新不仅让“雇人刷怪”的做法在《征途》中成了历史，也让玩家有更多时间用于社交。
在第一次内部投票中，史玉柱提出的“免费模式”仅获得了一张赞成票，还是由他自己投出的。没有办法，史玉柱只好找团队反复开会，次次软磨硬泡，希望能感化一两个顽固分子。在十几次会议后，整个团队终于彻底举手投降，接受了“永久免费”的设计理念。
而游戏在玩家间获得的反响最终证明，史玉柱的建议并非“门外汉”，“免费”的噱头，立刻吸引了大量的游戏玩家，同时还将更多的增量用户吸引到游戏中来。
服务器架构设计则是《征途》的又一独创。在《征途》中，单个服务器内的容纳人数往往能达到十几万人，玩家的互动性也因此得到增强。此后“万人国战”、支持跨服作战等玩法，都成了如今中国网络游戏的标配。而“万人国战”的壮观场面，在十几年后的今天似乎也依旧没有游戏能复刻出来。
2006年4月21日，《征途》正式启动公测，游戏内同时在线人数快速突破30万，创造了游戏史上公测在线人数的奇迹。最高在线人数210万的记录，也使《征途》成为当之无愧的“中国第一网游”。
《征途》电影开拍 “谢谢你玩我的游戏”
在《头号玩家》的片尾，哈利迪用一句“谢谢你玩我的游戏”打动了无数观众的内心。而在今年6月20日的“征途之夜”上，史玉柱也将《征途》电影视作献给玩家的礼物：他因热爱而设计游戏，最终也用游戏成就了5亿玩家。
“13年征途，见识过问天羽的天下第一，领略过纵横V玉帝的传奇风采，听闻过中原暴徒的情圣壮举，感受过楚魂V随风随行的狭义精髓……”在玩家评论中，这样充满情怀的表达不在少数。
《征途》的互动性，使游戏里每天都在演绎着无数的故事。也许《征途》试图致敬的，正是这样一种情节：不管多么呼风唤雨，但最终回过头来，支持我们的还是那些“陪我们一起打怪”的兄弟们。
除电影外，首届“征途嘉年华”也将于7月7日正式开启，实现全系列游戏产品十三年来的首次集结。  “陪伴”与“回家”，正在成为2018年的“征途”关键词。
如今，最早的“征途”一代大多已为人父母，但在十三年前，是《征途》陪伴他们认识了这个复杂却有趣的世界。即便年少时的兄弟已经各奔东西，但热血和激情，必然还留在每个征途人的心里。
办一场嘉年华让玩家们回家看看，在兄弟的陪伴下重温当年的家国情怀，也是“头号玩家”史玉柱的“征途”情怀。征途十三载，陪伴是最长情的国战。
</text><imageurl /><videourl /></doc>