<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740061</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740061.html</url><title>家族起落瞬息万变 来《泰亚史诗》演绎权力的游戏</title><datetime>2018-07-09 11:31:5</datetime><text>游戏中最激烈的战场在哪里?
机关重重的副本关卡里?你死我活的自由PK上?还是杀声震天的团战对抗中?
除了这些让人血脉贲张的战斗场景之外，还有一种虽然没有硝烟却仍然危机四伏的战场，那就是合纵连横的“心战”。网易首款中世纪题材端游《泰亚史诗》在设计了多种紧张刺激的战斗玩法之外，还为玩家们还原了中世纪里那段人们结盟敌对混战的往事。在家族的起落中体验历史的瞬息万变，将“权力的游戏”玩弄于股掌之间，这才是《泰亚史诗》的史诗级乐趣!
单枪匹马演绎个人风彩，众人同心共闯虎穴龙潭
《泰亚史诗》的中世纪生活中，你能做的事有很多：当个悠闲的农民搬搬南瓜赚生活费，约几个朋友闯副本碰碰运气，或者在自由PK中磨炼一下战斗技巧……单枪匹马的冒险也能很精彩，不过，在这个充满自由和可能性的时代里，和更多志同道合的朋友一起探索会别有一番乐趣!

(图1)在《泰亚史诗》中能做很多事
和历史上长达千年的“黑暗时代”一样，《泰亚史诗》的史诗级传说由一群和你志同道合的人共同创造!
你们可能选择锋芒毕露，用强悍的攻势去蚕食吞并所有的疆土;也可能选择隐身幕后，把控整片大陆的经济体系来成为领主们的支持者;或者干脆游走于权力之间，在错综的局势中攫取最大的收益!

(图2)历史是由群体的能力改变的
家族为纽，聚集伙伴闯天涯
在野外boss或者副本关卡中认识了配合默契的队友?在世界频道聊天时碰到了谈得来的陌生人?在自由PK时偶遇了惺惺相惜的好对手?在《泰亚史诗》中，素不相识到相见恨晚之间的距离非常近，你需要的只是一个机遇!

(图3)对手也可以变成朋友喔
遇到了不想错过的伙伴，最好的办法就是组建一个家族，大家齐聚一堂为共同的目标所努力。《泰亚史诗》还原了中世纪中用盾徽来彰显家族荣誉的传统，玩家可以在伯爵领主城的黑天使撒切尔那里创建一个家族，也可以选择加入自己愿意跟随的其他家族，如果你暂时没有找到最合适的家族，以散人游侠的身份加入其它家族的编组也可以享受到集体的乐趣。
当你准备白手起家和朋友们缔造一个属于自己的传说时，就要先设计一个家族的盾徽作为标志。

(图4)创建家族
盾徽的底色和纹章都可以自主选择：金色的庄严、红色的热血、紫色的高贵、白色的自由，象征荣誉的骑士、象征勇敢的号角、象征生命的凤凰……最后别忘了为你家族的徽章设计一句家族族语，预示你们的故事从这一刻开始启程，从此不再一个人独行于黑暗，亲如家人的朋友们会和你一同面对前方的未知与刺激!

(图5)传说就从这一刻开始
合纵连横，掌控权力的游戏
就像中世纪历史一样，家族并不是《泰亚史诗》中的孤岛，彼此间同样存在错综复杂的利益关系，你们可能为了共同的目的而团结合作成为泰亚大陆上称霸一方的势力，也可能因为针锋相对而撕毁盟约兵戎相见，上演一出“权力的游戏”!
在战场上，你的职业是英勇的战士、多智的法师;在战场之外，你将体会到从一无所有的平民阶层，通过策略与斗争逐步迈上通往贵族乃至君王之路的过程!

(图6)让有共同目标的人聚集麾下而战
宝贵的和平时期，家族是最可靠的港湾，你会在这里得到帮助，也会在成长后再次帮助新来的成员;面对势力战中的强敌林立，家族是荣辱与共的整体，每个成员都是令行禁止的精兵，坚守岗位结阵以待，用中世纪的战争方式演绎一出最激烈的逐鹿之战!

(图7)在“权力的游戏”中取得胜利就是家族的意义
没有一定之规，没有非黑即白，历史原本就很精彩。在《泰亚史诗》中回到中世纪，来体验一场家族式的波谲云诡，将战争和政治掌握手中吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113109_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113102_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113055_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113041_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113030_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709113025_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>