<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745886</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745886.html</url><title>迪士尼CEO：不应该有两个漫威！支持开除银护导演</title><datetime>2018-09-22 09:20:0</datetime><text>
	据外媒报道，迪士尼CEO鲍勃·艾格尔近日接受了外媒《好莱坞报道者》的专访，对漫威宇宙的未来做了深度展望，同时也谈到了皮克斯工作室的发展问题。





	艾格尔的访谈总共有以下6个要点：


	1. 凯文·费奇将负责漫威全部内容


	迪士尼对于福斯的收购即将在明年夏天完成交易，到时候迪爸爸的无限手套上会缀满两家无限宝石。当被问到收购完成后，福斯旗下包括《X战警》和《神奇四侠》等，在内的诸多漫威漫画IP，都会并到迪士尼已有的库存中去，那么漫威影业的老大“飞机”凯文·费奇是不是会成为这一切的负责人?


	艾格尔给出了肯定的回答。“只有这样才合理，我想要很小心，漫威应该由一个实体管理，不应该有两个漫威。”那么“死侍”会成为“复仇者联盟”的成员么?艾格尔说，“凯文有很多想法，我不是说死侍这个事儿是他的想法之一，但谁知道呢?”


	那么收购之后，20世纪福斯的员工将何去何从?艾格尔认为这个问题非常好，“我们会汲取两个公司最优秀的人才，任人唯贤。福斯探照灯就是个很好的例子，你再看看FX电视台和国家地理，你收购不仅是买了人家的品牌和片库，也买了人家的人才。我已经见过福斯集团的所有高管了，不仅与他们探讨了未来规划都有怎样的可能性，也对于前途非常兴奋。”


	2. 《星战》系列太多太密是个错误


	在访谈中艾格尔承认，在如此短的时间之内放出这么多《星战》相关的影片是个错误，他为此全权负责。从2016年底的《星球大战外传：侠盗一号》开始，到2017年底评价两极分化的《星球大战：最后的绝地武士》，过去了整整一年，时间间隔还算合理。


	但《星战8》之后仅仅不到半年，《游侠索罗：星球大战外传》就上映了，此时观众们已经对《星战》系列有些倦怠，《游侠索罗》的票房失败几乎是不可避免的。J·J·艾布拉姆斯目前在正在拍《星战9》，《欧比旺》和《波巴·费特》这俩番外篇本来也要开始运作，但由于《游侠索罗》的票房失利，进度也都慢了下来。


	对此，艾格尔的回应是，“是我做出的时间上的决定，现在我回首，这个错误要归咎于我，影片排得有点儿太多、太快了。我们会放慢速度，但这不代表我们就不拍片了。J.J.正在拍《星战9》，而（《权力的游戏》的两位剧集创作人）大卫·贝尼奥夫和D·B·魏斯，也都在创作属于他们的新《星战》系列，我们会对《星战9》之后的体量和时间安排更小心的。”


	年轻版“索罗”阿尔登·埃伦瑞奇本来跟卢卡斯影业与迪士尼，签的是三部曲的合同，也有关于《兰多·卡瑞辛》番外篇的传言，不过看来这些计划现在都凉了。


	3. 支持开除滚导的决定


	提到詹姆斯·古恩导演因涉及恋童癖和性骚扰的言论被解雇一事，艾格尔的态度非常明了，“决定解雇詹姆斯·古恩是片方一众高管做出的一致决定，当我得知他们的这一决定时，我是支持的。”当被问到，解雇滚导可能会面临一系列接踵而至的后果，他是否依然坚定，他的回应是，“我从未质疑过这一决定。”


	4. 不太想具体聊皮克斯


	此前，皮克斯与迪士尼动画的首席创意官约翰·拉塞特，因对公司女员工的长期性骚扰行为被踢出团队。当被问到自那时起，皮克斯的文化发生了怎样的变化，艾格尔说，“任何时期，你只要更换领导层，就会有不可避免的文化变化，当我从前任迈克尔·埃斯纳发手中，接过他掌管了21年的迪士尼时，文化层面也有变化。


	拉塞特在他的职位上做了很久，对于皮克斯的文化和创意都产生了巨大的影响，所以他的离开一定会造成文化方面的影响，我还是不具体展开说细节了。”


	5. Disney Play举足轻重


	正如我们所料，艾格尔谈到了许多关于自己流媒体平台Disney 
Play的事宜。他说这个平台符合他对于公司的三个目标：创作优质内容、发行方面创新，还有性质走向全球化。迪士尼的海量IP也会给他们在内容方面极大的优势，“这让我们会致力于质量，而不是数量”。迪士尼目前愿意短期之内减少利润，不让中间商赚差价，这样将来才能得到更高收益。


	6. 尊重，而不拘泥于传统


	此前曾有报道称，当《星球大战：银河边缘》的迪士尼乐园展区明年开张时，会售卖酒精，这还引起了迪士尼死忠粉丝的争议，因为他们认为应该尊重公司的传统，不让公园内出现酒精。


	而艾格尔对此不太担心，他开玩笑说，“我们得小心，不让喝了酒的人坐过山车。”当被问到华特·迪士尼先生本人曾亲自指示说，公园内不许有酒精，而艾格尔则认为，“华特他自己晚上在家里也得喝个一两口吧，哈哈哈。我非常尊重传统，但这种（不让公园里喝酒的传统）即使取缔了，帝国也不会倾塌的。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537579122_257610.jpg	</imageurl><videourl /></doc>