<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745290</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745290.html</url><title>真香警告？各大外媒是这么评价苹果新机的</title><datetime>2018-09-13 08:09:0</datetime><text>
	苹果今天发布了新一代iPhone：iPhone XS、XS Max和iPhone XR。对于这场新品发布会，各大外媒怎么看呢?





《财富》（Fortune）：苹果如法炮制去年的成功策略：提高iPhone的价格


	苹果今天发布了新一代iPhone，跟往常一样，新机型配备更加出色的屏幕、速度更快的芯片和更长的电池续航能力。但随之而来的，还有这家科技巨头近期的另一项创新：更高的价格。





	对于新款iPhone，苹果正在如法炮制去年成功实施的策略。它押注消费者愿意为iPhone支付更高的价格，尽管它已经比大多数竞争对手的智能手机都要昂贵。


	尽管苹果2017年的iPhone销量同比并没有增加，但平均售价的提高促使它的营收增长了14%。受益于这一增长以及未来的产品涨价预期，苹果的股价在过去一年里上涨了40%。就在几周前，该公司成为美国第一家市值达到1万亿美元的公司。


彭博社：闪亮的新款iPhone凸显苹果的增长挑战


	今天，苹果高管们纷纷抛出各种最高级的华丽词汇来介绍他们新发布的产品。抛开那些东西，我们不妨思考一下一个对苹果而言非常重要的商业问题：为了保持增长，该公司究竟有什么妙招呢?





	要指出的两点是：对于这家全球市值最高的公司来说，智能手机是它最重要的产品;智能手机市场对于苹果和整个行业来说都已经陷入停滞不前的状态。苹果巧妙地抵消了这些不利因素带来的影响，但目前还不清楚苹果能否继续保持增长。今天，苹果向外界展示了其如何在iPhone销量不发生变化的情况下继续提高营收的计划。他们的策略跟去年并无二致：超高定价。


	这种定价策略似乎不公平，但估计会奏效。然而，苹果很可能无法每年都那么做。如果苹果想延续其作为创新和增长引擎的历史，它需要打造出一个轰动一时的新产品类别。(Netflix式的流媒体视频服务不算。)如果苹果想要成为一家增长缓慢但利润极其丰厚的公司，它就需要向投资者和公众推销这一点。它也需要向自己推销这种愿景。


《福布斯》吐槽新一代iPhone命名：没创意了吗





	今日苹果发布了iPhone XS/XS Max/XR三款iPhone，对于这个不同于以往的起名方式，福布斯却感觉苹果没有了创新。


	苹果是品牌名称，这很简单。它曾经代表着创新和前沿的营销和创意。但现在，苹果只是代表了一群渴求生态系统的狂热粉丝，他们无法修复自己设备的恶性循环，他们已经走得太远了。而iPhone是苹果公司生产的手机名字，在所有产品的名字前面加上小写的i，这样你就能知道用户与设备之间有个人联系，是一台个人设备。然后就是X，这个令人厌烦的X。


	一个人会注意到你手中iPhone有所不同的唯一方式并不是你告诉他们新款手机的所谓伟大内置细节，而是瞥一眼就能看出区别。iPhone XS 
Max并没有真正脱颖而出，事实上苹果的iPhone已经有一段时间没有亮点可言。


《纽约时报》：更大、更快、更贵的手机，怎么这么耳熟?





	再一次，苹果公司把它的手机做得又大了一点，又快了一点，并且定价又贵了。该公司表示，三款新iPhone的起价分别为750美元、1000美元和1100美元。去年的起价是700美元、800美元和1000美元。这是一个经过实践检验的策略，尤其适用于市场趋于饱和的智能手机产品线;苹果周三表示，它已经共计售出将近20亿部iPhone和iPad。为了促进增长，苹果提高了产品价格。


	产品变得更大、更贵，并不意味着苹果仅仅在尝试通过价格来促进增长，它其实还在试图让用户更多地使用他们的设备。研究显示，拥有屏幕较大的智能手机的消费者使用手机的频率更高，看电影和玩游戏等活动尤其受活跃。


	这对苹果来说是好事。该公司增长战略的一个核心部分是，让现有iPhone用户为其手机上更多的服务付费，比如Netflix和HBO。用户每通过App 
Store应用商店购买的一份订阅，苹果就能在第一年和第二年分别赚取30%和15%的佣金。这一押注似乎奏效：苹果服务业务营收在上一季度同比增长31%，至95.5亿美元。


《连线》：新款iPhone只是渐进式升级


	谣言都是真的。苹果新一代iPhone包括iPhone Xs和iPhone Xs 
Max，它们之所以这么命名是因为他们的内部升级和新的尺寸，而不是因为它们拥有激进的新设计。它们看起来与去年的iPhone 
X很相似。另外，苹果还展示了相对低价的iPhone Xr（起步价749美元）。





	苹果今年的高端机型肯定显然属于渐进式升级，而非革命性的升级。苹果强调了它们的显示技术和处理能力，以此来区别于去年的机型。iPhone Xs和iPhone 
Xs Max均支持苹果的True Tone显示技术，支持杜比视觉（Dolby 
Vision）和HDR10。它们的显示屏不仅仅是视网膜显示屏;苹果说，它们采用的是超级视网膜。


	正如你可能已经猜到的，新款iPhone也配有一个新的芯片。它被称为A12 Bionic，是去年A11 
Bionic的升级版。这是一个7纳米工艺的芯片，据苹果称，它的运算速度高达每秒5万亿次。对于那些对芯片的大小和效率不那么感兴趣的消费者来说，iphone上的摄像头可能更有吸引力。然而，基本上，那些新的手机摄像头能做的其它手机已经能够做到一段时间了。只不过，新款iPhone做得相对较好。


《华尔街日报》：面对多重挑战苹果须从用户身上赚得更多的钱





	苹果今天发布了有史以来尺寸最大、价格最贵的iPhone产品线，押注更大的屏幕不仅能说服数百万iPhone用户升级到新设备，还能促使他们在设备上花费比过去更多的钱。为了改进旗舰级产品，苹果正提供速度更快的处理器和更耐用的电池等标准升级，同时着力强调照片编辑工具和新的触觉技术等创新功能。


	在智能手机市场趋于萎缩的大背景下，新款手机对维持销量至关重要。在这个市场上，人们的手机更换周期越来越长，而高价手机的增长也停滞不前。


	这些挑战给苹果的未来蒙上了阴影。为了维持公司的地位，苹果必须从现有的用户那里赚取更多的钱。市场研究机构Moor Insights &amp; 
Strategy的总裁帕特里克穆尔黑德(Patrick Moorhead)称，大幅增加屏幕尺寸会提高iPhone的吸引力。Strategy 
Analytics的尼尔莫斯顿(Neil Mawston)也表示，“苹果正不得不付出更大的努力来维持自身的地位。这是成熟的典型标志。”


	该公司的其他增长领域是可穿戴设备，包括智能手表和无线耳机。拥有心电图（ECG）产品的iRhythm 
Technologies公司称，起价399美元的Apple Watch Series 4可能会进入价值14亿美元的心脏监测市场。多尔蒂公司(Dougherty 
&amp; Co.)专注于数字健康领域的分析师吉恩·曼海默(Gene Mannheimer)说，苹果所吹捧的功能将只会触及那个市场的一小部分。


路透社：大屏幕在中国手机市场尤其重要





	苹果今天发布史上最大的iPhone机型和一款可检测心脏问题的智能手表，试图在全球智能手机需求趋于停滞之时促使消费者升级至更加昂贵的设备。在去年彻底改版iPhone 
X之后，苹果的产品线今年变动相对较小。


	市场研究公司Gartner分析师安妮特·齐默尔曼(Annette 
Zimmermann)在苹果硅谷总部的发布会现场表示，“他们终于增加了一款屏幕更大的手机，这样他们就可以直接与三星的Galaxy Note 9竞争。”


	“在中国，大屏幕对于扭转市场趋势非常重要，因为他们在过去几年失去了一些市场份额，部分原因就是屏幕的尺寸。”她补充说。Loup 
Ventures分析师吉恩·蒙斯特（Gene Munster）在一份报告中写道，iPhone Xs 
Max的屏幕尺寸比之前最大的iPhone屏幕大26%，是2014年以来屏幕尺寸最大的一次增长。


	为了减少对手机的依赖，苹果在发布会一开始就发布了新的Apple Watch Series 
4。该公司将这款新手表定位为一款更全面的健康设备，它能够形成心电图来检测心跳不规律问题。苹果似乎有意进军健康行业，正在先切入心脏病领域。


Quartz：苹果现在最有意思的产品并不是手机





	在冗长的两个小时里，苹果缓慢地发布了其三款升级程度有限的新iPhone，并发布了最新款的Apple 
Watch。虽然iPhone仍然是苹果的摇钱树，也是它最受欢迎的产品(其次是Mac电脑和iPad)，但今天该产品线并没有出现任何突破性的新功能或硬件。最有意思的反而是Apple 
Watch Series 4。尽管这款手表越来越受欢迎，但它仅贡献了该公司销售额的一小部分。即便如此，它似乎是苹果目前的一个重点产品。


	Apple 
Watch团队在健康监测方面的工作确实令人印象深刻。近年来该产品引入了心脏追踪技术。新一代产品则是更进一步，成为第一个内置心电图(ECG)监视器的同类产品。苹果与美国食品和药物管理局(FDA)达成合作，获得了在美国的销售许可，并且正在努力在其他国家销售。新款Apple 
Watch在任何时候都将比你的医生更了解你的心脏健康。新的传感技术结合现有的心率监测器，能够检测出你的心率是太快还是太慢，以及诸如房颤的心率不齐问题。


	苹果将Apple 
Watch定位为一款很快将成为全球许多人必备的设备，而不是一款“可有可无的”设备。美国每年的死亡人口有四分之一死于心脏病，苹果将来如果打造传感器来监测葡萄糖、氧气、睡眠、血压或其他任何需要测量的东西，也不足为奇。也许不久以后，这款手表就能取代每年的体检。


	尽管iPhone仍然是苹果的王牌产品，但它一直以来都只是进行挤牙膏式的小幅升级，没什么令人惊艳之处。再加上苹果最近发布的其他令人兴奋的产品，比如AirPods无线耳机，甚至是HomePod智能扬声器，或许苹果已经在开始寻找智能手机以外的可能性。或者，它只是在等待时机，直到它准备好揭开真正的革命性产品。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796754_241864.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796776_526989.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796806_760202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796825_495555.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796849_876611.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796796_542915.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536796858_969189.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536797102_916414.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180913/1536797113_361953.jpg	</imageurl><videourl /></doc>