<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752005</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752005.html</url><title>WeGame多福利来袭 圣诞狂欢High爆开启！</title><datetime>2018-12-21 10:47:0</datetime><text>
	一年一度的圣诞节即将来临，现实生活中在圣诞树下与家人、朋友、恋人共进圣诞晚餐，而在游戏的世界中，WeGame平台为了回馈广大玩家的喜爱，从12月21日-12月25日开启圣诞节的主题活动，所有玩家均可参与“水晶球”的活动抽取丰富兑换券、Q币，更有机会赢得免费游戏，让你圣诞狂欢嗨不停！





	活动持续时间：2018年12月21日-12月25日


活动一重礼：许愿“水晶球”赢大礼，丰富活动嗨翻圣诞


	圣诞活动期间，玩家只要通过登录WeGame进入圣诞活动页面，即可进行1次圣诞许愿后开启当天的“水晶球”抽取礼品，而玩家获得的礼品，就要看我们的玩家能否成为蛋蛋君的锦鲤了。天天登录、天天许愿、天天开奖哦！


活动二重礼：购买圣诞专属游戏，赢取活动保底奖品


	想要获得更好的礼品？那就快来升级你的水晶球吧！在活动期间购买平台任一游戏，并且游戏时长达2小时，即可对所有未许愿和后面的“水晶球”进行升级，而升级的“水晶球”中更丰富的奖品！另外要注意，升级只能进行1次哦！


活动三重礼：“黄色水晶球”来袭，升级好礼送不停


	12月24日、25日期间，我们的蛋蛋君将化身圣诞老人送出“黄色水晶球”，让大家开出更好的奖品！至于会开启怎样的奖励，就要看我们玩家的手气了！同时要注意的是，所有未许愿的“水晶球”在活动期间一直有效并且会随参与活动升级！


	活动四重礼： 神秘信笺来临，“红色水晶球”开启新祝福


	“与你分享的快乐胜过独自拥有！”活动期间，只要赠送游戏给好友，就可以打开我们的“红色水晶球”赢取属于你的最佳好礼，保底必得3Q币哦！





	WeGame“许愿水晶球”圣诞福利大派送！玩家可以通过参与以上活动获取大量福利。此外，活动期间更有大量精品游戏折扣活动等你来！下面为你推荐几款活动期间不可错过的大折扣游戏！


一、《中国式家长》





	作为一款现实主义的模拟游戏，《中国式家长》将模拟一名少年从出生到高考的整段过程，探讨中国孩子与家长之间的关系，用无数你熟悉的“中国式”元素，还原一段扎心的中国少年成长史，让玩家在游戏的同时，仿佛有种一觉醒来回到了孩童时期感觉。


	在玩过了那么多竞技类游戏后，这样一款小清晰的游戏不失为一种放松心情的好选择。


二、《饥荒双版豪华合辑包》





	作为一款生存类沙盒游戏，《饥荒》的故事讲述的是关于一名科学家威尔逊被恶魔传送到了异世界荒野。他必需用本人的聪慧在残酷的野外环境中求生。在《饥荒》里，玩家必须利用异世界中的自然资源让自己存活下去，并且抵御各种异世界生物的威胁。


	而本次的豪华合辑包，除了联机版和单机版双版本外，更是囊括了巨兽统治、失落之船、猪镇三个DLC包，对于喜欢生存类游戏或沙盒类游戏的玩家而言，这次的合辑包绝对不容错过。


三、《尘埃4》





	如果你是一名赛车竞速发烧友，那么《尘埃4》一定能满足你！作为一款由Codemasters开发制作的知名竞速游戏，拥有2种不同的游戏模式，一种较为娱乐而另一种更接近真实的拉力赛。该游戏除正统拉力赛外，还有前作的场地赛、越野赛等赛事。只要触摸一个按钮，即可在澳大利亚、西班牙、密歇根、瑞典和威尔士为你提供无数条公路赛车道


四.《深海迷航》





	如果你没有深海恐惧症的话《深海迷航》绝对是一款不容错过的好游戏，玩家在这款游戏中可以尽情的探索美丽而神秘的海底世界。它是一款深海主题沙盒生存建造游戏，背景设定在22世纪晚期，采矿船极光号在类地行星4546B坠毁，玩家所扮演的宇航员掉落在4546B的海洋里，玩家要在想办法生存下去的同时，尝试探索飞船失事的原因，且想办法离开星球。


	这是一个你绝对不能错过的圣诞节！快来登录WeGame，发现更大的游戏世界，度过这美好的圣诞节吧！




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360338_744472.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360347_687224.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360355_437518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360361_839337.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360368_772394.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360374_452724.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545360380_786419.jpg	</imageurl><videourl /></doc>