<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736827</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736827.html</url><title>《不败传说》今日热血公测 沙场御令开通新文明</title><datetime>2018-06-12 10:07:3</datetime><text>冰川旗下第三代国战网游《不败传说》将于6月12日热血-公测，全新版本”沙场御令”同步上线。据悉此次公测版将开放新文明，新等级全新装备套装上线，全新六国混战模式开启混战时代，此外还有7000*7000宏大新地图场景、雪山封印新副本、多系统玩法革新。今日17173将为大家解读公测版全新内容!
新服名称：沙场御令
开启时间：6月12日 13:00

目录
一、盟约破裂 乱斗新文明开启
二、强控奶妈 道士职业大革新
三、全新王城 自定义国度、NPC隐藏互动
四、雪山封印 首个超高难度PVE副本
五、神兽麒麟 六国再掀血雨腥风
六、泾渭战役 品鉴复古水战玩法
【盟约破裂 乱斗新文明开启】
盟约，一向都是建立在双方实力平等的前提下，特别是在诸侯争霸的时代中，当均衡被打破之时，盟约的束缚力就更加苍白无力。在《不败传说》公测新剧情中，各国间都存在同盟停战的协议，表面看似祥和但底下却是暗流涌动。最终一种攻城器械出来后，各国间的条约都土崩瓦解，直接拔刀相向欲将这器械据为所有，因为这一器械又名为——创世，也是新文明的启示。

图1：“创世”新剧情
【强控奶妈 道士职业大革新】
公测新版中，道士迎来了巨大的革新。首先，道士作为游戏内奶妈的存在，因为其伤害不足和控制能力疲软的原因，致使道士几乎一直成为萌妹子专属职业。新版中，道士在其核心的技能上进行大刀阔斧的调整：
1、dot伤害改为享受装备属性增强，这意味着道士的持续伤害将有巨大的提升。
2、复活技能新增范围强控，提供长达2秒群体眩晕。
3、技能心法上增强回血压制，以及神器技能额外提供治疗效果。
相信新版本中的道士，会重新回到玩家朋友们的视野中，变得不可或缺。

图2：道士技能大革新
【全新王城 自定义国度、NPC隐藏互动】
此次《不败传说》公测除了新文明等级上限提高外，第三个主城也将同时上线。近7000*7000超大尺寸设计，更为宏观的新世界、景观将呈现给大家。而新主城也与以往的王城不同，地图融入了自定义玩法，当玩家与某些NPC的亲密达到一定的程度，便可触发隐藏事件，完成后可借助NPC为枢纽，向王国申报某些区域主导权，来建立自己的势力。至于如何获得NPC的青睐得靠玩家慢慢摸索，因为每个NPC喜好不一，且所在支配的区域也不同。

图3：NPC隐藏互动
【雪山封印 首个超高难度PVE副本】
能秒杀玩家的BOSS多了去，但一言不合就自爆的有见过么?《不败传说》最高级别新副本——雪山封印，也会随公测同时开放。在该副本中，玩家不单单是要面对全新的BOSS，还要应对随时转变的天气系统，不同天气下BOSS的攻击与能力状态都有差别。另外副本中三大BOSS的能力也是最为强力，飞影大将紫蓝双鼎阴阳共生;暴雪大法随时间增加防御;雪域天魔隐身袭杀及高频率大范围的必杀技——雪地冰锥。难度之高稍有不慎就得从头开始，但只要闯关成功，所能获得的奖励也定不会负卿之所望。

图4：新高难度副本“雪山封印”
【神兽麒麟 六国再掀血雨腥风】
幼时萌动无比，壮年威猛霸气，描述就正是《不败传说》公测中登场的神兽——火麒麟!其作为第一只被封神的灵兽，无论是在外形或能力上都堪称顶配，拥有全面超越一般灵兽的属性。火麒麟与普通灵兽一样，有幼年期到韶华期等五个阶段，玩家需要通过悉心培养让其逐步进化，每次进化犹如化茧成蝶，麒麟的外观形象均有大变化。作为神兽，火麒麟拥有特殊的被动技能  ——“天命之主”，暴击、命中等百分比四维属性同时增加，最大可达10%!能力非常优秀，与一般灵兽存在质的差异。如此可爱又实用的神兽，无论是形态上的变化还是能力上的强大，都一定会让你耳目一新，为之震撼。

图5：神兽火麒麟幼年期

图6：神兽火麒麟韶华期
【泾渭战役 品鉴复古水战玩法】
《不败传说》水战新战场——泾渭战役，是参照春秋时代吴、楚之间的水战。没有热兵器的存在，玩家参加该战役可以选择3类兵种：盾兵、弓箭兵、艄公。每个兵种都有其特定技能，如刀盾兵负责防御及船只靠近后的“跳帮”格斗，弓箭兵为远程攻击主力，艄公管船只的进退。而兵种的数量也会直接挂钩可实行的战略，刀盾兵配合艄公管，高移速+强近战能力。另外玩家亦可使用“火兽”、“火跑车”、“火禽”和“火船”等战术，真正古代水战模式定让你体验不同的乐趣。

图7：泾渭战役器械设计图
《不败传说》今日热血公测，全新大乱斗国战模式定让你重新体验久违的激情，另外自定义主城、新锻造系统、职业重做归来等你品鉴。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100643_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100655_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100704_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100710_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100716_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100722_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612100728_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1MzI0NzUxMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>