<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735659</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735659.html</url><title>《荒野大镖客2》全版本详情公开 福利多多快入手</title><datetime>2018-06-05 09:10:3</datetime><text>今日R星官网公布了《荒野大镖客2》标准版，特别版，终极版和限定版详情，游戏将于10月26日登陆Xbox One、PS4平台，现在让我们一起来看看详细报道。

玩家预购可获取的内容：
战马：这匹铁灰色的英俊阿尔登战马永远是您激战中值得信赖的好伙伴。勇气和体力值高于一般品种，这匹骏马能够在激战中保持冷静。
亡命之徒生存包：亡命之徒生存包含有一系列的重要物资，可帮助您渡过艰苦的前线生活，包括可补充生命值、死神之眼等的物品。

预购奖励，汗血宝马、法外之徒生存包
以上这两项装备可用作“故事模式”，通过PSN、Xbox商店预购的玩家还可获取以下另外两套奖励：
故事模式游戏币：范德林德帮派一直想方设法赚取金钱、补充物资。这笔游戏币奖励足以让亚瑟·摩根购买武器、食物、有用的物品和弹药。
藏宝图：游戏中随处可以找到秘密宝藏。这张故事模式专享藏宝图让亚瑟可以在寻宝时快人一步。2018年7月31日之前预购才可获取奖励。
特别版(80美元)：
故事模式中的银行抢劫任务与帮派藏身处：获取专享的银行抢劫任务，在其中，亚瑟和数名帮派成员可提出大胆的计划，闯入并抢劫罗兹镇南部的银行。某处，哮狼帮接管了一个大型牧场  —— 清剿该帮派的藏身之地并抢劫他们的藏匿物品，大赚一笔。
黑色斑纹纯血马：这种纯血马身披美丽的黑色斑纹皮毛，其超凡的速度和加速能力能让您始终处在队伍前列。您还可获取专享的新天堂马鞍，以深巧克力色皮革手工制作，另配有银色装饰物。这匹马和马鞍可在《荒野大镖客2》故事模式中使用。
护身符及饰物游戏奖励：这些在故事模式中的特效物品可为亚瑟在装备着它们的时候提供帮助。在靴子上附上雕爪护身符可以让亚瑟的环境洞察技能持续更长时间。在私人背包中携带鬣蜥鳞片能让亚瑟在骑马纵横的时候受更少的伤害。

特别版
游戏增益、游戏币奖励及折扣：此专属故事模式增益、奖励及折扣集合可帮助亚瑟在严苛的野外环境下生存并为帮派成员和营地提供适当的补给。核心属性的提高有益于亚瑟的核心体力值、生命值和死神之眼技能。与范德林德帮一同在抢劫任务以及狩猎和出售动物尸体的过程中赢取更多游戏币。享受范德林德帮营地所有升级选项的折扣。
新天堂枪手套装：这套亚瑟在故事模式中的专享套装，灵感来源于边境南部游牧民和土匪的服装。这套套装由宽帽檐的黑色牛仔帽、深靛蓝色外套、破旧的牛仔布料皮套裤、皮手套和靴子组成。
免费新武器：要在西部时代下生存，一系列的武器是必不可少的。在故事模式的游戏内枪械铺中免费获取三种武器：稳健的火山手枪、破坏性极大的泵动式霰弹枪和多功能的兰卡斯特捕猎步枪。
终极版(100美元)：
终极版包括特别版所有内容以及另外的联机模式奖励，包括奖励套装：为您的在线模式角色获取两件专享套装。黑玫瑰赏金猎人套装由深红色长外套、带金色怀表链图案的背心和塞进巧克力色皮靴的深色长裤组成。铜斑蛇执行者套装由皮毛衬里的马鞍棕皮革背心、双色调的手套和塞进黑色皮靴的黑色条纹长裤组成。

终极版，故事模式奖励、联机模式奖励
栗黑色纯血马：借助这匹身披引人注目的栗黑色皮毛的纯血马，在比赛中轻松甩掉对手，并获取以乌黑色皮革和金色金属铆件制成的专享高原马鞍。这匹马和马鞍可在在线模式中使用。
免费使用生存者营地主题：免费使用生存者主题，在在线模式中自定义您的个人营地。
免费新武器：在在线模式中可从枪械铺免费获取火山手枪、泵动式霰弹枪和兰卡斯特捕猎步枪。
等级奖励：作为对所有终极版玩家提供的良好初始体验，您可以在在线模式中更快升级，25级前有效。
限定版(100美元、不包括游戏)：
收藏家周边礼盒可从指定零售商和Rockstar  Warehouse独家预购，其中包括各种各样精选亡命之徒必需品，所有物品均打包置于金属税箱中，该版本不包括游戏，需另外购买。
带有锁和钥匙的金属税箱：这个厚实的金属盒的灵感源于范德林德帮派用于藏匿营地维护花费的锁箱，配有一把锁和一把钥匙，还带有黑色金属带装饰物及一个刻着康沃尔货运商品公司字样的铭牌。
可收集的挑战硬币：这枚金色镌刻可收集硬币一面刻着气势威严的美洲野牛，另一面刻着优美怡人的自然风景，配套一个有磁性的展示架，并带有一个黑色镌刻铭牌，上面记载了这个濒危物种的历史。
双面拼图：这个共计100块的双面木制拼图谜题一面是圣丹尼斯熙熙攘攘的港口景象，另一面是风格经典的Rockstar Games徽标。

收藏限定版
六响枪蒙面巾：这块蒙面巾是边境亡命之徒的日常必需品，上面绘有传统的佩斯利风格图案，里面处处可见隐藏着的武器图腾。
藏宝图：这张专享藏宝图打印在经久耐用、不可撕烂的纸张上，其中显示了一些埋藏的宝藏的位置，通过它，亚瑟可以开启寻宝之旅，发现更多秘密宝藏。
别针套装：这组别针徽章共有6个，上面绘制着游戏中一些关键武器的图案，包括霰弹枪、左轮手枪和死神之眼“X”标记。这组徽章配套一个帆布包。
扑克牌：纪念不法之徒范德林德帮派的插画扑克牌，插画包括帮派的主要角色，如亚瑟·摩根、约翰·马斯顿、哈维尔·埃斯奎拉、比尔·威廉姆森和达奇·范德林德。
惠勒劳森公司货物价目单：惠勒劳森公司货物价目单是世纪之交生活中必不可少的购物工具，助您一站式购齐各类商品，包括武器和衣服等。这个150页的完整价目单是游戏中各家商店提供的价目单版本的复印本。
香烟卡：这些绘有精美插图的可收藏香烟卡在游戏中随处可见。这个实物收藏品由每个香烟卡套装中的一张精选卡片组成，如“名震黑白”、“文艺群星”以及“奇妙旅途”等。
所有从PSN与Xbox商店预购《荒野大镖客2》数字版(版本不限)均可获得GTA游戏币奖励，奖励将直接存入你在《GTAOL》中的花园银行账户：
标准版数字版预购奖励：50万GTA游戏币
特别版数字版预购奖励：100万GTA游戏币
终极版数字版预购奖励：200万GTA游戏币
通过PlayStation  Store预购《荒野大镖客2》数字版将自动下载这笔GTA游戏币奖励。Xbox通过Microsoft应用商店预购数字版后，通过Microsoft应用商店搜索与您预购的版本相关的规定金额(标准版数字版预购为“GTAOL 50万游戏币”、特别版数字版预购为“GTAOL 100万游戏币”、终极版数字版预购为“GTAOL 200万游戏币”)即可下载这笔GTA游戏币奖励。

《荒野大镖客2》发售自带简体和繁体中文，以上内容来自官方网站中文版，敬请期待。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180504/153_180504120823_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605090409_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605090409_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605090409_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605090409_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605090409_5_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>