<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738801</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738801.html</url><title>“国风燎原” 第一季天刀百校计划精彩来袭</title><datetime>2018-06-28 10:57:3</datetime><text>第一季天刀“国风燎原”校园活动精彩来袭!经过近三个月的报名、准备和活动，共有来自25个省、直辖市和自治区的63所高校社团报名并提交了活动方案，经过层层选拔，最终南京师范大学、山东大学、浙江工商大学、吉林大学、山西农业大学、河北经贸大学、新疆师范大学等在内的全国26所高校社团举办了第一季“国风燎原”活动，文艺汇演、国风音乐大赛、汉服表演、文化讲座、天刀舞台剧、书画创作活动、国风文化沙龙等丰富多彩的活动形式吸引了众多同学们的围观。穿越中国的大江南北，全国各大高校社团携手天刀与腾讯TG精英社，如火如荼开展着多种多样的国风活动，助力全新天刀东海移花资料片上线!

【南京师范大学】
毕业将近，许多同学们即将离开学校，或升学，或工作，踏上新的征程——离合，聚散，正如这江湖，终有人一去不回，也有人去而复返，有人执手天涯，也有人相忘于江湖。
南京师范大学静言汉服社小伙伴们就在毕业季，从上课、学习和赶deadline中挤出时间，以古风名曲《离人愁》填词演唱了天刀主题的同人曲——《故人相亿否》。

主创团队在MV访谈中表示，毕业之后大家也要踏入江湖从此天各一方，希望能在这个特殊的时间一起做一件事，也算是给校园生活留个念相。尽管日后天涯路远，我们也拥有一首共同的歌和一支能让我们想起彼此的MV。寄明月于天涯，同窗的情谊永恒如一。

【山东大学】
天刀携手腾讯TG精英社，以及山东大学书画协会的小伙伴们，一起举办了天涯明月刀“国风燎原”&amp;“百米长卷，绎千年国风”古风书画创作活动，以百米长卷展现国风书画之美，吸引了许多同学们驻足欣赏。

▲百米长卷，绎千年国风

▲百米长卷，绎千年国风
【浙江工商大学】
浙江工商业大学动漫社的同学们则在校内开展了“天刀游园祭”，举办了包括cos表演、天刀主题游园、同人画展等室内室外等多个活动。

▲同人画展，原来天刀的画手大大就在我们身边

【吉林大学】
吉林大学TG精英社携手天刀，举办了“国风燎原”天涯明月刀主题摄影活动，以天刀服饰之美糅合汉服文化之髓，展现国风服饰文化的精美绝伦。

【河北经贸大学】
河北经贸大学武术协会、零度倾斜动漫社以及晨风汉韵社的小伙伴们携手天刀，用轻柔婉转的舞姿和俊逸潇洒的武术，凸显了中华文化的刚柔并济。

▲竞夸天下双无绝，独立人间第一香

▲以武会友，尚义任侠
【安徽建筑大学】
北宋风云江湖起，文人雅士绽才情!超有才的安徽建筑大学小伙伴们举办了天涯明月刀“说北宋”讲座&amp;古风设计大赛——清明上河图描绘的是怎样的景象?北宋人的衣食住行又是怎样的?

▲同学们聚精会神，北宋的衣食住行令人惊叹
【四川农业大学】
四川农业大学成都校区汉服社团的同学们也举行了汉服主题秀，汉民族传承了四千多年的传统民族服装，与天刀的国风文化碰撞，又会有怎样火花?

【山西农业大学】
一部天刀，侠肝义胆，剪不断江湖恩怨;一首孤曲，漫天流沙，画不尽儿女情长。山西农业大学的小伙伴们，用沙画艺术展现了天刀的魅力。

【云南民族大学】
云南民族大学的同学们携手天涯明月刀与TG精英社，于五月中旬在校园中举办了一场天刀嘉年华——除了国风才艺展示，超精美的小礼品，纯手工制作的古风饰品，还有精彩的coser现场演出。这次活动不但吸引了很多校内的同学，云南的许多其他院校同学也来到现场，共同参加这一场精彩的国风盛典。

▲天刀coser情景秀，吸引台下观众连连称赞

【天津科技大学】
5月17日，天津科技大学文化广场似乎弥漫着不一样的气息，灯笼、茅草帘、纸伞、青团，还有漂亮的小姐姐和温文尔雅的小哥哥——原来是天津科技大学小伙伴们举办的“咏我华夏，展我风华”天刀国风燎原活动。

▲活泼灵动的天刀少女和颇具古韵的天刀音乐

▲现场举办的天刀捏脸大赛，吸引不少同学前来围观
【新疆师范大学】
新疆师范大学天山月诗社，和艺术学院舜德传统文化协会的小伙伴们，举办了“天涯伴明月，长刀护国风”主题国风展，从中国传统乐器说到古典诗词，从传统服饰说到古典器物。

【福建师范大学】
“清风吹歌入空去，歌曲自绕行云飞”——福建师范大学传统礼仪协会、游戏动漫协会和歌唱协会共同发起的天刀“国风燎原”醉美古风歌曲大赛已经落下帷幕，来自全大学城的52名参赛选手中决出了前15进入决赛，同学们用动人的古风歌曲演绎着国风音乐之美。

▲管弦之美，一曲动人

故人重逢东海，移花踏浪而来!国风燎原活动精彩继续，请同学们关注第二季活动的报名以及后续活动报道，东海移花全新版本即将上线，全新门派、全新副本热力来袭，更有全民普赠外装、海量绑点碎银等丰厚好礼!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105203_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105213_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105224_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105233_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105244_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105252_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105303_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105310_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105316_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105334_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105346_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105356_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105438_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105448_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105510_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105518_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105525_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628105534_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=d0649hpbcg8&amp;tiny=0&amp;auto=0 	https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=a06549kojsk&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>