<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734820</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734820.html</url><title>专访梦三国2MPL官方解说走秀妃韵 更看好遥远希望</title><datetime>2018-05-30 10:57:4</datetime><text>
2018MPL夏季常规赛即将过半，8支MPL战队各显身手，赛场上一时风云变幻。今天小编特邀MPL官方解说——妃韵&amp;走秀，谈谈解说视角下MPL各支战队表现以及后续的赛场走向。
Q: 欢迎妃韵小姐姐和秀神接受我们的采访~两位帅哥美女先给自己的解说表现打个分吧~(满分上限为10分)
妃韵：满分10分的话，不嫌虚的说6分吧，应该可以算是及格啦，自知还有很多需要改进和努力的地方，也希望玩家能给更多的意见。
走秀：8分吧,还有很多细节的提升和经验的积累还是需要提高的。

2018MPL官方解说：妃韵(左) 走秀(右)
Q：每名解说都有自己不同的“备课”方式，首次合作的你们在比赛前会做哪些准备工作呢?
妃韵：和秀神解说很荣幸，秀神主要负责控场，分析阵容局势，我负责细节和气氛。赛前要详细了解职业选手擅长的英雄和位置，更多的是和秀神沟通解说时候的配合，不断的去磨合。
走秀：赛前每支队伍的特点,数据分析,都是要提前记录下来,对于每支队伍的了解也要做到极致，以及版本的理解都需要有一个好的准备。在语言表达方面,每天也需要思考一些更好的方式,与妃韵的配合方面也再不断寻求更好的方式。
Q：妃韵有没有特别喜欢或者让你印象深刻的MPL选手或战队?
妃韵：每一个战队我都很喜欢，喜欢他们那种电竞精神和永不放弃的信念!让我印象深刻的，哈哈，悲剧的大凤凰算嘛，悲剧这个赛季刚开赛的时候状态不是很好，后续调整回来，战队状态回暖时期，败给了ziyo，坦然说自己轻敌了，第二天就复仇2-0拿下ziyo，也希望后续可以稳住!
Q：两位解说在开赛前看好哪些战队?常规赛三周结束后，有没有一些战队出乎你的意料之外，与赛前预估相比是否有所改变?
妃韵：个人赛前看好遥远和希望这俩支队伍，遥远这支队伍准备的很充足，听说还有很多大招，而希望战队也有新鲜血液的加入。常规赛三周结束以后，希望战队的表现超乎我的意料，也能想象到他们在背后付出的努力是很多的。
走秀：目前第一阶梯的4个队伍和赛前我心中所想几乎一样,只是排名有所不同，诗月和自由是第二阶梯,第三阶梯是梦回和NS。希望战队的发挥还是有一些出乎意料了,整个队伍的精气神以及技战术水平,打法方面这个赛季做的非常完美。

Q：目前MPL夏季赛的赛场上是否存在克制关系?
妃韵：目前来看遥远，零点是比较偏爱打前中期，后来，希望比较喜欢打中后期;Ziyo、诗月、NS，梦回，个人还是没有摸透他们常用的打法，所以遥远零点对阵后来希望的时候，一定要多多注意了。要说克制的话，那就是进攻型中单对阵发育型中单的，比如56与记忆，参团输出型后期对阵带线发育型后期，比如跪斗妖刀与青年飞贼。
走秀：目前整个MPL队伍水平已经达到空前的高度了,各个队伍并不是只会打前期,只会打后期,或者只会自己擅长的东西,  而是无招胜有招。所有的队伍都是看临场发挥和调整,根据局势的不同,阵容的不同来决定自己的打法,以下擒上的几率现在是很大的,个人觉得已经没有说一支队伍完克另一支的这个说法了。各个选手对于比赛的理解也是通过不同局势来选择自己的打法,所以我觉得只有自己能影响自己吧,战胜自己保持专注最为重要。
Q：本赛季希望终于从MPL低谷走出，秀神认为是哪些因素促使希望发生了质的改变?
走秀：第一方面是态度和心态方面,希望整个赛季的心态都是非常平稳的,队友沟通非常的好;第二我觉得是赛前准备做的很好,练团很多,磨合很足;第三彼此之间的信任和配合默契方面已经达到极致了，当心态、努力、态度、配合、信任、磨合等一系列都做到很好的状态的时候,希望确实是很难击败的。阿青和夏日这两个新人给希望带来的东西非常的珍贵,而且希望老成员也有了更好的调整,迷魂奢华更稳定了,秀的起来了,跪斗从一个打钱机器化身为MPL中参团率最高的后期,这些变化毋庸置疑的让希望这个赛季成为了冠军大热门之一。

Q：赛事数据榜单上遥远后来两队几乎成55开的局面，两位解说认为这个赛季两队中最有价值的职业选手是哪一位?
妃韵：不能说谁更突出，更重要的是每个人在每个位置里对团队的贡献吧，比如遥远战队里的雨果这个赛季的发挥让人眼前一亮，不浪浮云的套路阵容也是很让人惊喜，后来战队里的小龙小虎亲兄弟组合配合默契发挥稳定，由此可见，后生可畏，也希望梦三国后续有更多的黑马出现。
走秀：仅根据目前来说个人觉得是遥远战队的豪豪,他在队伍中的角色,包括发挥,是非常稳定的,几乎看不到他的失误,而且KDA排名第一。但是比赛还没结束，打到后面这个最有价值就不好说了,还是要看队伍成绩吧。
Q：很多玩家都关心积分排名的后续走向，请秀神为我们前瞻分析一下未来的积分榜排名情况。
走秀：第三周的比赛遥远的赛程非常轻松,虽然说目前排名第一,但是要考虑他们遇到了2次NS,所以在第四周的赛程中可能不会那么轻松的能保住榜首的位置。希望前三周的场数是要少两场的,所以希望很有可能在第四周迎来第一的宝座,但是希望的赛程也不容乐观,面对后来和零点都是硬骨头。赛程过半,觉得最后的排名很有可能是顺序是希望、遥远、后来、零点、自由、诗月、梦回、NS。

Q：采访的最后我们立个flag吧，看看谁是真预言，谁是真毒奶!季后赛资格属于哪4个战队?哪支战队最有可能排在常规赛积分榜第五名?
妃韵：秀神的毒奶是当之无愧啊，经常在解说时候猝不及防一波毒奶，哈哈，也是开个小玩笑，这样的气氛轻松一些，玩家也有代入感，所以秀神的这个毒奶就背了吧。季后赛的资格我猜测的话大概就是希望，零点，遥远，后来，他们这四只战队的状态和发挥非常稳定。Ziyo，诗月，梦回和NS的话，还是有点不稳定，最有可能排在第五名的应该是诗月，ziyo目前的状态忽上忽下，也希望他们在后续比赛中发挥最好的状态，毕竟赛程还多，后续追上积分还是大有可能的。
走秀：希望、零点、遥远、后来排前四 , 第五自由或者诗月,自由可能性更大一些。
从专访中可以看出，两位解说在MPL赛场克制关系和排名预测上观点略有不同，在预测了比赛后续走向的同时小编也暗搓搓的让他们立了个季后赛前flag。秀神能不能扔了毒奶这口锅，锁定比赛直播，让我们一同揭晓答案!
2018MPL夏季常规赛直播地址：
MPL官网：http://mpl.m3guo.com/2018/index.html
虎牙：http://www.huya.com/msgol
战旗：http://www.zhanqi.tv/11512323
全民：https://www.quanmin.tv/v/dianhun
熊猫：https://www.panda.tv/407881
龙珠：http://star.longzhu.com/dianhun
斗鱼：https://www.douyu.com/3888706
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530105512_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530105520_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530105546_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530105607_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530105616_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>