<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733529.html</url><title>Mars毒药助阵《永恒魔法》周年庆 互动玩法首曝</title><datetime>2018-05-21 10:47:2</datetime><text>魔幻网游《永恒魔法》周年庆将于5月25日盛大开启，今日曝光：人气歌手Mars毒药将化身“周年庆魔法大使”，助阵周年盛典!本次Mars毒药将在游戏内与玩家互动，送出海量壕礼，并且Mars毒药本人也会亲自参与家园豪宅设计。此外，玩法上，本次周年庆将推出全新家园二期，多种交互玩法乐趣无穷;全新华丽坐骑灵雀闪耀登场，更有万众瞩目瞩目的黄金争霸赛等精彩内容来袭，海量福利不容错过。更多精彩内容，下面就来一探究竟吧!

《永恒魔法》周年庆5.26开启
《永恒魔法》一周年庆典时间：5月25日12:00
周年庆新服：快乐永恒
《永恒魔法》周年庆专题：http://yh.duoyi.com/act/2018/anniversary/
《永恒魔法》周年庆宣传视频:

【人气明星Mars毒药加盟 化身周年庆魔法大使】
5月20日，百变超女、曾为《永恒魔法》演唱首支主题曲的人气歌手Mars毒药李颖迎来她的生日。在生日当天，Mars毒药宣布将再次加盟《永恒魔法》，在即将到来的周年庆中担任“魔法大使”，本次她将与《永恒魔法》进行更深度的合作。

人气明星Mars毒药加盟
本次周年庆，Mars毒药将作为游戏内的活动NPC，与全服玩家零距离互动——玩家可在交互中领取到丰富的周年庆任务及多重大礼，还能在此收听到毒药演唱的歌曲。而在活动期间，毒药NPC会穿梭在全服的各个角落派发福利，若在某个角落首先发现了毒药的足迹，就可以获得由她送出的神秘大礼。
【Mars毒药私人豪宅曝光 亲自参与家园设计】
在《永恒魔法》的魔幻家园系统中，怡人的仲夏岛风光、丰富的室内装饰让玩家自由地定制属于自己的世外桃源。而本次周年庆，毒药本人亲自体验了一番魔幻家园，设计出她的专属豪宅。Mars毒药的豪宅就坐落在一号街的一号位置，是一栋二层的欧式小洋房。在房屋内部，各种家具、摆设、装饰一应俱全，大量可爱的挂件如吊灯、挂画等让整个空间弥漫着少女的气息。周年庆开启中，毒药的私人豪宅也就正式向所有玩家开放了。

魔幻家园精致豪宅
周年庆期间，Mars毒药NPC也会随机拜访全服玩家，被选中的玩家将获得“魔法大使”赠送的神秘大奖，其他玩家寻找“魔法大使”兑换宝箱奖励，玩家需要参与指定活动获取开启宝箱的钥匙。

与好友在庭院开派对
【魔幻家园二期全新玩法 融入趣味随机事件】
本次周年庆，魔幻家园系统全新升级。《永恒魔法》家园系统融入特色的奇遇系统，人机交互触发丰富的随机事件。布置家园可吸引随机NPC拜访，与NPC的交互将触发不同的事件：如带来特殊的奖励、发布随机支线任务、触发幸运日等;在幸运日，玩家将有随机幸运BUFF加持，副本顶级装备掉落、稀有材料和道具掉落等概率大大提升。和NPC进行互动，探索每个NPC的故事，趣味无穷!

家园二期全新玩法 NPC奇遇
【周年庆典特供 全新坐骑时装夺目登场】
为迎接周年庆的到来，周年庆全新坐骑、时装夺目上线。白虹灵雀和青耀灵雀，是全新推出的灵雀坐骑，有着超越其他坐骑的硕大身躯，包裹焚烧一切的金色火焰，凸显出驾驭者的王者霸气。其中，青耀灵雀作为黄金争霸赛的冠亚军奖励，足见稀有!

全新周年庆时装
本次周年庆也推出庆典特供全新时装，喜庆与魔幻相结合，以一身红火与周年庆交相辉映，身穿这套庆典时装，整个主城瓦尔隆德一定热闹非凡。
【黄金争霸赛26日最终角逐 最强王者花落谁家】
万众瞩目的《永恒魔法》全服顶级赛事黄金争霸赛已进入最终四强角逐，5月26日晚将决出最终冠军!届时游戏全网玩家都可同步收看到这场赛事直播，参与互动可得多重好礼。黄金争霸赛最终胜出的队伍可获得有24K黄金特别打造的黄金龙戒，且享有专属王者坐骑、稀有道具在内的顶级礼遇。究竟最强王者花落谁家，5月26日晚我们拭目以待!

黄金争霸赛即将进入最终角逐

最高悬赏24K黄金龙戒
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104521_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104544_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104554_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104605_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104617_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104626_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104639_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521104647_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>