<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746391</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746391.html</url><title>国庆必肝6款“处女座”游戏 奇游免费加速 享受专属宁静</title><datetime>2018-09-30 10:10:1</datetime><text>
	2018国庆节要怎么过?去旅游胜地看看一望无垠的人流?没完没了的加班?咸鱼躺在家?为何不探索一个新世界：化身为一战士兵，看子弹横飞，毒气蔓延，被炸弹炸毁的残壁建筑;驾驶着007詹姆斯邦德的跑车阿斯顿马丁在英国不列颠的乡村小镇上感受小雨如酥的春天，生机勃发的夏天，霜叶染红的秋天，银装素裹的冬天;到欧洲联赛，看豪奢足球盛况，十六座全新的西甲球场，十六支中超战队，一场饕鬄盛宴。





	这个国庆，奇游君推荐必肝游戏6款IGN评分8.0以上经典之作;同时带来国庆节终极福利大放送，全新升级的奇游电竞加速器，免费加速《绝地求生》、《彩虹六号：围攻》、《FIFA19》、《战地1》、《GTA5》、《极限竞速地平线4》。划重点，免费加速时长从2018年9月29日-10月5日!


	奇游国庆免费小高速列车：http://www.qeeyou.cn/#/main/notice/1023?cid=231


	此外，奇游君还有专属国庆喜加二福利：奇游防堵优惠套餐大放送+晒出火车票获3天SVIP，免费赢取优惠套餐，抢免单机会!届时可到奇游官网查看~


	(游戏推荐PS：适宜人群：萌新+大佬;游戏类型：第一人称射击、动作、体育、竞速。在这里，你可以自由自在，忘记烦恼，感受赢得胜利时的喜悦;一起坑队友，一起酸甜苦后成为大神，证明自己。)


NO.1 IGN评分9.5《绝地求生》：经典成熟吃鸡之作





	评价：2017年12月21日由PUBG发售的经典吃鸡《绝地求生》采用了简单粗暴的大逃杀式死亡竞赛规则，但得益于其迅速便捷的动作系统，哪怕是最为核心的生存游戏玩家也得绷紧神经、心跳不已。《绝地求生》带来了紧张刺激、毫无尿点的游戏体验，令人血脉喷张。而每场比赛的过程都是不可预知的，绝无两场较量会有雷同之处。


NO.2 IGN评分8.5《彩虹六号：围攻》：“劝退新人”的硬核FPS





	评价：2015年12月1日发售的由育碧制作的《彩虹六号：围攻》专注于团队合作以及策略，而不仅仅是目标本身。不断更新的地图和干员让它成为了一个变化丰富的的FPS。想要上手这个游戏需要经历一些痛苦，但是《围攻》的前景看起来依旧光明。


NO.3 IGN评分8.2《FIFA 19》：手感爆裂，惊喜略多的足球盛宴


	简介：2018年9月28日发售的《FIFA 
19》是由EA制作发行的足球体育类游戏，是人气系列《FIFA》系列的正统续作。本作保持系列一贯的高水准，给玩家带来最棒的足球游戏体验。





	评价：《FIFA 
19》游戏中加入了多到过盛的新模式，也在游戏玩法方面做出了一些重要的新改动，使得控球变得更具实感;本作在去年的基础上完成了明显的进步。然而，并非所有新内容都能“达标”，就比如说游戏中那“战争机器”式的射门机制，还有新开赛模式下的若干内容。再加上“The 
Journey”单人战役略欠火候，这些缺陷都稍稍拖了《FIFA 19》的后腿。


NO.4 IGN评分9.0《战地1》：硬核一战FPS


	简介：2016年10月21日发售的《战地1》是由EA 
DICE开发，寒霜3引擎打造，背景设定在了一战的战场，将为玩家们带来具有冒险感的战役剧情，以及极具史诗感的多人体验。包含武器的自定义，各种宏大的破坏场面，刺激的骑马战，坦克战，空战等等。





	评价：《战地1》将系列多人游戏的精髓完美展现在第一次世界大战的背景，不仅给玩家带来了经典的游戏模式，更是给游戏赋予了丰富的内涵。从各式各样的古老枪械再到严肃的故事选集，短暂但令人难忘的单人游戏。地图虽不是强项，但丰富的可破坏性场景以及微妙的触感让游戏无比精彩。


NO.5 IGN评分10.0《GTA5》：完美的百年神作





	评价：2015年4月14日发售的由R星制作的GTA5是一个很深的黑色幽默游戏，这个深不仅仅是游戏的庞大内容，更在于它的内容几乎讽刺了所有阶级和无数的产业，GTA5的诞生定义了新一代沙盒游戏的标杆，它对于游戏界的意义不亚于苹果发布了第一代IPHONE。


NO.6 IGN评分9.6《极限竞速 地平线4》：史诗级赛车竞速游戏


	简介：2018年10月2日发售的《极限竞速：地平线4》是由微软发行的一款赛车竞速游戏，也是地平线系列的最新作品。不同于正传Foza系列，地平线系列的拟真元素要少了许多，重心更加偏向于街车与自由度方面。操作手感上也更轻量化，更加的爽快和刺激。





	评价：对《极限竞速：地平线3》充满了好感，但在开放世界竞速游戏中，从来没有任何一款游戏能达到此作水准。在这个四季分明的美丽世界里，源源不断的奖励和自我更新的竞速体验让我沉醉其中。Playground 
Games不仅再次提高了游戏的水准，还杀出了一条血路。


	以上就是奇游君推荐的6款国庆节必玩3A游戏大作的全部内容。记住，全新升级的奇游电竞加速器已经开启对6款游戏的免费加速。最后...


	你在景区看人海时，《战地1》的一战战场弥漫着硝烟战火，毒气、炸弹无处不在;


	你头痛欲裂加班时，《极限竞速地平线4》的阿斯顿马丁在不列颠乡村小路上驰聘;


	你百无聊赖躺着时，《FIFA 19》的中超恒大欧冠级外援“广州塔”在制霸绿茵球场。


	有一些难以被超越却一直被diss的经典大逃杀之作——《绝地求生》;


	有一些高门槛劝退萌新却一直不断入坑的硬核FPS——《彩虹六号》;


	有一些处女座级的百年神作一直霸占steam周销榜单——《GTA5》。


	打开电脑，开启奇游电竞加速器才会发现，


	游戏的世界，也有专属于你的片刻“宁静”与“喧嚣”。


	》》》开启国庆节奇游免费加速《《《

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273303_394978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273311_182368.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273318_646642.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273327_186766.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273334_729959.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273343_667472.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538273354_445418.jpg	</imageurl><videourl /></doc>