<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738062</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738062.html</url><title>期待值爆表 《赛博朋克2077》当前已知情报汇总</title><datetime>2018-06-21 15:44:2</datetime><text>
《赛博朋克2077》（Cyberpunk  2077）今年终于在E3展会上以极其闪耀的方式登场了，而且还选了一部分人观看了这款游戏的实际运行画面。在沉寂了五年之后，拥有《巫师3》这款本世代最佳游戏之一的CD  Projekt  Red不知能否在下一款作品中创下更加辉煌的成绩。不管怎么说，玩家对《赛博朋克2077》的期待值是很高的，以下是我们所知的关于这款游戏的部分内容。
《赛博朋克2077》上市日期尚未公布

CD Projekt  Red是那种出了名不爱公布项目进度的工作室，《赛博朋克2077》正是他们手里最典型的那种（在预告片中隐藏的信息显示上市日期是在“准备好的时候”）。在2016年的投资者财报上显示，这款游戏的预计上市日期是2019年6月，但那毕竟已经是前年的预测了。法律并没有规定说CDPR不允许跳票（而且CD  Projekt还是波兰科技行业的牌面之一）。目前关于上市日期的最佳线索就是CDPR表示这款游戏也将登陆PS4和Xbox  One，也就是说本作应该会在本世代主机彻底退出历史舞台之前上市了。这么说的话肯定不用等到2077年。
《赛博朋克2077》的游戏方式是第一人称角色扮演

本作不太像《巫师》和《侠盗猎车》，有点像开放世界的《杀出重围》。在《赛博朋克2077》的闭门实机演示中，大家看到了第一人称视角操作的画面，这是一个不小的惊喜，而且很快大家就都知道，CDPR知道自己在做什么。战斗偏向枪战，但并不是那种遭遇之后随便开火的设定，玩家可以使用装备来设计跳弹路线，设法绕过墙壁来击杀敌人，或是使用手中隐藏的锋利异常的剑刃插入墙壁快速攀沿而上，寻找更好的开火角度。本作在过场动画时会进入第三人称视角，而在开车的过程中视角也会分离。没错，游戏里有驾驶汽车和摩托车的设定。
《赛博朋克2077》的预告片展示了一个色彩斑斓的反乌托邦社会

《赛博朋克2077》的第二支预告片与多年前的第一篇形成了鲜明对比：最新预告片使用游戏引擎制作，展示了夜城之中的画面，而不像第一段预告片里完全使用CGI制作，展示的基本就是一个超级慢动作的场景。在新预告片中，我们看到的是从地铁到街道再到一家公司的办公室内部的几个生活场景，旁白告诉我们这里的生活日益艰难，而人们仍然选择在此聚集。随后，我们发现旁白其实正是游戏的主角“V”，或是其中的某个版本，很快节奏变得激烈起来，我们看到了枪械、空中枪战、汽车追逐等刺激场景。观众的情绪也随之而调动起来。
《赛博朋克2077》可捏人

前文说到“其中的某个版本”，是因为在《赛博朋克2077》游戏开始的时候，玩家可以创建属于自己的角色。玩家可以对V的长相与身材进行全面自定义，另外部分选择也会对剧情有一定影响，角色的性别和出身背景都是影响剧情的因素。游戏中将不会有预置职业，玩家可以按照自己的喜好来分配技能与能力。在游戏过程中，玩家可以安装Cyberware来对角色进行再次调整，比如安装可以增加反应能力或战斗中的战术意识的增强装置。
《赛博朋克2077》设置在“夜城”

夜城是一个独特的地方，位于洛杉矶与旧金山之间（现实中相当于莫罗贝），这里包含六个区域，在经济层面上有贫民窟也有富人区。城市中最耀眼的顶点区域就是市中心，大型财团在这里争名夺利，绚丽非常。最下层的区域名为帕西菲卡，这是城市中最偏远的区域，是被遗弃的地方，现在已经被鱼龙混杂的帮派盘踞。剩余的四个区域分别是工业区圣多明哥、旅游区维斯布鲁克、富足的郊区海伍德和人口稠密的生活区域沃森。每一个区域中都会有反映当前阶层生活水平的建筑设计，CDPR也表示垂直层面的探索将会非常重要。玩家想要了解《赛博朋克2077》这个世界的每个角落的话，需要一层一层地去进行探索。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621154245_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621154250_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621154258_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621154304_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621154309_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1NzU2MTcwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>