<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737578</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737578.html</url><title>《上古卷轴6》如何才能不负众望？B社需要回归本源</title><datetime>2018-06-17 13:44:1</datetime><text>
相信大多数粉丝都会认同，Bethesda工作室的最近一部作品《辐射4》是一款很出色的游戏，只不过创新的步伐并不是很大，总体感觉是保守求稳的一代，而且游戏新增的一些内容并不是《辐射》系列粉丝最喜欢的，比如聚落系统。但不管怎样，每一代《辐射》和《上古卷轴》都有许多值得肯定的地方。
如果B社希望继续保持欧美RPG领域的领先地位，那么或许他们对待下一款作品的处理方式可就要三思了。无论是《星空》还是《上古卷轴6》都对他们的未来至关重要。
很高兴看到《上古卷轴6》已经进入开发，但事实上很久以前工作室总监Todd  Howard就曾透露过这个项目的存在，而预告片则平息了一些核心玩家的焦躁等待。或许我们还要再等很久才能看到实际游戏画面，但现在开始讨论新作的方向和内容已经不算太早了。这里笔者主要想讨论《上古卷轴6》，毕竟这是一款续作，有前作进行对比，不像《星空》那样充满不确定性。

那么，在《辐射4》问世之前，粉丝们最喜欢Bethesda哪一点呢?笔者认为最主要的是他们作品中的无限耐玩度。笔者第一次进入《上古卷轴》的世界是在《上古卷轴4：湮灭》，这款游戏在我心中的地位甚至超过《上古卷轴5：天际》，虽然它有自己的缺点，却是第一款让我感到自己行为能够影响世界的游戏，而且其中的对话选项和角色互动也达到了前所未有的真实感。
相比之下，《辐射4》在E3  2015展会上问世的时候，并没有让我们看到前几部作品中略显浮夸、出人意料、甚至偶尔搞笑的对话，取而代之的是模仿Bioware的《龙腾世纪》或《质量效应》的对话选项。我猜，这可能是因为本作首次允许玩家选择主角性别，而且还给主角进行全程配音，所以限制了对话选项的数量。
笔者并不是专门反对《辐射4》的对话选项，只要对话内容保持原有风格就相当于保持了系列精髓。但在笔者看来，这一点B社也没有做到，因为这一部的重点在于将玩家的选择以浮夸的后续事件呈现出来，玩家在选择对话以前，就已经知道自己的选择了，玩家究竟会在哪里犯错是很明显的。
MOD制作者们甚至专门做了MOD，把《辐射4》的对话系统还原成前作的模样。相比之下，《巫师3》并没有在对话系统上做太多花哨的修饰，但代入感并没有停滞或下降。
所以我认为B社需要看向更远的本源，可以考虑继续采用无声的主角。这样的主角更容易让玩家将自己附身到角色上，因为主角真正的声音应该是玩家自己的声音。《辐射4》里，主角有了自己的配音，这的确能让剧情展示变得更生动，但是却损害了整体的代入感，最关键的是《辐射4》剧情并没有那么令人难忘，主角的性格特征也没有那么鲜明，存在感不强，最终说不说话都没有太大区别，导致这个这个决定得不偿失。

《辐射4》在《辐射3》的基础上提升了设计和战斗元素，不过和《上古卷轴》比起来，《辐射》的玩家大都会尽量避免近身战斗。所以近身战斗的部分或许是B社需要加强设计，或者向其他工作室学习的地方。
《辐射》系列的下一步作品《辐射76》从E3  2018的展示中看上去继承了《辐射4》的战斗方式，可能不会有实质改动。B社的近战处决动作从《辐射3》首次引入，在《辐射4》和《上古卷轴5：天际》中发扬光大，增加了特写镜头。但他们还需要在这方面再进一步，毕竟玩家们在游戏中需要时刻不停地战斗，所以战斗部分必须更具乐趣。
在《上古卷轴5：天际》中，玩家可以成为任何人，在《辐射：新维加斯》中，玩家对各个派系的关系将决定故事的最终走向。B社需要将这两个特点结合起来，并精心雕琢融入一个庞大的世界。如果我加入了黑暗兄弟会，那么就应该被其他人、其他派系另眼相看。或许盗贼工会的人并不在乎我是否是个刺客，但帝国军队应该对我的态度大变才对。往往是这些很小的细节，稍有不慎就会打破幻觉，让人意识到自己身处的世界是不真实的。
所以，如果能在《上古卷轴6》中拥有属于自己的一片私人土地一定会非常带感。我们已经在《辐射4》中看到了聚落搭建的系统，虽然还不是很完美，但依然能让玩家感到自己充满掌控的力量。我们在新公布的手游《上古卷轴：刀锋》里也看到了一些城镇运营元素，或许这也是他们为《上古卷轴6》保留的要素之一。我们期待看到B社将这一要素优化到真正能玩出乐趣的程度。
我真正的建议是，《上古卷轴6》的世界大地图应该具备多个维度，给玩家提供自定义空间，甚至建立自己的城镇。优化并扩展玩家的建造工具，允许玩家真正建立自己的地盘。或许玩家可以专门建立异类的家园，比如一个全是狼人、吸血鬼、和黑暗兄弟会成员的城镇……总之如果这个机制利用得当，玩家就可以把自己的人格投射到这个世界的真实地点中。

《上古卷轴6》需要B社从所有前作中总结经验、吸取教训，创造创新内容的同时保留这个奇幻RPG系列的精髓。最好的开发者全都会把自己曾经的作品精炼到更优秀的水平，同时调整或舍弃不奏效的设计。
毫无疑问B社出品必属精品，即使《星空》和《上古卷轴6》没有成为又一代神作，也不会差到哪去。但B社的目标一定是神作，所以他们需要小心处置，打造一个前所未有的奇幻世界。他们应该会有足够的时间尝试各种可能，所以，不需要有太大压力，对吧?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/154_180617134208_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/154_180617134222_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/154_180617134233_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/154_180617134314_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>