<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737319</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737319.html</url><title>侯淼：公布战略合作伙伴 推动电竞向职业体育靠拢</title><datetime>2018-06-14 17:46:1</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举行，年度发布会上，腾讯腾讯互动娱乐自研&amp;综合市场部总经理  腾讯电竞业务负责人  侯淼出席并发布了腾讯电竞“战略合作伙伴”，与亚洲电子体育联合会、腾讯体育及体坛传播达成深度合作，在不断的与传统体育互相学习，包括建立体育化的职业联盟、搭建类体育的商业模式及版权模式等的同时，2018年将联动伙伴做大生态。

以下是发布会演讲实录：
侯淼：各位行业伙伴，媒体朋友们，下午好。正如刚刚Edward提到的电竞产业与传统体育的融合正在不断加快，腾讯电竞也在积极推动电竞运动向职业体育靠拢。
就在前不久，印尼亚运会也宣布了进入表演项目的六项电竞赛事，这是对电竞运动的巨大认可，也是每一个有电竞梦想的爱好者的一次证明，在中国电竞史上，这无疑是里程碑的一页。在这其中，我们很高兴的看到腾讯的三款电竞赛事进入了亚运会，他们分别是《英雄联盟》、《Arena  of  valor》(王者荣耀国际版)、《皇室战争》。作为全球范围内用户公认的拥有强大粉丝基础、成熟赛事体系以及较高观赏性的三款电竞赛事，它们的登场，也助推中国电子竞技运动代表队第一次出现在亚运赛场。
此时此刻，亚运会预选赛正在如火如荼的开展，我们衷心祝福电竞“中国队”的选手，希望能够在雅加达看到他们为梦想奋力拼搏的身影，见证他们拿到亚运奖牌的伟大时刻。除携手三款赛事入亚，腾讯电竞也在不断的与传统体育互相学习，包括建立体育化的职业联盟、搭建类体育的商业模式及版权模式等，在今天，腾讯电竞也想和各位分享三项与体育领域的重磅合作。
首先是亚洲电子体育联合会，亚洲电子体育联合会是亚洲电子体育运动管理和推广的唯一官方组织机构。在去年亚奥理事会宣布电竞运动进入亚运后，亚洲电子体育联合会在全亚洲范围进行项目选择，最终通过所有亚奥理事会成员国投票选择出入选的六个项目。在这之后，协会通过官方渠道联系腾讯希望得到支持。  在沟通中，除了亚运，我们双方发现在洲际赛事打造与推广、电竞教育人才培养以及国际电竞文化交流方面都有非常多的合作机遇，今天很荣幸的邀请到亚洲电子体育联合会主席办公室主任刘钊先生，我们也一起来听听他怎么说。

亚洲电子体育联合会主席办公室主任 刘钊
各位尊敬的嘉宾，媒体朋友以及今日的主人公，腾讯电竞全体领导、工作人员，大家下午好。非常荣幸被邀请参与此次盛会，在此，代表我们亚洲电子体育联合会主席，尊敬的霍启刚先生，和副主席以及协会执委们感谢腾讯电竞，所谓“单丝不成线，独木不成林”，亚洲电子体育联合会非常开心有这样的机会可以和腾讯进行合作，在我们共同的行业里，善用自己的优势一起为亚洲电子体育做出贡献。今天，霍启刚主席因为有其他安排所以未能来到现场，故委托我代表亚洲电子体育联合会来出席今日与腾讯电竞的合作环节。正如刚刚Mars侯总所提到的内容，亚洲电子体育联合会一向以来致力于推动亚洲范围内的电子体育项目发展，未来我们也会举办我们联合会自己的亚洲杯等洲际赛事，进一步来提升电子体育在亚洲乃至全世界范围的影响力。众所周知，腾讯电竞在去啊你去的电子体育领域是具有领先地位的，所以，我们期待和腾讯这样的厂商建立长期的合作关系，对此，我们感到十分兴奋也相信在不远的未来会带给大众电子体育爱好者更多值得期待的内容。
最后，我给大家带来我们联合会霍启刚主席的一段视频，并祝福双方的合作可以为电子体育的发展建立更广阔的空间。谢谢大家!
感谢霍主席和刘钊主任，也感谢亚洲体育联合会对腾讯电竞的认可和支持。电子竞技运动的体育化离不开传统体育媒体和内容的支持。腾讯电竞将与腾讯体育达成战略合作，在电竞赛事联合共建、电竞与体育的交流、引入体育的采编及经纪人团队推动赛事业务体育化三个方向做深度合作。腾讯电竞将开发自身丰富的赛事内容资源，结合腾讯体育专业的采编能力和丰富的体育明星运作经验，提升赛事的内容制作水平，深度联动电竞明星与体育明星，打通双方的粉丝圈层，构建腾讯“大体育”粉丝圈。在这里我们也很荣幸的请到了腾讯网络媒体事业群市场部总经理  谢国栋先生，有请谢总上台。

腾讯网络媒体事业群市场部总经理 谢国栋
感谢侯总。今天对于腾讯体育来说，是个特别重要的日子。在这里，我们腾讯体育和腾讯电竞达成了战略合作。不知道大家是不是都上手过moba类的电竞项目，我很喜欢打辅助位。有的人可能觉得辅助位不够秀，不过我觉得，整个团队的合作亲密无间，各自做好自己最擅长的部分，才是共赢。我听说mars的adc很秀，那希望我们的“下路组合”能够秀起来，共同推动电竞运动的普及，让更多的人了解电竞、爱上电竞。谢谢大家。
感谢国栋总，相信腾讯电竞与腾讯体育的结合，一定会为行业和用户带来源源不断的惊喜。在这个环节的最后，我们将发布同另外一家资深体育媒体平台及体育产业公司的合作——腾讯电竞与体坛传媒的战略合作。腾讯电竞将与体坛传媒在国内外优质体育媒体合作、优质体育明星资源联动、以及赛事内容大众化传播三个维度进行合作。持续打造深度体育化和国际化的电竞赛事内容，提升中国电子竞技的国际影响力。今天，我们也有幸请到了体坛传媒集团的董事长张敦南先生，有请张董上台，与我们一同见证这重要的时刻。

体坛传媒集团董事长 张敦南
大家好，感谢侯总。这是继去年体坛打造的中国金球奖之后、我与侯总的第二度携手，当时体坛与腾讯电竞一起参与并见证了中国最专业的足球类奖项评选。
今年，双方的合作规模会更上一层楼，我很高兴在这里与侯总签署体坛传媒与腾讯电竞的战略合作。两个月后的雅加达亚运会，将正式打响体坛传媒与腾讯电竞战略合作的第一枪。届时，体坛会派出十位持证记者专项报道亚运会电竞赛事，与腾讯电竞联合成立全球规模最大的电竞报道团队，见证并记录电竞与传统体育赛事的首次深度融合。作为在全球范围极具影响力的体育媒体平台，体坛传媒与法国《队报》、意大利《米兰体育报》、俄罗斯《苏维埃体育》等国际权威顶级体育媒体均建立了战略合作关系。一个月前，在体坛的协调下，全球最权威的体育媒体——法国《队报》专题报道了英雄联盟MSI赛事。未来，我们将与腾讯电竞携手，共同助力中国电竞事业的发展，持续向世界传递“中国电竞名片”。在这里，我预祝体坛传媒与腾讯电竞的战略合作取得圆满成功，
谢谢大家。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614174257_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614174309_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614174348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614174450_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>