<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744430</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744430.html</url><title>Steam名著《山(Mountain)》的那些挑战者们</title><datetime>2018-08-31 13:46:5</datetime><text>
	一生二，二生山，山生万物!


	作为Steam亚文化中最为知名的存在，名著系列一直是大家挑选喜+1作品的首选。而其中的老大哥——《山》，自然也是声名广播，为众多玩家所熟知的了。





	《山(Mountain)》


	有了名，便有了利，世事如此。


	在追寻利润这条金科玉律的指引下，很多后来者也纷纷对其发起了挑战，力求在禅意、空灵、“模拟死物件儿”这一大前提下，从山神教的信仰者中分润去一些好处。


	然而，这些累计了近万小时的信徒们是那么容易被新教忽悠的吗?


	答案自然是否定的。


	所以同年年底，“模拟系列”的小老弟《模拟石头》率先扑街。





	《模拟大树2013(Tree Simulator 2013)》


	和祖师爷《模拟大树》不同，《模拟石头》有着远超固定270度的玩家视角和一个不大不小的情怀，嗯，这块石头也是有梦想的，它的梦想就是顺流而下滚遍全球。不过虽然该作有些急智，能就地取材，直接就是从“山”上扒下“石”元素来进行再创造;也很有执行力，极短时间内就完成了试玩demo，但最终还是止步于绿灯页面，无缘正式登陆Steam平台。


	原因无他，实在是太TM无聊了。





	《模拟石头2014(Rock Simulator 2014)》


	如果说《山》是抖音APP，你闲极无聊时会去刷一刷，甚至也有的人能刷上一天，成为反思自己这一天到底在干嘛的智者。那这款扑街作品就是三流XX直播APP，上面全是AI机器人和录好的擦边球视频，就算你充上万块，也只能跟首页的一亩三分地守着几条自动回复和短视频干瞪眼。(别问我为什么知道，我是个有生活的人)


	不过还好，也许正是这款跟风作品的迅速扑街，绝了后面一大批糙汉子制作人的仿造之心，稍晚登场的《模拟小草》表现还算勉强凑合，能给个59分吧。





	《模拟小草2014(Grass Simulator 2014)》


	看名字就知道，这游戏的主题就是“山”上的另一个元素“草”了。不知道是不是因为名字中的“草”字戾气太重，游戏虽然一直表现的是蓝天白云，牧场青草，一片祥和的气象，却十分突兀的加入了一个玩家可以拿左轮手枪瞎打一气的设定……嗯，可能也就是这个cult设定挽救了整个游戏，不仅让它成功登上了Steam，还给了它推出DLC的机会。


	再之后的挑战者们，显然在卖点上更具优势些。毕竟经过时间的沉淀，他们各自找到了自己的独有特色，不过错失天时的这些作品，已然不能成为“名著”了，略为可惜，我们挑选几个比较靠谱的作品来说。





	《多肉(Viridi)》


	首先要介绍的就是《多肉》，一款曾无限接近名著的游戏。该作主打多肉养成，并且和《山》一样，加入了音乐输入功能。玩家可以在等待其缓慢生长的过程中，去给多肉除除草、浇浇水，偶尔还能逗逗蜗牛，可说是很适合目前已提前进入老龄化的玩家群体了。在免费下载的前提下，你可以付费解锁各种花盆和多肉种类，这点有利有弊吧，但作为山神教玩家，我觉得没有什么是不能肝出来的，评分98，固定样式没惊喜扣2分。





	《普莱恩：冥想游戏(PLAYNE : The Meditation Game)》


	然后是《普莱恩》，一款以冥想为卖点的游戏。该作显然是打算走资深山神教的路子，直接将禅意、空灵具象化了，利用狐狸、篝火、大树等元素构筑世界，力求达到培养创造力、提高免疫力、改善你的心情和健康、增加同情心、减少忧虑、减少孤独感和抑郁、更好的调节情绪和焦虑障碍、减少压力和恐慌、提高你的注意力和抗压能力……的目标，你感受到制作人那宽广无比的胸怀了吗?所以，鉴于其比38少1的售价，我们这里就给它一个性感妖娆的69分吧。





	《树(tree)》


	接下来提名一款近期免费发售的《树》，相比上文提及的那些粗砺作品，该作更像是一锅鸡汤烹制出来的小品文。游戏以一颗树为坐标，鉴证了四季的变化与人生的无常，整个游戏流程虽然很短，但胜在画面优美，同样是lowpoly风格，该作的故事衔接十分流畅，很能调动玩家的情绪，推测是某位学院派的毕业设计。对于这样的免费佳作，90分不能再少了，赶紧+1。





	《盆景(Tree.Bonsai)》


	最后要说的就是即将发售的《盆景》了，一款本土独立制作人做的盆景养成游戏。游戏主打全随机设定，无论是植物种类、果实种类，还是天气改变，全部是由程序后台随机生成控制，玩家只有在春夏两季可以通过培养液与嫁接来改变盆栽的主体，看起来像是养成+rougelike。创意和画面表现尚可，勉强算达到了屏保游戏的水准线，虽然不知道最终成品会如何，先给个79分国产情怀分吧，具体我们可以到时再看。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694578_622427.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694572_157804.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694566_276523.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694560_789698.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694548_706132.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694266_752967.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694273_632343.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180831/1535694282_413861.png	</imageurl><videourl /></doc>