<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736503</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736503.html</url><title>E3 2018：微软发布会前瞻 光环和地平线谁是主角</title><datetime>2018-06-10 11:54:1</datetime><text>虽然早已被漫天报道狂轰滥炸了很长时间，但在E3  2018真正到来的时候，玩家们还是非常激动。EA携Bioware等工作室在展前发布会的时间安排上抢先一步，但是单论主机厂商的话，微软还是头一棒。说实话，这几年微软一冒泡，不是游戏跳票就是工作室关闭，不知道2018年的E3发布会微软到底有没有什么大招?接下来我们无责任分析一下，不管中不中，至少明天早晨我们还是有一场发布会可以看的。
当活马医的死马
微软最近总喜欢宣传那些看起来很重要但其实并没有太多人关心的所谓热点。虽然跨平台互联依然是个很重要的方面，但在这个问题上，热衷于互联的微软话题度反而被去年对这个问题进行绝对冷处理的索尼给抢走了。不管怎么说，微软还是会设法研究更多的跨平台互联机遇。《枪火游侠》要在6月12日登陆Switch了，可与Xbox  One跨平台互联。同样，如果《堡垒之夜》确实登陆Switch平台的话，那微软也会第一时间兜售一波主机、PC和手机跨平台互联的卖点。
微软手里拼命攥住的过气热点并不只有跨平台互联这一个，这两年他们没少念叨向下兼容的问题。Xbox 360的游戏阵容确实庞大，开放给Xbox  One玩家也是好事。至于对初代Xbox主机的向下兼容?那就没有那么多了，所以本届E3发布会上微软可能还会公布几个这两款老主机上的经典游戏加入向下兼容阵营。
游戏通行证算是微软这几年能拿得出手的实绩了，项目也还算是成功。所以在E3发布会上公布几个加入游戏通行证的游戏应该不会有太大悬念，特别是Xbox  One/Windows 10独占的那些，发售当天就加入游戏通行证服务的。以上是服务方面，接下来我们还是看看游戏吧。

视若珍宝的独立游戏
今年微软应该会把“即将上市”的《奥日与鬼火意志》搞出来再宣传一波并推一个上市日期。这款游戏在去年正式公布，并表示即将公开上市日期，然后就没有然后了，好像就连微软自己都忘记了它的存在。《奥日与黑暗森林》还是很成功的，在微软缺少独占的情况下，主推一下这样的精品独立游戏的续作，应该是一个可以预见的策略，上市日期可能会在8月或9月左右。
另外，Capybara Games的独立游戏《Below》也是Xbox  One上很有意思的独立游戏，他们在……2013年就正式公布了。随后我们听到的就是一次又一次的跳票情报。2018年我们终于得知这款游戏可能会在9月（搞不好会到12月）搞出点动静。不过Capybara  Games也会把这款游戏放到Steam上，有点《茶杯头》那时候的模式，这也是微软主机上比较少见的高调独立游戏作品了。希望E3上有一个确切的发售日期，别再跳到2019年去了。

《光环：无限》
最近不断有《光环：无限》的传言。《光环：无限》到底是什么呢?从名字来看似乎跟“无限号”有关。会不会是《光环》的正统续作呢?不管怎么说，我们起码知道343  Industries正在努力制作一些东西。《光环3：纪念版》和《光环5：守护者》的新内容都没有太多消息。如果《光环：无限》是一款大作的话，那就是这个工作室接下来的主攻方向了。
这年头，谁都喜欢搞个烟雾弹，消息公布之前绕来绕去，让玩家猜得脑壳疼，就不能直接把东西给公布了，微软也会玩这个套路。如果《光环：无限》是《光环6》的话，那么微软应该会公布一个预告片，甚至会公布一个大致上市年份。可能会宣布一下将在明年公布更多情报。正确的套路当然还是正儿八经地公布点东西，把实机视频演示一下。

《战争机器5》
说实在的，《战争机器4》是一款好游戏，是一款好的《战争机器》游戏。但它并没有推动整个系列的前进。这款游戏号称要扩展整个系列宇宙设定，但实际上还是有点小家子气。《战争机器5》可能在开发中了，Xbox老大Phil  Spencer提到过The  Coalition最近正在做些什么，但具体内容如何就是问题所在了。我不认为今年会有CG预告片之类的。不过，有可能会像《战争机器4》那时候一样来个小暗示什么的。
与《光环：无限》的传言不同，微软可能在《战争机器5》上有一个更强硬的计划。多人游戏内测，然后公测，这个套路应该不会太奇怪。这款游戏应该还是维持硬核套路，先放烟雾弹，然后再正式公布（2019或者2020年公布）。但是究竟会怎么改呢?现在充钱变强的套路被大家口诛笔伐，本作的Horde模式应该如何去应对呢?多人游戏会不会摆脱系列臭名昭著的霰弹枪大战这一套路呢?
如果微软真想让玩家对《战争机器》新作留下印象的话，最好多花点时间。还是让我们一起期待吧。

剩下的内容
《极限竞速：地平线4》的公布应该是意料之中的吧。今年有《飙酷车神2》，同样作为多国探索竞速游戏，《极限竞速：地平线4》应该出来抢一下镜头。两者联动一下?那估计不太可能。
《神鬼寓言4》不知道会不会有消息。有传言称Playground  Games正在制作一款奇幻RPG游戏系列的新作。不知道微软是不是真的想要填补这个空白，时间会告诉我们一切。
《除暴战警3》是会登陆发布会的，希望这次微软能公布一个靠谱的时间，并公布一个多人游戏公测的靠谱时间，现在就连公测都没开始过。这个要求不过分吧?

第三方厂商
第三方的范围就大了。《地铁：逃离》的新预告应该会有吧?就是不知道4A Games打算公布点什么内容了。可能会专注于“Xbox One  X增强”这个卖点。去年我们在微软发布会上看到了《奇异人生：风暴前夕》，那么今年会不会看到《奇异人生2》呢?《绝地求生：大逃杀》之前跟微软走得挺近，如果今年蓝洞不去微软发布会的话，我们可以大胆设想这款游戏搞不好也要登陆PS4了。
EA跟微软最近打得火热。EA  Play发布会刚刚结束，公布了包括《圣歌》在内的各种情报，但似乎还藏着一些东西。微软发布会上我们肯定能看到EA的东西，去年是这个套路，今年也已经预告过了，更多EA游戏情报请关注微软发布会。

同时，如果CD Projekt  RED能像2013年那样支持微软的话，那么他们的《赛博朋克2077》可能会照顾一下微软发布会，但现在这个局势不好说。索尼的发布会游戏排不过来，微软需要一些游戏来充实一下时间，就看厂商如何取舍了。最后，波西米亚互动工作室似乎正在用虚幻引擎给Xbox  One开发一些东西。具体就等微软发布会上见分晓了。
微软E3 2018展前发布会将于6月11日凌晨4点开始，玩家们想要看到哪些内容呢?请在评论区畅所欲言。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115316_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115336_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115343_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/154_180610115355_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>