<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748851</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748851.html</url><title>刘强东风波后朋友圈首度发声 要为京东双11站台了？</title><datetime>2018-11-07 15:20:3</datetime><text>
	沉默已久的刘强东终于在微信朋友圈发话了，说的不是私事，而是京东的生意。11月6日下午3时左右，他在微信朋友圈留言称：京东物流第一架全货机今日成功首航！留言之下是六张与货机有关的图片。该留言应和已经启动、发酵的2018年“双11”购物狂欢节相关。








	刘强东在微信朋友圈留言的截屏图


	这个“无中生有”的节日原本由阿里巴巴开创，但它已成为京东、苏宁易购等电商借机造势，分取“一杯羹”的良机。而2018年的“双11”格外特别：刘强东涉嫌性侵案尚处美国司法程序阶段，现在还没有迹象表明，他会以公开亮相的方式，以他充满亲和力的笑容为京东的“双11”活动站台。





	京东物流首架全货机


	丑闻让京东和刘强东陷入“历史性的”被动之中。这种被动何时终止，当前还没有明确的时间表。外界已注意到，在10月底公布的、由官方背书的《改革开放40年百名杰出民营企业名单》中，没有京东董事局主席兼首席执行官刘强东。在该名单中，有阿里巴巴董事局主席马云、腾讯公司董事会主席兼首席执行官马化腾、百度公司董事长兼首席执行官李彦宏以及苏宁控股集团董事长张近东等。


	自刘强东于8月底卷入涉嫌性侵的丑闻之后，中国国内举办的一系列有影响力的论坛，在马云、马化腾等互联网大佬都会出席的情况下，都没有刘强东的身影。





	2018年2月，英国首相特雷莎·梅访华时会见刘强东


	不过，刘强东还是在京东集团总部以外的重大场合露面了。10月中旬，刘强东夫妇，受邀赴英国参加了尤金妮公主（Princess 
Eugenie）的婚礼（注：尤金妮公主是安德鲁王子的小女儿，安德鲁王子则是女王的次子）。此次婚礼是在温莎城堡举行，由乔治小王子和夏洛特小公主担任花童。


	对于刘强东夫妇出席尤金妮公主婚礼一事，英国《独立报》援引英国王室方面的说法称，他们不会对参加婚礼的宾客发表评论。





	2018年10月，刘强东夫妇在英国参加了尤金妮公主的婚礼


	刘强东的处境，被媒体们时刻关注着。毕竟，按照彭博新闻社的说法，刘强东牢牢控制着京东的表决权股股票和董事会，且持有这家仅次于阿里巴巴集团控股的中国最大电商企业的战略资产。由于公司的双重股权结构，刘强东对京东几乎所有业务都享有严格的控制。他所持有的15.5%股权代表79.5%的表决权股股票。他对董事会的影响力非同寻常，若没有他的批准，基本无法召开董事会会议。


	截至美国东部时间11月6日9时30分左右，京东市值为344.96亿美元（约合2384.77亿元），而2018年1月底时，京东市值最高达到719.1亿美元（约合4971.28亿元）。市值的腰斩不能完全归咎于涉嫌性侵的丑闻，这背后更多是京东放缓的业绩增速“作祟”。2018年第二季度财报显示，京东该季度的GMV为4374亿元，同比增长30%。而2017年同期京东GMV为2348亿元，同比增长46%。2015年、2016年同期增速分别为82%、52%。这意味着京东GMV增速已连续四年出现放缓。（注：GMV的英文全称是Gross 
Merchandise Volume，译作成交金额。在电商平台的财务数据中，该指标代表网站成交金额，即拍下的订单金额。它包含付款部分和未付款部分）


	京东的股价和市值走势，接下来，还要关注其新一季度的财报发布以及相关案件在美国的进展状况。据了解，京东将于美国东部时间2018年11月19日美国股市开盘前（北京时间11月19日晚）发布2018年第三季度未经审计财报。财报发布后，京东管理团队将于美国东部时间11月19日上午7时（北京时间11月19日晚8点）举行分析师电话会议，解读财报结果，并回答分析师提问。


	彭博新闻社报道称，早在9月下旬，美国明尼阿波利斯警察局已将京东首席执行官刘强东案的调查结果移交检察官。亨内平县检察官Mike 
Freeman9月20日表示，警方已完成对刘强东涉嫌性侵的初步调查。Freeman在一份声明中称，现在检察官将决定是否提出指控，做出这个决定没有截止日期。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541575183_826774.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541575183_416794.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541575192_441738.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541575202_903704.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541575210_830864.jpg	</imageurl><videourl /></doc>