<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742828</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742828.html</url><title>模拟马桶模拟面包模拟蚊子 人类为什么如此热爱模拟游戏?</title><datetime>2018-08-07 15:05:0</datetime><text>
	在这个炎炎夏日里，如果你也感到浑身乏力、干什么都提不起精神的话，我建议你打开网页，搜索这款叫做《蜜蜂模拟器》的游戏清醒下。这是继《模拟山羊》《模拟狗熊》等等游戏之后的又一款胡逼模拟游戏，玩家将扮演一只蜜蜂开启“奇幻之旅”，比如采蜜、和其他蜜蜂竞争，以及追着人类蛰。





	天降长刺!


	在游戏中扮演一个正儿八经的人类似乎已经不能满足玩家了，反正也是游戏，倒不如化身成一些猎奇的角色或者事物，体验它们眼中的世界，想想还是挺有趣的。比如早在PS2时期，脑洞贼大的日本人就开发出一款名叫《蚊子先生》的游戏，玩家需要操纵蚊子闯入闺房甚至浴室，在或熟睡或沐浴更衣的美少女身上各个部位吮吸补充血量，场面一度劲爆到失控。





	在游戏里，你甚至能够扮演一只蚊子


	而这款诞生于21世纪之处的游戏销量还十分不错，在2001年年底的时候，共卖出了160,210份游戏。包括IGN、GameSpot在内的几家著名游戏媒体给出的评价也都是异想天开、非常有趣(甚至还很硬核)，可见该游戏的魅力已然跨越了种族和国家。





	如果说模拟动物昆虫好歹还可以理解的话，那下面这款《读盘画面模拟器》就已经开始超越正常人的认知范畴了：游戏的主要操作就是——没有操作，你只要打开游戏然后看着屏幕一直读盘就好。你也可以通过点击左上方的“赚钱”按钮赚钱，然后在右下方的“Shindows 
Shop”中购买各种东西。顺带一提，这款游戏在Steam上有将近三千的好评。这不得不让人感叹：无聊真是推动人类进步的一大源动力





	玩了将近三十个小时，大兄弟你是认真的吗?


	还有什么《厕所模拟器》《石头模拟器》《大山模拟器》，这类游戏的精髓在于让你用心感受生命的流逝，喜欢哲学的玩家不凡体验一下。当然模拟来模拟去最终还是要回归到人类本身，比如之前因为各种游戏主播而大火了一把的《手部模拟器》，可谓鬼畜与沙雕的集大成者。游戏中几个玩家会围坐成一圈，可以用双手模拟摆弄手枪、桌游、抽积木等等动作，物理引擎非常优秀。最重要的是你可以在游戏里和来自世界各地的友人进行亲切友好的交流，不会外语也没关系，竖中指就行了，这可是全世界共通的语言。





	竖中指就完事儿了


	在开脑洞这件事上，游戏开发商总能走在世界的前端。当初《模拟山羊》的火爆也是无心插柳柳成秧，开发团队本来还杞人忧天地担心Steam是否愿意发布这样的游戏，没想到居然能收获如此多的好评，就连游戏中的bug也成了加分项，可见玩家对于这类游戏的热爱也是迷之高涨。





	《人面鱼》虽然不是一款模拟游戏，但是很有趣，强烈安利给大家


	回过头看这些模拟游戏，虽然风格都以恶搞为主，甚至让人玩得摸不着头脑，但玩家的往往都一笑了之，在自嘲与段子中为游戏打下好评。其实这类作品反而更接近游戏诞生之初的本质：让玩家感到开心。如今的游戏容量越来越大，同时玩家面临的选择越来越多，动辄就是什么电车难题道德困境，要不就是操作难得让人想骂娘，偶尔用这类轻松无脑的调节下也未尝不是一件好事。这也印证了那句名言：这个世界上本没有胡逼游戏，玩的人也多了，自然也就有了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533625337_730329.jpg	http://cms-bucket.nosdn.127.net/2018/08/06/add393c2e21644519a0766358b4da8d1.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533625349_844775.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533625367_314551.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533625377_981879.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533625393_790780.gif	</imageurl><videourl /></doc>