<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751296</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751296.html</url><title>路中悍鬼袁长水！《全面战争：三国》袁术势力介绍</title><datetime>2018-12-12 10:22:0</datetime><text>
	由英国开发商Creative Assembly制作的《全面战争》系列最新历史正作——《全面战争：三国》，今天在官方博客发布了作为袁家嫡子却又一直不被器重的袁术的势力介绍，快一起来看一下吧！





武将类型：指挥官


武将绰号：路中悍鬼袁长水（原文意思为：渴望上位觊觎权力的野心家，此处更换为真正的别称）


·出身名门的袁术虽为嫡出，但却被庶出兄长袁绍夺尽风头，他一直想成为袁家的当家人，还高傲地宣传自己是割据一方的强大诸侯


·袁术为朝廷的反腐工作出了不少力，还是东汉相国董卓董太师钦点的“后将军”


·袁术荒淫无道，骄奢淫逸，南阳的军政事物基本上是由他的手下来打理的


游戏风格


	袁术的游戏风格主要集中在争取自己在袁家当中当家人即成为的合法性，还大胆地“称帝”。虽然他可以像大多数势力一样在游戏中取得晋升，但他游戏中的独特能力可以要求别人支持他在家族中的合法性。这意味着，如果另一个势力的主公接受袁术的主张，这将给予袁术一定的家族声望。高阶实力地位不仅提供了更高的收入，而且还提供了大量的额外声望，这也会加速袁术在游戏中的晋升。家族地位带来的声望必须花费在招募新人物进入袁术势力上。但是如果没有其他势力主公接受袁术的家族地位，袁术将很难找到愿意加入他的盟友。


	除家族声望外，袁术势力的另一个重点是商业和工业。作为势力主公，袁术势力为这些收入类型提供了重要的奖励，所以在他掌舵的同时玩家们必须关注这些收入是否是有价值的。袁术势力中的人物还可以获得一项独特的任务，需要预先进行一些金融投资，但随着时间的推移这些收入会为袁术提供重要的奖励。





人物关系


	袁术很容易与周围的人产生敌对关系（包括他夫人冯方女）。而且袁术压根儿就没想过要和自己庶出的哥哥袁绍一争高下，因为他一直认为嫡出的他必定是袁家当家人的继承者，但是袁绍却夺走他天赐的权力，他还极力地想去证明自己配得上当家人的称号。





起始位置


	袁术的初始位置是给他夺权创造了一个很好的机会，但他的地盘也是一个不稳定的因素，他的上位是游戏中最困难的起始事件之一。袁术位于令人生畏的刘表旁边，袁术的领土还处在董卓的势力范围内，这两大势力很可能很早就会在袁术身上薅羊毛了。此外，袁术的东边还有曹操，这个难缠的对手会不断地和袁术发生摩擦。


	由于被强大且野心勃勃的诸侯们所包围，袁术在游戏中只有很少的盟友，所以袁术势力是一个非常具有挑战性的诸侯势力，玩家们需要经过谨慎的思考再决定下一步的行动，然后你才会有足够的勇气在晋升过程中为自己争得一个权力强大的地位。





初期困境


	袁术初期困境是他在刘表和孙坚中进退两难。孙坚的使者向袁术禀报，孙坚被刘表的部队所困，刘表正在以袁绍的名义向孙坚讨要玉玺。玩家们可以决定通过向刘表宣战来帮助孙坚，这种举动当然会让孙坚感到高兴并且会激怒刘表，或者您可以选择让孙坚自生自灭。


战役进程


	袁术的首要目标是当皇上，但首先，袁术必须注意自己对董卓和刘表的势力的制衡，同时还要与袁绍建立联盟。最终，袁术将必须统一南方（强烈反对孙坚），东对曹操，西对抗董卓、刘表。然而袁术的起始位置虽然不是很富裕，但如果适当地利用他的优势便可以带来充足的商业机会和工业资源以及耕地创造的强大经济。


袁术势力适合什么样的玩家


	袁术是为那些喜欢多重挑战的玩家量身打造的，喜欢玩弄权术的玩家群体也很时候这一角色，因为袁术喜欢别人承认他在汉末世界的合法性以及至高无上的地位。随着袁术离他“称帝”的目标越来越近，以及各方的潜在敌人不断出现，袁术晋升之路上危险重重，玩家们需要有钢铁般的意志，并在关键时刻行事谨慎而且勇敢果断。


	《全面战争：三国》将于2019年3月7日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国，介于CA此前带来的各种精彩作品，以及三国题材的特殊性，本作非常值得期待。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544576027_251440.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544577622_608383.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544577932_781562.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181212/1544578409_866242.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>