<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737976</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737976.html</url><title>娱乐化大于竞技本身的电竞行业 未来将是内容之争</title><datetime>2018-06-21 09:27:5</datetime><text>随着移动互联网的进一步发展，直播平台成为最直接的受益者之一，在前期跑马圈地的竞争中，各直播平台专注于平台能力建设，构建直播板块、锁定更广泛的观众对平台的黏性。而如今，各直播平台都纷纷瞄准下一个战场，直播平台的内容也开始从更多的主播个人秀，变成专业性、价值型、娱乐性并重的优质内容建设。
其中，以电子竞技为主的游戏直播，成为了直播平台主要发力的战场之一，随着平台的日益进化，不仅在画面清晰度上持续优化，直播的流程和对赛事的支持也在日渐专业，其中对于及时弹幕、线上竞猜、抽奖等社交化的互动，更让年轻用户对电子竞技保持持续关注的热情。

那么，作为直播平台而言，是如何做到持续吸引年轻人关注，并推动电子竞技行业的进一步发展的，斗鱼直播的一系列举措和理念或许为电竞直播行业提供了更多颇具参考价值的发展范式。
精准定位 让内容贴近年轻人的审美情趣
首先，要明确关注电子竞技的受众是怎样的一群人，因为荷尔蒙和年轻人对竞争性的偏好，好的赛事和明星有着天然的引爆力，因此，核心的竞技赛事和明星选手便成为了电竞内容的核心，这些内容最受年轻人的青睐。而这一点直播平台的感受应该更为深刻，在每次重大赛事中，直播平台都需要为此付出巨额的带宽费，随着赛事的权重和关注度的提升，带宽费也将随之“屡创新高”。
其次，内容的观点性也显得尤为重要，年轻人并不喜欢大而全的内容输出，因此内容的提供需要有观点、有特色，注重年轻人的心理和感受。今年5月，在千篇一律的游戏直播平台中，斗鱼则差异化推出原创直播节目《主播有点秀》，集合游戏直播与人气主播，以内容和观点的输出，打造全新行业亮点，强化了用户体验对直播平台的重要价值。

斗鱼CEO陈少杰表示，对于电竞本身而言，竞技化的分量一直在降低，而娱乐化则始终在提升，因此在未来，电竞与娱乐化的结合，正是接下来需要更多探索的核心点。《主播有点秀》栏目，以娱乐性的氛围贯穿始终，成为直播领域的代表性事件，也印证了广大年轻用户对娱乐化的电竞时代的关注和消费能力。
此外，更重要的一点是，直播平台更需要关注用户的意见输出，即对“接地气”的互动属性的关注，而一味宣传式的方式，会使直播内容与受众之间产生距离感，年轻人很难为此买单，因此无论是游戏直播、还是电竞赛事，一定要让观众参与其中，与主播实现实时互动，这也是接下来整个行业发展的重要趋势。
有的放矢 以电竞文化为核心发力内容建设
“除了对年轻人更关注的娱乐化的探索之外，对电竞内容的持续深耕，是电竞的大时代要求，也是我们现在做直播平台的实力所在。”  斗鱼CEO陈少杰表示，“而直播的下一个战场，则在于内容领域之争。”
以受众和用户的需求为核心诉求，去指导和制作内容的生产，这是以斗鱼为代表直播平台的发展动力，而对于直播内容的标准则越发进化成，能否带来强互动和广泛的内容讨论，避免自闭式节目和内容的出现。在近年来众多行业电竞赛事上，斗鱼不断引领内容建设，为观众奉献出诸多精彩的话题性赛事直播作品。
此外，更多跟随、发掘、甚至是制造热点，在更多的投入、尝试和试错中，收获直播效果最大化。在刚刚结束的澳门电竞嘉年华上，斗鱼不仅以蓝光画质全程直播解说赛程，更是通过自身的内容优势，让赛事一度成为斗鱼的“专属秀场”。首先斗鱼平台中人气颇高的“17战队”在赛事中所向披靡，一举夺魁，引发了强烈的观众反响;与此同时，13支斗鱼主播组成的“百人吃鸡大军”更是在现场献上了精彩卓绝的“吃鸡表演赛”，成功吸引了关注赛事的众多目光和观众眼球。

最后，在主播的培养和选拔上，各直播平台也不遗余力。对于斗鱼而言，不论是此前的“主播星计划”大规模招募主播进行指导和扶持，还是当前对游戏主播、战队的持续签约，无不体现了斗鱼强大的平台号召力与包容力。据了解，斗鱼会根据直播缺口现状，规划出需求的范畴和要求，吸引新人前来感受和体验，在他们产生偏好之后，再进行定向培养，这样不仅顺应每一个主播的个性发展要求，更为斗鱼平台进行了坚实的基层建设。截止目前，斗鱼的电竞内容和板块已经做到行业最齐备，很多冷门项目斗鱼都在进行了积极的储备，即便在行业不当竞争和挖角丛生之中，也能保持屹立不倒。

不仅如此，陈少杰在此前会议中还透露出了发力短视频的决心，他表示，“短视频是我们平时看到的大众消费最主要的时间和空间，我们也看到并不看直播的人，会在抖音和快手上面刷小的视频，满足他对电竞的需要。”因此，不难推断，“直播+短视频”或将成为未来斗鱼决胜电竞领域的重要砝码。
综上，斗鱼正在通过一系列的举措和计划，从年轻人为主力受众的角度出发，以受众心理为切入点提供完备的直播新体验，并在内容建设上持续发力，不仅丰富电竞直播的表现力，更通过自制内容将为直播平台提供更广阔的娱乐化发展空间，在此番操作下，斗鱼平台正在日益成为电竞直播行业中的领跑者。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/092KK4E-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/092KJX9-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/092KM2N-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/092KI952-3.jpg	</imageurl><videourl /></doc>