<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741676</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741676.html</url><title>网龙天晴互娱将参展ChinaJoy2018 新品矩阵曝光</title><datetime>2018-07-24 09:49:3</datetime><text>
	2018年ChinaJoy展会将于8月3日至8月6日在上海新国际博览中心举行。作为历届参会的重要厂商，网龙将携旗下多款新品参展，为玩家们奉上一场酷、潮、趣、乐的游戏娱乐盛宴。值得一提的是，今年也是网龙旗下全新游戏品牌天晴互动娱乐的首度亮相。


网龙天晴互娱 有趣的人与世界分享乐趣





	作为业内知名的老牌游戏厂商，网龙是中国最早开发网络游戏的游戏厂商之一;《征服》是国产网游出海先锋，第一个开拓国际市场并成功运营;《魔域》是最早采用免费模式的网游大作之一，现已发展为百亿级产品生态;《英魂之刃》是国内最具影响力的国产电竞IP……如今，网龙集团全力支持旗下游戏业务的发展，秉承游戏初心，积极探索拓展，迎接急剧变化的市场挑战。因此，网龙天晴互娱今年以“有趣的人与世界分享乐趣”为主题，更加聚焦于玩家与厂商、玩家与游戏、玩家与玩家之间的联结和交互，为玩家提供更多的精品游戏和更好的互娱体验，发现每个玩家的不同游戏乐趣。网龙天晴互娱也希望通过游戏将一份快乐共振裂变以至无穷，向全世界撒播。


多款新品参展 网龙三大IP齐亮相


	此次参展ChinaJoy，是网龙天晴互娱品牌的首度对外曝光，也是网龙旗下三大IP产品的首度集体亮相：


《魔域》系列：超级IP打造多元产品矩阵





	《魔域》是网龙旗下价值百亿的超级IP，经过多年深耕和匠心打磨，实现了端游、页游、手游、H5的多端全面布局，辐射IP用户过亿。在现有产品持续稳步运营的基础上，将继续以IP为核心打造多元产品矩阵。目前，实现与经典端游实时互通的《魔域互通版》有望年内上线，主打自由视角、动态大世界的全新3D作品也正在研发中。


《无境战地》：英魂之刃IP焕新，探索MOBA进化方向





	《无境战地》是一款依托网龙自研的S3引擎，并传承《英魂之刃》纯熟的微端技术，为偏爱竞技的游戏玩家倾力打造的一款次世代多人在线竞技网游。游戏以剑与魔法为故事背景，集合爽快的动作竞技与次世代主流美术风格为一体，并融入卡牌类游戏技能搭配玩法，不仅充满了紧迫的战斗感，更具有强烈的策略性。


《英魂之刃：英魂王座》：英魂之刃IP布局细分品类


	《英魂之刃：英魂王座》是以《英魂之刃》的角色和世界观为原型，并融合了即时策略、MOBA以及卡牌等元素的一款全球对抗卡牌策略手游。游戏集强竞技对抗性与实时策略性为一体，创新的多人对战模式，以及独创资源抢夺玩法，让玩家之间的对抗更加紧张刺激。


《终焉誓约》：打造全新IP，拥抱年轻玩家





	《终焉誓约》是一款多英雄冒险激斗手游。游戏采用日式幻想系漫画风格画面，创新性地推出了多英雄战术激斗玩法，运用SCG级战斗画面，让玩家在手机上就可以享受主机级战斗视听效果。作为网龙天晴互娱探索全新用户市场的诚意之作，《终焉誓约》也将成为继魔域IP和英魂之刃IP之后重点打造的全新一代IP。


展台亮点纷呈 全息投影增强互动体验


	位于E6馆的网龙天晴互娱展台将划分为主舞台互动区、游戏综合体验区和玩家娱乐区三大区域。





	主舞台互动区，网龙天晴互娱结合最先进的全息投影技术，打造ChinaJoy展会史上首个全息投影大屏，让游戏角色破次元现身展台互动表演，让玩家切身体验虚拟与现实结合的双重世界。


	游戏综合体验区，网龙天晴互娱带来了多款精品游戏：不仅能体验全新MOBA端游《无境战地》和全新IP手游《终焉誓约》，还有《英魂之刃口袋版》的现场设擂，为玩家提供一场别开生面的巅峰对决。玩家可与主播进行随机5V5挑战，或随意挑战现场主播，开展单挑SOLO，还可以参与现场竞猜，赢取周边奖励。


	玩家娱乐区，6米高的史上最大扭蛋机作为场馆内的“地标性装置”，将装载体量惊人的游戏周边和福利迎接玩家们的到来。


	8月3日-8月6日，上海新国际博览中心BTOC馆E6-03展台，期待与您分享乐趣!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724094800_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724094814_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724094823_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724094831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724094843_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>