<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746356</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746356.html</url><title>中国厂商齐发力5G手机 用上到底有什么好处？</title><datetime>2018-09-29 21:45:5</datetime><text>
	工信部信息通信发展司司长闻库今年4月公开表示，预计今年年底进行第一批5G芯片的流片并在2019年春节前后完成，2019年上半年开展商用基站建设，2019年下半年生产出第一批5G手机。





	各手机厂商纷纷投入研发，争相进入首批5G手机行列。包括华为、小米、vivo在内的多家手机厂商表示，将于2019年推出5G手机。


	据香港头条财经网9月28日报道，杨元庆提到，集团早已布局5G，在全球展开5G标准制定工作时，已着手研究5G技术，于美国芝加哥及中国北京等，有专门负责5G产品设计及研发团队。


	报道称，联想旗下Motorola（摩托罗拉）今年8月发布了手机Moto Z3，以及公布明年初推出5G Moto 
Mod（模块）。联想与美国电讯商威瑞森（Verizon）合作，该款手机套上Moto Mod后，可连接威瑞森的5G网络。杨元庆公布该5G Moto 
Mod命名为“联想5G通”，预期集团可成为首批为用户提供5G体验的厂商。


	参考消息网记者了解到，2016年，vivo在北京成立了5G研发中心，参与5G核心技术标准的研究。2017年，vivo启动了5G天线和射频关键技术的预研。今年8月30日，vivo宣布，基于最新旗舰手机vivo 
NEX平台，vivo已经初步完成了面向商用的5G智能手机软硬件，包括架构规划、主板堆叠、射频和天线设计以及优化电池空间等方面的工作，并且在尺寸和外观上也已经达到了可商用级别。vivo称，接下来，vivo 
5G手机即将进入和网络设备联调测试工作阶段。经过多年的研发之后，vivo有望在全球率先推出商用5G手机。


	同是8月底，OPPO也宣布成功基于可商用手机完成了5G信令和数据通路的接通，这是5G手机实现可靠通信功能的基础。





	基于vivo NEX的5G测试机


将带来新一轮手机功能变革


	十年一次的移动通信革命，影响并改变了每一个年代的生活方式。2000年左右出现的2G网络给我们带来了功能机，让我们随时接听来自世界任一个角落的声音;2008年3G网络的发展则重新定义了手机，智能手机赋予我们随时随地浏览网页的自由;2013年至今的4G网络更是极大催化了中国智能手机和移动互联网的发展;移动支付、手机购物、共享经济等“中国新发明”也变成了和打电话一样的日常。


5G的降临，又将给我们带来怎样颠覆性的革新?


	参考消息网记者了解到，vivo公司创始人兼CEO沈炜认为，5G时代的到来对手机市场来说是一个新的机遇，5G和人工智能技术的结合，将会使得智能手机演进到智慧手机的新阶段，5G智慧手机将会成为智慧的感知中心、控制中心以及服务中心。


	OPPO 
5G专家杨宁博士也表示：“5G可以实现世界虽大，身临其境的体验，这种虚拟和现实完美融合的超现实用户体验是目前4G网络无法实现的。在我们看来，泛在现实（Ubiquitous 
Reality）将是第一阶段5G支持的特色应用之一。”


杨宁提到了OPPO的5G泛在现实的三类应用，分别是：远程VR——透过5G网络在不同地点产生的虚拟视觉资源实时合并。比如3D网络试衣间应用，可以帮助用户在家中“试穿”、“搭配”最新上市的衣品或配饰，实时体验自己的“买家秀”;远程AR——透过5G网络在不同地点产生的虚景资源和现实视觉资源实时合并，比如用户可以通过手机和远方的亲朋好友体验3D 
AR通话带来的“世界虽大，身临其境”的温暖问候;远程JR——透过5G在不同地点产生的实景资源和实景资源实时合并。比如两位用户可以基于其中一位的环境作为背景，进行二人实时合照或视频的拍摄，实现与异国他乡的朋友或自己喜欢的景点实时合照或者视频流。


	香港头条财经网的报道称，智能手机开创了SIoT新时代，随着连接网络的设备及大数据增加，加上计算力及算法提升，联想执行副总裁兼中国区总裁刘军表示，智能物联开始进入SIoT 
2.0时代，即“进化”至场景智能，包括多设备协同、嵌入人工智能（AI）及人机自然语言交流。


	专家预计，5G时代，更高的数据速率，更低的流量成本将让所有用户随时在线真正成为现实。





	2月28日在西班牙巴塞罗那移动通信大会上拍摄的中兴类5G手机


有望带动新一波换机需求


	据了解，中国国内智能手机市场在经历前些年的高速增长后，市场整体出货量自2017年开始显现下滑局面。国际数据公司（IDC）统计，2017年中国智能手机出货量为4.443亿台，和2016年相比下滑了4.9%。造成手机市场下滑的原因包括多方面：市场饱和、迭代周期平缓、产品升级与功能创新匮乏，都在一定程度上抑制了用户购买欲望。而继2017年出货量下滑后，2018年智能手机市场形势依然不容乐观。


	5G手机据称将给业界带来新的发展机会。5G手机带宽可以达到20Gbps（每秒1000兆位，即1Gbps），手机的应用数据、照片、视频等大体积文件，云盘备份或下载等都会极速完成，购买5G手机的消费者可以感受到下载速度上明显的差异。另外，5G也会为手机带来更多娱乐性的创新体验。


	5G将带领人们进入一个全新的通信技术时代：一方面它为万物互联、万物智能提供了非常好的技术基础，将开启万物互联之门;另一方面，5G可以改变人们的行为方式及手机的形态。不过，在专家看来，当前5G手机在核心功能和应用方面仍有待探索。未来，手机用户也需要有更多“杀手锏”应用来激活。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538228587_159525.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538228612_636614.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538228623_578182.jpg	</imageurl><videourl /></doc>