<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749933</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749933.html</url><title>75英寸电视卖7999元便宜吗？这只是个开始</title><datetime>2018-11-23 08:37:2</datetime><text>
	今年5月份，小米发布8999元的75英寸小米电视4，这是小米电视家族最大的尺寸型号，时隔半年又推出了75英寸电视小米电视4S，虽然型号中多了“S”的后缀，但它并非传统意义上小米电视4的升级版本，相反可以把它理解为小米电视4的“缩水”版本，比如存储空间由32GB变为8GB，由侧入式背光改为直下式背光使得电视的整体厚度也有所增加，不过价格最终又便宜了1000元。





目前电商平台75英寸电视最低价在8000元左右


	液晶电视的价格从2016年底开始有一波小幅度的上涨，对于互联网电视品牌造成不小的冲击，如今虽然互联网电视在市场上的声量越来越小，液晶电视的价格依然呈现不断下降的趋势。刚刚过去的双十一，55英寸电视已经跌破2000元，另外75英寸电视卖7999元在两年前也是难以想象的，然而或许用不了多长时间，大尺寸电视的最低价格还将再次刷新。


面板价格下降是主因


	面板占据了一台电视生产成本的70%左右，直接影响了电视的价格及尺寸走向，目前全球知名的面板厂商有夏普SDP、LG 
Display、京东方（BOE）、群创光电（INX）、华星光电（CSOT）、友达光电（AUO）等，它们供应着全球主要液晶电视品牌对面板的需求。


	提到面板厂商经常会听到8代线、10代线、10.5代线等概念，其实关于液晶面板的世代线并没有一个严格的定义，它是业界一个约定俗称的说法，世代线越高，生产的玻璃基板尺寸就越大，意味着可以经济切割的面板尺寸越大，比如已经于去年12月份投产的京东方位于合肥的10.5代线工厂生产的母玻璃基板尺寸达到了3370mm×2940mm，非常适合切割65英寸、75英寸大尺寸面板，而且不管是切割成8块65英寸面板还是6块75英寸面板都能达到95%的切割效率，几乎没有边角余料，利用率最高。


65英寸和75英寸是10.5代线的经济切割屏幕尺寸


	更适合切割大尺寸10.5代面板线发展非常迅速，除了上面提到的京东方合肥10.5代线工厂，华星光电T6项目（10.5代线）刚刚也正式投产，与此同时第二条10.5代液晶面板生产线奠基，另外LG 
Display、富士康等企业也在紧锣密鼓推进10.5代面板线的建设，预计到2022年全球至少会有7座10.5代液晶面板厂量产。


	随着多条10.5代面板线的建设和投产，大尺寸面板的产能将快速增长，面板价格也将朝着更快降价的趋势发展，所以在电视尺寸增加的同时，购买电视的支出其实不会之高太多。


75英寸会不会太大?


	虽然价格越来越便宜了，但很多人在购买大尺寸电视时还会有屏幕尺寸太大的顾虑，关于这个问题在我们之前的文章——《买电视先要搞懂它电视尺寸与观看距离的关系》中已经讨论过。





	一定意义上来说，电视往大了买没错，另外电视的最佳观看距离与观看内容的清晰度有关，上面结合了内容分辨率的公式值得参考。（最后三列3H、4H、5H中的“H”指的是电视屏幕的高度，可以看出3H与左侧的1080级数据非常接近，由于目前有线电视的高清信号及网络节目大多最高能达到1080P清晰度，该列数据比较有参考意义，其中75英寸电视的最佳观看距离在2.61米-2.99米之间，符合很多家庭的观看场景）


大尺寸与好画质如何选?


	目前合资品牌的大尺寸电视价格依然都不便宜，主要优势主要体现在画质层面，不到万元的价格只能买到55英寸或65英寸产品，是否值得为更大的尺寸向画质妥协呢?





万元内只能买索尼65英寸电视


	如果你对电视的画质并不敏感，电视买回家就是看看电视剧、新闻节目等，更大的尺寸肯定会获得更好的观看效果;如果在画质上有更高的追求无奈又囊中羞涩，可以等大尺寸电视的价格进一步回落时再入手。


	最后想说的，随着液晶面板尺寸规格的增加和价格的不断走低，主流电视尺寸将呈现不断增长的趋势，与此同时希望电视厂商真正下功夫去提升电视的画质表现，让大尺寸电视真正带来更好的视觉享受。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542933253_394448.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542933264_583468.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542933279_219077.jpg	</imageurl><videourl /></doc>