<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736658</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736658.html</url><title>FIFAOL4上线，腾讯携世界杯版权打造体育品类标杆</title><datetime>2018-06-11 11:47:1</datetime><text>6月11日，《FIFA Online  4》正式上线，这款由经典足球IP移植而来的端游内测时表现不俗，全新引擎、精美画面、以及玩法革新都吸引大批资深玩家。日前由2018年世界杯开赛前启动上线，也显示出《FIFA  Online 4》对游戏品质的信心——高门槛、高黏性的体育品类和世界杯巨大流量面前，如何满足用户需求，游戏的创造力和精品化是唯一途径。

《FIFA Online 4》引领世界杯足球游戏市场
内测时，《FIFA Online  4》已做好面对市场和玩家更加严厉审视的准备。一方面游戏IP本身的影响力，《FIFA》系列在球迷以及玩家心中的地位毋庸置疑，二十年以来一直是玩家心中足球游戏的代表，实体销量累计1.67亿份，经典IP带来的关注度也意味着玩家对游戏品质的高要求;另一方面，《FIFA  Online 3》在市场上表现极佳，无论是产品玩法或者生态探索，都是国内足球端游的代表作品。这意味《FIFA Online  4》的升级需要突破前作的光环。
从产品品质、玩法创新上，《FIFA Online  4》力求向真实世界靠拢，并兼顾游戏的娱乐性和竞技性，这也是长期以来体育端游突围的痛点。游戏感官体验中，《FIFA Online  4》以顶级游戏单机引擎为核心，球场建模与球员建模趋于真实，如天气系统引入对比赛结果有直接作用、数万球员面部扫描建模等;同时改良操作手感，玩家可以进行自定义战术设置，灵活地使用各种战术;而球员AI改进等细节变化，均为玩家提供符合线下真实世界的游戏体验。

玩法创新部分，《FIFA Online 4》特别创立教练系统和球场建设系统。在拥有真实教练授权的基础上，《FIFA Online  4》的玩家可以直接接触世界名帅，进行战术、战略的研究，不同教练、战术直接作用球员比赛的AI表现;游戏还引入线下体育产业链的商业模式，还原现实球场，玩家通过“球场建设”能获取更加多元的游戏玩法。
最令人期待的是《FIFA Online  4》的“世界杯模式”，游戏获取2018年世界杯独家授权。以世界杯赛事、赛程为切入，玩家可选择本次入围32强的球队进行“夺冠之路”，体验与赛事互动的全新方式;在世界杯模式中，游戏还提供专属球星系统和基于真脸模型的球星造型;与此同时，得益《FIFA  Online 4》获取的国际足联、中超等两大授权优势，玩家能够使用未入世界杯决赛的其他国家队订制个人专属的“世界杯”。
显然，从产品、玩法、以及授权上，《FIFA Online  4》都致力打造体育品类头部产品的标准，并以此构建线上游戏和线下传统体育两个不同空间产业的交叉点，这成为互联网+体育产业融合的关键。
《FIFA Online 4》的上线看体育品类的发展方向
近几年来，中国的体育品类处于发展的拐点。首先中国体育产业的狂飙突进，促使传统体育商业模式产生变化，寻求和不同产业连接的方式，如传统体育和游戏、直播、电竞等互联网娱乐方式的融合;同时，游戏行业进入分众时代，垂直内容的崛起和发展，使原本拥有多种赛事品类IP的传统体育具备游戏化的基础。
数据显示， 2017 年互联网体育用户规模为 4.6  亿，并呈现长期增长的势头。抓住行业和用户高速增长的需求与市场的空白点，成为体育品类崛起的机会。
《FIFA Online  4》上线的意义在，它从新体育内容的建立以及生态的孵化上，给体育品类产品发展指明方向。什么是体育品类中能够被用户接受的优质内容?如何结合传统体育内容以及赛事IP来赋能游戏产品?以及传统体育与游戏内容深度结合后，能够孵化出什么样的生态?
腾讯始终深谙优质产品对品类的重要作用。《FIFA Online  4》精美的产品、创新的玩法、以及与体育竞技性的深度结合，显示其对行业和玩家的洞察。只有以优质的产品提供用户真实体验，才能有效建立起线上游戏、传统体育品类、以及用户之间的联系。
同时，《FIFA Online 4》还显示体育品类内容推广的方法论。毕竟体育品类是个相对垂直的品类，其门槛进入高、用户相对小众。而《FIFA Online  3》时期，腾讯除在游戏内容上精耕细作外，更重要的是在游戏用户乃至大众层面上推广足球内容的认知。比如打造电竞联赛，制作赛事内容，并通过传统电视媒体、直播等方式，大幅度放大电竞赛事的影响力，使体育品类用户有明显的增长。
在《FIFA Online  4》时，腾讯基于内容IP的打造有更为成熟的出口，如跟随2018年世界杯推出的“世界杯模式”，强势打造自身电竞赛事IP—“电竞世界杯”。可以看出，腾讯利用自身资源整合能力，从高校联赛触达用户，到多渠道扩大赛事影响力，直至创建赛事IP生态，以电竞化、体育化来加强用户对游戏的黏性，形成完整的发展链条。

需要注意的是，《FIFA Online  4》在世界杯期间敏锐抓住赛事流量的优势，借势热点快速扩大自身内容的影响力，也给用户形成认知：游戏的自制IP内容已成为对标线下世界级赛事的产品，更大幅度放大自有赛事IP内容的影响力。未来，体育品类超级IP的确立，将会和传统赛事IP有更多的融合和互动。
《FIFA Online 4》的突破，证明优质新体育内容IP以及IP生态的建立，将是体育品类突破垂直内容天花板的重要方式。
《FIFA Online 4》上线背后：年轻用户更迭与足球文化传承
即便体育拥有庞大的用户群体和万亿的市场，一个现实的情况是，传统体育发展百年时间，其用户培育和更迭是行业能否继续增长的关键所在。以足球行业为例，世界杯赛事是并肩奥运会的世界级别赛事，但从1930年首届乌拉圭世界杯迄今，已发展88年时间，以30年作为一代用户的成长周期，世界杯已横跨近三代用户。

如何在最新一代的年轻用户中继续保有影响力?传统体育的影响力和变现方式一部分建立在用户的观赏体验上，即通过赛事内容让用户有参与感。创造内容恰好是游戏行业的强项。本质上说，传统体育与互联网的结合的基础，即是通过双方的融合，再造全新、优质的体育内容，赋予用户更多元的体验。同时，也这符合互联网用户内容消费的升级需要。
所以，《FIFA Online  4》的上线，乃至“世界杯模式”玩法的推出和“电竞世界杯”赛事IP的打造，都显示出传统体育文化与游戏、电竞结合的机会。这将促使足球文化、竞技精神以新的内容形态在年轻用户中广泛传播。

更进一步的是，电竞化能更好抓住普通游戏用户的观赛习惯，同时也反向点燃其对传统赛事的观赏需求。最后，在视频、直播等新媒体方式逐渐代替传统媒体的现在，新体育内容有更多的用户再创作可能，加强用户与体育文化的互动。
2018年，是中国文化娱乐行业发展的机会，“新文创”赋予内容行业与线下行业更多的交集和升级。腾讯游戏抓住2018俄罗斯世界杯的机会，以《FIFA  Online  4》为核心，围绕电竞、体育文化、与泛娱乐的多元方式，深度布局体育游戏品类。同时，也秉承FIFA系列一直以来不断探索互联网+足球的策略，赋能传统体育与游戏行业想象空间，向更多年轻人传递快乐足球的文化。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611114425_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611114435_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611114451_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611114458_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611114505_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>