<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742680</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742680.html</url><title>惠普助力英特尔大师挑战赛上海站，引爆ChinaJoy2018夏日电竞狂欢</title><datetime>2018-08-05 17:35:3</datetime><text>
	2018年8月4日，中国上海——第二季英特尔大师挑战赛（Intel Master Challenger，简称IMC）上海站暨东区、北区区域赛决赛在ChinaJoy2018“英特尔主题馆”正式打响，为广大电竞玩家、选手、游戏爱好者们带来酣畅淋漓的电竞饕餮。经历了网吧赛、线上赛、校园赛的层层选拔，脱颖而出的各地准职业选手们齐聚上海，在明星主播wAwa、泽元，LPL官方主播余霜的激情解说和线上线下数十万观众的共同见证下，在《英雄联盟》、《CS:GO》等比赛中共同角逐通往北京总决赛的入场券，为ChinaJoy2018“英特尔主题馆”带来除英特尔极限大师赛（IEM）外又一电竞狂欢。







	“英特尔主题馆” IMC展台激情开场，ChinaJoy观众热情官观赛





	英特尔公司市场营销集团副总裁兼英特尔中国区总经理王锐博士、惠普中国区消费电脑事业部总经理共同为IMC上海站揭幕


为游戏而生，酷睿助力极致游戏体验


	英特尔酷睿i7与i9处理器以其强大的产品性能体现出“超越任务，超越极限”的技术领导力，以极致性能为完美流畅的游戏体验保驾护航。





	英特尔公司市场营销集团副总裁兼英特尔中国区总经理王锐博士





	惠普公司中国区消费电脑事业部总经理范子君





	ESL发言人Christopher Flato


	随着游戏画面越来越逼真、特效越来越繁复、场景越来越复杂，电竞及游戏玩家们对游戏PC的性能需求也越来越高。英特尔酷睿i7X系列可同步完成游戏、直播、录制、编码的进行，支持高达4K独立显卡，并实现显示器环绕效果。比如i7-7740X处理器就拥有8M高速缓存，主频高达4.50GHz，成为了“流畅游戏”的代名词，满足了不少游戏发烧友与电竞职业选手的需求。同时，英特尔酷睿i7处理器，还可以完美流畅地运行VR游戏，是目前玩家搭配虚拟现实平台的最具性价比解决方案之一。





	知名游戏主播wAwa、泽元为IMC上海站加油助威


	此外，英特尔酷睿 i9至尊版处理器具有18内核与36线程的处理能力，比常见的双核、四核PC强大许多倍。因为核心数的不同，以i9-7900X系列为代表的顶级芯片可以更好满足玩家同时进行多个任务的需求，包括VR游戏、背景的转换、上传、下载和录制等多种应用。


	以赛事为契机，推动游戏电竞产业发展


	多年来，英特尔一直致力于以大型赛事的承办为契机，大力推动游戏电竞产业发展。





	IMC战队使用搭载酷睿i7处理器的惠普暗影精灵战机激情对战


	在国际领域，2006年开办的英特尔极限大师赛（IEM）作为历史悠久的顶尖国际职业赛事，见证了电子竞技游戏的萌芽、兴起与蓬勃发展。在国内，英特尔连续两年专为业余选手打造英特尔大师挑战赛，让更多草根选手和业余战队能够享受同职业选手一样的顶级设备、主播解说以及粉丝的欢呼掌声。本届英特尔大师挑战赛赛事项目将《英雄联盟》、《CS:GO》、《PUBG》等热门游戏囊括其中，并广泛开展网吧赛、校园赛等一系列线上线下活动，打通产业链，将职业战队、草根玩家和电竞爱好者更加紧密地结合在一起。


	本次在ChinaJoy2018举行的英特尔大师挑战赛上海站暨东区、北区区域赛决赛，是今年的第三场大区决赛。作为ChinaJoy“英特尔主题馆”活动的重要组成部分，这场比赛不仅是该赛事的年度推进的重要节点，更是电竞产业的绝佳窗口，既为资深玩家提供酣畅淋漓的比赛机会，又让为萌新玩家更直观地感受这项运动的魅力所在。


	“步步为进”，惠普暗影精灵强势助阵


	本次英特尔大师挑战赛上海站决赛的设备由惠普提供， 所使用的暗影精灵4游戏设备均搭载了全新英特尔第八代酷睿？i7处理器，采用全新coffee Lake架构，经过提升核心主频后，释放强劲游戏新能。最新推出的暗影精灵4代游戏本在性能、软件、显示效果和配件上“步步为进”，让玩家远离画面撕裂，享受震撼的游戏视觉观感，进一步提升游戏体验。搭载第八代英特尔酷睿？处理器，最高支持32GB DDR4-2666 RAM内存，尊享英伟达？ GeForce? GTX? 1060 MAX-P显卡，不仅带动时下最热的游戏、还能解锁游戏串流，轻松进行多任务管理，灵活升级设备存储。采用全新的微边框设计，使用15.6英寸、144Hz专业电竞级显示屏，新一代暗影精灵游戏本堪称游戏界的时尚怪兽，既极大地提升了硬件配置，同时又增强了产品的移动性和便携性，强势助力每一位玩家的电竞大神之路。





	惠普暗影精灵4代游戏本


	此外，京东同样作为赞助商，在英特尔大师挑战赛上海站期间支持本次活动，并为电竞爱好者提供便捷可靠的购买渠道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461941_175058.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461475_982818.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461499_759598.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461511_622367.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461523_951430.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461565_995069.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461580_550064.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533461601_455827.png	</imageurl><videourl /></doc>