<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748077</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748077.html</url><title>小米MIX 3上手：史上最高屏占 滑一下开启全新世界</title><datetime>2018-10-26 15:37:2</datetime><text>
	对于手机行业来说，10月25日是一个里程碑。两年前的这一天，小米MIX发布，“全面屏”的概念首次进入到大众的视野当中。在随后的两年时间里，智能手机的形态发生了翻天覆地的变化，无额头设计、上下对称的18：9全面屏、刘海屏、水滴屏接踵而至。手机的屏占比也被不断地刷新。


	直到今年6月份，机械结构再度被加入到了手机的设计当中，vivo NEX、OPPO Find X凭借着升降式设计而备受消费者的赞誉。在机械结构的加持之下，小米MIX系列的新作——小米MIX 3也以一个全新的形态出现在了大众视野当中。


不得不说的“滑屏”


	尽管采用的都是机械结构，但小米MIX 3的滑屏设计与vivo的升降式设计、OPPO的双轨潜望设计并不相同。


	一方面，小米的滑屏结构采用的是手动设计，与OPPO Find X、vivo NEX凭借电机驱动并不相同。另一方面，小米MIX 
3在使用前置拍照时，下滑整块屏幕才会露出前置摄像头，与另外两款手机的部分升起也不相同。





	小米也对小米MIX 3的滑屏设置了动画特效和音效，滑盖音效用户提供了科技、江湖、机械等多种效果。


	谈到技术细节，小米MIX 3的滑屏与早年的滑盖手机也不完全相同，小米MIX 3采用的是磁动力滑轨设计，滑轨部分采用了有“磁王”之称的钕铁硼永磁铁，其滑屏寿命高达弹簧滑盖手机3倍，可达30万次。





	小米官方也对小米MIX 3的滑屏推力进行了专门调教，选择了体验最佳的2.6N。正因如此，雷军在发布会前的预热阶段，就将小米MIX 
3称为新一代“解压神器”。


	在应用场景上，小米为小米MIX 3设计了三个主要的应用场景。其一就是自拍，小米MIX系列此前的产品都是通过倒置来实现自拍功能的，由于小米MIX 
3将前置摄像头隐藏在了机械结构内，“滑一下”直接拍照显然更为便捷。





	除此之外，小米MIX 
3的滑屏还可以唤醒工具抽屉、快捷启动应用程序。在视频和游戏的状态下，滑屏则可以快速唤醒视频工具箱和游戏工具箱，快捷使用截屏、录屏、回复微信等功能。


	可以说，小米MIX 3通过滑屏“功能化”，使得滑屏设计不再只是为了隐藏摄像头而存在，同样增加了手机的实用性。


屏占比高达93.4%


	因为通过滑屏设计取代了倒置的前置摄像头，这次小米MIX 3屏占比相较前代产品有着很大幅度的提升，达到了惊人的93.4%。


	而且在小米MIX 3上，还加入了熄屏显示、抬腕亮屏两项功能。小米MIX 3的熄屏显示支持时间段设置，同时时间也会在屏幕上随机移动，避免烧屏的问题。


	值得注意的是，在这之前的小米8上，尽管同样采用了AMOLED显示屏，这两项功能并没有被加入，在小米MIX 
3内测版系统上率先采用这些功能后，不排除随后老款采用AMOLED显示屏的产品加入熄屏显示、抬腕亮屏功能的可能性。





	小米MIX 
3的上方采用了双听筒的设计，在非滑屏状态下，通话时将会使用位于前面板上的听筒;而当滑屏打开时，听筒将会切换到机械结构内部的听筒上，保证用户的通话质量。





	前置方面，小米MIX 
3采用了2400万像素(索尼IMX576)+200万像素前置双摄，其中2400万像素的主摄在暗光下自拍，可以利用四合一技术合成1.8μm大像素，提高照片亮度，200万像素的景深副摄则会记录照片景深信息，提升照片的层次感。





	另外，除了取消倒置摄像头，小米MIX 3显示屏还采用了定制的极致天线调谐方案，减小了72%的天线净空区，下巴区域作到了极窄。





	机身背面，小米MIX 3延续了小米今年的家族式设计，依然采用纵向的后置双摄、后置指纹，指纹开孔做的较浅，因而看起来更为自然。


	小米MIX 3同样全系采用陶瓷工艺，在此前的小米MIX 2S上，小米首次尝试推出了彩色陶瓷——翡翠色版本，这次的小米MIX 
3则提供了黑色、翡翠色和宝石蓝三种配色，我们拿到的就是其中的宝石蓝配色。





	另外，小米MIX 3后置的Logo也发生了变化，从此前居中纵向的“MIX Design By 
Xiaomi”直接改成了“MIX”，“xiaomi”字样仅用小字进行标注。


相机：超级夜景加入


	从小米MIX 2S开始，小米手机的拍照表现开始“进化”，这次的小米MIX 3再一次将拍照做到了新的高度。


	有意思的是，小米MIX 3同样没有激进的去选择全新的摄像头Sensor，而是选择继续优化索尼IMX363传感器。


	小米MIX 3采用了双1200万像素的广角+长焦双摄，支持2倍光学变焦，同时支持四轴光学防抖。后置主摄拥有1.4μm大像素，支持Dual 
PD极速对焦，同时这一带的小米MIX 3上面还加入了对超级夜景技术和960帧超级慢动作的支持。


游戏表现


	这次，小米MIX 3依然采用骁龙845移动平台，骁龙845采用三星10nm LPP制程工艺，拥有Kryo385八核心CPU以及Adreno630 
GPU。


	系统方面运行基于Android P的MIUI10，内存和存储上面，小米MIX 
3提供6GB+128GB、8GB+128GB和8GB+256GB三种版本(故宫限量版提供10GB+256GB版本)，我们拿到的是8GB+256GB版本，那么，这次的小米MIX 
3性能如何呢?





	小米MIX 3的安兔兔跑分相当出色，达到了28.2W分。相较此前的小米8、小米MIX 
2S更高，很大一部分原因是最近高通推出了骁龙845的新版GPU驱动，处理器图形性能进一步获得了提升。





	在实际的游戏测试中，小米MIX 3的王者荣耀最高画质帧率为59FPS，但帧率稳定性相当高。没能达到满帧率，很有可能是前期版本系统优化问题。


	另外小米MIX 
3还拥有3200mAh电池，支持QC4+快充(标配QC3.0充电器)以及10W无线快充。我们也对用户关注的耗电问题进行了3小时测试。


	测试时，手机插入SIM卡，连接Wi-Fi使用，关闭蓝牙、GPS、每项测试间都会清空后台程序，这样的条件下，我们测试了bilibili 
1080P视频一小时、微博30min、抖音30min、王者荣耀30min、刺激战场30min五个项目共计三小时，最终测试结果如下：





	整个测试下来，手机共计耗电47%，按照这个数据计算，小米MIX 3在重度使用下可以持续使用6.5小时左右，续航表现一般。


	笔者分析，原因可能在于此次小米MIX 3采用了滑屏设计，同时也保证手机拥有不错的机身厚度，因此在电池容量上做出了一定牺牲。


	当然，对于多数用户而言，6.5小时的连续使用时间已经足以满足他们的需求了，加上双快充的加持，用户对于手机的续航，不需要有太多的顾虑。


总结：


	尽管我认为一体的设计更符合未来的手机发展趋势，但不可否认的是，小米MIX 
3的滑屏设计是在目前手机前置摄像头无法隐藏到屏幕下的情况下，比刘海屏更加符合用户审美的一种解决方案，同时，也为ID设计高度类似的手机行业注入了一些新的元素。


	而且，小米MIX 3在拍照、无线充电等方面，相较前作同样带来了大幅的提升，在同价位的产品中，小米MIX 3依然是一个无短板、高性价比的选择。

</text><imageurl>http://img1.mydrivers.com/img/20181026/7b2d2df560e54acaa7471e64525ddba9.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539305_792492.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539312_639979.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539318_966361.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539325_603026.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539331_445289.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539338_288669.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539345_775513.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539353_605284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539358_587422.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540539365_236833.jpg	</imageurl><videourl /></doc>