<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735892</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735892.html</url><title>《暗黑3》第14赛季将是贪婪主题 奖励套装公布</title><datetime>2018-06-06 11:12:5</datetime><text>暴雪今日公布了《暗黑3》第14赛季的赛季主题和奖励内容。第十四赛季的主题是贪婪，玩家在游戏中遇到哥布林将会变成双倍。

全新赛季主题
从第14赛季开始，我们想要引入一项全新的概念——赛季主题。在下个赛季中，我们会满足大家心中对地精的渴望，欢庆“贪婪赛季”的到来。在第14赛季期间，盗宝地精的刷新数量将加倍。每当在野外遭遇一个盗宝地精时，它身边还就会出现一个额外的复制品，让你可以得到双倍的战利品，享受双倍的混乱与乐趣！
在此效果下，还有一些重要的细节：
此效果不会影响玩家通过强盗圣坛、秘境中的地精群、或贪婪之境遭遇的地精。
复制的彩虹地精所打开的奇想谷传送门将把玩家传送到同一个奇想谷。
全新外观奖励
与之前各个赛季一样，第14赛季将增加全新的外观奖励，它们可以在赛季旅程的进展过程中获得。
除了独有的征服者套装的腿部和脚部部件外，我们还将推出以神秘的大法师塔·拉夏为主题的一系列新头像框。想要展现心中正义的奈非天也可以迎来新的收藏品：大天使主题的战旗图案。不过要记住——你无权审判正义本身！

赛季旅程奖励
如果您在过去几个赛季中奋勇拼搏，并在每个赛季旅程中都获得了“征服者”头衔，那么你应该已经解锁好几页物品栏了。尚未在赛季旅程中获得过总计4页物品栏的玩家依旧能够解锁一页额外的物品栏，只完成下列“征服者”等级任务即可：
于70级折磨XIII难度下, 在5分钟内完成一次秘境
完成单人模式的大秘境60层
击败折磨XIII难度下的贪魔
于70级折磨XIII难度下,在30秒内击败屠夫
重铸一件传奇或套装物品
使用至少50级的传奇宝石强化1件远古物品
将3颗传奇宝石升级至55级
完成2个征服成就
赛季征服成就
说到征服成就，我们还推出了以下的内容！随着贪婪赛季的到来，“守财奴”和“吝啬鬼”两大成就再次回归，你拣到的金币将会派上用场！要获得“速度之魔”和“极品飞车”成就，则需要你全速打通奈非天秘境。获得高等级传奇宝石将获得“美石美刻”和“玩石成瘾”成就。最后，对于喜欢独自挑战的玩家，你可以通过独自挑战高层大秘境来获得“有如神助”和“狮心虎胆”成就，而“战火属性”和王“属性制霸”就则需要你至少掌握6个职业的玩法。
黑德里格的礼物
最后，就和之前几个赛季一样，玩家在完成赛季旅程中的特定章节后即可通过“黑德里格的礼物”获得崭新的职业套装。我们在下方列出了可获得套装的清单，对于新加入赛季的玩家，请阅读下列指南：
完成赛季旅程第2、3和4章节后，你将获得3件“黑德里格的礼物”。每件礼物都包含数件你的本职业套装装备。通过这种方式，玩家每个赛季只能在专家模式及非专家模式下解锁一套职业套装，请谨慎选择你的礼物！
你收到的套装种类与你打开礼物时使用的角色职业有关。如果你想集齐整套职业套装，就必须用同一个角色打开全部3件礼物。
以下是黑德里格的礼物在第14赛季中所提供的套装奖励：
野蛮人——蕾蔻的传世铠
圣教军——阿克汉的战甲
猎魔人——掠夺者的化身
武僧——尹娜的真言
死灵法师——死疫使者的裹布
巫医——祖尼玛萨之魂
法师——德尔西尼的杰作

常见问题
Q: 第14赛季何时开始?
A: 第14赛季将在北京时间2018年6月15日17:00开始。
Q: 第14赛季何时结束?
A: 我们目前预计第14赛季将在9月16日（周日）下午5点结束。
Q: 为什么赛季结束日期为预估时间?
A:  按照惯例，我们会在赛季结束日期的前两个星期发出通知。但根据社区的反馈，今后我们将在《赛季前瞻》的文章中向玩家告知更为全面的赛季详情。请记住，这个日期为预估时间，并且随时都可能发生变化。我们会尽量让最终日期与预估时间吻合，我们仍会在赛季结束前两周向大家公布最终确定的赛季结束日期。
Q: 非赛季天梯榜什么时候清空?
A: 非赛季天梯榜是由我们称之为“纪元”的系统决定的。每一纪元持续约6-12个月。最近的一个纪元开始于11月9日。
Q: 旧的赛季记录和纪元记录会怎样?
A:  从第10赛季开始，我们将会清除第1赛季中的旧的个人最佳记录。当第14赛季到来时，我们会清除第5赛季中的个人最佳记录，以此类推。当新纪元开始后，我们会清除上个纪元的个人最佳记录。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/276_180606111042_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/276_180606111102_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/276_180606111125_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>