<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747597</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747597.html</url><title>保罗·艾伦留下200亿美元遗产 但想捐出100亿却非常难</title><datetime>2018-10-19 15:15:0</datetime><text>
	《大西洋月刊》发布文章称，从微软联合创始人保罗·阿伦（Paul 
Allen）的情况来看，将100亿美元捐赠出去是一件非常困难的事情。阿伦是世界上最有名的大慈善家之一，已经总共捐赠了20亿美元，但他离世时却还有多达200亿美元的财富。





	以下是文章主要内容：


	2010年，保罗·艾伦(Paul Allen)签署了“捐赠誓言”(Giving 
Pledge)，成为同意捐出至少一半财富用于慈善事业的40人之一，当时他身价135亿美元。这是他从联合创立微软公司、中积攒下来的钱，后来他把这些钱投入到同时处理他的慈善和投资项目的Vulcan公司。“我认为，那些有幸获得巨额财富的人应该将其用于造福人类。”艾伦在签署“捐赠誓言”时写道。“捐赠誓言”活动是由他的朋友、前同事比尔·盖茨(Bill 
Gates)和亿万富翁沃伦·巴菲特(Warren Buffett)共同发起的。


	艾伦于美国时间周一去世，享年65岁，曾捐赠亿万财富用于全球各地的慈善事业。和许多科技精英一样，他提倡在世时回馈社会，试图解决当代的问题。2011年他捐出了3.726亿美元。2012年，《慈善纪事报》将他评为美国最慷慨的在世捐赠者。他出资1亿美元成立了Frontiers 
Group，为非传统科学研究提供资金;捐赠1亿美元用于抗击埃博拉病毒;捐出5000万美元成立了一所计算机科学学院。根据《慈善纪事报》的数据，2016年，艾伦总共捐出了2.95亿美元，相当于其总财富的1.6%。他一生总共向慈善事业捐赠了20亿美元。


	他还买下了西雅图海鹰橄榄球对和波特兰开拓者篮球队，并成为了西雅图海湾人足球队的小股东。他购买了影业公司梦工厂（DreamWorks）18.5%的股份，创建了一家独立的电影制作公司，并开设了艾伦脑科学研究所和艾伦人工智能研究所。他今年向一个试图让共和党人控制众议院的组织捐赠了10万美元;他也向民主党提供过捐赠。他的超级游艇有一个游泳池、一个电影院和41间套房。


	但在他去世的那天，他的身价为200亿美元——比他签署“捐赠誓言”时高出48%。这表明美国的财富体系是多么的破碎：一位亿万富翁承诺捐出他一半的财产，尽管他慷慨地进行捐赠，大手大脚地花钱，但离世时剩下的钱却比以前还要多。许多签署“捐赠誓言”的人似乎也是如此。《慈善纪事报》的数据显示，比尔·盖茨和梅林达·盖茨(Melinda 
Gates)在2016年共计捐出了1.414亿美元，但这只是他们签署“捐赠誓言”时的810亿美元净资产的0.2%。(他们目前的净资产为959亿美元。)


	艾伦循规蹈矩：通过勤恳工作赚到数十亿美元，然后承诺将其中很大的一部分捐出去。这是一个由安德鲁·卡内基（Andrew 
Carnegie）在他1889年的论文《财富的福音》（The Gospel of 
Wealth）中提出的一个著名范例，他在文中主张，公民愿意接受资本主义造成的一些问题的条件是，慈善家们用他们的财富来解决其中的一些问题。但批评人士最近开始质疑这样一种制度：在这种制度下，人们可以赚那么多钱，然后，在捐出大部分钱的同时，还可以利用这些钱来加强市场机制，进而帮助他们一直维持巨额的财富。阿南德·吉里达拉达斯(Anand 
Giridharadas)在他的《赢家通吃：精英阶层改变世界的小把戏》(Winners Take All：The Elite Charade of 
Changing The 
World)一书中写道，超级富豪“是给附带权益巨大税收减免的税法的受益者，间接让公共财库变小，使得城市贫困人口就读的学校经费不足。但这些富豪非常慷慨，得益于他们的慷慨捐赠，这些问题没有出现。”


	正如吉里达拉达斯在他的书中指出的那样，超级富豪的日子正变得越来越好过。自1980年以来，美国最富有的0.001%的人的税前平均收入增长了7倍，而最贫穷的那一半美国人的税前平均收入则保持不变。全球亿万富翁的财富增长速度至少达到其他人的两倍多。


	让人意想不到的是，将100亿美元捐赠出去是一件非常困难的事情。大多数非营利组织都不知道该如何处理如此大规模的捐赠，这可能需要几乎在一夜之间成倍地增加人手和办公空间。惹眼的捐款也让慈善家们感到不安：马克·扎克伯格(Mark 
Zuckerberg)曾向新泽西州纽瓦克的公立学校系统捐赠了1亿美元，但却因未咨询当地社区而受到批评。据报道，在海地地震后，红十字会浪费了5亿美元的捐款。“没人希望自己的一大笔钱白白浪费掉。”波士顿学院法学院研究慈善和税收政策的教授雷·马多夫(Ray 
Madoff)指出。


	但马多夫认为，还有一个更加重大的问题。虽然税收制度鼓励人们拨出慈善基金，但它并没有确保这些基金能够触达从事慈善工作的慈善机构。慈善家把钱捐给私人基金会或者捐赠者指示基金（这些慈善机构持有的钱必须用于慈善目的，但并不要求这些钱一定要花出去），就能得到很大的税收减免。但他们并不能确保这些预留出来的资金最终会让世界变得更美好。私人基金会被要求每年将其捐赠基金的5%分配出去，但它们也可以将这些资金投入到捐赠者指示基金。每年，通过资本主义赚来的大部分钱都存在某处——没有捐给慈善机构，也没有捐给那些帮助穷人、拯救鲸鱼或为地震灾民提供物资的组织。2016年，捐赠顾问基金的捐款达到232.7亿美元，创历史新高。


	“说你将捐出你财富的50%，与实际开支票、把财富转移给机构完全是两码事。”马多夫说道，“这就是我们的慈善税收体系失败的地方。”(据《福布斯》杂志报道，艾伦向捐赠者指示基金“硅谷社区基金会”捐赠了250万美元。)《慈善纪事报》的年度排行榜单显示，去年，按非政府资金募集金额计算，美国前10大慈善机构中有6家是捐赠者指示基金。


	《慈善纪事报》撰稿人玛丽亚·迪·门托(Maria Di 
Mento)认为，艾伦做的慈善工作往往也非常复杂。他创建了许多自有的机构和项目，每一个都需要花时间去处理，都需要聘请律师和会计师。她说，30年前，捐一大笔钱要容易些，但现在不一样了，因为税务顾问、律师和非营利组织的顾问之间需要进行大量的法律争论。


	当然，在艾伦的例子中，钱能生出更多的钱。在《福布斯》年度亿万富翁排行榜上名列前茅的人，基本上都是榜单的常客：杰夫·贝索斯(Jeff 
Bezos)、比尔·盖茨(Bill Gates)、沃伦·巴菲特(Warren Buffett)、拉里·埃里森(Larry 
Ellison)、戴维·科赫(David Koch)和查尔斯·科赫(Charles 
Koch)。任何一个赚大钱的人都有专门的财富管理团队，后者的工作就是把钱投资到各种投资标的当中，保证财富的增长。财富经理可以投资房地产、股票市场或者科技行业，又或者把所有的钱都投入共同基金，获得较小但稳定的收益。更重要的是，与资本利得相比，劳动力的税率更高，所以那些从投资中赚钱，而不是仅仅从工资中赚钱的人，会得到非常优惠的税收待遇，从而可以避免高税额。这是托马斯·皮凯蒂(Thomas 
Piketty)在2014年出版其关于不平等的巨著《21世纪资本论》(Capital in the Twenty-First 
Century)时抛出的一颗“重磅炸弹”。他写道，财富的增长快于工资的增长，因此在富裕国家，一小部分精英阶层的财富将持续不断地增长，其余的财富则是余下的所有人来分。


	目前还不清楚艾伦承诺捐出但尚未捐赠的那笔钱会怎么处置。很有可能其中的一半会以某种形式捐给慈善机构，以履行他对“捐赠誓言”的承诺。Vulcan公司在一份声明中表示，“对于在艾伦不再能够领导之后，他所创立和支持的许多机构将如何继续存在的问题，他考虑得很周到。现在不是讨论这些细节的时候，因为我们关注的是艾伦的家庭。我们将继续努力推进艾伦的使命和他交付给我们的项目。”


	不过，“捐赠誓言”已经有10年的历史了，现在已经有185个人签字。尽管艾伦可能是目前最知名的一位已故捐赠者，但他不会是最后一位。他与世长辞之时，美国不平等问题呈日益加剧之势——美国最富有的1%家庭共占据美国40%的财富。正如在“捐赠誓言”中所写的那样，艾伦想捐出自己的大量财富，以造福人类。但他还是留下了难以想象的天文数字般的财富。


	美国人已经普遍觉得，像艾伦这样靠勤恳工作和聪明才智挣了很多很多钱的人，应该能够留存这些钱，自己想怎么花就怎么花。然而，再乐善好施的亿万富翁，也是手中的钱多到不知道该怎么花出去，而且每一个体系都是为了让他们富有而建立的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181019/1539933291_153136.jpg	</imageurl><videourl /></doc>