<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739280</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739280.html</url><title>发烧级外设品牌美商海盗船确认参展2018eSmart</title><datetime>2018-07-02 12:09:3</datetime><text>由ChinaJoy主办方汉威信恒与中国VR/AR娱乐产业联盟(VREIA)联合主办的第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)将于2018年8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。
曾几何时大部分人对于鼠标的要求是能用就行，并不会太在意它是否有一个出色的定位和良好的持握感，而现在，随着游戏玩家的迅速增长和游戏市场的扩大，游戏在日常生活中的比重也随之增加，大家对于鼠标的要求越来越高。如果你也是一个对鼠标“挑剔”的人，那么你一定会关注到美商海盗船。

美商海盗船创立于1994年，至今已有超过20年的历史。美商海盗船产品线涵盖内存、固态硬盘、U盘、机箱、电源、音箱耳机、游戏外设、水冷散热器以及系统监控调整设备等，自企业创立之初，就始终坚守设计与制造方面的尖端水准，在全球广获赞誉，其产品受到游戏玩家、超频玩家以及发烧用户的追捧。
此外，美商海盗船拥有自己的全部鼠标产品线，鼠标全线采用欧姆龙微动，保证了鼠标按键的超长使用寿命和使用体验。

近来，无线外设风头正劲，为了提供更好的游戏体验，在今年年初，美商海盗船发布了全系列无线游戏外设，由美商海盗船UNPLUG and  PLAY无线技术支持，K63无线机械键盘、DARK CORE RGB无线游戏鼠标和MM1000  Qi?无线充电鼠标垫能够让发烧友和游戏玩家体验无线游戏的自由。美商海盗船用产品告诉大家：是时候拔掉插头玩游戏了!


不仅受到消费者的追捧，美商海盗船在业界同样有着相当优秀的口碑，屡获各项大奖。它的K95 RGB铂金版键盘曾荣获“2017年度游戏装备奖”，  K95打上市开始就是美商海盗船键盘的顶级代号，顶边RGB发光带，进一步精雕细琢的铝合金上盖，顶级的原厂  RGB轴体，双面使用的手托……堪称一款专为游戏而生的顶级键盘。

近几年电竞行业迎来爆发，美商海盗船与  iG战队在今年4月宣布强强联手，美商海盗船正式成为IG电子竞技俱乐部的赞助合作伙伴，将在未来共同展开深度拓展合作，将美商海盗船全系列外设产品引入国内，提升电竞发烧友的游戏体验。
iG《英雄联盟》成员Rookie  表示，“作为职业选手，对顶级游戏装备的渴望是永无止境的，我相信在DIY行业和游戏外设方面有极高造诣的美商海盗船会带来更佳的游戏体验，有助于我们刷新战绩。”

在2017年的ChinaJoy上，美商海盗船带着多款新品强势来袭，并联手全球首屈一指的高端主板、显卡及电竞显示器品牌ROG玩家国度合作，倾力打造多达数十台机器的电竞游戏体验区，吸引了大量观众前去体验。

美商海盗船在制作专业电竞外设的同时，还致力于研发VR技术，在ChinaJoy展会上设立了专门的VR体验专区。
除了各种高端设备的展示，美商海盗船还带来了诸多丰富多彩的活动，更是携带超级大礼回馈粉丝，福利满满!相信在今年的ChinaJoy上，美商海盗船会为我们带来更加精彩丰富的活动和产品展示，热爱游戏的你不容错过!
作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，2018eSmart将与2018年第十六届ChinaJoy同期同地隆重举办。本届eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!
目前，美商海盗船已正式确认参展2018eSmart，作为世界领先的发烧级电脑外设及配件品牌，今年夏天，让我们痛快享受游戏给大家带来的乐趣吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120743_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120751_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120803_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120812_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120819_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702120825_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>