<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739237</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739237.html</url><title>风雨乱乾坤 《古剑奇谭OL》凌云内测预告发布</title><datetime>2018-07-02 10:09:3</datetime><text>7月5日12:00，《古剑奇谭网络版》将开启大规模删档【凌云内测】，今日首爆全新剧情预告，揭开游戏序章的神秘面纱!另外，7月3日至4日，游戏将开放预创建角色功能，更有免费超值礼包等多重福利活动陆续开启，惊喜不断!
&gt;&gt;《古剑奇谭网络版》内测资格激活通道现已开启!&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com/active_cs/active.php

视频001 浮沉纵有时运宰，我自一剑天下白!
风雨欲来乾坤乱，邪剑出鞘混浊清
当三宗六派齐聚太华，欲寻剑主修复名剑之时，有关邪剑的传闻也已悄然于世间流传开来。从百草谷、补天岭等修仙各脉，再到长安和江都的两朝内外，看似不相关联的地点和事件，都有邪剑的踪影频频闪现其中。
风雨欲来，乾坤浊乱。邪剑降世，魔龙欲出!望各位仙家弟子做好准备，迎接即将到来的正邪之战!

图片001 风雨欲来乾坤乱

图片002 邪剑出鞘混浊清
整衣敛容待吉日，四海绮罗稳称身
身为修仙之人，志在斩妖除魔、扶危济困，虽不求锦衣着身、仪容俊秀，有时却也要注意举止形貌。7月3日12:00至7月4日24:00，游戏将开放角色预创建功能。欢迎各位仙家弟子届时前来，妆点一二，以最满意的形象开启寻道之旅!

图片003 御剑的师兄师姐们，随处一站便是招生广告
作为刚刚入门的低阶弟子，无论门派，都有两款服装可供选择。若是羡慕师兄师姐身上的高阶门派装，可就须好好努力一番了。当然，修仙界和江湖中的各大组织势力也都非常欢迎新人加入，如果能长期为其效力，也有机会获得不同品阶的各式服装!

图片004 想要新衣服?加入各种势力是个不错的选择!
其乐无涯风与月，知交同行俱欢颜
本次【凌云内测】将开放副本、战场在内的多种玩法，满足不同修仙人士的不同需求!
如果你是一位独行侠，可以加入血露薇，接个高难度的悬赏任务，挑战自我的同时还可以独揽奖励。若是不惧鬼神，青灯行者也是不错的选择，提着阎浮灯行走于阴森鬼煞之地，引领迷路亡魂，降服作恶凶灵。

图片005 密林中的乌诏夜摩城，潜藏着不为人知的往事

图片006 呱呱，似乎又有一伙妖人闯入清凉道!
然而花花世界何其美好，总是打打杀杀的未免会有些乏味。约上三两好友，用自己采集的新鲜食材下个厨，宴请大家，一起度过一段悠闲的午后时光;或是去人迹罕至之处寻宝探秘，在街头巷尾打听些前尘旧事、八卦轶事，也是不错的消遣方式。
如果你厌倦了这世间纷繁，也可以回到“枕剑仙乡”之中，用收集到的部件制一把好琴，奏响于高岗之上，独谙其乐，怡然自得。

图片007 画风独树一帜的“枕剑仙乡”

图片008 首次登场的神秘空间，究竟是何用途?
测试未至礼先至，待君来日共欢娱
在《古剑奇谭网络版》官网的内测预约活动中，我们邀请玩家们参与了一次问卷调查。为了答谢大家对游戏的支持和帮助，凡参与了本次调查的玩家，都将于近日以短信形式收到一份激活码，在内测中兑换使用，即可收到一份来自运营团队的谢礼
此外，所有来参与本次内测的玩家，到达初窥15层后，都将立刻获赠一份【凌云赠礼】。其中同样包含了一些修仙之路上的必备佳品，助各位仙家弟子顺利度过“初窥期”，向更高阶层迈进!

图片009 桃花夭夭芳草萋，深入其中，却是令人胆寒的可怖场景
7月5日12:00，《古剑奇谭网络版》将准时开启【凌云内测】。众多玩法齐上线，在这炎炎盛夏，为各位玩家带来绝对精彩的游戏体验!此外更有多重礼包及精彩活动，欢迎大家前往游戏官方网站、论坛，关注微信微博，浏览更多有用有趣的相关信息!
7月5日，《古剑奇谭网络版》与你不见不散!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100803_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100749_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100738_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100724_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100707_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100657_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100649_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702100641_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY5ODY0NDEwNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>