<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733091</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733091.html</url><title>什么才是你真正的极限?九阴真经最强挑战风云崖首曝</title><datetime>2018-05-18 10:27:4</datetime><text>近日，在《九阴真经》的江湖中，镇派武学即将飞跃质变的消息不胫而走，成为侠士们茶余饭后津津乐道的话题。镇派武学现身江湖至今，已有五年时光。不知不觉中，它早已成为了各位侠士标榜自己所属门派的标志，血杀刀法、打狗八绝、太极拳等镇派武学更是名动江湖!此番，神秘高人现身指点镇派武学，江湖中又将出现怎样的变化呢?这质变飞跃、焕然一新的镇派武学又如何才能拥有呢?且听小编为您独家介绍《九阴真经》镇派武学飞跃的关键——风云崖。
蓬莱群岛东海现 神机老人筑风云
蓬莱群岛自古乃人间仙境，风云岛位于蓬莱众岛的最北端。岛上碧林尽染，绿地连片，名花异草奇石点缀其间，如梦如幻。巍峨的风云崖矗立于岛中，山川之气掩映日光而成海市，神奇幻化，乃属蓬莱绝景之首。若是登顶临海一侧的崖顶峭壁，凌空欲飞，薄雾飘来，恍若脱离凡世普度成仙。


如今风云岛中奇人辈出，在东海中独树一帜。他们特立独行，自由自在，为所欲为。素日里既瞧不上中原武林中所谓的名门大派，也不与东海四大势力清音璧、魔剑门、神月宫、生死判有所往来。他们中不乏绝世高手和江湖怪侠，亦有旁门左道之士，能让这些奇人相安无事，马首是瞻，唯蓬莱神机老人是也。因神机老人待人宽厚，能容众家之长，岛上众人皆受过其恩惠和指点，众人心悦诚服将其尊为主人。


重重把手机关路 层层挑战闯极限
神机老人深喑岛中险要的地形，在风云崖利用天堑巧布大量机关，由岛中高手镇守，名唤"风云三十关"。江湖传言，若是能闯关成功，可得到神机老人武学传承。数年中，不断有江湖豪杰前往挑战闯关，皆是有去无回，音讯全无。有关风云岛和绝世武学的传说依然在江湖中流传着，只是风云岛逐渐变成江湖人谈之色变的武林禁地......


相传，“风云三十关”是由三十层挑战组成，每十层为一重，每一重都有着不同的进入条件。每一层与每一层之间，自然是越往后，挑战的难度越高。不仅如此，每周侠士们可发起挑战的次数也固定的!也就是说，如果侠士们没有准备周全的话，可莫要轻易踏入其中，以免有来无回……


披荆斩棘得传承 镇派武学迎质变
虽然风云崖机关重重，挑战难度颇高，可一旦挑战成功，奖励自然是无比的丰厚。除了可以轻松获得五蕴伏魔品、纯阳符剑等日常道具之外，还可以获得海量修为灌注、真气丹等等，助侠士们突飞猛进，更稳健的攀登武林的至高峰。


如若侠士在风云崖的挑战中，表现极佳，得到神机老人的认可。那么，神机老人便会亲自指点侠士们一番。没错，神机老人指点的内容，正是早已陪伴各位侠士多年的镇派武学。有了他的指点，各位的镇派武学必有质的飞跃，成为侠士们日后仗剑江湖的最大依仗!


想让自己手中的镇派武学威力倍增么?想知道自己的极限在哪里吗?想得到神机老人的认可，从此成为比肩江湖顶尖高手的存在么?请不要犹豫，待得六月新版本公测之际，准备完全的你就勇敢的踏上风云崖的挑战之旅吧!我们都在那里等你哟~
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102544_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102544_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102555_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102555_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102606_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102607_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102655_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102656_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102707_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102707_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102717_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518102717_2_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>