<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749820</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749820.html</url><title>《荒野大镖客2》诡异彩蛋视频 UFO外星人吸血鬼等登场</title><datetime>2018-11-21 16:05:4</datetime><text>
	对于R星的游戏，最大乐趣就在于寻找游戏中的彩蛋了。《荒野大镖客2》也不例外，接下来小编给大家介绍下《荒野大镖客2》里诡异的彩蛋，有的与外星人有关，也有吸血鬼幽灵之类的，一起来看看吧。





UFO与外星人


	首先玩家需要打开地图，找到地图上一个叫做翡翠农场的地方，在那附近有一个叫新汉诺威的的地方，在那里你会找到一张纸条。


	其次就是在地图上找到西伊丽莎白附近的尚恩山，然后爬到山顶，找到圆石阵，在那附近走一会，之后便在神秘小屋附近露营到晚上。如果上述步骤全做对了，那么进屋的时候你会发现头顶上出现了一道绿光，赶紧出来瞧瞧，一艘UFO就停在神秘小屋上空。










	除了UFO之外，玩家还可以在游戏中找到一个疑似刻有外星人图案的石头，似乎也是在指引玩家寻找外星人。





怪人


	《荒野大镖客》一代中出现的怪人，第二部又登场了，第一次到这个小屋，玩家会看到一个黑色轮廓油画，以及反映你当前荣誉值的风景和动物画。鹿和鹰代表高荣誉，秃鹫和狼代表低荣誉。






	他在这里依然会留下一些晦涩难懂的内容，画作等等。当你一段时间后来这里，油画上会出现一个戴高帽的男人。游戏中的几天后，这个油画上男子的面部会越来越清晰。第四次来小屋，你会发现怪人完成的画作，如果你看向镜子，怪人会出现在你身后。如果你几天后再去，油画会完全消失。


幽灵列车


	游戏发售后有不少玩家在网路上纷纷表示遇上幽灵列车，这台列车出没的地点就在罗兹北部地图的铁道区段，玩家们只要在午夜或清晨于附近徘徊就有机会遇上。





吸血鬼


	在解决城市中的吸血鬼后，玩家还可以在黑水镇发现另一个吸血鬼，这个男子的名字就叫“Vampire”，吸血鬼对玩家可以一击必杀，所以玩家要小心对付他。






夜行人


	在主线的第四章，一名叫托马斯船夫无意间说到沼泽地有夜行人出没。虽然只是只言片语，但如果你去了地图如下位置就会发现一棵大树上吊死的人。随后bgm会变的诡异，不知何出现在你周围的夜行人向你杀了过来。






时间穿越者


	寻找10个石刻实际上是一个名为“新手入门：地质学”的陌生人任务的一部分。它始于草莓镇西北部的一间小屋。在门廊上有一个人，和他说话(当你靠近时他会被标记)。任务开始位置如下图所示：


	他会告诉你有关石刻的信息，你需要把每个石刻的坐标寄给他。下面我们先收集所有10个石刻位置，然后再去邮局寄出。邮寄所有坐标后2天，我们将收到回到任务给予者的小屋的邀请。






	去任何一个邮局。如果你按照上面的顺序，那么草莓镇就在附近。与店员交谈并按坐标邮寄给弗朗西斯·辛克莱。


	让时间过去2天。你可以离开城镇并从物品轮上设置营地。睡两次，然后等待几分钟(现实时间)再连续睡两次。回到邮局并查看邮件。会有一个“弗朗西斯·辛克莱的邀请”以及一些任务奖励。弗朗西斯邀请你回到他的小屋(任务开始的地方)。


	你的最后一项任务是回到任务开始的地方。接受邀请并等待几个小时后，弗朗西斯将在地图上以白色图标标记。你可能需要再次在营地睡觉才能显示图标。





	走进屋内 - 
你会发现弗朗西斯·辛克莱已经死了一年(在你的时间线上)。但他的妻子抱着一个与弗朗西斯一样胎记的婴儿。在墙上，我们可以简略地看到他的文件。在中间你可以看到人们从传送门出来，在过去、现在与未来之间跳跃。


	所以发生了什么事?弗朗西斯·辛克莱是一位时间旅行者。石刻展示了未来主义的摩天大楼和城市以及古老的巨石。来自未来的人留下了这些。那么弗朗西斯为什么一开始想要我们的石刻坐标呢?他一定知道石刻间某处有一个传送门，它们只是标记。他以某种方式进入了我们的时间线(此时他已经死了一年多)，所以他想找到一个回到他自己时间线的传送门。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542787148_666326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542787169_236450.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542787184_671464.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542787195_575767.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ4OTE2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ4OTc2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ5MDI4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ5MTAwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ5MTQyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzkyOTQ5MTkxNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>