<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738430</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738430.html</url><title>OWOD与OC 两个战场的交织 为梦想努力的人没有成王败寇</title><datetime>2018-06-25 11:19:5</datetime><text>5月27日下午，《守望先锋公开争霸赛》的八进四比赛如期举行——这是一场属于所有《守望先锋》普通玩家的比赛，进入到最终阶段的OWOD，没有观众，没有线下舞台，没有光灯。最终四支进入《守望先锋挑战者联赛》升降级赛的队伍在网吧、宿舍，苹果机和笔记本之间诞生。在这进入升降级的三十多名玩家中，有人还在学业中，有人挣扎在忙碌的工作中，还有人曾属于过那个《守望先锋》的职业赛场。
除了参赛的选手自己，还有人在默默关注着这场看似不起眼的比赛——四支在第一赛季《守望先锋挑战者联赛》中排名末尾的队伍。他们即将在升降级赛中迎接新兵的挑战。在这四支队伍中，有人曾历经辉煌，有人深陷泥淖，有人不甘现实渴望证明。
这八支队伍，七十多名选手的命运，因此出现交错点。
故事|Dream
在得知VG以两小分之差掉入升降级赛的时候，VG的粉丝长长吁了一口气，陷入沉默。这沉默里饱含着怀念，失望，不甘，和无奈。在OC开赛前，VG并没有对最终的结果考虑太多，只想尽力打好每场比赛。但事已至此每个人都明白，一场都不能再输了。此时此刻，安抚选手的心态比提高技术更重要，他们将升降级的战术简单定义为“返璞归真”，即适合自己的才是最好的，不论是临场的战术打法，还是阵容选定或调整，摒弃掉一些看似完美但是实际上并不适用目前现状的技战术思路。

细数中国守望先锋两年历史，VG无疑算得上是最传奇的队伍。16年下旬，Diya被外界质疑在APAC中作弊;17年初，因为状态不佳，VG错过OWPS春季赛，继而参加作为次级联赛的OTS;17年下旬，OTS一举夺得OTS冠军并顺利进入OWPS夏季赛，夺回属于他们的联赛名额的同时，Diya用实力重重回击曾经诽谤他的人;之后他们又在OWPS夏季赛大展拳脚，打入年终总决赛。自此，VG所创下的三连跳也为人所津津乐道。这支队伍曾面临解散，最终还是选择了坚持，曾坠入过深渊，而之后的每一步都是在向峰顶攀爬。
17年底，VG队内核心Diya入选《守望先锋联赛》，这也意味着VG队内要做出有史以来最大的调整。18年3月，《守望先锋挑战者联赛》开赛在即，经过一年的风云之后国内顶级联赛的队伍也进行了大洗牌，人员相对稳定的老牌战队仅剩下LGD，Team  CC，T1w和VG，他们的表现备受瞩目和期待。然而，关于VG的故事又一次出现了拐点。4月13日的比赛中，虽然VG以3:2险胜MSC，但前期战绩不尽如人意的他们还是排在了积分榜第九名，与排名第八的LF仅仅相差2个净胜分。
在OC的首个赛季里，VG将面临降级的危险。
谈到Diya的离开和降级的原因，VG守望先锋经理坦言：“Diya的离开，对于他个人发展和队伍后续建设，都是好事。之后我们在阵容上调整做出了太多尝试，最后回头来看，其实并不是阵容，位置上出了问题，我们在思路上的问题才是最关键的，目前大家状态各个方面都趋于稳定吧。”随着《守望先锋》赛事体系的逐渐完善，越来越多的时候我们都能够清楚感受到队伍之间实力差距的变化，强者愈强，不进则退。加上版本变化的提速以及战术思路的丰富，队伍一旦有一时松懈就会落后于其他人。VG也做出了反省，承认没有即时且客观的去认清现状，相比起OC其他队伍的进步，自己落下了太多功课。

在更加艰难，也充满更多挑战的国内《守望先锋》职业环境里，这一次几乎是VG守望先锋生涯中最大的一次挑战。相比于对VG实力的质疑，更加令粉丝担忧的是此时经历了无数磨难的VG是否还有最开始那样困兽犹斗的动力和士气?VG经理很快给出了一个确定的答案，“VG的动力和士气一直都是存在的。在未来我们争取给一直以来关注我们，支持我们的粉丝呈现出一只全新的VG3.0。一个好的俱乐部应该是团结，谦逊，奋进，坚持的，我们一直在不断去尝试把这八个字做好。”他说，“同时我个人希望，我的队员都能有机会登上OWL或者世界杯的舞台。”
“好的坏的都要去承担，成功的方式有很多，冠军有时候并不是唯一衡量的标准。”越过脚下的这道坎，他希望队员们有机会走得更远。

相比VG，HTP在赛季开始时就做好了要打升降级赛的准备。
SN1和HTP都是通过上一届OWOD选拔上来的两支队伍，和这一届比赛不同，当时的两支晋级队伍没有经过升降级赛的历练就要直接参加第一赛季OC，要努力追上传统队伍的步伐。面对一开始就存在的实力差距，掉入升降级的结果是可以预见的。
甚至直到这次升降级赛前，HTP都还是一支线上队伍。为了准备升降级比赛，HTP才跟老板沟通协商好准备了线下基地，第一次将所有的选手聚集起来，开始每天增加训练量，进步渐渐体现出来。但即使是线下训练，HTP还是遭受了重大打击——在升降级的第一场比赛里，HTP因为打比赛发出的声音干扰了周围居民休息，而被物业在没有通知的情况下强制断电。这场比赛HTP最终不得已弃赛判负，升降级赛出师不利。事后，HTP经理泰迪向房东和邻居挨家挨户道歉，晓之以理动之以情，希望能得到他们的原谅和理解。然而最终双方还是没能妥协，邻居拒绝了HTP继续比赛的请求，物业无法供电。走投无路的HTP在有线下基地的情况下被迫选择去网吧继续升降级的比赛。
热爱游戏和电竞的人总会有一个登上赛场的梦想，HTP的经理泰迪也不例外。2017年7月以前，泰迪还是一名在美国的普通留学生。但那时候的他意识到自己所学和未来可能从事的事情和自己想象中有很大区别，也并不是自己所热爱的。喜欢《守望先锋》的他决定放弃学习和未来工作的机会，回国走职业道路。但这条路注定充满坎坷和磨难。泰迪回想起来说，在广州和队员参加OC发布会的那几天大概是自己最开心的几天。之后在OC开赛几天前，泰迪险些因为家里的事情放弃了队伍，但出于责任感最终他还是回到了队友身边。“我20岁在我们队里是年纪最大的，”他说“他们都是我的弟弟，我如果就这样回家，队里八九个人都会不知所措，甚至有可能就地解散，我并不希望那样。”在OC的两个月里泰迪也承认自己会有坚持不下去的想法，“但是每当我想到还有我的队友们在和我一起坚持，还有那么多人一起坚持，就觉得没有什么困难，还是继续向前看，向前进。大家一起努力完成梦想，是我们这么长时间努力过来最重要的目标。”
在做出打职业的决定之前，泰迪曾经咨询过很多职业选手，然而大多数过来人给出的回复都是“不建议打职业”，尤其是此前没有电竞职业经历的人。其实成为一名电竞选手和大部分稳定工作有太多不同，因为电竞选手对于年龄、天赋和机遇有着格外高的要求，这条路如同赌博，要押上自己最宝贵的一段青春，赢了名利双收，输了一无所有甚至成为别人眼中的“笑话”，而电竞选手中成为赢家的人屈指可数。最终不顾阻拦，泰迪还是“一意孤行”地选择了职业道路，和前辈们所描述的一样，这条路苦，累，难。但他说他不后悔，他还想带着HTP赢下升降级重回OC，还想能够进入季后赛。
“我们一起奋斗在职业赛场上的时刻都值得铭记，经历过这些的每个人都不会后悔，会记住曾经自己为了梦想有多努力。”他说。
赛场|Battle
MSC有一些特别，这支2016年就成立了的队伍直到2017年底才开始在国内大型《守望先锋》赛事上取得成绩，观众对他们最早的印象大都停留在17年中旬，当时大家记得这是猎空很厉害的“风言在的队伍”。直到年底的OTS第三赛季中他们打入四强。

第一赛季的OC中，MSC的表现算不上好，这和他们的人员配置有很大的关系。MSC的经理称，在OC开始之前他们曾试训和挑选过很多选手，甚至包括金木、时光这些老牌选手，企图打造一支阵容强大的队伍。但后来因为种种原因，他们最初的设想受到了波折，直到赛季的中后期人员才相对完备。MSC所在的A组有LFZ、Team  CC和T1w三支强队坐镇，晋级季后赛之路本就是充满坎坷，屋漏偏逢连夜雨，刚进入联赛的MSC很快遭受到了诸多人员配置上的打击——先是金木因为之前存在账号共享的问题而被禁止参加剩下的比赛;之后MSC的核心自由人北城因为某些原因不能出场;在升降级的前夕，主C九朵选择放弃职业生涯转型解说。
但是比起其他升降级OC队伍来说，MSC显得十分自信，他们的经理表示MSC掉入升降级完全是因为人员变动的问题，他很相信自己目前队员包括新主C  MASK和LU1两个新秀的实力，也完全不担心升降级中的队伍会有能打败他们的对手。MSC对于升降级对手的认识十分清晰冷静，“OWOD上来的四强对手不是传统老牌队伍，训练时间和强度来说肯定跟老牌队伍有差距，而且原OC掉下来的其他三支队伍以以往的训练赛评价来说，很难对我们形成威胁。”目前他们在升降级比赛的同时也已经在为OC第二赛季做准备，经历了几次人员变动，MSC还是希望自己能够打造一支阵容强大的队伍。

MSC的线下基地
沉寂了两年的他们格外珍惜和渴望当下的这个舞台，同时也收获和结识了不少即使在成绩低迷时也愿意支持他们的粉丝。“这些粉丝为我们提供了很多前进动力。如果说现在的遗憾的话，我们需要一个冠军，来答谢一直支持我们的各位。”MSC的经理真诚地说。

Dixitque Deus: "Fiat lux." Et facta est lux.这句拉丁文出自于《圣经》旧约  创世纪，中文译为“神说：‘要有光’，就有了光。”其中Fiat lux即是要有光明的意思。
Fiat  lux是OWOD四强队伍中特别的一支，甚至可以说是唯一一支有教练的队伍，队内大多数选手从内测阶段就开始接触《守望先锋》——这是他们得天独厚的优势。也因为接近职业队伍，FL的选手对职业赛场有着更强烈的渴望。作为一支体系相对完整的业余队伍，FL为了备战这一次OWOD已经训练了三个多月。跑图、训练、复盘成为这三个月来选手们每天固定的日常生活。实力提升的唯一秘诀就是牺牲假期，随时保持训练状态。
FL对于国内各支战队和自己未来的规划都有一个清晰的认识。他们的教练枫沐雅认为目前OWOD的顶尖战队和OC末尾的战队差距并没有想象中那么大，两者大约相差两个月的训练量，但其实两个月每日保证训练对于业余的OWOD队伍来说已经是一道难以逾越的鸿沟。而相比顶尖的OC队伍，即使是OWOD冠军队伍要想追赶也还有很长的路要走，枫沐雅认为老牌俱乐部在专业化、职业化和规范化上仍占据了极大优势，同时选手也经过了长时间高强度的磨练，而新队伍们在积累上大不如老牌队伍。比起老牌队伍的正规军，新队伍更像是起义的地方军。劣势更多就体现在个人实力、游戏理解和执行力上。面对固有的差距，队伍所能做的唯有尽力，“尽力不是指尽力而为，而是指竭尽全力。其实努力就是一个人所能付出的最廉价的东西了，如果我们连努力都付不出，那还能剩下什么呢。”
Fiat  lux并不敢说自己对于升降级比赛拥有十足的把握，只要是竞技比赛就存在无数未知的可能性。如果未能成功晋级，枫沐雅说他们还会欣然接受最坏的结果，然后继续备战下一届OWOD。“天梯又没有固定队友，只有参加OWOD，才能找回热血沸腾的感觉。”他说，这也正是OWOD存在的意义，除了为草根队伍提供职业的可能，也为千万普通玩家提供了一个享受竞技比赛快感的平台。
除了Fiat  lux，TFV是另一支有自己优势的OWOD队伍。他们队中有两位选手曾是《守望先锋》职业选手，在退役之后怀念赛场，而后和朋友组队参加OWOD。TFV这个队名是从第一届OWOD时传承下来的，在他们老队长的带领下这个队伍曾经参加了过前两届的比赛。在这一届OWOD的前三天，TFV队内换血，临时新招队员，重新参加第四赛季的比赛，短短不到两个月经历了从人都凑不齐到打入四强。
对于比赛的渴望是不会消减的，至于放弃比赛更是不可能的。“春风吹，战鼓擂，这个世界谁怕谁。”枫沐雅潇洒地说，像一个浪迹江湖的剑客，战则全力以赴，败则重振旗鼓。
未来|Desire

如果能够有幸进入OC，Extraordinary  Elite(EE)说对于自己的要求就是不能太菜，不能给CNOW丢脸。在诸多OWOD队伍中，EE似乎显得格外有志气，一路打入OC升降级赛之后，队长立志如果进入OC一定要EE线下训练，保证训练强度和执行力——他承认他们的成绩其实不太配得上他们的付出，因为时间原因EE成立时间短，训练赛强度低，即使是面对升降级赛，他们也只草草准备了一周，如果能够更加努力也许他们能够达到更高的高度。EE队长透露最近他在着手联系老板，想要正规化运作。“不管怎么说，还是很想成为职业选手的，不然好像白打了这么久的《守望先锋》。”
相比之下ZWD也许更像绝大多数OWOD队伍的缩影。
队长怜笙说他们是这一赛季的新队伍，第一次参加比赛，和很多人一样起初参加比赛也只是为了奖励的60战网点。在早期的时候，也曾因为游戏理念不同，队内选手彼此难以认同而走了一部分最初的队员。除此之外，怜笙说相比职业队伍，作为线下业余队最大劣势是他们没法去很好的做队员的管理，并且每个人不是专职选手，都需要做好日常生活和比赛训练各方面协调。
尽管如此，怜笙说她也没有想过要去放弃队伍，只要队伍里有人在她就要对他们负责。而事实上他们的确坚持到了最后。对于他们来说能够打入OC升降级赛已经是超出预期的结果，无论最终结果如何都是一次美好的经历，而他们也会继续自己的OWOD之旅。成绩于他们而言重要却不唯一，和朋友一起并肩战斗才是他们有趣人生中的一部分。



ZWD战队亲手绘制的战队logo
“我们想要在比赛里展现自己最好的姿态!打好每一场比赛，不断的努力进步。不让自己后悔!不忘初心!这就是我们对自己好要求。”怜笙这句话不经意说出了所有普通参赛者最朴实的心声——这无关实力，无关志向，只是我们还坐在电脑前和朋友一起打《守望先锋》最简单的理由。
从2016年5月24日至今的757天里，无数玩家、职业选手和其他从业人员陪伴中国《守望先锋》一起成长，所有的欢笑，泪水和苦涩都成为了我们青春里共同的记忆。你是否还记得那些年彻夜推过的车，和屏幕前屏气追过的比赛?曾经《守望先锋》一度离开了不少优秀的职业选手和可爱的玩家，但如今OWOD的这些新鲜血液种下了新的希望。就像MSC经理说的那段话：CNOW要走的路还有很长，请给与无论在OWL前线奋斗还是在OC中不断提升的各个选手更多的支持和信心。也请隐藏在人群中天赋异禀有职业梦想的各位努力提升把握机会涌现出来吧!
未来一定也会有更多有天赋和梦想的人不断加入到《守望先锋》的职业队伍中，梦想的路上没有平坦大道，但这也是坚持所爱的意义。尽管电子竞技最重要无非成绩，但这些为梦想努力的无畏者中没有成王败寇。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111639_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111735_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111757_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111806_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111816_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111824_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111838_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625111844_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>