<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752057</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752057.html</url><title>游戏版号恢复有人哭有人笑：明年总量控制在3000左右 排队数量超7000</title><datetime>2018-12-21 21:43:4</datetime><text>
	截至12月21日港股和A股收盘，腾讯股价大涨4.41%，完美世界涨6.67%，悠久游戏、盛天网络、游族网络、中青宝等涨停;美股的网易盘前涨幅近5.6%。





	老马重登首富宝座


	整个游戏板块今日全线爆发，全部因为一则消息：今天上午，中宣部出版局副局长冯士新表示，“首批送审游戏已经完成审核，正在抓紧核发版号，但申报游戏存量很大，需要时间消化，希望大家保持耐心。”


	知名游戏人士老刀99向21世纪经济报道透露，这次的版号发放消息其实在11月末才最终确定，首批80个左右，大多数都是中小企业的不太出名的游戏，是按照当初申报时间顺序发放的，也都是经过了专家评审。


棋牌类游戏基本与版号无缘了


	“明年的版号总量会控制在3000左右，而往年的总量是在7000-8000，所以这对于很多实力不强且没有出海能力的小企业来说，会是一个非常大的挑战，希望大家能尽快适应新的形势。”老刀99表示，“目前在等候版号的游戏有7000多个，这些游戏要全部拿到版号还需要很长一段时间，其中的棋牌类游戏过审会非常困难。”


	自今年3月起游戏版号暂停发放，至今已经近9个月。这期间，中国的游戏行业一片哀嚎，因为版号暂停，对游戏厂商来说好比江河失其源头，一些“家有存粮”的企业还能勉强维持，而更多游戏厂商只能苦等版号。


	天风传媒互联网首席分析师文浩告诉21世纪经济报道记者，版号停发对整个产业产生了较大的影响，主要体现在缺乏竞争力的小公司扛不住相继退出市场，而大公司如腾讯、网易也出现业绩增速下滑以及股价下跌，A股的游戏公司也大都如此。


	据统计，今年前三季度，国内A股上市的51家游戏公司中，共有21家公司出现了净利润下滑，占比42%。有31家公司营收下滑超过1亿元，有4家公司下滑突破10亿元。而中宣部官员释放的利好，无疑给整个游戏行业注入了“强心剂”。可以看到，此次版号恢复发放的消息一出，跟中国游戏产业相关的公司都大涨。


	文浩表示，虽然股价的短期表现无法预测，取决于多空力量对比，但这无疑会是一个更长期的利好，因为对中国游戏行业而言，版号的恢复意味着游戏重新回到稳态有序的发展模式。虽然监管肯定不会像前几年那么宽松，但至少不会像过去九个月那么痛苦，对投资者而言，最怕的是没有消息，没有反馈，无法预判。





游戏公司集体沸腾


	版号恢复消息一出，腾讯互娱方面向21世纪经济报道表示，“对于中国游戏行业来说，这显然是振奋人心的利好消息。它印证了主管部门积极管理、规范管理的决心，对整个中国文化产业的未来发展，鼓舞了士气，指明了方向。我们也有信心在版号开放审批后，为社会与公众提供更多合规的优秀文化作品。”


	完美世界方面则表示，“首先，这让我们对未来发展更加有信心。国家主管部门加强了对游戏版号的审核力度，并且在有序的进行审批工作。这让我们更加感受到了政府对游戏产业的重视程度，对精品化的重视程度。这让一直以精品化发展为己任的完美世界对未来更有信心。”


	作为中国游戏市场占比最大的企业，腾讯今日的股价大涨4.41%报收于315.2港元，市值重返3万亿港元。根据福布斯实时富豪榜统计，马化腾的个人财富今日上涨3.7%增加了近13亿美元，以357亿美元位列中国第一，全球第20。超过了许家印、马云和王健林。


风来了，有人哭有人笑


	虽然版号恢复了，但游戏行业未来要面临的，也将是一个全新的游戏时代。游戏行业资深研究人士王佩告诉21世纪经济报道记者，版号审批的启动，对行业来说肯定是利好，但也不能高兴太早，因为仍然存在许多未知。


“比如之前说的限号，未来版号的数量做限制，不会像以前提交多少就审多少;另外新成立的网络游戏道德委员会，也意味着未来游戏的审批制度会更加复杂，这些都是游戏行业还需要面临的考验。”王佩表示。


	中信建投传媒互联网分析师崔碧玮向记者表示，“此次中宣部领导表态更多是表达对行业各方的关切态度，但与版号审核、发放相关的政策细节与具体时间表仍不明确。未来，游戏行业监管严格化、规范化是大势所趋，应该关注总量控制下的精品化趋势与文化出海机遇。”


	文浩也提出，游戏版号的恢复不代表对游戏监管的放松，未来游戏监管一定是常态化的。所以，在移动游戏用户增长放缓、监管加强的情况下，游戏行业只适合有竞争力的公司，尤其是产品品质的竞争。过去很多通过打擦边球、涉赌的游戏，肯定会遭到毁灭性的打击，而剩下的一些正规的公司，尤其是头部和有特色的公司，将会在新时期分享超过两千亿的游戏市场。


	中宣部出版局副局长冯士新今日也表示，随着用户人口红利等推动产业做大的因素逐渐消退，游戏产业以往一味追求数量规模、轻视品质品牌的粗放型增长方式已经难以为继。


	“未来，在审批监管中，我们将实施宏观调控、精准调控，推动游戏产业走高质量发展之路。针对产业发展中暴露出的过度逐利、侵权抄袭、消费欺诈等突出问题，我们将加快制定专门规范，探索建立信用档案，严格规范市场竞争秩序，有效保护创新创造，确保市场环境公平有序、风清气正。”冯士新表示。


	此外，针对社会反映强烈的青少年沉迷网络游戏和过度消费等问题，冯士新提出将出台制度措施加以严格规范约束。其强调，头部企业、头部产品用户多、影响大，更要带好头，严格自律，发挥好示范引领作用，用实际行动赢得社会认可和尊重，为行业发展营造良好的舆论氛围和外部环境。


	今年以来，腾讯便相继出台了多项“史上最严”的针对未成年人的防沉迷措施。文浩表示，官方对未成年人保护的强调，可能会使一些原来主打未成年人的一些作品，流水会受到一些限制。


游戏行业不会两极分化


	冯士新21日表示，“在我国网络游戏行业发展进程中，也暴露出原创能力不足、文化内涵缺失、价值导向偏差、社会责任落实不到位等问题，制约了游戏行业的健康发展，影响了游戏从业者的声誉形象。我们必须正视问题，着力解决社会关切，不断校正方向，确保我国游戏行业沿着正确轨道健康、有序、高质量发展。”


	前不久，中宣部指导成立了网络游戏道德委员会，该委员会将组织社会各界代表，对存在较大争议或可能引发道德风险的游戏作品进行评议，而评议意见将作为审批管理的重要参考。冯士新表示，我们希望通过新的制度设计和有力的制度执行，引导游戏企业更好地展现主流价值，切实增强文化责任感使命感，更好地满足人民群众美好生活需要。


	当天，海南省常委、宣传部部长肖莺子则透露，海南省将先行先试新型游戏审批机制。具体而言，海南将在游戏预审环节，建立正面和负面清单，在项目立项时，通过行业协会的作用，使游戏产业在开发过程中不走弯路。同时，加快游戏审批过程，对游戏进行人工智能审核和专家审查，提高游戏产业审查精准性和效率，并建立游戏线上实时监管体系，通过人脸识别，对游戏实施分级管理，使游戏线上管理更加科学。


	崔碧玮认为，随着针对游戏行业的总量控制、价值观引导、防沉迷系统等新的制度设计逐步落实，具备精品内容研发运营能力的头部优质厂商，以及具备文化出海发行优势的头部研发、发行商也将进一步巩固行业地位。


	那么游戏监管的常态化，是否会使得游戏市场格局进一步两极分化?文浩向21世纪经济报道记者表示，游戏行业不会过于呈现两极分化，因为游戏是天然依靠研发而发展的行业，它不会由头部一两家公司包办所有，所以未来的市场格局，会有几个头部公司，同时伴随着更多正规中小公司的百花齐放。


	但文浩坦言，“不管怎样腾讯网易仍是最强两极。”他同时指出，明年会关注一个趋势，就是今日头条的发展，今年它已经开始发力游戏广告，从流量生态的角度，明年其是否会在游戏领域有更大的想法，值得关注。


	此外，文浩认为，游戏出海也已经成为一个必然的趋势，今年经过环境倒逼而出海的一些企业表现也不错，海外收入占比提升能缓解国内版号影响。相对来说，出海不需要版号审批，同时海外的竞争环境也相对宽松，所以未来也会有更多游戏厂商会选择出海淘金。


	冯士新也指出，近年来，我国网络游戏产业逐步走出国门，在开拓国际市场方面取得了一定成绩，积累了一些经验，国际市场对中国题材、中国元素的兴趣也不断升温。同时也要看到，与世界先进水平相比，我们的游戏企业创新能力不足，产品类型比较单一，讲故事的水平还有待提高。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545399475_832973.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545399501_959217.jpg	</imageurl><videourl /></doc>