<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736103</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736103.html</url><title>给你不一样的征途 《征途世界》今日开启精英测试</title><datetime>2018-06-07 13:34:5</datetime><text>今日17时，巨人网络新游《征途世界》开启精英测试区“江湖风云”，颠覆印象，给你不一样的征途!
在全新构建的《征途世界》虚拟武侠殿堂中，玩家将体验与以往完全不同的特色，颠覆你对征途游戏的旧印象，感受游戏庞大的世界观，领略三维立体国战的风采!进入《征途世界》“江湖风云”测试区，玩家将获专属精英测试福利、绝版专属称号和金子大奖!

今日测试 大量发放专属精英大奖!
今日17时，《征途世界》精英测试隆重开启，你将体验到非同寻常的新精彩、新内容，创意颠覆想象，更有专属精英福利送给前来尝鲜的玩家：
■精英测试期间累积签到满20天的玩家，可于不删档测试获得尊享测试大礼包，内含绝版专属称号，彰显你的地位。作为最先一批的骨灰级玩家，你的功绩将载入史册!

■精英测试期间，找bug、提建议，就有机会获得大量诱人的金子奖励。在测试过程中，你有什么样的好点子、好创意，或找到游戏BUG，欢迎通过官方QQ群91629215、贴吧、官方微博、微信等渠道进行反馈，建议采取后，就能获得金子大奖!
颠覆印象 给你不一样的征途!
今日进入《征途世界》精英测试新区“江湖风云”的玩家，将直观感受到游戏画面通过2018年粒子技术升级后的细腻和精致。在如诗如画的场景中，你将踏上充满未知奇遇的武侠之路，体验功能玩法和非RMB玩家关爱方面的颠覆性变革!
在玩法上，《征途世界》PVP和PVE全面升级重塑，带给玩家奇趣冒险的历险以及热血沸腾的战斗。游戏中推出丰富的精彩副本以及BOSS玩法：锁妖塔、封印副本、莲华圣境、太极玄门、血战牢狱副本、宝藏猎人、世界BOSS、超级BOSS等……每一种PVE玩法都蕴含着独特的文化内涵，通过多个故事、传奇带来不一样的精彩，适合小伙伴组团来战，享受斗天战地的快感!

在职业上，《征途世界》精英测试开放“战士、弓手、召唤、术士、法师、药师”六个各具优势的职业。每个职业都带有特色鲜明的灵魂，单打独斗时都有自己独一无二的玩法，而组合在一起则成为了具有超级杀伤力的团队。玩家可根据不同的对手或副本，与战友进行技能组合搭配，设计自己的对敌方案，为游戏战局带来惊天动地的变化。不论是江湖厮杀还是副本夺宝，六大职业的配合都将成为玩家的日常乐趣!

此外，PVP的最大特色是海陆空三维国战将燃情上线，让玩家感受热血飞溅的史诗级战役!
重大变革 全面关爱非RMB玩家!
《征途世界》最突出的重大变革，还是在关爱非RMB玩家方面。通过装备打怪产出、团队配合等设置，全面缩小大R与非R之间的实力差距，打造绿色健康的游戏环境，让非RMB玩家在游戏中更轻松。

在游戏中，日常任务、PK副本，必须通过六大职业的团队配合，才能获得更强大的优势。同时，游戏推出全新的经济系统，装备全靠游戏打怪产出，极品装备免费可得，除了自给自足，还能通过拍卖打宝变现。全新的防工作室系统，又将打钱公司和外挂拒之门外，所有的游戏产出、利益，全部归于玩家，游戏更安全，更舒心。

《征途世界》今日17时精英测试，全新海陆空3D国战、全新六大职业、全新经济系统、全新装备系统、全新防工作室系统、全新绿色PK环境……给你不一样的征途。参加过首测的玩家将享有特权直通车，直接登录游戏便可再战精英测试，欢迎新老玩家前来体验《征途世界》的无穷魅力，为游戏出谋划策赢取海量福利，现在就来吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133316_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133338_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133345_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607133413_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>