<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740832</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740832.html</url><title>2018ChinaJoy电子竞技大赛河南赛区完美收官</title><datetime>2018-07-16 10:52:1</datetime><text>



	主KV


	第二届ChinaJoy电子竞技大赛于四月低正式开赛，大赛是由ChinaJoy组委会作为指导单位，上海汉威信恒展览有限公司(ChinaJoy)、杭州顺网科技有限公司主办，由盖奇电竞独家承办，JoyLink、王者荣耀城市赛协办的非职业性、全民电竞大赛。本次大赛线上赛、线下赛同步进行。





	赛事logo


	本届大赛为第二届ChinaJoy电子竞技大赛，相比去年的首届ChinaJoy电子竞技大赛，本次大赛覆盖范围更广，赛期更长，选手更多，规模更大。





	选手签到合影


	6月23日，2018  Chinajoy电子竞技大赛河南省总决赛在河南工业和信息化职业学院拉开了战幕，来自河南省各地的16支电竞队伍分别参加了《英雄联盟》、《王者荣耀》两个组别的比赛，并最终决出了冠亚季军。





	比赛现场


	23日晚上8时，2018 Chinajoy河南赛区总决赛在河南工信学院信息楼前广场搭建的主舞台上拉开了帷幕。





	选手banpick环节


	俗话说，两强相遇勇者胜，经过四个多小时惊心动魄的鏖战，最终网竞洛科战队荣获了《英雄联盟》组的冠军，亚军和季军则被ZYG、ABC战队瓜分。下面我们来回顾一下网竞洛科的夺冠之路。


	第一局比赛网竞洛科蓝色方，ZYG战队红色方;网竞洛科这边选择了冰女+螳螂+剑魔的上中野，企图在上中野打开优势带动前期节奏，而ZYG则是选出了奥巴马+布隆的经典组合要在下路将对线优势打出来，压制住对面的下路双人组卡莎+宝石。


	比赛开始由于拿到强势对线组合加上强悍的下路实力，ZYG下路的奥巴马在8分钟就取得了30刀的压刀，但是在视野欠缺的情况下，过于冒进，在2波4包2以及频繁的gank中奥巴马的连续死亡使得其优势不在，断掉了节奏;在中期团战中，由于右边的短手阵容被冰女完全conter，团战呈现一面倒的情况，泰坦进场根本坦不住卡莎以及在上路正常发育的剑魔的输出，在大龙逼团后一波1换5，网竞洛科成功拿下首局胜利。


	次局比赛，ZYG中单依旧自信选出自己的招牌英雄劫，下路则是拿到了更具进攻性的锤石辅助;比赛进行到3分钟，ZYG下路锤石找到一波网竞洛科德莱文的走位失误，钩中之后配合奥巴马直接拿下一血，并打出了德莱文双招，此后因为没有双招的原因频频被针对，将近20分钟才出到第一个大件，也就拖垮了网竞洛科这边的整体节奏;在野区资源的争夺以及外塔中塔的攻防战中屡次受挫，在24分钟经济差已经扩大到了8000。最终ZYG获得了第二局比赛的胜利。


	比赛来到最后一局，双方对彼此更了解，BP也更加针对，网竞抢掉了前面ZYG拿了两局都打出不错优势的奥巴马，而ZYG则选出以卡莎为核心的阵容那个，上路肾中路卡尔玛都来围绕着下路核心。在前期双方打的你来我往，但是在10分钟的时候，卡莎还没有进入强势期，ZYG在下路贸然开团撤退不及，被网竞洛科抓住机会一波0换3，拿塔拿龙布置视野，一举奠定比赛优势，并且在中单蛇女以及上单兰博都拿到人头的情况下，卡莎的输出环境极差，最终由网竞洛科战队拿到Chinajoy河南赛区《英雄联盟》组冠军。


	同时，网竞洛科战队把8月份在上海举行的全国总决赛的入场券收入了囊中。





	网竞洛科获得冠军


	在王者荣耀决赛开始前，cos团带来精彩的表演。








	cos表演


	在决赛中，首局比赛，双方就剑拔弩张，第一局，CZ战队的核心中单更是拿出来了自己擅长的，同时是这个版本强势中单英雄，在队友的配合以及个人实力完美发挥的情况下打出了爆炸的输出，carry了整局游戏，成功帮助队伍拿下比赛。


	次局比赛CZ在对手没有办掉上局carry点中单的英雄后，再次秒锁并乘胜追击，带领队伍取得第二局的胜利








	CZ先下两成


	第三局，在中路线上被压制的两局的GX终于在BP上做出调整，将对方中单英雄池全面封锁，并且拿出打团阵容，在中期争夺主宰和暴君的两拨团战中发威，奠定了极大的经济优势，最终一波高低团赢推掉CZ基地，成功扳回一城。





	GX扳回一城


	第四局比赛开始，GX战队依旧按照上把的BP方向，对CZ中路进行了英雄池上的封锁，并依旧选出一个中期打团型阵容;但是CZ战队显然不会在同一个地方跌倒两次，他们选出韩信来进行边线上的牵扯，来conter  GX战队的打团阵容;在对局中，正是因为韩信牵扯了GX战队太多精力，在一次抓单失败后，CZ战队果断拿下主宰，并且三路齐推扩大经济优势，最终GX战队不敌CZ，在兵线的运营中被CZ战队推平了基地。


	恭喜CZ战队获得2018chinajoy 河南赛区《王者荣耀》组冠军。





	王者荣耀城市赛logo


	本次2018ChinaJoy电子竞技大赛王者荣耀的赛事也得到了王者荣耀城市赛的赛事合作支持。王者荣耀城市赛(简称KOC)是王者荣耀官方线下移动电竞赛事，始终坚持实行零门槛报名准则，只要热爱移动电竞，对《王者荣耀》有激情的玩家就可参与比赛。城市赛采用城市海选赛、城市分站赛、大区赛、总决赛四重晋升机制，经过层层筛选，从海选赛一路杀进城市总决赛并获得冠亚军王者战队，将获得KPL入围赛资格，有机会征战KPL，成为电竞明星。城市赛成功向KPL输送了许多代表团战实力的王者强队，如Hero久竞、AG超玩会、YGT、GK、LGD、DR等。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716105039_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716105031_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716105022_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716105015_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716105008_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104957_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104950_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104950_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104935_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104935_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104829_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716104744_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>