<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735931</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735931.html</url><title>2018ChinaJoy开幕在即，Oneway共享流量变现新蓝海</title><datetime>2018-06-06 14:07:0</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心隆重举办。作为ChinaJoy展会的重要组成部分，WMGC  BTOB综合商务洽谈区集企业品牌、产品、技术、资本于一体，打造产业综合商务服务功能，在展示、洽谈及投融资推介等一系列商务途径中，继续推进海内外移动游戏企业之间的广泛商务沟通和合作，彰显ChinaJoy引领和带动产业发展的功能与作用。
对于游戏开发者而言，流量变现难一直是长期以来困扰的难题。如何实现eCPM的最大化?如何创新广告形式?如何拓展更宽广的变现空间?长期以来，各大广告平台都进行了不懈的探索和挖掘，寻求切实可行的流量变现方案。
当前社交环境深入浸润用户日常，在其滋养下兴起的短视频成为当前移动营销的新风口。短视频广告也迎来了巨大的发展空间，也为游戏开发者更高程度的流量变现提供了机会与可能。目前，移动短视频广告服务商OneWay正式确认参展WMGC  BTOB，为广大开发者和游戏商共享极速变现方案，共享流量变现的新蓝海。
OneWay是一家专门从事游戏短视频广告优化与变现的服务商，从成立之初，就一直专注于为海内外的游戏广告主精准获取用户，以及为游戏开发者实现流量极致变现，广告主侧合作伙伴有诸多一线游戏厂商，同时，OneWay  开发平台SDK对接300+开发者，行业内影响力迅速扩大。OneWay一直专注于短视频领域，将广告时长规范在6s-15s，并且一直在探索，如何在简短的时间中，通过新颖多样的广告形式给用户带来视觉盛宴。除了目前常见的信息流广告，OneWay还针对消费者的行为喜好，提供更加多样新颖丰富的广告形式，能迅速吸引受众注意力，例如，落地动态页广告、360度全景广告、试玩广告等等好玩又好看的广告形式。
打点技术再升级，随时暂停赋予用户主动性
目前市场上只有少量广告平台允许用户随时暂停，OneWay便是其中一家。打点技术支持用户直接进入应用商店，提前下载感兴趣的内容，让玩家们拥有自主控制权，从而提高广告主的转化率。此外，打点技术的运用也记录下用户在整个视频过程中产生的行为，通过大数据分析，可为广告主优化视频素材提供更具有针对性的优化方案。

多套素材同时用，择优实现最佳效果投放
OneWay广告主投放平台支持多套视频素材同时投放，来实时比较投放效果，选择其中最优的视频广告进行最终的市场投放，以此达到最好的投放效率。这样的投放机制无疑为广告主节省了大量广告类型费用，省心省力，也为更多游戏玩家带来更好的广告体验。这种择优机制也提供了更为直观的效果检测，推动变现的最优化实现。除此之外，OneWay也在在竖版视频广告位上做了针对性的优化，将图片和视频进行了拼接和适配，用图片代替了视频的黑边。这些考虑充分的细节带来了平台的高收益，目前SDK的填充率在90%以上。

使用场景最优化，推动变现效率节节攀升
对于开发者而言，什么样的短视频广告位可以带来最高的变现效益是其长久以来所关心的问题。OneWay通过游戏内激励广告和信息流广告，赢得了业内诸多开发者和游戏商的关注。
这两种广告产品是OneWay主营的两大核心产品，通过广告位的层层优化，将用户的广告体验融入到游戏过程当中，大大提高了用户的观看积极性和融入效果。同时，OneWay  SDK方便快捷，同时支持安卓和iOS两种系统变现，采用CPV计费方式，真正做到让利于开发者，寻求三方共赢。

创新防作弊技术，让虚假流量无处可逃
OneWay拥有48项正在申请专利的广告防作弊技术，利用实时广告调度技术、线上线下反作弊相结合等方式，在广告请求这一层面就进行“截流”，在事前把问题流量拒之门外。在事后，OneWay通过多维度、多种算法的组合计算，用更精细的方法把更隐蔽的作弊行为识别出来，让虚假流量再难作祟。对虚假流量的“零容忍”，将为开发者和游戏商带来更高纯度的变现，有效表现数据将为游戏优化与广告开发提供更为有效的数据支撑。

游戏广告形式和广告位的不断丰富，对于游戏玩家和广告主、开发者而言都是难得的福音。探索游戏玩家、广告主和开发者之间更为和谐的利益共生空间与发展平衡，是行业长期以来所努力的方面。发展迅速的OneWay以高效、安全、优惠，兼具考虑周全、贴心的服务模式，成为越来越多游戏开发者和广告主坚实的后盾，并在技术和服务领域全面发力，不断推动着游戏行业生态良性循环发展。
WMGC  BTOB综合商务展示区是为移动游戏企业而量身定制的，专注于全球移动游戏的企业品牌展示、新产品推广等商务功能，侧重于移动游戏的进出口版权交易、版权合作、联合研发、联合运营、代理合作、投融资推介与合作等，并通过在线商务邀约配对系统，帮助参会的中外企业提前进行信息沟通和商务配对，以提升现场交易的成功率。
相信在2018 WMGC BTOB展区，OneWay将为大家呈现更多精彩!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606140500_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606140443_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606140427_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606140418_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>