<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749322</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749322.html</url><title>锤子回应裁员报道：系诽谤已起诉 罗永浩并非抑郁症</title><datetime>2018-11-14 17:55:2</datetime><text>
	锤子科技今年以来负面新闻缠身，而且已有多次传出裁员的消息。锤子科技也对裁员消息进行过多次否认。最近又有最新的裁员消息传出，而在锤子科技最新的回应中，表示已向文章作者发送了律师函。





	11月13日，有媒体报道称，锤子大规模裁员已经开始，或裁至40%。报道还称，京东每个月的回款占到锤子现金流的60%以上，现在每个月的回款越来越少，不够员工开支。传闻京东金融供应链贷款提前断了，没钱启动手机新品了。


	对此，锤子科技CEO罗永浩今天中午通过个人微博辟谣：“这是创业六年来见过最失实的报道，而且完全是彻头彻尾的耍流氓。你不用耍完了流氓又假惺惺地提什么尊重，我们会起诉的，你等着吧。”


	今日晚间，锤子官方再度进行详细回应。锤子科技表示，这篇文章充斥着大量的失实内容，对锤子科技和罗永浩先生极尽造谣与诽谤，严重伤害了锤子科技与罗永浩先生的声誉。


	锤子科技还澄清说，罗永浩先生并不是一个抑郁症患者，或者文中暗示的精神有问题的人。“尽管时常需要面对这些毫无根据的谣言和诽谤，但这些侮辱与损害也并没有使他抑郁。”


	锤子科技还表示，已向崔玉贤女士及其供职的网易科技发去了律师函，要求立刻删除文章，并采取一切有效措施防止不实信息的进一步扩散。


	以下是锤子回应全文：


	今天上午，媒体人崔玉贤撰写并发表在网易科技上的《锤子生死劫：深陷资金链紧张、大规模裁员困局》一文，引发了媒体与网友的高度关注。这篇文章充斥着大量的失实内容，对锤子科技和罗永浩先生极尽造谣与诽谤，严重伤害了锤子科技与罗永浩先生的声誉。我们不希望给一直关心我们的朋友造成误会，更不希望给亲密的合作伙伴带来困扰，因此在这里做一些必要的澄清。


	文章对锤子科技财务状况的描述，多为道听途说的不实信息和毫无根据的胡编乱造，存在大量事实错误。锤子科技也并未出现“不够员工开支”的问题，而文中提到的大规模裁员，实为根据现有的产品线对各地的技术人员进行整合，对此我们已经在官方微博辟谣。


	子弹短信是北京快如科技有限公司推出的产品。快如科技是一个财务和人员架构上完全独立的公司，而锤子科技只是该公司的一个投资方。文中“将子弹短信的融资挪用到锤子科技”的说法纯属无稽之谈。


	文中关于锤子科技与京东、阿里等合作伙伴的关系的描述，也存在大量失实之处。事实上，我们与京东的战略合作伙伴关系非常稳固，“今年8月锤子在京东的手机销量不足2万台”的说法纯属造谣，8 
月份我们的手机在京东商城的实际销量至少 7 倍于此。刚刚过去的双十一，在京东多个业务部门的鼎力支持下，我们的手机和生态链产品也都取得了良好的销售成绩。


	锤子科技与阿里在 2016 
年未达成的合作，也属于很多未能实现的合作里非常正常的一个。合作最终未能达成的原因，也并非文中提到的“账目混乱”。锤子科技的负责人罗永浩和当时参与接洽的阿里各投资和业务部门的主管，包括原阿里 
CTO 王坚博士和现任 CEO 
张勇先生，也一直保持着友好的关系。锤子科技出品的手机、投资的子弹短信，与阿里和蚂蚁金服的各项合作都进行得非常顺利。子弹短信在蚂蚁金服的全力支持下，已经以最快的速度接入了支付宝红包和扫码支付功能，未来还会有更多形式的合作。


	此外，文中对罗永浩先生个人及其同事关系的戏剧化展示，也生动地体现出了该文章捏造事实、胡编乱造的风格。必须澄清一下，罗永浩先生并不是一个抑郁症患者，或者文中暗示的精神有问题的人。尽管时常需要面对这些毫无根据的谣言和诽谤，但这些侮辱与损害也并没有使他抑郁。


	我们已向崔玉贤女士及其供职的网易科技发去了律师函，要求立刻删除文章，并采取一切有效措施防止不实信息的进一步扩散。同时，我们也保留一切法律措施，对恶意散播谣言的行为坚决追究到底。在此，我们也呼吁媒体朋友们尊重事实，停止扩散不实信息，感谢各位的支持与厚爱。


	锤子科技


	2018 年 11 月 13 日




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542189298_533226.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181114/1542189306_587640.jpg	</imageurl><videourl /></doc>