<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744471</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744471.html</url><title>《战地5》BETA公测具体开始时间公布 服务器有港服</title><datetime>2018-09-01 09:31:0</datetime><text>
	《战地5》BETA公测即将到来，今日《战地5》官网发布了关于这次公测的所有细节，包括开始时间，服务器，测试内容（登场的载具，武器和职业等等）。





	值得一提的是，《战地5》BETA公测，XB1玩家需要金会员才能参与，而PS4玩家不需要会员。


时间：


	公测时间：北京时间9月6日下午4点开始，9月11日下午10点结束


	预购玩家/EA/origin会员：北京时间9月4日下午4点开始，9月11日下午10点结束


	预载时间：北京时间9月3日下午4点开始





公测时开放的服务器：


	英国


	德国


	美国东部/西部


	南非


	阿联酋


	巴西


	澳大利亚


	日本


	香港


地图和模式：





	“我们在最近一次的封闭Alphas测试中推出了北极峡湾地图，而这次挪威的雪国景色又回归了。在这款地图中，玩家可以游玩征服模式和历时两「天」的大行动挪威沦陷。顺带一提，这边说的两天是指游戏中的两天 
– 不是 24个小时那种。大行动里面包含了好几「天」，每一天都有一种游戏模式。


	在挪威沦陷中，第1天是进行空降模式，玩家可以跳伞空降到战场，加入任一方的作战之中，在控制点周遭都会部署炸药。第2天会进行突破模式，玩家小队会对关键区域进行攻击，或在关键区域进行防守。在这个模式之中，作为进攻的一方，要保持积极进攻并活用战术 
– 或在进行防卫时运用临场反应，让敌人陷入绝境。


	接下来还有另外一款地图可供探索：鹿特丹


	玩家可以在荷兰城市完好的街头中作战，这时候的鹿特丹还是处于大战初期，尚未被战火摧毁。在这一款地图中进行部署，并尝试《战地》最具代表性的游戏模式：征服模式。回到经典的规则之中，征服模式是可以由64名玩家同时对战，双方争夺地图上关键旗帜的控制权。占领大多数关键旗帜，抢光对手的分数，就赢得胜利”。


载具和增援





	在《战地5》公开Beta测试中，有五种标志性的二战坦克和七种飞机可供玩家操纵。驾驶坦克来进行部署，让大伙参与战斗之中–包含瓦伦丁坦克Mk 
VIII、丘吉尔Mk VII、邱吉尔自走炮、四号坦克和虎I坦克。如果玩家比较喜欢在天空中翱翔，自天空中为你的小队带来增援，玩家可以操纵喷火战斗机Mk 
VA、喷火战斗机Mk VB、布伦亨式Mk IF、Bf 109 G-2、Ju 87斯图卡战机B-2和C47运输机。


	除此之外，玩家也可以使用定点式和可拖式防空炮来对付空中的敌人。坦克让你头痛吗?使用反坦克炮吧，也有定点式和可拖式。


	身为小队领袖，如果累积到足够的小队分数就可以获得令人兴奋的机会，你可以召唤强大的增援。如果玩家玩过封闭Alpha测试，就会认出两种令人闻风丧胆的重型坦克：英国邱吉尔鳄鱼重型坦克和德国突击虎式重型坦克。


	JB-2和V-1火箭轰炸也都曾出现在封闭Alpha测试中，这次也会出现在公开Beta测试之中来炸飞敌人。这一次新推出的是空投补给罐。这些空投补给罐是生命值和弹药的来源，空投至战场之中，需要花费7,500点征用点数。


兵种与战斗角色


	《战地5》BETA公测试里有四种主要兵种：突击兵、侦察兵、医护兵和支援兵。在《战地5》，每个兵种都有数个战斗角色，而在公开Beta测试中，玩家都有机会尝试使用每一种兵种。


	每一个战斗角色都有独特特性。举例来说，如果玩家使用侦察兵，侦察兵的狙击手战斗角色会赋予玩家战术撤煺特性，也就是说玩家可以在生命危急时加速冲刺。战地医护兵战斗角色则是有注射器急救的特性，让玩家可以使用注射器急救所有队友（不是只有玩家的队友而已）。


武器





	在公测中选择一种兵种代表–在某种程度上–意味着选择了一种武器。支援兵种使用强大的轻型机枪，例如拉利轻机枪、布伦轻机枪和FG-42伞兵步枪– 
也可以使用M30霰弹枪。医护兵玩家可以使用斯登冲锋枪、索米KP/-31 冲锋枪、MP40冲锋枪和埃尔马冲锋枪来达成目标。


	如果玩家使用突击兵种时身陷激战之中，可以使用半自动武器，如特纳式SMLE步枪、M1A1卡宾枪、Gewehr 43步枪或 StG 
44突击步枪。如果玩家是使用侦察兵从远处交战，可以使用手动枪机步枪来累积爆头数量-这里有李-恩菲尔德4号Mk 
I步枪、ZH-29步枪或Kar98k步枪可供选择。


	再加上佩枪、近战武器、手榴弹和配备，玩家就可以有一个力量强大、多元的兵火库，供你在公开测试中作战。


系统需求


	Xbox One的玩家需要网路连线和Xbox Live金会员帐户才能游玩《战地5》公开Beta测试


	如果是PlayStation4，所有主机拥有者只要连线至网路都可以加入。


	如果玩家是在PC上游玩，需要确认你的硬体是否可以达到需求。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180901/1535765479_898920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180901/1535765517_758100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180901/1535765506_355022.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180901/1535765531_681320.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180901/1535765584_500263.jpg	</imageurl><videourl /></doc>