<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735566</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735566.html</url><title>Bug太多了 苹果iOS 11是有史以来最糟糕的系统?</title><datetime>2018-06-04 14:17:1</datetime><text>去年，苹果在发布 iOS 11 时曾表示，这是先进移动操作系统 iOS 的又一次重要更新。不可否认，iOS 11 确实很重要，新功能也很多，但 iOS  11 也是民间风评较差的一代系统，因为不仅有各种 BUG，而且一些版本的更行中还经历过撤包的情况。近日，在 iOS 12  系统发布之前，一些海外列举了很多他们碰到的关于 iOS 11 的各种古怪 BUG，其中一位名为 Mike Peterson 的果粉总结称，iOS 11  简直是有史以来最糟糕的一次系统软件更新。

“文本炸弹”
对所谓的“文本炸弹”漏洞，相信苹果 iOS 系统用户并不陌生，在此前个别系统版本中，一些看似无害的字符串，却总会给 iOS  系统带来巨大的问题，包括导致应用程序崩溃或者无响应等等。iOS 11 系统也有“文本炸弹”困扰，而且苹果似乎通常对此反应较慢，正式的补丁迟迟不下达。
下图中，那个“黑点”就是 iOS 11 系统遭受到了“文本炸弹”的困扰，导致消息 app  每次打开时都无限崩溃。对于这种情况，在苹果部署新补丁之前，用户也只能快速打开受影响的消息 app，并以最快的速度立即删除带此字符串的文本。
除了上面提到的黑点“文本炸弹”之外，其实还有不少类似的文本字符串会给 iOS 11  用户带来了问题。其中最突出的一个是印度泰卢固语(Telugu)语言中一个印度字符，只要消息 app  收到时就会导致崩溃。与其他“文本炸弹”一样，更多是因为系统无法渲染某些字符时才出现崩溃的情况，只要是 iOS 11 系统无论是自带 app 还是第三方消息类的  app 都有影响，甚至会导致核心系统出现问题。幸运的是，苹果在随后的更新中都会去修复这些问题。
屏幕触摸功能被禁用
正常来说，基本不建议用户到第三方供应商或服务商这种渠道去维修  iPhone，原因有很多，毕竟非官方维修总是更易于出现多种未知情况。当然，有能力维修的商家有时也是不错的选择。不过有意思的是，iOS 11 此前出现了比较严重的  BUG，即用户的 iPhone 如果经由一名非官方认证的技术人员进行屏幕维修，并更换了非原厂屏幕，那么将出现触摸输入无响应的情况。
关于更新系统而导致的屏幕触摸输入失效的问题，虽然大多数人认为这是苹果又意味着，就是要阻止第三方维修的举动，但后来苹果又发布更新解决了这一  BUG。不过，这仍不可否认苹果对第三方维修渠道反感，而由于官方渠道维修费用较贵，很多用户又总是选择第三方更便宜的非原装屏。
自动纠错
对于英文输入来说，自动纠错功能很不错，但是这并不意味着任何纠错之后就一定是“正确”的结果， 在 iOS 11  中很多老外反应自动纠错很烦人，对输入速度和正确率有很大的影响。例如说，当输入“it”这个词的时候，竟然总是自动纠错为“I.T”，在苹果发布更新修复这个 BUG  之前，为了正确输入一些单词只能关闭自动纠错功能。
冷天问题多
在很多用户严重，iPhone 应该是全球稳定性最高智能手机，因为这一点巩固了大量用户的忠诚度。不过 iOS 11 让 iPhone  的稳定性发生了变化，因为在寒冷天气时，如果设备快速或长期暴露在外，其触摸输入的响应能力将会大幅降低。虽然 iPhone 基于硬件级别的触控体验堪称一流，但  iOS 11 却让其告别一流。好在这个问题似乎是软件造成的，因为苹果后续的更新进行了修复。
电量消耗速度令人意外
说到冷天，其实冷天对 iPhone 的电池一直不那么友好，只不过是每一代 iOS  版本都面临的问题，或者说大量电子设备冷天电池或多或少都有些许问题。不可否认的是，续航是手机最重要的因素之一，而且很容易感知。因此，当一个新 iOS  软件版本升级，一旦对 iPhone 电池续航产生负面影响，那么就会跳出大量用户进行反应，而且传播往往迅速而广泛。
早期 iOS 11 的一些版本更行，包括声称修复电池续航缩短的 iOS 11.1，均有大量反应电量消耗过快的情况，即使经过版本升降级的对比实测也证实了  iOS 11 对续航缩短有明显的影响。值得庆幸的是，关于续航的抱怨日渐逐渐平息了，因为此后的 iOS 11 小版本更新在很大程度上解决了耗电过快的问题。
Siri 隐私漏洞
在大多数用户的印象中，苹果设备通常非常安全，大量担心自己隐私安全的用户都选择了苹果 iPhone。不过，安全是无绝对的， iPhone 也不例外，此前  iOS 11 的就出现过苹果智能私人助理 Siri 带来的隐私漏洞问题。
这个 Siri 隐私漏洞的问题备受关注。因为该漏洞下，任何人都可以通过 Siri 来读取设备主人的通知，只要按住 HOME 键或 iPhone X  上的侧边按键几秒，呼出 Siri  后，喊它“帮我读一下通知”，它就会直接读出锁屏上的隐藏消息内容，无论是同事还是家人，甚至是路人都能执行相同的操作，而且是在设备锁屏的情况下。
虽然 Siri 隐私漏洞并没有影响到本地消息 app，但确实引起了很多 iPhone 用户对个人隐私担忧。同样值得庆幸的是，苹果通过新版 iOS  修复了此漏洞。
第三方 app 问题
正如此前预期，iOS 11 停止了对 32 位应用程序的支持。可以确认的是，这些 32 位应用程序已无法在最新 iOS  版本的系统上运行。但不幸的是，其他第三方应用程序，甚至是 64 位应用程序，也依然在 iOS 11 更新中遇到了问题。
早期 iOS 11 个别版本中，某些第三方 app 经常碰到无法打开的情况，或者在打开后不久就崩溃和闪退，关键是这些问题在 beta  版就已被碰到，但到正式版还继续出现，甚至由于系统升级某些 app 运行后导致 iPhone 过热或电量消耗过快的情况。很多出问题的第三方 app  使用频率都不低，基本都是日常使用的热门 app。当然，这不完全归咎于 iOS 11 ，开发者没有完全适配新版也会出现类似的问题。
连接性问题
虽然 iOS 11 大部分连接性问题已经被修复，但在过去个别版本的更新历史中，安装更新却成为了导致连接性出问题的祸根，通常造成 Wi-Fi、AirPlay  和蓝牙莫名的连接问题。有不少用户报告称，系统升级后，在多个 Wi-Fi 热点下 iPhone  没有连接到此前的首选网络，有的称蓝牙连接出现了断断续续或总是断点的问题，就算是连接 CarPlay，AirPlay 也有类似的情况。谢天谢地，苹果在随后 iOS  11 的新更新中也修复了这些问题。
计算器结果错误
如果你一直关注 iOS 11 升级，那么应该对这个哭笑不得的问题有所认识，很多用户还亲自进行了试验。简单地说，由于动画效果的改变，在自带计算器 app  中快速输入 1+2+3 之后结果竟然等于 24，而不是提供“6”这个正确的答案。当然，这不算一个非常严重的 BUG，或者不影响 iPhone  的使用，只要输入时稍微慢一点，每一个数字和符号都生效之后再进行下一步输入，就能正常显示正确的答案。不过，iOS 11  这个计算器问题引起了广泛关注和讨论，苹果后续升级也解决了这个 BUG。
文本显示错误
就 iOS 11 的各种 BUG  而言，文本显示错误还算是相当良性的问题。有不少用户反馈称，当设备接收到新的文本信息时，一些文本直接跑到了锁屏通知气泡之外显示。虽然这并不影响正常功能，但确实表明苹果没有尽善尽责，而且非常有趣的是，这个  BUG  竟然出现在了苹果官方发布的广告当中。当然了，苹果必然是无意的，因为没有理由用广告的形式告诉大家文本显示错误的问题，只是由于那个广告的其他内容更吸引人，所以此  BUG 也没有被很多人发现，后面苹果通过更新修复 BUG，也修改了广告视频。
上述列举的内容只是一部分 iOS 11 出现的 BUG 而已，而且大量都已经得到了官方修复，实际上还有很多来自民间果粉报告的 BUG  未一一列举出来。那么，对于 iOS 11 系统如此多 BUG 的情况，你是否也赞同“iOS 11 是有史以来最糟糕的一次系统软件更新”呢?
或许在我们回答这个问题之前，苹果内部自身可能更早的认识到了问题所在，因为今年以来一直有相关传闻表示，苹果下个月(6 月) WWDC 大会上发布的 iOS  12 系统，将收缩新功能更新范围，仅提供少量的新功能，本次更新的重点是修复 BUG，提升系统稳定性和运行性能。
无论如何，苹果很善于发现并及时通过更新来修复 BUG，大量民间的 BUG 很多时候一旦被提及，下一个版本更新基本都能修复。所以，对于一般 iPhone  用户而言，如果真的碰到的 BUG 不少，还是建议保持系统更新。虽然新系统还可能会出现新 BUG，但至少一些致命的安全漏洞通常得以修补。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180604/153_180604141557_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>