<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738411</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738411.html</url><title>梦回莺啭，游园惊梦!天下3全新实体盒子惊艳上线!</title><datetime>2018-06-25 10:32:1</datetime><text>网易自主研发、极具探索又充满际遇的3D  MMORPG《天下3》，2018年全新资料片“笑望沧溟”，已于6.20号震撼公测!全新的实体盒子，内含永久时装、五人坐骑、纪念周边商品等良心惊喜。更有海量公测活动、匠心时装、绝美珍兽等任君参与、挑选。全新场景副本，也在等着少侠召集团队，来以谋略动天下!这个六月，资料片同名新服“笑望沧溟”，只等你的加入!

【2018年资料片同名实体盒子正式发售 首次游戏内预约购买开启】
《天下3》2018全新资料片同名实体盒子正式发售。为了尽量保证盒子预约购买的公平性和安全性，让真正热爱游戏的玩家拿到实体盒子，本次发售首次采用了游戏内账号实名预约购买的方式。

其中，实体盒子中的游戏商品包括“游园惊梦”永久古风时装激活码、可供五人骑乘的90天霸气坐骑“凌霄剑影”、首次随时装赠送的30天男性饰件倾国(琴)或女性饰件倾城(伞)，以及可以五选一的“凌霄剑影”同模饰件等。相信少侠定能尽享大荒山水之乐。

同时，考虑到时值夏日，又逢天下拾年，故以“拾年+夏日”为概念，为各位玩家准备了丰富有趣的实体周边商品。包括背面写有“莫问今朝”题字的腾龙渡印象山水折扇、吹走夏日炎热的充电便携小风扇、采用宣称熟宣制作的门派定制信纸等，无论是拿来使用还是作为收藏，都是不错的选择。

另外，除了实体盒子中投放的“游园惊梦”系列永久古风时装，“笑望沧溟”资料片还在各种游戏内投放了数量众多、获得途径多样的全新时装。如红色劲装“长乐未央”，就可以通过完成“笑望沧溟”资料片的全新主线来轻松获得。新团战、新副本等，也都包含时装、坐骑大礼。看着唾手可得的海量外观，少侠快行动起来，度过一个美美的夏天吧!

【笑望生死，纵剑长歌 2018全新资料片海量公测活动来袭】
全新福利签到活动正式开启。少侠签到满8次后，可获得超萌背部饰件“熊小白”;签到满15次后，就可以领《天下3》十周年金色纪念称谓“念念不忘，必有回响”!
少侠还可以前往九黎说书人张武星处，代他前往他的好友处，看看他们都遇到了什么往常不同的奇事。待少侠回来后，还将获赠丰厚的答谢礼物。

五耀的奇异星象也影响到了古皇陵深处。少侠可以通过击杀帝喾陵二层现身的五行异兽来一探真相，完成后将获得海量公测宝箱奖励!
与此同时，少侠只需在活动期间在线，每隔30分钟就可参与一次公测抽奖活动。奖品包括升龙变礼盒(可交易)、天下3LAMY纪念钢笔、物换星移实体盒子等多种精彩好礼!

老玩家荣耀回流特权活动也在全服同步开启!不但有回流称谓、尊贵前缀标识等老玩家专属福利，还将在使用定制称谓时获得经验加速、伤害加成、副本额外掉落、活跃度奖励、商城限时优惠秒杀等超级特权!
新注册游戏的玩家也可以领取到“笑望沧溟”资料片的专属的新手礼包，内含珍稀飞行珍兽“桂子飘香”体验符等惊喜好礼，助力愉快大荒行~
【全新场景震撼上线 策略为先共渡难关】
2018全新资料片“笑望沧溟”同时带来了五层立体的全新互动场景，玩家们需要在丧尸般袭来的五行妖魔中坚守阵地，凭借五行生克等策略，合理使用场地道具等物资与团队共渡难关。坚守的时间越长、承受妖魔袭击的次数越多，少侠可获得的奖励也将越丰厚。不知你能否撑到最后呢?

更多资料片最新消息还请少侠锁定《天下3》!全新团战、全新挖宝、全新饰件系统“山河画卷”，只等你来探索!这个六月，来新服“笑望沧溟”仗剑长歌!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103007_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103019_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103032_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103038_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103044_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103052_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103057_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103143_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625103154_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>