<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734493</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734493.html</url><title>《剑网3》长风破晓6月8日正式公测 阵营系统大改</title><datetime>2018-05-28 10:33:4</datetime><text>《剑网3》全新资料片“长风破晓”将于6月8日正式上线!继“安史之乱”版本之后，时隔五年，这一乱世终于得以中断，历史即将开启全新篇章!海量内容也将同期上线，诚邀关注!今天将为侠士们带来新资料片中关于阵营系统的爆料，让我们先睹为快吧!
阵营玩法一直是《剑网3》游戏中不可或缺的重要部分，阵营的平衡也一直是侠士们所关注的重点之一。为了能够为侠士们带来更好的游戏体验，全新的阵营系统也应运而生!
【取消原有士气条加成 引入帮会战功排名机制】
在原有的阵营系统下，服务器优势阵营将会获得一定数值加成。为了避免造成强势阵营越强，弱势阵营越弱的情况，在“长风破晓”赛季中将会取消原有阵营士气条的奖励机制。作为代替，将会引入全新的帮会战功排名机制，即每周一中午12:00将会根据战功榜上的排名不同，为前十名在上周阵营活动中有着最卓越表现的十个帮会提供对应的奖励，帮会排名取决于全帮派成员上周战阶总和，其中排名前三的帮会还将获得用于阵营出征仪式的限时道具【祭天石】。同时还将提高侠士们在大、小攻防当中战阶积分获取速度，鼓励更多的侠士投入到阵营的守卫中来。

图1：浩气盟祭天
【据点红利发放 阵营出征仪式上线】
为了感谢各大帮会对于据点一直以来的努力与坚守，将会引入据点红利机制，即在据点地图中，阵营玩家的修理费用将作为红利，每次攻防结束后由该地图中本阵营据点帮会平分。敌对阵营修理费用不计入该据点的红利;中立玩家的修理费用将直接由地图中据点帮会平分。且每次据点红利有周上限和下限，当红利金额低于下限时，将按照高于下限的金额随机数发放。
同时，全新的阵营出征仪式即将上线!每周一晚上19:00-22:00，通过战功排名机制获得【祭天石】的帮主在本方阵营祭坛可以进行祭祀。庆祝上周战果累累的同时也祈福本周出师常胜!当祭祀仪式完成后，帮主将会获得奖励的75%，参与祭天的侠士均可以获取一定的奖励。当祭祀结束后，帮会帮主将护送物资前往临近的阵营据点。出征后，全阵营都可以参与护送至前线，并获得酬劳。侠士也可干扰敌对阵营的护送，若双方前线据点的距离各不相同，活动也将更有策略性。成功运送物资后帮主将会获得剩下的25%专属奖励，参与护送的侠士均可获得一定的奖励，且该据点的攻防能力将提高10%。在运送的途中，倘若物资被敌对阵营夺取，敌对阵营将会获得少量普发数值奖励。

图2:恶人谷祭天
【开放阵营转换快捷通道 允许帮会转换阵营】
为了让侠士们转换阵营更加便利，新资料片将采用帮会转阵营以及个人转阵营的全新规则。
帮会层面：
由于奖励机制的更改，强势阵营的帮会想获得奖励的难度难免会增加，帮会转移到弱势阵营将会是一个获得奖励的有效途径。为了方便侠士举帮迁移，帮会转阵营机制也将如期上线!每周将根据双方阵营帮会战功榜前五十的帮会战阶总和差，对士气条落后的弱势方阵营开放最多3个帮会转阵营窗口。帮会帮主可以在周一开服后至周日23:59期间通过提交1000金手续费进行申请，每周最多可以登记8个提交名额，多出的名额将无法在本周进行申请，系统会择优选择战阶高的帮会进行转换阵营操作，且退还未成功转阵营帮会的手续费。
个人层面：
每周根据双方帮会战功榜前五十的帮会战阶总和差，弱势方将会发布招募令，鼓励对立阵营的侠士加入到弱势阵营中来。成功转换阵营的侠士将会获得为期一个月的威望加成，同时在个人完成阵营活动时，还将额外为所在的帮会带来帮会资金的加成。
【PVP新玩法强势登陆 来场紧张刺激的野外钓鱼】
除了针对原有的阵营机制做出改动外，新赛季还将推出全新的野外钓鱼玩法。侠士们可在活动时间前往活动地点进行钓鱼，所钓得的鱼可通过向地图中指定的鱼贩子出售鱼换取金钱奖励，不同品种的鱼奖励不同。与原先钓鱼玩法不同的是，侠士身上带有鱼时，倘若被他人击杀，则身上的鱼将掉落，其他侠士可自由拾取。
在活动期间还将有一定几率触发特殊事件，将有鱼贩子前往现场以三倍的价格对于鱼进行回收。同时，在侠士钓鱼的过程中有一定的概率触发BOSS，在参与BOSS击杀后，侠士可拾取一定的奖励。若侠士获得高贵品种的鱼时，将被减速且无法使用轻功，并获得特殊表现。值得一提的是，侠士在获取鱼的同时务必第一时间找到鱼贩子进行售卖，否则可能会引来杀身之祸哦!
除此之外，侠士在击杀钓鱼BOSS后摸鱼的过程中还将有几率获取全新跟宠!侠士们在钓到鱼之后，可派遣这位可爱的小动物伙伴前往鱼贩子处进行售卖，售卖过程中鱼无法被他人夺取。可以说是野外钓鱼必不可少的好伙伴了!

图3:钓鱼图
《剑网3》新资料“长风破晓”现已开启内测测试，门派技改、阵营系统、PVE新机制、吃鸡新模式等海量内容将陆续上线!明日还将为侠士们带来大、小攻防的全新曝光内容，敬请期待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528103326_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528103333_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528103341_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>