<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733440</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733440.html</url><title>各大厂商模仿iPhone之后就能把手机卖出去了吗？</title><datetime>2018-05-20 16:51:0</datetime><text>刘海屏与竖置双摄像头诞生了8个月，被模仿了7个月。iPhone  X还未正式发布之前，这些特性的爆料就引来了众多吐槽。“刘海屏看起来缺了一块！苹果怎么想的?” “两颗摄像头竖着放太丑了，我才不买！”
吐槽并不能阻拦手机厂商们模仿苹果的脚步。从华硕ZenFone 5Z开始，华为、OPPO、vivo等知名国产厂商便纷纷开始了“iPhone X  模仿大赛”。难道把手机做得和iPhone X外观一样，就能和iPhone X一样卖得好?
有人欢喜有人忧
小米在印度市场去年第四季度强势崛起，当市场出货量同比下降5%时，小米同比暴增83%。 其中红米Note 5（印度叫红米Note 5  Pro）功不可没。红米Note 5在印度和中国首发均刷新了销售记录，印度三分钟卖光30万台，中国仅五秒就售罄。

但红米Note 5是一名含蓄的iPhone X模仿者，鉴于BOM成本，其整个机身只有后置摄像头加入了iPhone X的元素。用红米Note  5尝到甜头的小米更加坚持模仿一半iPhone  X的计划，此后三款定位各异的产品均沿用了相似的ID设计，小米6X、红米S2，就连旗舰级别的小米MIX2S也采用了竖置双摄的背面。

不过小米只是模仿者中的一个特例，不是所有的跟随者都能卖得好。
今年第一季度华为、OPPO和 vivo 的新品或多或少都出现了iPhone  X的身影。根据Counterpoint的数据，只有华为在第一季度出货量保持增长，同比增长14%，OPPO和vivo则分别同比下降 16% 和  15%。可见和iPhone X一样外观的手机并不能真正帮助厂商卖货。
不到2000块的iPhone X
即使产品经理不喜欢iPhone X的外观，厂商们也有把手机做得和iPhone X相似的理由。
一方面，iPhone X的刘海其实是革命性技术的载体，从认知层面上来说，刘海屏就等于最新的手机技术。
加上苹果在广告上做了大量的投放，无论是线上还是线下，都能引发二次传播甚至多次传播，苹果本身的品牌力量打破了目标消费者和非目标消费者之间的界限，即使不是苹果用户，iPhone  X的外观对他们来说也极具辨识度。
试问如果iPhone X不到2000块，你会不会心动?

小辣椒S11，市售1599元，刘海部分并不能显示内容
你或许不会，但有很多人正在摩拳擦掌，即使仅仅是一台看起来像 iPhone X的手机。
数码爱好者只是手机市场中的一小部分，在其他角落，还有许多消费者盯着 iPhone X，却无法负担其高昂的价格。我的表妹是代表者之一，她想用 iPhone  X遭到了家里人的拒绝，只能退而求其次，买了和iPhone X很像的Nokia X6，现在用得可开心了。
承认吧，当初被吐槽的 iPhone X，如今已潜移默化地影响了大多数消费者的审美。正如华硕的全球营销主管Marcel Campos  所说：“我们无法脱离用户的需求，你必须遵循这些趋势。”

其次，苹果在供应链方面做了开路先锋。苹果给三星下了大量的刘海屏订单，待到iPhone X上市，虽良品率不算高，但技术可以满足量产要求。
后经长时间的应用和改进，刘海屏的技术趋于成熟，成本进一步降低，刘海屏成为了市场上最新且可靠的方案。
此时手机厂商们面对打磨后的新方案和如饥似渴的消费者，不模仿 iPhone X  是不可能的，在接下来的半年里都是不可能的。就连一直坚持方方正正前面板的小米，也被曝出会在下一代小米旗舰机上采用刘海屏的设计。
模仿苹果的无奈
曾有人调侃：“苹果不发新机，厂商们就不知道如何设计手机”，这是一种对国产厂商创新力不足隐性的批评，厂商们对此也很无奈。此前他们没有足够的能力与财力投入科技研发，即使有一定创新，也面临着失败的风险，魅族  Pro 7 的画屏便是案例之一。模仿苹果不失为一种稳妥的方式。

当下追求极致的屏占比是所有厂商的目标，刘海屏的设计虽较为激进，但只是过渡的形态。好在国产厂商早意识到了创新力不足的短板，今年有像 vivo  这样的厂商挺身而出，率先采用屏下指纹和弹出式前置摄像头技术，将 100% 屏占比的可能性进一步提高，走在了苹果前面。
国产厂商们的创新力正一步步被市场所认可，无论是华为 P20 Pro 惊为天人的 4000W 三摄像头，还是 OPPO 向外界展示的 3D  结构光技术，都代表着中国手机技术的创新。
此外有知情人士向 PingWest  品玩爆料，vivo接下来将会推出量产版的屏下指纹和另一项提高屏占比技术的手机，而且5月底小米也可能用上屏下指纹和3D结构光。
中国手机的技术创新正在摆脱苹果的阴影，期待早日干掉手机下巴。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164938_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164946_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520165005_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520165015_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520165027_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>