<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770463</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770463.html</url><title>《蘑菇大战2》游戏评测：总共100关的防御游戏 简单易于操作</title><datetime>2019-09-03 09:17:1</datetime><text>
	考虑到Nintendo Switch的游戏涌入，到目前为止，一种代表性极低的类型是实时战略。通常与PC相关并最近在移动设备上普及，深度和可访问性的平衡吸引了退伍军人和新手，这是一个有利可图的组合，并且可以说在游戏机上实现更加棘手。虽然它的古怪主题，蘑菇大战2 提供了坚实的解释和适合Switch的理想选择。虽然看到一个充满勇气，高贵，背叛和荣誉的史诗般的故事看起来有点奇怪，这些故事在装有重装甲蘑菇和越来越蓬乱的蚊子的画作中播放，当你在提供的两个活动中取得进展时，它仍然有一种和蔼可亲的魅力。有近200颗星可以收集，分布在四个难度设置中，肯定会提供很多内容。





	演示方面，蘑菇大战2是一种愉快的体验，因为前面提到的博览会有很好的绘画艺术风格，但在游戏中它更多的是关注你的大规模军队和他们的进步而不是惊叹于风景或壮观的爆炸。这并不是说蘑菇大战2是一个丑陋的游戏，因为它不是，它只是单屏幕阶段有点平坦，并且缺乏动态过场动画或定位片。值得庆幸的是，有一些环境障碍，例如河流，斜坡以及后来更致命的陷阱，以保持外观和游戏部门的新鲜感。对于那些对蘑菇大战的即时战略游戏动作风格一无所知的人来说，这里有点品尝。你在每一次征服中的主要任务是通过接管他们所有的房屋来击败你的敌人。移动左侧的模拟摇杆将突出显示您的一个小村庄，其上方还会有一个云，表示内部的部队数量。拿着R将会出现一个箭头，指示你的部队穿越地图。





	从一开始就可以获得灰色小屋，以便在尝试攻击其他团队之前培养你的军队。有时候在竞选期间，你的人数将远远超过关闭，这需要大量的基础工作才能制定出更具攻击性的行动计划。它可以是一个平衡的行为，从一个地方移动一个百分比的部队或通过持有L改变现有的建筑物。屏幕顶部还有一个彩色条，显示两个军队是如何匹配的。消灭对手的军队可以通过各种方式完成，从简单地产生更多的部队，到接管更重要的建筑物，如锻造或堡垒。当试图从远处侵入敌人的据点并密切关注你的数字时，这同样重要，因为危险和老板可以无情地消灭两队的波浪，而人手不足的小屋会发出“SOS”以避免被推翻。





	通过包括老板或优先考虑特殊建筑物，可以合理地尝试混合任务目标，但是它们的实施和变化并没有给人留下深刻的印象。真正的遗憾是，老板只是静态的危险，可以平等地取得团队，而不是预测他们的下一个位置或需要彻底改变策略。在某些情况下，可能会有一些等待游戏，看看你的对手军队接下来会去哪里，但在大多数情况下，一切都会以轻快的速度发生，你将不断进行多任务处理。平衡资源，领土和时间是蘑菇大战2的核心，在大多数情况下，它是一种愉快和令人满意的体验。比赛的设计非常简短，你可能不会超过超过10分钟的比赛时间。





	远离单人游戏是蘑菇大战2成长为一个非常强大和愉快的包。在竞争方面，有一个联盟系统，排名匹配以及重播观众特征，供新手学习游戏的绳索和细微差别。本地最多可为四名玩家提供基于个人和团队的设置，允许2v2合作或免费竞争。有很多选择，例如近50种不同的地图和12种战士可供选择，每种都有自己的移动和特殊能力。无论你是坚持主角Rudo和Kenor，还是选择像外星人Cree这样拥有隐形传送和隐形的异域风情的人，都有很多值得尝试的东西。





	在多人游戏中享受丰盛的盛宴，但在单人游戏时有点乏味和单调，蘑菇大战2仍然是一个无障碍，深刻和愉快的实时战略体验。有很多可以挖掘，特别是如果你进入在线竞争舞台。虽然游戏确实显示出它的移动根源，因为单人游戏具有讽刺意义的数字，但蘑菇大战2绝对是一个最好的冷盘，还有一群有趣的家伙或女孩。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567473287_271334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567473311_802374.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567473350_536471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567473373_323191.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567473389_634366.jpg	</imageurl><videourl /></doc>