<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758045</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758045.html</url><title>《往日不再》试玩前瞻：玩过以后就不再怀疑</title><datetime>2019-03-21 17:50:0</datetime><text>
	笔者最初看到《往日不再》的演示的时候对其不屑一顾。但现在我收回此前的全部怀疑，这款游戏将超出玩家们的预期。


	在E3 2016索尼发布会上，索尼Bend工作室首次展示了这款僵尸末日题材的开放世界求生游戏。主角是个名叫Deacon St. 
John的机车党，人物设定毫无亮点，甚至曾有许多媒体一度拿这个人物当杂兵。


	《往日不再》此前的演示主要展示的是美洲大陆西北方的针叶林场景，游戏强调奔跑快速的大群僵尸，需要玩家合理利用地形制造狭窄隘口进行射杀，这一点算是比较有新意。


	但僵尸末日题材都要被玩烂了，首先PS玩家最期待的肯定是《美国末日2》，然后还有许多其他的冒险、跑酷、射击类型僵尸游戏，这款《往日不再》很难给玩家留下太深的印象。所以笔者也渐渐忘记了《往日不再》，甚至当它宣布跳票的时候也都不以为意。


	在最近的一次媒体活动上，笔者有幸上手玩到了《往日不再》，在体验了一些机车文化、战斗机制、多样场景以后，我发现这款游戏十分紧凑，比记忆中的那段演示好玩许多。所以现在《往日不再》是我2019年比较期待的新作之一。





人设恰到好处


	通过游戏了解Deacon St. 
John以后，你会发现他并不像看上去那么苦大仇深，反而让人产生些许好感。他依然如表面上看的那样是一个破破烂烂的末世机车骑手，但同时他也重感情，讲义气。


	他十分务实，对修理机车了如指掌，也为朋友两肋插刀。他是个用暴力讲原则的人，对那些违反他荣誉守则的人毫不留情。这个世界伤害了他，所以他要以牙还牙。


	这是个十分标准化的主角，电视剧、电影、游戏里最常见的就是这种主角。从一部动作电影的角度来衡量的话，这个主角是合格的。另外我们也需要记得，索尼Bend工作室是在五年前开始制作这个项目的，这期间有许多改变。


	在过去这几年里，主流设定已经不再是被恶人招惹的30多岁中年白人男子了。《刺客信条：奥德赛》提供了主角性别选项，《战争机器5》将采用女主角，甚至就连《战地5》也挑战了FPS类型的惯用设定，提供了女兵。


	索尼Bend工作室则比较传统，笔者很好奇在过去的两年多里这个角色的开发方向经历了怎样的变化，游戏总监Jeff Ross回答了这个问题：


	“我们参考了所有人的意见。”他指的是第一批批评这个角色的声音，“比如台词的写法和配音演员的表演。我们进行了一些优化打磨，让他不再显得那么有距离感。我们在Deacon的角色真实度方面下了功夫，这并不是说要让他被观众喜爱。我们想要让他随着故事剧情而成长，所以你必须给他一个出发点，然后让他走向终点。”


	此外，笔者也询问了编剧John Garvin，让他介绍了在创作方向上的进化：


	“在《往日不再》的开发早期，我们没有意识到玩家需要和这个角色共处多久才能渐渐发现他身上的人性。没人想和一个自己讨厌的人一起度过八小时。所以这也是我们作为开发者自身学习和成长的过程。”


	小说家和剧作家在幕后改了无数版，最后才会向世界展示自己的作品。但游戏不一样，一款游戏通常会在开发到一半的时候就展示一部分，接受众人的评判。Garvin表示他对这些反馈的声音非常感激，也感谢索尼给他们团队宽限了时间，让他们进行改进。


	“同一时间有太多需要关注的东西。我们进行了许多修改，让玩家可以对角色的行为和反应进行预估，而不是直接告诉他们结果。”





不要叫“僵尸”


	总监Jeff 
Ross表示：“我们有的时候会背上这个标签，但它们不是僵尸。我们不否认相同点，但这些生物更像是动物。它们是活的。僵尸不需要筑巢过夜。僵尸不会有计划地去特定地点觅食。僵尸不会大规模迁徙。这些畸形生物是有生存本能的，它们还残留着一些记忆。”


生存并盛放


	《往日不再》设定在美国俄勒冈州的僵尸末日，以第三人称形式展开冒险。在这个世界中大多数人类都死了，或者变成了“畸形”（Freaker）。


	笔者搜刮了被废弃的房子、商店、营地。这些地方通常都聚集着畸形，而且有许多种类。有些数量较少但很强大，有些则是数量巨大但比较弱。我需要根据所面对的战局指定策略。


	在一个场景中，我路过一家废弃的汽车旅馆兼加油站，我需要找到一个零件修理机车，于是我采取了潜行玩法，偷偷摸摸到处走，扔石头干扰它们的注意力，必要的时候无声地干掉畸形。畸形并不愚蠢，它们的行为规律各不相同。


	后来我又在同一个场景里尝试了火力全开的打法，枪械和近战攻击并用，这种玩法更有挑战。畸形聚成一大群以后很难清理，但只要把它们孤立起来逐个击破就可以。


	战斗的总体感觉很流畅，有很高的重复价值，毕竟这家制作组曾经打造过《虹吸战士》。无论是潜行还是火力全开，都有让人爽快的点。虽然游戏中也存在一条路的线性动作场景，但其他的战斗区域都比较多样。





作战轮盘


	游戏除了生命值和耐力值以外，还有一个集中值。集中值允许玩家开启子弹时间，同时呼叫作战轮盘，作战轮盘是一个设计巧妙、功能强大的用户界面，战斗轮盘将显示出玩家拥有的武器、炸药、诱饵、血包，还能进行实时物品制作。我在战斗的时候需要经常使用作战轮盘，感觉这个功能的设计显然是倾注了大量心血。我在战斗的时候为了节省子弹，经常依赖可以方便制作的弩箭，用十字弩进行精准狙杀。


	地图上会显示方位预警，提示玩家畸形的大概方位，从而在野外树林中随时改变方向。这就让我需要选择移动的策略，可以避开战斗迂回前进。但有的时候战斗是无法避免的。


	游戏会奖励玩家清理敌人的做法，玩家杀掉畸形以后能够收集它们的耳朵，畸形的耳朵是通用货币，可以购买道具提升武器。


	这种货币只是《往日不再》残酷世界的一个缩影。在畸形中，有一种像小孩子一样的，叫做“蝾螈”（Newt），经常成群出现，寻找弱小或者受伤的目标。在曾经的世界里，他们都是青少年，现在，它们则变得和动物一样。


	我也遇到了其他人类拾荒者，他们挡了我的路，或者侵犯了我的领地，所以他们成为了我的敌人。这是个资源稀缺的人吃人的世界。这些交战也让这个残酷的模式变得更加真实可信。在极端环境下，生存就意味着做出艰难的决定。


	对抗人类敌人的时候通常要采取掩体射击的策略，同时要善用不同种类的武器，端着大枪冲出去一顿乱射是行不通的，这和真实世界中一样。


	我玩跟着剧情不断来到新的地区，看到了俄勒冈州的壮丽景观，从高海拔沙漠到丛林和山脉。一路上偶尔会有小型人类聚集地，在那里可以接到任务，推动剧情，升级装备，修理机车。真实的交互的过程中可以感到世界的危险与机遇。


	整个试玩过程让我十分投入，留下的印象也很深刻。我本已做好失望的准备，但现在却反而十分期待《往日不再》4月26日的正式发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190321/1553161744_698859.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190321/1553161774_275075.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190321/1553161782_790391.jpg	</imageurl><videourl /></doc>