<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767054</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767054.html</url><title>28年征途启新章 暴雪创始人Frank Pearce宣布离职</title><datetime>2019-07-20 09:53:1</datetime><text>
	今天（7月20日）暴雪官方Twitter宣布，公司的联合创始人Frank Pearce将正式从暴雪离职，同时暴雪还公开了Frank亲自所写的告别信，并感谢了Frank在暴雪28年来所做出的贡献。





“在奋战28年之后，暴雪创始人Frank Pearce将挂起他的铠甲——Frank，感谢你所做的一切，希望你未来一切都好！”


	在Frank的告别信中，他感谢了这28年来在暴雪所得到的一切，在暴雪工作的岁月覆盖了他生活的全部，而现在Frank已经准备好去开启全新的生活篇章了。Frank提到，在从暴雪离开后，他想要把时间更多地花在户外（outdoor）上，并且Frank还有兴趣去学习一个乐器，把精力放在以前所忽视的方方面面。Frank在信中还对暴雪的未来表达了积极的期许，他相信暴雪可以在同仁们的努力下变得更棒，Frank也“依然是暴雪家庭的一员（I will continue to be a part of the Blizzard family）”。





Frank告别信（部分截图）


	暴雪总裁J. Allen Brack也向离职的Frank表达了感激，“是时候向一位我们的英雄、创立者，更是我们的一位朋友说再见了”，“表面上Frank令人生畏，给人一种生硬的印象。但Frank内心却充满深情，对暴雪家族以及围绕游戏建立起来社区有深深的爱”。





Frank Pearce


	Frank Pearce是暴雪的创始人之一，在公司担任产品开发的执行副总裁，很多暴雪的知名游戏都有它的参与，同时他也是《魔兽世界》和《星际争霸2》的监制。


Frank信件全文：


	致暴雪玩家社区：


	对我来说，现在是时候离开暴雪并将火炬传给下一代领导者了。


	我在暴雪社区的旅程始于28年前。Allen邀请我加入他和Mike，一起踏上制作电子游戏的冒险与追梦之旅。我们都对电子游戏怀有热情，但此前我只是短暂地奢望未来能有机会制作电子游戏。做这个决定对我来说很容易 – 毕竟我还没法上网搜索游戏开发的职业道路。Allen伸来的橄榄枝是当时自己能获得的最好也是唯一的机会。回想起来，我深知自己是多么幸运能成为暴雪的一员并随之一路走来。


	我们的努力总是以良好意愿为宗旨。我们制作出自己想玩的游戏，相信志趣相似的人们也会想玩。今天，我们用更加宏大的公司愿景来具体描述这个想法：通过史诗级娱乐体验连接世界。我很自豪，一直以来能通过我们创造的这些娱乐体验为许多人的生活带来积极影响。


	我在暴雪度过了我全部的职业生涯及成年生活。我有无数美好的回忆。在世界上最好的游戏开发团队工作并打造出世界上最好的几款游戏，这绝对是难忘的经历。而让我印象更深的一刻，是对第一届暴雪嘉年华的回忆。那年的经历让我意识到玩家与社区的珍贵，因为它们已成为暴雪嘉年华完整体验的一部分。


	言语无法表达，我对身为暴雪，暴雪游戏，暴雪员工及最重要的，对身为暴雪玩家社区的一份子的感激之情。在加入暴雪之前，我曾努力寻找一个能让自己建立归属感的地方。现在我知道自己永远有这么一个“栖身之所”，跟其他暴雪人一样。感谢大家过往给予我的，作为个人所需要的包容。


	我非常荣幸能与J和Ray共事多年，现在他们将担起责任来定义公司未来的成长。他们是游戏开发的负责人，富有才华与经验，真正了解什么对于暴雪及我们的社区是最重要的。我确信暴雪的未来在他们的领导下会很精彩。目前有许多令人兴奋的项目，我迫不及待想看到最终成果。


	我在暴雪所做的一切都是基于我的热忱。我很努力并热忱地工作了很长一段时间，现在是时候让我反思并思考下一阶段的规划。我打算花更多的时间在户外活动。我想学习演奏一门乐器。我希望把更多时间花在生活中此前那些并未太多关注的事务上。而有一件事是确定不变的：我仍将是暴雪大家庭的一员。


	我对你们的要求和期许，就是大家能继续践行暴雪的价值观，并且在你们体验到暴雪未来创造的成功时，仍然要善待彼此并尊重他人。暴雪是一个特别的地方，一个特别的社区，每个与你连接的人都对暴雪的未来非常重要。感谢大家给予我的美好过往，并提前感谢大家后续将与我分享的我所期待的美好未来。


	Play nice, play fair


	Frank


J. Allen Brack信件全文：


	致暴雪玩家社区：


	此刻我们要与一位我的英雄、我们的创始人以及好友道别。我去年出任新职位时，Frank担任顾问一职来帮助过渡。他主要协助Ray Gresko和我审视暴雪的游戏，文化以及未来。他的支持一直都是弥足珍贵的。简单的一句“我们会想他”，并不能反映我们此刻深挚的感情。


	我第一次见到Frank是在加入暴雪前的午餐面试中。我当时很紧张，不仅因为我很开心有机会加入我喜爱的公司，更因为当时面对面坐着的是暴雪其中一位创始人。


	Frank有时很严肃，有时还会给人留下有点凶的印象。而在那些表象之下，是一个有着深厚感情的人，他对暴雪大家庭充满热爱，也热爱着围绕暴雪游戏成长起来的独特而友爱的社区。Frank是一个我很自豪能称得上密友的人。Frank也是拉我开始长跑的人之一，多年来我们一起参加了几十场比赛。


	跟我们许多人一样，Frank也是一个内向的人。因此，你们中的许多人不常见他公开亮相，也鲜见他对暴雪施加深刻影响，尤其在文化方面；但其实Frank从一开始就与大家同在，他建立并稳固暴雪的根基，并捍卫暴雪行动背后的价值观。暴雪因为Frank Pearce变得更好。


	在之前的某届暴雪嘉年华，Frank谈到了通过电子游戏来实现人与人之间交流联系的价值，以及在社群中感受到归属感。这些都是他内心深处的真实感受。Frank现在可能会卸下他的盔甲，但由于他在帮助建立暴雪时所建立的影响力，以及他与大家的情感连接，他会一直与我们这些老兵和新人，举起同样的火炬继续前进。


	我们爱你，Frank 


	JAB

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563585700_161186.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563585989_892473.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563587395_368935.jpg	</imageurl><videourl /></doc>