<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767558</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767558.html</url><title>挂机吧！勇者 ——放置玩法下的策略游戏</title><datetime>2019-07-26 09:51:4</datetime><text>
	随着现代生活节奏的日益加快，游戏的发展也越来越趋向于快餐化。更简便的操作，更简单的游戏规则，更短的回合时间，投入少，回报高，边工作/学习边游戏，还能满足懒人的需求，这样的游戏谁不喜欢呢？


	然而，当最初的新鲜感过去，玩家面对更多的任务，更高的目标，发现游戏的结局可以预见，也就是他们最终选择离开的时候。即便是steam上百万级的大作《点击英雄》也难逃此命运。


	如果我只有5分钟等待时间，我会选择玩挂机；如果我有整块的空闲时间，我更愿意选择一款具有游戏性的单机独立游戏。有没有一款游戏能够将二者融合呢？





	《挂机吧！勇者》就是一款这样的游戏，在挂机获取资源玩法的基础上，游戏加入了更多的自主选择要素，玩家需要在游戏中做出各种决策，才能不断变强。


	游戏的背景设定为一片西方奇幻世界观下大陆，玩家将扮演一名领主，一边经营的城镇，招募的勇者，一边探索大陆，击败关卡魔物，解决随机事件，收集强大宝物，最终击败邪恶的魔龙。





	相比于其他同类型挂机游戏，游戏加入了手动战斗事件系统，玩家可以根据自己的喜好对英雄编组，利用角色配合打出不同的流派。游戏中的英雄各具特色，技能种类也十分丰富，配合职业系统和宝物装备的特殊效果，大大拓展了战斗搭配的可玩性。





	游戏分为四个章节，每个章节有若干不同的关卡，玩家可以选择其中一条道路前进，开启相应关卡进行游戏。队伍在关卡内以放置战斗的形式获取资源、提升小队战力。每个关卡内还会触发不同的事件，这些事件种类多种多样，难度也各不相同，玩家可以根据自己的实力，选择任务完成来获得收益。





	当战斗一段时间之后，玩家可以使用战斗中获取的资源升级城镇，来开启更多功能或提升城镇收益；也可以将资源用于购买和强化装备，提升英雄战力，通过开启更多关卡和冒险事件，获得更多回报。





	角色等级提升后，不但可以提升基础属性，还能获得相应的技能点数。技能类型分为主动技能和被动技能，学习主动技能可以增加英雄战斗时的可选技能选项，被动技能则能提高英雄的强化属性。即便是同一个角色，根据其不同定位和打法，选择其合适的技能升级路线，也能组合出不同的玩法。





	游戏中还有种类繁多的武器和装备，其中有些属性可以通过后期强化和精炼得到提升，有些则只能靠脸刷。游戏中每位角色的武器和装备都有所限制，一把好的武器放在谁的手中才能发挥最大的价值，也是需要玩家好好思考的问题。除此之外，游戏中还有宝物的设定，这些宝物通常威力惊人，且只能通过事件获得，能否集齐大陆上散落的宝物，也成为考验各位强迫症玩家的一种试炼。





	游戏中的角色职业继承自传统DND体系，包括常见的战士、弓箭手、牧师等。角色的属性也是传统的六围属性，对于RPG游戏经验的玩家非常方便理解。角色可根据攻击类型分为前排职业和后排职业，前排职业一般有较强的近战攻击力，但攻击距离较短。后排职业有可以覆盖全屏的攻击范围，但需要前排的保护才能发挥威力。





	同一个职业下，不同的角色因其各自特性也会发挥不同的作用，比如刺客这个职业，既有高爆连击角色，也有闪避毒瘤英雄。即便同一个角色，玩法流派也并不固定，前一分钟还是站桩T，换一组技能就能秒变辅助位。技能的加入使得角色玩法更为灵活。





	《挂机吧！勇者》不仅游戏性上乘，传统的复古的RPG像素画风也十分讨喜，性格鲜明的角色形象，风格各异的战斗场景，丰富的战斗特效，为游戏收获了不少像素游戏玩家的青睐。 





	《挂机吧！勇者》已于7月26日正式上架steam商城，售价32元，首周促销只要28元。想想只要两份盒饭的价格，就能买到挂机+策略的双倍快乐，如果你喜欢挂机或者策略类游戏，这款游戏你一定不要错过。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105844_163163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105849_482734.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105854_492669.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105858_488166.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105864_539104.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105869_634172.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105873_612865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105877_248829.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105881_205210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564105885_972724.jpg	</imageurl><videourl /></doc>