<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765370</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765370.html</url><title>2019年Steam夏促 老司机推荐八款成人游戏试试</title><datetime>2019-06-28 16:01:5</datetime><text>
	2019年Steam夏季促销活动已正式开始，天气这么热玩家又这么激情，在这里推荐几款穿着清凉的成人游戏，让各位绅士凉快下来。注意以下游戏都需要先登录Steam帐号才可查看商店页面（查看不了的游戏是锁区了，需用特殊方法），那么现在开始发车了。


Steam商店地址：点击进入


	由Waffle 于2009年在其他成人游戏平台推出的老游戏，近期才在Steam上架。看图就知道，这是巨乳系Gal 
game，角色画风虽然是十年前的作品，但掌握了喜好大哺乳类动物客群的审美观，丰满而不臃肿的无码挑战。





	因为剧情关系玩家有非常多的选择与结局，玩家可透过SL大法攻略自己想要的目标，迎娶白富美，走向人生颠峰。游戏本身仅支持英文，苦练许久的英文终于能派上用场了。


Steam商店地址：点击进入


	灿烂辉煌的金钱与暴力，还有半裸兔男和兔女郎的爆炎…《Rabbit Burn》是一款黄油没错，只是玩法有点不同，结合了撞球的概念。





	简单来说就是碰撞。当球桌上的球不断地碰撞时，你会在场上与所有兔女郎进行肉体碰撞。只要你能征服场上全部兔女郎，关卡就算通过，让你在画廊特定的自由模式里召唤兔男与兔女郎，一言不合就激烈碰撞。


Steam商店地址：点击进入


	知名成人游戏开发商Alicesoft在2015年的作品，《Evenicle》是纯正的日系RPG，美术立绘、游戏性都相当高，存档与角色养成的设计也很亲民。





	游戏属于后宫向剧情，玩家为了达成一夫多妻而踏上成为骑士的道路，与许多女孩子们邂逅。借用某位司机的评语，只要你是绅士，而你喜欢RPG，就不该错过《Evenicle》。


Steam商店地址：点击进入


	这是一款第一人称美少女射击游戏。去年推出《Gal*Gun 
2》画质上有所进步，也多了不少有趣的小游戏模式可以转换心情，不过最主要的还是玩法上大大满足了绅士妄想。





	在游戏中，身为主人公的你必须戴上一副神奇的眼镜来驱逐恶魔，唯一副作用是戴上眼镜后会让周围异性对你疯狂产生性趣，为了完成拯救世界的任务，只好无情爆射。


Steam商店地址：点击进入


	本作被各路老司机戏称《渣男模拟器》，因为男主角本身就是个不务正业的人，在路上认识了本作女主角Cyndy后，两人成为志同道合的好朋友，通过Cyndy的特殊关系一起经营起地下成人影音事业。





	本作玩法就是购买拍摄设备，剪辑成人影像或影音作品来卖给商人，若是玩家挥霍过度没钱缴房租，游戏随即结束。渣男的世界也是很残酷的。如果你懒得搞那么多经营玩法，只求单手操作发洩你内心的不快，游戏也提供了自由模式，点进去后就能顺利单手游玩。


Steam商店地址：点击进入


	《GRAY》是少数涉及精神层面、带有悬疑色彩的成人之作。3DCG的欧美风格着实吸引不少绅士，但游戏本身穿插益智游戏与解谜选择，因此想要来一场欢乐大爆射的朋友或许需要更多耐心。





	《GRAY》主要分为上下两个章结，前面看似荒谬的剧情，会在下半部章节真相大白，当然玩家的选择也会决定解锁的福利画面。所有画面皆为无码，但不支持多存档，因此错过某个选择后，你就得重来，但相信对喜欢这类作品的老司机而言，这是一趟值得的旅程。


Steam商店地址：点击进入


	这是一款一上车就不浪费时间的游戏。直白的剧情，不铺陈不拖泥带水，一位从公司干不下去的草莓族来到乡下，玩不到5分钟便知道你在这游戏的唯一使命就是让全村的寡妇怀孕。





	该游戏的主人公真的是见人就那啥。这位老兄才不管离职之后活不活得下去或负不负责任，一来到乡下看到每一个寡妇人妻就是一阵激烈碰撞。


Steam商店地址：点击进入


	《Broke Girl 
》故事讲述的是娇生惯养的富家千金，一夜之间负债千万，为了还债只能出去找工作。为了赚钱，从高高在上之人沦为底层，从服饰店打工、酒店陪酒逐步堕落的设定，虽然老套，但是很香。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708087_581962.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708098_213656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708109_403090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708118_224294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708129_194861.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708136_943676.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708146_190849.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561708154_423564.jpg	</imageurl><videourl /></doc>