<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768186</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768186.html</url><title>WeGame登陆ChinaJoy2019，《紫塞秋风》、《太吾绘卷》亮相尽显武侠魅力</title><datetime>2019-08-03 12:54:3</datetime><text>
	2019年8月2日至8月5日，第十七届中国国际数码互动娱乐展览会（以下简称：ChinaJoy2019）在上海新国际博览中心举办。在此期间，TGC腾讯数字文创以“探索更大世界”为主题，携腾讯旗下游戏、电竞、动漫、文学等数字文创业务首次亮相。在位于N4展馆的TGC腾讯数字文创展区中，WeGame携国产佳作《紫塞秋风》及《太吾绘卷》亮相，获得了广泛关注。同期，WeGame此前发布推出的国产游戏扶持计划“翼计划”也公布最新进展。


	在TGC腾讯数字文创展区中的新游体验区，WeGame展出了未来将登陆WeGame的两款国产游戏《紫塞秋风》及《太吾绘卷》全新版本，这两款极具中国特色的武侠游戏，凭借创新玩法吸引了现场众多玩家前来试玩。





	《紫塞秋风》是一款大型ARPG即时战斗武侠游戏，它在架空时代背景下，以古代丝绸之路为原型构筑了一个武侠世界。极具临场感的即时战斗是《紫塞秋风》的核心玩法，它为玩家提供了“剑法”“拳掌”“对招““ 内劲对招”“ 内功与经脉” “擎剑” “飞镖暗器”“ 擎剑”“ 武器淬炼”“ 装备外观”等战斗选择，让玩家拥有无穷无尽的临场战斗乐趣。


《紫塞秋风》 WeGame官方宣传视频






	周目继承系统也是《紫塞秋风》的一大特色，在多周目的游戏里，合成材料、金钱、装备、武功、内功、武学根基以及通关奖励等都会在新周目里继承。同时，玩家能够探索上一周目没有探索到的内容，让探索更加有趣。


	在展区中，《紫塞秋风》还展示了“擂台挑战”的全新玩法，让玩家进行亲身体验。《紫塞秋风》里有超过百余种NPC，与百余种可战斗的武林人士。玩家可通过在游戏中的擂台挑战武林人士与武林高手，获取丰厚的奖励。








	WeGame展示的另一款游戏《太吾绘卷》则是以神话和武侠为题材的独立游戏，该游戏是国产游戏中的现象级作品，去年在海外上线后获得了广泛好评。通过《太吾绘卷》，玩家可以体验不同的游戏人生，不仅能拜访世界各地的武林门派学习种类繁多的功法绝艺，也能兴建自己的村庄，经营各种产业；玩家还可感受到不同的交互，不仅可与人义结金兰或结下血海深仇，还可与自己的挚爱生儿育女、缘定三生。丰富多样且极富代入感的玩法，给玩家带来了耳目一新的游戏体验。


《太吾绘卷》 WeGame官方宣传视频：






	展区现场还公布了《超级巴基球》及《莎木3》的宣传视频。《超级巴基球》是一款多人休闲体育竞技游戏，玩家可在充满赛博朋克风格的未来世界中，与其他玩家进行3v3对战比赛，感受不同的角色能力和团队协作；《莎木3》是经典游戏《莎木》的续作，由著名游戏制作人铃木裕领衔开发，游戏极具东方世界的神韵与禅意，将让玩家沉浸感受一个美妙的东方世界。这四款游戏都将在未来登陆WeGame，其中，《紫塞秋风》商店页已经开启，玩家可在WeGame了解详细游戏信息，深入了解这款游戏的魅力。


《超级巴基球》WeGame官方宣传视频：






《莎木3》WeGame官方宣传视频：






	在ChinaJoy2019召开的同期，全球游戏产业峰会也于8月2日在上海浦东召开。峰会上，腾讯WeGame产品负责人王伟光在“描绘未来游戏新形状”的主题版块演讲，分享了WeGame如何助力国产游戏发展，并公布翼计划最新进度。王伟光在在峰会发言中谈到：“WeGame始终对国产游戏保持着‘高占比、高流量’的资源策略。目前，WeGame单机游戏销量也取得了超过1200万套的喜人成绩。WeGame当前国产单机游戏占比超过50%，累计销量已突破600万套。正逐渐成为PC游戏玩家和开发者在国内市场的首选平台。





	今年5月，WeGame正式对外公布了“翼计划”。做为腾讯WeGame推出的面向国内游戏开发商的扶持计划， “翼计划”在提供平台流量资源的基础上，还将打通产业链资源，为开发者带来“资金支持”、“技术支持”“云服务优惠”、“专家指导”等扶持政策，以帮助开发商解决实际问题，共建适合国产好游戏发现和孵化的良性行业生态。


WeGame“翼计划” 部分首批入围作品：






	“翼计划”公布后，获得了开发商的广泛认同，目前，已经收到近200款作品报名，王伟光先生在峰会上展示了首批入围作品。入围游戏中，既有几十人的团队作品，也有独立制作的个人作品；既有规模宏大的多人对战游戏，也有小巧精致的横版闯关佳作…风格多样，类型不一，这些凝结了开发者心血的作品展示了国产游戏多元而创新的一面。





	翼计划作品专区将于8月中上线，开发者可以在专区内发布自己的游戏信息，与玩家交流互动，在游戏孵化期阶段就获得玩家的关注和反馈。而翼计划首批签约名单，也预计将于年底前发布。





	云游戏咖啡馆





	在手机上运行《中国式家长》


	腾讯WeGame与腾讯云共同展开云游戏探索合作，在本次Chinajoy场外（2号安检口）打造了云游戏概念咖啡馆——云端咖啡厅。在现场，游戏统一通过云端服务器加载，玩家无需下载游戏，即可在PC上体验精品游戏《中国式家长》和《三国杀》以及大型端游《天涯明月刀》、《铁甲雄兵》。同时，通过云游戏技术，《中国式家长》还可实现跨端运行，即使使用手机，也可轻松畅玩。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_162706.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_261041.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_358241.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_825909.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_601371.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_135153.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190803/1564807816_310387.jpeg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=t0907ji6ke3	https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=h09076z5tf3	https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=m0907rmmi77	https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=l0907sewt0r	https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=x09076bqw34	</videourl></doc>