<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764812</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764812.html</url><title>宫崎英高表示《Elden Ring》是《黑暗之魂》的进化</title><datetime>2019-06-22 04:38:4</datetime><text>
	IGN日前分享了一些采访From
Software老总以及《Elden Ring》的总监宫崎英高时的谈话内容。





	·“《Elden Ring》是一款第三人称动作RPG游戏，带有奇幻背景。游戏玩法操作与《黑暗之魂》相近。这并不意味着游戏玩法操作是相同的，但你可以说《Elden Ring》也属于这一类游戏。”


	·宫崎英高表示，《Elden Ring》不仅仅是游戏系统的简单改变。通过添加更大、更开放的环境，他相信游戏将在更大的方面变革和改进。


	·“随着世界越来越大，就更需要新的系统和行动机制。从这个意义上说，我认为《Elden
Ring》是《黑暗之魂》的自然进化产物。”


	·“虽然在我们之前的游戏中狭窄而复杂的地牢之间确实是相互连通的，但《Elden Ring》的环境将会更加开放和广阔。更广阔的世界将成为《Elden Ring》游戏玩法操作的基础，它的机制便是基于这种环境设计的。”


	·宫崎英高之前几款游戏中的地牢都以“银河恶魔城”的风格相互连接，但这一次不同区域之间有着更广阔的内容。宫崎英高表示，之所以选择这样一个环境，是为了更大范围地展现故事和世界，增加探索的自由和深度，为战斗创造更多的变化。


	·你可以骑着马环游世界，还可以一边骑马一边和敌人战斗。


	·宫崎英高想要以《只狼：影逝二度》中没有的方式来强化《Elden Ring》的探索深度。


	·不要期待充满活力的村镇。宫崎英高表示：“村庄将成为黑暗地牢一样的废墟。创造一个更开放的游戏对我们来说是一个巨大的挑战。如果我们在此基础上再添加城镇，那就有点太过了，所以我们决定创造一款专注于我们最擅长的内容的开放世界风格游戏。”


	·宫崎英高研究了各种开放世界游戏来作为《Elden Ring》的参考，同时又不受特定作品的过多影响，以保证制作出一款真正带有From Software血统的游戏。


	·谈到与乔治·R·R·马丁的合作，宫崎英高说:“这一切都始于我是马丁先生作品的粉丝。《冰与火之歌》及其改编电视剧《权力的游戏》都是杰作。我也非常喜欢《热夜之梦》和《图夫航行记》。”


	·宫崎英高与马丁取得了联系，并与他进行了一次会面。从那时起，两人一拍即合，马丁完全赞同宫崎英高一起制作游戏的想法。


	·据宫崎英高透露，马丁并没有撰写《Elden Ring》的主要剧情。相反，他创作的内容是发生在玩家所处时代之前很久的故事——换句话说，就是这个世界的“神话”。宫崎英高表示，他让马丁写神话而不是主要剧情有两个原因。


	·“在视频游戏中进行叙事——至少是在From Software的作品类型中——会对作者有很多限制。我不认为让马丁在这些限制下创作是个好主意。让他创作一段玩家没有直接参与的时代，他就可以自由地以自己喜欢的方式释放自己的创造力。此外，作为From Software，我们不想为《Elden Ring》创造更线性和剧情驱动型的体验。这两个问题都可以通过让马丁创作这一世界的历史来解决。”


	·宫崎英高认为，马丁所写神话故事中的矛盾、戏剧性和深度，都会对From
Software创作《Elden Ring》的世界产生重大影响。


	·宫崎英高将马丁编写的神话比作桌面RPG游戏的指导性材料《地下城主手册》。


	·“玩家可以通过探索了解马丁的神话。在之前的作品中，我们也是通过环境中一些零星碎片的叙事材料来让玩家探索游戏的背景故事，而这一次你将试图解开的谜题就是马丁创作的剧情内容。玩家所探索的时代仍然与过去（马丁创作的时代）有关，所以当你慢慢发现为什么世界会变成现在这个样子时，你也会对马丁的神话有更多的了解。”


	·“《Elden Ring》没有固定的主角。我们通常让玩家自己决定他们创造的角色的特征和个性。”


	·宫崎英高相信《Elden Ring》中NPC角色会比他之前的作品更有吸引力，这要归功于马丁的神话故事作为灵感来源。


	《Elden Ring》计划登陆PlayStation
4、Xbox One和PC平台。发行日期尚未公布。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190622/1561149274_205123.jpg	</imageurl><videourl /></doc>