<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762306</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762306.html</url><title>网易大会丁磊发言：游戏是文化传承最理想的数字手段</title><datetime>2019-05-20 19:43:3</datetime><text>
	5月20日下午消息，2019网易互动文娱产品发布会在广州举办，网易公司董事局主席兼首席执行官丁磊上台致辞，表示网易未来将持续做出表率，更好地推动游戏和优秀文化的数字化融合，平衡好游戏的娱乐性和社会性，创造出更有价值的互动文娱产品。





	巴黎圣母院被烧在遗憾之外，很多人开玩笑说，以后游戏公司，会变成一个文物保护机构、历史教育机构。对此，丁磊认为这并不完全是个笑话，他认为游戏确实是文化传承、交流、体验最理想的数字手段。


	“我们会重点推进中国文化的交流和输出，”丁磊表示，随着越来越多优秀作品、活动赛事的出海，每个游戏热爱者，都有可能成为马可波罗，成为促进中外交流的新使者，让更多人爱上中国。


	最后，丁磊表示，网易游戏将携手网易公益教育，一起推动去年宣布投入1亿的网课直播公益项目。网易计划把直播项目规模扩大到100所学校，让超过10万名学生受惠。





以下是丁磊发言全文：


	各位朋友，下午好！


	欢迎大家来参加 2019网易互动文娱产品发布会。


	相信很多人都发现了，今年发布会的名字和以前不太一样。从网易游戏转向网易互动文娱，对我们来讲，是一个发现、确认、强化游戏新价值的过程。


	过去，在和各种优秀文化结合的过程中，我们清晰地看到了，游戏在文化传承、交流中的新意义。从2001年，网易推出第一个游戏《大话西游》起，我们就定义它，是中国文化历史和网络的美好结合。之后的18年，梦幻、倩女等系列原创IP，也都沿着这条路发展。


	可以说，网易是第一家通过游戏，真正深入挖掘和传播中国文化的公司。


	现在，我们很高兴看到，游戏的这个新价值成为了近几年的行业共识，获得越来越多人认可。这代表了，我们的行业走在了一个更好的方向上。网易希望，未来持续做出表率。更好地推动游戏和优秀文化的数字化融合，平衡好游戏的娱乐性和社会性，创造出更有价值的互动文娱产品。


	具体我们会从三个方面来展开：


	第一，网易会开拓更多创新数字表达形式，助力传统文化，从传统走向流行，从被冷落走向被追逐。


	前段时间，巴黎圣母院被烧，在遗憾之外，很多人开玩笑说，以后游戏公司，会变成一个文物保护机构、历史教育机构，和时空穿越旅游公司。我认为，这不完全是个笑话。目前来看，游戏确实是文化传承、交流、体验最理想的数字手段。


	以前一个人想了解北宋风土，可能会去读《东京梦华录》，去看《清明上河图》，去听宋词宋曲，或跑一趟博物馆。但这些，其实都只是宋朝的一个切面，单一且局限。这个效果，肯定不如你去《逆水寒》里 过一把 高还原的宋朝春节，来得更直接、有力。


	传统文化要想被人喜欢，首先就是要用流行的方式，进行重新表达。而这，恰恰是游戏的优势。相比文字、音乐、图像，游戏是一种更立体的艺术，它的高审美、高互动、自愿性等，都更符合现在人的信息接收习惯。游戏很擅长，用很低的成本，达到润物细无声的效果，让人主动去寻求文化。


	围绕这个巨大优势，网易会做出更多尝试。比如，源自《山海经》等古代神话的游戏《天下》，很快会携手苏州博物馆和广东手工艺界发布新的文创战略。最近，《率土之滨》也会联合中国国家图书馆，


	开启三国典籍文化传承计划。通过游戏，我们希望让中国西游、三国、山海经这些故事，让故宫、敦煌、陕博这些民族文化IP，以新的面貌，焕发出新的生命力。在这个过程中，助力优秀的传统文化，从远离流行变成引领流行。


	第二，我们会重点推进中国文化的交流和输出，引导全球游戏热爱者成为新时代的马可波罗，了解中国，喜欢中国。


	去年，网上有个段子很流行：一只鸡一只蛙，中日友好都靠它。这说的是荒野行动和旅行青蛙。哪怕是在日本这个游戏大国，也很少有人能想到，这两个游戏，可以创造出如此现象级的文化输出。让两国的年轻人愿意去学习对方的语言，了解彼此。游戏是一门人类通用语言，更是一种天然的“外交手段”。


	十年前，外国人想要了解中国，只能通过寥寥无几的中国电影、演出实现。现在，一个老外从对神秘的东方力量一无所知，到被东方力量折服，中间可能只差了一个游戏。游戏的能量、影响力越来越大，要求我们整个行业，变得更自律、更有担当。


	网易擅长做中国元素，我们希望承担起这个责任，用创新演绎中国故事，让更多海外玩家有机会接触中国、了解中国。《荒野行动》已经做了很多尝试。以前，很多海外年轻人只知道，美国武装直升机 长弓阿帕奇 很强。现在，他们也会知道，中国的武直-10直升机 和 95式国产步枪，在实战中也毫不逊色。这是中国国防实力通过游戏输出的案例。


	包括电子竞技。电子竞技，天然是一座链接全球年轻人、促进文化互通的桥梁。未来，网易旗下电竞赛事品牌NeXT系列赛，会布局更多产品，成为最包容的综合性赛事活动。决战平安京OPL职业联赛，今年已全面在国内开启，未来会布局更多国际赛区；第五人格COA2也会覆盖欧美、日本、东南亚等多个地区，通过全球高规格电竞赛事，提升中国电竞的国际影响力。


	我相信，随着越来越多优秀作品、活动赛事的出海，每个游戏热爱者，都有可能成为马可波罗，成为促进中外交流的新使者，让更多人爱上中国。


	最后，也是很重要的一点。网易希望更好地守护热爱，将玩家对游戏的热爱，转化为对社会的责任，对人的支持。


	这些年，我们和非常多游戏热爱者建立了关系。这是我们的荣幸，也让我们感到责任重大。


	网易是国内最早布局未成年人保护的企业之一。现阶段，我们已经完善了，从游戏时间管理，到消费管理等各项机制。这个月，我们的未成年人保护体系再次升级，移动端App版新上线了“家长护航”功能。家长可以随时随地，了解孩子的消费时长、情况，有效引导。这是第一件事。


	第二件事，我很高兴和大家宣布，已经聚集了上千万游戏热爱者的网易游戏会员俱乐部，近期会推出独立App，和大家见面！通过这个会员俱乐部，网易游戏将携手网易公益教育，一起推动我们去年宣布投入1亿的网课直播公益项目。玩家在上面，除了获得更多衍生福利，还可以边玩游戏，边做公益。我们计划，把直播项目规模扩大到100所学校，让超过10万名学生受惠。相信下半年，我们就会产出一些有意义的成果，让大家感受到游戏的力量。


	以上是我的发言。接下来，请各位一起见证，为热爱赋新！谢谢大家。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558352464_352340.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558352475_944760.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558352522_486881.jpg	</imageurl><videourl /></doc>