<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773570</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773570.html</url><title>采用真实视角！反恐题材新游《电台指挥官》上架Steam </title><datetime>2019-10-16 14:40:3</datetime><text>
	2019年10月10日，反恐题材新游《电台指挥官》上架Steam商城，目前官方已经公布了该游戏的背景介绍内容，以下为具体细节。
	




	在Radio Commander中，你将成为一名越南战争中的美军指挥官。你责任重大，因为你负责协调在1965至1967年间的军事行动。
	




	这和普通的即时战略游戏不同，因为你并非身处战争最前线。在游戏中，你会收到前线军队发送的无线电情报。而在你面前的只有一张战略地图，你需要在地图上进行标记和注释。你是否能够用你的智慧、迅捷和足够的客观冷静来担起重任，挽救战局？
	




真实视角


	在Radio Commander中，玩家可以体会到和以往的经典战略游戏迥然不同的体验。我们做出了大胆的尝试，相比于以往的即时战略游戏，游戏在做出决策方面让玩家有更多的参与度和真实感。你需要询问实时情况，听取汇报，派遣直升机和后方部队来打败远在战场上的敌人。


剧情代入


	体验陷入血腥、混乱、道德模糊的越南冲突之中的士兵及其指挥官的故事。你还要面临诸如被困在战区的平民、中情局阴险的行动和令人头疼的政治压力的情境。游戏中还会出现越战中出现的经典桥段，比如野战排、合金弹头或者启示录。让自己在与越军的交火中做出正确的选择，实属不易。
	




你的命令举足轻重


	你将决定士兵们的命运。你面临的选择将直接影响游戏进程。这些也会影响你的观点。你究竟如何抉择？在游戏中，你必须做好面对什么是正义，苍生的价值或者老套的宣传口号的准备。


大胆想象


	Radio Commander不是一款无动作游戏。你将在一位指挥官的帐篷中，使用一台无线电台和一张地图进行游戏。你将在听取数小时的汇报，关注战术地图中进行游戏。你的决定将会影响众多生命的结局。就像真实情况中的一样，你并不会看到战场上的点点滴滴和各种景象。你只有一张地图，以及你的军事技术。你需要认真倾听并作出正确的选择。正因为如此，玩家会更专注于每一次决策的下达。
	




从众多选项中进行选择


	你不仅要指挥步兵、空军和野战炮兵，还要指挥强大的空中支援部队。只要你愿意，你可以呼叫可点燃丛林的汽油弹，或者制造毁灭性的爆炸。让敌军尝尝火海的滋味了吗？你确定你的士兵在足够的安全距离之外吗？这样的行为是正当的吗？


体验游戏深层机制


	在游戏表层叙事之下，你没有看到的，是一套复杂的模拟系统。在Radio Commander中，每一军事单元和人员都是一组独立的数据，你需要关注军队士气，补给，甚至是人员体力。所有这些都是影响士兵在复杂地形和极端越南天气下的前线作战结果的重要因素。如果你的直升机由于油量不足需要咋丛林里迫降时，你该怎么办？你是否会在可能让更多人搭上性命的情况下派出救援部队，下达救援任务？
	




与军队同在


	在你指挥下的军队不只是地图上的一个个标识。他们都是有血有肉的人，他们也有自己的想法、困境、长短之处。互相信任是至关重要的，他们需要你冷静的判断和指挥，而你需要他们出色地作战。探寻并发现数百段真实的对话和情境，在如今返回当时的战场，作出不一样的决定，听取不一样的战局。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571207925_155111.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571207931_244601.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571207957_201078.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571207993_184211.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571208006_123943.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571208020_921506.png	</imageurl><videourl /></doc>