<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103772606</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3772606.html</url><title>《战地5》经典地图地铁来了 10月3日正式上线</title><datetime>2019-10-02 10:07:3</datetime><text>
	DICE今日公布了《战地5》新地图“地下行动”的预告片，预告片依旧保持了DICE的剪辑大厂风格，畅快淋漓，血脉喷张，有种看完之后立刻想加入战场的冲动。该地图将于10月3日正式上线。






	“地下行动”以《战地3》经典地图“地铁行动”为灵感，设定在被战火撕破的德国城市的地下隧道中，进行快节奏的战斗。


	玩家将可以在地上和地下作战，需要进行团队合作占领地图上三个不同的点。地下行动地图支持征服，小队征服，突破和团队死亡竞赛模式。另外也支持突袭模式，但时间有限。


以下是官方对《战地5》新地图“地下行动”的介绍：


	地下行动成功继承了《战地3》的地铁行动，在关卡设计上无疑就是向其致敬。由我们地铁行动的原始设计师亲自操刀，地下行动在高度相似的环境内保留了原地图的近距离战斗，并移除了可能造成对峙僵局的咽喉点。另外，为了让游戏加倍有趣，新的包抄路线和游戏过程动态也加入到了地下行动中。


地下行动概观


	地下行动设定在战火纷飞的德国城市，你将要透过战斗来夺取地面和地下的控制权。地图的游戏模式包含征服、小队征服、突破和团队死斗。在限定的时间中，突袭也将成为支援型游戏模式。


	不管你的战斗方式为何，都必须在这个高动态地图上进行部署。準备发动战术并观察战场上的风云变化，并在推进战线、坚守阵地或撤煺时和你的小队齐心合作。


地下行动概要


	参战单位：


	只限步兵


	交战规模：


	较窄


	交战节奏：


	快速且混乱


	游戏风格


	地下行动支援各种近距离步兵战的游玩风格。爱好轻型战斗武器、团队合作、距离意识和多变战斗条件的玩家将如鱼得水，而所有《战地3》、《战地4》地铁行动或《战地5》玛莉塔的粉丝也会玩得得心应手。


重要区域及征服占领点


	在完成目标的过程中，地下行动将带领玩家体验快速和充满动态感的枪林弹雨，无论战场是在火车站里、城市街道上或开放广场中。在下方，我们将对这三个主要区域进行详细说明。





	占领点 A：十字路口


	此占领点着重于城市街道及庭院，包含许多可进入的多楼层建筑。此区域原为城市军事行动的重要枢纽，因此才会在进攻前遭到盟军轰炸。


	占领点 B：火车站


	火车站可同时作为庇护处和补给线进出城市的重要据点。在地表之下，德国士兵仍然会不时出没，你必须击败他们，盟军才能宣称城市已脱离敌人掌控。对地铁行动游玩风格的粉丝而言，此区域将十分眼熟，并有更多的包抄路线可供选择！随时预防偶发性的洪水，可开启或关闭通往方便捷径的通道。


	占领点 C：广场


	这里是城市的德军行动指挥中心。广场中心有栋大型且可进入的市政厅，属于较为开阔的区域。市政厅已改建为操控城市德军防御的军事指挥中心，有为数不多的通道可前往较高楼层，地面层则有许多房间。


在地下行动中取胜的诀窍


	团队合作是取得胜利的关键，甚至比多数地图来说更为重要。沟通、协调并分享资源。在此取得胜利可证明团队合作的成果。


	寻找建造防御工事的机会来获得弹药、掩护和流体充电器，并了解进攻方和守军使用它们的最佳方式。请注意，对战过程中将有部分防御工事可供使用。


	你是个愿意以身涉险的出色勇士吗?你或许会在地图上发现一处有利包抄的位置。放手一搏并对你的敌人展开出奇制胜的一击吧。


	若你在困难的包抄后抵达一个绝佳位置，或许可在暴露前等你的队友重生在身旁更有胜算。以此方式获胜，你获得的效果和奖励将会加倍。


	地图的区域针对不同武器设置各有其优缺点。部分位置提供远距离攻击机会，而其他位置则正好相反。看清楚并微调你的连队装备，在各区域有效地战胜所有场景。











	视频画面：

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981109_118909.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981109_736169.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981109_143172.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981111_113681.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981112_362126.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981112_160819.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981112_946953.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981112_600256.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981113_655992.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981113_981451.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981113_138952.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191002/1569981114_348906.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM4MzY5MTE0MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>