<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771701</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771701.html</url><title>52TOYS原型创作大赛第四届 开启科幻新纪元</title><datetime>2019-09-18 19:28:2</datetime><text>
	52TOYS原型创作大赛第四届已于近日正式启动。本届大赛以“科幻纪元”为主题，面向全球原型设计师、艺术家征集科幻题材的原型创意作品，造型创作领域包括“来自外太空的威胁”及“科幻动物”。





	由本届评委X2R徐仲荣设计的本届原型创作大赛主海报


	本届原型创作大赛由中国知名文化衍生品牌52TOYS联合未来事务管理局共同主办，未来事务管理局作为中国科幻行业知名企业，专注于科幻原创内容创造，旗下签约有众多国内外一线科幻作家及热门科幻IP，致力于打造中国科幻的真正黄金时代。





	第四届原型创作大赛主办单位


	同时本届原型创作大赛还邀请专注于文化创意领域的众筹社区摩点网、国内新锐文化潮流品牌复调，中国大陆首家以原创GK模型及雕像开发生产的专业工作室末那及旗下品牌末匠作为协办单位，共同开启手办原型及科幻衍生品的科幻新纪元。





	第四届原型创作大赛合作单位


	本届大赛获得了数十家合作媒体的倾力支持。





	第四届原型创作大赛合作媒体


	2016年以“造物”为主题的原型创作大赛共产生近百件优秀作品，微博微话题也在短期内阅读数超千万，大赛获奖作品广寒宫更是创造了限量1000只，短短数分钟售罄的好成绩。





	造物原型创作大赛获奖作品


	2017年52TOYS联手腾讯《王者荣耀》共同打造第二届原型创作大赛“王者·匠临”，来自海内外超500名原型设计师及艺术家报名参赛，更有国内一线原型设计艺术家为大赛倾力打造四尊高端收藏雕像“白起-白色死神”、“宫本武藏-地狱之眼”、“噬灭日蚀-东皇太一”、“庄周-鲤鱼之梦”，众多优秀作品在各大展会及活动现场受到海量玩家关注。而“白起-白色死神”更作为腾讯《王者荣耀》白起翻新皮肤的灵感创作来源于2018年10月于《王者荣耀》游戏登场。





	王者·匠临原型创作大赛收藏雕像


	2018年52TOYS特别邀请陕西历史博物馆、北京电影学院、上海新创华文化发展有限公司、羚邦娱乐有限公司、复调、末那工作室、摩点、《国家 宝藏》官方运营商北京物喜堂文化有限公司、北京红羽毛影视文化有限公司，作为第三届原型创作大赛的协办方进行全程支持。300多名来自海内外的参赛作者围绕“文物超活化”这一主题，创作出了上百件优秀的作品，通过原型创作的方式赋予传统文物更多潮流属性，引发了各大媒体广泛关注和支持。





	历届原型大赛部分优秀作品


	2019年，52TOYS原型创作大赛第四届“科幻纪元”即将开启！


	本届原型大赛特邀科幻创作领域及行业领军者共同组成科幻概念评审组，包括著名科幻作家-韩松、陈楸帆、潘海天、万象峰年，未来事务管理局CEO-姬少亭，他们将根据参赛作品的科幻世界观、创作理念等方面进行评审打分。





	概念评审组


	同时，我们邀请了众多国内外著名的原型师、艺术家、创作总监来担任本届原型大赛的艺术评审组，包括世界知名雕塑艺术家-Simon LEE李少民、国际人偶品牌设计师-WinsonMa马志雄、日本知名艺术家-宇田川誉仁、中国本土高端原创品牌“末那”创始人-四季、资深CG大师及数码雕塑艺术家-光叔、未来事务管理局设计总监-巽、52TOYS产品总监-软体动物、知名插画设计师及专业机械设计艺术家-X2R徐仲荣，他们将从艺术、雕塑、设计等方面对参赛作品进行评审打分。





	艺术评审组


	本届原型创作大赛，52TOYS提供旗下原创机甲变形产品BEASTBOX系列授权，供参赛选手进行非变形类作品创作使用，作为单品销量超过10万+的优秀产品系列，BEASTBOX已经发展出诸如“机械恐龙”、“机械巨兽”、“机械鸟”、“机械水生物”、“机械昆虫”等形态的系列，相信其独特的世界观和设计理念能吸引参赛选手创作出更多生动的形象。





	52TOYS原创BEASTBOX系列


	作为中国科幻行业知名企业的未来事务管理局，精选了十部短篇科幻小说，授权本届原型大赛参赛选手作为形象创作的灵感来源，包括：刘慈欣《烧火工》，韩松《地铁惊变》、《保护区》、《天道》，陈楸帆《谙蛹》、《怪物同学会》，潘海天《饿塔》、《猴王哈奴曼》，万象峰年《三季一生》、《城市，城市》，一部部天马行空的科幻短篇作品，定将为参赛选手打开科幻世界的创想大门。





	刘慈欣《烧火工》的绘本插图


	在赛制方面，此次大赛依然划分“传统雕塑组”与“数码雕塑组”两个组别，接受各类使用传统雕塑手法及数码雕塑手法创作的作品，两个组别分设金、银、铜奖各一名；本届大赛更新增“最佳概念设计奖”及“最佳艺术设计奖”的两个单项奖金，大赛总奖金达十四万元，优秀作品更有机会经由52TOYS专业的衍生品团队支持实现商业化量产。


	本届原型创作大赛对参赛者的国别、地区、职业、作品形式与创作风格不设任何限制，至2020年2月底创作阶段截止前，各位原型师、设计师、艺术家均可通过52TOYS大赛官网进行报名。最终经过两大专业评审团的评审，综合打分结果，最终大赛结果将于2020年4月-5月正式对外公布。


	大赛官网：http://www.52toys.com/gsc2019/index

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805864_880177.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805876_470976.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805888_110539.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805899_674966.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805911_751853.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805923_142424.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805934_451671.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805955_677788.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805969_660611.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568805984_263337.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190918/1568806000_979530.png	</imageurl><videourl /></doc>