<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752843</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752843.html</url><title>王思聪：被误解是每一个超级英雄的宿命</title><datetime>2019-01-03 20:15:2</datetime><text>
	王思聪是谁？电竞沉迷型玩家，娱乐圈大红人，最有钱富二代，中国女孩心中的国民老公。评价王思聪，这些几乎是99%的人在10秒以内就能想到的标签。能够 
“一眼看穿”王思聪，绝大多数人其实只需要一个理由：这是一个从生下来那一刻就已经成功的人。





	就好像在布鲁斯韦恩的身上我们看到的是韦恩家族的财富，看到的是布鲁斯香车美女，游戏人生，而不是他为了成为蝙蝠侠严苛地训练自己一样。被误解是每一个超级英雄无法回避的宿命。1月3日是王思聪31岁生日，看看藏在一个个标签背后的足迹，你会认识一个不一样的王思聪。


电竞钢铁侠是怎么诞生的


为庆祝《英雄联盟》S8世界赛 iG俱乐部夺冠，王思聪第一波就豪掷113万惊呆了所有人。微博发出仅2小时，转发破600万，点赞破500万，评论已破100万次，据报道这次抽奖可能是创造了微博的历史。问题来了，为什么王思聪能把他的电竞帝国玩得名利双收?








	2009年，王思聪创立普思投资，个人100%控股。2015年4月王思聪成功入股的韩国电影特效公司Dexter于12月22日在韩国KOSDAQ鸣锣上市。截至2016年8月7日，公司市值约2271亿韩元，项目收益率达到172.97%。同年11月份王思聪入股英雄互娱，借壳新三板没多久，英雄互娱估值冲到了200亿。仅仅半年普思投资抛售英雄互娱股票，累计赚取5181万元，收益率高达65%。在2017年公布的《2017年中国顶级投资人排行榜TOP50排行榜》中，除了沈南鹏、李开复、熊晓鸽等顶级大佬外，当时29岁的王思聪赫然在列，并且排在李竹、许达来等大佬之上。顶级投资人排行榜中，王思聪位列37名。而在这些成功的投资案例里，毋庸置疑，IG俱乐部是王思聪的普思资本最成功的投资之一。





香蕉计划CEO裴乐对王校长的评价四个字“天之骄子”，这在电竞行业，可以算是实至名归


	2011年8月2日凌晨，王思聪发了一条微博，表示自己将正式进军电竞圈，随后他收购了当时新生的豪门战队CCM，将其更名为Invitus Gaming，这就是大家后来所熟知的iG俱乐部。





	在微博里，他这样写到：“强势进入，整合电竞”。而在当时，国内的电竞圈还处于一片混沌之中，国内的战队数量屈指可数，而职业选手的收入也基本为零。王思聪的到来，不仅仅只建立了iG，而是真正让这个窘迫潦倒的电竞圈，开始慢慢的搭建起了自己的舞台。





	当时的电竞圈窘迫到什么程度呢?DOTA的B神Burning每天的晚餐是一个五毛钱的包子，拿下TI4冠军的狗哥sansheng整天窝在网吧里睡觉，烟瘾来了只能捡烟屁股抽，如今百万小僵尸首领YYF，当时的月工资也不过只有1000块而已。这些都是那个年代的职业选手最为深刻的灰色记忆。


	当时的职业选手无一例外，都是靠着意志力和对游戏的热情在坚持，用爱发电成为电竞的常态，继08年金融危机之后，资本寒冬，所有的赞助厂商都削减了市场预算，电竞始终处于混乱无序的状态里，选手们没有光环，没有地位，甚至没有稳定的生活保障。 
而这一切的转折，正是因为王校长。


	他的进入意味其背后资本的进入，而资本正是当时电竞最需要的救命稻草。 
“我觉得这个圈子里选手和俱乐部都活的不怎么样，我想增加选手的收入，让这个圈子变得稍微良性一点。要不然的话选手没有钱拿，俱乐部也没有钱拿，这个行业只能慢慢去死掉。但是当时没有人愿意进来这个圈子，所以我就来了。”王校长在早年的采访中说道。





改变电竞的世界


	在当时的电竞圈，除了选手生活难以保证的困境，最致命的是行业整体规则的匮乏，导致整个行业乱象频生，选手被坑奖金更是数不胜数。当时的电子竞技在中国有三个难关：一没地位，二没收入，三没退路。中国电竞行业一直处在运营不良、倒闭、欠薪等问题中。


	而此时高调到来的王思聪与iG为整个行业树立了一个标杆。 iG之前，选手的收入基本都靠比赛奖金，基本工资不到两千，顶级选手也不会超过三千，而王思聪一上来就抛出了5万每人的挖角费，实实在在的让这个圈子震惊无比。 在几乎所有职业选手都在网吧度日的时候，iG的队员们住进了舒适的训练基地里。





	在很多选手还朝不保夕时，iG的队员签署了合同有了工资保障 这一切的背后，是王思聪每年超过300万人民币的投资，而在那个时候，对电竞的投资，几乎是没有任何回报的。


	毫不客气的说，钱，是当时电竞圈最大的驱动力。自此，有了IG这杆标尺，职业圈开始步入正轨。随后短短的两三年，许多顶级选手的年薪达到数十万元。而 
2018年7月，英雄联盟官方发布的文章中，规定2018年赛季注册的正式选手月薪不得低于1万元。


	在夺得Ti2冠军的同年，由王校长牵头组织发起“中国电子竞技俱乐部联盟”L.ACE和D.ACE的产生，让中国电竞彻底走上了职业化，规范化。而联盟的出现可以说是打消了资本对于这个新兴项目的最后一丝顾虑。目前阿里，京东，苏宁这样的巨头纷纷入驻布局电竞产业，联盟的产生是最为关键的一环。





	在随后的几年时间里，受限于王思聪所制定的“规则”，电子竞技行业稳步上升，选手多了起来，投资做战队的人也多了起来，到2014年底，中国电竞选手的奖金收入已经达到了恐怖的1200万美元，一度超过了电竞大国韩国。


电竞之上的新娱乐帝国


	很显然一个iG明显满足不了王思聪的投资兴趣。在组建俱乐部，牵头成立联盟之外，他对于电竞的上下游产业均有布局。除了我们熟知的香蕉计划和熊猫直播之外，王思聪所掌管的普思资本对于游戏和文化娱乐方面最为偏爱，ImbaTV，PentaQ刺猬电竞社等等都是知名案例。同时成立了香蕉计划，开始着手于电竞圈的整体包装，致力于打造更加专业的电竞赛事，如今也已然成为行业里首屈一指的赛事执行方，并在文化+体育+电竞上寻求赛事内容上更多突破。


	2015年7月王思聪以2000万元注册资金成为熊猫直播创始人，并表示将出任熊猫直播的CEO。凭借广泛的人脉，一众明星为熊猫直播站台让其热度大涨，而拥有iG俱乐部这样一张“直播王牌”的熊猫直播也在行业里打的风声水起。对于游戏上下游产业均有所涉猎，加上直播平台和香蕉计划这样致力于打造电竞IP的公司。我们不难发现，带领iG完成双冠的王校长已经在完成了12倍的资本积累，游戏之外的商业帝国已经搭建成功。时下最火的喜剧脱口秀《吐槽大会》的母公司笑果文化也有普思资本的投资。





	从王思聪到“王校长”，他成为了“富二代”群体里热度最高的“网红”，也成为了流量“网红”里最多金的那个。与其他富二代相比，王思聪显得很特别。“他的特别之处可能在于他看上去是一个丝毫没有脱离低级趣味的人。”他爱玩游戏，爱吐槽各种不满的事物，也会嬉笑怒骂。


	与媒体报道中哪些不食人间烟火的富二代不同，他跟普罗大众似乎有着的太多交集。在这个讽富讥贫的时代，即便他“骄奢无比”却从未被千夫所指，相反因为“真性情”赢得了大票粉丝。而他在电竞行业的深耕，都源自于热爱，更是对这个行业的翘望。这个80后紧紧抓住了年轻人的焦点，他就如同你我一般知道我们热爱什么。并用了七年时间打造出了一个年轻人最爱的舞台与圈子，在这个圈子的里里外外，他是幕后的“老板”，也是一名电子竞技的热爱者。王思聪并不是唯一一个进入电竞圈的“富二代”，但他是唯一一个从始至终都没有停下的“土豪老板”从做队伍到做生态，他兑现了自己“整合电竞圈”的诺言。





	对于自己与生俱来的家族采访王思聪从来没有避讳：“人长得好看就应该去拍戏、有才华就应该去写书，有钱就应该让钱发挥作用，非要用劣势去和别人竞争有劲吗?” 
根据胡润数据，截至2017年，王思聪的身价为63亿元人民币，以最初普思资本的5亿元为基准，投资回报高达12倍。


	抛开王思聪三个字，任何人去考量他所取得的成绩时，学识，眼界，努力一定会得到所有人的肯定。可只是因为他叫王思聪，这背后的发生的一切才会被忽视，误解，甚至抹杀。不过就像开篇说的，想做超级英雄就必须敢面对被误解的宿命，显然，王思聪做到了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517376_337786.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517406_996175.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517425_197615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517438_509906.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517469_374142.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517482_305390.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517511_853702.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517545_357707.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517566_572660.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517580_231568.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546517598_445614.jpg	</imageurl><videourl /></doc>