<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763738</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763738.html</url><title>中消协发布权威测试结果：平板电脑最容易伤眼！</title><datetime>2019-06-09 09:24:5</datetime><text>
	近日，中国消费者协会发布了13款适用于青少年学习或游戏用电子显示产品比较试验结果。结果显示，受试者在进行30分钟的游戏任务后，大部分样品在不同指标上出现了显著视疲劳等情况。这意味着这些测试样品在不同方面对被试者的视疲劳或视知觉功能产生了不同程度的影响。曾被广泛宣传的对视力会造成影响的蓝光，所有样品中的危害值均在安全范围内。





	据介绍，此次比较试验选择了包括5款手机、4款平板电脑和4款电视机在内的13款市场上具有代表性的电子产品，邀请9至15岁的少年儿童参与体验测评。比较试验通过闪光融合频率计、视功能检查仪、验光仪等仪器和设备，测试评价受试者使用样品完成游戏任务前后视力的变化情况，同时进行视知觉功能、眼视光学实验数据采集和主观感受进行调查。


所有样品未发现蓝光危害


	本次蓝光比较试验测试，依据的标准是TIRT-GK-JS-46-2017《显示设备显示性能和视觉健康 认证技术规范 第1部分：超高清平板电视》、IEC 
62471：2006“灯和灯系统的光生物安全性”(等同CIE S009/E2002，相应的中国国家标准为GB/T 
20145-2006)。测试结果显示，所有样品在蓝光危害上均未发现质量问题，均属于IEC 
62471：2006中的豁免类(即无蓝光危害)。消费者可以放心使用。


	在IEC 
62471中规定的视网膜蓝光危害值LB(也就是蓝光加权辐亮度)的曝辐限度为100W·m-2·sr-1。在曝辐限值内，几乎所有人可以被反复照射而没有对身体健康不利的影响。因此，可以说此次的电子视觉产品在正常使用的情况下没有严重的蓝光危害的问题。


	从以往研究结果来看，蓝光辐射量和表现可能会影响使用者对显示器的舒适性感受以及情绪表现，对视知觉功能发展的影响目前尚没有明确结论，但是夜间黑暗条件下看手机，蓝光会影响睡眠质量。


玩游戏30分钟视力有影响


	本次比较试验还依据T/CVIA-09-2016《显示终端视觉疲劳测试与评价方法 第1部分 
眼视功能测试方法》标准，测试不同的电子显示样品进行游戏任务前后对用户闪光融合频率、对比敏感度、调节力、屈光度和视疲劳主观感知等方面的变化情况。结果显示，被试者在不同电子显示产品上进行30分钟游戏任务后，除屈光度和调节力变化不明显外，其他方面均产生了明显变化。


	测评结果显示，进行30分钟游戏后，大部分样品均导致被试者闪光融合频率能力降低，出现视疲劳情况。据了解，闪光融合频率是视疲劳的重要客观测量指标，当眼睛疲劳时，闪光融合频率降低。


	同样在30分钟电子游戏任务后，除1款样品的个别条件外，其他所有样品所有的对比敏感度条件均出现了对比敏感度下降，说明进行30分钟的电子游戏影响了的视觉功能。对比敏感度下降是视力下降的前奏。本实验结果说明，如果长时间继续玩电子游戏，则将导致视力的严重下降。


	另外，使用不同样品进行30分钟游戏，被试者在不同样品上均出现了不同程度不同方面的视疲劳情况。统计分析结果显示，使用电子显示产品进行游戏时，眼睛疼痛和眼睛干涩是常见的表现，其次是眼睛刺激感。


看电子屏不宜超过30分钟


	不少家长在购买电子显示产品时都会进入一个误区，认为屏幕越小，越容易引起视觉疲劳，其实不然。从试验结果来看，屏的大小不是影响视疲劳的主要因素，电子显示屏幕的材质、物理性能等方面可能是主要影响因素。经过分析，13款样品中，平板电脑样品更容易导致用户产生视疲劳，一些OLED显示屏和经过改良的LCD显示屏的表现相比较更好。


	据悉，本试验共招募了21名9-15岁的中小学生被试，经测试筛选，其中5名学生的视力调节能力显著低于正常水平，1个学生表现出有成瘾表征。通过进一步调研得知，这5名调节力低下的学生在日常生活中经常使用电子显示产品，且使用时间不受成人控制和约束。因此，无节制地使用电子显示产品会对青少年生活、学习产生严重的不良影响。


	中消协指出，本次测试仅使用电子显示产品进行30分钟《连连看》游戏，13款样品中有5款样品已让被试者感到明显的视疲劳;有10款样品显著影响了用户视知觉功能的表现，产生预警。对此，中消协建议，对9-15岁青少年而言，一次观看电子屏幕的时间不宜超过30分钟。观看20至30分钟之后一定要休息一下，以缓解视疲劳，并修复对视知觉能力的损伤。青少年正处于成长发育的时期，父母对其使用电子显示产品不仅要有效地控制和约束，在进行游戏等活动时要适当地强制其进行休息，避免因电子显示产品使用不当而对青少年视力产生不可逆的影响，如视力严重下降等情况。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560043485_662492.jpg	</imageurl><videourl /></doc>