<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754475</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754475.html</url><title>《孤岛惊魂：新曙光》中文版试玩 圣父的确还活着</title><datetime>2019-01-27 10:26:5</datetime><text>
	《孤岛惊魂：新曙光》在2019台北电玩展现场首度开放了闭门试玩体验，玩家可以体验到主线和“圣父”有关的剧情。叙事总监James 
Nadiger也来到了台湾，接受了媒体巴哈姆特的采访，解释了本作的剧情设定。






	《孤岛惊魂：新曙光》是延续《孤岛惊魂5》的独立续作，时空背景设定在核战爆发17年后的灾后美国。故事叙述在历经全球核灾末日17年后，蒙大拿州的希望郡发生了意想不到的变化。核冬天已经消退，进入“超级繁盛期”，蓊郁多彩的景观诞生，幸存者们开始搭建临时建筑，重新在这片土地定居。这是个无法制的边境，人们挣扎着勉强度日。玩家将在游戏中面对许多新角色与熟面孔，并在多人合作模式里和一名朋友联手探索或凭着一己之力独自体验一切、对抗由双胞胎姐妹米齐和卢率领的残暴“拦路强盗”。





	除此之外，本次试玩中，玩家更可以前往原本“圣父”在《孤岛惊魂5》的所在地，进入目的区域后将会触发剧情，玩家会看到“圣父”的幻象，并在他的引导下解开三道谜题并进入碉堡，过程中“圣父”将会不断的向玩家叙述当时的事情，最后玩家将会拿到一本“预言”。究竟这部作品将阐述什么样的理念?而“圣父”又将扮演什么角色，就让《孤岛惊魂：新曙光》叙事总监James 
Nadiger为玩家解答吧！


Q：虽然《孤岛惊魂：新曙光》有重新开始的意义存在，但从我们知道其实仍是一个不安定的局势，美术风格方面选用了非常鲜明的粉红色，形成了强烈的对比，为什么会采用这样设计风格?





	其实我们有特别采纳天气学家的意见，一个核弹或很多核弹爆炸后对地区的影响，大家都知道，核弹会造成核灾冬天，是一个没有生物可以存活的时代。游戏中很多人在那次核灾中丧生，而大自然在没有人类压迫的情况下以非常漂亮的样貌重生。


	而使用粉红色花朵其实是现实中有发生过的事情，加州沙漠因为干旱很长时间没下雨，但有一次下雨过后，沙漠上就长满了很多粉红色花朵，非常的美丽，而那个现象叫做“超级绽放（SuperBlooms）”。


	《孤岛惊魂：新曙光》中仍有暴力存在，在这次将会有三个团体，包含玩家处在的幸存者，着重在安稳的生活，寻找过去旧有的制度建立起现在的耕种养活自己的生活，毕竟核灾后已经没有所谓的法律制度。第二个是“新伊甸”，由圣父“约瑟夫.席德”领导的团体，他们拒绝科技、不使用非自然的东西，选择过着更贴近自然、只拿取所需物资的生活，他们认为这是乌托邦最好的开始。最后是“拦路强盗”，由双胞胎率领的第三组织，她们不回头看过去也不展望未来，认为活在当下是最重要，所以会用一切的手段抢夺东西，设法活过今天。


Q：提到“圣父”，可以谈谈他在《孤岛惊魂：新曙光》中将扮演什么样的角色吗?





	James Nadiger：这部分我不能透露太多，让玩家自己体验。


	“圣父”的确还活着，和一些伊甸之门的信徒躲在碉堡里活了下来，打造刚刚提到的“新伊甸”，完全抛弃科技与大自然同住，不仅只采集他们需要的东西，不会过度地剥削大自然。他们不是玩家，也不是幸存者的敌人，但这不代表他们就是盟友，毕竟在《孤岛惊魂5》中他们对于幸存者的所作所为，幸存者仍然记得，“新伊甸”的人只是想要安安稳稳地生活，不要有人打扰。不过，“新伊甸”和幸存者皆受到“拦路强盗”的威胁，这在《孤岛惊魂：新曙光》中其实是特别的一个地方。


Q：这次的《孤岛惊魂：新曙光》闭门试玩中，可以直接去找“圣父”，而与圣父有关的剧情任务中，玩家看到的是他的幻象，未来有机会遇到本人吗?另外，剧情转换做的十分的棒，从明亮的现实突然来到一个昏暗的环境，最后结束又回到了截然不同的现实世界，可以谈一下这部分的视觉效果设计想法吗?


	James Nadiger：前面看到的的确是幻象，未来玩家会遇到“圣父”本人。


	其实《孤岛惊魂5》伊甸之门他们有一个惯用的药物“极乐”，会让人产生幻觉，尽管“新伊甸”是一个新的组织，但他们也是满仰赖这个药物，这次其中一个设计理念。另一方面，幸存者在繁荣镇对抗“拦路强盗”是用自己的武器在明亮世界战斗，但当遇到第三个团体“新伊甸”，为呈现其差异，就藉由“极乐”的类性以这种神秘诡谲的氛围让玩家感受。


Q：可以介绍一下“地盘争夺战”和“远征”的内容吗?


	James 
Nadiger：“地盘争夺战”是旧有的哨战导入新要素的哨战升级。17年后，乙醇是这个世界中最重要的资源，可以用来升级武器、打造城镇或是获得情报，而占领哨战会获得乙醇资源。如果需要更多乙醇发展，玩家可以决定抛弃这个哨战，先前被赶走的掠夺者会回来再次占领，而玩家又可以再次挑战夺取，藉此获得更多乙醇。不过，每次这样的重复，“拦路强盗”的强度会比之前更强大。每次挑战时的体验也会不同，举例来说，物件摆放位置不一样、一座警铃变成两座警铃等等，会越来越难。





	“远征”让冒险不只局限在原地，玩家可以到希望郡以外的地方（美国各地的各式生态圈）执行任务并获得最棒的采集资源。游戏中将有七个完全不同、平常不会探索到的地图场景，这次试玩版仅开放三项“远征”，每项远征都可以重复进行，但会愈来愈困难，且每次的挑战目标位置也都不同，这次可能在东方要前往南方找包裹，下次可能从南方出发去找包裹。我建议玩家可以与朋友一起挑战，或者带上雇佣兵，越强的挑战会拿到更好的奖励。


Q：《孤岛惊魂：新曙光》RPG化的想法是从哪里来?





	James 
Nadiger：我们想让玩家有更好的游戏体验，游戏中有恐怖的可怕敌人，搭配上末日的世界题材，玩家与幸存者要采集资源打造武器、升级武器，因此我们认为在《孤岛惊魂：新曙光》加入RPG要素是最好不过的发展。《孤岛惊魂：新曙光》世界上的资源很短缺，这的确是RPG导入的方向。


	游戏中最低等级的“拦路强盗”不会有装甲，从外观上也会反应给玩家知道，阶级高的就会有护甲，视觉上就会提醒玩家，因此玩家要确认自身的装备再去挑战，要强调的是，阶级强弱在战斗上会有差异。


Q：之后的《孤岛惊魂》系列作品会维持这样的设定吗?


	James Nadiger：我没办法预测《孤岛惊魂：新曙光》之后是否还会保留这样的要素。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555727_951701.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555710_686388.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555749_875216.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555764_514781.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555772_301202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548555780_428852.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAzMzA3MzY0OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>