<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759470</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759470.html</url><title>《波西亚时光》主机版本即将发售！游戏内容详细介绍！</title><datetime>2019-04-10 21:22:1</datetime><text>
	《波西亚时光》适合每个玩家！发现和探索新的地区，参加定期的游戏节日和许多其他活动，由你如何度过自己的游戏时间而定。为何不尝试磨练厨艺，做出美味的食物呢？在众多小游戏之间参与一个？或者干脆休息一下，在下午钓鱼？这些都任你自行选择！








	可以自行设定角色外貌及打扮！





	可于家中饲养宠物，与其进行互动。


	将你的房子变成一个家！通过制作一系列激动人心的家具、装饰品和升级工坊来塑造你的个人风格。除了外观看起来很棒外，每一件作品还都会为你的角色提高各种属性！





	种瓜得瓜，种豆得豆，要有好收成除了要花心机好好管理外，没有其他捷径。


	种植并培育庄稼，饲养动物，将你工坊周围的空地改造成一个精致的小农场。《波西亚时光》提供了一种革新的耕作方式，让你可以利用播种箱和半自动灌溉系统。你甚至可以带着你的马匹或骆驼到镇上兜风！





	透过跟镇民们的互动，好好了解他们想要你帮忙的事吧！


	成为波西亚非凡社区的一份子！令人难忘的充满活力的面孔，精力充沛的个性，日常生活和精彩生活故事的分享。他们在上班，在餐馆吃饭，在锻炼身体，以各种各样有趣方式相互交流——你需要花费一定时间去了解他们！谁知道，空气中随时弥漫着浪漫的气息？





	为了得到不同的素材，少不了要到未知的地方进行冒险，更要跟不同的怪物进行生死斗。


	深入探索波西亚的古代遗迹和地下城。拿起你的铁镐和寻宝工具，挖掘往日的资源和宝藏。请带齐装备及武器，因为有成群的可怕怪物和致命的头目拼命阻挡你，宝贵的战利品在等待你的发掘！


	提升你的各种技能等级，有助于你的冒险旅程。根据你的游戏风格决定是否提高你的制作技能，战斗技能或社交技能等等。


	还有更多……





	在游戏内可以做得事可多了，如可跟游戏内的另一半结婚。


	《波西亚时光》（My Time at Portia）是Team17继《Overcooked！2》后最畅销游戏，并将于4月16日登上PlayStation®4、Xbox One以及Nintendo SwitchTM平台发售实体盒装版，亚洲地区由GSE代理，内附有英文、繁体中文及简体中文字幕。


游戏名称：波西亚时光（My Time at Portia）


发行商：Team17


开发商：Pathea Games


游戏类型：RPG + SLG


香港、台湾、东南亚总代理：Game Source Entertainment


对应平台：PlayStation®4 / Xbox One / Nintendo SwitchTM


发售日期：2019年4月16日


建议售价：HK$198（PlayStation®4 / Xbox One）/ HK$298（Nintendo SwitchTM）


字幕：繁体中文/简体中文/英文


	My Time at Portia.Developed by Pathea Games.©2018 My Time at Portia and Pathea Games are trademarks or registered trademarks of Pathea Games.Published by Team17.©2018.Team17 is registered trademark of Team17 Digital Limited.All other trademarks，logos and copyrights are property of their respective owners.The PS4 Family logo are the registered trademarks and PS4 logo is a trademark of Sony Computer Entertainment Inc. Microsoft，Xbox，Xbox Live，the Xbox logos，and/or other Microsoft products referenced herein are either trademarks or registered trademarks of Microsoft Corporation. Nintendo Switch is a trademark of Nintendo.

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902328_657136.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902328_917326.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902328_545152.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902474_313731.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902329_715661.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902505_267748.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554902329_712019.jpg	</imageurl><videourl /></doc>