<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762983</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762983.html</url><title>雷霆游戏正式代理Steam游戏《Overdungeon》</title><datetime>2019-05-29 17:39:2</datetime><text>
	还记得那个满屏全是动物的魔性Steam游戏《Overdungeon》吗?这个由日本独立游戏团队ポケットペア制作开发的Roguelike+DBG类型游戏，正式被雷霆游戏代理了。





	《Overdungeon》在2018年11月20日开启了早期测试，上线一周就拿下了日本地区Steam畅销新品排行榜首。而上架中国Steam市场后，虽然还未做过任何宣传，但口碑较好，目前646份评价中，有85%的用户给出了好评。还吸引了王老菊、逍遥小枫等B站UP主，他们纷纷成为这款游戏的自来水，发布过相关的试玩视频进行推荐。








	雷霆游戏作为Roguelike游戏的发烧友，也一直在助力国内小众独特类型游戏的发展。无论是此前的《魔法洞穴2》还是现在的《Overdungeon》，都各具特色，差异性十足。代理《Overdungeon》后，相信雷霆游戏不仅能让更多玩家体验到好玩且有差异性的游戏内容，并能通过持续的运营来扩大它的好口碑。


	说起DBG这个游戏类型，它比起传统的依据现有卡牌进行牌库构筑的方式来说，更讲究随机性和策略性，玩家很难在两次游戏中构筑出相同卡组。由于其发展较短，机制新颖，目前还只是小众玩家的心头好。


	而《Overdungeon》作为DBG游戏的新秀，将Roguelike游戏和DBG游戏最精华的部分融合在了一起，这也迎合了当下玩家对自由度和随机要素的追求，展现出自己区别于同类产品的很多亮点。


	Roguelike三选1——洗牌交给命运，玩牌的是我自己


	《Overdungeon》参考了《杀戮尖塔》中的Roguelike机制，整体采用了爬塔闯关的模式，随机生成的地图充满岔路，散布着不同类型的怪物、商店、休息点等随机事件。玩家每走一步都需要进行各种事件的平衡与取舍，角色选择的“3选1”，关卡分支的“3选1”，战利品的“3选1”......目的就是为了闯关成功。


	而为了区隔于《杀戮尖塔》及其他同类产品，《Overdungeon》期望在美术表现上更突出自己的日式魔幻特色，因此研发团队也在最新版本中优化了美术UI，希望给玩家们带来更吸睛的视觉体验和强烈的游戏氛围感。





	旧版美术风格





	新版美术风格


	无限搭配的DBG——类型多到爆，魔性自带梗


	游戏使用了与黑暗地牢风格截然不同的萌系小动物作为兵种，有一种日式幽默的反差感。另外游戏内也设计了卡牌的多种流派，包括动物、建筑、咒语等，增加了卡组构筑的多元性。








	其中很多卡牌本身自带梗，如草泥马、弹簧犬、孵鸡器、关门放狗、卡诺循环等，在使用时还会产生魔性的视觉效果。实际对战过程中，看着不同牌组重复堆叠、淹没敌人的演出效果真的让人感到快乐，这就是《Overdungeon》独有的“碾压式”爽感!








	爽翻天的半即时战斗——卡牌放得对，敌人没机会


	《Overdungeon》还在战斗方式上进行了创新，他们融合了《皇室战争》的轻度RTS模式，设计出一种半即时制的游戏模式。





	玩家只要能够保证足够的过牌量，那么在一回合内打出卡牌的上限，就是无穷的。而且，玩家可以用极快的手速，在他能打出的范围内，用掉所有能用的卡牌，这种玩法带来的即时操作感增加了实际对局的爽感，也是游戏可玩性的差异化体现。


	独立小团队，用心大制作


	相信大家如果深入体验过这款游戏后，能够感受到《Overdungeon》在细节上呈现的小心思。这款仅由7人团队独立开发的Steam游戏，目前正在EA阶段，研发团队也深知游戏本身存在一些问题和不足，因此在雷霆确认代理后，就迅速沟通确定了后续调整的方向。


	除了前面提到的美术风格的优化更新以外，双方首要会针对游戏内容的拓展和卡牌数值平衡问题进行优化，在5月27日上架的更新版本中大家已经可以体验到部分优化点内容。


	为了回馈广大喜爱这款游戏的玩家，从5月30日开始，《Overdungeon》也会在Steam商店展开为期一周的7折促销活动，感兴趣的玩家可以多多体验，提供自己的试玩意见或建议，帮助这款游戏变得更好。


	毕竟目前DBG游戏的历史很短，而DBG+Roguelike这样小众的组合更需要时间去成长。《Overdungeon》的出现已经让我们感受到了DBG游戏的无限潜力。未来，期待雷霆游戏会做好伙伴的角色，把《Overdungeon》打磨得更精良，为大家呈现一个的“新型”Roguelike作品。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122670_470817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122678_808184.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122685_519841.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122693_598140.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122700_785163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122708_285139.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122713_681332.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122720_613261.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122724_214105.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559122731_277234.jpg	</imageurl><videourl /></doc>