<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758703</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758703.html</url><title>华为P30国行售价曝光：3988元起，比国外便宜两千</title><datetime>2019-03-30 18:23:2</datetime><text>
	3月30日，产业链给出最新消息称，郑州富士康已经在大规模量产华为刚刚发布的P30系列了，而这款手机将会在4月11日于国内发布，目前相应的预定工作已经开始，正式发货会在4月20日前后。





华为P30国行售价会是多少?比国外便宜2000元


	至于大家关心的华为P30系列国内售价，近日网上已经流传出了相应的价格，具体来说如下：


	P30有三个版本，标配8GB内存，其中64GB对应价格3988元，128GB为4488元，256GB是4988元;


	P30 Pro同样有三个版本，其中8+128GB价格是5588元、8+256GB价格是6288元，8+512GB价格是6988元;


	整体上来说，P30系列相比去年的P20系列出现了涨价，按照上述曝光的价格看，P30和P30 Pro相比P20和P20 
Pro，分别贵了200元和600元。


	不过与海外版P30系列不同的是，国内都是8GB内存起步（国外是6GB内存起步），同时售价上也要便宜2000块（海外市场上华为P30系列手机起价799欧元，约合6056元，价格不菲）。








iPhone订单低迷 富士康为了业绩找上华为


	作为苹果的御用代工厂，随着iPhone销量的下滑，富士康的日子也越来越难过了。富士康集团日前发布去年四季度财报显示，其净利润下降12.6%，虽然没有具体说明原因，但是外界普遍认为，这跟iPhone销量下滑，订单减少是有直接关系的。毕竟这家消费单子代工巨头一半的收入都依赖于苹果，而iPhone是目前为止对苹果公司利润最关键的产品。


	事实上，从去年年底开始不少富士康员工就开始抱怨，他们的工资和福利正在减少，其原因是iPhone的订单减少，大家加班的时间越来越少，而在富士康这样的代工厂想要拿到高工资，工人们就要不断的加班才能实现，而按照工人们透露的消息，苹果从去年12月份开始，就频频减少iPhone的订单，特别是iPhone 
XR的。


	为了缓解iPhone销量下滑带来的营收影响，富士康也开始寻求转变，比如积极成为华为手机的代工厂。据悉，从今年1月份开始，富士康郑州就在积极招工，招聘总人数为5万人，其将全部用来为华为手机生产做准备，而今年的P30系列大部分的订单，都是通过他们来完成。目前，工人们普遍认为富士康今年会比去年好，因为有了华为这个大客户，毕竟之前他们太依赖苹果的订单了。


P30系列冲击2000万部，华为继续发力中高端市场


	产业链给出的消息称，华为准备的P30订单量在1600万部，这款手机生命周期将冲击2000万部，目前京东方正在全力生产P30 
Pro所需要的屏幕，而LG也会供应部分订单，至于P30的OLED屏幕，则是三星来供应的。新机所需的其他零部件，供应商们都在集中全力来生产保证供应。


	产业链消息人士表示，P30的订单量绝非华为盲目乐观，去年的P20系列在欧洲市场销量非常好，整个手机全球出货量接近1500万部，在前作打下的坚实基础上，今年的P30出货量提高也是必然的，更关键的是，目前用户已经对华为的创新非常认可，特别是他们在拍照上的做出的努力，今年的P30系列在拍照则更进一步，这是难能可贵的。


	从P30系列的价格段来看，这显示了华为继续向中高端冲击的决心，其目标是撼动原先苹果5000+的全球市场份额，然后继续向更高的价格段冲击，去年的Mate 
20系列已经对iPhone XR产生了不小的威胁，而P30系列就是要继续助推这个良性竞争。用产品对苹果施加压力。


	按照余承东的说法，今年华为手机要冲击2.5亿台的出货量，而任正非则表示，除了市场份额外，利润也要同样保证，这也从侧面定下了华为手机接下来的发展基调，更多冲量的任务可以交由荣耀来完成。


消费者业务成华为第一大业务，去年收入3489亿元


	华为已经公布了2018年的财报，总销售收入7212亿元，同比增长19.5%;净利润593亿元，同比增长25.1%。如果仔细看这份财报会发现，消费者业务上，销售收入3489亿元，同比增长45.1%，这已经是华为目前最大的业务。


	华为消费者业务营收迅猛增长，说到底还是旗下智能手机突飞猛进的表现，去年华为手机完成出货量首次突破2亿台，进一步拉近跟三星和苹果的差距。按照IDC给出的统计数据显示，去年苹果手机出货量为2.088亿台，市场份额为14.9%，而华为手机出货量为2.06亿台，市场份额为14.7%，两者的差距只有不到3000万部的出货量。


	如果，华为手机能够保持现在的增长势头，那么他们今年超越苹果就是大概率事件，现在其要做的就是扩大出货量的同时，通过创新把手机的利润做上去，实现品牌溢价能力，对苹果产生真正的冲击。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190330/1553941373_609863.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190330/1553941380_724628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190330/1553941380_290192.jpg	</imageurl><videourl /></doc>