<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754483</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754483.html</url><title>《死或生6》性感元素减弱了？你得更深入地去玩！</title><datetime>2019-01-27 12:19:4</datetime><text>
	在E3 
2018上，《死或生6》制作组表示他们减弱了这款游戏的性感女性元素。制作人兼总监新堀洋平当时向媒体介绍，减弱性感元素主要出于两个原因：第一是“全球大趋势”都在减少性感元素，从而让任何人都可以玩这款游戏而不感到尴尬。第二则是为了“避免产生傻乎乎无厘头的感觉”，打造严肃且激烈的战斗体验。


	所以《死或生6》里的女性角色普遍穿着更加保守了，即使是该系列前作里穿着暴露的角色也都改头换面。比如霞的默认服装就更像是在打斗时候穿的。


	比如这是《死或生5》里霞的服装：





	《死或生6》里默认就是这样：





	不过在试玩过接近首发版本的《死或生6》预览版以后，笔者发现，性感元素后依然还是显而易见的，乳摇效果依然凶悍。


	新堀洋平对此表示，游戏目前和最终首发的版本和E3上的展示并不存在什么不一样。


	“《死或生6》使用了全新引擎开发，新的游戏引擎是伴随这款游戏一起开发成长的。所以去年E3上的物理效果还没有开发完全。科隆游戏展上就加入了一些额外物理效果，而在巴黎游戏展上我们就已经展示了一些逼真的动态。现在，我们已经达到了物理运动的全新水平。这只是开发过程中的成长，我们的设计意图从未变过。我们的大方向从最一开始就确定了，只不过开发新的引擎需要时间。”


	所以看上去《死或生6》给人的印象是，在刚刚亮相的时候装得像个好孩子一样，但其实所有性感元素都在后面等着呢，该系列老粉丝们根本不用担心。


	游戏中的默认服装都包的很严实，但后续可解锁的服装就有许多省布料的选择了。而乳摇的程度是取决于服装的。如果服装包的严实，则乳摇程度会大幅减少，如果选择了很简单的服装，那么乳摇程度就会非常明显。


	比如这是18岁高中女生穗乃果的默认服装：





	而这个则是需要玩家解锁才能获得的额外服装。当换上这套坦胸露乳的服装以后，她的乳摇效果就非常凶悍了。





	所以虽然他们又谈“全球趋势”又谈“避免傻乎乎无厘头感觉”，但其实狡猾滴很，显然他们知道玩家们真正想要的是什么。


	新堀洋平介绍说：“刚开始玩的默认服装都是物理效果比较少的，覆盖比较完全的。当你开始深入游戏，就可以解锁更多服装。你可以通过任务模式赚取金币，然后就可以解锁其他服装了。你也可以选择不解锁更多服装，这样就可以确保最少性别区分的游戏体验。”


	“比如蒂娜，她的默认服装覆盖了全身，她是一位模特也是一位摔跤手，但如果你愿意，可以让她多穿些衣服。比如穗乃果，如果你不解锁新服装，她就只能穿学校制服，一点也不暴露。”


	新堀洋平介绍，光荣特库摩理解现状，《死或生6》必须满足现有玩家口味，为他们提供性感角色和乳摇效果，否则很有可能会损失老粉丝。


	“关键在于，这个元素本身就是《死或生》系列的传承。如果彻底将其抛弃，那么核心粉丝就会离开。所以你无法真正将其移除。”


	“如果性感要素令你感到难为情，那么你可以在选项中彻底关闭物理效果，这样你玩到的基本上就是1990年代的劳拉克劳馥。对我来说，这种人物呈现是不真实的，是僵硬的。看上去给人感觉不对劲。但如果你真的很在意这一点，那么关闭的选项始终在那里。”


	粉丝们显然也的确是这么想的，当《死或生6》宣布将会降低性感程度的时候，许多玩家都表示了气愤。目前玩家们气愤的点是，《死或生6》里的蒂娜与前作相比似乎胸变小了。


	对此，新堀洋平表示：“这全都要怪《死或生：沙滩排球》。”


	最后，他强调《死或生6》的本质还是一款有挑战的格斗游戏。


	“事实上，我们正在努力制作一款有挑战的格斗游戏。我们在教学和任务模式里下了很多功夫，让新手可以快速成长。我们也将照顾该系列老玩家，满足他们的预期。如果媒体报道的重点是游戏品质，而不是这些花边新闻的话，我们会非常感激。”（问题你除了花边新闻之外也没聊过别的啊）

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548562642_410326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548562649_893083.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548562675_460790.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548562681_521595.jpg	</imageurl><videourl /></doc>