<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766994</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766994.html</url><title>做一款探索生命意义的游戏——《透视》制作人的自白</title><datetime>2019-07-19 10:17:5</datetime><text>
	四年前，抱着想做自己的游戏，或者和朋友一起做我们的游戏的想法（所以为什么叫7OfUs），离职回到了湖南。 


在前三年里，我发现，虽然我和他们做的是相同的事情——都是做游戏，但是我们想做的却并非相同的游戏，虽然工作是一样的，但是目的和想法却是完全不同的——我是为了表达自己的想法而做游戏，而不是为了实现一种娱乐工具，更不是为了把游戏作为一种赚钱商品。 


但是既然是合作，那就不只是我一个人的想法能左右，所以做呗，但是想法不同，又怎么能好好的合作呢，最后，到底没有做成，于是我就想，得，不如自己就做自己的游戏，不受任何其他思想的干扰，多好。 





	而之后在开发《透视》的这段时间，可以说是我人生中目前为止最低谷的一段时间。
在国内，独立游戏是极少人愿意参与的，这是个连家人都不愿意支持的事情，因为根本看不到结果，看不到可以得到的利益是什么。


	是的，对于不参与，不支持，我都能够理解。独立游戏所处的环境虽然比以前要好，但是还远没有好到想做就能做，毫无顾忌去做的程度，非但如此，抛下工资不菲的职业，完全没有收入，完全不知道结果会怎样的情况下去做独立游戏？疯吗？还是傻？ 





	直到写到这里，我才好好的回想了一下，自己是不是真的疯了傻了，曾经有问过自己这种问题吗？回想片刻之后，惊讶的发现答案居然是：没有。我压根儿就未曾想过自己是不是疯了或是傻了。。 





	人已到中年，虽已成家，儿女成双，却还未立业，辞掉原本稳定薪资不低的工作不做，选择做这有头却可能无尾的个人游戏，这期间除去接了一个3W的外包之外没有任何收入来源，四年时间在外面吃过大餐的数量十根手指（可能5根？）掰的过来，旅游是不存在的，四年前开始就再也没有自己逛过商场试过衣装，能和朋友聚在一起吃饭喝酒交流谈心就像是过节一样，这种超级傻逼才会做的事情，被我做了，而且都这副德行了，居然都没有想过是不是疯了或是傻了？





	必须承认，一是头脑简单，二是人老心稚，三是不顾后果，四是自私自利，最重要的是五——没有时间，时间都花在了做游戏、设计游戏和对游戏的思考上。 


	但是在这样的环境下，还是不免会想，做这件事情的意义。


	是个人就会去想的吧，不同的人做相同的事，会先想想为什么去做，抱有什么目的。目的因人而异，同一件事情对于不同的人也就具有不同的意义——有人为钱，有人为名，有人为尊严，有人为实现自我，还有人是为超越自我。不同的人对同一件事物意义的思考是不同的。





	我曾经认为做独立游戏是因为想实现自我，证明自己虽然不过是历史中一名普通过客，却也可以给这个世界留下点什么，不是留下金钱，不是留下名誉，而是证明自己确实曾经存在于这个世界，人们可以不记住我这个人，但如果记住我的作品，那就了无遗憾了。





	认定自己可以做出独特的、让人惊艳的游戏之后，我开始了《透视》的制作，而游戏的玩法没有让自己失望，个人感觉满意，但是在做了一部分之后，突然觉得缺什么东西，最后发现，缺少了——灵魂。





	游戏是用来玩的，不然就不称为游戏了，但是在我看来，游戏不只是可以用来玩。我笃定游戏是一种艺术形式，因为它满足任何一种艺术形式的要求，它可以用来表达一个人的思想，信念，灵魂，不仅这些，它可以承载的东西还有很多，它不仅可以表达自己，还可以让更多的人了解自己的想法，甚至从自我的想法中延伸出更多超出自我的东西，就像优美的绘画，动听的音乐，经典的书篇，唯美的电影等等这些艺术品一样，它可以启发人们，感动人们，还可以帮助人们。





	这是在经历了《去月球》之后产生的想法，之后邂逅了《风之旅人》，让我更加相信——游戏，不只是用来玩的，它的潜力和意义绝不应该仅仅局限于娱乐本身。


	通过对做独立游戏这件事的意义的思考，自然而然的生发出对生命意义的思考。这里所说的生命意义并非指“带着浓厚科学哲学意味的命题”，这里所说的意义，通俗点说就是——怎么看待自己所做的事，如何度过自己的人生。 





	《透视》的剧情所涉及到的，多少和现实生活中自己所看到所经历的有关联。现在网络如此发达，各种信息不断的穿梭于人们的眼球，刺激着人们的大脑。人们触及到更多的社会事件，这些事件也许会过于频繁而让你感觉眼花心躁，但是当你接触到这些事件时，多少会从心底发出些许感慨，甚至于让自己陷入更深层次的思考——生命是否真的有意义？如果有，它的意义是什么？


谁都不愿承认生命没有意义。就算它本身真的没有意义，但是作为人的我们，也都在努力的赋予它意义 。


	赋予它什么意义呢？享受低趣的娱乐至上不八卦会死吗？抑郁疯狂的自我毁灭或者毁灭他人吗？无名无畏的奉献精神自我牺牲吗？ 


	就我个人的体验，前两者不要太多，后者少之又少。





	在此，即便是大家（包括我自己）都不爱听的大道理，我也要说出来，要把自己的心里话说给大家听——现在很多的我们就像个顽皮的留守儿童，缺乏健康的保护和引导。


	现在的人有太多的选择，选择什么是个人之自由，但是缺乏保护和引导的自由是危险的，这种看似自由其实不是自由的自由，是一种对真正自由的蔑视，是对自己生命的轻视，我们不应该小看自己，我们都可以做得更好（希望你们理解这里所说的轻视是什么意思）。





	游戏，其自身作为一种艺术形式，有表达自我的作用，但同时它也作为一种给大众看玩的媒介，也应该兼有对大众的保护和引导。


	选择看什么玩什么是大众的自由，比如我就喜欢看娱乐，他就是不喜欢鸡汤，你就是喜欢暴力血腥，我就是不喜欢矫情造作，他就是喜欢《透视》，你就是不喜欢独立游戏人“王爷”。 


	是的，这是大众的自由，但作为我自己，一个独立游戏人来说，我意识到，不能让自己过于自由，虽然自己的游戏自己想怎么做就可以怎么做。相反，作为独立游戏人需要让自己背负镣铐，因为我觉得自己有这个责任去保护和引导玩家，让玩家不仅仅是获得一种游戏时的愉悦和刺激，更让他们在游戏之后获得一些东西，一些以我的认识，以我的价值观来看（当然，我相信自己的三观还算正），正面积极的东西，或者说正面积极的“意义”。（这是我个人的观点，写在这里只是表达，不代表强行灌输强制让他人接受或者赞同，就和游戏所表达的一样）。 





	《透视》的剧情看似晦涩难懂，但其实它只是有点绕，内在想表达的其实是一种简单得不能再简单的东西。虽然简单，却仍然有很多很多人看不到，或者看到了却不曾去想，或者曾经想了思考了，却没有得到答案的东西。
《透视》只给出了我自己的答案，它也许不会适用于其他人，但是我由衷的希望在玩过这个游戏之后，安静下来想想自己人生的意义，想想自己的人生之路，这便是《透视》这个游戏故事的终极意义了。 





	那么《透视》这个游戏，想要表达的简单得不能再简单的东西到底是什么呢？—— 


诚然，个体生命是渺小的，但是，请不要将其作为轻视自己蔑视他人的理由，不论何时，不论何人，不论何地，请不要轻视生命的意义。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502751_714279.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502772_803279.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502788_913454.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502800_810830.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502817_965715.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502835_637983.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502854_511230.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502881_485079.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502906_621249.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502922_693887.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502938_473886.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502953_105429.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563502970_719378.png	</imageurl><videourl /></doc>