<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756203</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756203.html</url><title>央视财经调查：电影票房蹭蹭涨 知名影院却关门？</title><datetime>2019-02-24 20:17:2</datetime><text>
	“央视财经”微信公号2月23日报道，2018年，中国电影行业收获不小，票房总收入达到609亿元，保持多年的持续增长态势;屏幕数达到60079块，位居全球第一;观影人数达到了17.2亿人次，位列第一。


	然而看似火爆的电影市场背后，也暴露出一些隐忧。


	就在2018年第四季度，曾盛极一时的星美院线频频曝出“关门”“暂停营业”等各种消息。曾名列前茅的星美院线如今面临“欠债”“欠租”“欠薪”“关停”等窘境，究竟为什么?


	星美闭店预示着什么?好电影在哪里?电影的供给侧改革到底怎么改?.....带着诸多疑问，央视财经频道《深度财经》记者展开调查。


五星级影院的“没落”


	王应虎作为前瞻产业研究院研究员，四年来一直追踪研究电影产业，关注行业发展以及前瞻分析。记者和王应虎一起到星美影城北京世纪金源店进行实地调查。


	这家影院大部分区域都在装修，目前只开放了三个厅放映电影，现场只有两名工作人员，一名负责卖票，一名负责检票。





	调查过程中，工作人员似乎不太愿意回答有关影院的询问。记者注意到，墙上张贴着“影院升级改造、正常营业”的告示，旁边贴着招聘广告。但并没有影讯信息，买票只能询问工作人员。连零食、饮料都已没了往常的专柜售卖，也没有观众候场休息区。


	检票口的桌子上放着几十张票根，观影通道里的地毯也已被拆走，裸露着光秃秃的水泥地面。电脑上放映厅售出座位信息显示，当天的售票情况并不理想。其中一个400人的观影厅只售出几十张票，曾经的全国首家五星级影城如今显得冷冷清清。


	可以看出，从经营规模到人员，再到服务，星美都在缩减成本。





	记者又来到星美旗下的另一家星美影院，现场已在装修，影院品牌也不再是星美。


	此外，距离仅几百米远的一家“中影星美影城”，虽有星美二字，但经了解，这里几易其主，早已经跟星美没有任何关系了。


	在王应虎看来，星美出现问题除自身经营管理问题外，也和整个院线市场快速扩张、一直处于跑马圈地状态有关。毕竟，快速扩张，需要大量资金支持，加之营收跟不上，资金链也出现问题，导致最终投入产出未能成正比例变化。


“流浪”的票房


	星美影城接连闭店，虽有个体原因，但也与整个行业发展密切相关。


	星美控股自2018年9月3日起停牌，而后，恒生指数公司于12月上旬，将星美控股从恒生综合指数中剔除。





	2014-2018年，五年期间，中国主力院线呈现“一超多强”局面，除万达院线稳居第一之外，第二、三、四位均有变化，可见行业竞争之激烈。


	同时可以看到，星美票房收入近年来一路下跌，观影人次大幅减少。在全国同行业排名中，也从曾经的前五强之一，节节败退。根据前瞻产业研究院的调查，2018年，其票房收入排名已在10强之外，从2015年7月的1.89亿元下滑到2018年11月的月票房不足1000万元。


	前瞻产业研究院研究员 
王应虎：你能者上，你庸者就下，你管理不好，你自身经营管理出现问题，然后你整个院线经营效益比较低，那么你就应该被市场淘汰。我觉得星美出现问题不代表中国电影产业不行了，相反，一个方面我们国家电影产业向前发展，而且会保持较快的速率向前发展，这一趋势短期内是不会变化的。


好电影在哪里?


	据拓普电影数据库显示，2018年我国已经确认倒闭或退出的影院大约300家（不包括星美所属影院）。


	然而，2018年12月11日，国家电影局下发《关于加快电影院建设促进电影市场繁荣发展的意见》，明确提出，到2020年，全国加入城市电影院线的电影院银幕总数达到8万块以上。对于目前6万块银幕数的中国来说，相当于平均每年增加1万块。2018年全国影院大面积关停，单银幕产出持续走低，平均上座率不足13%，这2万块从哪儿来?


	事实上，2018年，中国影院市场起起伏伏。大家普遍关注到全国关闭影院约300家，而险些被我们忽略的是，新增影院1100家以上，远超过关闭影院数量。这样一来，全国影院总数超过1万家。


	因此，实现两年后8万块银幕的目标并非不可能，并且，或将成为行业整顿、影院经营管理质量提升后，中国电影产业迎来的全新契机。


	那么，好电影在哪里?


	电影作品犹如工笔画，内容有多细致，色彩有多少层次，决定最终其品质和影响力。也就是说，影片好坏与否，关键看内容。


	经调查，相较于导演、演员和制作水准，中国不缺好导演、好演员、好的制作团队，而缺好剧本好故事。那么，在内容为王的需求下，想要讲中国好故事，讲好中国故事，我们的影视生产水平和能力跟不跟得上?好剧本去哪找?影视产业的供给侧又该如何升级?成为中国电影产业发展要考量和改善的重要因素。


	2018年，被很多人以为是中国电影产业的“寒冬”。而事实上，所谓“寒冬”，某种程度上，也是问题集中暴露的时期，而落地整顿、各方协力改善后，行业整体终归是向前向上发展的。中国电影院线公司是否将进入“大鱼吃小鱼”的时代，我们还未可知，但“能者上庸者下”的市场淘汰规律仍将持续，好内容依然是王道，中国电影产业良性市场格局将逐渐形成。


	这个“冬天”有点冷，但迎接的或许是更美好的春天。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190224/1551010531_396526.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190224/1551010546_758077.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190224/1551010557_383553.jpg	</imageurl><videourl /></doc>