<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760941</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760941.html</url><title>为什么宽带都100M了 玩游戏网速还是很卡？</title><datetime>2019-04-30 19:50:4</datetime><text>
	现在很多玩家的网络带宽已经从4Mbps、8Mbps提升到了50Mbps、100Mbps甚至是500Mbps的水平，按照正常来说不管是打游戏还是在线看电影都不会有任何问题了。然而我们还是经常会听到这样的声音，那就是为什么宽带都已经升级到100Mbps了，玩游戏网速还是很卡呢?其实这里面有很多个原因，我们可以简单分析一下。





	首先我们要明确一点，那就是宽带网络中的100Mbps，多数是指下载速率最高可达100Mbps（相当于12.5MB/s），并不指代网络的上传速度。以我家用的电信宽带来说，其下行速率已经可以达到300Mbps的水准，但是上传速率只有30Mbps，后者只有前者的十分之一速率;更早期的电信ADSL在下载和上传速率上差别更大，下行速率虽然可以达到12Mbps，但上传速率一般只有512Kbps，前者的速率是后者的24倍。因此当你的宽带运营商承诺跟你100Mbps网络的时候，并不代表着你获得的是一个上下行对等的百兆网络，往往只是下载时最高可以达到百兆水平，但上传就要看运营商的具体设置了。





	常见的家庭上网结构


	不过这些信息对于“百兆网络打网游还是很卡”这个问题有什么关系呢?这里面关系还是很大的，因为所有的与网络相关的应用，都是双向的应用，也就是即产生下载也产生上传，虽然就大部分时候我们对网络的需求都是下载远大于上传，但正因为宽带网络上下行的不对等，就很容易会产生下载带宽尚且充足但上行带宽已被占满的问题，例如一边打游戏一边推流直播，或者开启了BT或者迅雷下载后没有及时关闭软件等，都会产生大量的上传数据而导致网络堵塞的问题。


	网络游戏对于上传和下载的速率其实并不敏感，但是带宽被占满之后，这个时候网络游戏的那点带宽需求可能都无法满足了，要传回游戏服务器的那些数据包都被堵在系统中等待发送，如果出现超时的话，那就会产生丢包，服务器又要重新获取相应的数据，对于玩家来说那就是游戏响应慢和游戏操作卡顿等表现了。类似这样的情况玩家可以通过有对网游进行针对优化的网络设备来改善网络体验，但要从根本上解决问题，那还得要看究竟是什么应用占据了网络带宽，只有释放了网络带宽之后才能彻底改善游戏环境。





	当然你可能会说，我不玩直播，家里的网络自己一个人用，没有其他人连我WiFi蹭网，查看路由器网络占用非常低，但是我打网游还是会卡。这种情况也是很常见的，不过这个跟网络本身没有什么关系，更多地是你所玩的游戏所用的服务器与你的宽带并不在一个网络，甚至有可能不在一个国家所致，例如你在玩的是一个外服游戏，那么你在国内游戏的时候，就要经过多重的数据跳转后才能通过对外的网络接口接入到游戏服务器，数据在跳转过程中可能会存在丢包和延迟的问题，对你来说也就是网络卡顿了。


	即便是国内游戏其实也有类似的状况，早前有不少网游是会针对不同的网络运营商提供不同的游戏入口，就是俗称的“电信服”、“移动服”、“联通服”、“网通服”、“教育网服”等等，这些服务器大都架设在对应运营商的线路上，当你的宽带与游戏服务器匹配时，你才可以获得最佳的游戏体验，不然就跟你在国内玩外服游戏那样，需要多重跳转后才能连接游戏服务器，游戏的延迟很高，丢包率也很高，你的游戏体验自然大打折扣了。





	那么要解决这个问题有什么办法呢?在确保自家网络质量没有问题的前提下，你可以通过使用网游加速器的方式来进行改善，当然你也可以直接接入多个不同运营商的宽带，在物理上解决网络数据转运的问题。此外如果你只是刚开始游戏，还没有什么游戏好友，也没弄到什么有价值的装备，那么这个时候不妨赶紧换到相应线路的服务器上吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556624758_130434.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556624769_875120.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556624779_379432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556624789_932050.jpg	</imageurl><videourl /></doc>