<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756737</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756737.html</url><title>《鬼泣》全系列评比排行！最好和最差的鬼泣游戏</title><datetime>2019-03-04 17:20:3</datetime><text>
	经过漫长的等待，《鬼泣5》终于要正式发售了。有外媒对《鬼泣》全系列游戏做了简单评比，我们不妨来看看老外是如何看待这个动作游戏系列的。


	综合各方面因素来考虑的话，《鬼泣2》应该是该系列中得分最低的。很多人期待着《鬼泣2》会像第一作一样给大家带来深刻的印象，然而他们失望了。无论是战斗方式、游戏难度还是游戏场景，都没有带给玩家新奇的感觉，另外在新人物露西亚这条线上也没有深入展开。就连但丁这个主角的塑造，都受到了巨大的批判之声，因为这一作之中，但丁一改前作他对待敌人时那自大而滑稽言语态度，显得更加严肃认真，很明显玩家们并不买账。幸运的是，此后该系列并未再犯这样的错误。





	在玩家期盼《鬼泣5》到来之时，推出《鬼泣4：特别版》显然无法令人满意。这一特别版中加入了不少可操作人物，像是维吉尔、蕾蒂、翠西。还有就是令人闻风丧胆的黑暗骑士模式了，不得不说这一难度极其考验玩家的操作。尽管作为一部重置版，这一作可以说是合格甚至优秀的，但对玩家们而言，在如此漫长的等待之后，我们想要的只是《鬼泣5》！





	与特别版不同，《鬼泣4》创新之处在于它不仅仅有了新主角，还给了玩家一个将但丁作为BOOS攻略的机会。尼禄这个人物是被大部分玩家认可且接受的，别出心裁的恶魔右腕设计以及他独特的攻击方式受到玩家青睐。当然但丁的戏份肯定是不能少的，《鬼泣4》中但丁的操控与前作鬼泣3一脉相承。





	优良的敌人设计，激烈的BOSS战还有高潮时刻令人沉醉的背景音乐，这一切的一切，想必都是该作大受欢迎的原因。尽管特别版改进了《鬼泣4》原版中的一些缺点和不足，但依旧无法达到原版那样的影响力。因而我们将《鬼泣4》原版排在特别版之前的位置。


	在这个第一代鬼泣的高清重制版本合集中，玩家可以体验原版三部曲中各个令人怀念的时刻。这个HD合集毫无疑问是合格乃至优秀的，并且对于刚刚接触鬼泣这一系列的新玩家而言，这一合集是非常合适的开端。





	作为《鬼泣》系列的开山之作，这一作为但丁的传奇冒险经历打下了一个坚实的基础。战斗之中剑枪的混搭以及其他独特武器的设计运用，让这一作品成为了热点。作为一部动作游戏，它具有挑战性的同时又不乏吸引力，当然最重要的是它真的很好玩。谁又能忘记游戏中那些著名的场景呢，无论是但丁被叛逆之刃钉在木桩上，还是得到斯巴达之刃的时候，回忆起来依旧令人印象深刻。





	作为系列中最优秀作品之一的重置版《鬼泣3：但丁的觉醒特别版》，该作之中加入了更多模式，额外的BOSS战还有最重要的，玩家可以操控维吉尔来进行游玩。既如此，《鬼泣3：但丁的觉醒》升级版缘何只在榜单上名列第三？因为该作中维吉尔的参战，只是简单复制粘贴了但丁历程。那些想要在游戏中找出分支最终让维吉尔取得胜利的玩家都失败了，很显然开发者并未给我们提供这样的结局。





	作为DmC的开发商，在消息刚刚发布出来的时候，Ninja 
Theory无疑是各种负面评论缠身。毕竟大部分老玩家对新开发商都不太信任。《DMC：鬼泣》作为主系列的一个替代品，某种程度上采用了与主系列一样的人物。客观而言的话，该作有着一个良好的叙事手法，人物塑造也还算成功。





	该作中的每一个角色都有着源自于鬼泣原作的基因，而且该作的战斗系统可以说是该系列中最为优秀的之一，Ninja 
Theory创造了一个相对于“鬼泣3”更加简单更易操作的战斗系统。颇为可惜的是，这款游戏的DLC最终只迎来一个惊悚故事版的结局，而当Ninja 
Theory表示出要制作另外一款游戏之时却又要看Capcom是否能给予授权。总而言之，如果你是一个鬼泣系列的忠实粉丝，那么这一作是你不容错过的选择，还有增强版中还可以游玩到维吉尔的陨落这样的精彩剧情。


	与“鬼泣HD合集”不同，DMC的增强版相较于原版，并没有巨大的提升，甚至可以说是同一款游戏，仅仅是一些视效，技术上的提升而已，当然，增强版囊括了之前所有的DLC，所以就将原版和增强版一起放在了第二名的位置。


	《鬼泣》系列中最优秀的游戏《鬼泣3：但丁的觉醒》，它也是系列作品中游戏难度最高的一作。作为第三代作品，它极为优秀的解决了前两作之中暴露的短板与缺点。作为一部前传作品，在这一作中，我们得以第一次看到但丁与他的哥哥维吉尔的正面交锋，也亲历了他成为一名传奇战士的艰辛历程。





	《鬼泣3：但丁的觉醒》这一作品中充满了杰出的BOSS战，出色的背景音乐，以及贯穿始终的挑战性。人们总喜欢将一些操作困难的游戏与“黑魂”作比较，而“鬼泣3”的原版游戏在难度上毫无疑问甩开同类的动作游戏一大截，特别是在“但丁必死模式”这一难度之下。


	玩家们又最喜欢《鬼泣》的哪一作呢？对于老外给出的排名又有怎样的看法？欢迎在评论区留下您的意见！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691032_115639.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691043_562332.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691056_152452.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691066_153792.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691074_300267.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691081_806293.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691090_100927.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190304/1551691098_803739.jpg	</imageurl><videourl /></doc>