<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755208</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755208.html</url><title>我可能要失业！纽约时报刊文：机器人记者正在迅速崛起</title><datetime>2019-02-09 15:50:4</datetime><text>
	据外媒撰文称，随着记者和编辑发现自己成为数字出版商和传统报业裁员的受害者，由机器人记者主导的新闻行业正在迅速崛起。


	以下为文章概要：


传统新闻媒体纷纷启用机器人记者


	在彭博新闻社(Bloomberg 
News)发布的内容中，大约有三分之一的内容使用了某种形式的自动化技术。该公司使用的机器人系统Cyborg能够帮助记者在每个季度大量撰写数千篇关于各公司财报的文章。





	该程序可以在财报出现的那一刻对其进行剖析，并提供包含最相关事实和数据的实时新闻报道。一些商业记者可能认为从事这类工作简直乏味得让人打瞌睡，但是机器人记者这样做是毫无怨言的。


	Cyborg系统不知疲惫，而且非常准确，这帮助彭博社与其主要竞争对手路透社(Reuters) 
在快速变化的商业金融新闻领域展开了竞争，同时也给了彭博社与较新的参与者——对冲基金——竞争的机会，后者利用人工智能为客户提供最新的资讯。


	“金融市场在这方面领先于其他市场。”彭博社主编约翰-米克尔思韦特(John MicklethWait)说。


	除了为彭博社报道公司财报外，机器人记者还为美联社(The Associated 
Press)撰写了多篇关于小联盟棒球赛的文章，为《华盛顿邮报》(Washington Post)撰写了高中足球赛报道，并为《洛杉矶时报》(Los 
AngelesTimes)撰写了有关地震的文章。


	来自美联社的机器记者撰写的文章示例：


	“弗吉尼亚州泰森角(美联社)——MicroStrategy公司周二公布第四季度净利润为330万美元，而在去年同期该公司则出现了亏损。”


	“新罕布什尔州曼彻斯特(美联社)——在本周二，随着新汉普郡费舍尔猫队以10-3的比分击败波特兰海狗。”


	上周，《卫报》(The 
Guardian)澳大利亚版发表了第一篇机器辅助文章，介绍了每年向澳大利亚各政党提供政治捐款的情况。《福布斯》(Forbes)杂志最近宣布，它正在测试一种名为Bertie的工具，为记者提供粗略的草稿和故事模板。


高产的机器人记者


	由于人工智能的使用已成为行业工具箱的一部分，新闻业高管表示，人工智能不会对人类员工构成威胁。相反，这样做的目的是让记者在实质性的工作上花费更多的时间。


	美联社新闻合作主管丽莎-吉布斯(Lisa 
Gibbs)说：“新闻业的工作是有创意的工作，它涉及到好奇心，需要会讲故事，需要挖掘和追究政府责任，需要批判性的思考，需要判断力——这就是我们希望我们的记者花费其精力的地方。”


	在2014年，美联社与Automated Insight公司达成协议，成为机器人记者的早期的采用者。Automated 
Insight公司是一家专门从事语言生成软件的科技公司，每年生成数十亿篇机器生成的故事。


	除了依靠该软件来生成小联盟和大学比赛的新闻外，美联社与彭博社一样，还利用它加强了对各公司财报的报道。自从与Automated 
Insight公司联手以来，美联社已经从每季度发布300篇关于财报的文章增加到发布3700篇。


	《华盛顿邮报》有一个为Heliograf的内部机器人记者，它在报道2016年夏季奥运会和2016年选举时证明了它的有用性。去年，多亏了Heliograf机器人记者，《华盛顿邮报》在一年一度的全球大奖中获得了“巧妙使用机器人奖”(Excellence 
in Use of Bots)。该奖项表彰人们在大数据和人工智能应用方面取得的成就。(似乎是为了让记者们紧张不安，这个盛大的仪式在哥伦比亚大学(Columbia 
University)的普利策音乐厅(Pulitzer Hall)举行。)


不只是生成文章那么简单


	《华盛顿邮报》战略创意总监杰里米-吉尔伯特(Jeremy 
Gilbert)说，该公司还利用人工智能向特定地区的读者打造带有本土导向的文章，比如政治竞选——这种做法被称为地理定位法。


	吉尔伯特说：“当你开始谈论大众媒体时，无论是在国内还是在国际上，你都有可能让读者失去兴趣，因为他们只对自己社区的报道感兴趣。于是我们问道，‘我们怎样才能扩大我们的专业技能?’”


	美联社、《华盛顿邮报》和彭博社还设置了内部警报，对异常的数据发出信号。看到警报的记者可以确定是否应该由人类记者来撰写一篇更大的报道。例如，在奥运会期间，《华盛顿邮报》在企业办公交流应用Slack上设置了警报，以通知编辑比赛结果是比奥运世界纪录高出10%，还是低于奥运纪录10%。


	人工智能的新闻工作并不像机器人执行复制命令那样简单。许多工作发生在前面，人类编辑和作家会事先精心撰写一篇报道的几个版本，并为不同的结果撰写不同的文字内容。一旦数据进入——天气事件、棒球比赛或财报——系统就可以自动创建一篇文章。


	但是，机器生成的故事并不是绝对正确的。例如，对于财报方面的报道，有些公司会精心选择自己公布的财务数字，从而让自己的财报显得更好看，软件系统生成的文章可能正好契合了它们的意图。在彭博社，记者和编辑们会训练Cyborg机器人记者，让它不要被这样的伎俩蒙蔽。


	新闻编辑部的人工智能不只是生成生搬硬套的文章。


	数据管理软件公司Cloudera的机器学习负责人希拉里-梅森(Hilary 
Mason)说，“我希望在报告和寻找新闻线索的过程中，人工智能工具将成为一种有用的生产力工具。当你使用人工智能进行数据分析时，你可以看到异常和规律，而人类记者则可以理解和解释这些异常和规律。”


	《华尔街日报》和道琼斯(Dow Jones)正在试验这项技术，以帮助完成各种任务，包括录制采访或帮助记者识别“深奥的假象”。


人工智能已成为必需品


	“在几年前，人工智能也许只是高科技公司使用的一种新的炫酷技术，但现在它实际上正在成为一种必需品。”《华尔街日报》的研发主管弗朗西斯科-马可尼(Francesco 
Marconi)说，“我认为，新闻业的许多工具将很快得到人工智能的支持。”


	《纽约时报》表示，它没有用机器生成新闻文章的计划，但该公司已经尝试使用人工智能(AI)来个性化时事通讯，帮助管理评论，以及在档案数字化过程中识别图像。


	以前的科技进步使得许多曾经对新闻业至关重要的工作变得毫无意义，比如莱诺铸排机操作员。但是现在，这些机器人记者只是帮助记者和编辑们处理一些单调繁琐的工作，因此这些记者和编辑还没有理由去抗议机器人记者。


	纽约新闻协会(News Guild Of New York)的组织总监纳斯塔兰-莫希特(Nastaran 
Mohict)说，“在排版、印刷、生产和发行方面，很多功能都已被新的科技所取代。”


	她补充说，她不认为人工智能是对编辑部工作人员的威胁，同时也指出，该协会会密切关注各种新兴技术，以确保它们不会对人类编辑和记者构成威胁。


	《华尔街日报》的马可尼也同意这一说法。他将在新闻编辑室增加人工智能比作引入电话。“它会让你得到更多的信息，以及让你更快地得到信息。”他说，“这是一个新的领域。但科技会发生变化。今天是人工智能，明天是区块链，十年后则会是其他东西。不变的则是新闻标准。”


	Automated Insight公司的首席执行官马克-朱因茨(Marc 
Zionts)说，要想取代有血有肉的记者和编辑，机器人记者还有很长的路要走。他补充说，他的女儿是南达科他州的一名记者——尽管他没有建议她离开工作，但他告诉她要熟悉最新的科技。


	“如果你是一个不学习、不会适应变化的人——我不在乎你从事的是什么行业——你的职业生涯将充满挑战。”朱因茨说。


	对于致力于开发地方新闻的全国性新闻机构Patch来说，人工智能为其110名人类记者和众多自由职业者提供了帮助。他们覆盖了大约800个社区，尤其是在报道天气方面。该公司首席执行官沃伦-圣约翰(Warren 
St.John)说，在任何一周内，Patch上有3000多篇文章——占其产出的5%至10%——是机器生成的。


	除了给记者更多的时间来从事他们真正重要的事情，机器新闻也为编辑带来了额外的好处。


	“我注意到一件事，那就是我们的人工智能撰写的文章没有书写错误。”圣约翰说。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190209/1549698615_345764.jpg	</imageurl><videourl /></doc>