<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771912</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771912.html</url><title>华为Mate 30研发费用超21亿元 3000名工程师参与</title><datetime>2019-09-21 14:54:0</datetime><text>
	华为消费者业务手机产品线副总裁李小龙接受采访时表示（又被称作Mate系类之父），Mate 
30系列在一年前就已经开始着手研发，而华为手机一代产品一般是18个月开发周期。


	李小龙首次披露了华为在Mate 30系列上的研发投入，具体来说就是，Mate 30投入研发的费用大概是1.5亿美元，而Mate 30 
Pro研发费用基本保持一致，也就是说，两款手机的研发费用就是3亿美元（约合人民币21.3亿元），而且投入研发人员约3000人。





	现如今，华为的旗舰机都有一个比较响亮的招牌，那就是拍照比较好，而这也是华为经过长期努力换来的。对于已经发布的Mate 30 
Pro来说，这次华为为它配备了徕卡四摄，其中还是双4000万双主摄设计，其中一个摄像头的CMOS达到了1/5.4英寸，这是迄今最大手机影像传感器。


	“对于消费者来说买一款华为的旗舰机，其实你不用考虑什么像素是多少，指标是什么。只要买华为的旗舰机，那拍照一定是最好的。”李小龙说。


	李小龙还表示，华为在这一代产品之前一直重点在解决拍照的问题，在发现拍照功能已经做的足够的好，消费者对拍视频的需求在不断提升，所以未来更大的需求应该是在视频方面，所以Mate 
30系列上就增加了视频的特点。


	谈及为何没有让Mate 
30采用P30的50倍的潜望镜头，李小龙表示，希望不同的产品给消费者不同的选择，两个产品选了不同的方向，消费者根据自己的需要选择。比如说你特别喜欢拍长焦的，喜欢抓鸟什么的，可能P30 
Pro更适合一些，Mate系列更均衡一些。


	在之前的发布会上，余承东曾这样调侃苹果，iPhone 11 Pro系列背后的摄像头设计是向华为学习，他们引领了设计。对于今年Mate 
30系列的圆形摄像头设计，李小龙直言，矩形变成了圆形是华为希望每一代的外观给消费者一种耳目一新的感觉。华为希望通过对设计上的领先，而引领整个业界的趋势。


	另外，在用户关心的Mate 
30系列屏幕表现，李小龙指出，今年的手机显示效果不会有任何问题，所以用户不要特别在意是哪一家供应商出产的屏幕，大家也不能再用过去传统的眼光来看他们产品的质量，这一代产品如果让行业专家去盲测，用肉眼来看，也几乎分辨不出多家之间的差异。


	在谈到对国产屏幕厂商的扶持上，李小龙认为需要用一个比较有耐心的这种态度来扶持厂商，不能说因为产品有一点点差距就放弃。华为希望这个产业能做到百花齐放，能有更多的人参与进来。





	最后就是华为手机在5G上的发力，Mate 30系列是华为Mate 20 X 
5G之后的第二代5G手机，相比前代来说，新机在天线、速率、双卡双待、续航、温度等方面都有了更进一步的提升，比如Mate 
30系列总计使用了21条天线，用于5G就有14条天线，远高于其他厂商的5G手机。


	在频段方面，Mate 30系列5G手机支持N79、N78、N77、N41、N38、N27、N3及N1多个频段，相比之下三星的Galaxy Note 
10+5G手机只支持N79、N78及N41频段，而苹果的iPhone 11系列手机完全不支持5G。同时，Mate 
30系列5G手机还支持5G+4G双卡双待，可以做到一卡5G另一卡VoLTE，或者是双卡VoLTE语音、上网。同时，支持SA和NSA双模组网。


	在5G技术上拥有绝对实力，是华为傲娇的资本，李小龙自信地表示，华为是现在全世界网络最大的提供商，很清楚当前网络的承受度到什么程度，他们应不应该去投入。“我可以很自豪的说我们是在所有的手机厂商里面，对于业界把握是最准的。我们一般手机开发周期是18个月，一款芯片的开发周期还要再往前迭代18个月，大家今天看到的这个产品都是我们在36个月之前就已经讨论的差不多的程度了。”


	华为消费者业务手机产品线副总裁李小龙表示，华为Mate30/Pro 
5G的最终时间还没有定，可能要到国内发布会才能给出准确时间（9月26日）——“大约晚一个多月”。其原因是是5G版的开发进度要更慢一些，这次麒麟990使用了最新的7nm+ 
EUV工艺。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569048832_269086.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569048840_789360.jpg	</imageurl><videourl /></doc>