<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757340</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757340.html</url><title>微软将携30款游戏参加GDC 2019 13款为独立新作</title><datetime>2019-03-12 19:54:5</datetime><text>
	2019年游戏开发者大会GDC即将在美国洛杉矶举行，ID@Xbox团队将在微软展区为玩家带来包含13款新游戏在内的共计30款游戏。





	以下是微软官方发布的所有30款参展游戏介绍：


Afterparty (Night School Studio) – Xbox Game Pass


	在 Afterparty 中，玩家将扮演 Milo 和 Lola 
两个近期去世后堕入地狱的好友。常言道人死不能复生，但总有例外：如果可以在与撒旦拼酒的过程中喝倒他，他就会让你重返人间。


Beholder 2 (E-Home Entertainment/Alawar Premium Limited) – 将登陆 Xbox Game 
Pass


	在游戏中玩家将扮演一个集权主义国家的公务员。玩家扮演的角色仕途坦坦，有朝一日或将成为国家首相。但是步步高升并非易事，玩家在游戏中的仕途将掌控在自己的手中。


Boomerang Fu (Cranky Watermelon Pty Ltd) – 将登陆Xbox One 及 Windows 10 平台


	Boomerang Fu 是一款可供至多 6 位玩家共同游玩的回旋镖大乱斗游戏。玩家可以选择可爱的游戏人物，借助手中的回旋镖和各种有意思的增益效果 
(如野火、隐身和瞬移等)进行战斗。


Buildings Have Feelings Too (Merge Games Ltd/Black Staff Games)


	Buildings Have Feelings Too 
中玩家将扮演一栋建筑物来帮助其他建筑物拓展生意，改善社区环境并最终构建一个生机勃勃的大都市。游戏中的建筑都有自己的特点和性格，玩家将通过资源管理和与其他建筑的“屋际关系“来达成自己的目标。


Cake Bash (High Tea Frog) – Xbox One X 性能强化





	通过战斗来成为最美味的蛋糕吧！Cake Bash 是一款支持至多 4 
位玩家同时游玩的派对游戏，通过和朋友的乱斗以及躲避战场中的危险来享受这一段美味的时光吧！


CrossCode (Deck13 Interactive/Radical Fish Games) – 将登陆Xbox One，Xbox One X 
性能强化


	这是一款世界观假设在未来的 2D 复古风格动作角色扮演游戏。游戏将 16 位 SNES 
的画面风格与顺畅的物理引擎、快节奏的战斗系统以及有趣的解密元素相结合，为玩家带来一个引人入胜的科幻故事。


Dead End Job (Headup GmbH/Ant Workshop) – Xbox One X 性能强化


	Dead End Job 
将玩家带入一个疯狂的世界，游戏将一把电浆枪塞到你手上，在你的背上捆上一个吸鬼器。对你而言，这是再正常不过的一个工作日而已。


Dead Static Drive (Fanclub) – 将登陆Xbox One，Xbox One X 性能强化


	克苏鲁版的横行霸道。游戏将玩家带入一个充满了情怀和噩梦的美国。在虚构的公路上驱车驰骋，驻足小镇、加油站。随着游戏世界变得越来越压抑，游戏从一开始的轻松自驾游将一步步变成一个生存挑战。


Devil’s Hunt (1C Publishing EU/Layopi Games) – Xbox One X 性能强化





	根据波兰作家 Paweł Leśniak 
的小说《均衡》改编，这款第三人称动作游戏将重现光与暗、善与恶、天使与魔鬼之间的永恒斗争，而人间就是这场无尽斗争的战场。


Door Kickers: Action Squad (Killhouse Games/PixelShard) – 将登陆 Xbox One


	Door Kickers: Action Squad 是一款结合策略、战术以及搞笑元素的 SWAT 
主题老派横向卷轴游戏。在游戏中，玩家将如游戏名称所建议的一样，踢开一扇扇门，打击犯罪分子并解救人质。游戏支持单人及多人协作。


Family Man (No More Robots/Broken Bear Games)


	当你的道德底线受到挑战时，你愿意为你的家庭付出多少?在游戏中，玩家欠下黑帮一笔巨款，并被要求在 30 
天内还清。你会选择通过打工一点点攒下积蓄?还是以家人的关系为代价，通过非法勾当赚快钱来还债呢?


Hunt: Showdown (Crytek) – Xbox One X 性能强化


	Hunt: Showdown 是一款 PvE 元素丰富的 PvP 
第一人称竞技寻宝游戏。游戏将玩家带到世界上最为黑暗的角落，以竞技的形式为玩家带来生存恐怖游戏特有的刺激。


HyperDot (GLITCH/Tribe Games) – 将登陆 Xbox One 及 Windows 10 平台，支持 Xbox Play 
Anywhere


	玩家将要在这款动作游戏中躲避各式各样的威胁。在 100 
个精心打造的关卡中使用自己的技巧，或者和朋友比赛看谁活得更久，还可以通过关卡设计来打造复杂的挑战。


Lonely Mountains: Downhill (Thunderful/Megagon Industries) – Xbox One X 
性能强化


	除了你，就是你的车！从一个个下坡道俯冲下来，探索每一条赛道的隐秘路线。在冲向山底的过程中，竞速、跳跃、滑行。记得别摔车。


Minion Masters (BetaDwarf) – Xbox Play Anywhere，Xbox One X 性能强化





	单枪匹马，或者和一个朋友一起，在这个令人欲罢不能的卡牌 MOBA 塔防游戏中战个痛快吧！


Mowin’ &amp; Throwin’ (House Pixel Games) – 将登陆 Xbox One


	Mowin’ &amp; Throwin’ 
是一款十分欢乐的派对游戏，玩家将要扮演矮人，在混乱的竞赛中各自为战，或者和一位玩家结盟去捣毁其他玩家的阵地。


Operencia: The Stolen Sun (Zen Studios) – Xbox Game Pass, Xbox Play Anywhere, 
Xbox One X 性能强化


	Operencia: The Stolen Sun 
有深受玩家喜爱的第一人称地下城游戏的所有元素，传统回合制角色扮演游戏与现代游戏元素和中欧神话的完美结合，将为玩家带来独特的游戏体验。


Raji: An Ancient Epic (SUPER.com/Nodding Head Games) – Xbox One X 性能强化


	Raji: An Ancient Epic 是一款剧情设定在古印度的冒险游戏。年轻的神选之女 Raji 将与侵犯人类家园的恶魔进行抗争。在过程中，Raji 
需要解救她的弟弟并直面魔王 Mahabalasura。


Silver Chains (Headup GmbH/Cracked Heads) – Xbox One X 性能强化


	Silver Chains 这款第一人称恐怖游戏，将重点放在了叙事以及探索上。在废弃的别墅中寻找线索，解开发生在别墅中恐怖事件的真相。


Sparklite (Merge Games Ltd/RedBlue Games)





	Sparklite 是一款大乱斗探险游戏，使用各式各样的道具和枪械，与游戏中的敌人进行战斗、探索充满危险的世界，寻找能够拯救 Sparklite 
的关键要素。


StarCrossed (Whitethorn Digital/Contigo Games Inc.) – 将登陆 Xbox One


	StarCrossed 是一款汇集魔法少女及合作要素的动作游戏。和 5 位太空英雄一起游历不同的星球，齐心协力击败威胁着银河系的恶魔。


Stela (SkyBox Labs) – 将登陆 Xbox One 及 Windows 10 平台，Xbox One X 性能强化


	Stela 是一款着重叙事的平台跳跃游戏，通过一个年轻女子的视角，见证一个神秘古老世界的最后时日。


The Forgotten City (Modern Storyteller) – 将登陆 Xbox One，Xbox One X 性能强化


	这是一个对于在 Xbox One 及 PC 平台屡获殊荣并被下载超过 2 
百万次的模组的全新演绎。这款游戏可以理解为《土拨鼠之日》的神秘罗马版，除非你能够打破循环，否则人们将一次又一次地离世。巧妙运用时间中的闭环解开古老的谜团，重新书写历史。


The Sojourn (Iceberg Interactive/Shifting Tides) – Xbox One X 性能强化


	The Sojourn 
是一款发人深省的第一人称解谜游戏，你将在只有光与暗的平行世界中穿梭，获得有关现实本质的答案。在引人入胜的四章游戏内容中，解开一个个谜题，克服一个个困难。


Totem Teller (Grinning Pickle) – 将登陆Xbox One，Xbox One X 性能强化





	寻找散落于各地的灵感，召集大家听你讲述的故事，在美丽却衰败的地点找回迷失的民间传说或者让它被永远遗忘。这些都是你的故事，真相将在言语间透露。


UnderMine (Thorium Entertainment) – 将登陆 Xbox One 及 Windows 10 平台


	举起你的镐子在 UnderMine 
的世界中挖掘吧！探索秘密，发掘金矿并通过道具的结合来应对藏匿于地下的怪物。通过解救朋友来获得能力升级，并成为逃出生天的那个人。


Unrailed! (Daedalic Entertainment/Indoor Astronaut) – 将登陆 Xbox One 及 Windows 
10 平台


	Unrailed! 
是一款多人合作游戏，玩家可以和朋友一起在游戏中收集资源，在不断生成新元素的无尽世界中搭建轨道，玩家在过程中会遭遇不同的生物和他们的栖息地，并需要通过升级火车来确保火车在行驶过程中不会脱轨。


Void Bastards (Humble Bundle/Blue Manchu) – Xbox Game Pass


	Void Basterds 
是一款全新的策略射击游戏，在游戏中玩家将要面临诸多选择。带领监狱中的乌合之众在遗弃的飞船以及其他危险中穿梭，就目的地、任务和作战做出正确的决定，掌握飞船操控、资源收集以及临时工具等诸多技能。


Xenosis: Alien Infection (NerdRage Studios) – Xbox One X 性能强化


	玩家在游戏中将扮演一个发现了 Carpathian 飞船遗骸的太空拾荒猎手。卖掉飞船 AI 
的钱够你用一辈子了。当你进入遗骸的时候你发现你出不去了，同时你也收到了警告：这里不止你一个人。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391319_429251.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391338_346588.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391397_952940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391414_468400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391431_983918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552391446_949973.jpg	</imageurl><videourl /></doc>