<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767503</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767503.html</url><title>长安九州追剧忙 在哪个视频网站买会员更划算呢？</title><datetime>2019-07-25 15:43:3</datetime><text>
	前有收视和口碑双爆棚的《长安十二时辰》，后有延播一个多月在期待中登场的《九州缥缈录》，影视剧集在今年暑期依旧热闹非凡。年轻人不再守在电视机前追剧，而是在上班上学路上、午餐时间、晚上睡前捧着手机或平板，看两集热播剧。这里我们就聊一聊怎么追剧、如何开视频站会员更划算。


是不是一定要开会员？


	经历2016年前后的视频网站烧钱大战，现在剩下的几家大站通常都推行会员制，包括爱奇艺、腾讯视频、优酷、搜狐视频还有乐视视频。


	商业性的视频网站不是福利机构，盈利是它们的最终目的，会员制是视频网站重要的收入来源。





	除了广告之外 会员制也是视频站的收入来源


	会员看视频、网剧有很多好处，比如自动去除广告或可以跳过广告，第一时间可以观看剧集的最新更新，免费观看普通注册用户需要单集付费的综艺等等。


	相比之下非会员的普通用户看每集时要忍受开头和剧中插播的几分钟广告且不可跳过，热播剧的最新更新等到一两周之后才能免费观看，一些热门综艺只能免费观看几分钟。看剧看综艺的体验还是差别很大的。





	广告时间越来越长 开通会员可跳过广告


	因此是否开会员就比较容易决定了。某个剧集正在热播，追剧的朋友可以开个会员享受便利。


	例如追《长安十二时辰》就开优酷会员;不追热剧，只为了闲暇时候打发打发时间，就干脆本着免费的原则，在几个视频站上翻一翻有意思的剧集、综艺或节目就够了。


	但是!从商业的角度来讲视频网站还是希望更多的注册用户开通会员，热剧、经典电影、高收视率综艺等经常设置了各种付费会员的渠道;所以我们经常是本来只想打发打发时间，但不由自主地就开了一年会员......(我怎么就管不住我这手!)


如何开会员更划算？


	如果你正在追热门剧集或综艺，迫切需要开通会员，在付款之前一定告诉自己：“对比价格、仔细看看!”会员月卡、季卡、年卡、连续包月、连续包年价格都不同，为了钱包还是要理性选择合适的方式。





	爱奇艺连续包年打折且送一年京东PLUS会员 活动截至7月21日


	爱奇艺年卡会员198元，季卡会员58元，月卡会员19块8，各大视频网站会员通常也是这么个价位。


	不过每家都有不同的折扣、促销活动，里面颇有一些讲究。爱奇艺活动多、力度大，截至7月21日有一个106元连续包年、送1年京东PLUS会员的活动(发稿时已经结束)，比较划算。


	另外关于连续包年会员的自动扣费问题也不用担心，在会员页面中选择“取消自动续费”即可，对当前已经生效的会员没有任何影响。


	相比198元的年卡会员价格便宜了很多，还有好用的京东会员赠送;另外爱奇艺会员的折扣活动比较多，电商节、促销节日与京东会员联名折扣给力，建议等活动买会员，不必急于一时。





	独家播出《长安十二时辰》 优酷会员最近炙手可热


	近日优酷独家播出《长安十二时辰》，又新上线了《九州缥缈录》，关心优酷会员的人自然多了不少。


	优酷新注册用户开通连续包月会员，头三个月每月9块9，第四个月起涨到15块，只为了看剧的话选这种合适，第四个月前取消续费即可。


	另外支付宝积分10分可以免费兑换15天优酷跳广告权益，可以跳过广告，适合彻底的零元党;不过这个并非会员，追新剧仍然要等到非VIP观看解锁，比会员慢一到两周，毕竟免费嘛也可以接受。





	支付宝10积分 免费兑换优酷跳广告权益





	非会员的追更进度比会员要慢七八集


	腾讯视频的会员可以单买月度、季度、年度，也可以开通连续包月/包季/包年，在价格、时长设定上类似，连续包时长的会员价格便宜一些，目前最合适的是连续包月每月15块，到期自动扣款续费。


	整个一年算下来只比连续包年贵了2块钱，而且可以随时取消续费、不影响当月的会员资格。


	腾讯视频独播吐槽大会只有会员才能看，还有陈情令、极限挑战可以追，还算不错。另外腾讯视频最硬气，会员打折促销活动很少，想追剧的也不用等优惠直接充值就是了。





	腾讯视频会员可以单独开月度、季度、年度





	也可以连续包月/包季/包年 最合适的就是连续包月


	还有搜狐视频，当初自制衍生剧《diao丝男士》以及花大力气引进美剧版权，至今仍然有《越狱》《生活大爆炸》《绝命毒师》等经典美剧。


	如今搜狐视频已经退出视频大战，会员也比较便宜连续包月首月9块9，次月起每月15元;或者只想追某一部剧的话就趁优惠买个单次季卡会员40块，折合每月13块3，也很划算。





	搜狐视频季卡40元 比较划算且不自动续费


总结一下：


	爱奇艺等活动开年卡，可以理解为买京东PLUS会员免费送爱奇艺会员;优酷最低可以支付宝免费兑跳广告权益，想即时追剧的话就开连续包月;腾讯视频同样推荐连续包月，不必等打折或优惠。


	搜狐视频当前有季卡活动，比较便宜并且季度卡时间短、不浪费。平均每月的花销在10块到15块，特别的优惠活动能到一个月10块钱以内。


按剧集买会员不盲目


	追剧、看综艺节目开通视频网站会员，也要根据剧集的播放源来选择对应的视频网站。


	最近大热的《长安十二时辰》是优酷独播剧，即使在别的视频网站搜索片源也来自优酷，记得开优酷会员来追最新剧集;另外优酷会员还可以追新开播的另一个热剧《九州缥缈录》，有综艺节目《极限挑战》能打发时间，比较丰富。





	《长安十二时辰》优酷是独家片源


	爱奇艺的综艺非常丰富，独播的节目有《中国新说唱》《乐队的夏天》，联合湖南卫视在线独播《向往的生活》，另外还有《奔跑吧兄弟》《中国好声音》最新期的节目可以看，爱奇艺会员最适合晚上抱着瓜子薯片可乐打发时光。笔者的爱奇艺会员是2018年爱奇艺八周年庆打折送京东PLUS的时候开通的年卡，之后用起来发现还不错。





	爱奇艺独播 中国新说唱





	爱奇艺独播 乐队的夏天


	腾讯视频可能是最有钱、节目最全的视频站，之前全网独播《权力的游戏》就火过一阵，现在不仅有权游全八季可以追，而且剧集不乏《亲爱的 
热爱的》《陈情令》《九州缥缈录》这些热播剧。


	综艺则有独家制作的《吐槽大会》，也不缺跑男、好声音、极限挑战这些热门电视综艺。资源多、底气足，因此很多热剧都要开会员才能看，也不怕你不买会员。





	腾讯视频很多资源仅限会员观看 不怕你不买


	搜狐视频就不多说了，相信前几年读者朋友里没少买搜狐视频的会员，它的美剧韩剧资源在当时是很过硬的，不过现在看来已经有一点过时了。


	想回味一下温习老剧的朋友买个季卡足够，一两张DVD的钱在三个月之内足以把越狱、生活大爆炸等经典剧看个够。





	搜狐视频的《法医秦明》也不算新剧了


总结一下：


	现在网剧有独播、联播、首播等细微差别，综艺节目也有不同的会员策略。


	对于正在追的独播剧最好开通该站会员，观看体验大大提升，而且换句话说别的地方也找不到片源;联播的剧集片源比较丰富，可能在几个视频网站都有更新，可以不着急开通会员，看几集之后再对比一下视情况而定。


	综艺节目在首播的时候冲收视率往往可以免费看，热播之后反而会专为会员专属不能免费看，如果你属于不挑的大众口味索性开个腾讯会员就够了。


	而对于独播的综艺节目来说，也只能开通该站的会员，例如爱奇艺自己制作出品的综艺，好在水准高、制作精良，看起来也比较过瘾。


美剧视频站什么价格?


	现在都说七八千买一部iPhone不眨眼，一两百一年的视频站会员不愿意开通，那么国外的流媒体视频站会员是什么价格呢?


	总的来看知名的网飞Netflix、HBO、Hulu会员价格换算起来要贵得多，国内视频站的会员总体来说还是非常便宜的。





	Netflix香港站月度会员价格


	知名的Netflix香港站，适中的标准会员价格每月78港元，换算过来要差不多68块7;HBO北美站的会员每月收费14.99美元，合大约103块;Hulu的无广告版会员每月需要11.99美元合约82块钱，有广告版会员也要每月5.99美元合41块钱。


	相比之下，国内视频站的会员算是白菜价，还常有打折促销，还是挺爽的。





	HBO北美站月度会员价格





	Hulu月度会员价格


	当然我们说在过去BT和电驴流行的年代各种资源站、下载站的免费美剧韩剧养叼了国内观众的胃口，笔者也曾疯狂迷恋下载、收藏各种免费资源，但这并不值得任何骄傲，甚至有一些惭愧。





	这类资源毕竟属于盗版，由创作者辛勤劳动而换来的IP、知识产权不应受到如此对待。换位思考一下我们自己的工作成果、软件、作品也不希望被它人盗用，付费是一种合理的使用方式。这篇文章就是在合理的方式之下，找到适合自己的影视、娱乐资源，希望各位读者娱人娱己、享受生活就是了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039709_369924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039716_685902.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039725_750397.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039732_254059.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039739_881575.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039747_122495.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039754_566554.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039762_669042.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039768_416381.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039776_189025.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039782_780825.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039789_277418.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039795_428389.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039802_339352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039809_715963.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039816_782965.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039822_230447.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190725/1564039831_246407.jpg	</imageurl><videourl /></doc>