<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769202</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769202.html</url><title>五大联赛信誉平台：贝克汉姆在美职那些开户的日子</title><datetime>2019-08-16 18:00:4</datetime><text>
	热爱贝克汉姆的朋友都知道，近年贝克汉姆积极在迈阿密筹备新美职球会，预计明年出战首季比赛。而贝克汉姆与美国足球早在12年前已经结缘，成为当年少数到美国发展的欧洲球星。更甚的是，他用一人之力推广美国足球，让世界更多的球迷熟悉美职联，无疑是美职联历年最佳的“宣传大使”。





	一切要回到2007年一月份，贝克汉姆宣布当自己与皇马的合约完结后，将登陆美职联的洛杉矶银河，签署一份值三千二百万美金的五年合约。当时让震惊了全世界，当年的他仅三十二岁，场上的表现亦一直保持水准，再加上贝克汉姆背后庞大的商业价值，足以让各大欧洲球会对他趋之若鹜，为什么会走到一个沙漠地带继续自己的生涯？


	其实此举拥有巨大的前瞻作用，并非单纯的掘金。对贝克汉姆本人而言，登陆美职联是为将来真正退役铺路，因为洛杉矶的地理位置，好莱坞让他更容易由足球圈过渡到社交名流中，而且维多利亚不再当“辣妹”后，亦成立了个人时尚品牌，得到了当地的人际关系，要经营她的时尚王国也会更容易，所以贝克汉姆一家当时定居于比华利山，洛杉矶的黄金地段，与好莱坞明星做邻居，如名模Kate Moss、汤姆克鲁斯等。（曾经有记着拍到贝克汉姆与汤姆克鲁斯，二人到当地酒吧倾谈男人心事。）





	回首他的到来，让整个美职联都卷起一个贝克汉姆旋风，他首次为银河队出席的比赛，只是一场热身赛，后备仅上场十多分钟，都足以打破美职联历来的收视纪录。2008年初，银河到外地进行季前热身赛，其中一站来到香港跟南华拍跳，仅靠贝克汉姆一个人的名气，亦号召到过万的球员购票入场。并且贝克汉姆在2007年成为银河球员后，协助美职联的总入场人数首次突破三百万大关，至今仍在稳步上升中。


	此“银河”不同彼“银河”，身边队友不再是齐达内、卡洛斯、劳尔、范尼斯特鲁伊等舰队成员，在当时队中只有多诺万最具名气（后期再多一个罗比·基恩），贝克汉姆更像是要要当起一个老大哥，与多诺万一起带领整队银河，所以他们二人都是球队的必然正选。然而两大核心带领下，首三年银河一直与总冠军无缘，其中09年的球季，决战到总决赛，才以互射十二码落败予皇家盐湖城。





	贝克汉姆即使来到美职，仍交出出色的比赛表现，于是便吸引到了AC米兰趁美职休季期间，两度外借他，成为当时少数甚至唯一一个能在意甲打滚的英国人。当时他的到来，进一步加强米兰中场线的实力，与皮尔洛、安布罗西尼、西多夫合作，后防又有马尔蒂尼、内斯塔，前面又有因扎吉、罗纳尔迪尼奥、卡卡、帕托、舍甫琴科。AC甚至要向银河申请延长外借至意甲收尾，可见他对球队的重要性，但此举让银河球迷很不满，毕竟要缺席银河开季的赛事。


	然而2010年第二次外借期间，一场普通的联赛，一次普通的控波动作，让左足踝肌腱撕裂，是贝克汉姆历来最严重的伤员时刻，不但要缺席该球季银河大部分的赛事，也断送了他第四次出席世界杯的梦想，该年银河战到西部决赛，结果不败FC达拉斯仅得西岸亚军。


	去到2011年，银河才终再尝到总冠军的滋味，让球队决定与贝克汉姆续约。他继续保持为效力的每支球会，都赢得联赛冠军的良好纪录，之后一季再次成功协助球队卫冕冠军，也是时候功成身退，正式离开银河系。今年初，银河为表扬贝克汉姆的成就，决定让他成为历来第四位晋身银河名人堂的球员，甚至为他在银河主场立下一个雕像。





	洛杉矶银河当时赢尽一切商业成果，不但签署到一份值二千万美金的新赞助合约，卖出一万张新季票，也全数卖出豪华包间门票，更别说球衣收益。另外对美职联来说，也有更大的市场推广作用，当时足球市场仍未发展成熟，突然有世界级球星的加盟，为整个美国足球打开缺口，让世人知道美职联的存在，星级球员的来投，也刺激了本土市场的成长。另外当时美职联为吸引更多球星而特意改例，让球会可开出不受工资帽限制的薪酬予球员，每队有一至两名的限额，名为“指定球员”，贝克汉姆成新条款下第一个受惠者，所以该条款亦称为“贝克汉姆条例”。


	贝克汉姆的成功，也启示了各球星，转战美职联也是不错的选择，否则无法看到施魏因施泰格、鲁尼、伊布拉西莫维奇等球星星仍在美职联发光发热的时刻。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190816/1565949583_341854.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190816/1565949583_180458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190816/1565949583_686352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190816/1565949583_113323.jpg	</imageurl><videourl /></doc>