<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766605</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766605.html</url><title>玩笑成真？！美国100万人计划用“火影跑”冲进空军禁区</title><datetime>2019-07-15 12:05:4</datetime><text>
	脸书上的这个活动正在吸引越来越多的外星文明爱好者关注，许多网友称不论活动真假，都想去51区看一看。


	美国“51区”被很多人视作一个与外星人和不明飞行物有联系的地方。半个多世纪以来，一直有人想要去那里一探究竟。


	近日，社交媒体脸书（Facebook）上出现了一个名为“攻占51区，他们无法阻止我们所有人”的活动号召帖。活动组织方邀请全球各地的网友采用“火影跑”（Naruto Run）的方式闯入51区，并称这样可以比子弹跑得更快。 


	注：“火影跑”是指日本动漫《火影忍者》中忍者跑步的姿势，即把双手举在背后跑步。





脸书上的活动页面


活动的目的只有一个：寻找外星人。


	活动的时间定在了9月20日。截至7月15日中午，该活动已经吸引了197万网友报名，另外还有83万人对这项活动感兴趣。


	美国空军发言人麦克安德鲁斯（Daura McAndrews）对《华盛顿邮报》说，官方已经看到脸书上的这一活动消息。当被问及如果真有大批人闯入51区，空军方面如何应对，麦克安德鲁斯表示当下无法详细阐述51区的安保措施，但是想对那些试图冒险的人发出警告。


	“51区是美国空军基地，我们不鼓励任何人进入美国军队的训练地，美国空军时刻准备好保护美国和其资产。”麦克安德鲁斯说。


玩笑被当真，后果很严重


	据美国科技媒体TechSpot报道，脸书上“攻占51区”的活动缘起于美国一档热门播客节目《Joe Rogan Experience》，在6月20日的节目中，主持人罗根邀请到了饱受争议的物理学家拉扎（Bob Lazar）。


	拉扎自称曾在位于51区的一个名为S-4的地点开展逆向工程外星技术研究。他还声称已阅读了美国政府的机密文件，里面描述了过去外星人参与人类事务的情况。但是他所说的一切都无法得到证实。


	这期播客节目播出后，6月27日脸书上便出现了“攻占51区”的活动号召，一周时间内便受到数十万人的关注，登上热搜。





推特网友想象冲进51区看到的情景


	7月5日，脸书用户巴恩斯（JacksonBarnes）在线发布了闯入51区的详尽计划，他是一个狂热的“外星猎手”（Alien hunter）。不过他在文末附言，称这是个玩笑。


	然而无心插柳柳成荫，脸书上的这个活动正在吸引越来越多的外星文明爱好者关注，许多网友称不论活动真假，他们都想要去51区看一看。


	美国《新闻周刊》、英国《每日邮报》等多家媒体对此事进行报道后，活动引发全美热议。《Joe Rogan Experience》主持人罗根7月12日在推特发文，认为自己应该为这个活动负部分责任。





罗根的推文


	据英国《电讯报》报道，美国SETI研究所天文学家赛斯·肖斯塔克（Seth Shostak） 曾预言，基于德雷克公式推算，我们将在未来25年内听到外星人的声音。这一说法让全球各地的外星文明爱好者兴奋不已。


“攻占51区”的活动原本或许只是一个玩笑，然而谁也不知道到时候会不会真的有网友“假戏真做”。





有推特网友提醒，51区是重兵把守的地方，如果你有坦克或者火炮，或许可以在里面支撑1-2分钟。


51区真的在研究外星人吗？


	51区是位于美国内达华州荒漠地带的一处军事设施，总面积超过1600平方公里。长期以来，美国官方不承认51区的存在，在美国地图上，这片区域显示几乎都是沙漠。


	据CNN报道，直到2013年，美国中央情报局（CIA）公布了一份解密文件，正式承认51区的存在，但称51区只是一个隐蔽的研究场所，报告中许多地方被涂黑，并未发现与外星人相关的信息。


	许多美国人并不相信CIA的解释，对51区是否存在外星人依旧存疑。那么为什么大家会把51区和外星人联系在一起呢？这要从“罗斯威尔事件”说起。


	1947年7月5日，美国新墨西哥州罗斯威尔发生一起被广泛认为是不明飞行物坠毁的事件。当晚天降暴雨，一处农场发生爆炸般的巨响，农场上散落着特殊的金属碎片。农场主将碎片交给警方，随后被转交给了美国空军。随后美国多家媒体刊文称，空军在罗斯威尔发现坠落的飞碟，在全美引发轰动。


	“罗斯威尔事件”引发了人们对外星文明的强烈好奇。1955年，CIA在内华达州荒凉沙漠腹地建立了51区，用于测试和开发美国机密军事项目。由于美国政府对51 区的相关信息保密，越来越多美国人开始把“罗斯威尔事件”与51区联系到一起，猜测那里隐藏了外星人。美国军方曾多次声明否认藏匿外星人。


	在过去的几十年里，数不胜数的好莱坞科幻大片里都会提到51区，从《独立日》到《变形金刚》系列，影片中这个神秘的地方多少都与外星球有关联。


	据《纽约时报》报道，2017年12月，美国国防部公布了一段视频。视频显示，2004年美海军一架战机在加利福尼亚海岸附近追逐一个不明飞行物，两名飞行员当时惊愕不已。


	《纽约时报》发现的一份政府合同显示，有一笔约2200万美元的国会拨款，时间从2008年底开始，直到2011年。这些钱被用于“先进航空威胁识别项目”（Advanced Aerospace Threat Identification Program），研究和评估不明物体所构成的威胁。国防部称该项目已于2012年终止。


	关于UFO和外星人的疑问始终在许多人脑中萦绕，而近几十年来的历任美国总统几乎都会被问及这个问题，特朗普也不例外。


	今年6月，美媒ABC向特朗普发问，称美国海军飞行员发现了不明飞行物，总统作何回应。特朗普说：“我认为这是有可能的。但是很多人说他们看见了UFO，我并不相信。”他还说，“我们正在观察，如果发现了外星人会第一时间通知你们。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190715/1563163473_240056.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190715/1563163352_883649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190715/1563163358_436061.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190715/1563163362_141722.jpg	</imageurl><videourl /></doc>