<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755275</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755275.html</url><title>Xbox2月线上特别节目要闻 XGP新阵容 《除暴战警3》战个痛</title><datetime>2019-02-11 10:41:3</datetime><text>
	在2月份的Inside Xbox 节目中，我们为广大玩家带来了备受期待的Xbox One 独占游戏《除暴战警 3》的更多详情、与《全境封锁 2》的创意工作人员进行交流、揭晓诸如《古墓丽影：暗影》、《De Blob》等即将加入Xbox Game Pass的精彩游戏内容、公布了一款全新手柄以及更多的重磅消息。下文将为您带来更多节目详情回顾。





隆重介绍Xbox游戏工作室


	马特·布缇（Matt Booty）与我们分享了有关微软游戏工作室（Microsoft Studios）正式更名为Xbox 游戏工作室（Xbox Game Studios）的最新消息。在节目中，马特表示：“Xbox 团队相信，当我们都在享受游戏的乐趣时，每一个人都是赢家。正是这一点，让我们能够一直充满激情地为主机端、PC 端及移动端的玩家不断提供精彩的游戏内容。在我们将业务拓展到主机平台之外的同时，Xbox 这一品牌也从其本源进行着演变。现在Xbox 就是微软游戏的代名词，致力于为玩家提供游戏畅所欲玩、设备随手可选、队友时常相伴的游戏体验。”更多详情请参考有关宣布Xbox 游戏工作室的博客文章。


《光环：哨站探秘》为玩家带来前所未有的《光环》体验。


	343 Industries 工作室一直在为《光环》系列的粉丝准备更多更加精彩的体验。在本期节目中我们又看到了一个全新的体验。《光环：哨站探秘》是面向全年龄层用户的游览式体验，将《光环》系列以前所未有的方式从游戏带入现实。本次游览体验将会遍及美国5个城市，为到场的观众展现《光环》规模巨大而又壮丽的世界、激动人心的主题互动、现场游戏及更多精彩内容。玩家可以通过《光环：哨站探秘》的公布文章了解更多详情。


在《除暴战警3》中战个痛快


	《除暴战警 3》马上就要来了，在本期节目中我们和广大玩家一起继续深入了解游戏的更多细节。我们不但采访了《除暴战警 3》的创意总监Joseph Staten, 还与在洛杉矶的Terry Crews 远程连线，聊了聊制作团队是如何把他标志性的人物特点在游戏中演绎出来。随后，我们公布了《除暴战警 3》的官方上市宣传片，让玩家可以了解到游戏中单人模式以及多人模式Wrecking Zone 的精彩体验。《除暴战警 3》将于 2月 15日同步登陆Xbox One 主机、 Windows 10 PC以及Xbox Game Pass。做好准备，在游戏中尽情破坏吧！


在《盗贼之海》中召集更多队友


	船员们好啊！来自Rare 工作室的《盗贼之海》在广大玩家的支持以及持续内容更新的帮助下变得越来越好玩，现在正是大家召集更多朋友一起游戏的大好时机。在本期节目中，我们宣布，自 2月6日起，所有《盗贼之海》的玩家可以通过登陆《盗贼之海》官方网站获得三个邀请码，并将这三个邀请码赠与还没有体验过《盗贼之海》的玩家们。活动截止日期为 2月13日，在活动期间还有许多限定任务及奖励等着大家，更多详情，请参考相关公布博客文章。全员登舰!


Xbox Game Pass更加精彩


	每个月的Xbox Game Pass 新晋游戏公布都是我们最为重要的消息之一。本月也不例外，为大家带来十分优秀的游戏阵容：《古墓丽影：暗影》将带着玩家一起，见证劳拉探险三部曲的完结。《行尸走肉：第一季》也将加入Xbox Game Pass 游戏阵容。更多相关消息，请参考Xbox Game Pass 2 月新游戏阵容公布的文章。


全新手柄闪亮登场


	每一款 Xbox One 新手柄的公布对于我们的粉丝以及收藏者而言都是一个重磅消息。在本期节目中，我们为大家带来了一款全新的Xbox One无线手柄。这款手柄通体采用充满金属质感的红色，配有橡胶防滑握把以及可供链接Windows 10 PC 的内置蓝牙科技。请点击相关博客文章了解更多详情。


与《Jump大乱斗》一起Jump In


	格斗游戏迷们注意了！我们在本期节目中与大家分享即将上市的格斗游戏《Jump 大乱斗》的最新消息：来自《JOJO的奇妙冒险》的空条承太郎以及DIO 将加入游戏，我们已经迫不及待地想在游戏中看到玩家们的表现了！此外，制作团队还分享了如何让游戏在上市之个月后仍然保有新鲜感的计划，这其中就包括免费的战斗舞台以及角色皮肤。


《真人快打11》加入新角色


	在本期节目中，我们为大家带来了《真人快打》这一令人血脉喷张的格斗游戏系列的最新消息。D’Vorah将在《真人快打 11》中回归，这个半人半虫的女战士是外域统治者Kotal Kahn 的党羽之一，在《真人快打X》中，D’Vorah快速而又致命的招数给她的敌人以及广大玩家都留下了深刻的印象。


《野蛮星球之旅》制作人员深入交流


	作为TGA游戏大奖的重磅公布消息之一，《野蛮星球之旅》将带领玩家前往陌生的外星球展开冒险。Typhoon Studio 的团队成员与我们分享了有关如何让工作室以及一个全新的游戏系列从无到有的幕后趣闻。


	希望大家喜欢本期Inside Xbox 节目，我们下个月见！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190211/1549852580_417030.png	</imageurl><videourl /></doc>