<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759914</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759914.html</url><title>《古剑奇谭网络版》盟会你知多少?盟会玩法前瞻</title><datetime>2019-04-17 09:32:1</datetime><text>
	由网元圣唐旗下上海烛龙研发的“真时长、真仙侠、真国风”网游《古剑奇谭网络版》春季版本关注热点：网元圣唐与腾讯音乐娱乐集团合作，新生代歌手叶炫清演唱的春季版本推广曲MV发布;首部角色广播剧《蓬山无路》已经登录猫耳，欢迎收听;秦陵弟子召回再续仙缘好礼赠不停。


	自曝光2019年《古剑奇谭网络版》重磅更新计划以来，盟会玩法、全新职业、飞行系统、家园系统是各位仙家弟子一直都在讨论的话题，今天我们就先从盟会系统，来提前了解盟会玩法。


	成立盟会：合力并心，可分三界天地





	推荐他人加入盟会


	各位仙家弟子可以选择自己感兴趣的盟会加入，为盟会做出贡献的同时，还能享受盟会的特殊福利。在盟会里，趣味相投的修仙之人共商一事共进退，可勠力同心闯荡三界。


	各位仙家弟子在角色达到一定等级后，可在盟会管理员处花费一定数量的金币，创建一个盟会，而后邀请其他修仙者加入本会。你也可以按H键调出所有的盟会列表，选择其中一个申请并加入。


	建设盟会：声势腾起，在乎众人之力





	盟会界面


	盟会成员可点开盟会界面查看到日常内盟会公告、动态、任务及奖励、会员信息、仓库存取等信息。盟会的建设需要所有成员共同的努力：完成每日的 
“盟会任务”，可获得盟会活跃值和声望值、提升盟会的“盟会等级”、增加“盟会令”、“齐盟令”数量。


	盟会商：可购买到实用道具，声望等级限制将下调





	竹灵猫


	在盟会商处可使用“齐盟令”购买到许多非常实用的道具，例如可购买到在“轰掣真实之境”有特殊加成，憨态可掬的“竹灵猫”。现在参加完“轰掣真实之境”之后，还可在龙星历中领取可兑换装备的“秘文拓卷”。


	重磅消息：盟会商购买道具的声望等级限制将被下调，这就意味着大家可以更轻松地收集到这些道具。


	【盟会福利：共享各种效果天赋，共用多种仓库资源】


	盟会为盟会成员提供多重盟会福利：可共享有多重增益效果加成的天赋，可共用盟会仓库中的各种资源。


	盟会天赋





	门派归返真灵符


	盟会成员通过完成每日委托任务、完成盟会队伍灵关突破/秘境任务、消灭团队秘境首领等任务来累积“盟会令”，由盟会管理成员使用兑换即可开启“盟会天赋”。盟会天赋包括“永久天赋”和“活跃天赋”。两者是有区别的：“永久天赋”被激活后永久有效，而“活跃天赋”则是在激活后的一周时间持续有效。


	“活跃天赋”可以使用每个天赋下方的“点赞”按钮，向会长推荐激活。





	点赞后即可向会长推荐天赋


	永久天赋里提升坐骑速度的“望尘莫及”天赋和提升消灭怪物经验的“久经沙场”天赋，对于刚刚进入盟会的成员来说极有帮助。在“活跃天赋”里，提升采集数量的“满载而归”、门派归返真灵符冷却时间降低3分钟和九霄腾云诀冷却降低30分钟的“归心似箭”、四海生金有额外产出量的“稳坐渔船”等天赋都非常值得向会长推荐!


	盟会仓库 





	盟会管理员丁则北


	盟会为各位成员提供了盟会仓库，各位成员将游戏道具：门派秘籍、残卷、收集的材料、食材等存储在其中。修为高深的仙家弟子将这些有用的材料放置仓库，分享给后进新人，为他们带来修行所需的材料。








	盟会仓库


	会长可设定各职级的仓库权限，会员将游戏道具存入盟会仓库后，如果没有取出权限，可联系会长或会内其他成员，给你的职级添加取出权限或者提升你的职级。


	更多精彩盟会玩法


	2019年《古剑奇谭网络版》将为各位仙家弟子带来丰富多样的盟会玩法，在这里可娱乐、可战斗、可社交、可互助 
。有关最新的“盟会玩法”消息，欢迎各位仙家弟子随时关注官方网站、微博和微信。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464591_312907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464628_649880.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464637_302882.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464647_422740.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464656_719607.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464666_666185.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464673_355137.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555464684_904460.jpg	</imageurl><videourl /></doc>