<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756183</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756183.html</url><title>马云王健林1亿赌期将至 万达再卖37家百货门店</title><datetime>2019-02-24 14:04:3</datetime><text>
	近日，万达将旗下重要的实体商业载体万达百货一口气全卖给了苏宁。这一举动将最近频频变卖资产的万达集团又一次推进公众视野，同时也牵扯出王健林与马云关于电商发展的一桩旧赌约。





	2月12日，苏宁易购董事长张近东在开工首日的新春团拜会上宣布，苏宁易购正式收购万达百货有限公司（以下简称“万达百货”）下属全部37家百货门店，构建线上线下到店到手全场景的百货零售业态。


	目前看来，此次收购万达百货是苏宁易购与万达的一场双赢。对于苏宁，这次并购是其2019年全场景零售布局的重要一步。对于万达，放弃盈利困难的百货业务轻装简行，更有利于其未来的轻资产转型。


	由于还未达到深交所信息披露标准，目前具体收购金额还未可知。不过这次并购却又一次让人联想到万达老总王健林和阿里巴巴创始人马云多年前打得一场赌。


王健林与马云的一亿赌局


	在2012年度CCTV中国经济年度人物颁奖现场中，做传统地产起家的王健林和做电商起家的马云打赌称，到2020年，如果电商在整个中国零售市场份额占50%，王健林输给马云一个亿，反之，则马云输给王健林一个亿。


	距离赌约到期还有将近两年的时间，两位大佬究竟谁输谁赢呢?


	从国家统计局发布的近两年的数据来看，2017年全年社会消费品零售总额达到36.6万亿元，其中网上零售总额达到7.18万亿元，占零售总额比重为19.62%。2018年全年社会消费品零售总额38.1万亿元，其中全国网上零售额约9万亿元，占零售总额比重为23.62%。


	仅从现有的统计数据粗略推断，电商占比离百分之五十的份额还存在一些差距。不过在过去几年实体零售业繁荣退去，电商崛起已是大势所趋。2020年尚未到来，随着电商的继续发展，王健林未来能赢马云的几率会越来越小。


	20年前万达集团从单纯的住宅开发商转向商业中心开发运营，此后长期布局核心城市郊区、三、四线城市中心。万达的进驻常常意味着这个地区的“新地标”，以致形成了“万达广场就是城市中心”的商业模式。


	王健林与马云打赌的2012年，电子商务与实体零售业之间“激战正酣”。


	彼时万达成立5年的“万千百货”更名为万达百货，2012年年底万达百货在全国拥有门店57家，为万千实体零售商提供经营之所。


	而马云正火力全开地想要“颠覆”传统的实体零售。同在2012年，淘宝（含天猫）的零售交易额首次突破万亿，达到10007亿元。


	不过传统零售与电子商务并非对立关系，这一点这些商业大佬们早有预见。早在王健林与马云打赌的当年，万达就开始涉足电商。而苏宁易购、天猫、京东等传统老牌电商们也纷纷加快布局线下零售业。未来，电商与实体商业的融合趋势会更加快速和明显。


雷军打赌输给董明珠


	时过一年，在第十四届中国经济年度人物评选上，王健林与马云再次同台，两人之前的赌局再度被提及。


	不过王健林在“央视财经论坛”夜话现场却表示：“亿元豪赌就此作罢！我和马云很快合作！”王健林笑称，“关于打赌，那是开玩笑的，我根本不相信，亿元豪赌纯粹是个玩笑。


	2013年，万达百货的业绩似乎也和王健林开了个玩笑。万达集团在年终工作总结会上披露，万达百货2013年完成收入154.9亿元，虽然同比增长39%，但这一收入只完成了调整后计划的91%。与此同时，其净利润则是增亏7%，这意味着，万达百货不仅没有盈利，还扩大了亏损。


	尽管董事长王健林将亏损的主要原因归结为公司内部管理层出了问题，并表示已经对万达领导班子进行大幅度调整。但传统百货的亏损原因离不开来势汹汹的电商冲击。


	2013年，根据国家统计局发布的数据显示全国重点大型零售企业服装类商品零售额增幅较上年大幅下滑7.3个百分点，限额以上企业化妆品类零售额增速、重点大型零售企业化妆品类商品零售额增速、全国大型零售企业食品零售额增速，都达到了2008年以来的最低水平。


	与此同时，线上零售业却在飞速发展。2013年，依靠互联网“饥饿营销”大放异彩的小米科技完成新一轮融资，估值超过了100亿美元，成为继阿里、腾讯、百度之后的中国第四大互联网公司，小米的创始人雷军也当选第十四届中国经济年度人物。





	2013年12月12日，同在央视“2013中国经济年度人物评选”舞台上，雷军向董明珠递上战书： 
小米如果5年内营业额击败格力的话，董明珠输给自己一块钱。


	不料雷厉风行的“铁娘子”董明珠却说，要赌就赌10个亿，雷军当场爽快应下“挑战”，还力邀同在现场的马云与王健林做担保人。


	那一年，是小米成立第3年，全年的营业额只有316亿元，而发展23年的格力已经迈进千亿俱乐部。


	2018年正是五年之期约满之际。尽管五年间小米业绩一直极力追赶着格力，但从此前两家企业2018年第三季度财报来看，格力还是略胜一筹。财报显示，第三季度小米实现营收508.46亿元，而格力则以577.22亿元领先小米182亿元。


	2018年底董明珠曾对媒体表示，与雷军的赌约格力基本胜出。但她同时也表示其实与雷军的赌局本身没有实质意义。因为格力是做实体经济的，而小米是做互联网的，属于轻资产，二者不具备可比性。


	王健林与马云的赌约虽未到期，却也不了了之，万达集团也走上了甩卖资产，极力转型服务业的道路。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190224/1550988247_811257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190224/1550988255_405249.jpg	</imageurl><videourl /></doc>