<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771320</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771320.html</url><title>躁动来袭！ 超人气经典续作《无主之地3》今日正式发售</title><datetime>2019-09-13 16:24:5</datetime><text>
	2K和Gearbox Software今日（9月13日）正式宣布，获奖无数、为射击夺宝类型奠基的超人气系列最新力作《无主之地3》，现已于全球PlayStation 4、Xbox One和PC平台正式发售。





	本作品的发售象征着近五年开发历程的最高潮，并重新确立了该系列作为射击夺宝类型领导者的真实地位：拥有同类游戏中最棒的射击机制、最丰富深入的自订选项、最诙谐的幽默对白、最令人难忘的角色，还有直观、创新的多人合作游戏。


	《无主之地3》创意总监Paul Sage在今天稍早发表的一封致粉丝公开信中写道：”看着一个想法产生，然后看着这个想法经由许多人的努力和才干转化为现实，是很特别的。我必须再三强调团队如何通力合作以确保我们制作出《无主之地2》的当之无愧续作。我希望大家不仅仅是感受到开发团队投注的热情，不仅仅是体验下一款《无主之地》游戏，而是可以坐下来、笑开怀、尽情享受。“





	从初期评论一致叫好的结果来看，重出江湖的《无主之地》比过去更棒更好玩。IGN给了《无主之地3》9/10的高分，并大赞本作是 “乐趣满点无与伦比” 。 Meristation盛赞这款游戏 “注定成为经典” ，Shacknews更称其为 “绝对的杰作” 。 Destructoid形容《无主之地3》是"卓越游戏的代表作"，而USgamer称这款游戏 "绝对轰动"。


	结合了第一人称射击游戏令人兴奋的动作场面，以及角色扮演游戏丰富进程和战利品系统的《无主之地》系列，至今为止全球总销量已突破4800万套。该系列中最受欢迎的《无主之地2》在2012年发售之后经过6年多的时间，每月仍引来超过100万名不重复玩家。





	《无主之地3》除进一步扩展及改进使此系列成为关键和商业上的成功，同时还在其经过验证的方程式中引入创新的新概念，包括：


· 躁动无限的刺激之旅：癫狂的卡吕普索姐弟意欲统一各个强盗氏族，成为银河系的终极霸主。寻求刺激的秘藏猎人快拿起枪来，带上同伴出发吧，只有你才能消灭如此穷凶极恶之敌。


· 你的秘藏猎人，你的游戏风格：四位个性鲜明的秘藏猎人拥有独特的技能、玩法、深度技能树，以及大量自定义选项。所有秘藏猎人皆能独自踏上征途直面混乱，但若结伴而行则将无人能挡。


· 捡枪上膛，开始寻宝：游戏包含海量武器与装备，每场战斗后都有机会获得新道具！带有自行式防弹护盾的武器？当然有。像火山一样喷出火舌的步枪？那还用说。拥有双腿、能追击敌人并出言不逊的奇妙武器呢？统统都有！


· 焕然一新的无主之地：发现潘多拉之外的全新世界，探索独特环境，消灭怪奇之敌。穿过强敌环伺的沙洲，在战火摧残的城市中奋勇前进，在危机四伏的沼泽中穿行，体验颇具特色的各种地图！


· 快速无缝的协作模式：无论关卡或任务进度如何，您都可以随时与他人进行在线或分屏协作游戏模式。组队杀怪、完成挑战，收获的奖励也是分毫不少哦！





	《无主之地3》提供了多种塞满数位特典内容的版本，让玩家可以根据自己的喜好自由挑选：《无主之地3》标准版内含主游戏。《无主之地3》豪华版内含主游戏以及下列特典数位内容：复古外观包、霓虹外观包、Gearbox外观包、玩具箱武器包以及经验值与战利品掉落加成模组。


	最后，《无主之地3》超级豪华版内含豪华版所有特典数位内容，外加含有以下内容的《无主之地3》季票：4款带来全新故事、任务及挑战的战役DLC包；屁屁骏马武器外观、武器吊饰和手榴弹模组。





	与AMD一起从无到有开发的《无主之地3》，将充分发挥目前性能最顶尖的PC硬体效能，并能在使用AMD Radeon™显示卡和Ryzen™CPU的系统上带来最佳化、最极致的游戏体验。


	对玩家和粉丝来说，发售只不过是个开始。一如在PAX West电玩展上所揭露的消息，2K和Gearbox Software会以免费季节性内容更新和称做“击杀” 的免费掠夺战事件继续支援《无主之地3》，而首次击杀事件预计今秋上线。此外，2K和Gearbox还计画推出四款大型战役DLC，玩家可以购买“季票” 将其一网打尽，或是在这些DLC个别发售时单独购买。第一款DLC包预计今年冬天推出。





	为了让玩家社群参与并了解所有这些即将推出的内容，2K和Gearbox特别开设了 “Borderlands Show” 这个由Kinda Funny的Greg Miller主持、每月一集的影视节目。 "Borderlands Show" 第一集将在9月18日播出，节目中将谈到即将推出内容的最新消息，并且专访《无主之地3》创意总监Paul Sage。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362767_102979.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362783_357653.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362795_670548.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362811_934108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362825_634271.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190913/1568362979_587119.jpg	</imageurl><videourl /></doc>