<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756875</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756875.html</url><title>游戏界悲伤往事 那些中途夭折的游戏项目</title><datetime>2019-03-06 11:52:3</datetime><text>
	因为某一方面或者多方面的原因，某些游戏企划可能会被取消。一般情况下，我们都无法得知那些有着悲惨命运的游戏企划，因为他们大多数都中途夭折，并不会像公众发布相关信息。但凡事总有例外，也有数量不少的游戏企划在发布预告信息之后被取消，也可以称得上是“出师未捷身先死”了。


	而一旦这样的情况发生，玩家们总是会从官方渠道或者说一些谣言那里得到千奇百怪的原因，像是该游戏未达到出版物的标准啦，制作组沦陷于开发地狱啦，一个游戏从企划启动开始直到到达玩家的手中，总会经历各种波折。





	近些年来，我们看到了不少以悲剧收场的不幸企划，像是比较近的亚马逊游戏工作室开发的8人对战MOBA《Breakaway》，还有去年白金工作室的《龙鳞化身（Scalebound）》，尽管后者有“复活”的传言，但是目前并无准确消息。最令人糟心的点在于，这些游戏都是被广大玩家寄予厚望的。


	像是《新寂静岭》，《洛克人传奇3》这样的游戏企划的取消，都无疑让广大的忠实粉丝们大失所望。


	无论你是否曾为我们这一次盘点中所列出的游戏感到激动，有一点是无疑的，这些游戏企划最终都未能抵达终点。从最受期待的热门作品到无人问津的冷门作品，我们这次盘点了近些年来最值得瞩目的那些被取消的游戏企划，我们也会简略谈谈这些游戏的前世今生。





	根据《与狼同行》第一季的结局，开发商Telltale Games很明显的表示了他们开发续作的意愿。但是在当时的情况是，工作室手头有着太多的工作，《无主之地传说》，《我的世界：故事模式》以及《权利的游戏》，这让工作室分身乏力，最终磨灭《与狼同行》第二季的开发热情。


	最终第二季的发布是在2017年7月的圣迭戈国际动漫展（San Diego International Comic-Con）上，同时宣布上一季中的配音演员Adam Harrington和Erin Yvette都会继续出演。但是，在2018年5月，Telltale发表声明，称因为一些内部问题，续作的开发将会延迟到2019年。


	然而就在这不久之后，因为某些“难以克服的挑战”，Telltale关闭了他们大部分的工作室，这也就造成了《与狼同行》第二季的流产（同期一些正在开发中的项目也被迫停止）。





	《Breakaway》本该是亚马逊游戏工作室在大热的MOBA游戏类型里的盛大登场，该作品最早宣发于2016年9月的Twitchcon。这一款游戏采用4V4的对抗模式，它结合了许多其他游戏的元素于一身，像是《英雄联盟》，《能量宝石（Power Stone）》和《火箭联盟(Rocket League)》。值得一提的是，该款游戏特意制作成在Twitch平台上很容易直播。


	因制作《杀手本能》第一季而被人所熟知的Double Helix工作室负责该作的具体开发，这也是该工作室在2014年被亚马逊游戏工作室收购之后所开发的第一个项目 。在《Breakaway》初步宣发之后，只有断断续续的消息和少量的游戏视频放出。直到最后有谣言传出，暗示该项目的开发工作陷入困境乃至企划已经被取消。


	这件事情最终尘埃落定是在2018年4月亚马逊发布出这样的一条声明：“我们有着许许多多的想法，并且对于我们的产品有着一个非常高的要求。尽管我们做出了许多努力，但是最终这一款游戏仍然没有达到我们预期的一个标准。在经过一段时间的自我反省之后，开发团队决定将注意力转移到新的项目上面，也因此，《Breakaway》不再进行后续的开发。”


	同样的，亚马逊游戏工作室给《Breakaway》仍然留下了微小的希望，他们说也许“在灵光一闪”之后会重启这个企划。当然，若是根据官方的说法，在可预见的未来，我们是无法看到《Breakaway》重新出发了。





	《龙鳞化身》是一款由白金工作室开发的Xbox One独占的角色扮演类动作游戏，该游戏第一次发布是在2014年微软E3上的新闻发布会上。该作主要讲述一个名为Drew的冒险家以及与他缔结了共生关系的名为Thuban的龙的故事，二者在这片名为Draconis的大陆上一同起航，相伴而行，去与那些拥有巨大力量及身躯的生物战斗。


	其实这个游戏的最初概念在2006年就已经诞生了，但是白金工作室当时最终还是拍板决定制作《猎天使魔女》。该游戏的想法最终得以修订并再次提出缘于白金工作室在制作《神奇101》这一作品时所得到的进步发展。


	《龙鳞化身》原计划发行于2016年，不过最终因为该时间段内作品扎堆而将计划推迟到了2017年。在展会上，该作也展示了不多的信息，让人们得以一窥那宏大的战斗场面和线上的多人合作模式。然而，这样的一部作品还是在2017年的一月份被腰斩了，微软是这么说的：“经过慎重考虑，微软工作室做出了终止《龙鳞化身》的开发工作。”


	是的，就只有这样，微软没有透露出更多的相关细节，既没有提该游戏被取消的原因，也没有告诉我们之后是否有与白金工作室的合作计划。





	首先要说一下，2016年发行的《毁灭战士4》并非严格意义上的《毁灭战士4》，要注意的是它的英文原名也只是《Doom》，将其称之为续作不如说是该系列的重启之作。


	《Doom 4》最早透露出消息是在2008年5月的QuakeCon上，故事将延续前作的风格，当游戏被确认在积极地之作之中时，只有一点点的信息被慢慢放出，这使得一些玩家们开始怀疑该作的制作周期。


	从对《Doom 4》的开发团队中的重要人员的采访之中我们了解到，在开发过程中《Doom 4》转变了自己的风格方向，有了一个与《使命召唤》类似的严格的脚本质量要求。《Doom 4》最终企划取消，某种程度上有利于该系列在2012年的重启，也就是2016年的《Doom》。


	相关的开发人员在事后表示“无关游戏好坏，我们只是觉得《Doom 4》失去了《Doom》的风格，我们没有将它做成我们想象中的样子”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551842792_410065.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551842833_261177.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551842899_266539.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551842936_991163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551842978_436810.jpg	</imageurl><videourl /></doc>