<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769803</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769803.html</url><title>蓝洞新作《漩涡迷雾》角色介绍 RogueLike回合制战斗</title><datetime>2019-08-24 15:52:3</datetime><text>
	日前，《绝地求生》开发商蓝洞新作《漩涡迷雾（MISTOVER）》宣布将于10月10日正式发售，登陆PC（Steam）、PS4及Switch平台，近日官方也在其官网公开了该作游戏内可玩的8名角色介绍。





	《漩涡迷雾》是一款背负着「人类生存」的宿命，在危机四伏的副本里冒险的RogueLike RPG。玩家操作各自拥有不同能力的8个角色（职业）在每次都会新产生的副本中及视野受到限制的雾里展开战略性副本探险。


圣骑士——身为十字修道会所属的骑士，从邪恶之中守护我军。





	原本为健壮的女骑士，与恶魔战斗时受到恶魔的诅咒变成了小孩子的模样。虽然体弱但透过努力成长为骑士，正在设法解除诅咒回归原貌。厌恶被当作小孩子，拥有自尊心强高傲的性格。


女巫——身为与生俱来拥有魔法才能的暴走魔女，以神秘的力量抵抗敌人。





	患有青春期少女才会发病的「魔女病」因而能使用魔法。仅有少数的魔女能用挥动手指引起暴风或暂停时间。但如此出色的魔女也会因青春期结束之时，她的魔女病也一同消逝成为平凡的人类。为了能永远成为魔女而在寻找办法。虽然是充满自信的爽朗的少女，但太过头时会变成傲慢及自私。


流浪者——远东之国的武士队长，以洞察战场情势的观察力保卫我军。





	虽然因打退妖怪得到了受诅咒的剑，但被狂气侵蚀杀害了储君。为洗脱弑君的武士队长不名誉之名开始了流浪。和看起来随和的外貌不同，拥有热诚的性格。


影刃——暗杀教团的高级暗杀者，随风而动攻击敌人。





	出生为王族但小时候被绑架而改造成暗杀者。以暗杀者活动时暗杀教团突然瓦解得到了意想不到的自由后，作为佣兵生活著。虽然性格木讷，从不轻易表露自己的感情，但有著喜欢可爱的和甜的意想不到的一面。


狼人——继承了神狼之血强韧的战士。





	为了占领神的乐园神狼芬里尔以自身的血和人类的身体制造出的战士。芬里尔向狼人承诺了乐园的土地并与神战斗，但受到了神的诅咒而沉睡于冰封之中。狼人等待著芬里尔苏醒，为了磨练自己前往了战斗之地。有勇无惧却傻得糊涂。


暗影杀手——冒冒失失的新手死神，以自己的不幸欺负敌人。





	虽然负责回收人类的灵魂，但因为笨手笨脚丢失了「死者的名簿」不能返回冥界。冒冒失失的新手死神为了返回冥界，今天也在寻找着名簿。虽然善良但是个不幸的少女。


阴阳师——解读天机，操纵阴阳的半人半妖，淨化邪恶的气息。





	因妖怪父亲与人类公主母亲结合而诞生，他封印了妖怪气息成为人类。透过占卜预见了自己国家的灭亡，但谁也不相信这不幸的预言。结果，正如他的预言一样，国家因瘟疫而灭亡，他因无法改变未来的自责感而开始隐居生活。习惯了长期隐居生活的他非常懒得活动。


修女——隶属十字修道会的村庄修女，以神秘的力量治愈我军。





	小时候在死亡关头听到不名身份的声音因而活了下来。 她认为她听到的那个声音是神，于是欺骗并愚弄著人们。人们称她为魔女结果她离开了村庄。她听到的声音是神的声音还是恶魔的声音？虽然拥有慈祥的微笑和温和的语气，但那仅是修女的假面具。


剧情介绍：大陆上多个王国反复着繁荣与衰落。某天出现了「绝望之柱」与未知的存在「幻兽」。它们一直表现出对人类的敌对感且攻击人类，对这种强大的力量，人类只能无能为力。就在人们认为即将灭亡之时，奇迹似的幻兽们消失了。人们为了防备它们再次出现，选拔了前往绝望之柱里探险的调查队。攸关人类生存的最后探险，现在开始。





威胁世界所有事物的「灾厄之雾」：《漩涡迷雾》的世界观为垄罩的「灾厄之雾」影响副本和周围环境，成为威胁调查队探险的因素。当调查队员暴露在雾中时，他们又会获得新的「被动技能」，无论是语气、想法还是战斗力都会发生变化。此外，如食粮、消耗品、装备等游戏中存在的所有物品同样可能受到灾厄之雾的影响，玩家应採取有效策略应对这些灾厄之雾。





无法预测的副本探险威胁：调查队探险的副本不仅每次都会变换，而且由于灾厄之雾，视野会越来越暗，同时食粮越来越少，各种危险因素充斥其中。因此，玩家需要活用副本内的「树丛」和调查队队长的「探险技能」来避开怪兽、只有在无法逃脱时才进行战斗等，根据游玩情况採取全面性战略。





每回的选择都攸关战斗的生死：在《漩涡迷雾》中的基本战斗方式是回合战斗系统，调查队员最多可以学到13个不同的技能，因此在前往探险之前，要设置有效的技能，以备战斗之用。如果形成有效的阵型，可以使用具有强大威力的合作技能。但即使是一回合，只要失误，就会将所有调查队员逼入绝境，因此要想成功探险，必须採取优先生存的战略。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631748_853751.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_477766.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_918981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_643939.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_191463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_720784.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631954_684709.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631955_666371.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566631955_392210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566632615_901730.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566632623_114692.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566632631_833982.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190824/1566632638_193685.jpg	</imageurl><videourl /></doc>