<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762195</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762195.html</url><title>为新机铺路将清理库存：iPhone中国市场或继续大降价</title><datetime>2019-05-18 15:48:4</datetime><text>
	据产业链报道称，为了提前给新一代iPhone发布、生产做铺垫，苹果已经开始在清理老款iPhone的库存，而接下来他们可能会继续在中国市场降价。





	事实上，苹果之前的降价策略，已经起到了效果，2018款iPhone由于频频降价，吸引了不少用户买单，而iPhone整体的出货量下滑势头出现了放缓。


iPhone可能要继续降价 清库存为新机量产做准备


	之前，瑞银送出的报告显示，今年4月份iPhone中国市场的销量同比下降3%，而上个月（3月份）iPhone销量同比下滑了61%，所以通过对比来看，苹果的下滑势头出现了放缓，而这得益于整个市场大环境的好转和持续降价。


	目前中国市场依然是苹果最重要的收入来源，今年第二季度财年的财报中显示，大中华区营收为102.18亿美元，低于去年同期的130.24亿美元，同比下滑21.5%，而如果算上前两个财年营收的话，大中华区营收占比已经相比去年同期下滑了20%，利润也从去年同期的22%，下降到19%。


	对于苹果中国市场的表现，上游产业链表示，苹果接下来预计要继续推进iPhone的降价策略，特别是2018款三款机型的再降价，因为他们要赶快去库存，为新一代iPhone的量产做准备。


iPhone中国市场份额只剩7% 苹果被不断边缘化


	本月初，市场调研机构Counterpoint送出的报告显示，iPhone今年第一季度在中国市场表现只能用惨淡来形容，市场份额相比去年下降接近50%（今年第一季度中国市场份额7%），其在中国市场第四的宝座已经拱手让给小米，虽然新一代的iPhone系列产品从1月份开始价格下降了10%左右，iPhone 
XR和iPhoneXS Max销量有所起色，但是整体价格依然高昂让用户望而却步，尤其是对于新品iPhone 
XS在中国市场的季销量甚至低于百万，这是极为少见的。


	对于iPhone在中国市场表现，分析机构认为，华为、小米、OPPO、vivo等国产手机持续强势的表现，让苹果举步维艰，产品创新力不如竞争对手的同时（续航、自拍、老旧的外形等），整机的性价比也是越来越低，即便降价也依然高高在上，可以这么说，2018款iPhone定价过高而且升级幅度不大，让不少用户失去了购买的动力。


	由于竞争环境越来越激烈，苹果中国市场被不断边缘化，今年新iPhone在中国市场如何定价就成为库克必须要考虑的事情，如果产品创新力继续停滞不前，售价依然高高在上，可能他们面临的窘境要比2018年更大。或许苹果因地制宜推出特色定制版的iPhone，然后跟本土软件开发商联姻，寻求共同发展的结果，不失为一个有效的方式。


精简产品线，开始发力中端产品


	之前，产业链给出的消息显示，从今年5月份开始，iPhone 6S、iPhone 6S Plus、iPhone 6、iPhone 6 Plus和iPhone 
SE机型要统统被停产，而iPhone 7、iPhone 8系列被划入中低端市场，以此来提高自己的竞争力。


	另外，此番苹果缩减产品线，还是调整现有产品的价格覆盖段，为重新推出中端新品做准备。据外媒报道称，苹果已经构建了一款新的中端产品，售价是4000元起步，配备了全面屏和人脸识别功能，屏幕在5.42英寸，搭载A12处理器和3GB内存，后置单摄像头。


	产业链表示，苹果调整后要重新发力4000元+价格段，其一是这个市场正在被国产手机疯狂冲击（去年的华为Mate 20系列持续热卖，给iPhone 
XR的销量造成了很大影响。），如果他们失去话语权，万元iPhone XS系列就是空中楼阁，另外一个情况为了保持在供应链中的话语权。


	按照目前产业链的预测，2019年iPhone的整体出货量可能会低于2亿台（大概率事件），这个危险的信号也刺激苹果不得不去重视销量问题，所以加强中低端机型就是他们迈出的重要一步，比如老机型降价，推出相对便宜的新机等等。


苹果聚焦4000元价格段市场：优化产品利润


	中端市场对于苹果来说依然大有可图，只要他们放下身段，那么对安卓手机厂商还是能造成一定的打击。目前，小屏iPhone的活跃用户至少还有5000万，而iPhone 
7等老机型打算换机的用户初步在3000万以上，如此有潜力的市场，苹果也在做调整，以至于这些用户能够继续留在iOS阵营中。


	相比安卓手机厂商来说，苹果的中端机型售价，几乎等同于他们的高端机型，至少在价位上是这样的。在配置、相机等方面全面落后的苹果，靠着相对便宜的售价（跟自家高端iPhone相比）、iOS系统和品牌溢价能力，可以继续在这个市场攻城略地，当然获取的利润也并不会少，比如这款新的iPhone，很多零部件都是沿用上一代的，而苹果要做的就是对内部重新设计而已。


	从目前iPhone的价位段来说，苹果似乎也需要一款这样的产品来开拓新兴市场，以国内价格为例，iPhone 
7、8已经被打入4000元以下价格段，死守入门机市场，而iPhone 
XR则是坚守在5000元价格段，所以从价格区间上看，4000-5000元市场是有容下iPhone XE可能性的。


	更重要的是，相对不大的屏幕和稍落后的配置（比如A12处理器），将直接避免家族相互产品厮杀的尴尬局面，为后期这些用户升级高端机型做好铺垫。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558165711_703446.jpg	</imageurl><videourl /></doc>