<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759977</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759977.html</url><title>与NPC抛开世俗的眼光吧 《太吾绘卷》更新“远走高飞”奇遇</title><datetime>2019-04-17 18:46:5</datetime><text>
	今天螺舟工作室公布了《太吾绘卷》的更新内容，全新的“远走高飞”奇遇将加入到游戏当中。玩家可以在游戏中与少林派弟子、璇女派弟子等一些在之前无法进行婚配的NPC远走高飞，成为一对浪迹天涯的眷侣。





	在《太吾绘卷》的设定中，所有少林派弟子、所有璇女派弟子、无量金刚宗上尊、明王、法王、五仙教巫相、圣女、教主均不允许与人婚配，玩家们如果与这些角色进行恋爱一般都会无疾而终。但是现在全新的“远走高飞”选项，可以让玩家们与这些NPC抛开众人的眼光，相约远离俗世成为一对神雕侠侣。但是如果玩家们被抓到的话，后果也会是非常严重的哦（少林寺会杖责叛徒三百戒杖，璇女派甚至会废除叛徒的奇经八脉！）。





	这么懂玩家们需求的工作室，怎么能不得到大家的喜爱呢？


《太吾绘卷》更新内容全文：


	测试分支更新日志19-4-17


	4月17日下午6:17 - CONCHSHIP-JIE


	测试分支V0.2.0.1版本更新——


·远走高飞奇遇：


	在太吾世界中，所有少林派弟子、所有璇女派弟子、无量金刚宗上尊、明王、法王、五仙教巫相、圣女、教主均不允许与人婚配，与其相恋往往没有结果，但是，为情所困的 太吾氏传人终于学会了新的互动选项“远走高飞”！


	·与NPC约定“远走高飞”后，会在一定时节过后，发生相应的奇遇


	·不同立场的NPC会以不同的方式试图离开门派与玩家“远走高飞”


	·通过“远走高飞”奇遇中的各种选择和挑战，有情人或许终能成为眷侣


	·违反门规所受的责罚将会十分严重，如：少林寺会杖责叛徒三百戒杖，璇女派甚至会废除叛徒的奇经八脉！


·功法动画更新：


	·重制了所有门派共计67套指法功法


	·为空桑派新增了7套施药功法动画


	·为血犼教新增了6套毒砂功法动画


·系统组件增强：


	在过去的两周里，我们为游戏增加了许多新的功能组件，增强了游戏的性能和可扩展性，这些新增加的功能组件虽然不会马上使游戏发生变化，但对EA阶段优化游戏和添加新的功能玩法至关重要！


·存档系统优化：


	在新的程序同道的不断努力下，存档系统将会迎来更多变更和优化，在这次的更新中，我们为存档初步增加了简单的自动备份和自动恢复功能，能够自动修复因文件缺失导致的存档损坏，在未来的更新中，我们还将持续优化存档系统，使玩家们的存档耗时更少，更加安全！在我们确定存档系统已经足够稳定时，我们也会尽快开放Steam云存档，方便大家更好的游玩。


	·优化存档、读档速度


	·增加存档自动备份，自动恢复功能


	·请勿在存档文件夹内存放其它文件，以免被自动存档恢复机制清除


	·废除2018年10月份左右生成的部分格式为二进制的存档


	（如果更新后，你的存档无法读取，可以尝试更换游戏测试分支至EA默认分支保存一次，再转至测试分支[Test]读取）


·修复BUG：


	·修复技艺“围棋十诀”的错别字


	·修复人物会向未成年的人物寻仇的bug


	·修复人物有可能与婴儿结仇的bug（人物仍有可能与未成年人结仇）


	·修复孩子出生时所属门派、城镇偶尔会不正确的bug


	·修复地点人物变化时，地点人物列表偶尔未刷新的bug


	·修复剑冢奇遇的福缘格有可能临时增加商队好感的bug（剑冢奇遇不会出现商人）


	·修复功法“黄坟砂”的动画错误导致最多只能打出六成威力的bug


	·修复绝技“兵闻拙速”的逆练特殊效果会在受到反震伤害时生效的bug


	·修复绝技“象拟比转功”的特殊效果可能会对心神、毒质、全身类伤害所造成的错误破绽、点穴生效的bug


	·修复剑冢相枢化身的武器耐久度为1影响部分功法正常使用的bug（修复后耐久度为99）


	·修复攻击者的武器的破甲与被攻击者的防具坚韧皆为0时，外伤会减少50%，内伤会减少25%的bug


	·修复心神、毒质、全身类伤害会固定视为完全不破甲而导致外伤会减少50%，内伤会减少25%的bug（修复后，这三类伤害将不受破甲影响，固定造成100%伤害）


	·修复心神、毒质、全身类伤害会错误的计算10个破绽、点穴效果的bug


	·修复对衣装互动“芜行俚语”的对话选项中，有可能出现空白的bug


	·修复时节更替过程中，地图异常闪烁的bug


·BUG反馈邮箱变更：


	·bug反馈邮箱变更为：support@conchship.com


	·此前的bug反馈邮箱将被弃用，请大家在反馈bug时，务必将bug信息提交到新的bug反馈邮箱，感激不尽！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555497796_411435.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555497928_311132.jpg	</imageurl><videourl /></doc>