<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767500</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767500.html</url><title>刘强东案警方档案公布 逮捕东哥警察：是否犯罪未知</title><datetime>2019-07-25 15:14:5</datetime><text>
	今天（7月25日），明州警方公布了刘强东涉嫌性侵案的149页警方档案，包括对刘强东及其他当事人和目击者访问的笔录、刘强东去年9月10日接受警方问话的电话录音、案发当日餐馆、公寓的高清版监视影片等。





	据美媒报道，7月24日明尼苏达警方发布刘强东涉嫌性侵案的证据，一名现场逮捕刘强东的警官说，刘强东当时不知道发生了什么，也不认为自己做错；根据现场环境，犯罪是否发生并不清楚。


	刘强东律师表示，日前警方公布的证据再次证实从一开始刘强东就是无辜的。警方的书面报告与监控录像都否认了不实报道与广为流传的不实传言。他称，这些证据也与亨内平县检察官办公室不起诉其当事人（即刘强东）的决定一致，十分感谢司法部门在调查此案过程中所付出的努力。


	京东CEO刘强东性侵案距离现在已经过去了将近一年。就在所有人都以为风波已经平息的时候，美国当地时间7月24日， 明尼阿波利斯警方发布了本案的全部证据。


	刘强东涉嫌性侵案的149页的档案中，内容包括对刘强东及其他当事人和目击者访问的笔录，记录显示是女方主动邀请刘强东去她新搬的公寓，并且两人曾在车内激吻，同时，在回到公寓后还同洗鸳鸯浴，性交后熟睡数小时……


部分档案内容：














“受害者”揭露恐惧


	事件发生后，从受害者发送的短信中，可以得知，她不愿报警的原因，是因为担心自己面临的潜在后果。她给男朋友发信息，写道：“我的家人养不起我”，“你无法保护我”，“我正在战略性地思考如何在明天逃走。”


	“我是被迫的”她写道。“刘强东在车里开始骚扰我，然后我求他别这么做。”她还写道：“昨天（事发当天）我被他按得死死的，想逃都逃不了。”


	在给朋友发出的信息中，她写道：“请你保证不要告诉任何人，我只想让你知道，我是被迫跟刘强东发生关系的。”


	在其中一条信息中，受害人说她在刘强东的车里“醉得一塌糊涂”，但是，当她和卡尔森管理学院（Carlson School of Management）的一名工作人员一起接受警方电话采访时，受害人说她“被下了药”。


	受害人说，他在车里试图脱下她的衣服，说她“很害怕”，她告诉他“我不想这么做”。





	公寓内的视频显示，刘和受害者走向电梯，受害者挽着刘强东的手。最后，受害者朋友打电话报警，刘被赶到的警察拘留。


	即使在那个时候，这位朋友也不愿向警察透露自己的真实姓名。当被问及他是否知道强奸嫌疑人是谁时，他说：“我知道，但是，呃，她不想让我告诉你们。”


	当警察出现时，受害者也很惊讶，因为她曾告诉朋友不要报警。警察赶到时发现刘身穿t恤，但腰部以下赤裸。


	在警方和刘强东的一段音频采访中，这位中国人说，被指控的受害者当时坐在餐馆的左边，而且，她为刘强东倒了酒。


	大约三个小时后，刘强东一行人被告知，餐馆要关门了，他的一个同学邀请我们去他家。刘说，受害者邀请刘强东去她的公寓。


	视频显示，刘强东、受害人以及刘强东秘书一起出现在公寓，刘强东和受害人前往受害人房间时，而秘书待在一楼。





	当他们进入公寓时，刘强东说，进房间时，受害者还因为房间的混乱不堪道歉。


	刘强东说，受害者曾建议他洗个澡，“所以我们都去了卫生间，她帮我清洗身体。”


	等受害人洗完澡后，他们上床睡觉，“我们互相亲吻，互相触摸，然后做爱。”


	刘强东说，受害人并没有表现出强烈的反抗，实际上，她还非常享受。


	他说：“非常非常清楚”，“很明显”，“她想和我做爱。”


	刘强东醒了几个小时后，她仍然赤身裸体，只是在用手机发短信。


	然后他们谈了大约20分钟，这时警察来了。


	虽然检方决定不起诉刘强东，但受害人在4月份对刘强东提起了诉讼。


	如今，随着警方证据的公开，这件事情突然间有了一丝水落石出的感觉。


	但是无论如何，今天所公布的证据都像是刘强东的一面之词。


	这起民事诉讼预计9月11日开庭审理。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038134_699156.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038301_768993.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038309_276127.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038316_375432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038321_118969.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038651_544881.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564038716_893943.jpg	</imageurl><videourl /></doc>