<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762718</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762718.html</url><title>移动、联通、电信宣布提速降费新方案：减低套餐资费</title><datetime>2019-05-26 11:28:0</datetime><text>
	2019年，工信部给三大运营商的要求是，全年让利1800亿元给消费者，所以在这样的大环境下，三家就必须做好提速降费，现在我们就来看看中国移动、中国联通和中国电信刚刚宣布的惠民新举措。





三大运营商惠民新举措汇总：


	中国移动的惠民举措包含了六项，简单来说是，减低套餐费，增加赠送流量的力度，而他们也希望此举能够减缓老用户的出走，具体措施如下：


	1、从2019年5月1日起开始进行“查网龄送流量”活动，根据你在网的年限，发送10086来获得不同的流量，最多的可以拿到30GB的免费流量;


	2、开始推出不限量的“畅享系列”套餐，比如套餐包含了50GB流量，支持多人共享，并赠送宽带和宽带电视、亲情号互打免费等权益。


	3、增值业务0000统一查询和退订服务，如果用户觉得有不合适的服务，可以快捷的退订，最大程度的做到消费心中有数;


	4、设立全网升级投诉中心，启用10080号码作为服务质量监督热线，接受移动用户的投诉建议，然后120小时内给出到最终反馈，便于用户监督中国移动不合理的情况;


	5、针对套餐型客户最低加10元即可享受原套餐内语音翻番，比如你38元的套餐中包含了100分钟通话时间，那么加10元就可以享受200分钟的免费通话;


	6、在具备装机条件区域，客户申请家庭宽带开通、维修服务，如果未能在双方约定时间内完成，中国移动将补偿客户手机流量，每延迟1天送1GB。


	中国联通的惠民举措包含了八项，也是聚焦在提速降费上，比如提供特惠假日流量包，并且多余的话费可以用来购买相应的服务等，具体措施如下：


	1、推出10015消费者权益保护热线，这为客户在联通营业厅、10010热线等客服渠道中未能解决的合理诉求而提供的专属解决入口;


	2、增值业务0000统一查询和退订服务，如果用户觉得有不合适的服务，可以快捷的退订;


	3、客户通过中国联通话费购商城，利用话费余额，可一站式购买音乐、视频、小说、教育、娱乐等信息服务类产品;


	4、对客户承诺装机、移机、维修时限要求，超时中国联通将为客户提供赔付;


	5、推出“异地补换卡”、“统一查询”、“亲情付”等异地服务;


	6、为中小企业宽带联网接入费用再降低15%;


	7、2019年6月1日起，中国联通将调整港澳台地区漫游流量费，大幅提升每日25元封顶高速流量，调整港澳台地区数据漫游日套餐包流量;


	8、进一步降低流量资费，特别是套餐外的，同时加大赠送流量的同时，还推出流量更多的特惠假日流量包;


	中国电信的惠民包含七项，整体思路和措施跟前两家保持一致，具体如下：


	1、套餐外流量费降低至0.03元/MB，而其它两家也是一样的收费标准;


	2、针对套餐流量使用饱和度较高或有溢出的畅享套餐用户，将在6月推出“达量放心用流量包”，用户订购后，不达量不收费，达量后直接叠加5元/GB或3元/GB流量包;


	3、推出港澳台方向优惠流量包，比如粤港澳一体化流量包，用户可以在三地共享使用流量等;


	4、推广“无忧卡”套餐，套餐是“地板价”起步，然后按照阶梯计费，特点就是流量越用越便宜;


	5、将中小学宽带网络接入速率提升至百兆以上;


	6、主动以短信形式向用户告知套餐消费情况，重点对套餐使用达量、使用期限、消费账单等情况进行及时提醒;


	7、为中小企业宽带联网接入费用再降低15%;


	其实对于三大运营商来说，大家也都在按照工信部的要求，进一步优化精简资费套餐，即2019年在售套餐数量较2018年底要减少15%，特别是重点减少一些早期的、价格贵的以及规则复杂、影响用户选择的套餐，同时还推动企业做好阶梯定价资费试点，推广简单自由组合的套餐。


11月30日前在全国范围内实现携号转网：三家努力提高服务水平挽留用户


	除了要完成工信部的目标外，三家运营商还都在努力提高自己的服务，并且降低一些套餐收费，增加流量的赠送，最大的限度的挽留老用户，因为如果做的不够好，从今年12月开始，用户是可以自由携号转网的。


	目前，工信部明确表示，今年11月30日前在全国范围内必须实现携号转网，真正做到“号码在手，说走就走”。目前，工信部已经委托中国信通研究院建设的码号管理平台解决了以往携号转网的技术问题，而运营商现在要做就是，对各省的用户管理系统、计费系统的改造，而目前他们已经开始解决这个问题，解决后用户转网的难题就解决了（对银行、保险、证券以及互联网企业等的第三方平台进行同步改造，以确保用户携号转网后的使用体验。），比如不会出现第三方通知短信接收不到的情况。


	携号转网出发点，是希望从根本上刺激运营商正面良性的竞争，毕竟服务不到位，用户是可以随意转出的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190526/1558841257_322814.jpg	</imageurl><videourl /></doc>