<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762553</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762553.html</url><title>美神剧烂尾已成常态？观众期待值越高失望越大</title><datetime>2019-05-23 19:27:5</datetime><text>
	刚过去的这个周末，两部现象级的美剧先后迎来了大结局。先走一步的《生活大爆炸》，让观众窝在沙发里又哭又笑，直呼“完美”。晚了3天走向终结的《权力的游戏》，则让观众恨不得给主创寄刀片。





	一项来自美国的数据显示，有数千万美国人，可能会为了看《权力的游戏》大结局而影响工作：“580万人打算在播出当晚请假，1070万人可能在大结局播出次日旷工，企业因此遭受的损失可能高达33亿美元。”


	对许多美剧的观众来说，陪伴自己多年的剧集迎来大结局，堪比青春时代的终结。2004年情景喜剧《老友记》大结局时，纽约时代广场甚至专门设立了投影大银幕，露天放映最后一集。


	然而大多数时候，剧集的结局并不总是像《生活大爆炸》和《老友记》那样让人满意。常看美剧的人或许早就发现了这件事——对神剧来说，烂尾才是常态。


尤其是那些摊子铺得太大，伏笔埋得太多的剧集。开端越是宏大，线索越是复杂，最终让人大失所望的几率反而越高。


	完美的大结局总有着相似的用心良苦，烂尾的大结局则各有各的缘故。《纸牌屋》的男主演曾经卷入性丑闻，最终拖累了整个剧，新任总统甚至被剧迷吐槽“在宫斗剧里活不过三集”;《迷失》在结局时突然变成了鬼片，有人认定当年的好莱坞编剧罢工事件应该对此负责。


	“这就是美剧的拍摄机制存在的问题。”一位“权游”粉丝在遭受大结局的打击之后感慨。一部电影拍烂了，口碑下降，第二天进电影院的人就会减少。但正版美剧的观众或提前买了视频网站的会员，或订阅了付费频道，剧集拍得再不尽如人意也没法子退货了。


	主创已经赚到了钱，已经没什么有约束力的东西，能要求他们一直保持最用心的状态，认真对待观众的期待了。


	没有多少影视剧创作者，能够为了自己的作品无视一切外在干扰，但凡哪位做到了，就称得上令人敬佩。不过话说回来，如果没有资本，恐怕也不会有这么多作者和作品出现。


	资本的游戏就像“权力的游戏”，不能把玩家品德高尚当作唯一的指望。有一部分人坚信，“权游”的烂尾，是由于剧集的两位主创将要被迪士尼公司请去拍摄《星球大战》系列的新三部曲。于是对这两人来说，《权游》成了一个需要赶紧脱手的买卖。毕竟，更加赚钱的合同可不等人。


	除了资本以外，在影视剧的创作体系中，还有太多其他因素会对剧集的情节产生影响。


	小说《冰与火之歌》的作者乔治·马丁原本就是一个编剧，好莱坞的这一套让他受够了。他曾公开表示自己更乐意一个人写书，作为作者时，他是唯一一个能对自己笔下的一切说了算的人。而在剧组当编剧时，如果想要不被其他人指手画脚，他就必须在那个体系里爬到更高的位置。


	剧外因素导致烂尾实在司空见惯。《犯罪心理》的主演之一在片场跟主创打了一架，于是他的角色在剧集中被彻底拿掉了。这部历经15年的长青剧，同样将要在今年迎来大结局。


	观众对此大多无可奈何，无助的他们只能通过请愿来表达不满。截至“权游”大结局播出后，海外剧迷请求重拍最后一季的人数已经超过了130万。国内的剧迷则在微博上发起了替编剧写结局活动，粉丝们脑洞大开，设想着剧情应该有的走向，一些想法看着倒是比屏幕上演出来的那个靠谱。


	诚然，剧集主创的水准与原作者有差距，乔治·马丁创建了一个庞大的世界，但在第五季失去原作的支撑后，“权游”里角色们的智商几乎都出现了断崖式的下跌。


《权力的游戏》第八季播出后，烂番茄新鲜度不断下降


	在9年的时光中逐渐成长起来的角色们，突然间被打回原形，一些角色开始做他们不大可能做的事，行为的背后却又缺乏足够的动机，就像是编剧逼着他们做的——事实上，就是编剧逼着他们做的。


	在最后的6集当中，角色们匆匆奔行在去往下一个戏剧冲突的路上，沿途忽略在编剧看来不必要的细节，仿佛在说：来不及解释了，大结局吧！


	剧情逻辑不能自洽，人物行为缺乏动机——假如那些神剧一开始就是最后的样子，它们一定不会拥有那么多的粉丝。对观众来说，仿佛看到一个小学总考双百的孩子上了中学突然开始不及格了，高考时直接交了白卷。


	即使是最挑剔的观众也很难否认，最初的最初，《权力的游戏》是一部用心的剧集。一个故事曾经在剧迷群体中被津津乐道——当初剧集的两位主创去找原作者马丁，指望拿到拍摄权，马丁问了他们对书中一个重要角色的身世有什么看法，那个问题的答案在原著中至今仍未涉及。


	那天，马丁得到了一个满意的回答。一部神剧因此开启了它的拍摄旅程，年复一年打动无数观众，并在最后一个急转弯，闪了观众的腰。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190523/1558610715_162037.jpg	</imageurl><videourl /></doc>