<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756949</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756949.html</url><title>《隐形守护者》官方道歉：看到好评率直线下降 眼泪流下来</title><datetime>2019-03-07 10:45:3</datetime><text>
	国产互动式电影游戏《隐形守护者》由于在Steam上更新延迟，遭到许多玩家的差评，该作制片人Demi在知乎上向受更新影响的玩家道歉，随后官博也转发了这个问答，并表示歉意。





	Demi表示由于各方面经验不足，导致很多老用户延迟体验新章节，对于没有给大家带来一个完整的好的体验感到非常自责，同时恳请大家的包容和理解。终章上线的时间安排一致，但Steam平台的游戏遇到了一些BUG，第十章的一组机关解密卡住了瞬间涌入进来的大量用户，这让服务器的部署出现了问题。另外，WeGame版本游戏的独家彩蛋和剧情完全无关，是WeGame团队对用户以及制作组的感谢寄语。





游戏制片人Demi声明原文：


	前20个小时，我一直在反复看大家的评论，我诚恳地对受到昨天更新影响的用户说声对不起，给大家带来了不好的感受非常对不起。


	我们和那些无条件帮我们安利给周围小伙伴的老用户一样，出发点是希望有更多的朋友能体验到这个互动故事，多一个平台，就多一股力量，所以我们在WeGame上架。同时5号也是我们约定给老用户放出终章的时间，5号的凌晨5点，我们团队才刚刚完成所有修改好的视频，我们忐忑得期待朋友们对这个凄美结局的感受。但却因为各方面经验的不足，导致很多老用户延迟体验新章节，看着好评率垂直下降，我们团队包括我自己非常沮丧，流下了眼泪。我想起来了在此前一天流泪，是最后一场戏方敏的台词做了更新，刚刚拿到杨梦露老师的配音，我听着听着就感动的哭了。我们一直在追求把剧情中的情感传递给大家，但是在产品的发布尤其是第一次在国外平台steam上的各方面经验缺乏，没有给大家带来一个完整的好的体验。我感到深深的自责，同时恳请大家的包容和理解。





	有两个细节，我给老用户们解释一下，关于独家彩蛋，这部分内容和剧情完全无关，是WeGame团队对用户以及制作组的感谢寄语。但因为这个说法容易引起误解，让大家误以为有更多的剧情内容，所以发现之后我们很快通知平台修改了。大家请完全放心。 
关于上线时间，两个平台前序内容上线时间不一样，但是终章上线时间在安排上是一致。始料未及的是Steam平台这边连续遇到两个棘手问题，先是在上传后测试遇到一些bug，抓紧解决之后赶紧开服，开服之后，老用户直接开启第十章内容，很快体验到肖途在地下室找纯子的情节，那里的一组机关解密卡住了瞬间涌入进来的大量用户，服务器的部署之前没有考虑到这个情况，导致了很多用户下线，技术团队发现后紧急重新部署新服务器，大家像在打仗一样应对这一突发情况，整个焦急等待的过程让所有团队成员的心都揪起来了。同期，WeGame用户在体验前几章没有遇到这种极端集中在一点的情况，所以没有爆发此问题。两边不同的状况，让一直支持我们的steam用户失望了，我完全理解甚至心疼steam老用户期待但是还不能进入的心情，在此说一声非常非常抱歉。是你们的支持让更多人接触到我们这个小团队的作品，是你们的支持让我们有了坚持下去的动力，对老用户我心存一万分的感恩。


	在过去的这20个小时里，被深深打击的团队小伙伴坐在一起回顾过去这两年中项目历程中的点点滴滴，大家的心血凝成了这个作品，在过去这两年中这个作品就是大家生活的全部，目前他的剧情已经完结，是一个完整的作品了。接下来大家可能也会各奔东西了，但是此刻我们希望能得到大家的谅解和对这个作品本身继续的支持和好评。 
写在最后：刚推出的时候，有用户提出了对故事安排和改编的质疑，同时也有用户私信和我说：其实你们和肖途一样，在做着追求理想的事情，但并不一定能被人理解，甚至被误解和质疑，只能静静的等待那一天吧。看到这句话的时候我也留下了眼泪，有人理解是幸福的。感恩大家看到了这个作品，这个团队小伙伴用两年的心血完成的作品。感恩每一个朋友，就像我放在最后一个视频中的一句话：感谢您没有放弃一路走到这里，您的支持使我们做这一切有了意义。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190307/1551926685_763938.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190307/1551926693_895512.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190307/1551926699_517782.jpg	</imageurl><videourl /></doc>