<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753295</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753295.html</url><title>iPhone新一轮降价表来了！国行渠道价最高降450元</title><datetime>2019-01-10 17:49:0</datetime><text>
	由于中国iPhone营收不及预期，导致苹果公司2019年第一财季（即2018自然年第四季度）的业绩整体营收不及预期。该消息发布后，苹果股价（美国时间1月3日）暴跌9.96%。为刺激中国用户的购买欲望，提升新发布的3款机型的人气，苹果开始对渠道价格进行调整。


	1月9日晚间，《每日经济新闻》记者从深圳华强北的卖家处了解到了调整后的苹果产品渠道价。据从业多年的刘宇（化名）透露，1月8日晚间，华强北的渠道商收到了美国方面的调价信息，iPhone XR、iPhone 8、iPhone 8 Plus、iPhone X、iPhone XS和iPhone XS Max等产品均开始降价，最高单品的渠道价下降了450元。其中，远望数码城批发市场的iPhone新机出现不同程度的全线下跌。


	刘宇还告诉记者：“降价后的苹果产品可以刺激中低端消费者的需求，从而促进苹果公司的销量增长。但是我们这些从业者就比较惨了，手上有iPhone XR的亏得最多，平均一部亏400元左右。”





	2018年9月10日，街头的一家苹果专卖店 图片来源：每经记者 张建 摄


	深圳华强北被称为中国电子行业的“晴雨表”和“风向标”，同时也被誉为“中国电子第一街”。1月9日晚间，记者拿到了华强北电子市场方面提供的报价显示：


iPhone XR 64GB批发价下跌450元，目前价格5250元；


iPhone X 64GB批发价下跌100元，目前价格5630元；


iPhone 8 64GB批发价下跌420元，其中3款目前价格3880元；


iPhone 8 Plus 64GB批发价下跌450元，其中两款目前价格4800元。


	值得注意的是，iPhone XR为苹果去年新推出的机型之一，但如今却和老机型一样沦为降价幅度450元的单品。而之前，iPhone XR由于“廉价”的配置与高价格之间的不匹配，导致产品上市后一直不被大众接受，产业链方面也传出iPhone XR砍单三分之一的消息。


	据《财经》报道，2018年10月末，苹果公司在iPhone XR上架两周后就通知富士康及和硕，将原本计划制造的总量7800万部手机削减三分之一。并且，近期苹果代工厂之一的昌硕科技已经提前3个月拆除了iPhone XR的产线。


	而另外两款苹果去年发布的新机也出现了不同程度的价格下跌：


	苹果官网售价8699元的iPhone XS 64GB（金色版），渠道价已经跌破8000元，报7610元；


	双卡、大屏加持的iPhone XS Max也没有很强的抗跌能力，64GB渠道价纷纷跌破9000元，金色版报8520元，另外，256GB版本已经跌破万元，金色版报9385元；最高售价的512G金色版，目前渠道价为11100元。





	刘宇提供的报价单（新机型）





	刘宇提供的报价单（老机型）


	对于调价的原因，刘宇称，由于销量不佳，苹果降价后的价格可以刺激中低端的消费需求，促进销量增长。并且，今年苹果的行情总体较差，对他们来说，暴利的时代已经过去了。而现在的这个渠道价也导致他们出现了亏损，其中手上有iPhone XR的亏得最多，平均一部亏400元左右。


	值得注意的是，这并非苹果近期首次调价。2018年12月底，苹果开始在其中国官网推出了折抵换购的活动，让iPhone XR仅需补差4399元起，iPhone XS仅需补差6599元起。目前iPhone XR官方售价6499元起，iPhone XS售价8699元起，这意味着消费者凭手中的旧手机最高可抵2100元。以抵消的折扣计算，这也是苹果进入中国市场以来，所推出的最大优惠活动。


	事实上，目前许多分析师对iPhone需求的周期持悲观态度，而以旧换新优惠的推出更有助于强化这种观点。高盛分析师罗德哈尔在其最新报告中称，苹果似乎在iPhone XR的定价策略上出现了严重失误，致使销量无法达到预期，“除了中国等新兴市场的需求疲软之外，iPhone XR的较低性价比看起来也不会受到美国之外用户的欢迎”。


	罗德哈尔还指出，现在的市场状况表明，苹果正在受制于iPhone的高售价。根据手机行业的以往经验，当定价权丧失时，消费科技公司要么损失利润率，要么失去市场份额，或者两者同时失去。





	1月10日凌晨，苹果官网上iPhone XR 64GB的零售价仍为6499元，比渠道价还高出不少


	2018年8月3日，苹果在纳斯达克收市时的股价为207.39美元，成为全球第一个市值超过一万亿美元的上市公司。然而好景不长，继去年10月3日苹果创下233.47美元/股的盘中高点后，股价走势便急转直下，整个四季度，累计跌幅已超过30%。不少投资者也对苹果公司的发展前景表示了担忧。


	投资者认为，股价下跌是新iPhone需求疲软的一个信号，而市场上有关新iPhone砍单的消息也不绝于耳。


	在苹果公布的第三自然季（第四财季）财报显示，以iPhone为首的三大硬件销量均不如预期。与此同时，苹果在财报电话会议上表示，从下个季度开始，公司将不再分别公布iPhone、iPad和Mac的销售数据，而苹果此举也被外界解读为或在“掩盖日渐下滑的硬件销量”。


	更糟糕的是，本月初苹果CEO库克在一封致苹果投资者的信中，下调了公司对2019年第一财季（即2018自然年第四季度）的业绩预期，将营收从此前预测的890亿美元～930亿美元区间下修至840亿美元，毛利率从38%～38.5%下修至38%左右。


	对低于预期的原因，库克解释称，主要是新兴市场经济疲软，而新兴市场主要体现在中国市场，“中国iPhone营收不及预期，导致公司整体营收不及预期，并导致营收同比下滑”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547113404_874963.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547113484_283337.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547113508_321632.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547113599_743798.jpg	</imageurl><videourl /></doc>