<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756242</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756242.html</url><title>2018中国金球奖：传统体育与电子竞技的有机结合</title><datetime>2019-02-25 12:23:0</datetime><text>
	二零一九年二月二十日，我们受邀参加了由体坛传媒、腾讯电竞与EA Sports FIFA品类电竞赛事共同举办的2018年FIFA品类年度盛典&amp;中国金球奖颁奖典礼。也许很多人说过体育运动与电子竞技是截然不同的两样东西，但是在这一次的盛典上，让我们、让在场的所有人、让所有观看这场盛典的人都对这两者的有机结合产生了莫大的兴趣。





	在2018年中国金球颁奖典礼开始之前，我们就见证了一场传统体育项目与电子竞技项目的碰撞。


	那个曾经在三年前以《2016年中国足球文化蓝皮书》代言人身份，助力FIFA品类电竞赛事和足球项目在中国发展的米卢先生也来到了现场，而已经七十五岁高龄的米卢先生不仅全程参与了这次2018年FIFA品类年度盛典&amp;中国金球奖颁奖典礼，并且还对于FIFA品类电竞赛事与传统体育项目之间的联系发表了自己的看法。





	米卢先生认为无论是传统体育项目还是电子竞技项目，两者之间并不是不能融洽的，如今，在体坛传媒、腾讯电竞与EA Sports FIFA品类电竞赛事三方的共同努力下，FIFA品类电竞赛事与传统体育项目之间的界限已经趋于模糊，这种互相交融的形式是一种全新的文化符号，它将把足球这项传统体育项目带给更多的人，让更多的人对足球与电竞有着更加全面的认识，而这也和他自己曾经倡导的快乐足球文化不谋而合。


	在米卢先生表达完自己的观点之后，来自于传统体育项目与电子竞技项目的领军人物们展开了一场“圆桌论坛”式的讨论，而讨论的重点自然是“体育+电竞”如何在新文创背景下稳步发展。





	对此，腾讯电竞负责人侯淼先生通过重庆及山东鲁能深度合作的例子，提出要以城市化的形式去实现足球电竞的新文创；体坛传媒集团副总经理唐杨科表示赞同，并以传统权威体育媒体的身份，呼吁从业者要以年轻和开放的心态，关注电竞的文化价值，并与城市文化相结合，来推动中国足球文化的改变；虎扑体育的创始人程杭则认为，在年轻人心里，足球都和电竞都是他们热爱的，没有太大的区隔，FIFA品类的电竞赛事将会成为与年轻球迷沟通的重要方式。





	而在当天获得了最多粉丝呼声的职业运动员卡卡，以自己二零零七年欧洲“金球奖”、世界足球先生双料得主的立场发表了自己的观点，他认为：世界上的任何事物都需要平衡，如果我们能够在传统体育和足球电竞中找到这一点，就能获得两个领域的双赢。事实上，这也是当下中国足球文化发展过程中，亟待解决的问题之一。





	这一场圆桌论坛体现出来的思想碰撞令人感叹，无论是传统体育项目还是电子竞技项目，都在竭尽所能地去推动中国足球文化的发展，而伴随着近年来CEFL等专业联赛稳步发展，大环境下各行各业对于电竞足球的认可态度，越来越成为行业内的主流。


	相较于下午“针尖对麦芒”般的交流，晚间2018年中国金球颁奖典礼的气氛则要温馨上不少，传奇名帅米卢与欧洲“金球奖”、世界足球先生双料得主卡卡站上了舞台，为那些应得荣誉的人颁发属于自己的奖杯。


	虽然没有来到现场，但是以89球加封中超“历史最佳射手王”称号，并在今年正式加盟西甲皇家西班牙人足球俱乐部的武磊，在当晚摘得中国金球奖的桂冠，并录制了获奖视频向全场与会人员表达感谢。





	同样因为训练没有来到现场的“亚洲足球小姐”女足名将王霜，获得了女子金球奖的奖项，不仅录制了获奖视频还与武磊约定了一场比拼进球数的竞争；





	而山东鲁能主帅李霄鹏则在众多候选人中脱颖而出，获得中国金帅奖；来自江苏苏宁的年轻小将黄紫昌，也荣获2018年中国金童奖。





	在结束了传统体育项目的颁奖之后，在足球电竞的颁奖中，山东鲁能泰山和Newbee共同获得最佳足球电竞俱乐部这一殊荣，来自Ronly的卢映获得了最佳足球电竞先生，而新增的足球·电竞金话筒奖则由王涛获得。











	而值得一提的是，身为传统体育项目代表人的卡卡还在现场与本土FIFA电竞品类职业选手展开了对局，虽然《FIFA足球世界》和《FIFA Online 4》的比赛以1:1打平和1:2惜败结束，但是作为职业运动员的卡卡对于传统体育项目与电子竞技项目之间的结合还是非常得心应手的，迅速上手的卡卡在FIFA电竞品类比赛中的表现引得现场粉丝惊叫连连。





	回到最开始的问题，也许很多人说过体育运动与电子竞技是截然不同的两样东西，但是在这一次2018年FIFA品类年度盛典&amp;中国金球奖颁奖典礼上，我们感受到了些许不同。


	“体育+电竞”的独特发展模式，腾讯电竞和FIFA品类电竞赛事带给传统足球和游戏行业诸多的改变和影响，并得到了来自传统体育的强力支持，这种有机结合所带来的影响是极为正面的，我们有理由相信在未来的某一天，体育与电竞将会成为行业内最为优秀的产业，而这些产业也将会带动中国足球的发展，最终走向世界。





	值得一提的是，《FIFA足球世界》和《FIFA Online 4》都将会在春季引来重大更新。《FIFA足球世界》的引擎将会升级为EA为移动端全新打造的次时代足球手游引擎ignite，在视觉上更为写实，在操作上手感提升，战术丰富度提高，比现有引擎更适合用于电竞赛事。《FIFA Online 4》则将会陆续推出多种模式，包括生存模式、抢分模式、头球&amp;凌空射门模式、无规则以及远射模式，进一步提升玩家的足球体验。不只如此，今年5月份，亚洲最高级别的《FIFA Online 4》电竞赛事EA冠军杯，也会回到中国主场。


	随着越来越多高水平的电竞赛事与传统足球相结合，相信能更好助力中国足球文化的发展。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068357_723326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068373_800497.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068386_522320.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068398_837313.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068450_236948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068463_602228.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068478_281247.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068500_121570.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068511_614431.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068524_719841.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068536_662449.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068545_384145.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551068558_987681.png	</imageurl><videourl /></doc>