<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754499</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754499.html</url><title>2018年B站观众最爱视频出炉 洗脑神曲面筋获最佳投稿</title><datetime>2019-01-27 16:37:4</datetime><text>
	1月27日消息，1月26日晚，哔哩哔哩（以下简称“B站”）在上海举行首届BILIBILI POWER UP 
2018年度UP主颁奖，向站内优秀的内容创作者（即“UP主”）颁发“年度最佳投稿奖”、“十周年成就奖”、“2018百大UP主”等奖项。





	作为B站首届面向UP主的线下颁奖，BILIBILI POWER 
UP旨在表彰在创作力、影响力、公信力等维度表现突出的UP主。其中，歌曲《达拉崩吧》作者“ilem”、古筝演奏UP主“墨韵Moyun”、资深游戏UP主“敖厂长”等人荣获“十周年成就奖”，鬼畜音乐作品《我的烤面筋，融化你的心》斩获“年度最佳投稿奖”。


月均活跃创作者近60万


	2018年，一批风格独特的音乐作品进入公众视野。在网络走红的《我的烤面筋，融化你的心》《改革春风吹满地》，以及登上江苏卫视跨年晚会的《达拉崩吧》，先后成为时下的流行文化符号。这些作品都有一个共同的策源地——B站，如《改革春风吹满地》就是最早在2018年2月由作者“小可儿”上传到B站的一首作品。


	根据B站2018年第三季度财报数据，平均每月有约57万像“小可儿”这样的创作者活跃在站内。在这里，这些创作者被粉丝赋予了一个亲切的称呼——UP主，他们源源不断输出优质内容，构成B站社区生态的重要一环。


	来自法国的UP主组合“hey信誓蛋蛋”凭借在过去一年居全站之首的粉丝增量，获得“年度黑马UP主奖”。入驻B站两年多，两位法国年轻人“钢蛋”和“铁蛋”制作了一系列脑洞大开的趣味视频，如水下打《英雄联盟》、用喷火枪烧牛排等，吸引到超过250万粉丝关注，成为B站上最知名的海外UP主之一。


	当晚，备受瞩目的“年度最佳投稿奖”由鬼畜歌曲《我的烤面筋，融化你的心》斩获。作品以两位选秀节目选手“面筋哥”程书林和“波澜哥”唐林康的表演为素材，由UP主“还有一天就放假了”重新剪辑编曲，成为走红全网的“洗脑神曲”。另外，“年度弹幕人气奖”由游戏UP主“中国BOY超级大猩猩”获得。过去一年，其作品累计收获超过170万条弹幕，单是代表作《中国式家长丨这个游戏真的太真实了》一部，弹幕数即高达1.8万条。


	2019年，B站即将迎来成立10周年纪念，为此特设“十周年成就奖”，表彰一批在过去持之以恒创作优质内容的UP主。最终入选的有“咬人猫”、“墨韵Moyun”、“山下智博”、“LexBurner”“ilem”、“伊丽莎白鼠”、“敖厂长”、“黑桐谷歌”这八位UP主。其中“ilem”从2014年起在B站上传为虚拟偶像“洛天依”、“言和”等创作的歌曲，先后推出《普通DISCO》、《达拉崩吧》等传唱度极高的音乐作品。


	此外，BILIBILI POWER UP 
2018还颁发了“年度新人UP主”、“年度最佳人气”和“2018百大UP主”等奖项，并在现场为去年底诞生的“Bilibili Live 
Star”冠亚季军主播颁奖。


UP主年度投稿量超1500万


	在2018年第三季度，由B站UP主创作的高质量视频贡献了平台整体89%的播放量。同时在过去一年，UP主的投稿总数已经超过1500万，同比增长138%。


	为支持站内优秀UP主，B站在2018年推出了“创作激励计划”、“新星计划”等项目，向粉丝数、作品播放量达到一定级别的UP主提供官方补贴，并持续扶持优秀的新人UP主。而在今年1月25日，B站又进一步推出了创作激励新秀奖，定期向粉丝数在五万以下，且内容垂直度、用户喜爱度和活跃度达标的激励计划UP主予以奖励。


	随着UP主激励体系持续完善，B站社区内容创造力日益增强。数据显示，过去一年加入激励计划的UP主总数超过10万人，加入计划的UP主投稿总量较去年提升113%，播放总量提升175%。


	在社区整体保持高速发展的基础上，B站社区内容也呈现多元化态势。2018年，生活区成为B站投稿量增长最快的内容分区，增幅高达190%;另外娱乐、时尚、科技等分区的投稿量也均实现超过100%的增长。


	B站成立近10年来，UP主群体不断扩大，并渐渐覆盖形形色色的圈层。其中既有来自细分专业领域的创作者，也有通过观看、学习不断成长的年轻爱好者，甚至还有在B站上分享退休生活的耄耋老人。如84岁的UP主“骨灰级游戏玩家_杨老头”杨炳林老爷爷，2018年开始在B站分享自己打游戏的日常视频，成为B站上年龄最大的UP主。这些UP主虽然风格、年龄、国籍各异，但同样都通过不懈的创作和分享，聚集起与自己怀有相同兴趣的粉丝。


附BILIBILI POWER UP 2018获奖名单：


	年度黑马UP主：hey信誓蛋蛋


	年度最佳投稿：还有一天就放假了《我的烤面筋，融化你的心》


	年度弹幕人气：中国BOY超级大猩猩


	年度最佳人气：敖厂长


	年度新人UP主：凉下采桑、栗子没有小蛮腰啦、嫣然喜悦、宰成一米达、Ayasa绚沙、-TS映画-、紫颜-小仙紫、摄影师顾俊、百万剪辑狮、以泉映梨花


	十周年成就奖：=咬人猫=、黑桐谷歌、LexBurner、敖厂长、山下智博、ilem、墨韵Moyun、伊丽莎白鼠

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548578235_964073.jpg	</imageurl><videourl /></doc>