<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767931</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767931.html</url><title>捉迷藏还能这么玩？CSOL缔造者全新玩法上线</title><datetime>2019-07-31 10:16:4</datetime><text>
	7月31日，《反恐精英Online》将迎来暑期特别版本，欢乐逗趣的缔造者捉迷藏模式即将正式上线。想变成各种奇怪的物体将追捕者耍得团团转吗?想打破“自古CT不抬头的魔咒”，将躲藏者们一个个全逮出来吗?本周三，这场追与藏的游戏将正式拉开帷幕。海量捉迷藏玩家原创地图即将抵达战场，你们准备好了吗?





捉迷藏玩法介绍


	《反恐精英Online》缔造者捉迷藏的玩法其实很简单。每回合将有一部分玩家成为躲藏者，剩余玩家成为追捕者。躲藏者会随机变成各种物体，躲藏在地图中的各个角落，防止被追捕者找到。而追捕者的任务则是在规定时间里将躲藏者全都找出来并击杀。如果规则时间内躲藏者全灭则追捕者阵营获胜，反之，则躲藏者阵营获胜。





	规则虽然简单，不过每张捉迷藏地图的风格及布置都有所不同，要想有好的发挥，不动些脑筋可不行哦。躲藏者可变身的物品种类非常丰富，小到凌乱的杂草、精致的蛋糕、圆滚滚的皮球，大到雕塑、坦克、飞机，甚至是跨江大桥，都可能会随机到。如何合理利用地形掩藏自己，成功躲过追捕者玩家的视线，是每一个躲藏者的必修课。找到刁钻的躲藏位置、与环境完美融合、或利用灯下黑原理让追捕者视而不见，都是很实用的躲藏技巧哦!





	而追捕者要想找出所有躲藏者，除了细致入微的观察力以外，还需要好好揣摩躲藏者的心理。毕竟每射空一枪都会损失一定血量，如何经济实惠地试出躲藏者的位置需要每一个追捕者好好斟酌!





	对追捕者来说，有三个重要时刻必须好好把握。开局的准备时间，追捕者可以自由观察全地图的布置情况，如果回合开始后发现某个位置多了一样东西，那一定是躲藏者变的。而第二个重要时刻在回合中段，所有存活的躲藏者会再变身成其他物品，如果你恰巧在他们附近，他们将会无所遁形。每回合最后的终极时刻对追捕者最为重要，此时追捕者开枪将不会扣血，果断给所有的可疑物体都来上一枪吧!





如何自己创作一幅简单的捉迷藏地图


	7月31日缔造者捉迷藏模式上线之后，玩家们不仅可以自由游玩3张官方捉迷藏模板地图，还可以自己自由创作捉迷藏地图哦!也许很多小伙伴觉得创作一幅好的捉迷藏原创地图是一件很难的事情，其实不然。








	首先，玩家可以用创作模式加载一幅模板地图或直接创作一幅新地图。在搭建好地图场景后，可以一键直接将游戏模式设置为捉迷藏。同时，玩家还可以在地图中各个位置添加的随机装饰方块。每个随机装饰方块可以设定每回合该位置的物品出现概率和物品尺寸大小。这样地图每回合的场景布置都将会发生很大的变化，来玩的小伙伴再也不会因为熟悉地图而感到枯燥了!


	看了关于《反恐精英Online》暑期新玩法——缔造者捉迷藏模式的介绍，相信大家都已经跃跃欲试了吧?当然了，说得再多也不如在游戏中亲自玩一把来得痛快。7月31日，让我们在缔造者捉迷藏地图中不见不散吧!


	《反恐精英Online》官方网站：https://csol.tiancity.com/homepage/v6/index.html

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539087_672727.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539095_956877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539102_399304.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539111_968760.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539119_456036.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539130_642515.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564539130_391736.jpg	</imageurl><videourl /></doc>