<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753437</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753437.html</url><title>比特币价格一年暴跌近八成 矿机厂IPO搁浅矿场关门</title><datetime>2019-01-12 17:23:0</datetime><text>
	2019年伊始，比特币（BTC）迎来了自己的10岁生日。生日“礼物”则是，法国政府于近日允许商店出售比特币的系统将先在大约4000家商店试行。此举被币圈人士视为，能给正处于颓势的市场带来更多新资金。





	2009年1月3日，比特币区块链上的“创世区块”诞生，此后十年间，伴随着其价格几轮暴涨暴跌，从默默无闻到万人追捧，再到泡沫破灭，围绕着比特币和区块链衍生出了诸多产业链，也创造了很多造富神话。但在2018年，市场经历了极端疯狂后陷入低迷，跌跌不休，在短短一年间比特币价格缩水近八成。


	受影响还有硬件生产商——曾经让许多企业艳羡的矿机商也风头不在，2018年三家矿机制造商扎堆向港交所提交了招股书，希望通过登陆资本市场获得更多的资金，但离获得批复却遥遥无期。


	在持续的暴跌行情中，部分矿场已停止挖矿，矿机销售锐减，这对于过半营收依赖矿机销售的生产商来说，无疑是雪上加霜。


比特币价格一年缩水八成


	近日，法国政府允许商店出售比特币的系统将先在大约4000家商店试行。上述系统软件将有利于客户购买价格从50欧元至250欧元不等的小额比特币收据，然后他们将通过和软件相关联的网站将其转换为比特币。如果试验成功的话，该软件系统将在法国全国其余的23000家商店推出。





	这一消息给沉寂已久的币圈带来了短暂的兴奋，乐观的观点认为，如果这个系统能在法国流行起来，那么它会引起那些以前无法或不愿意了解加密货币的普通投资者的兴趣，进而能够为币圈带来更多的资金。在当前市场形势急转直下的局面下，加密货币领域需要为新的投资者带来信心。


	近日，比特币价格又开启下跌模式。11日凌晨再次大幅下挫，跌破3600美元，最低跌至3539美元，之后持续在3580美元附近横盘整理。截至券商中国记者发稿时，比特币全球均价3625美元，主流币普跌，全球数字货币市场总市值为1226.78亿美元，24小时成交量为228.42亿美元。





	数据显示，在过去一年时间里，比特币价格从2018年一月最高时的1.76万美元跌至目前的3600美元左右，跌幅近80%。


	加密货币整体市值也缩水严重，2018年1月，市值曾高达2900亿美元，如今已缩水近六成。


	资深数字货币分析师肖磊对券商中国记者表示，总体来说，横盘已久的比特币，会激发投资者做出选择，这种选择对阶段性行情的影响较大，目前来看，市场依然很弱。但随着持续的下跌，投机性需求逐步出清，市场会在新一轮下跌中寻求底部，不过这是个漫长的过程，投资者需要有充足的心理准备。其他数字币种相对于比特币来说抗跌性不足，比特币的下跌也会引起整个市场流动性的萎缩，未来依然还要看比特币的走势。


“矿场”或迎关门潮


	比特币价格的下跌，影响的不只是二级市场的投资者，对产业链上游的“矿圈”来说，利润也被大幅吞噬，一些小矿场或许因收益与成本不匹配而关门，而如果一旦出现关门潮，计算难度将下降，这对比特币的价格更是雪上加霜。


	近期，关于比特大陆和嘉楠耘智两家国内最大的矿机生产商在港交所寻求上市遇阻的消息在市场上流传。两家公司未给出明确回应，但加密货币价格的缩水有目共睹，当前诸多矿场已关停，作为矿机生产商，市场份额和利润空间都在急剧收缩。


	据媒体消息，近日，中国第二大比特币矿机生产商杭州嘉楠耘智信息科技有限公司拟赴美国上市，并计划早期集资10亿美元，最快可能2019年上半年登陆美股。有媒体联系嘉楠耘智品牌部相关负责人核实，对方表示“不太好说”。


	2018年底，多家媒体报道比特大陆进行大幅裁员，涉及到的业务条线包括比特现金开发、AI团队及设在以色列的研发团队等。比特大陆方面对此的回应是，进行年末正常的人员调整。


	2018年，国内三家矿机制造商均向港交所递交了IPO招股说明书。矿机谋求登陆资本市场，一方面，是因为矿机行业竞争渐趋白热化，唯有快速登陆资本市场才能获取更大的市场份额。另一方面，随着挖矿难度不断加大，矿工、矿场对于矿机算力的要求也进一步提升，这意味着需要投入更多的资金用于芯片研发。目前矿机芯片竞争已迈入10nm、7nm的工艺水平，而芯片研发投入动辄上百亿，对于三大矿机生产商而言，矿机芯片研发的投入将面临庞大的资金缺口。


	然而，随着比特币价格持续暴跌，矿机市场需求已出现急转直下的颓势。比特币价格早在2018年底已经击穿多个矿机成本价格，分布在国内新疆、内蒙等地的部分中小型矿场，在持续下挫的币价中，已经无奈将矿机二手转卖清盘。一年前售价高达两万一台的矿机，如今二手转让价通常仅有1000多元。且在矿场清盘的同时，有算力托管平台也发出了清盘公告。


	值得注意的是，在比特大陆2018年9月提交的招股书中曾提及4类运营涉及的风险，这也可以看做是所有矿机商共同面临的风险。这4类风险具体如下：


与业务和行业有关的风险：区块链技术及加密货币发展不成熟、加密货币市价波动、部分司法管辖区对加密货币监管、比特币有挖尽的可能等会对经营产生不利影响。


与在中国经营业务有关的风险：经济政治政策变动、法律体系变动、中国经济下滑等可能会对经营产生不利影响。


与不同投票权架构有关的风险：控股股东可能施加重大影响，且可能不以独立股东的最佳利益行事。


其他风险：股份的交易价格波动、投资大幅摊薄等会对经营产生不利影响。


比特币ETF会成为新的兴奋剂吗?


	在上一份ETF申请去年被美国证券交易委员会（SEC）驳回后，加密货币资产管理公司Bitwise再次向SEC提交了比特币ETF申请，该公司近日发布的公告中表示，其向SEC提交了一份初始注册声明，Bitwise的新申请是针对一款在纽交所高增长板市场（NYSEC 
Arca）上线且有实物支撑的比特币ETF，且该ETF将会追踪其自主推出的比特币指数。


	此前，SEC已多次驳回了关于比特币ETF的申请，并多次强调比特币ETF存在的问题，例如市场操控、公平定价以及流动性问题，并就加密货币交易生态的质量、加密货币定价的可靠性、加密货币套利以及托管方案的稳定性等问题多次表示担忧。


	市场之所以一直对比特币ETF保持高度关注，一方面是因为批准与否代表了监管当局对于加密货币市场的态度。另一方面，许多人认为比特币ETF获得批准会吸引大机构入场。


	但也有诸多投资者不看好比特币ETF，如著名“比特币公知”Andreas 
Antonopoulos就非常反对比特币ETF，认为它会对整个加密货币生态造成损害，因为这些商品市场很容易受到操纵，开放比特币ETF只会增加机构投资者操纵商品价格的能力。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547284922_456877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547284936_737233.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547284946_186870.jpg	</imageurl><videourl /></doc>