<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759709</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759709.html</url><title>理性讨论比结论更重要！马云长文再议“996”</title><datetime>2019-04-14 11:58:2</datetime><text>
	对于“996ICU”的项目在GitHub上传开与社会各方面的发酵，马云曾在12日发表长文表示“不为996辩护，但向奋斗者致敬！”，引发了更多关注者的热议，甚至有网友评论说马云这一番言论反而给了一些老板搪塞员工的理由。对此马云刚刚又发表了微博长文“再议996：理性讨论比结论更重要！”，让我们看看他是怎么说的。





原文如下：


再谈996：理性讨论比结论更重要，周末愉快！


	前几天我在公司内部关于“996”的观点，引起热议，批评声也是源源不断，和我预期的一样。有人奉劝我不要卷入这样的“不正确”话题，不讨人喜欢，主动招骂，还展示了“资本家的獠牙面目”……是在自毁“形象”。


	我看了很多网友的回应，特别是骂帖，很多人很失望是因为从我嘴里说出这些“不正确”的话。我很理解这些看法，其实我完全可以说一些“正确的话”。但今天的社会不缺正确的话，我们缺的是实话、真话、让人思考的话。面对年轻人就是面对未来，面对未来我们不能视而不见。


	这事有这么大的争议，我更加觉得有好好讨论一下的必要，理性社会的标志就是客观理性的讨论比结论更为重要……我们要听得进“不中听”的话，更要有人敢于说“不中听”的实话。我从来不怕被骂，所以关于这事我还是要再多啰嗦几句。


	关于“996对不对”，法律自有规定摆在那里，这个问题并不是关键，关键是我们认真思考过自己的选择了没有，我们人生的意义和奋斗的方向在哪里，思考清楚了，就不会纠结，懊悔……找到喜欢的事，不存在996这个问题；如果不喜欢不热爱，上班每分钟都是折磨。找工作如同找对象，真正的爱情你不会觉得时间长，但不合适的婚姻是度日如年。


	没有人喜欢在一个强制996的企业里工作，既不人道，也不健康，更难以持久，而且员工、家人、法律都不允许。长期那样，即使你付再多工资，员工也会跑光。想让员工通过996而获利的公司是愚蠢的，也不可能成功的。我想员工会自然选择离开那些毫无前途、希望，瞎折腾员工的996公司的，因为中国可以选择的企业有几千万家。


	但是这世界确实有很多996，甚至007的人。不仅仅是企业家，大部分成功或有追求的艺术家、科学家、运动员、官员、政治家基本上都是996以上的。不是因为他们有超常的毅力，而是因为他们超爱自己选择的事业，他们为此付出超常的奋斗和努力，才获得了常人没有的“成功”。重要的是，当一个人找到了自己热爱的事情，何止是996？吃饭睡觉都在思考、琢磨。他们为什么不去干点别的更轻松的？不是因为没得选，而是愿意干这个，这事的意义超越了金钱利益，干别的再轻松都不乐意，干这个再苦再累都感觉快乐。这样的人其实不少，也正因为有这样一群人的996，997，才让上世纪我们有了“两弹一星”，才让我们的国家在过去短短的四十年取得了举世瞩目的成就，才会有“神五”“神六”，才让我们对未来有了信心。


	每个人都有自己的“快乐点”，把奋斗者全看成是为了欲望，利益和财富名誉追求的人，那是因为他们没有找到自己的快乐点。有一句话叫累觉不爱，但是还有一种情况叫爱觉不累。


	当然每个人对“成功”的定义也不一样，对幸福的定义也不一样。很多人说自己只是一个打工仔，工作就是养家糊口。但打工也要有尊严，为自己热爱的工作和事业而打工的人是有尊严的。


	我之前说了：我不为996辩护，我向奋斗者致敬。每个人都有选择自己工作生活方式的权利。选择轻轻松松的工作方式，不愿意付出“超人努力”，也无可厚非，但你也体会不到奋斗带来的幸福和回报。当然，也有很多人奋斗了，努力了，但依然没有回报，命运确实很折磨人。努力也许不一定会成功，但不努力是肯定不会成功。


	不过，企业不要觉得付钱就可以让员工996。企业负责人应该思考的是，你的成功是否就是员工的成功？你的快乐是否就是员工的快乐？你有没有帮助员工找到他的快乐，还是你只是逼着员工996? 如果你觉得你的干部员工全没有理想，全都不努力，那问题一定是出在你自己身上。因为你只把自己的理想当成他们的理想，而没有把员工的理想当成你的理想。


	真正的996不是简单的加班，不是单调的体力活，和被剥削没有关系，因为现在的人并不傻，可选择的机会也不少。我觉得真正的996应该是花时间在学习、思考和自我的提升上。那些能坚持996的人一定是找到了自己的热情之处，找到了金钱以外的快乐之处，他们享受自己在八小时以外的学习、思考，探索的路径上，找到自己工作快乐点的人是幸福的，有福报的。为加班工资而996的人是很难持久的。


	我有什么，要什么，放弃什么，这是我常常问自己的。人生就是不公平的，有的人生下来就很钱，有的人生下来就很会读书，但是有一样是公平的，就是我们每个人每一天都是24小时，选怎么过这24小时，决定了我们会成为什么样的人。追求每分每秒的工作生活平衡，追求点点滴滴的事事公平，长期来看就是最大的不平衡和最大的不公平。生活既不公平，但也很公平！


	最后，重申一遍阿里人一直以来的工作生活态度：快乐工作，认真生活！


	周末愉快！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555214222_177527.jpg	</imageurl><videourl /></doc>