<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762038</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762038.html</url><title>黄巾天道守护！《全面战争：三国》黄邵势力介绍</title><datetime>2019-05-16 12:31:4</datetime><text>
	CA的最新作品《全面战争：三国》即将于5月23日正式发售，此前官方曾经公布了12位势力主公，今日官方又公布了一位新的势力主公——黄邵。黄邵是黄巾军起义将领之一，割据汝南与颍川一带，后被李典生擒，为曹操所杀。





武将类型：学者


武将绰号：天道守护


	·黄邵对天下大同有着狂热的追求，他认为只有尽除天下之恶才能达到天人和谐。


	·黄邵是一位刻苦钻研的学究，因此他的势力将能建造学术会馆，从而能加快改革和研究的速度。


	·黄邵在势力中有着极高的威望，因此他才能更快地发展，并且让让他的部下感到满足和保持镇定。


	黄邵一生热爱学习，所以只要在受他的领土上建造了足够的学术会馆，他的势力就会是通往启蒙道路上最快的一个派系。由于黄邵可能比其他主公更频繁地进行新的改革，这也使其选择收益最佳的改革进行研究变得非常重要，从而能让黄邵能更快地适应不断变化的环境。


	黄邵在势力中有着极高的威望，因此他才能更快地发展，建造一些花园可以让他的部下们感到愉悦且能保持思路清晰，从而帮助黄邵执行任务，找到特殊人物，以加强他的实力。树立一些黄邵信任的部下，给他们部下精英黄巾军，这将成为黄邵的制胜法宝。


	作为天道守护，以及一名学者，黄邵的部队充满着激情。游戏初期，黄邵的部队主力是黄天信徒和箭术大师，但随着新的改革伴着时间的推移生效，黄天信徒将会具有恢复能力，是一支更具冲击力的部队，而射箭大师则是小型精英远程导弹部队，能够在很远的地方攻击轻甲的敌军。





	游戏刚开始时，黄邵身边就有忠实的部下裴元绍，作为一名老黄巾，他坚信黄邵的“天下大同”思想，且很看好黄邵建立良性新政权的愿景。经验丰富的老将裴元绍的恢复能力也很强，还是一位技艺精湛的武术家，可以利用自己的优势攻击敌人的劣势。这种能力也让他在黄邵最艰难的战斗中变得不可替代，因为他可以将敌方领主控制在战火之中。





	黄邵开始就会被敌人包围，其中最著名的是孔蓉、刘备和袁绍，玩家必须选择先谴责并先发动攻击，还是进行防守直到你的力量足够强大，然后再慢慢开始扩张。然而，由于黄邵的领土被黄河分割，防御很困难，保卫西岸将需要大量的军事投资。


	玩家的另一种选择是放弃部分起始区域并向东北方向移动，那里有一个可以稳定发展的半岛。


	早期战役是黄邵战役中最危险的部分。其中一个危险就是你会因战争的消耗而疲惫不堪，因为几乎每个势力都是黄巾的敌人。然而，由于黄绍在发展改革方面具有优势，黄邵是第一个能够开始与其他势力和平共处的人。战役从这里开始变得稍微容易一些，但仍然是一场艰难的斗争。


	随着时间的推移，任何幸存的黄巾残部都可能想与你结盟。最近的是何仪，所以如果他在战役中存活了下来，你可能想要向他的方向扩展并联合起来。随着黄邵走向思想启蒙的道路，大众势力将开始认识到黄邵是一个正规的势力，玩家也有更多的外交选择。


	黄邵是一位顽固不化的武僧，如果你喜欢进行研究和改革，从不断增加人物的经验值，黄邵势力是你不二的选择。





	《全面战争：三国》将于2019年5月23日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国。


	现在3DM为广大玩家送来福音，在3DM商店里《全面战争：三国》首发版只要198元(首发版含预购奖励，游戏上市前3天左右发货)，标准版售价226元( 可立即入库，拍下付款后联系客服加steam好友赠送)，价格也比Steam售价便宜了42元。





《全面战争：三国》3DM商城购买地址：点我花钱☜

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557975207_550812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557978499_172106.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557978898_487165.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557980987_274120.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557800013_402302.png	</imageurl><videourl /></doc>