<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771488</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771488.html</url><title>iPhone 11系列卖的贵还落伍 苹果正变身为相机公司</title><datetime>2019-09-16 12:07:4</datetime><text>
	之前苹果发布了全新iPhone 11，由于发布会之前关于iPhone 
11系列的消息已经满天飞，所以此次苹果发布会几乎没有太多惊喜。市场分析师尤里察·奥杜伊莫维奇表达了自己对iPhone的失望。他表示iPhone 
11系列有两个问题，一个是定价过高。虽然相比上一代定价所有下降，但基础依旧不低;另一个是落伍。目前安卓阵营已经在全面屏、多摄像头、快充等方面取得不错的成绩，而iPhone 
11系列才刚刚开始使用这些技术。





	GlobalData首席分析师也表示，iPhone 
11系列的问题在于iPhone用户是否有足够的动力升级最新的iPhone，而且等到2020年才能看到支持5G的iPhone。虽然定价相对低了一些，但依旧不够，因为iPhone 
11并非顶级智能手机。


	对于苹果而言iPhone 
11更像是铺垫。设计不变，增加摄像头、沿用英特尔基带，这一代iPhone仅仅是在成像方面有所进步。有外媒表示摄像头成为新一代iPhone 
11的重要功能，苹果甚至在逐渐转变成一家“相机公司”。


	iPhone 
11重点在于摄像头，而不是手机。当然这些手机仍然可以发送文本、下载应用程序，也能进行视频通话，但苹果花了很多时间和精力来宣传这款新手机强大的拍照功能。科技行业分析师认为这再次表明苹果认为iPhone的拍照功能具备最大的改进空间，可以成为与三星和华为竞争对手的重要差异点，后者的手机拍照功能在某些方面甚至优于iPhone。





	根据独立苹果分析师尼尔·赛巴特(Neil Cybart)的分析，苹果在100分钟的新闻发布会上花了13分钟谈论高端iPhone 
11的专业摄像头，时长超过了Arcade、Apple TV +或新iPad，仅比Apple 
Watch的16分钟略少。根据活动记录，苹果还花了7分钟时间介绍低端iPhone 11的相机。


	“相机、相机、相机，这就是新iPhone 11。”德意志银行分析师杰瑞尔·昂格(Jeriel Ong)上周早些时候在研报中写道。


	“苹果正在拥抱所谓的相机平台，将其定位为iPhone的显着特征。”Cybart上周四在Above Avalon时事通讯中写道。


	相机是“消费者最关心的，也是大多数人期待的创新来源。” Gartner分析师安妮特·齐默尔曼(Annette 
Zimmerman)说，“这对用户来说是一个简单易用的基准，因为很容易就能观察到。”


	苹果最高营销主管菲尔·席勒(Phil Schiller)上周二专门把这款相机称为iPhone最受欢迎的部分。苹果CEO蒂姆·库克(Tim 
Cook)表示，该公司安排了800名员工专门改进iPhone的相机。除了新的配色外，今年iPhone 11最显著的外观差异就在于配备更多的摄像头。


‘社交信号’


	入门级iPhone 11配备了两个摄像头：一个可以拍摄更多信息的“超广角”镜头和一个更传统的镜头。两款iPhone 
Pro还配备了一个变焦镜头，无需凑近即可拉近与拍摄对象的距离。


	苹果今年专注于相机改进的主要原因其实很简单：消费者很关心相机质量，而且会用手机拍摄大量照片。根据上传的照片进行的分析，苹果的iPhone是Flickr上最常用的相机。





	Forrester分析师茱莉·阿斯科(Julie 
Ask)说：“相机是消费者升级手机的重要原因。”她还认为，显示屏也是消费者在升级时考虑的关键功能。(今年的iPhone与去年的屏幕相同。)


	由于今年的iPhone外观设计与去年的设计相仿，因此突出相机的外观设计变化是在各种广告中区分iPhone 11与iPhone X的重要方式。


	“iPhone背面的摄像头数量将以一种怪异的方式成为社交信号。”Cybart预测道。


	分析师表示，苹果还需要跟上三星或华为这些竞争对手的步伐，后者也都发布了带有多个摄像头的手机，并使用机器学习技术来合成照片，以获得更好的效果。


	夜间模式就是一个例子。这项新功能使用机器学习来调亮低光照下拍摄的照片。与之类似的Night 
Sight功能是谷歌Pixel手机去年的关键功能，并且在美国的广告中出现。


	分析师还强调了苹果如何使用人工智能和机器学习来把多张照片合称为一张效果更好的照片。这些照片组合起来的效果好于单摄像头手机拍摄的照片。苹果将这项功能称为Deep 
Fusion，虽然没有随新款iPhone一起发售，但会在未来的软件更新中添加。


	“它会拍摄9张照片。在按下快门按钮之前，它已经拍摄了四张短图像，四张次要图像。“席勒说，“按下快门按钮后，则进行一次长时间曝光，然后在一秒钟内，神经引擎会分析最少的长短图像组合，选择最佳图像，选择所有像素，对全部2400万像素逐个进行扫描，优化细节，实现降噪。“


	齐默尔曼说，苹果的秘密武器更多地体现在软件中以及苹果如何利用AI进行摄影。“他们展示了Deep Fusion功能，有助于拍摄小部件细节，这些都是由A13 
Bionic的人工智能功能驱动的。”


	“这需要大量的资源，只有少数企业可以做到这一点，因此苹果跻身前五名，但是他们是第一个利用人工智能和高端硬件推出三摄手机的公司吗?不是。”她指出，三星和华为目前都在销售三摄手机。


	根据风险投资家奥姆·马利克(Om 
Malik)对相机和影像产品协会的统计数据进行的分析，智能手机上的“专业”摄像头的兴起导致单功能相机销量急剧下降。2018年销售的数码相机仅为2000万台，远低于2008年的1.2亿台。


	苹果2018财年销售近2.18亿部iPhone。市场研究公司IDC估计当年销售的智能手机数量为14亿部。


	“由于每年销售数亿部手机，苹果、谷歌、三星和华为等公司有可能投入数十亿资金研究和改进手机摄像头，而且还会改进软件和算法。”马利克写道，“得益于更好的芯片、更好的处理、更好的传感器和不断改进的算法，未来属于计算摄影。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190916/1568605712_545697.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568357965_569136.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190916/1568605773_995540.jpg	</imageurl><videourl /></doc>