<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755241</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755241.html</url><title>外出使用充电宝有3点一定需要注意 好多人都忽视了</title><datetime>2019-02-10 14:56:4</datetime><text>
	春节游玩，走亲访友，手机耗电极快怎么办?没事，充电宝怼上！充电宝已成为大家出门必带的东西，堪称手机伴侣。


	但我们在外使用充电宝还要不能随意，你不知道这外壳底下是什么玩意充到你手机里，求真君总结了3点提醒下大家。





路边充电宝谨慎买


	据统计，去年春运国民人均出行 700 公里，差不多相当于广州到长沙，路上花费七八小时肯定要的。


	这么长的时间，玩手机度过是很多人的选择。但出行在外，手机不能没电。我们经常就看到火车站或汽车站附近很多卖充电宝的小贩，其实大家也清楚那些充电宝比较劣质，最近求真君看到个新闻：


	说好一个充电宝能充3台手机，结果连换3个都充不满一个手机，小贩都直呼要命了。


	所以在汽车站、火车站等交通站点的那些摊贩，往往抓住人手机没电急用的特点，将假冒伪劣的充电宝高价售出，里面可能就一个破旧五号电池，然后还故意加沙袋显得很重有质感。


	这些充电宝质量顶多算个一次性产品，无可奈何救急可以，但劣质的芯片和电池在长期使用肯定会对手机造成损害，甚至充电宝在充电的过程中容易爆炸。


	第一个注意：大家出门要充好电和带好充电宝和充电线，尽量不要选择路边摊贩售卖的充电宝，买来应急也不要重复使用。如果路途遥远，担心电量不足，那就开省电模式少玩手机睡觉吧~


共享充电宝要检查


	有人说：路边小摊贩的不能买，那我去火车站那种充电桩或共享充电宝借一个总可以吧?


	这样的“扫一扫，借个充电宝"的充电宝桩相信大家都司空见惯，甚至都使用过。基本花100元押金即可借取，那这些充电宝里面又是什么样?


	国内有媒体做过拆解，发现里面也是个主板和两块2600mA的锂电池，肯定远低于100元价值。


	但这不是重点，重点是工作人员将这充电宝的其中一个电池拆了，换上一个特殊的编程芯片和充电宝链接，再插上手机继续充电……


	这时候还是正常充电，但如果你不注意，点了这个……





	那么你手机的信息就会不断从连了WiFi的芯片向电脑传输！甚至手机上的所有信息都会被自动同步到电脑上，包括你的手机唯一标识码、通讯录、照片甚至是手机应用的账号密码。。。


	这就很恐怖了，不仅窃取个人隐私，盗走钱财更如探囊取物，更可以通过手机到处发告白短信或求助短信欺骗通讯录的人……


	第二个注意：要小心那些有拆解痕迹的共享充电宝，里面可能暗藏玄机……这简直比爆炸还可怕……


	但我们也不用太过担心，一般大品牌的充电宝桩能正常通过APP借用的话都没什么问题。


	我们要小心的是小品牌的共享充电宝和陌生人提供的充电宝，还有路边不明的充电桩，使用前注意充电宝的“完整性”，别用老旧、有破坏痕迹的充电宝。


	更重要的是，ios用户在没有数据传输需求的情况下，不要轻易点击“信任此电脑”，尤其是连接陌生设备的时候。


	安卓用户平时也不要打开“开发者模式”，这个会给电脑很大的权限。我们只要不开放手机的权限，那黑客是很难窃取我们手机的信息的。


	当然最好还是自备充电宝了。


自己带充电宝也要注意


1、要挑选适合自己的充电宝


	求真君之前做过测试，不同手机受不同电池快充协议的影响，充电效果也是大相径庭的。


	像小米有高通QC快充协议、OPPO有vooc闪充协议，华为也有自己的FCP协议等等，求真君建议是优先选择手机厂商自己的充电宝，因为手机厂商的充电宝肯定都会对自己品牌的手机充电做了适配，可以保证更快更稳定的充电。


	尤其是华为手机用户，最好是使用华为的充电宝，求真君测试用不少非华为的充电宝充华为手机都出现充电极慢的情况，都是协议适配的问题。


2、飞机有限制，充电宝不能随意带


	民航局对每名旅客携带充电宝的数量及大小都有着严格的要求。


	民航总局的《危险物品安全航空运输技术细则》和《中国民用航空危险品运输管理规定》有详细的规定：


	1、充电宝必须随身携带，禁止托运;


	2、充电宝额定能量不超过 100 WH，无需航空公司批准;额定能量超过 100 WH但不超过 160 WH，经航空公司批准后方可携带，额定能量超过 160 
WH严禁携带。


	3、每名旅客携带的充电宝不得超过 2 个。


	4、未标明额定能量同时也未能通过标注的其他参数计算得出额定能量的充电宝，严禁携带。


	但是有的朋友就又要问了：如果充电宝上没有直接标注额定能量Wh（瓦特小时）呢?


	1、如果已知充电宝的标称电压(一般为3.7V)和标称容量(Ah)，可以通过计算得到额定能量的数值：Wh=VxAh，标称电压和标称容量通常标记在充电宝上。


	2、如果充电宝上只标记有毫安时(mAh)，可将该数值除以1000得到安培小时(Ah) 。


	例如：这款罗马仕的“大块头”sense8标称电压为3.7V，标称容量为30000mAh ，其额定能量为：


	30000mAh÷1000=30Ah


	3.7Vx30Ah= 111Wh&gt;100Wh但不超过160Wh


	所以你要找航空公司申请才能带上飞机，其实一般20000毫安以下的充电宝都能顺利过安检，


3、如果实在找不到相应的参数，那最好乖乖地放在家里，不带出去的好！


	充电宝是手机的好伙伴，春节游玩，别只顾着玩手机，忽略了它~不然你肯定会后悔的~


	最后祝大家猪年大吉！万事如意！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190210/1549781740_247617.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190210/1549781756_962406.jpg	</imageurl><videourl /></doc>