<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761159</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761159.html</url><title>外媒天文图片精选：遗落太空的雷神头盔</title><datetime>2019-05-04 21:39:2</datetime><text>
	哈勃太空望远镜前几日刚过完29岁生日，但它一天也没歇着，开始拍摄蟹状星云。这片星云由两颗恒星(红巨星和白矮星)组成，它们及其残骸彼此旋绕。这种引力“舞蹈”形成了沙漏状的星云。





	太空中一只巨眼在盯着我们?螺旋星云(Helix 
Nebula)拥有复杂得惊人的几何结构，如径向细丝和扩散而出的外环。它是最明亮和最接近地球的行星状星云之一，这类星云是在类太阳恒星生命末期形成的气体云。中央残留的恒星核心将成为一颗白矮星，它发出的光具有很高的能量，令先前被排出的气体发出荧光。





	NGC 
2359是一片头盔形状的宇宙云团，两侧呈现翅膀状，因此常被称为雷神头盔。这个“头盔”直径约30光年，它也像是个星际气泡，气泡中心附近明亮的大质量恒星吹着疾风使这片区域持续膨胀。这颗中央恒星被称为沃尔夫-拉耶特恒星，是一颗极热的巨星，处于超新星爆发前的短暂演化阶段。





	火星上的冰既有水冰，又有干冰，这让火星地表出现了一些有趣的图案。奥德赛号火星探测器捕捉到了这张极地冰帽呈漩涡状的照片。红色、橙色和白色构成冰盖，而紫色和绿色则是其他物质(很可能是泥土和岩石)。这种水冰和干冰的特殊混合物需要数百万年的时间才能形成。但是，就像在地球上一样，较温暖的火星季节里，一些冰帽会融化，然后重组。





	科柏洛斯槽沟是一片陡峭的沟壑，切割着埃律西昂山东部的火山平原。火星陡坡会出现活跃的滑坡。从图中细节可以看出两种活动的证据。首先，斜坡上的浅蓝色巨石似乎起源于坡面顶部附近的基岩层(也是浅蓝色)。其次，深色细线是反复出现的坡线(可能源自物质坡移)，由较细的颗粒物质组成。





	最近NASA宣布，洞察号探测器上的地震仪记录了它降落火星以来的首次地震。照片中捕捉了保护敏感仪器的防风雨罩，以及将它安全放置在地面的机械手臂。这次地震相当微弱，但足以被探测到，这次记录开创了天文学的全新分支——火星地震学。





	这里就是机遇号超过45公里的火星旅程的终点。这张图由机遇号导航摄像头拍摄的彩图拼接而成。它在火星上探索近15年，2018年6月因大规模沙尘暴而在毅力谷陷入了休眠。此后数月NASA与之取得联系的尝试屡屡失败，“机遇号”的开拓性任务因此宣告结束。





	罗塞塔号从500万公里的距离逐渐飞近彗星67P，并从各个角度记录这颗彗星的形态。从远处看，彗星的形状往往像只鸭子。但这张照片却很有意思，它就像一只猫的侧脸。彗星上的某处双峰像极了两只猫耳。这张照片拍摄时距离彗星18.6公里。这只是罗塞塔号拍摄的近7万张照片之一。





	NASA希望研究月球上拥有可利用资源的地方。主要探查地点之一是南极，那里的水冰隐藏在陨石坑阴影中。这张由NASA月球勘测轨道飞行器拍摄的黑白照片展现了沙克尔顿陨石坑(图中心)。它是月球南部几个永久处于阴影中的陨石坑之一，很可能含有大量的水冰。





	这是甚大望远镜的四大组件望远镜之一，银河系如同它的手臂一般在夜空中伸展。每台望远镜都拥有直径为8.2米的主镜，这使它们成为世界上最大的单镜望远镜之一。如果把四台望远镜结合使用，观测精度比单镜使用时要高出16倍。帕拉纳尔每年大约出现300个晴朗的夜晚，绝佳的观赏条件使之成为充分发挥甚大望远镜性能的最佳地点。





	通过特殊的拍摄角度，甚大望远镜的四大组件望远镜一同出现在镜头中。银河系是那条垂直的星光带。指向天空的明亮橙色激光发挥着导航星的作用，用以校准望远镜。通过激光，研究人员可以了解大气的湍流状况，更好地为观测做准备。





	作为极光带上升流火箭实验(AZURE)的一部分，NASA最近发射了两枚火箭，旨在研究地球极光。火箭的任务是测量大气密度，并释放出气体追踪剂(图中水母状的彩云)，使科学家能够对极光进行测量。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976931_703680.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976944_197439.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976954_434246.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976965_487276.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976975_133990.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976985_443239.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556976993_523917.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556977064_481432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556977002_174259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556977011_316706.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556977078_835721.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190504/1556977104_194767.jpg	</imageurl><videourl /></doc>