<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768389</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768389.html</url><title>Epic Games 强势参展Chinajoy，三重奏助力游戏产业发展</title><datetime>2019-08-06 15:55:4</datetime><text>
	一年一度的Chinajoy终于进入尾声，即便在炎炎夏日，玩家依旧热情高涨，到处都是一片人从众的景象。


	作为全球知名游戏开发商以及游戏开发引擎，Epic Games携虚幻引擎在Chinajoy上唱响了三重奏，助力游戏产业发展。


	携多款精品内容参展，Epic Games一路高歌


	在W3展馆中，Epic Games黑白色调的展台异常醒目，展台上不仅有其当家大作《堡垒之夜》，还展示了多款由Unreal 
Engine所打造的精品内容。





	2019年，移动游戏使用Unreal Engine的比例逐步提升，在“吃鸡”游戏为契机，国内诸多手游公司都开始转用Unreal 
Engine进行开发之前，祖龙娱乐研发团队就开始选择UE4开发产品。正因为研发团队对UE4的了解与熟练运用，由祖龙娱乐研发，腾讯发行的最新手游《龙族幻想》成为了第一款国内UE4的MMO头部产品，其逼真的渲染效果堪比次世代主机游戏，里面的细节诸如皮肤、雨水、毛发、海水看起来极其真实。同时，游戏上线后的表现也验证了用户对于高画质、高品质作品的追求。《龙族幻想》上线首日登顶iOS游戏免费榜榜首，而且自上线第二天开始便持续保持在iOS游戏畅销榜Top5之内。祖龙游戏也曾经对外宣称，这是其第一次使用Unreal 
Engine研发手游，投入了200多人团队耗时2年多完成。虽然成本增加、工作量增加，但其认为市场趋势如此，祖龙也计划在未来的多款作品中继续使用Unreal 
Engine引擎。


	当然不只是祖龙，国内诸多厂商也在暗中筹备，可见未来手游品质会一步步趋近主机，也将成为市场发展主流。这也是为何Epic 
Games展台前来咨询的客户络绎不绝的原因所在。





	另一方面，主机游戏在国内的市场潜力以及国内厂商对于主机游戏的热情都进一步被验证。从索尼的“无索不玩”发布会上来看，诸多国内优质原创作品大部分均使用Unreal 
Engine打造，就连国内原本未涉足主机产业的游戏公司如米哈游、bilibili也开始研发主机游戏作品或者开启发行业务。


	而随着腾讯代理任天堂NS国行版入华，国内的主机游戏市场也将迎来新的发展。


	而为了推动游戏产业发展，Epic Games一方面不断更新迭代虚幻引擎技术，另一方面也推出了诸如Epic Online 
Service等等服务，帮助开发者更好管理、运营游戏项目。


	而除了游戏之外，Unreal Engine也并没有给自己设限，在Unreal Enterprise 业务展区，Epic 
Games以保时捷911为例，展示了Unreal Engine的实时光线追踪渲染技术，以及实时交互设计所带来的全新体验。





	8月2日上午， 中宣部副部长梁言顺在专人陪同下到访Epic Games展台，了解了Unreal 
Engine在实时工业三维设计、可视化虚拟仿真、增强现实与人机交互等各个垂直领域的应用场景，并观看了该案例，给出了高度评价。梁部长希望未来Epic 
中国与更多企业开展合作，引入更多的先进技术和服务来支持国内的用户，让Unreal Engine的先进技术在行业内得到更加广泛和深入的应用。


	精彩演讲：Unreal Engine奖励机制支持游戏创作


	展台之外，Epic Games大中华区总经理 (商务与市场)吴灏还在Chinajoy 全球游戏产业峰会上发表了演讲。其从Epic 
Games公司背景出发，通过公司发展谈到智能手机市场的兴起与繁荣驱使Unreal Engine的商业模式的转型，并特别提到了Unreal 
Engine给予游戏创作者的奖励机制。


	智能手机市场从2012年开始快速发展，游戏产业也乘着这股东风从PC转移到了移动平台上，从2011年到2016年移动游戏每年的增长率都保持在50%以上，最高甚至达到了246%。





	得益于智能手机性能提升以及移动游戏的迅猛发展，Epic Games也在其中发现了新的机会，因此在2015年改变Unreal 
Engine的授权模式，正式推行0授权金+免费下载+5%游戏流水分成的EULA方式。


	正如Epic Games 创始人Tim Sweeney所推行的公司理念——“We succeed when you succeed”，Unreal 
Engine与游戏公司的合作模式也越来越灵活，根据不同项目需求定制不同的授权方案。同时，为了支持开发者创作，其也推出了更多的鼓励政策和计划，如Unreal 
Dev 
Grants，在过去三年给开发者资助了500万美金的款项。仅2018年Epic一共对3批共计81个项目资助了200万美元，包括非常多的小型独立游戏团队。此外，在今年的GDC上Epic更是发布了新一期的Unreal 
MegaGrants计划，将在未来五年斥资1亿美元支持游戏开发者、企业专业人员、媒体和娱乐创作者、学生、教育工作者和工具开发者使用虚幻引擎制作令人惊叹的作品或为3D图形界增强开源能力。


	Afterparty：美食美酒，好友畅聊





	一年一度的Chinajoy是游戏行业的狂欢，也是游戏人及其繁忙的时期。结束了一天的商务应酬，晚上也该让疲惫的身心放松一下。


	8月3日晚上，Epic Games在上海半岛酒店举办了一场Afterparty，将近700人出席了此次盛宴。


	观东方明珠，赏江边美景，上海夜色尽收眼底。老友千里相聚，美食相伴，美酒助兴，问候近况，聊聊未来，好不惬意。


	游戏产业经历了2018年的阵痛，2019年焕发了新的生机，期待下一年Epic Games续写传奇。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078053_765428.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078058_368139.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078066_396926.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078072_218897.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078078_910213.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565078084_281248.jpg	</imageurl><videourl /></doc>