<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761109</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761109.html</url><title>日韩试点效果不及预期，5G商用到底坑在哪里？</title><datetime>2019-05-03 16:32:1</datetime><text>
	现实总是骨感的。


	在我们迈向5G的进程中，各个国家都做出了不少努力，但目前也都各自面临着一些区域性的困境。





	在全球5G的发展中，日韩两国的存在感并不低。
	

		一个是已经定下短期的应用目标，全力为2020年7月份的东京奥运会提供5G技术支持;另一个则在去年12月推出5G商用服务，成为全球首个5G服务商用的国家。
	

		同为发达国家，日本和韩国在5G技术上都属于领先梯队，较小的国土面积也使得它们在网络部署上的进展也相对较快。
	




	韩国三大电信运营商开启全球首个5G服务


	日韩两国在5G商用上已经做出了不少大胆尝试，也因此不得不开始应对相应的问题。他们所面对的挑战，对我们来说也将有很大的参考价值。


「日韩两国的5G商用进程」


	目前，日本和韩国都在为5G的商业应用做准备。


	在这一过程中，日本希望在基础设施全部覆盖后再推出稳定高效的商业服务，在应用期实现赶超;韩国则是想借助首个5G商用国家的名头来确保自己的领先地位，再以迭代的模式来优化服务。


日本





	日本会在2020年推出完整的5G商用服务


	今年4月份，日本政府监管机构才正式向多家电信公司分配5G频谱。


	相对应地，日本的三大传统电信运营商NTT 
DoCoMo、KDDI和软银（SoftBank）都计划在2019年推出5G预商用服务，到2020年推出完整的5G服务。因此，日本将2020年确定为5G元年。


	这一5G商用时间表的进展并不算快。


	对此，负责通信事业的日本总务省副大臣佐藤由佳里指出，日本的5G技术已经相当成熟，之所以没有很快在全社会推广实施，最大的原因是日本全国能够接纳5G信号的设施和条件还不完善。


	根据佐藤由佳里的介绍，这是从日本对于5G商用前景的考虑出发。她表示，日本运营5G技术的核心，不只是为了建设无人驾驶汽车时代，更重要的是解决日本的社会问题。


	以老龄化为例，日本政府希望能利用5G技术进行远程医疗服务，而需要这些服务的区域往往是偏远的山区与海岛，但这些地方的通信设施和条件的确会相对落后。


	日本政府认为，如果能够实现5G设施全覆盖的话，那么5G技术的运用以及相关产业的启动会很迅速。


	不过，在此之前，为了配合2020年东京奥运会和残奥会的举办，日本的5G商业服务还是要先在东京都中心等部分地区部署。日本第一大运营商NTTDocomo的社长吉泽和弘表示，“3年以内将拓展至日本全国主要地区”，也就是说，日本最早要于2023年才能达到全国提供5G服务的预期。


韩国


	对于5G的商业应用，韩国表现出极其积极的态度，想领先5G时代的野心一览无余。


	这跟韩国的国家战略有关。据韩国KT经济经营研究所的预测，若5G能够在韩国成功运行，截至2030年将为韩国创造47.8万亿韩元的经济效果，并大大推进韩国在第四次工业革命中的发展速度。


	在2018年2月份的平昌奥运会上，韩国电信、三星、英特尔等公司已联合支持提供5G服务，这也是全球5G的首次实际应用。在这次活动上，韩国科技信息通信部部长柳英敏（Yoo 
Young-min）表示，政府希望韩国能够率先在2019年3月推出全球首例5G服务，更早部署5G网络，这将是工业4.0的基础。





	SK电信CEO Park Jung-ho在5G移动服务的发布会现场


	在这一前景的推动下，韩国的三大运营商SK电信、KT与LG 
U+早早就宣布在部分地区推出5G热点服务。今年4月份，韩国的运营商还与美国上演了一场“首推5G移动服务”的争夺赛。


	今年4月3日，韩国三大运营商宣布两天后正式推出5G手机网络服务，一小时以后，美国运营商Verizon也紧跟着宣布在部分地区推出5G移动服务，比预期发布的时间要提前一周。


	根据最新的消息，韩国政府近日表示，自4月5日韩国运营商开通5G网络的商业服务以来，截至4月22日，三大电信公司一共建立了50512个5G通信基站。而且，这些运营商承诺今年内，将在韩国85个城市建设23万个5G基站，覆盖韩国5100万总人口的93%。


「5G应用的多重难题」


	虽然日本和韩国都设想5G未来在几年后就会来到，但是在实际应用中，这两个国家的5G部署进行得都不顺畅。


	在5G网络的部署过程中，日本和韩国都遇到了技术本身不成熟带来的难题。


	NTT的5G实验室高级副总裁Takehiro 
Nakamura就在2019欧洲5G会议上强调，业界要认识到"要为5G设定切合实际的期望"，以及"LTE持续关键作用"的重要性。他认为，目前的5G试点在网速、时延等方面都达不到书面上的设想。


	网速太慢、通信连接差…这也是消费者对于韩国5G服务的真实抱怨。





	三星Galaxy S10 5G，韩国第一款5G智能手机


	韩国媒体《韩联社》曾报道，综合三星电子会员软件、网络社群上的反应，4月5日到4月8日，三星Galaxy S10 5G在获取不到5G信号转而换成原4G 
LTE信号时，会出现网络断线现象，目前三大电信公司都有传出相关情况。


	对此，SK Telecom、KT和LG Uplus都公开承认他们的5G网络在交付方面存在问题，无法满足消费者的期望，并承诺改善运营。


	KT的主要负责人黄昌圭在回应指责时称，移动运营商未能通过坚持提供5G商业服务的“世界第一”的称号来提供优质服务，“我们处于应急模式以解决需要面对的问题。”


	这样不佳的使用体验是由5G网络覆盖差、穿透性弱和信号不稳定的特性所导致的。比4G网络的频率高很多，5G网络拥有很大的带宽容量，但是在空气中的衰减也要大，这使得5G和4G相比，在同样的功率下覆盖范围却变小了。


	而且，5G网络信号的穿透力很差，进到建筑物里就会减弱。这样一来，5G网络的试点使用感受必定不好。


	在交付5G网络服务的过程中，产业链上的诸多不确定性也会使运营商非常被动。据韩国电信人士称，由于诺基亚提供的5G电信设备出现交货延迟且性能令人失望，该国的三大电信运营商在扩张5G网络以及提升服务质量等方面都遭遇了困难。


	通信设施规模化也是一大难点。对于日本和韩国来说，农村和边远地区都是5G基础设施薄弱的地方。更何况，根据5G网络的特性，在同一片国土面积上，5G的基站数量还要比4G基站大。要想在全国范围内规模化部署5G网络，这是一个难上加难的挑战。


	高速率、低时延，但各方面性能显然还有待提高——当多方在吹捧5G的优势特性时，也要综合考虑其落地时会遇到的重重难题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556872231_872931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556872248_255002.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556872259_796146.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556872272_194511.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556872278_605288.jpg	</imageurl><videourl /></doc>