<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759471</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759471.html</url><title>数字时代“身后事”：微信、支付宝、游戏账号等网络资产能被继承吗？</title><datetime>2019-04-10 21:45:0</datetime><text>
	互联网时代每个人都有各种各样的账号，里面不乏很多数字化资产。如果这个用户突然离世了，那么这些网络资产，比如微信，支付宝，游戏账号等，是不是可以被继承呢?


	报道视频：点此





	业内人士认为，没有人身性质的网络遗产，比如网络理财、余额宝以及作品版权、游戏币等，应可继承。而电子邮箱、微信、微博社交、游戏账号等网络资产，因具有人身性质的网络遗产都是私密性的，属于用户隐私，不可继承。





	网络遗产是指用户逝去时遗留的个人所有的网络权益和财产，包括账号、密码、图文、音视频、虚拟货币、网络店铺、游戏装备等，又称为数字遗产。


	赵女士平时经常使用微信存储零钱、进行支付和转账。在她看来，微信里的钱属于个人财产，如果将来离世了，微信里的财产应当可以被继承。


	此外，手游在年轻人群体中很流行，不少人也花费大量时间、金钱，从游戏中获得虚拟武器装备及游戏币，并在网上交易。在李先生看来，这些有价值的商品理应属于个人的网络资产。


	除此以外，互联网上各种网络社交软件不断出现，微信、支付宝、知乎等不少软件直接绑定了消费者的银行卡。那么如果有一天，当人突然离世，微信、支付宝等网络遗产到底该怎么办?


律师：


	网络遗产严格来说属于动产的一部分，比方说我们微信账户、支付宝账户里面的存款余额，类似于银行余额，它是有一个财产属性的，才进行继承或者分配的时候，类似于处理存款的一种形式，根绝这个来处分财产。


	据了解，网络遗产是指被继承人逝去时遗留的个人所有的网络权益和财产，包括账号、密码、图文、音视频、虚拟货币、网络店铺、游戏装备等，又称为数字遗产。然而，国家目前对于网络遗产还没有明确的司法解释，法律界也没有定论。业内人士认为，依照《继承法》，没有人身性质的网络遗产，像网络理财、余额保以及作品版权、游戏币等，应当可以继承。


	由于网络遗产继承问题比较复杂，引发越来越多的人的关注，一些互联网企业也在进行探索解决。


某互联网公司客服：


	账户暂时是不支持继承的，但账户里面如果有资金的话，提供到相应的证件，支付宝这边把资金给处理掉，需要提供第一继承人他本人的身份证，第一继承人与账户持有人的的关系证明，账户持有人的死亡证明书。


	事实上，除了网络账户里的资产，网络账户本身也具有价值属性，因为承载了很多用户的记忆，这些账户也备受关注。那这些账户又能不能被继承呢?


	网络账户、电子邮件、个人空间等，记录着我们的生活轨迹，不仅是精神财富，更是价值不菲的物质资产。然而，根据相关服务协议，用户只拥有QQ、微信、微信公众号等工具的使用权，其所有权都是归腾讯所有。这样的规定让有些用户比较烦恼。


李先生青岛居民：


	朋友圈、微信这里面的照片跟视频，因为这里面载着我们很多记忆，想让我们的家人继承，但是这方面法律还没有相关的明文规定，我感觉有些遗憾。


	那么，类似电子邮箱、微信、微博社交、游戏账号等网络资产的归属权究竟由谁决定?山东诚功律师事务所律师董琦认为，这些具有人身性质的网络遗产都是私密性的，属于用户的隐私，不可以继承。


	青岛科技大学法学院副教授曲天明分析，网络财产虽然在一定程度上有它的物权属性，但和普通物品不同的是，这些网络资产通常和账号联系在一起，和用户的人际关系密不可分，继承可能会侵犯个人隐私权。


曲天明青岛科技大学法学院副教授：


	尊重权利人自己的选择，如果跟亲人没有主动的安排的话，他们是没有权力把账号，包括里面大量的隐私的东西直接给他的法定继承人，也是对去世人的一种尊重。


	网络资产的全面继承还有待时日，业内人士建议，在目前情况下，用户可以把互联网上的个人账号、密码等写入实体遗嘱当中，来保护个人利益不受侵犯。


律师：


	希望国家尽快出台相关的司法解释或者新的法律法规，对网络遗产进行明确的划分，对种类、属性等作出明确界定，哪些是可以继承过户的，尽快地细化，有争议的部分作出明确说明，保障网络用户的财产权益。


	在这方面我们也查了外国的一些经验，不少国家如英国、美国等都在法律上承认了网络虚拟财产的继承权。美国还颁布了通过遗嘱的方式执行虚拟财产继承的事项，充分肯定了网络财产继承和分配的合法性。未来，网络虚拟财产继承和保护的问题，会越来越重要，相关部门应该尽快对争议问题以及法律模糊地带进行及时的厘清和界定，完善相关的制度和法律体系，实际也是网络社会不可或缺的公共保障，是无法回避的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554903597_697151.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190410/1554903574_588159.jpg	</imageurl><videourl /></doc>