<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767075</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767075.html</url><title>《巫师》电视剧主创采访：大超的杰洛特独一无二</title><datetime>2019-07-20 16:05:5</datetime><text>
	奈飞剧集《巫师》的主创Lauren 
Hissrich最近接受了《美国娱乐周刊》采访，介绍了这部剧的幕后信息。比如她一开始拒绝了大超饰演白狼，但后来在试镜了200多个人物后，最终还是选择了大超。





	Lauren Hissrich表示，《巫师》电视剧将主要参考原著小说，不参考电子游戏。


	“我们不会改编电子游戏，因为电子游戏本身是改编自小说的。他们的改编很精彩，他们选择了一个方向，我们会选择另一个方向。小说里有许多史诗的开头，但一些短篇故事提供了许多世界搭建的基础，我们第一季的重点就是让观众们理解这个世界的基石和整治情况。”


问：你们最开始是如何考虑到《巫师》的?你们最开始就很熟悉吗?还是被解除了以后恶补了一下?


	“二者皆有。我以前读过《The Last 
Wish》，非常喜欢。但我不敢说自己是奇幻小说作者。我做过一些漫画书节目，我做过许多戏剧，我读到小说的时候非常喜欢，但从未想过我自己会走上这条路。当奈飞找到我的时候，我又读了一些短篇故事，开始考虑自己能带来怎样的改变。三个主角——杰洛特、叶奈法和希里是首先浮现出来的。如果你把其他奇幻元素去除，把魔法、暴力和性内容去除，你依然保留着这三个角色，他们组成了一个错位的家庭，他们彼此需要，但却不承认。这是对我来说最有吸引力的事。”


问：是否有彻底的恶人?或者非常神秘的惧色?


	“没有神秘角色，也没有真正的恶人。我们正在探索书中的灰色地带。你最开始支持的人可能将不会是你最后支持的人。你憎恨的看似绝对邪恶的人，其实都有着非常普通的人类情感动机。我发现创作然后再回看的时候，支持的对象会经常切换。你一直都在试图亲身为某些角色设身处地照相。我想你最后将发现剧里有许多意想不到的令你共情的角色。”


问：参演过《超人》和《谍中谍》的演员Henry Cavill加入本剧非常重要，这次合作是如何达成的?


	“Henry是这个IP的超级粉丝，他读了所有的小说，玩了所有的巫师游戏。我在整个过程的最一开始就遇到了他。他说‘我很愿意演这个角色’我说‘你很棒，但我们甚至都还没开始考虑选角呢。’然后我看了其他207个杰洛特的试镜，最后还是回来找了Henry。这个时候已经距离我们最初相见过去了4个月，在我开始写剧本以后，脑子里一直都在想Henry的声音。现在看到最终的作品我恨高兴。他化身的杰洛特独一无二。”


问：杰洛特是一个怎样的角色?


	“在小说中，杰洛特大多数时候都很沉默。他习惯倾听周围一切声音，在心里处理。但你在电视剧里无法展现他内心的处理方式。所以在第一集里，我给杰洛特写了许多对白。Henry进行了全部拍摄，在剪辑阶段，我们开始剪掉对白。Henry扮演的杰洛特有许多流露感情的细节，你不需要对白也可以理解角色正在经历的事。等我们拍到第8集——第一季最终的时候，我们拍的对白甚至不到一半，因为我们知道Henry可以不需要台词就呈现出杰洛特。”


问：我注意到推特上公布的杰洛特并没有黄色的瞳孔。你们是打算后期加进去，还是打算彻底抛弃这个设定?


	“他肯定会有一些小说读者喜闻乐见的特别之处。他的外形将让大家十分难忘。”


问：希里呢?网上关于希里的选角存在一些争议。


	“在选角的时候肯定会遇到这种情况，一个角色已经在玩家心目中存在特定的形象。这个系列有着上百万的粉丝。我们知道无法让所有人都高兴。对于这个争议本身，我们已经考虑了所有的人选，当我们看到Freya的时候，立刻就向她提出了邀请。她非常独特，她很年轻，但却拥有成熟的灵魂。她可以呈现出角色深度。当Freya和Henry同框的时候，气场碰撞十分剧烈。”


问：我猜你们是更像采取PG-13内容分级策略吧，而不是像《权力的游戏》那样?


	“这个猜测很不准确。我们正在进行日常重新观看，我已经不允许看我屏幕了，因为又一次他们偷偷过来看到了一些不该看的东西，被吓了一跳。这是个非常成人的剧。对我来说，暴力和性是很重要的剧情驱动力，并不是单纯为了吸引眼球而存在。我认为观众们会很挑剔，能够分清楚是剧情需要还是单纯为了博眼球。”


问：《巫师》在奇幻领域将带来什么特别之处?


	“主要是怪物和恐怖元素。在奇幻电视剧里偶尔会出现，但大多数时候魔法都是真正的主角。杰洛特是一个猎魔人，所以从最一开始我们就需要讨论如何展示这些怪物和敌人。我认为观众们将对怪物的种类以及与剧情的整合程度感到惊讶。这些怪兽的故事将是现实世界中大事件的对应。”


白狼：














希里：














叶奈法：







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563609388_495692.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610356_517716.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610356_772102.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610357_829356.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610358_421312.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610358_882023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610358_973753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610358_902351.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610359_301085.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610359_120545.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563610359_195833.jpg	</imageurl><videourl /></doc>