<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755168</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755168.html</url><title>投资者希望看到的6大科技收购案：特斯拉收购宝马</title><datetime>2019-02-08 16:30:3</datetime><text>
	随着利率上升增加贷款成本和市场波动，人们开始担心安全的投资环境是否可以持续。你可能会认为，投资者不会指望2019年出现任何大宗收购案。





	然而，摩根士丹利(Morgan 
Stanley)最近发布的一份关于并购趋势的报告指出，2018年标志着连续第五年并购规模超过3万亿美元，并暗示2019年将更是如此。


	此外，一些大宗交易活动，包括信诺公司(Cigna Corp.)以540亿美元收购美国快捷药方公司(Express 
Script)和美国移动运营商Sprint与T-Mobile美国公司即将进行的260亿美元的合并案，均表明美国企业在经历了10年的股价上涨后并不害怕进行大宗交易。


	在新的一年，很多数十亿美元的收购案很有可能发生。以下是投资者希望看到的六大科技收购案。不过，不可否认的是，一些收购案比其他收购案更有可能发生。


1. 波音收购太空探索科技公司SpaceX


	在去年年底筹集5亿美元的新资金后，SpaceX公司的估值超过了300亿美元，因此想要收购SpaceX并不容易。


	此外，指望创始人伊隆-马斯克(Elon Musk)永远放弃掌控权，这也是一项艰巨的任务。


	然而，不可否认的是，SpaceX公司的宏伟目标——包括它的Starlink卫星互联网服务以及更知名的商业太空旅行服务——需要非常庞大的资金才有可能实现。


	波音收购SpaceX，可能既有利于波音的发展，也有利于SpaceX的生存。


2. Alphabet收购Splunk


	谷歌母公司Alphabet并没有错过下一代互联网趋势，但其提供的谷歌云服务(Google 
Cloud)却远远落在了微软和亚马逊的后面。微软和亚马逊分别通过其Azure和AWS云服务巩固了它们在该行业的地位。


	谷歌根本不能放弃云服务之战，并公开承认被其竞争对手打败。


	这意味着，实现相关性(或安抚股东)的最简单的途径，就是通过收购快速增长的机器数据分析行业的龙头企业斯普伦克公司(Splunk 
Inc.)来注入人才和用户。


3. Facebook收购Snap


	通过在其照片分享应用Instagram上模仿“阅后即焚”照片分享应用Snapchat的故事和过滤器功能，社交网络巨头Facebook公司几乎灭了Snapchat应用母公司Snap。


	随着Snap的股价不断下跌，现在的市值不到100亿美元，扎克伯格及其公司即使主要用股票来收购Snap公司也并非不可能。


	毕竟，即时通讯应用WhatsApp的创始人，在2014年与Facebook达成大规模交易后，获得了1.16亿股票——当时，这些股票价值约90亿美元，现在已接近200亿美元。


	Snap公司可能还没有盈利，但Facebook可以通过收购来获得Snap公司的一些非常聪明的开发人员。


	此外，Snapchat无疑更年轻化，可以将年轻人吸纳到Facebook的生态系统中。


	由于最近人们对Facebook的隐私做法及其平台上泛滥的假新闻感到非常担忧，在这个时候，创造一些收购方面的头条新闻本身可以分散人们的注意力。


4.甲骨文收购客户关系管理(CRM) 软件服务提供商Salesforce


	IBM以340亿美元收购红帽公司(Red 
Hat)是一笔相当大的交易。但大型科技公司早就应该进行像能源、消费品和制药领域发生的那种超大规模并购活动。


	还有什么比企业科技行业的甲骨文收购Salesforce更具有轰动效应的呢?


	Salesforce联合创始人马克-贝尼奥夫(Marc 
Benioff)是从甲骨文出来的。Salesforce公司已再没有什么需要证明的了。在日益残酷的商业软件世界里，对等的合并可能会有很大的好处。


	Salesforce的订阅销售模式已很老套，它越来越多地依赖收购来维持增长和抵御竞争。


	为什么不简单地通过合并来巩固权力，从而从最高处来欣赏无边的美景呢?


5. 特斯拉收购宝马


	另一个可能疯狂但却奏效的对等合并，将是电动汽车公司特斯拉和豪华车制造商宝马之间的合并。


	宝马子品牌BMWi自2011年以来一直在推广插电式电动汽车，它在这个新兴的市场上表现得并不逊色。根据去年夏天的数据显示，该公司在美国销售的汽车中约有7%的汽车是插电式电动汽车。


	考虑到特斯拉的Model S和Model X电动汽车的奢侈品定位，以及马斯克体现的时代精神，广大车主显然不会同意特斯拉与通用汽车(General 
Motors)这样的老派公司合作。


	但特斯拉和宝马这两个高品质和受人尊敬的品牌的结合可能对双方都具有积极的意义。


	这每家公司的市值均为500亿美元左右。这笔交易将非常复杂，但并非不可能。


6. 亚马逊收购Netflix


	不会吧！但这是有可能的。


	首先，只有少数几家买得起流媒体服务Netflix的大公司，而亚马逊就是其中之一。


	其次，亚马逊已经投入了大量资金，为其Prime视频服务开发原创内容。因此，想象一下，如果它可以使用Netflix的算法及其内部创意人才，它将能够做出怎样的成就。


	再想象一下，亚马逊减少了一个竞争者，而且不需要为内容授权支付费用，那么它将拥有多大的定价权。


	在你对此深思熟虑之后，再想象一下，亚马逊用此次收购案来证明它的Prime会员的年费增长20%是合情合理的。


	或者更好的做法是，让一个包含其Twitch视频游戏流媒体的机顶盒服务分拆出来，独立运行。


	行业调查显示，Prime会员的大部分价值来自配送和购物。因此，这将是亚马逊在不扰乱其电子商务核心业务的情况下，通过其庞大的内容来谋求股东利益最大化的一种很好的方式。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549614611_626408.jpg	</imageurl><videourl /></doc>