<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754716</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754716.html</url><title>《侠盗猎车OL》迎来更新 加入全新RC越野车和竞技场</title><datetime>2019-01-30 13:28:3</datetime><text>
	近日《侠盗猎车5》在线模式迎来更新，加入RC越野车和新竞技模式。除此以外，还为RC越野车添加了电磁脉冲地雷、垂直跳跃等能力，并为其新增了包括自由模式在内的8种竞技模式，等待玩家挑战。





	尽享危险，规避风险。携带大量爆炸物的小型遥控车现已冲上洛圣都街头，可改装力场和电磁脉冲地雷等各种惊喜爆炸物，一系列独特外观以及更多改装项目。如果您想高兴地看着敌人恐慌地逃离一辆高速玩具车，这座城市里只有这场比赛能办到。


	竞技场资产的所有者今天就能前往南圣安地列斯超级汽车订购RC匪徒，它将被发放到配备齐全的专属工作站里，就在您的竞技场工作室内，供你随心所欲地改装，除了上面提到的地雷和爆炸物，更有独特涂装、外壳和垂直弹跳功能。按照您的喜好在工作室里敲定RC匪徒的细节后，打开互动菜单中的物品栏，即可进行部署。


	没有工作室？别担心。虽然我们欢迎改装载具参赛，但你并不一定要拥有RC匪徒才能加入八个全新的RC匪徒竞速，取得双倍GTA游戏币和声望值。


	RC匪徒竞速 - 
一路向下：啊，北洛圣都的风景是多么美丽。伽利略天文台的雄伟、好麦坞山的奢侈之风，以及当成群的微型武器级车辆在抵达终点线之前进入死亡螺旋时四处引发的附带损害。


	RC匪徒竞速 - 
拖车公园冲撞：沙滩海岸有三个规矩：相信您的周边视觉。了解您的打斗或逃跑反射。如果您听见像是一个变态杀人**控µRCµ匪徒发出的声音，那么已经太迟了。


	RC匪徒竞速 - 
空中交通管制：经典的兄弟会之夜：等保安队伍忙于他务时，将加足马力的遥控车扔过围栏，围绕洛圣都国际机场主跑道展开几圈竞速。最后一名过线者将接受安检体腔搜身。


	RC匪徒竞速 - 
海滩有请：如果想真正遇见一群典型的“高端”人士，请前往威斯普奇海滩。日光浴人士、健身狂人、大大小小的家庭和正在调情的伴侣：每类人都是操控遥控卡车撞向他们胫部的完美目标。


	RC匪徒竞速 - 
四处闪躲：谁能忘记在夏日假期期间围绕洛圣都码头展开遥控车竞速的时光?从起重机和货轮之上一跃而过，将彼此撞进水里，以及在人口走私犯的脚下绕来绕去。总是可以找到时间在这里重温美好的时光。


	RC匪徒竞速 - 佩立托风情：良好的佩立托公民始终在享受简单的生活：酗酒、轻武器交火和“不小心”与表亲的接吻，而现在还多了紧张激烈的遥控车竞速。


	RC匪徒竞速 - 孤注一掷：当博林布鲁克监狱的守卫没有玩弄“隐瞒人权条约”的把戏时，他们需要发泄一下压抑的情感。事实证明，操控 RC 
匪徒痛快地在监狱外围展开绕圈竞速再合适不过了。


	RC匪徒竞速 - 开球：当心！没有哪种一杆进洞能比得上遥控车





	即日起至2月6日，除了新近流行的袖珍尺寸大赛提供双倍奖励外，参加任何一场Rockstar特技竞速均可得双倍游戏币及声望值。


	此外，坎坷归途(重混版)持续一周提供双倍GTA游戏币和声望值，请通过我们自己的汽车竞技振奋精神，迎接本周末的大赛。


	与洛圣都市民的集体诉讼解决后，阿兰·杰罗姆制作公司(正是这些好人为您带来了混合载具大战和角斗竞技的嗜血电视节目“竞技场之战”)需依法向南圣安地列斯的每位市民赔付最高100 
万GTA游戏币。在2月的每个周末游玩GTA在线模式，下周末登录时就会有25万GTA游戏币发放到您的花园银行账户。


	在竞技场之战竞技中使出杀手锏(或是在旁观席上喝着饮料安全观望)，参加GTA在线模式一系列游戏模式，包括即将推出双倍游戏币奖励的《军火霸业》贩卖任务、《末日豪劫》终章、粉丝最爱的对抗模式等，整个二月尽享 GTA 
游戏币和声望值奖励。更多详情将于未来几周公布，敬请关注。


	利用以下七折优惠升级您崭新的竞技场工作室或强化载具：


	竞技场工作室技工：七折


	竞技场加速升级：七折


	威尼天威竞技争夺者升级：七折


	冒险家大脚怪争夺者升级：七折


	一系列高性能载具及飞行载具低至六五折，更有指定改装升级打折促销：


	欧斯洛放荡者：七折


	燃轨军刀：六五折


	傲弗拉统治者：七折


	佩嘉西泰泽拉克：七折


	威皮江湖骗子：七折


	欧斯洛放逐者：七折


	九头蛇：六五折


	秃鹰直升机：六五折


	猎手：六五折


	引擎(载具及飞行载具)：七折


	刹车及操控(载具及飞行载具)：七折


	悬挂系统：七折

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548826025_981586.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548826026_494037.jpg	</imageurl><videourl /></doc>