<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758625</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758625.html</url><title>25款你值得拥有的PS4游戏大作 超棒体验让人难以自拔</title><datetime>2019-03-29 14:38:0</datetime><text>
	近年来各种优秀游戏大作争相涌入PS4平台，让许多玩家看花了眼，不清楚在诸多游戏中该如何挑选自己中意的游戏作品。今天小编整理了25款PS4上玩家们不容错过的游戏作品，希望大家能从中找到令自己满意的类型。





	《APEX英雄》的横空出世在玩家之间引起不小反响，这款游戏的魅力在于，即便是那些厌恶“大逃杀”类型的玩家也会在该作中发现一些可圈可点的地方。值得一提的是，这款游戏把团队合作的作用发挥到了极致，通过便捷的标记系统，玩家可以在游戏中很方便地进行沟通，使得交互性和团队合作体验大大提升。





	在很多VR玩家眼中，《太空机器人救援任务》算是相当不错的一款游戏了。在该作中，玩家将操控一个机器人，通过跳跃等动作完成各种任务。值得一提的是，该游戏的代入感非常强，3D场景整体效果也很不错，可以说是VR技术与游戏完美结合的典范。





	由FromSoftware开发的《血源诅咒》应该算是PS4的经典作品了，并且直到今天这款游戏在玩家之间还十分流行。衡量这款游戏是否优秀的标准在于：玩家是否在受虐之后仍然乐此不疲。如果你是一个喜欢挑战的玩家，那《血源诅咒》一定不可以错过。





	法国开发商Motion 
Twin制作的《死亡细胞》是一款类似于银河恶魔城风格的(Metroidvania)独立游戏。本作在恶魔城风格基础上进一步融合了roguelike玩法，玩家在相连世界中体会逐渐探索的乐趣。值得一提的是，这款游戏很容易让玩家沉浸在多变的游戏情境之中，让人难以自拔。





	《鬼泣5》是由日本CAPCOM开发的一款动作冒险游戏，该作是《鬼泣》系列第六部，是《鬼泣4》正统续作，故事情节也发生在《鬼泣4》之后。该游戏以其精彩的故事情节、超棒的视觉效果以及接近完美的游戏玩法让玩家难以自拔，这也许是卡普空目前最好的一部鬼泣系列作品了。





	《毁灭战士4》是由IDsoftware开发的一款3D射击游戏，也是《毁灭战士3》发售12年后该系列的全新作品。在这款游戏中，其逼真的光影效果、超精细3D人物模组以及凹凸贴图效果，给玩家带来了不一样的震撼。





	其实《消逝的光芒》自2015年发售以来就经历了一系列的更新，游戏背景设定在一个巨大开放世界中，玩家在白天寻觅物资并以此抵御日益庞大的僵尸群。到了晚上，僵尸变得更加危险。玩家必须使用自己的一切力量活下去。作为一款生存游戏，僵尸对于玩家而言，难度并不小。因为僵尸的种类繁多，每一种都能给玩家造成巨大伤害，当然，玩家也能通过不同方式击杀僵尸。





	《战神4》应该是近年来最好的PS4游戏之一，游戏剧情生动，人物形象十分饱满，十分有手感的战斗系统再加上适时的音乐效果，种种细节都使得这款游戏成为许多玩家心目中不可不玩的佳作。





	《地狱之刃：塞纳的献祭》是Ninja 
Theory制作的带有动作与解谜元素的冒险游戏。游戏故事发生在维京时代，一名心灵受到重创的凯尔特战士一路追踪至北欧炼狱，追寻她死去的爱人的灵魂。该游戏的叙事风格让很多玩家感到与众不同，游戏中的一些解谜元素和一些氛围效果也十分出色。





	《地平线：零之曙光》描述了一个智能机械毁灭现代人类后的全新世界，在这个世界中，机械怪物到处徘徊，而幸存下来的人们却回到了原始的部落文明，但随着时间的推移，人们渐渐发现了“现代”人类的技术，主角在追寻自己身世的同时解开了毁灭的原因。该游戏的战斗系统十分出色，剧情叙述也很动人，如果你喜欢智能机械风格的话，这款游戏还请不要错过。





	《Inside》是Playdead推出《地狱边境》之后的又一款优秀作品，玩家在这款游戏中能够产生好几种不同的感觉，无论是魔性、恐怖、还是一些美妙的氛围，都给玩家带来了独特的体验。





	由Team 
ICO开发的《最后的守护者》是PS4平台的一款经典游戏，也是《ICO》与《旺达与巨像》姐妹作品。该游戏述主人公少年与神奇生物大鹫特里克发生的故事，少年以其纯真的心灵与大雕特里克心灵相通成为同伴。这款游戏延续了以上田文人为首的制作小组的游戏风格、画面、意境、剧情、音乐等等，而且玩家也能看到游戏中制作者为了创新而新增的各种元素。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840318_673160.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840335_161040.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840342_156386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840350_138054.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840358_720994.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840366_319564.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840373_266805.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840385_576166.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840391_552467.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840398_422484.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840405_587797.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840413_737815.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190329/1553840421_314391.jpg	</imageurl><videourl /></doc>