<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760134</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760134.html</url><title>手动射击的像素塔防游戏《机退怪兽》今日上架STEAM平台</title><datetime>2019-04-19 17:32:4</datetime><text>
	你喜欢2D射击吗？你喜欢塔防吗？热爱这两大主题的玩家们有福了！融合了经典塔防与RTS操控的手控塔防游戏《机退怪兽》简体中文版今日正式上架了Steam平台。扮演人类最高指挥官，指挥钢铁机甲击退怪兽洪流！





	《机退怪兽》将于4月25日正式发售，首发折扣价28元，加入心愿单，首发不迷路！


《机退怪兽》游戏预告：










	区别于市面上绝大多数塔防作品，《机退怪兽》是一款让人始终保持“忙碌”的作品。倒上一杯茶，安置一些防御塔，赚取资源，排布一个无坚不摧的阵型，以上流程一直以来都是塔防游戏最核心的玩法与套路。当然，这一经典流程在《机退怪兽》中同样重要，但如果你以为这样就完事儿了，那就大错特错了！





	作为游戏中将近一半的火力来源，游戏的主机甲“奥丁”需要玩家手动操作进行攻击。并且在寻常塔防游戏中的一些功能性防御塔，例如减速、控制等，则大多被转换成需要玩家手动释放的技能存在。由此一来，你的游戏体验将大大改变，演变成为：安置初级防御阵型-同时手动操作机甲射击-赚取资源-升级或安置更多不同类型的防御设施-在合适的时机释放合适的技能进行控场以及输出-必要时回收防御设施并更换防守策略-保持手动射击。





	没错！你将没有闲暇的时间喝茶了！《机退怪兽》在塔防游戏中融入了传统RTS游戏的操作以及战略要素，除了一个强大的排阵以外，你的操作水准以及及时变换的头脑同样对战局起到了至关重要的作用。如何在正确的时间做出正确的选择，是一件需要大量实验以及经验来逐步学习的能力。因为在瞬息万变的战局中，一招棋错就有可能满盘皆输！在游戏的一些关卡中，可布置防御设置的区域还会随着波次而逐渐减少，在适当的时间变换阵型并使用手动的操作来维持残阵的平衡，正是《机退怪兽》中你需要思考以及练习的难点，同时也是游戏的魅力所在！





	除去剧情关卡外，游戏中还有包括特别任务、生存战、兽群挑战、泰坦挑战等多种高难度副本供玩家体验。除此之外，包括上百种的科技树以及机甲升级选项也会在你游戏的过程中为你提供POWER的提升！以更强大的科技面对兽群的攻击！





《机退怪兽》为玩家提供了一个易于上手但难于精通的，让人眼花缭乱并沉浸的游戏体验，让你始终有着再战一回合的冲动。塔防类游戏的粉丝们将会在游戏的高难度内容中体验到令你们感到窒息的压迫感！也许，下一回合你就能成功坚守，战胜困难呢？





	在刚刚结束的GDC游戏开发者大会中，《机退怪兽》受到了来自于业界从业者们的一致好评，游戏创新的设计理念获得了玩家以及其他开发者们的一致认可。同时，在2018年的乌拉圭C.N.V.J.（国家电子游戏竞赛）中，《机退怪兽》更是一举获得了PC游戏类的冠军！在一个曾经产出过《王国保卫战（Kingdom Rush）》这样经典作品的塔防王国中获得这样的荣誉，对同样身为塔防游戏但仍处于抢先体验阶段的《机退怪兽》来说，无疑是最大的肯定！





	《机退怪兽》目前处于抢先体验阶段，开发商承诺会在未来不断丰富并完善游戏体验，为玩家提供更多的机甲以及升级类型、更多的关卡供喜欢塔防、喜欢机甲与怪兽的你们游玩！目前游戏的第一章节“初次接触”已正式完工，而第二章节“怪兽战争”也将于不久的将来与大家见面，敬请期待！《机退怪兽》今日正式上架Steam平台，并将于4月25日正式发售，首发折扣价28元。这是一款别具特色的塔防作品，你的头脑与你的操作同样重要！你准备好面对挑战了吗？赶紧加入心愿单！这个世界需要你来拯救！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658047_766537.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658316_431321.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658343_675094.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658356_868480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658373_994684.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658384_248673.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190419/1555658399_331534.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDE0NDAyNTAxNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://store.steampowered.com/widget/1021670/	</videourl></doc>