<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770576</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770576.html</url><title>外媒天文图片精选：太空星云之美难以言表</title><datetime>2019-09-03 21:37:4</datetime><text>
	天使星云NGC 2170





	这是一幅画还是一张照片?在这幅由宇宙画笔完成的经典天体静物中，尘埃星云NGC 2170在画面中心附近闪耀，其也被称为天使星云，在影像中心附近闪耀。NGC 
2170反射着附近热恒星的光，与其他略带蓝色的反射星云、红色的发射星云、许多暗吸收星云以及彩色恒星相映生辉。除此之外，画面中少不了气团、尘埃和炙热的恒星。NGC2170是麒麟星座的一个面积相当大的分子星云，距离我们只有2400光年左右。而这幅图像的跨度将超过60光年。


	心宿二附近的黑色尘埃和彩色星云





	为什么心宿二和蛇夫座附近的天空显得尘土飞扬却又色彩斑斓?正面被星光照亮的细小尘埃形成了蓝色反射星云。由紫外光激发原子的气态云形成了红色发射星云。而背光的尘埃星云挡住了光，所以看起来很暗。心宿二是一颗红色的超级巨星，也是夜空中最亮的恒星之一，它照亮了图像左下角的黄红相间的星云。蛇夫座位于靠近图像顶部的蓝色星云中心。心宿二右侧可以看到遥远的球状星团M4。在电磁光谱中，这些星云的颜色甚至比人类肉眼所见的还要丰富多彩


	梅西耶61的正面图像





	这张关于螺旋星系梅西耶61（M61）的正面图像是由来自哈勃太空望远镜、欧洲南方天文台和地球上的小型望远镜所采集图像数据合成的。梅西耶61距离室女座星系团只有5500万光年的距离，也被称为NGC 
4303。它被认为是一个类似于我们银河系的螺旋星系。和其他螺旋星系一样，M61也有旋臂、宇宙尘埃带、粉红色的恒星形成区域和年轻的蓝色星团。在这张跨度5万光年的特写照片中，明亮的星系核心在向左偏移。


	不是彗星的梅西耶27





	早在18世纪，当法国天文学家查尔斯·梅西耶（Charles 
Messier）寻找夜空中的彗星时，就把肯定不是彗星的天体列了一张清单。排在清单上第27位的就是气体发射星云梅西耶27。事实上，21世纪的天文学家将其定义为行星状星云，即便梅西耶27在小型望远镜里看起来是像行星一样的圆形，但它并不是行星。梅西耶27 
(M27)是一个典型的气体发射星云，它是由一颗类太阳恒星的核心耗尽燃料而形成的。当恒星的外层逸散到太空时，星云就形成了。这颗垂死恒星所发出的强烈但不可见紫外线激发了原子，产生了可见的辉光。这个美丽对称的气体发射星云位于狐狸星座星座，直径超过2.5光年，距离地球1200光年。


	NGC 7129和NGC 7142





	这张广域望远镜拍摄的图像朝向仙王座的方向，是尘埃反射星云NGC 7129(右)和开放星团NGC 
7142的组合。两者在天空中看起来只有半度的距离，但实际上它们相距甚远。前景中的尘埃反射星云NGC 7129距离地球大约3000光年远，而开放星团NGC 
7142和地球的距离可能超过6000光年。事实上在这个区域，普遍存在的团块状尘云使NGC 
7142发出的光变红，让研究人员对星团的天文探索变得更加复杂。尽管如此，NGC 7142被认为是一个较老的开放星团，而嵌在NGC 
7129中的明亮恒星可能要年轻几百万年。NGC 7129周围的红色新月状图案与从新生恒星流出的高能射流有关。


	斯皮策太空望远镜下的猎户座





	很少有宇宙景象能像猎户座星云那样激发人们的想象力。猎户座星云是一个巨大的恒星摇篮，距地球大约1500光年。斯皮策太空望远镜拍摄的这幅红外图像在该区域的跨度约40光年，是基于监测星云年轻恒星亮度的数据构建的。这些年轻恒星中有许多仍被能够形成行星的尘埃状圆盘所环绕。猎户座的年轻恒星只有大约100万年的历史，而太阳的年龄是46亿年。该地区最炙热的恒星位于图像中心附近最亮的梯形星团中。2003年8月25日，斯皮策太空望远镜发射进入绕太阳的轨道。2009年5月斯皮策的液氦冷却剂耗尽。尽管如此，这部红外太空望远镜仍在继续运行，其任务计划于2020年1月30日结束。这张彩色图像记录于2010年，图像数据来自斯皮策太空望远镜更高温度下对红外光仍然敏感的两个通道。


	星系二重奏UGC 2369





	这对逐渐融合的星系被称为UGC 
2369。尘埃和气体形成的棕色桥梁像手指一样锁在一起，显示了两星系们之间的引力相互作用。像这样的星系融合从根本上重塑了其中的每一个物体，不管你喜不喜欢，下一个就轮到我们的银河系了。银河系将与附近仙女座星系相互作用，40亿年后将合并成一个单一的星系，我们暂且可以将其称为迷卡迷（Milkomeda）。


	行星状星云NGC 2022





	在NGC 
2022这样的情况下，恒星的死亡可以是相当美丽的。当恒星走向生命的终点时，它们会将物质抛射到太空中，只留下恒星物质的气泡。这些星云被称为行星状星云，尽管它们与行星或行星的形成没有任何关系，只是当通过望远镜观察时，它们曾经看起来像行星。


	“野鸭星团”梅西耶11





	梅西耶11也被称为野鸭星团，可能有2.2亿年的历史，是最密集的开放式星团之一。但遗憾的是，梅西耶11作为一个密集开放式星团的时间不会太长。由于这类星团中的恒星更加分散，经过的大型天体会对它们施加引力作用，将所有这些恒星进一步分散开来。天文学家估计，在梅西耶11散开之前只剩下几百万年的时间。


	南方蟹状星云





	南蟹状星云是由一个双星系统形成的，也是哈勃太空望远镜所拍摄到的最著名太空图像之一。两颗恒星相互作用并高速喷射出物质，形成了这种独特的形状。就像两支光剑相撞一样。


	超新星造就的面纱星云





	面纱星云是一颗恒星的超新星残骸，这颗恒星在距今8000年前死亡，其质量是太阳的20多倍。当像这样的恒星变成超新星时，它们会发出巨大的冲击波脉冲，以天文速度将物质抛向太空。这张照片中的每一种颜色都代表了不同类型的元素。你可以在这条五彩缤纷的高速公路底部看到蓬松的绿色云层，它们还没有与超新星的冲击波相互作用。但红色区域是刚刚开始与脉冲相互作用的气体，并且以每小时150万公里的惊人速度在太空中移动。


	哈勃望远镜的肖像





	这张照片是2009年一位宇航员维修哈勃太空望远镜时拍摄的。你可以图像左边的一个太阳能电池板，而背景是蓝色的地球。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517480_379392.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517491_836667.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517505_969399.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517515_647012.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517533_611913.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517548_842678.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517559_457844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517590_654070.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517624_321551.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517600_168435.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517635_654993.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567517644_151447.jpg	</imageurl><videourl /></doc>