<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771838</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771838.html</url><title>果粉看过来 月薪3000元如何优雅的买iPhone 11？</title><datetime>2019-09-20 12:11:5</datetime><text>
	可能有的读者看到这样一个标题，就迫不及待的要开始喷了。所以在这里有必要先强调一下，本文不建议、不倡导、不支持非理性消费和过度透支消费的行为。但无论任何人都有追求美好事物的权利，月薪3000元就想买昂贵的iPhone 
11？并非没有可能！


	中国有句老话，叫“莫欺少年穷”。遥想当年笔者的第一份工作月薪才800元，如今虽然不能算是很高，但月收入也早已增加了几十倍，混上了温饱开始奔向小康。而在非一线城市中，很多刚刚走入职场的年轻人，或许月薪3000元是个很普遍的存在。





	当我们打开百度，刚刚输入“月薪3000元”的时候，搜索引擎帮我们联想到的一些热门长尾词。诚然月薪3000元的收入不高，但依然无法阻挡他们对于美好事物的追寻。他们想买车，想买房，甚至想开雷克萨斯，那么买一部iPhone 
11又未尝不可呢？


	相对于车子、房子、雷克萨斯那些遥不可及的梦想，我反倒觉得iPhone 
11反而显得更加现实，而且更加迫切。毕竟对于现在的年轻人来讲，一部好的手机无论从使用率还是对于工作和生活的帮助，抑或那么一点点虚荣心，都是可以带来很大满足的。


	可能有的过来人对年轻人的这种消费行为表示嗤之以鼻，甚至会来一句“装X”。那么我反问一句，您贷款买豪车住好房，不也是一样么?只不过是不同的人生阶段追求的目标不同罢了，并没有什么高低贵贱之分，自然也谈不上装什么。





	回想大学时期我对电脑十分热爱，甚至节衣缩食一个学期，体重降了10斤，换回来一台心怡很久的电脑，那种满足感和成就感或许是很多人无法理解的，而随后多年我的工作也跟电脑息息相关。所以在某些层面上，我反倒支持年轻人一些不切实际的想法。


	那么问题来了，为什么是iPhone 11？这还用问，iPhone“便宜”，保值呗！


	在过去的传统印象里，苹果iPhone就是高贵的代名词，不管它有没有创新，但是价格却连年上浮，甚至在过去一段时间里被誉为“奢侈品”。当年“卖肾”的段子流传至今，由此可见一斑。而如今的iPhone，却是那种看起来很贵，但却人人买得起。


	其中的关键就是苹果官方推出的“年年焕新”计划。其实说白了，就是旧iPhone抵钱换购，外加24期无息分期。以笔者手里这部iPhone 6s 
Plus备机作为案例来进行换购的话，你会发现拥有一部最新款的iPhone 11，其实使用成本很低。





	通过换购和分期最终为202元每月


	经过一些旧机状况的选项之后，我们看到了苹果官方网站最终可以成交的价格。我那部古老的iPhone 6s Plus 
64GB折价为655元，在通过苹果官方的24期免息分期服务，最终达成的实际成交价4844元，也就是iPhone 11实际的使用成本仅为每月202元。


	至此来看，您还觉得iPhone很贵吗？或许3000元的收入即使在二三线城市来讲也并不是很高，但是作为一个刚刚进入职场的年轻人来讲，每月拿出202元来支持一个使用率极高的手机，我想对日常的生活影响也不会很大，属于理性消费的范畴。


	所以你以为这就完了？其实并没有，出于iPhone良好的保值属性，这部iPhone 
11或许在使用两年后也可以获得一个比较好的转手价格。笔者上个月刚出掉用了两年的64GB iPhone 8 
Plus，京东回收价位为2500元，最终咸鱼2700元成交。





	两年前的iPhone仍将获得不错的折价


	假如我们把刚才换购的iPhone 11使用两年后出掉，或者再次进行换购的话，那么岂不是实际的使用成本更低了?以两年为限，我们以2017年发布的iPhone 
8s plus为例，目前苹果官网的回收价格为2250元，通过简单的计算我们得出一个惊人的数字：


	(4844-2250)÷24=108元！


	没错，iPhone就是这么便宜，使用成本就是这么低!如果我们不把两年后的iPhone 
11出售给苹果官方回收，而是通过咸鱼进行二手交易的话，那么回收的价格还会更高一些，甚至会高很多，最终iPhone 11每月使用成本或许将不足100元!


	当然，由于iPhone 11这一代产品并未提供5G功能的支持，预估两年后的回收价格可能未必会有现在的iPhone 8 
Plus高，这些潜在的浮动因素我们暂且忽略不计，至少可以阐明一个道理，其实iPhone真的没有很多人想象的那么贵，这就是分期的魅力!





	iPhone可以让年轻人知道理财的重要性


	其实，买不买iPhone 11并不是关键，本文真正想跟年轻人进行分享的，是关于钱的理念。月薪3000元分期一个iPhone 
11，或许会让生活变得“紧”一点，但是如果我们把“分期抵消大额消费压力”的原理进行反推，就会明白理财的重要性。


	因为分期，抵消了一次性大额消费的压力，从而让月薪3000元的你可以轻松获得昂贵的iPhone。那么反之，如果我们把分散的钱进行“定投+复利”的模式积攒起来，那么在一定年限之后将会获得超预期的回报。两者方向相反，但道理却相同。


	而随着收入的增加，月薪3000元的时候，我们拿出1000元理财。那么月薪涨到5000元的时候，我们保持原来的生活，就可以拿出3000元进行理财。而如果你能坚持平均每月3000元的定投，大约年化5%的低风险利率的话，那么十年后，会给你带来惊喜!





	定投+复利的魅力！


	如果你保持住这个习惯，假如你22岁大学毕业参加工作，到了32岁的时候，就可以获得近47万的总金额，刚好一辆中配雷克萨斯ES 
300h的落地价。而事实上，在30岁凭借自己实力开上雷克萨斯的人并不多~所以你还在嘲笑一开始百度的搜索结果嘛?月薪3000元的年轻人想开雷克萨斯，真的不是白日做梦！


	那么如果你把这个习惯一直保持到65岁退休，那么你将获得550万元的收益总金额，这就是定投+复利的巨大魅力！而你要做的，仅仅是保持平均每月3000元的定投，和找到一个可以平均年化5%的低风险理财工具。很多人吃了喝了玩了乐了，最后什么都没剩下。学会定投+复利，等于每个人一生都有一次中500万彩票的机会。


	笔者既不卖iPhone，也不卖理财，这点大家请放心。只是借着分期购买iPhone的这个话题，谈一些关于“钱”的小看法。当年我刚参加工作，我的领导看我桌上随意扔着钱，对我说了一句：你不理财，财不理你。我当时心中暗道一句萨比，如今回想起来惭愧不已。曾经我少不更事，不想你们也错过这人生刚启动的黄金十年。


	最后一问，月薪3000元的你是买iPhone 11还是买雷克萨斯呢？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949524_235579.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949539_836224.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949545_404796.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949559_909170.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949565_957115.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568949570_894597.jpg	</imageurl><videourl /></doc>