<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766566</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766566.html</url><title>全国断网数小时损失过亿，澳大利亚电信：考虑下赔偿</title><datetime>2019-07-14 17:22:2</datetime><text>
	互联网早已渗透到我们生活的每一个角落，假如有一天，互联网突然没了会怎么样?


	这一场景最近在澳大利亚就上演了一次。





	当地时间7月11日下午2点左右，澳大利亚突遭电信故障，全国范围断网，收银机、自动取款机相继“罢工”，银行、超级市场纷纷“傻眼”。


	最吓人的是，救护车调度中心同样“掉线”。还好，已确认没有人员因此死伤。


机器罢工：人工点钞忙


	据新华社报道，7月11日，澳大利亚最大的电信运营商Telstra（澳大利亚电信）网络突发故障，导致澳大利亚遭遇全国性断网，持续数小时。澳大利亚电信公司在危机解除后发布“安民告示”：电信服务正在逐步恢复，至少几个大客户已经重新上线啦！


	据ABC新闻，在修复故障后，这家澳大利亚最大电信运营商，称断网是由于新南威尔士州“网络流量异常大”造成的。


	突然陷入断网境地，澳大利亚各大银行和多家超市收不了银、转不了账，急得不行。澳洲联邦银行、澳大利亚国民银行、澳大利亚和新西兰银行集团等金融机构抱怨，旗下自动取款机、支付系统无法运行。


	澳大利亚最大食品和日用品销售商伍尔沃思集团被迫“返璞归真”：自动结账系统罢工，只好由人手工点钞。超市顿时排起结账长队，点算钞票不亦乐乎。





	澳大利亚政府的门户网站“myGov”也受到了影响，有数百万澳大利亚人通过“myGov”网站访问澳大利亚税务部门来提交纳税报表，或者查看自己的医保信息等，


	在宣布服务已经恢复的推文中，“myGov”表示，当该网站恢复满负荷运作时，少数人“可能仍会遇到间歇性登录问题”。


	据路透社报道，这不是澳大利亚电信公司首次闹出断网危机。2016年，澳大利亚共6次遭遇互联网或电信服务瘫痪。一些媒体点评：太尴尬了。


	银行和超市卡壳，已经足够闹心。更吓人的是，救护车调度中心也因断网而中断服务。新南威尔士州救护车调度中心在遇到断网后赶紧联络澳大利亚电信公司，以尽快重新上线。调度中心稍后发布消息安抚民众，说没有病人被耽误急救。


	据ABC新闻，当天晚间7点，大部分银行与商家的服务才回归正常。


	当地时间12日早上，澳大利亚电信发言人表示，所有的服务均已恢复，并对这次的事件表示歉意。


澳大利亚电信：“考虑赔偿客户损失”


	在恢复网络后，经历了约5个小时左右“无网”生活的澳大利亚网友纷纷指责Telstra。


	据ABC新闻，专业人士估算此次断网造成零售业损失超过1亿美元。


	“通了大篓子”的Telstra一面在社交媒体上道歉，一面表示：“会根据评估结果来赔偿商业客户的损失。”





	实际上，澳大利亚虽然身居发达国家之列，但是在通信网络建设上，却还不如一些发展中国家。


	2015年，在澳大利亚一个网络论坛上，就有用户发问“为什么澳大利亚到处都没有免费WiFi”，他说：


	世界上大多数其他国家/地区的每个餐厅或酒吧都提供免费无线网络。服务员很高兴为您提供免费密码......您可以获得非常快速可靠的互联网。


	这在澳大利亚不会发生?悉尼没有咖啡馆提供免费无线网络......


	下面跟帖的网友也说：“在澳大利亚，我所知道的唯一一个免费无线网络的地方是麦当劳……但它很慢并且一直在踢你。”


	实际上，通信网络建设水平过低已经成为限制澳大利亚旅游市场发展的一大障碍。澳大利亚旅游研究中心（Tourism Research 
Australia）的一份报告总结道，“澳大利亚地区缺乏免费WiFi是一个重大阻碍，人们因此不能实时分享旅游体验”。


	2017年，在Akamai公司（一家总部位于美国马萨诸塞州剑桥市的内容分发网络和云服务提供商，是世界上最大的分布式计算平台之一，承担了全球15-30%的网络流量）的一份世界网速排名中，澳大利亚非常“尴尬”地排在了第51位，甚至落后于泰国和肯尼亚。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563096056_367463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563096068_956868.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563096127_965441.jpg	</imageurl><videourl /></doc>