<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755423</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755423.html</url><title>中国电影史上最大泄露事故 春节档8部影片出现盗版传播</title><datetime>2019-02-13 10:04:4</datetime><text>
	上映8天票房24.44亿，国产科幻电影《流浪地球》成今年春节档最大黑马。但片方还未来得及享受口碑票房双丰收的喜悦，已经把大量精力都用在了投诉和封堵盗版资源上。


	不只《流浪地球》，2019年电影春节档刚刚开启，大年初二(2月6日)电影才上映一天，春节档8部影片就齐齐在网络上出现了盗版资源的传播。


	电影盗版资源现象一直存在，只是像今年这样上映才一天，春节档影片全资源流出，且画质高清的现象，以前很少见。有业内人士甚至将其称为“中国电影史上最大泄露事故”。





二手交易平台成重灾区 国家版权局出手


	春节首日，《流浪地球》以爆裂的口碑在朋友圈广为传播，此外，《飞驰人生》、《疯狂外星人》也表现出了不错的口碑和票房。就在大家都在称赞中国电影市场成绩的时候，却出现了盗版资源“满天飞”的景象。


	“给大家拜个晚年，心意都在下面了：流浪地球(TC高清版)飞驰人生(TC高清版)……”这是今年春节期间出现在微信群、QQ群中的一种携资源“拜年”现象。


	此外，还有不少人在网络平台发布春节档电影盗版资源信息，以“一元一部三元(或五元)打包”的价格叫卖。


	最先发布声明呼吁遏制这种现象的是《流浪地球》片方。2月8日晚间，该片导演郭帆发布微博称，最近网络上有一些盗版现象的出现，如有所发现或者有线索提供，欢迎私信并会集中处理相关问题。





	“泄露事故”随后引起国家版权局重视，于2月10日对外表示，“近日来，经过多部门和权利人的联合行动，春节档院线电影的盗版传播已得到一定遏制，对严重的侵权盗版分子我们将移交公安部门采取刑事手段予以严厉打击。”





	其实国家版权局早在年前就关注到了此事，2月2日就宣布科将8部春节档电影列为2019年第一批重点作品版权保护预警名单。并表示，相关网络服务商应对版权保护预警名单内的重点院线电影采取以下保护措施：


	直接提供内容的网络服务商在影片上映期内不得提供版权保护预警名单内的作品;提供存储空间的网络服务商应禁止用户上传版权保护预警名单内的作品;提供搜索链接的网络服务商、电商网站及应用程序商店应加快处理版权保护预警名单内作品权利人关于删除侵权内容或断开侵权链接的通知。


	但有关部门的预警并没有引起盗版资源网络传播人员的重视，在微信公众号、微信群、QQ群、闲鱼、百度云等多个网络平台，均能看到盗版资源流传和售卖。


	距了解，《流浪地球》片方已组织了反盗版团队封堵链接。制片人龚格尔表示，今年全部春节档影片盗版资源在线观看次数保守估计也超过2000万次，“各位的反盗版链接一直在尽数上报封堵，但因为技术原因，有些封堵快，有些需要一些时间。”


	目前，一些平台上《流浪地球》及其他春节档影片相关关键词已被屏蔽。





	但盗版仍在肆意蔓延，新浪科技在某二手售卖平台搜索“流浪地球”已看不到相关售卖链接，但在一些评论区还能看到相关售卖信息。





	而在搜索“liulang”的时候，发现还能搜索到相关售卖信息，其中一个相关产品信息显示1.99元可获取《流浪地球》的资源，该卖家表示不能直接拍下产品，需私聊转账。


	新浪科技随即花1.99元购买到了《流浪地球》百度云盘链接，下载解压后，可观看到高清非录播版视频。





	一般情况下，常见的盗版片源有两种，一种是枪版，即新片在电影院上映时，有人拿着摄录设备在电影放映时盗录整部电影;还有一种则是通过其他渠道购买，或者意外泄露的清晰版本片源。


	而这一次春节档影片资源泄露，流出的不只有粗糙的盗录版，还有大量带贴片广告的高清版本链接。


	这让大家怀疑是从源文件拷贝出来的泄露。不过，目前都是个人在售卖，有人猜测是涉及影片资源交接、流动等环节中出现了纰漏。


票价太高是诱因?


	实际上，电影盗版资源在网络上一直存在且屡禁不止。


	一位网友向新浪科技透露，他曾在《战狼2》还在上映的时候，就在某影视资源网站看完了全片，不过是电影院盗录的，他透露，“《金刚：骷髅岛》我看的时候比电影院早，是高清的，其他都是电影院盗录的。”


	另一位网友表示，自己曾在《死侍2》美国上映后，国内还没上映前，就从影视资源网站看完了高清版资源，但国内正上映的电影流出高清版本的情况还没见到过。


	而从今年春节档来看，上映不到一周，高清版就从影院流出来，对市场环境和电影票房极为不利。


	热映电影资源的泄露，给了很多人免费选择，至少造成了大量低频次观影人群的流失。价格便宜、画质高清，对一些人群来说，确实很有吸引力。


	当然，对于盗版资源，也有人表示，有资源也不看，像《流浪地球》这种影片一定要去电影院体验才有意义。


	今年春节，还有一个明显的现象就是电影票普遍涨价。数据显示，2019年平均票价45.12，较去年的39.13增长15.30%。而影片的服务费也比去年提高1.05元，2019年平均服务费为2.8元。


	在60元左右的电影票和1元左右的高清资源之间，不少人为后者所心动。这也为电影市场票房带来了一定损失。


	据自媒体犀牛娱乐统计，考虑到春节如此巨大的人口基数，折合到票房层面，预计累计损失将接近10亿票房。


	据新浪科技了解，截至2月10日24点，今年春节档累计票房超58亿元，较去年同期增长1.2%，创同期历史新高。但同时总观影人数和上座率较去年却有所下降，其中观影人次约1.30亿，同比下降10.4%。


	据调查，以某四线城市为例，去年春节的观影票价从往日的20-30元涨至40元左右，而今年，不少人因为80元的票价而取消了观影计划。


	有一些声音将盗版资源的流出归因于电影票价上涨。虽然二者没有直接的联系，但一定程度上，高涨的电影票价也催生了盗版资源的传播。


	新京报评价认为，随着居民收入水平提高以及国内电影行业发展，票价上涨应属于正常现象，但“割韭菜”式涨价不仅严重影响了春节期间人们的娱乐体验，还干扰了国内电影市场的正常发展。


	截至目前，此次盗版资源究竟从何而出还处于调查过程中。


	而根据我国《著作权法》的相关规定，未经著作权人的允许，在网上传播盗版电影的下载链接(排除合理使用等情形)，可能会侵犯电影作品著作权人的发行权和网络信息传播权，从而承担法律责任。


	新浪科技咨询了网络版权方面的律师，律师表示，电影著作权归属著作权人所有，对电影进行传播、放映、收益，是著作权控制的范畴，需要以有权行为为前提，否则即属侵权行为。


	显然，不论是何种形式在网络平台上售卖、传播盗版电影资源，已经属于侵权行为，而“以著作权法评价，针对侵权行为可以判令停止侵权，损害赔偿等，具体赔偿金额可能以权利人损失，侵权人所得等为基础判断。”律师说。


	上述律师透露，从法律角度来看，平台是否担责，如何担责，要以平台行为性质为基础评判，“简单来说，如果平台自行上传内容，属于内容提供者，则可能构成直接行为人，也就构成直接侵权;如果是用户上传内容至平台，平台仅为服务提供商，则需要以避风港原则为基础衡量，以通知删除程序为前提(如经通知仍不予以处理则进入侵权评价流程)。”


	截止发稿，在某二手交易平台购买过的《流浪地球》商品信息已经删除，显示“宝贝不存在或已被删除”。





	对于版权问题，国家版权局也指出，对于未经授权通过信息网络非法传播版权保护预警重点作品的，应当依法从严从快予以查处。


	受此次盗版资源事件影响，接下来，有关部门或将加强对影视作品版权的保护，大力打击盗版资源传播。传播盗版资源或许能赚钱，但传播盗版下载链接，将触犯相关法律。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023338_580872.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023346_286330.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023352_304717.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023359_712343.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023367_274701.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023373_697183.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550023383_702853.jpg	</imageurl><videourl /></doc>