<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759896</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759896.html</url><title>PS5官方首批细节曝光：SSD+光追GPU+向下兼容PS4</title><datetime>2019-04-16 21:21:2</datetime><text>
	外媒Wired造访了位于美国加州福斯特市的索尼互动娱乐总部，期间采访到了索尼主机首席架构师Mark Cerny。随后Wired发布了一篇针对索尼下一代主机的独家报道，目前这篇文章已经被索尼PlayStation官推转发。根据Wired，索尼下一代主机尚未有名字（下文暂以PS5替代），已经开发了4年多，不会在2019年发售，但已经取得了很不错的进展，将支持光线追踪和固态硬盘。





	Wired表示，PS5的首席系统架构师Mark 
Cerny已经展示了PS5的一些内部配件，包括一个高规格SSD，一个支持光线追踪的GPU，支持向下兼容PS4游戏，会搭载光驱，不会是变成纯数字游戏主机。





	在接受Wired采访时，Cerny解释说PS5绝不会在2019年发售，同时表示PS5将是一个真正的次世代主机，而不是像PS4 
Pro那样只是对PS4的简单升级。


根据Cerny，很多工作室已经在使用PS5开发游戏了，索尼最近还加快了PS5开发机的分配速度，以让游戏开发商能有时间根据其机能做出调整。


	和他在PS4上担任的职位一样，Mark 
Cerny也是PS5的首席系统架构师，将开发商们的愿望和他自己的游戏希望整合到一块儿，此时Wired的用语描述是“更加革命性，而不是进化”。Wired表示，这对于全球超过9000万PS4用户来说真的是一个好消息。索尼有了一个全新的主机。


PS5强大的CPU和GPU将让开发商实现之前不能做到的画面精细度和视觉效果，系统内存的容量和速度也获得了提升，与之匹配的是PS5游戏的容量也大大增加，这就迫使PS5将有更快的下载速度和更高容量的光盘。


	Cerny表示PS5主机采用的CPU将是AMD Ryzen第三代定制版（7纳米Zen 2微架构8核），GPU方面则是Radeon Navi核心定制版（最近有传闻称AMD 
Navi核心显卡将在今年E3上发布，7月份发售，性能比肩RTX 2080），支持8K分辨率。


根据Mark Cerny，PS5的光线追踪应用不仅仅是在视觉画面上。“如果你想运行测试看看玩家是否能听到某些声音源或者是敌人能否听到玩家的脚步声，光线追踪就能派上用场。这和光线穿过环境是同一回事儿。”


	游戏越大，游戏中无论做什么所需要的时间都很长，去年的《荒野大镖客2》PS4版容量就达到了99G。当游戏从硬盘中读取数据时，加载时间持续了几分钟长。这同样也适用于游戏中的快速旅行，甚至打开一个门也需要超过1分钟的时间，这要取决于打开门之后的世界以及需要加载多大的数据。因此2015年秋季，当Cerny首次和开发商交流他们想从次世代主机得到什么时，Cerny不断地获得这样的答复：我知道这是可能的，但我们能加入一个SSD吗?


	SSD（固态硬盘》用在笔记本电脑上已经超过10年时间了，而Xbox One和PS4均提供的外接SSD以改进加载速度。不过并不是所有的SSD速度都一样。Cerny说：“原始读取速度很重要，但输入和输出机制和我们放在上面的软件软件堆栈细节同样也很重要。”


PS5搭载的SSD也是一个特别定制版，尚不确定是否采用PCIE 4.0标准，但他表示PS5的SSD原始带宽将比目前PC上适用的任何SSD都要高。Cerny还通过一个实际Demo展示了PS5所采用的新固态硬盘的速度。


	根据Wired，《漫威蜘蛛侠》游戏中地点之间的快速旅行，PS4 
Pro用了15秒，而在次世代PS开发机上，只用了0.8秒。Cerny解释说PS5搭载的SSD有着额外的好处，比如快速渲染世界，增加角色穿越整个世界的速度。比如在原版PS4上，《漫威蜘蛛侠》镜头的移动速度和蜘蛛侠抛网时的速度相当，而在PS5上，镜头速度就像“骑在一个战斗机上一样快”。


	此外，PS5将仍然采用实体光驱，而不是启用全数字下载或是变成云主机的全串流形式。这也和另外一个方面有关——它将支持向下兼容PS4游戏。至于是否会兼容PS3，目前尚不清楚。值得一提的是，PS5也会兼容当前的PSVR。


	Cerny还表示，新的AMD 
CPU将允许PS5不用通过一个额外的硬件就能实现3D音效。他说：“作为一个玩家，从PS3到PS4，音效并没有太大的改变，还是有一丝纠结的。而在下一个主机上，我们的梦想是，当我们给它使用强大的硬件时，它将展示一个和之前非常不同的声效体验。”


Cerny说PS5的3D音效将让玩家在游戏中感觉更身临其境，感觉声音就像从你上面，从身后，从侧面而来。尽管这种效果不需要额外的硬件，可通过电视扬声器和视觉环绕声实现，但他表示这种效果的“黄金标准”起码也是耳机音频级别。


当被问到小岛秀夫的《死亡搁浅》除了登陆PS4是否还会登陆PS5时，一名屋内的发言人只是表示这款游戏将在PS4上发售，但Wired指出这时候Cerny脸上露出一个“微笑和意味深长的停顿”，暗示本作可能也会登陆PS5。


	最后Cerny还提到了索尼的云游戏计划，称“我们是云游戏的先锋，我们的愿景会在（PS5）发售时公布”。


	关于PS5的外观，以及PS5将使用什么样的手柄，目前尚未有消息流出。





AMD CEO也确认了PS5的CPU和GPU配置

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190416/1555420805_881785.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190416/1555420811_896527.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190416/1555422938_848368.jpg	</imageurl><videourl /></doc>