<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756573</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756573.html</url><title>登顶销量排行榜的背后，《隐形守护者》完美演绎互动影像作品的创新</title><datetime>2019-03-01 16:05:1</datetime><text>
	2019年1月23日，NewOneStudio在steam平台上架了他们的处女作《隐形守护者》，这款全程采用真人拍摄，以定格图像辅之以影视化剪辑的手法，讲述一名留学日本归来的爱国青年，在抗战年代潜伏在敌后，周旋各方势力之间，最终为中国革命事业做出巨大贡献正能量故事为题材的国产真人实拍AVG长篇互动影视产品得到用户的盖章认可，不少业内人士将其称为“这是国内互动影像的第一次尝试，即使以国外成熟的互动影像的标准来看，《隐形守护者》在各方面也都达到了一流水准。”





	《隐形守护者》2月23日DLC解锁后，拿下Steam中国区热销榜第一





	《隐形守护者》2月23日DLC解锁后同时拿下Steam全球热销榜第一


	时隔一个月，《隐形守护者》解锁部分DLC章节，解锁后不到一天时间这款产品就登上热销榜并成为各大直播平台热播的对象。在这些讨论中很多用户毫不吝啬的称赞《隐形守护者》为国产神作!








	(在各大直播间，用户都给予了极高的评价)


	如果说《隐形守护者》前五章是一道“开胃菜”，那么这次解锁的内容可以称得上是一桌“满汉全席”。这次解锁的内容真正意义上的为用户贡献了多剧情，多结局体验，几个迥异的结局完成度更是让人叹为观止。让用户在感叹情节跌宕起伏，伏笔连连，悬疑迭起的同时，有迫不及待的继续探索，这种换位思考后的情感共鸣和背后的思考，正是《隐形守护者》的魅力所在，《隐形守护者》DLC解锁后，当天就进入微博热搜榜，并在斗鱼、bilibili多个直播平台占据前列位置。


	或许是因为往日我们所熟悉的谍战大多是“手撕鬼子”的荒诞场景，对于对于谍战和国产电子产品这二者的结合我是有偏见的，所以老实说刚得知《隐形守护者》的时候对它并不感冒，认为又是一款打着谍战擦边球的庸俗之作。不过这种想法很快就被社交平台的俊男美女和各大直播平台上谍影重重、悬疑迭起的产品精彩片段打消。





	不同往日我们所熟悉的“手撕鬼子”谍战剧，《隐形守护者》摒弃了“狗血、神剧”等这些被诟病的元素，取而代之的是处处充斥着如履薄冰的谍战气息。而这种气息藏在了每个其貌不扬的细节里。








	(在steam平台上，用户好评如潮，图为隐形守护者部分截图)


	《隐形守护者》摒弃掉了传统游戏中的点击推进对话的游戏模式，改为以图片和视频相结合的方式来呈现视觉效果，使得产品体验感和真实度无形之中升高了许多。同样产品也没有传统电子产品习以为常的脸谱化的正邪分明，只有扣人心弦的情节和鲜明生动人物，每一个出场的人物都被制作组勾勒得有血有肉，有笑有泪。而每段剧情中一次一次惊人的反转都做到了意料之外情理之中，深层逻辑严谨，再和丰富的剧情交汇结合，相辅相成，可以说达到了国内同类作品的巅峰水平。











	(图为影音爱好者聚集地豆瓣网友对隐形守护者的部分评价)


	而贯穿整部产品的谍战和情感的羁绊，更是用演员的表演与镜头语言代替文字露出更充分的剧情信息与人物信息，从多维度展示着作品本身丰富的内涵。让产品拥有了电影级的视觉效果和更普世的情感共鸣。产品中精心打造的细节伏笔和多剧情，多结局的表达，远远不只是让时秒幡然悔悟原来是前一个选择错误，更多的是前一章或者前几章的选择，这时候你就要对每个选择重新审视了。





	为了提高玩家的游玩体验，制作组在每一个细节都下足了功夫。光实景拍摄的演员费和场地费都是不小的开支，几场枪战拍摄也毫不含糊，并没有为了省预算跳过精彩情节，音乐方面也购买了配乐版权。尽可能照顾到老用户的感受。产品制作方面引入了类似底特律的剧情系统并且细化到每一个选项之上，即便是不慎大结局，也可以打开剧情系统随时跳转到各个关键选择点。既方面了剧情收集党收集全剧情，有免去了频繁存档的槽糕体验。另外《隐形守护者》使用了电子产品少见的定格图像和影视化剪辑的创作手法，方便用户游玩体验流畅的同时也弥补了一些青年演员演技上的青涩，堪称该作的点睛之笔。


	前五章上线后，我的心情是惊喜和担忧参半，惊喜的是只占产品百分之30的前五章已经凭借极致真实的画面感、养眼的男女主角良心到位的配音受到各方好评。担忧的这个新的类型国内外都尚处于摸索阶段，可以研究摸索的先例并不多，这个名不见经传的团队能不能始终如一的保持产品的品质。





	体验完2月23日DLC解锁的章节后，彻底打消了我的担忧，不论是叙事结构、情节铺垫、人物表现这样的软体验，还是画面构图、配音精湛这样的硬实力，都做到了制作组能够展现的极致。整体的体验上此次解锁的章节继承了前五章跌宕起伏的剧情发展，同时分歧重重的多线故事线，错综诡迷的时局发展在此次解锁的章节中原汁原味的展现出来。一个情节跌宕起伏，伏笔连连，代入感十足的谍战影像体验，以及一个镶嵌在特殊时代大背景下的多结局故事展现的淋漓尽致。


	产品每个章节中，小到一个细节、大到人物的生死抉择，都是用户需要操心的。每个章节间也会继承之前的剧情、线索和人物关系，然后引出接下来的事件。主角在这个漩涡里必定会遭遇复杂艰深的经历和情感纠葛，而穿梭往来于各方势力之中的多重身份下的间谍本质，则极大限度的充满了危机感和悬念。每个人都带着面具，各怀鬼胎、尔虞我诈，在这个无法互相信任、孤军奋战而有充满变数的年代，似乎一切都有发生的可能。生，或者结束，往往就在玩家的一念之间。





	DLC中加入的原创剧情和隐藏剧情，为我们展现了制作组对这个故事的理解程度和对剧情优秀的把控能力，它很好的完善了这个产品的世界观，弱化了用户的“黑暗”体验，取而代之的是给玩家带来的是更“深层次”的思考。产品中的每处细节都能够看出制作组对人性的思考。比如美好世界这条线就很好的描述了肖途逐渐坠入深渊的过程，心理变化，压抑的氛围塑造都相当不错。这条道路上你可以选择自我救赎，也可以一条道走到黑，不救方敏。又比如美丽世界的回顾MV歌曲唱的一样我不再是我，像叶子开始漂泊，沿着温柔，一路颠簸，狠狠坠落”都是DLC全新剧情最好的注脚。






	(隐形守护者片尾曲刘惜君《深渊的等待》)


	“不要放弃对生命的思索，坚持本心”是体验这个产品脑海中浮现最多的一句话，在这场波涛暗涌的动荡里，每个人都只是其中的棋子，都是被命运拨动的傀儡，身不由己。就像是面对火车上的庄晓曼是选择“留下”还是“下车”，似乎二者都对，唯一的“答题技巧”大概就是“做最真实的自己“吧。





	当然，在制作组对跌宕起伏的剧情把控上和四个产品结局之间的无缝切换为产品加分不少，DLC为我们提供了更丰富新奇的剧情体验，也从另一个角度为故事增加了可解读性。


	《隐形守护者》从序章开始就能够让人融入其中，整个体验游玩过程可以说是沉浸式的产品体验，你需要认真思考每个角色的选择，生怕走不到自己想要的结局。此次解锁的章节一如既往的保持了跌宕起伏，伏笔连连的剧情设定，不仅能够让玩家保持对多剧情多结局的思考，也能让人沉下心来对人性进行深刻的反思。


	《隐形守护者》这次更新不管是剧情创新还是产品体验给我们描绘出来的是近乎真实，充满质感的谍战体验，它将形式上的“悬疑谍战”与当时混乱的旧上海环境相结合，创造出独特的真人互动影像体验，真正意义上把电子产品和影视这两种艺术融合在一起，挖掘了一代人的集体回忆。更难能可贵的是制作组似乎掌握到真人互动影像的精髓，而不只是徒具其形。这不仅仅《隐形守护者》的成功探索，更是突破了电子产品和影视的壁垒，为这两种艺术拓展了受众范围，为国产独立产品探索出新的发展品类。


	《隐形守护者》为用户提供的传统电子产品所没有的沉浸式的互动体验、真正意义上的多样选择所导致的不同结局，以及最为直击内心的拷问，这是创新的互动里程碑。虽然剧情真实得有点残酷，但人间正道是沧桑，多个结局诠释了：死亡、牺牲、救赎的真实情感。让众多用户通过互动电影的方式了解到现在的美好生活都是来源于这些为民族战斗在秘密战线的革命先烈的不怕牺牲，勇往直前。让我们铭记英雄先烈，去开拓美好幸福的未来。这在娱乐至死的当下有着尤为特别的存在意义。或者随着时间的流失我们会逐渐淡忘它的剧情，但即便是再过十年，那种情感的起伏和一些关键场景带来的震撼还是栩栩如生的刻在脑海里。这便是我们对《隐形守护者》的认可和点赞，是对《隐形守护者》坚持做国产“创新”最好的鼓励，也是对最终章最深情的“告白”和期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551426929_565317.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551426941_148301.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551426969_639513.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551426978_923063.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427003_485432.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427013_545953.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427014_589158.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427023_206414.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427023_250192.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427024_237113.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427042_982870.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427062_303202.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427087_112391.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190301/1551427185_387880.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=v0029c0fn7h	</videourl></doc>