<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758712</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758712.html</url><title>《圣歌》1.04补丁中文版完整更新日志 意外掉率被修复</title><datetime>2019-03-31 09:15:4</datetime><text>
	3月26日《圣歌》1.04补丁上线，同时BioWare还同步发布了1.04完整更新日志。不过当时是英文版，现在中文官网已经更新，发布了这次更新的完整中文版日志。有兴趣的可以看下。





	根据官方发布的日志，令人惊讶的是，BioWare似乎还是在一定程度上“降低”了大师级和传说级装备的掉率。如下图，我们看到BioWare在1.04更新中修复了“玩家倒下时获得意外掉率”这一漏洞（Bug）。





	值得一提的是，BioWare之前就有这种蜜汁操作。《圣歌》2月22日首发时一个小更新“意外”导致某些物品的掉率增加了，11小时后，BioWare很快又将掉率重新改回发售前的状态。


BioWare这种生怕掉率增加的操作实在令人费解，大师级和传说级装备本来就很难掉落，而且掉落之后它们的词条很多都是垃圾，这种情况下即便是有这种让掉率增加的漏洞，又有何妨呢？


更新日志全文如下：


	传说级任务：让你能够以更高难度重新游玩关键道路任务。每天会开放一场任务，而且没有完成次数的限制。这些任务会提供全新挑战并需要团队合作来取得胜利！


	伊里斯宝藏：完成每日挑战来取得伊里斯钥匙。这些钥匙能够用于伊里斯宝藏，当你击败魔王并完成据点战后，你可以解锁外观道具和合成材料。开启伊里斯宝藏将为探险中的所有成员带来战利品。其中共有 
67 
种独特外观道具可解锁，包含贴图、胜利姿势、表情和降临动画。你绝对不会取得重复的外观道具！这是我们游戏中第一版伊里斯宝箱的规则，我们很期待获得你们的回应并在你游玩时取得数据。


	据点战、自由模式和任务中的宝箱现在有机率掉落额外道具和合成材料。


	在宗师 1 难度或以上，据点战魔王将会掉落更多战利品，并有机会掉落额外大师级与传说级道具。


	新增 Nvidia Highlights 支援来自动取得截图和游戏短片：


	造访并检视侦察点


	击败特定大型生物


	完成多重击杀


	击败传说级生物


	探索军团兵墓穴


	击败魔王


	为游戏中的诸多镜头新增景深调整器：


	陆地景深：调整在陆地上游玩时的镜头景深。


	缩放景深：调整在武器缩放时的镜头景深。


	飞行景深：调整飞行时的镜头景深。


	游泳景深：调整水下时的镜头景深。


	驾驶员景深：调整在机甲外时的镜头景深。


	将暂离自动断线倒数从 10 分钟减少至 5 分钟。


	Nvidia RTX 显示卡现在可支援深度学习超级採样。


	改善常常更新或运行的游戏玩法效果来减少效能压力


	这些效果包含：


	使用者介面


	天气


	日夜时间


	关卡艺术和动画道具


	你在塔西斯堡或是起飞平台中能够透过主选单使用锻造站。


	进入锻造站不再会有载入画面。


自由模式


	修復第二名驾驶员可以在取得任务前进入军团兵墓穴任务的问题。


	修復拯救禁卫世界活动中面对匪徒时效能可能会降低的问题。


据点战


	怒火之心：修復派对召集会把玩家送回上一个竞技场的错误。


	怒火之心：修復雾墙挡住敌人的错误。


	怒火之心：移除可能阻止玩家进度的雾墙。


	怒火之心：修復较晚加入的玩家可能会出现在岩浆中并进入被击倒状态的问题。


	创痕神殿：修復雾墙可能阻止玩家进度的错误。


	暴君矿场：前往地底的门将会在第一名玩家到达时开启，不再需要等到所有玩家到达。


	暴君矿场：修復你可以从群集暴君身上取得两次战利品的漏洞。


	一般：修復据点战从地图上消失，因此无法选取的问题。


任务


	找到老朋友：修復玩家在未收集遗器下继续时的航点标记。


	冒牌货：移除可能困住玩家的雾墙。


	黑暗视线：修復 Xbox One X 上在接近回声球锁时的效能。


	玛蒂雅斯任务：修復元素精灵的路线，使其不会卡在宝箱后面。


	修復达克斯的第三场任务中动画卡住的问题。


	自由战士的职责：修復弹药舱突然出现在世界中的错误。


	改善玩家能如何收集核心体的目标文字。


	侵略：修復诸多配音问题。


	修復诸多玛蒂雅斯传说级契约的战利品漏洞。


一般


	重生倒数不再会于復活受阻断时重置。


	塔西斯堡：修復从玛蒂雅斯手上接取传说级契约时镜头会沉入环境中的问题。


	塔西斯堡：修復指挥官弗洛会同时出现在两个地点的问题。


	塔西斯堡：减少 NPC 在和玩家对话时看向别处的时间来使其更专注于玩家上。


	低生命值警告现在将正确地显示「低装甲」。


	修復黎明军团图书馆文字的文法问题。


	第一名解码师日记记录被移至解码师区域。


	声音：玩家煺出展开探险时将取消声音。


装备/技能：


	修復一些拥有不正确终极技能充能 % 数值的大师级道具的文字，功能不变。


	游侠号破片手榴弹（最终争论）


	截击号剧毒喷雾（毒蛇之吻）


	修復锻造站中的装备属性栏位中，本应为「效果」却显示为「状态」的文字错误。


	强酸属性效果


	寒冰属性效果


	火焰属性状态


	雷电属性状态


	修復玩家使用雷射光束时，视觉效果会在转身时消失的问题。


	修復大师级装备，现在你能同时提升此装备的罕见、稀有和史诗挑战。


标枪机甲配件：


	遗迹标记和寒冬坠饰暴风号配件现在会正确地套用其相应加成、文字与图示已修正并应该能够正常使用。


	修復清心标记暴风号配件显示 0 秒冷却的错误，现在将正确地显示 1 秒。


	修復截击号双刃刻纹配件文字来提供更清晰的效果说明：


	「提升所有造成的基础伤害 X% 但减少伤害抗性 X%。」


	修復一些拥有不正确终极技能充能 % 数值的大师级道具的文字，功能不变：


	毁灭勋章（大师级游侠号配件）


	毁灭纹章（大师级巨像号配件）


	修復烧蚀防护罩（大师级巨像号配件）没有如叙述般正确地提供额外装甲与防护罩的问题。这已在玩家属性上更新了，但是可能在配件的介面属性栏上尚未修正。


武器：


	修復锻造站介面中武器属性栏的「弹匣量」被错误标记为「弹夹量」。


	修復伊文妮亚雷电步枪的雷电伤害没有正确地为暴风号标枪机甲提升。


	修復阿尔提纳的计谋的文字（大师级无情轻机枪）来提供更详细的叙述：


	升级版无情：此类武器中最平衡的枪枝。填装时在被準备好的目标上触发连击爆炸


标枪机甲：


	调整未装备的道具栏位没有被纳入伤害提升的次要玩家伤害提升（连击、属性效果、终极技能、近战）错误。


	修復终极技能充能值（20 点）无法正确奖励玩家復活倒下队友的错误。


	修復在击中敌方防护罩时能被计算为「弱点命中」的错误。


	修復玩家介面上显示的装甲条不正确对应实际装甲值的错误。这只是「生命值错误」问题的介面部分。


	修復玩家可能会在刻纹加成没有正确载入时进入探险的错误。这会造成各种标枪机甲的问题（如低防护罩、生命值、最大弹药等）。我们相信这会解决非介面方面的「生命值错误」问题，因为这应该会使标枪机甲正确地载入生命值/防护罩。


	修復玩家在新游戏版本中首次进入游戏时更容易被击穿防护罩和装甲而死亡的问题。


	修復在暴风号终极技能开始时切换武器会使生命值补满但不会使用终极技能值的问题。


生物：


	修復灯光效果和技能会在克洛斯上留下不应出现的阴影效果。


	修復击败生物后有时会出现不应出现的閒置布偶姿势。


	额外减少并调整怒火之心据点战中督察使的生命值。


刻纹：


	修正一些刻纹将弹匣误称为「弹夹」。修正为「弹匣」（如：+X% 武器弹匣量）。


	臀射刻纹加成不再适用于狙击枪。


	「+X% 辅助运气」刻纹现在改成「+X% 运气」。


	武器填装属性刻纹未正确地套用于玩家武器的问题已修正。


	修復爆破伤害刻纹的文字，它现在将不再显示「武器」来阐述其效果适用于所有爆破伤害而不只是武器。


	防护罩刷新和防护罩延迟的叙述文字不正确互换的错误现已修正。现在这些刻纹将反映正确的效果：


	防护罩延迟：提升你防护罩充能的速度。


	防护罩刷新：减少防护罩被击破后开始恢復所需的时间。


	「+X% 手枪弹药」刻纹现已更并且现在将会指定重型手枪「+X% 重型手枪弹药」。


其他


	修復各种可能造成游戏闪煺的问题。


	玩家现在可以更快速地在宝库中将道具列为「垃圾」。


	每日/每週/每月互动点数现在会直接将玩家送往中枢。


	修復诸多导致玩家无法和物品或其他玩家互动的问题。


	比赛消耗品将会依照稀有度排序而非字母。


	快速游戏副本不再会让人进入已开始超过 15 分钟的任务。


	修復少量玩家无法合成道具，而且在达到 30 级后仍然会取得普通（白）和罕见（绿）级道具的问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190331/1553994390_558155.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190331/1553995365_728562.jpg	</imageurl><videourl /></doc>