<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754470</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754470.html</url><title>《全境封锁2》中文版试玩 设计师解释与1代游戏差异</title><datetime>2019-01-27 09:35:4</datetime><text>
	《全境封锁2》于2019台北电玩展提供了中文版试玩，资深游戏设计师James 
Norris接受了台媒巴哈姆特的专访，解析了新作与一代作品之间的差异和全新特色内容。


中文版试玩：






	《全境封锁2》为2016年推出、在全球拥有超过2000万名玩家的《全境封锁》最新续作，将拓展首部作品中开创的世界观、引领玩家前进美国首都华盛顿特区。在这个美国政治中枢，受总统政令训练并授权的国土战略局特工是最后的希望，玩家将有机会探索环境的多元性，从商业区到住宅区，从历史地标到政府着名建筑不论是白宫、国会大厦、林肯纪念堂或华盛顿纪念碑，全都以灾难中的样貌呈现。


	游戏故事设定在崩坏的华盛顿特区，在这座城市历史以来的最高温下淹水又受到敌对阵营的占领，事件发生在纽约市疫情爆发的七个月后。七个月之间发生的许多事情，这次玩家将扮演的是已被启动但被重新指派任务到华盛顿特区的特工，运用新天赋、工具武器等，在不同面貌的华盛顿特区中，迎战新敌方组织等，并重新整顿这个地方。


	官方指出，《全境封锁2》是以“游戏终局优先”的逻辑设计并开发的游戏，将会为玩家体验带来创新，以及过去两年间与社群共同淬炼出的强大核心要素。昨日的访问中，官方承诺将会改善连线问题并针对PC外挂等有相关应对。此外究竟续作中还有什么不同与特别之处，玩家可参考制作人的访问整理：


Q：从《全境封锁》到《全境封锁2》之间的七个月时间发生了什么事情?其中有前联合作战部队（JTF）成员现在却与玩家对立了?


	James 
Norri：JTF一开始跟战略局站在同一边（前作剧情中），但经过七个月很长的时间后，有一些成员觉得事件应该是由他们主导，因此成立了“真实之子”。


	从纽约疫情爆发后七个月期间真的发生很多事情，包含JTF的变化，但其他也有像是“流亡者”派的产生，他们之前被遣送到罗斯福岛上，有些人死，有些人存活下来，活下来的人对此感到愤怒所以想要报復社会，让大家都一起染上这个病。当然整个故事过程中，华盛顿地区也跟纽约一样有很多抗议活动、抢劫商家这类的事件，和第一代情节有点类似，或是有一些人民会向政府要求解药，但目前不想据透太多，希望玩家能自己发觉这整个内容与故事。


	华盛顿地区也经过很大的转变，有洪水发生、植物杂草丛生，也有很多人离开、建立了自己的营区。所以在《全境封锁2》四分五裂的局势中，玩家是全新的特工、被派到华盛顿地区，目的是把这边重新建设起来，玩家来到白宫裡，为了避免内战的发生。


Q：有些组织的行为相似但又不一样，这些差异会带来什么变化吗?


	James 
Norri：七个月有很多事情发生，其中有一个特别不同的是国土战略局的网路处于崩坏的状态（在《全境封锁》中还很健全），整个国家社会都濒临崩溃的状态、政府组织不復存在，甚至率先公布的影片与试玩版可以看到空军一号坠落在地上。


	流亡者和《全境封锁》的整个目标也是很不一样的，他们是希望把整个社会摧毁，所以其实在续作中的每个阵营的目的和目标都是是有不一样的地方。


Q：除了有都市废墟的样貌外，从第一支影片也可以看到森林的感觉（植物园），可以谈谈这次的背景、场景等与前作的差异吗?如何塑造的?


	James 
Norri：之前提到七个月后的时间点非常不一样，季节也有很大的变化，而植物没人整理修剪，所以环境就变得杂草重生。从纽约到华盛顿特区，玩家更是到了完全不一样的城市。


	我们一开始有讨论要不要设定在其他城市，最后选择华盛顿特区是因为我们认为这裡是一个非常具象征性的地方，无论是对世界或美国，这里是一个“象征”权力的所在地。我们选择华盛顿特区主要就是刚刚提到的象征权力的部分外，但游戏中也设置不同的区域让玩家去探索，有不同的地标景点让玩家去游玩，包含商业区、住宅区让玩家亲自体验。


Q：一代推出后，地图的规模跟玩家原本的预期有落差，《全境封锁2》中的地图规模如何?会是忠实呈现华盛顿特区的规模和样貌吗?


	James 
Norri：《全境封锁2》满多地方做了改进，不仅在引擎方面不断的升级。华盛顿特区採用接近1:1的比例打造出来的，建造地图世界的时候，我们使用了卫星的技术、光学雷达（LADAR）等技术去重建华盛顿特区这个区域。


	这次华盛顿特区的地图大小，跟上一代比起来大了20%。我们派了很多工作人员去现场研究、拍照、摄影，所以游戏中有非常多的地标和景点玩家可以看到的，其中我们放入游戏中的地景跟地标是我们认为，无论是视觉和故事都有很大的影响力，且几乎是1:1呈现，所以玩家在这上面应该会觉得非常有趣。如果你对华盛顿特区很熟悉的话，在游戏中就会觉得像是实际在街道上走一样。


Q：《全境封锁》的技能天赋比较固定几个组合，这部分在《全境封锁2》中是否会改善?


	James 
Norri：当然玩家游玩时大部分都会认为某些东西是比较适合使用的，久而久之，大部分人也都会使用类似的东西。我们有在《全境封锁》中学到非常多的资讯，透过这样的方式去研究、了解为什么一代中有些特定的组合是玩家喜欢使用的，我们有把这样的经验带入《全境封锁2》的开发上。


	其实在PVP和PVE之间组合还是有区别的，面对不一样的敌人就会有不一样的战略和战术，所以组合也会不同。《全境封锁2》中新增许多技能和天赋，玩家可以不断地搭配、尝试。为了让玩家尝试不同的组合，当玩家满30等级后也有特化职业（指先前新闻介绍过的二转职业），让玩家去选择搭配不同的组合。


	我们在开发的过程中学到了很多东西，有很大的一部分是花心思在玩家社群上，玩家会提出许多建议、要求或功能等部分，所以我们这次有些新的技能和天赋在接下来上市后会特别去注意有哪些组合是玩家特别喜欢的，再依照情况做调整。


	这边想再强调一件事情，在PVE里玩家会遭遇到很多不一样的情况，所以其实在天赋和技能上的组合并没有一个是特别好的，一切都要视情况而定。当然不一样的玩家可能就是喜欢单独玩或是跟朋友组队，在这样的情况下就可能要自己去调整技能天赋和专精。


Q：可以详细谈一下特化职业吗?目前有多少职业可以选择?与第一代相比将给予玩家最大的不同体验有哪些?


	James 
Norri：特化职业在玩家30等之后就会解锁，并有能力去选择一个特化职业。特化职业各自会有自己的技能树、不同的天赋可以解锁，希望玩家在这样的特化之后有更多的武器、装备的选择性。一代中，大多的武器每个玩家都可以使用，但是特化职业会比较专精，特殊的武器是拥有该专精的玩家才可以使用的。


	上市时会有三个特化职业，上市后接下来一年会有一整年度的免费内容和新的更新，接下来几个礼拜会透露更多的东西，目前没有办法透露更多消息。


Q：您自己有最喜欢哪个或推荐的特化职业吗?


	James 
Norri：我个人的话我最喜欢的是生存专家，手上拥有的武器是致命的十字弓，有高爆的弹头，可以造成非常大的伤害，如果十字弓射在敌人的弱点上的话，会造成非常致命的攻击。打起来很爽快！


Q：在首支游玩影片中可以看到有加入了限制玩家移动的武器且会需要队友救援，《全境封锁2》中之后还会有更多像这样的玩法要素?


	James 
Norri：是的，《全境封锁2》中有很多新的工具道具武器给电脑角色或是特工本身使用。如果玩家被困住，其实是可以自己挣扎或是开枪打掉来挣脱的。


Q：这次的有很多很炫的新道具，可以聊一下这些道具的发想过程吗?您最喜欢或最推荐哪一个呢?


	James 
Norri：我们还是保有一些《全境封锁》的经典道具，像是追踪雷达、机枪塔等，当然也想带入新的道具给玩家。两部之间故事已经经过了一段时间，所以国土战略局的人也会研发新的东西让特工使用，例如影片中已经可以看到的无人机的部分，我们认为这是战术运用上非常灵活的道具，玩家可以派遣无人机可以从侧翼进攻、自己从正面攻击，来一个夹击战术。我们的发想背后就是希望玩家能更主动的去执行战术，让游戏中的战术更多元化。


Q：《全境封锁》PVE装备素质的部分随机性很大，《全境封锁2》会有什么样的改变吗?


	James Norri：我们会有很多改变，最主要就是让玩家能够轻松取得所需要的升级。


	《全境封锁2》将在2019年3月15日于Xbox One、PS4和PC平台正式发售。





































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552645_359543.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552646_190448.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552646_277910.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552647_856935.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552647_372280.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552648_119264.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552648_667865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552648_732726.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552649_908526.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552649_834572.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552649_364605.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548552650_608106.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAzMzA2NzA4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>