<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770752</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770752.html</url><title>《无主之地3》玩家大本营 “避难所3号”内部首次曝光</title><datetime>2019-09-05 20:00:5</datetime><text>
	在《无主之地3》的广袤宇宙中造访各个星球、追猎邪恶的卡吕普索姐弟时，英勇霸气的秘藏猎人理应拥有酷炫的载具。但不幸的是，莉莉丝和猩红突袭者只有一艘满装备的宇宙飞船“避难所3号”。它能在银河中快速旅行，并拥有足够空间容纳各色人物。它就是《无主之地3》中玩家的行动大本营，可以在这里和重要角色对话、在紧张的任务间隙稍事休息，或者在轨道上观看整个星球的壮美、畅想那里的各种战利品。





	随着《无主之地3》故事情节的展开、招募新盟友并完成战友挑战后，这些角色将成为无主之地老角色的新朋友，避难所3号也会随之发生变化。在飞船上闲逛可能还会拾到一些ECHO，它们将讲述勇敢秘藏猎人阿玛拉、FL4K、莫泽和赞恩的往日故事。避难所3号共有三层，我们就从上到下来看一看，了解一下这艘神奇的飞船。


	在避难所3号的顶层上，可以从舰桥观赏整个奇妙的宇宙，体会飞船船长的雄心壮志。各位玩家心中的老婆、猩红突袭者指挥官魔女莉莉丝经常会出现在舰桥上，计划团队的下一步行动。也可以在这里使用全息投影的超空间终端来绘制通往普罗米西亚、伊甸6号和雅典娜等星球的航道，然后驾驶飞船高速前往目的地，看着星星在你身边呼啸而过。





	医务室也同样是性情略古怪的帕特丽夏·坦尼斯的实验室。她是伊瑞德遗物专家，喜欢进行各种怪奇研究。坦尼斯的怪奇科学实验可完全不考虑你的健康问题。如果体力值不够，就得看看有没有剩下的体力回复剂了。在附近的疯医扎德医疗贩卖机上也能买到体力回复剂。


	阿利斯泰尔·铁臂喜欢在铁臂爵士纪念品陈列室里坐着静静品茶，这里的墙上挂满了猎杀生物的头颅，可以在此重温猎杀怪物时的惊心动魄。每次完成铁臂爵士的“狩猎大赛”任务成功猎杀稀有怪物之后，便会增添此处的收藏。每个收藏都有一小段描述，彰显你狩猎时的英勇无敌。


	在船员居住仓中，四位秘藏猎人拥有各自的房间，可以在这里欣赏收集到的各种美妙战利品。在这里的公共区域中有一个快速移动站，玩家每次返回避难所3号都会到达此处。另外这里还有一个快速换装站，可以在此修改秘藏猎人的外观，或重新分配技能点数尝试新搭配。这里还有一个全新的失物招领机，它保存着在战斗中忘记拾取的珍稀物品，可以在此领取失物，免去与宝物擦肩而过的肉疼。





	在房间里有玩家专属的储物柜，可以在此保存物品清出物品栏空间，或者将物品转给另一个角色。这样一来，捡到当前秘藏猎人无法使用的强力职业模组时就不会尴尬了。如果有心爱的武器当前暂时不用，也不需要放在储物柜里吃灰，可以挂在墙上展示。四个秘藏猎人的房间布局都有所不同。FL4K的房间里有宠物蛛蚁的砂盆、阿玛拉的房间里有沙袋，等等。而玩家还可以对自己的小窝进行自由装饰，装饰品可以在商店里买到，也可以在路途中拾取。船员居住仓拥有4个房间，联机游戏的玩家人手一间，还可以看看自己秘藏猎人同伴的房间打扮得如何哦。





	每个玩过本系列的玩家都知道马库斯军火，这是著名“奸商”马库斯·金凯德经营的商店。游戏中各处都有他招牌式的枪械和子弹贩卖机。而在《无主之地3》中，他的库存中增加了一项重要商品：储物格升级。用钱购买储物格之后即可携带更多类型的子弹和手雷，还能为背包、储物柜，甚至失物招领机添加更多栏位。随着秘藏猎人越来越强，购买储物格升级就显得尤为重要。对“奸商”马库斯来说，这简直就是绝好的挣钱机会。


	马库斯的商店下方是一个靶场，玩家可以在这里玩打靶游戏，在有限时间里轰烂各种怪物靶子。枪法好的玩家可以在普通和挑战模式下争取高分，也可以随便打几枪来测试一下新武器。马库斯军火旁边还有黄金宝箱，这种金光闪闪的箱子可以开出匹配秘藏猎人当前等级的优质战利品。黄金宝箱只能用黄金钥匙打开，而黄金钥匙可以在网络上《无主之地》相关的空间里找到。





	在战场上鏖战之后，可以选择到莫西酒吧喝一杯放松放松。这个酒吧、夜店和赌场的综合体的老板是莫西。她经常会说些俏皮话，插科打诨取悦顾客。如果想玩点小游戏，可以在莫西的老虎机上试试手气。在“物品拳击手”、“金钱陷阱”和“丁克的恶作剧”中花费金钱便有机会获得各种奖励。而“秘藏线路”机只有花费珍贵的镒矿才能玩。俗话说得好，高风险高回报嘛。


	酬载舱是避难所3号上最大的空间，这里住着3位不拘小节且大大咧咧的船员。技术精湛的机械师艾丽的临时载具车间也在这里，玩家在战场中收集到的载具和升级部件也会放在此处。酬载舱里也有小吵闹小小的房间，他会在这里用银河中四散的死亡小吵闹部件来组装成他的所谓“新朋友”。





	这里还有一个把自己关在巨门里面的怪咖：疯狂厄尔。这个满嘴胡言乱语的傲慢商人只收珍贵的镒矿碎片。疯狂厄尔出售《无主之地3》中的各种装饰品——秘藏猎人头部和皮肤、表情、ECHO主题、饰品、武器皮肤和房间装饰。这些都只能用在无主之地冒险中找到的镒矿碎片来购买。他还“好心”地在门外放置了“老手奖励”贩卖机，这个机器只收镒矿，但出售拥有受福技能的强力武器。这些武器能为特定的秘藏猎人提供增强的主动技能。





	2KGamers官方公开的这篇文章概述了避难所3号上的人物和设施，随着《无主之地3》剧情的发展，船员也将增多，并随秘藏猎人一同成长。《无主之地3》将于9月13日正式发售，登陆PC（Epic），PS4和Xbox One平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684331_444665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684424_735099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684347_246323.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684353_428292.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684360_934615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684367_960598.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567684564_937238.jpg	</imageurl><videourl /></doc>