<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769175</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769175.html</url><title>复制斗鱼“乔碧萝殿下”的套路 只需要花800块你信吗？</title><datetime>2019-08-16 13:36:3</datetime><text>
	在啃斗鱼“乔碧萝殿下”这个瓜之前，笔者一直认为：咱们都是一路人，不同的只是表达形式。我用文字谈笑风“骚”，她用萝莉音卖弄风“骚”，大家都在为生存和生活而激情燃“骚”。





	然而在看完4分46秒的直播回放之后，我错了，且败了。那种“欲与殿下试比骚”的想法简直就是痴心妄想。那种“卸下GIF图就足以力拔山兮”的震撼远远碾压了我的文字强度。





	在修骚得道的路上，笔者我还得称这位乔碧萝殿下一声“前(nai)辈(nai)”。


打造乔碧萝的3个可复制套路


	能当得前辈的人，自是吾辈之楷模。笔者凭借多年揭露行业套路的嗅觉以及一遍2.5倍速看完乔碧萝视频的领悟，总结出乔碧萝暴走的“3个可复制套路”，喜欢的就来看看吧。


1)嗲嗲的萝莉音，一个软件的事儿


	乔碧萝能在露脸前保持比较高的人气，与她那卡哇伊的萝莉嗓音有着莫大关系，更准确来说是乔碧萝的「萝莉人设」在发挥作用。我们可以通过百度指数来看一下：


	从今年的1月到7月，萝莉的搜索指数基本都维持在4000以上，峰值时间甚至达到了9208的指数值。即便是从直播行业兴起的2015年看起，关于萝莉的搜索热度也始终保持着一个较高的水平。





	而从关注的人群属性和兴趣分布来看，对萝莉内容有搜索需求的主要集中在男性用户(占比68%，6~7月份)，其中在萝莉影视音乐内容中「直播类」的人群占比达到17.84%。





	上面的数据可以反映出，萝莉题材内容拥有相当高且稳定的流量来源，因此以萝莉作为主播人设有着很大的造红潜力。而从平台有关萝莉的内容数量和热度排位来看，这一点也是可以得到印证的。也就是说，乔碧萝一开始就走在了一条比较有想象空间的路上。


	当然，自称58岁的乔碧萝如果一开始就露脸的话，估计只有被粉丝打假的份儿。但要想说出一腔萝莉音，实现起来就相当简单了。百度一下“直播变声器”就可以搜索到一大堆变声软件，傻瓜式安装，百余种音效(上至80岁老太，下至满月婴儿，男女生实时切换)，变声简直不要太方便。





	(某变声器软件界面)


	作为晚辈，我无条件相信乔碧萝是专业的，那些免费或者破解的软件自然也进不了她老人家的法眼。我们就以市面上变声软件的均价来算，乔碧萝实现变声的成本大概在300元左右。


2)开局一张GIF图，欲知真相刷礼物


	通过与其他萝莉风主播比较，笔者发现“卡通GIF图”是乔碧萝成功吸粉的一大要素。


	有人可能会说：放着真人不看，反而爱盯着一张GIF图?现在的用户偏好是不是出了什么问题？这还真不能怪看直播的用户，充斥直播平台的照骗主播才是用户口味转移的导火索。





	笔者就被套路过很多回，频道封面是一张清纯可爱的美女自拍，点进直播间一看，Word天，都是群魔乱舞！相信被这样套路过的，肯定不止笔者一个。而在经历了颜值落差的彻悟和审美疲劳后，用户开始渴望、探索、尝试一些反常态的直播类型。


	乔碧萝用GIF图挡脸的方式就是一种反常态。一方面，通过某些突出的特征表明自己是女性身份;另一方面，利用GIF图挡脸来吊起用户胃口。这种犹抱琵琶半遮面的手法给了粉丝们无尽的想象。而这种想象一般都是带着美好向往的，比如：GIF图这么可爱，真人一定也很卡哇伊。





	当然，GIF图挡脸的做法只是完成了粉丝的原始积累，要想进一步升温造势讨礼物，就需要给粉丝们一点甜头。比如乔碧萝在社交平台上发布的那些所谓的露脸照，以及精心设计的互动话术(聊什么话题、用什么语气、怎么样引导粉丝打赏等等)。为了证明这些刺激行之有效，乔碧萝还放话“刷10万礼物可以见面”。结果如何呢？真的有一位粉丝给她刷了10万礼物。





	那么，实现差异化的这一步，成本是多少呢？0元。挡脸的GIF图用的是动漫《此花亭奇谈》的角色莲，社交平台上发布的照片则是盗用一位小姐姐的生活照。


	这下要说什么好？盗图虽然可耻，但对看直播的粉丝有用啊。不过这么可耻且侵犯版权的行为，笔者是万万不会模仿的，不能以身试法，不能以身试法。


3)你们爱看的X器，是淘宝给的想象力


	除了萝莉音和卡通GIF，作为“颜值主播”的乔碧萝还是不能免俗。为什么这么说呢？你没看她的卡通GIF净挡脸，该出镜的关键部位不还是出了吗？


	这种在平台允许程度内的投其所好其实也没什么问题。只不过目睹的乔碧萝真容之后，笔者总感觉整个形象有种说不出的别扭。见多识广的女同事一语点醒——淘宝搜索“假Xiong”。





	当笔者看到根据同事提供的关键词搜索出来的结果，整个人仿佛打开了新世界的大门。从品牌到对象(男女老少通吃)，从型号到功能，假X竟然发展到如此细分的程度。随手点进去一个，从脖子到关键部位都是设计好的，用料和质感看上去也相当到位(羞涩)，用的时候直接像穿背心一样往身上套，从斜上方角度拍摄的画面基本看不出破绽(这估计是女装大佬的必备神器了吧)。





	注意！笔者在这里只是表达了对前辈形象的怀疑，我们不能因为看着别扭就否定了某些方面的真实性。但如果让我这种钢铁直男化身乔碧萝的话，这个道具必不可少。也不贵，500块有得找。


	我们最后来算一下：变声软件300元+假X器500元+盗图0元，一共800元。童叟无欺，复制一个乔碧萝就是这么廉价。至于能不能粉丝暴涨百万，看的不是悟性，而是背后推手有多给力。


除了你的打赏，其他都可以是假的


	从摘掉GIF现原形到公开承认用28万炒作，乔碧萝的套路也算是被揭开迷雾了。她的爆火，自身条件的“改造”其实只是小小一环，背后公司的运营手段才是关键。





	前期的人设打造，高潮的情节埋点，后续的舆论跟进，多数情况都是主播运营公司预先策划好的。甚至连刺激粉丝打赏的套路，公司也有一套成文指南。最常见的手段就是内部员工充当粉丝给主播打赏，并且在直播间有意制造粉丝冲突来鼓动、挑衅土豪打赏。还有就是主播通过设置一些打赏激励，来诱导粉丝送礼物，什么1个火箭加V，5个航母发号码，以及乔碧萝的10万见面就是这样。





	除了这次事件主人公，格外引起我们热论的还有她的榜一粉丝「三木」和「为你按下f键」。前者在乔碧萝露脸之后慌忙离开(销户)，后者则是引用事件金句作为昵称，前后脚跟进的动作持续推高了互动声浪，显得相当刻意。事后乔碧萝回应，三木为公司同事，也是炒作中的一环，账号并未注销反而还靠这次事件成功吸粉。看到没？还是假的。至于那位f键，大概也许可能就是来蹭热度的。





	主播是假的，粉丝是假的，除了你打赏的礼物，其他统统都可以是假的。根据一位从事直播运营的朋友透露：现在对主播基本没什么门槛，活的就行，男女不限(女装大佬也ok)，提供身份证明培训几下就能上岗开播。只要在平台的容许范围内，你想怎么包(zao)装(jia)都可以。


	终于，平台还是对乔碧萝殿下这个瓜伸了手，一纸禁令永封直播间。





	但死了一个乔碧萝，还有N多个白碧萝、黑碧萝在直播间中玩弄粉丝与股掌。这种乱，这种假，哪里是封了一个主播就能遏止的。要知道，雪崩之时，没有一片雪花是无辜的。


	在笔者看来，真也好假也罢，于主播和粉丝，TA们就是周瑜打黄盖。这是一种相互选择的结果，你选择看我直播，但我未必就会对你报以真情;你选择抛金夺榜，而我可能早在之前设伏引诱。即便行业内幕被曝光无数，但还是有大批大批的金主涌入直播间，看着“真相”，听着“真声”，撒着真钱。说到底，他们只是来看戏的。你只管让我爽，真的假的随TA的便。


	无论直播行业在经历了这次乔碧萝事件后会有什么样的变化，笔者在这里都真心希望主播们都能快快收下各自的神通，还粉丝心中一丝净土和美好想象。对于犹豫要不要被主播圈粉的朋友，笔者有个更好建议：追星吧，起码是个真人。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933425_854868.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933431_847154.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933439_996453.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933446_636984.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933453_183871.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933460_258480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933468_516063.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933476_337556.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933483_723773.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933491_219790.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933499_746691.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933506_220179.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933513_458169.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190816/1565933520_629409.jpg	</imageurl><videourl /></doc>