<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752977</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752977.html</url><title>《死亡空间》到底怎么了？</title><datetime>2019-01-06 15:58:3</datetime><text>
	喜欢传统生存恐怖游戏的玩家近年来一直都没有什么太多的选择。《生化危机》系列的大旗总算是坚持下来了，《生化危机7》的口碑回升之后，今年的《生化危机2：重制版》又要有重回巅峰的意思。像《失忆症》这样的名作已经销声匿迹了。而提到生存恐怖游戏，玩家总是把Visceral 
Games那款2008年横空出世登陆PC、PS3和Xbox 360的名作拿出来缅怀一番，那就是《死亡空间》。





	《死亡空间》拥有满屏幕的血浆，让人不适的画面，还有一系列让人措手不及的惊吓情节，让玩家的弹药数总是能够堪堪保持到下一次危机到来的时候。当时，《生化危机4》给恐怖游戏玩家带来的伟大记忆久久不能散去，《死亡空间》也延续了过肩视角的设定，易于上手，娱乐性十足，而且还能感受到与第一人称视角类似的体验。而《死亡空间》跟当时流行的恐怖动作游戏有一点不同，那就是它的主角Isaac并不是警察或士兵之类的，而只是未来时代的一位蓝领工人，结果在最错误的时间出现在了最错误的地点，必须杀出一条血路。《死亡空间》还拥有一系列独特的怪物种类，塑造了多样性和危机感十足的狂野场景。


	《死亡空间》的数据会在Isaac身边的世界进行显示，提高了代入感，也完全取代了hud的功能。不过，《死亡空间》从未尝试提供纯粹的恐怖体验，而是像很多生存游戏一样兼顾恐怖与动作，但它在恐怖的方向上相比同世代类似的游戏有了巨大的飞跃。这对于喜欢生存恐怖游戏的玩家来说是一丝喜闻乐见的新鲜空气，使得《死亡空间》收获了高度评价和惊人的销售成绩。就像游戏里总能死而复活的尸变体一样，《死亡空间》本身也并不是一款昙花一现的游戏，后来又推出了第二部和第三部作品，而且还把相关剧情写成了书，拍成了电影，推出了衍生游戏，各种产品的进展都非常不错，直到玩家发现系列第三款游戏里失去了那些让人感到初代游戏非常特别的东西。为什么会这样?在这样一个系列短期内有突飞猛进的发展之后，为什么突然一落千丈?《死亡空间》到底怎么了?


	其实部分答案刚才已经提到了。《死亡空间》曾经是一个好评系列，销量稳定，评分居高不下，但它们完美的恐怖与动作体验比例在三部曲的最后开始逐渐向动作部分倾斜。在《死亡空间2》中，几乎看不到在玩法和机制上对初代进行过什么改动，只有Isaac的操作稍微流畅了些，弹药量稍微多了一点点。Isaac在第二部中的性格刻画多了一些，能够开口说话了，有一部分玩家开始喜欢上这个角色，但也有一部分认为这让游戏丢掉了神秘感，使得作品无法专注于原有的氛围。但是，这些改动都比较常规，属于微调，让《死亡空间2》显得像是一部传统续作，而不是面目全非，起码能够让初代玩家认可。然而，续作的半成品在线模式让人嗅到了EA插手的味道，虽然刚开始的时候感觉还有点意思，但很快就丧失了对玩家的吸引力，让人觉得是画蛇添足。





	《死亡空间2》在很多地方加入了一些不错的变化，但这也丢掉了初代一些神秘感的魅力，这让不少喜欢初代的玩家不太高兴，但综合考虑之后，还是可以接受的，直到《死亡空间3》的出现。《死亡空间3》延续了《死亡空间2》给系列设定的轨迹，增加了动作元素和玩法的紧凑感，但是新作中的对手是人类，也就意味着加入了掩体系统和枪战对射，而且占比实在太多，这让系列老玩家非常沮丧，纷纷抱怨成这彻底丢掉了本作足以称为《死亡空间》的辨识度。这话说得一点都没错。《死亡空间3》长得像《死亡空间》，听起来像《死亡空间》，当时感觉有点像《死亡空间》，但本质上，这根本不是《死亡空间》。


	本作的资源本身已经比前作更多，还有个拾荒机器人会把战场物资搜罗一下交给你，这让原本的物资紧缺到需要在战场拼命翻垃圾的紧张感荡然无存，新增的武器制造功能可以让Isaac武装到牙齿，再也不用担心武器紧缺的情况，最终这款生存恐怖游戏变成了在《死亡空间》宇宙中的一款爽快型动作游戏。《死亡空间3》在网络合作模式上取得了成功，加入了一个新角色Carver，而且个人觉得这个角色的剧情比Isaac当时的还有有趣一些，但很多玩家并没能体验这部分内容。而且新增的剧情并不能弥补其他方面的不足，胡乱加入的这些元素让玩家觉得本作跟初代游戏比起来简直是面目全非。《死亡空间3》本身的销量和评价倒还可以接受，严格来说也不算什么烂游戏，但玩过这个系列的玩家普遍认为这是系列中最烂的一作，所以自此之后该系列被雪藏也是非常合理的决定。


	然而，从那之后，游戏的开发商Visceral 
Games自己遭遇了一系列问题。他们的《战地：硬仗》反响很差，把自己推到了工作室杀手EA的屠刀之下，这款游戏毫无亮点，而且如今也不被《战地》玩家所承认。没过多久，线性剧情向的《星球大战》单机游戏又交到了Visceral手中，但很快又出现了问题。最终的结果是Visceral 
Games工作室被EA砍掉了，虽然EA仍然拥有《死亡空间》IP，但工作室已经没了，这个系列重见天日的可能性已经非常渺茫，有可能等个好多年过后EA想起来会再重制个手游版之类的。


	这就是《死亡空间》的遭遇，一个悲伤的故事。我相信原始团队的成员们肯定还想再得到一次机会，至少试着让这个系列回到初代时候的样子，有可能会重振雄风，搞不好会出现个神作《死亡空间4》也说不定。但他们遇上的是EA，续作从目前来看肯定是没什么指望了，《死亡空间》有可能只会存在于我们的记忆之中。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546761490_641781.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546761501_458526.jpg	</imageurl><videourl /></doc>