<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755964</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755964.html</url><title>《圣歌》首日补丁已上线 将缩短老硬盘加载时间</title><datetime>2019-02-21 09:12:0</datetime><text>
	2月15日以来，Origin高级会员就能游玩《圣歌》完整游戏了。不过玩过的都知道，当前的版本有点像“抢先体验版”，有大大小小的各种问题。考虑到明天就要正式发售了，BioWare为《圣歌》推出了首日补丁。PC版5G左右，PS4版接近7G。





	这次的首日补丁已经非常大了，可以预见BioWare将通过首日补丁修复玩家反应的诸多问题，修复各种任务bug。最重要的是，这次更新还会为机械硬盘做出优化，加快载入时间，解决一些玩家遇到的无限加载问题。


高优先级修复问题：


	缩短了老硬盘的加载时间


	修复了大量无限加载问题


	修复了多个挑战未能正确跟踪问题


	修复了多个导致玩家游戏崩溃或掉线的问题


	武器和装备的词缀数字有了显示


	此外，游戏的UI也有了一定的改动，游戏内商店也进行了更新。


	有玩家反应，更新之后，PC版游戏占用的内存增加了，从之前的10G占用变成了12.5G。不过只要加载速度上去了，多出来这些内存占用也是可以忍受的……


	根据贴吧网友，游戏内高等级装备的掉率增加，载入速度也提升了，服务器能裸连了，看来解决了不少问题。不过同时出现了新问题，有玩家反应称更新之后游戏闪退，无法进入游戏，泪奔。。。


首日补丁官方中文版更新日志：


高级修复


	减少较旧硬碟的载入时间


	修復诸多永久载入画面


	修復多种挑战记录问题


	修復各种造成玩家断线或闪煺的问题


	武器和装备现在将显示加成数值


一般修复与改善


	战利品揭露和探险总结现在将在探险结束画面中正确地显示。


	派对聚集功能现在将在许多情况中更加宽松


	在探险结束画面中，玩家不会再卡在「记录胜利」或「跳过全部」画面。


	游戏不再会于解锁第二件、第三件、第四件标枪机甲时卡住


	在任务「自由战士该做的事」中杀死废颚并释放秘术师后，无法继续进展的问题已修復


	挑战现在已在正确的玩家等级解锁


	修復剧情动画中的一些视角问题


	传说级契约现在可以在社群大厅的契约板上接取


	减少一些敌人现有的防护罩


	战利品现在将正确地为倒下的玩家掉落


	NPC 波斯佩罗的纹理品质优化


	据点战的最终魔王将掉落战利品，而非仅在探险结束画面中显示


	修復回声球和遗器超时时间来避免恶意形为并正确地处理断线情形


	玩家将不会在黎明要塞第 3 试炼中陷入地板


	完成教学探险将会显示正确的游侠号外观


	断线后，加入探险将会让你返回先前的小队


	修正玩家在特定情况下无法与其他起飞平台上玩家互动的问题


	修正任务「糟糕的交易」中，匪徒不会出现并无法进展的问题


	开始探险萤幕优化


	修正诸多情况中，击杀敌人无法正确使世界活动进展的问题


	开启宝箱现在将为所有当场的小队成员提供军团兵墓穴进度


	创痕狙击手将无法射穿暴风防护罩


	修正特定情况下，玩家将会卡在探险结束画面上


	玩家将不会因为在剧情播放时加入「寻找老朋友」任务而断线


	修復各种玩家在起飞平台卡在环境中的问题


	提升雷电属性效果的伤害


	修正黎明防护罩能够在特定情况下以较少材料合成的问题


	白金任务成就现在将会正确地完成


	属性效果将能够更容易附加在泰坦身上


	修復射手步枪的载入动画


	玩家现在能够从锻造站中使用宝库


	在水下游泳时碰上水母不再会使视觉效果卡住。


	閒置动画不再会于起飞平台中逐渐同步


	哈洛克不再会于后序场景中使用两把柺杖


	修正玩家在特定情况下无法与其他起飞平台上玩家互动的问题


	修復玩家能够在起飞平台中拥有两个相同的表情并无法使用它们


	截击号近战技能动画不再会于特定情况延长


	修正游侠号预设外观在特定情况下无法于锻造站中预览


	所有动画将在锻造站中正常播放


	玩家将能够在队伍中进入加伍尼斯墓穴


	预设标枪机甲损耗状态将从「骯脏」改为「老旧」


	禁卫忠诚度 2 的文字不再会错误地显示你将获得大型宝库


	从地上拾起弹药现在将正确地恢復当前弹匣与最大备用弹药量 30%


	修復一些通用（标枪机甲图示）刻纹加成并未正确地套用于标枪机甲与其他装备/武器。


	修復一些介面上的装甲数值出错并不正常显示的问题


据点战


	修復在据点战中击败最终魔王后，伺服器将闪煺的问题


	创痕神殿 - 玩家将不会卡在地道中的炸药室


	创痕神殿 - 玩家将不会因为雾墙而无法进入炸药室


	修復暴君矿场来让半路加入据点战的玩家不会被锁在队伍后方


	调整暴君矿场的光线来让玩家能够更轻易地前往水下区域


	群集暴君不再会于特定情况下会卡在洞穴侧面入口


	修正玩家会在特定情况下出现于暴君矿场不同地方的问题


	新增更多功能来防止玩家们在据点战中暂离


挑战


	只有大师级道具能够用来提升大师级挑战进度


	修正一些挑战追踪进度将同时提升而非分别提升的问题。（如：完成连发飞弹 I 后连发飞弹 II 才会开始而不是同时提升）


	装备与武器


	在教学后解锁第一件机甲、创建新驾驶员并前往锻造站将不会再造成载入画面停顿


	寒冰伤害加成将正确地套用于寒冰装备上


	刻纹提供的全机甲加成将正常运作


	玩家将无法拆除已装备道具


	标枪机甲特定道具或武器将无法再被其他不适用的机甲使用


	修正一些情况下大师级配件没有刻纹的问题


	无尽攻城大师级自动砲将不会再显示 0% 伤害提升的提示


	刻纹提供的全机甲特定武器弹药加成将正确套用


	网路错误讯息不再会于第二个教学中开启道具宝箱时显示


	巨像号肩膀装备将和其他的标枪机甲有相同的外观


	死眼备用弹药提升 10 -&gt; 20


	豪雨伤害提升 16.3 -&gt; 21


	狂流伤害提升 22.2 -&gt; 28.6


	雷击的初期视觉效果将正确地使爆炸出现于地面。


	（游侠号）狱火手榴弹基础伤害 130 -&gt; 175


	（截击号）寒冽战刃基础伤害 20 -&gt; 50


	（暴风号）活焰基础伤害 50 -&gt; 60


	（暴风号）冰川长矛基础伤害 150 -&gt; 120


	（暴风号）电弧爆发基础伤害 100 -&gt; 150


	（游侠号）衝击爆破基础伤害 225 -&gt; 300，而且现在将对防护罩造成额外伤害（先前对装甲造成额外伤害）。


	（游侠号）连发飞弹的伤害现在将正确地随着道具等级提升


	（截击号）近战攻击现在将会附带些微抗性穿透


	为挑战与勋章优化大範围效果技能的多重击杀活动追踪


	敌人高度与截击号不同时（无论高低），电光衝刺的功能大幅优化。


	一些缺乏準备或触发图示的装备已修復。


	截击号


	狂怒踢击 - 触发图示


	电光衝刺 - 触发图示


	剧毒喷雾 - 準备图示


	引爆攻击 - 準备图示


	巨像号


	雷电线圈 - 触发图示


	电击线圈 - 準备图示


	火焰喷射器 - 準备图示


	已完成一些优化来使在 PC 上使用装备时，优先让标枪机甲转向準心而非朝标枪机甲前方施展技能。


	标枪机甲


	巨像号标枪机甲现在能够在使用技能或武器后更快速地使用护盾


	暴风号标枪机甲现在将会在防护罩被攻击时做出反应


	修復让暴风号终极技能攻击能够使用超出原次数的漏洞


	巨像号机甲现在能够在復活的时候使用护盾


	截击号的连击气场已提升力量并能够造成持续伤害


	游侠号近战现在在空中施展时需要时间冷却


	标记之任现在会正确地追踪目标


	电光衝刺和剧毒喷雾现在将瞄準玩家準心而非面向方向这应该也会改善电光衝刺的移动路线。


	巨像号不会在特定情况下，护盾被攻击时从空中坠落


	连击 + 属性效果


	生物头上的连击标示现在将会正确地在连击触发后移除。


	暴风号触发雷电属性效果时，连锁雷电效果将正确地造成伤害。


	连击伤害现在将穿透抗性


合成


	合成商店中购买的非大师级材料现在将显示正确的稀有度而非错误的大师级稀有度


	诸多标枪机甲配件与其蓝图拥有不同的图示，现在将拥有相同的图示


	激吼装备蓝图现在将拥有正确的叙述


	修復电光衝刺装备在合成时会出现错误叙述的问题


	合成蓝图现在将透过字母排序


	合成商店中的道具将以种类排序来更清晰地展示


控制


	持续优化滑鼠与键盘控制


使用者介面


	一些对话在完成后不会弹出名声值的问题已修復


	小队画面现在将为所有玩家显示正确的资讯


	修復诸多字幕在对话完成后卡在画面上的问题


	设置不会再于 Xbox One 上煺出并重启游戏后重置


	动态模煳现在可以正确地关闭


	雷电属性效果现在将正确地显示伤害提升


	增添新选项来隐藏小队成员介面


	指南针的边缘现在将以波动来显示敌人位置


	玩家宝库达 250 件道具的上限后，塔西斯堡中将出现提示


	「求救」任务的「维修载渡者」阶段中，收寻雷达已经过调整来正确地指引玩家至全 4 个工具


	準备与触发图示已增添至所有截击号装备


	修正玩家终极技能未就绪时却显示已就绪的用户介面问题


	切换 HDR 选项将正确地出现套用更变按钮


	玩家横幅现在将正确地显示


	镜头晃动调整器已增添至设置选单


	玩家将能够追踪的挑战将从 5 个提升至 10 个


	调整萤幕边界选项已增添至游戏主机


	从横幅选单改变玩家横幅将正确地保存选项


	生命值、冷却和按键绑定现在将会在支援的键盘上亮起


	玩家现在将会在小队解散或被请离小队时收到更清晰的讯息


	小队长将不会永久显示为就绪


	玩家倒下的图示将不会出现于剧情动画中


	解码师註释现在将会在玩家同时观看时为多名玩家显示


	玩家在重生受限区域中死亡时，移除玩家介面上的重生提醒


	玩家横幅现在将会在小队画面更新时立即更新


	修復诸多触发连击但没有连击字样出现的情况


	在提示画面上按下 Esc 键将不会开启游戏内选单


	被忽略玩家的快速聊天讯息将不再出现


	移除信箱中错误指出讯息将会在 3 天后被删除的讯息


	诸多刻纹图示已更新来正确地反映其是否适用于特定的标枪机甲


	修正玩家无法在 PC 上改变配置名称的问题


	玩家将不需要煺出并重新进入锻造站来使配置名称更新


	遭静音玩家的 VOIP 萤幕指示器将不会在此玩家说话时启动

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550711467_613352.jpg	</imageurl><videourl /></doc>