<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773699</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773699.html</url><title>苹果研发智能戒指 专利申请书曝光神似扳指</title><datetime>2019-10-17 16:11:0</datetime><text>
	据外媒报道，苹果正在继续研究开发一种新的可穿戴设备——智能戒指。这种智能戒指包括一个安装在手指上的触摸屏，该触摸屏还可以用来向附近的另一个设备无线传输命令。





	到目前为止，苹果在可穿戴计算方面处于领先地位，苹果智能手表主导了智能手表市场，AirPods是当今最受欢迎的无线耳机之一。虽然这对这个iPhone制造商来说是一个很好的开端，但该公司并没有停留在其可穿戴设备的成就上睡大觉。


	周二，美国专利商标局授予了苹果一项名为“可穿戴电子戒指计算设备的设备、方法和用户界面”(Devices，Methods，and User Interface for a Wearable Electronic ring Computing Device)的专利。在该专利中，苹果公司描述了一种可以戴在手指上的智能戒指。苹果的专利称这种智能戒指并不只是另一种设备的外围输入设备，比如可穿戴的无线鼠标，而是以智能戒指的形式提供的一种迷你智能手表。





	这种智能戒指包含处理器、无线收发器、电源和麦克风。戒指内还将包括其他传感器，以便检测和解释手势，以及一个垂直于戒指圆周的控制盘，其功能与Apple Watch的Digital Crown类似。


	这种智能戒指可能还包括用于向用户提供力反馈信息和“传递方向信息”的多个触觉致动器，用于“感测书写动作”的运动感应器，用于健康跟踪和安全保密的生物测定传感器，以及NFC通信。无线连接还可以扩展到向辅助设备发送关于用户的识别信息，允许其解锁Mac电脑，就像Apple Watch的相关功能一样。





	苹果定义的手势包括使用戴着戒指的手指指向单独的设备以提示无线链接，滑动或轻弹手势以更改菜单中的选择等。


	通过使用位于不同位置的多个发射器，这种智能戒指还可能与其他设备共享其旋转角度，并利用其他硬件三角测量每个发射器在3D空间中的位置。虽然这有助于进行更精确的运动检测，但知道智能戒指上两三个特定的点存在的位置可以帮助了解智能戒指的准确角度或其运动(包括旋转运动)。


	上述专利还提到了触摸屏，该触摸屏可用于输入用户绘制的字符，同样类似于Apple Watch提供的一种文本输入方法。


	苹果每周提交大量专利申请，但这并不意味着该公司阐述的所有概念都能转化为成品，但它们至少表明了这个iPhone制造商在研发中感兴趣的领域。


	此前，在专利申请书中也出现过一种类似于戒指的设备，包括2015年出现的类似标题的“环形计算设备的设备和方法”(Devices And Methods For A Ring Computing Device)。该专利描述了一种具有显示器的环形可穿戴设备。它的显示器使用语音、手势和触摸输入来控制较大的计算设备并与其交互。





	考虑到与该专利申请的相似性，以及苹果在研发Apple Watch方面的工作，苹果开发智能戒指或类似硬件似乎是一个合乎逻辑的进程。并不是每个人都想戴Apple Watch，也不是每个人都想一直戴着具有健康监测功能的AirPods耳机，这让智能戒指看起来像是一个明智的选择。


	苹果并不是唯一一家考虑将智能戒指作为计算平台的大型科技公司。亚马逊最近推出了Echo Loop，这是一款智能戒指，包含两个麦克风，按下按钮即可激活，并提供触觉反馈。它也依赖于独立的主机设备来执行指令和数据连接，而且支持Alexa语音助手。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571299665_444499.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571299672_214300.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571299678_706653.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571299687_394073.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571299748_169311.jpg	</imageurl><videourl /></doc>