<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764477</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764477.html</url><title>《赛博朋克2077》E3 2019小黑屋到底演了什么？看这一篇就够了</title><datetime>2019-06-17 19:56:4</datetime><text>
	CDPR在E3 2019展场的特别商务摊位，展示了《赛博朋克2077》长达50分钟的实机演示Demo，以下为大家介绍影片内容。





展场上有许多玩家大排长龙，就为了观看现场播放的宣传影片


	《赛博朋克2077》设定在以桌面对话RPG游戏描写的2020年后，经过50年之久的年代，以位于洛杉矶和旧金山之间的巨大都市“夜之城”作为游戏舞台。因为经济肃条而令美国政府陷入无法运作的状态，所以企业联盟成立“北加利福尼亚自由州”。夜之城就是一座从行政到警察，都被企业支配在强硬统治之下的城市。


	但另一方面，在夜之城的居民会利用各大企业推出的各种产品，像是交换装饰品一样，在身体各处安装进能够提升各项身体能力的增强零件或是内部机构的“赛博装件（Cyberware）”。玩家在游戏里要扮演不管什么委托都来者不拒的“赛博朋克”V，为了在这个已经化为反乌托邦的城市里出头而不断奋斗，以上就是在过去公开的情报当中已经有介绍过的内容。





基努·里维斯将化身英雄银手强尼登场


	去年已经介绍过的黑社会老大德克斯特‧丁乔（Dexter 
DeShawn），委托V和他的伙伴杰克（Jackie）偷走一颗似乎很有价值的生化晶片，但之后却遭到警察追捕，杰克也在枪战中丧生。


	即使如此，V还是把这颗生化晶片送到德克斯特手上，但是德克斯特却因为他引起警察注意而大发雷霆，和负责联络的T-bug一起动手，差点就要把他杀了…以上就是E3 
2019微软发布会上宣传影片的内容。影片中最后一个镜头，就是V在一个像是垃圾场的地方醒来，眼前出现了由基努·里维斯饰演的角色。


	这个由基努·里维斯饰演的角色，因为在左手装上银色的赛博装件，所以可能已经有人注意到，他就是《赛博朋克2020》中以银手强尼之名而闻名的重要角色。为了终结发生在2021年的第四次企业战争，闯进邪恶企业总部，最后也在此战死的革命斗士，但除了是位英雄人物，他同时还是位率领摇滚乐团Samurai的吉他手。因为没有找到他的遗体，最终让他被神格化，为了寻求他的存在，写着“Where’s 
Johnny?（强尼在哪?）”的海报或涂鸦直到2077年依然可以在夜之城各处看到。


	而且（看过宣传影片的人应该也有发现）有时会变成半透明的强尼并不是活生生的人类，而是在桌上型对话RPG游戏中被称为“数码幽灵”，是意识在电子空间当中的复制体。因为距离他被认定死亡的年代已经过了50年之久，还以这么年轻的模样出现的确是很奇怪，所以在游戏中应该也是一样，是以数码幽灵的方式登场才对。





基努·里维斯饰演银手强尼这个非常重要的角色


	在公开的实机演示中，也可以看到银手强尼数次登场，但是负责操作的负责人并没有特别解说。似乎是被德克斯特攻击，导致和V脑干连接的生化晶片破损，所以才让里面的强尼资料复醒过来……在宣传影片当中，强尼说了“武士，快点醒来吧，你还有让城市燃烧的工作没做”这样的台词，在半个世纪后再次出现的强尼，在这之后持续以V脑袋里的声音型式存在，有时还会出现在他眼前。


要解开V身体里这颗生化晶片的谜团


	实机演示是从V的角色创造画面开始，预设造型虽然和最新美术设计图一样，是个有着一头短发的男子，但最大特征是可以设定其过去的“原始故事”，要从“自远方来到夜之城的流浪者游牧民”、“在夜之城贫民区长大的街头孤儿”或者“是被解雇而生活碰壁的企业战士集团成员”中选择一种。角色肤色、发型和脸上伤痕等等当然是可以仔细设定，官方表示，NPC对于你的反应会随挑选的原始故事产生变化。





	负责实机演示的开发者在此还谈到关于主线任务的内容，原来是V在安装于自己脑干上的生化晶片里面，隐藏了“不死的秘密”，要调查这颗生化晶片的来历，就是游戏故事的中心，这是过去没有公开过的情报。





	在创角完毕之后，会从一样是首次公开的夜之城全新区域“帕西非卡（Pacifica）”开始游戏。此地似乎是位于西海岸的沿岸地区，还没有完工的大量饭店，因为过去的经济危机之故，而被放置不管，让这个地区陷入阴影。住有不少海地系移民，所以各处都可以听到法语系的克里奥尔语。


	V的目的是要找出老练骇客布里基德（Brigitte）的所在地，为此必须要先和名为巫毒男孩（VoodooBoys）的帮派接触才。他们是一个地区居民色彩极强的帮派，设定上并不喜欢和外地人一起做事。无论如何，V在此的任务目的之一，就是要和潜伏在教会里面，名为“汉斯先生”的人物碰面。





	帕西非卡地区原本应该要发展成高级渡假胜地，是这次实机演示的舞台，在夜之城里有六个不同的区域存在


	教会里正在举办弥撒，虽然密度不至于称为人挤人，但里面至少也有百名以上的NPC存在。穿过人群前进并和NPC交谈后，就会要你去屠宰场找一个名为布拉西德（Placide）的人物。


	有趣的是途中遇见的许多角色都是操着一口克里奥尔语，但游戏字幕都会以英文显示。看来在未来世界的生化晶片，似乎也备有自动翻译功能。在途中还有顺便前往商店，看到里面贩卖着各式各样的服装与道具的商品栏位。服装上还附带像是能更正确执行骇客行动等，可扩充能力的设计。


	对着正在屠宰场里切肉的布拉西德说出汉斯先生这个名字后，他马上就带着你去不同的地点。布拉西德在路上会指着远处还没盖好的饭店，说这个被称为大帝国购物中心的地上部份废墟，最近被名为动物群体（Animals）的帮派占下来当作根据地。布拉西德还会和你说自己其实是巫毒男孩的干部，并要求你如果想要见到布里基德的话，就要去大帝国购物中心里，解决掉30名动物群体成员。





左边的男性就是帕西非卡地区帮派--巫毒男孩的领袖布拉西德


	这时会准备数种对话可以选择，但在实机演示中使用的主角因为“持有集团成员的背景，角色职业又是网路玩家（Netrunner）”的关系，所以代表地方居民信用度的“街头名声（Street 
cred）”不够高。想要完成任务，就只能接受布拉西德的要求。而且布拉西德也是完全不信任V，他为了分享V的视觉与听觉，所以进行了骇进生化晶片，名为“劫持（Jack-In）”的危险行为。这时在布拉西德背后，会出现丢出“你的脑袋里又有别的声音进来了”这句台词的强尼，但布拉西德似乎听不见强尼的声音，也看不见他的身影。





因角色职业而完全不同的游戏过程


	在移动到大帝国购物中心时，V会驾驶由YAIBA公司生产的“KUSANAGI”这个全新载具。游戏会要玩家在高速公路上疾驰，只不过实机演示时戴具操作的设定似乎没有弄好，结果跑出上帝模式。不过在游戏内如果撞到其他载具或者是墙壁，机车当然会受损，车祸规模太大还会让V因此死亡。帕西非卡并仅是道路坑坑洞洞，还有很多野蛮的路上生活者会向你发动攻击，所以在驾驶时得千万小心。





	占据大帝国购物中心的动物群体，是一群对增强肌肉很讲究的帮派，把健身器材和对打机器人带进大帝国购物中心，在里面辛勤运动。如上面所提，实机演示使用的角色职业是网路玩家，所以就计划要活用职业特技侵入防盗摄影机来玩弄敌人。但是在动物群体里面也有网路玩家，在打算要进入安全系统的时候，就被人发现自己的存在。





	被称为网路玩家的这个职业，其实也颇擅长使用枪械，还能以被称为数位绳索的橘色鞭状武器来攻击敌人，或是骇进对方使用的自动机枪塔让它们变成友军。在这次实机演示中，为了能够表现出更多作战方式，所以切换成扮演“孤狼（Solo）”，喜欢这种孤独生活方式的女性角色继续进行游戏。


	孤狼双手上都装备着威力拳套，可以直接拉开紧闭的大门，还能够用来攻击敌人，甚至可以从机枪塔上把机枪部份拉起来作战，是个惊人的威力型角色。在实机演示里也可以看到架着敌人小兵走到机枪塔前，把机枪从枪塔上拉起来的战术。


	动物群体的头目是个名为萨丝卡琪（Sasquatch），和身边其他巨汉相比也一点都不输的壮硕女性，会使用精壮的身体装甲，并挥舞一把巨大的铁鎚来作战。


	但因为有先前拿到的机枪，所以萨丝卡斯的身体装甲马上就被打穿，最终让她倒在地面。根据演示负责人表示，这时萨丝卡琪只是陷入无法战斗状态在挣扎，人还没有死，看来在游戏中战斗不见得一定要把敌人杀死。接着并没有更进一步说明杀不杀这个角色会对之后游戏有什么影响，但可以取得她所使用的铁鎚来当自己的武器使用。





	接着和布拉西德通话，就会叫你进入电影院里寻找敌人的网路玩家，在里面有一个名为布莱斯‧莫斯里（BryceMosley）的角色存在。他是一个名为网路之眼（Netwatch），类似网路警察之政府机关的成员，拥有可以把劫持着V生化晶片的布拉西德通讯暂时阻断的高度骇客能力。


	动物群体其实是莫斯里的保镖，莫斯里告诉V他被巫毒男孩给利用了，打算说服V反手投靠自己，帮忙自己逮捕布里基德。并告诉V布里基德早就被布拉西德一伙人背叛而被冷却化（没有说明是何意义），V也会在走出大帝国购物中心后就马上被杀害。





在CDPR商务摊位上展示的银手强尼使用吉他的模型





这一样也是模型，银手强尼的乐团推出过“NeverFadeAway”和“JackIn”等热门金曲，基努·里维斯也曾经有组过乐团


	如果在这边选择背叛，以后就会和名为网路之眼的神秘集团建立起合作关系，但反过来和巫毒男孩之间的关系就会化为敌对，使V难以在帕西非卡地区行动。这是一个很困难的选项，但实机演示选择巫毒男孩并射杀莫斯里，然而V却因为可以侵入自己生化晶片的布拉西德动手脚，差点就要死在当场。莫斯里对V说布拉西德会背叛你的忠告是正确的。


	但V并没有死亡，在经过数个小时后又清醒过来，并且前去见布拉西德。布拉西德因为害怕V竟然杀不死，终于要带他去找布里基德，于是V就被带到一个很隐秘的神秘地下设施。但看起来布拉西德并没有背叛布里基德，到底谁说的才是真话，而谁又是在说谎骗人，越来越难以判断。


	简单说明之后的发展，布里基德会建议V去和奥尔特‧卡尼甘姆（AltCunningham）见面。奥尔特‧卡尼甘姆是在桌上型对话角色扮演游戏中也有登场的人物，是史上第一个把自己的意识移植到电脑空间里的传说网路玩家。V在听到布里基德说“生化晶片的谜底只有她才知道”后，就听从她的建议，主动泡进里面浮着冰块的浴缸，并在电脑空间中再次遇见布里基德，演示也就在这个场面结束。





	最后由布里基德带着V进入电脑空间，最后一瞬间有出现奥尔特‧卡尼甘姆的身影，以后有机会再详细介绍吧


	《赛博朋克2077》预定在2020年4月16日发售。除了有主演《黑客帝国》等名作而闻名的大明星基努·里维斯会在游戏中登场这个惊人消息外，这次还公开了“要追查V身体里那颗特殊生化晶片的谜团”这个故事大纲，今年E3可说是收获不小。在今后应该也会准备更多机会公开全新游戏情报才对，所以有兴趣的玩家不妨密切注意后续报导。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772069_101575.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772100_123782.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772119_348070.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772136_311997.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772153_990784.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772176_940274.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772193_727107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772214_321409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772230_852208.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772249_417612.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772276_402908.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772296_545047.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772315_688410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772372_844934.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560772380_995063.jpg	</imageurl><videourl /></doc>