<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754452</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754452.html</url><title>销量不及预期 苹果iPhone手机降价究竟慌了谁？</title><datetime>2019-01-26 19:22:1</datetime><text>
	“因为之前iPhone 
XR一直卖的就不是很好，所以我就没囤太多货，因此这轮降价影响倒是不太。不过那些之前囤货准备应对春节高峰的商家可能影响就会比较大了，估计亏的比较惨。”谈起这次各大电商平台苹果手机的降价促销活动，中关村一位经销商对懂懂笔记说道。


	由于销量不及预期，苹果近两周在国内各大电商平台开始进行降价促销，部分型号的最大优惠力度达到了1500元。这样的降价幅度，对于年度新款iPhone而言从未出现过。而这一轮赶在春节假期之前的促销活动，不仅打乱了部分潜在消费者原本的购机计划，也对苹果线下销售渠道造成了很大影响。


	消费者在观望，他们大多数会在确定价格触底之后再出手。经销商们则一边忙着清库存，一边也在观望，因为每一次渠道价格的调整都无时无刻触动着他们的神经。





X拿货价逆市上涨，XR成重灾区


	这次官方授意的加价中，此前售价最贵的iPhone XS Max成为了优惠王。目前部分平台256G的iPhone XS 
Max降价幅度已经达到1500元。而线上的跳水王，在线下市场反倒开始备受追捧，相对便宜的iPhone XR反倒成为经销商们的心头大患。


	有渠道商反映，按照苹果的原计划，相对便宜的iPhone XR将会是今年最走量的产品。但或许是果粉用户对于极致的追求，最贵的iPhone XS 
Max反倒成为了目前最受用户认可的型号。根据国外数据统计机构MixPanel的统计数据显示，截止2018年12月末，三款新iPhone中售价最高的iPhone 
XS Max市场份额最高，iPhone XS和iPhone XR的占比则相对持平。


	这一现象，几乎和当年“廉价版”的iPhone 5C一样：低价的iPhone并没有很好地对整体产品销量起到支撑作用。


	消费者对于iPhone XR的态度甚至不及上一代的iPhone X，部分消费者宁愿买上一代的iPhone X都不去选XR，这也导致iPhone 
X的市场行情一路上涨。对此，有中关村的苹果经销商对懂懂笔记表示：“之前iPhone X 
256G的拿货价是7800到7900（元）左右，现在拿货价已经到了8600。”


	至于iPhone 
XR，据部分经销商透露：“之前有一些商户囤了不少货，原本是想着趁春节之前这段黄金时间段进行销售，由于其他机型的降价相比XR要大一些，这也让本来就不好卖的XR更难卖了。这些囤货的商户多多少少会亏一些。”


	不过，最令线下经销商着急的，不是这次官方渠道降价带来的损失，而是这次苹果官方一反常态的突然降价，很大程度上让那些潜在消费者变得更加谨慎了。或许不少消费者都在想，现在是不是最低价了?春节前买会不会亏?万一春节期间进一步降价了呢??


	在华强北的几家大卖场里，懂懂笔记就遇到不少前来打探行情的消费者。在交流中，一位小伙子对懂懂笔记表示：“本来打算上周去买的，现在还是再等等吧，说不定过两天又会降一点儿，反正春节假期还有几天，说不定还会继续降一波。”


	资本对于苹果的“促销”动作也都在紧密关注。美国投行Wedbush分析师丹尼尔·艾维斯1月14日在一份报告中表示，苹果手机在中国将会大幅降价。他强调：“我们预计在未来数月中，iPhone 
XR将会大幅降价。苹果在中国市场正面临‘红色警报’，为iPhone XR和未来型号的iPhone制定正确的价格策略，对于苹果而言至关重要。”


	对于未来的不确定性，让本来相对稳健的iPhone市场变得有些吊诡。一边是忙着清货的经销商，一边是持币观望的消费者，本应该火爆的春节销售档期，现在已经变得供销不旺。


官方不降价，换新做主力


	就在降价消息打乱第三方销售渠道节奏的同时，苹果的官方渠道依然保持着自己原本的节奏。


	目前，以北京地区为例，苹果官方直营渠道，如官网和Apple store店面的产品价格不变，均维持原价。就降价的消息，懂懂笔记询问北京东城区某Apple 
store的销售人员时，对方表示，近期店里所有产品的价格不会有变动，还是跟官方零售价保持一致。


	其实，这并不难理解。因为从降价消息传出，到线下分销渠道以及第三方电商平台开始大幅度降价至今，苹果官方从来没有正式“宣告”过降价促销的事宜。虽然有电商平台方面表示“降价”是苹果方面的授意，但苹果并未证实这一点。所以，苹果自己官方的销售渠道维持原价情有可原。


	不过，第三方渠道的降价对于苹果官方的销售状况肯定会造成一定冲击。虽然从人流上来看，平日里的Apple 
store依然人山人海，但有店员表示，还是看一看逛一逛的人多。也就是说第三方平台降价，店里的人流量并没有受太多影响。而当懂懂笔记询问几家Apple 
store里体验产品的消费者时，大多数人都表示，面对1000多元的差价还是会首选京东、天猫等第三方电商平台。


	当然，官方渠道并不是一点优惠政策都没有，只是着重点不同。


	目前无论是苹果官网还是Apple 
store的店内，都把以旧换新的宣传海报放在了最显眼位置，帮助引导用户通过置换的方式来换购新iPhone。而且，就像此前懂懂笔记在《苹果的“倔强”促销》一文中所描述的，今年苹果官方的以旧换新活动，是历年以来力度最大的一次，而这种大力度的以旧换新活动，某种意义上就是一种促销手段。


	1月初库克在美国接受媒体采访时就曾指出，“我们不会坐等宏观环境发生改变。”他强调苹果公司会更多依靠这一“计划”鼓励用户更频繁地升级自己的苹果手机。


	不过，苹果官方在换购过程中给出的旧手机估值，往往要大幅低于市面上一般二手平台的交易价格。尽管官方换购的流程相对便捷也更有保障，但在不小的价差面前，很大一部分用户依然会选择将手机卖给商贩或者二手平台，然后再购买新的产品。


	有分析人士指出：作为官方渠道，苹果依然要保持自己长久以来的高姿态。毕竟，刚刚发布几个月的新机就开始在官方降价，这是iPhone十几年以来从未出现过的情况。在保持格调的同时让第三方渠道大卖，不失为一种不损颜面的举措。毕竟单纯提振销量的话，第三方销售渠道降价促销已经能够起到有效作用了。


	毕竟官方降价，会直接影响到下一代iPhone的定价，如果苹果接下来的新机还要继续“卖高价”，现阶段官方渠道就必须咬牙抗住。


结束语


	已经12岁的iPhone面对不断崛起的挑战者们，似乎已经显得有些力不从心。随着整个市场的价格上涨，智能手机行业都在挖掘利益最大化。不过库克过于崇尚利润为先，导致iPhone价格的上涨势头显然要快于其他友商。在上万元的售价面前，iPhone似乎已经逐渐成为一件奢侈品。与此同时，苹果曾经自豪的创新力显然没有跟上其售价上涨的速度。


	面对十几年来的首次营收预警，如今库克或许正站在苹果的历史转折点上，如何带领苹果继续走下去?如何让iPhone继续引领时代步伐?这一切只靠降价显然是无以为继的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548501712_988788.jpg	</imageurl><videourl /></doc>