<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760637</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760637.html</url><title>Freddybabes环境快照《巫师之昆特牌》5阵营最强牌组简介</title><datetime>2019-04-26 14:56:1</datetime><text>
	又到了《巫师之昆特牌》双料冠军Freddybabes的环境快照时间，本期Freddybabes列举了五大阵营的最强、最受欢迎牌组。





	有些牌组在“猩红诅咒”扩展包前就存在，有些是完全不同的。让我们一起看看冠军的判断力吧!


	尼弗迦德


	中速安娜





	中速安娜


	当前尼弗迦德阵营整体只能排在3-5位，但要说最强的牌组，就要属安娜·亨利叶塔了。她


	是当下帝国最受欢迎的领袖，现在展示的这套牌并非是最流行的单卡选择，但以中速控制为核心的思路并没有改变。牌组中包含大量的锁定和伤害，希拉德可以有效针对史凯利格、松鼠党与怪兽的大点数单位，甚至有些对阵会Carry起整个尼弗迦德。去除牌方面，帝国独有的彼得·萨尔格温利的重置作用可以独当一面。


	人族莫尔凡





	人族莫尔凡


	它并非当前最流行的尼弗迦德牌组，但比其他领袖，莫尔凡·符里斯更适合人族牌组，因为他的构筑点数很高。职业选手Adzikov就用人类尼弗迦德取得了非常高的分数，为大家证明了牌组的强度。人族尼弗迦德以大量人类为主，给予变形怪十足的支持，亚托列司·薇歌还可能额外创造1个边形怪。蒂博尔·艾格布拉杰则用来针对过牌过多的牌组。


	店店





	店店


	店店牌组莫尔凡与安娜都能玩，店店拥有更强的终结能力，但整体上要弱于上面两套。


	史凯利格


	史凯利格很可能是目前最强的阵营了，布兰王与埃斯特都很强。


	布兰王弃牌





	布兰王弃牌


	布兰王的被动可以产生很高的价值，3次弃牌让他能把整个牌组过穿，这让布兰王敢在开局把优质金卡换走，而不担心后面见不到他们，这很强势。此外，布兰王的其节奏也很强，珊瑚与碧尔娜的单回合价值犹如炸弹一般，他们可以丢出低价值卡牌过牌的同时获得一定战力，又能将优质卡牌流到R3终结局中。这可能是当前最强的牌组。


	埃斯特战士流





	埃斯特战士


	这可能是史凯利格第二强的卡牌了，我甚至认为他比布兰还要强，大家看到的这个版本是经过了优化之后了。牌组过牌组件和布兰王一样，只不过缺少了布兰王本身的过牌与稳定，而所换来的是埃斯特更加强力的爆发能力，埃斯特复活“无情者”克努特与维尔卡战士配合能打出双卡单回合21点的爆发。此外，而克努特还能配合图腾和茱塔·迪门加贝克尔的黑暗之镜。只要能顺利过牌，堆好墓地，埃斯特会是无法阻挡的领袖。


	奎特嗜血





	奎特嗜血


	可能比之前2套牌稍弱，但群岛的核心组件不变，强度也不会差。奎特更容易达成嗜血条件，也可以增加海之野猪来加强长局能力。


	北方领域


	米薇引擎





	米薇引擎


	可能目前最强的北方牌组，虽然我没亲自尝试太多，但很流行也很强。标志性的先祖卖酒技能保证长局能力，还能保护引擎单位，与决斗还有很好的向性。牌组思路为用大量引擎单位确保拿下第一局，然后保证第三局足够长。


	亨赛特控制





	亨赛特控制


	17点资源点非常强势，让你能在牌组中装得下更多金卡，像萝卜这种。铜卡与金卡大量的伤害牌能形成良好的控制，长局有撕裂，短局有弗农·罗契。


	弗尔泰斯特狂热





	弗尔泰斯特狂热


	这套牌具有有一定的环境针对性，尤其是雷吉斯针对怪兽吞噬。突击队可以被阿德莉亚女王复制，斥候又可以复制更多突击队，帕薇塔还能将墓地中的突击队洗回去，斥候再复制，弗尔泰斯特再触发突击队狂热，形成强力爆发。此外还可以尝试启用指令龙。我很喜欢这套牌，强度还不错，玩起来也很有趣。


	怪兽


	怪兽应该是当前仅次于史凯利格的第二强阵营了，比第三松鼠党强一些，与第一有一定抗衡能力。


	大哥林妖





	大哥林妖


	很标准的白板大哥加吞噬，大哥提供统御，其它则提供控制，中短局非常优秀。可能会遇到引擎牌组时出现一些问题，但尽量缩短对局回合数可以将胜率提升。


	格尼阔拉成长





	格尼阔拉成长


	她也非常强，但额外构筑点数只有11，可能比林妖弱点，但格尼阔拉的长局能力与逼牌能力都更强。我看到中国选手Hana选择使用老矛头而不带欧兹瑞尔也取得了怪兽高分。


	蟹蜘蛛女王





	蟹蜘蛛女王


	我认为女王还真不赖，甚至比格尼阔拉还要强，虽然我还没用实践验证。有一点很明确，女王的终结能力太强了，最后一手可以打出污水怪将已放好的蟹蜘蛛巢穴+吉尔曼+领袖可以获得20点以上爆发。或者卡兰希尔复制狄拉夫：高等吸血鬼，再用巨章鱼怪吞噬出超高的爆发。总之我很喜欢蟹蜘蛛女王的玩法。


	松鼠党


	艾思娜控制





	致死艾思娜


	艾思娜非常容易触发致死效果，还拥有去除高点数的手段，全面的控制力让她发挥非常稳定。此外，她还拥有很强的终结能力，被增益的谢尔顿·斯卡格斯和高贡山丘的格雷葛瑞。但领袖只有4点的价值让她不得不在前两局获得足够多的优势。


	菲拉凡德芮手牌增益





	菲拉凡德芮手牌增益


	菲拉凡德芮在后手时发挥要明显好于先手，因为先手可能会由于领袖技能缺失而平卡输，或者第二局被逼牌。但后手时就可以选择第一局拿下，第二局保持7张手牌或者一些坚韧矮人，进入第三局。


	达娜·梅碧和谐





	达娜·梅碧和谐


	长局依靠法芙+布洛克莱昂之水+领袖的配合能获得成吨的收益。再加上其他长局引擎牌，几乎是最强的长局牌组。但她还是稍微弱了点，因为害怕逼牌。但别以为她很弱，我只是不是松鼠党粉丝，所以才玩的少。


	以上便是最近的环境总结，可能未来几天会有新的强势牌组出现，或者我没提到过的强力牌组，比如陷阱流、气宗法兰茜斯卡与林妖，但我不想推广他们，因为有点毒瘤。欢迎大家留言，说你出的看法。感谢大家的收看，我们下期再会!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261217_500067.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261226_684316.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261233_983539.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261241_434424.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261251_525283.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261323_928195.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261334_195339.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261343_184863.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261631_436197.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261645_936523.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261660_681175.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261670_591925.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261680_811316.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261724_390833.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261732_222506.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556261756_307547.png	</imageurl><videourl /></doc>