<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757529.html</url><title>Xbox游戏通行证或上架Switch？微软与任天堂将获双赢</title><datetime>2019-03-14 19:14:3</datetime><text>
	之前有传闻称微软正在与任天堂谈合作，打算把Xbox游戏通行证通过云技术推向Switch主机。而在此之前，微软和任天堂已经有过多年的合作基础，比如上个月报道的微软跨平台Xbox 
API将允许Xbox Live在Switch上运行，从而支持第三方通过Xbox Live在Switch上运行Xbox程序。





	虽然早有迹象，但这些传闻依然让人感到惊讶，许多人最开始都表示不相信，但许多游戏和科技媒体都分别从不同的消息来源听说了相同的动向。真相还是有点扑朔迷离的，微软如果真的将他们的服务推向Switch，那将意味着所有Xbox主机独占游戏也都将登陆Switch，比如《奥日与黑暗森林》《茶杯头历险记》等等。在各大主机厂商都在强调“独占”作品的时候，为何微软反其道而行之，把自己的“独占”作品推向其他硬件平台?任天堂从中又能得到什么好处?着是否意味着主机游戏市场格局大洗牌?


	我们来由浅入深地看这个问题，首先，微软为何要这么做?如果用传统的主机销量作为衡量标准，微软这种做法无异于给别人做嫁衣。但问题的关键是，微软已经跳出了传统思维，他们已经切换到了新的战场，因为微软作为一个科技公司而不仅仅是游戏公司，有着完全不同的计划。


	首先我们要意识到，微软最主要的业务是软件和服务，这是它起家的领域，也是一直专精的领域。微软一直以来都注重软件平台的统治力。即使在Windows和Mac打的不可开交的时候，微软也照样在Mac上推出了Office和IE浏览器。当微软力推Windows 
Phone的时候，他们照样为iOS和安卓设备推出了移动版Office、Outlook、Edge和Xbox 
app。微软的云服务Azure也同样是不分硬件平台，因为微软很清楚，云技术的优势就在于，不论你使用哪个平台，都能享用到同样的云服务。最近微软甚至开始关照起Linux系统。





	微软的确曾在Steve Balmer和Satya 
Nadella执政的时代尝试过坚守硬件平台，但现在的微软已经彻底转型成了不看硬件的软件平台提供者。简单地讲，微软不卖硬件，他们不在乎硬件销量，甚至也不在乎你是否用Windows，他们在乎的是，不论你用什么硬件，不论你用什么操作系统，你都躲不过他们的软件和服务。这就像他们为Mac提供Office，为安卓提供Edge一个道理。微软并不是想把用户招揽到自己门前，而是去往用户聚集的地方，并成为用户的默认选项。具体表现上，微软已经不再用软件销量作为业绩衡量指标，而是用月度活跃用户数量。所以，虽然微软的游戏部肯定想尽力挽回Xbox的销量，但他们侧重于软件和服务的经营理念肯定和主体是一致的。


	总而言之，微软不是游戏公司，是软件和服务公司。游戏不是微软的核心业务，但他们说“游戏对我们很重要”也是真心话。毕竟游戏也是一种软件，而且还是利润很高的软件。但游戏不是微软的全部，Xbox不是微软的全部。


	对微软来说，Xbox只是一个终端，他们通过这个终端提供自己的软件和服务。这个终端对他们来说很重要，因为他们可以根据自己的软件和服务所需要的环境来定制这款硬件，而且这个终端也是一个绝佳的用户入口。但Xbox永远都不曾是微软的核心业务，也不是盈利手段。Xbox硬件的利润微乎其微，有的时候甚至是赔本赚吆喝。Xbox的销量并不能带来直接收入，带来收入的是进入生态系统以后的消费。这一点和索尼、任天堂并无二致。


	搞清楚这一点，我们再来看微软、尤其是Xbox部门的转换。在过去的几年中，微软已经开始重视Xbox游戏通行证，微软明确表示他们希望游戏通行证成为游戏市场上的Netflix。这是很高远的战略眼光，微软的意思可能是说要成为全球化多平台的一线服务提供者，也可能是说要通过云技术和串流直播实现云游戏。


	Netflix走到今天，地位已经不可撼动。市场上几乎所有能联网的显示设备（除了Switch）都可以看Netflix。而且Netflix的订阅价格很便宜，每个月只要10-15美元。所以在低价格、易获取、庞大内容库的推动下，Netflix成为了最大的赢家。任何想要和Netflix竞争的公司都需要在上述三方面同时超越Netflix，这几乎是不可能的。


	微软的Xbox游戏通行证符合上述两个要素，它的内容库虽很优秀，而且每个月都在增长，它价格同样是每月10美元，绝对比单独购买游戏更超值。目前微软Xbox游戏通行证唯一的短板就是用户入口。目前Xbox游戏通行证只登陆了Xbox 
One主机，而Xbox One在当下三大游戏主机平台里销量最低，用户基数最少。虽然微软已经宣布Xbox游戏通行证将会登陆Windows 10 
PC，但目前还未公布具体时间日程。而相比之下，Netflix则覆盖全平台。


	所以微软宣布的xCloud计划才显得格外重要。通过xCloud，微软Xbox游戏通行证将有潜力覆盖全平台。想象一下所有手机玩家都能用手机玩到Xbox游戏通行证里的游戏，那才是真正庞大的用户群体。


	目前任天堂Switch拥有3000万用户，这里面还有一些是Switch+PS4的双机用户。这些用户本来是根本没意愿也没机会接触微软Xbox游戏的，但Xbox游戏通行证登陆Switch以后，微软就有机会从这些用户手里收走每月10美元，而且还有可能让他们逐渐习惯Xbox游戏生态系统，离不开微软的朋友列表和成就系统。如果一个8岁小朋友在玩Switch的时候入了Xbox的坑，那么在他/她12岁生日前许愿生日礼物的时候，基本上是不会考虑PlayStation了，反而有可能会考虑Xbox。事实上他/她无论入手哪款主机，可能都会继续付费订阅Xbox游戏通行证。


	所以微软从中受益匪浅，虽然他们输掉了主机硬件的竞赛，但通过Xbox游戏通行证，他们创造了一片新的战场，软件平台的市场。Xbox主机将继续作为硬件终端和用户入口参与硬件领域的竞争，因为有一部分玩家追求原生4K的沙发游戏体验，Xbox主机是为了最极致游戏体验而存在的。所以Xbox游戏通行证的推广并不影响Xbox主机硬件的发展。即便所有平台都能玩Xbox游戏通行证里的游戏，肯定最后还是Xbox主机的效果最好。


	接下来我们看Switch为什么愿意接纳微软Xbox游戏通行证。任天堂是一家专业的游戏公司，除了游戏和游戏机不做别的。目前Switch平台有第一方独占大作，也有许多第三方独立作品，但缺少的是第三方3A大作。微软Xbox游戏通行证的加入一举解决了这个问题。许多观望中的潜在玩家将会在入手Switch的时候打消更多顾虑，Switch主机将在PS4面前拥有更强的竞争力。此外，任天堂方面应该肯定会把Xbox游戏通行证放在他们自己的在线服务门槛后面，这也增加了他们自身的收入和用户投入度。





	任天堂是一家较为传统的公司，他们虽然也转型到了手机平台，但在服务方面始终慢半拍。任天堂从来都不企图让玩家订阅服务，而是稳扎稳打地做游戏、卖游戏（Switch 
Online服务只是游戏的附属）。可以说任天堂是微软的反面，任天堂做服务是为了卖游戏，而微软做游戏是为了卖服务。所以只有任天堂做得出《塞尔达传说》和《精灵宝可梦》系列。双方有各自的特点和优点，这次合作可以让双方取长补短，互惠互利。


	如果这次合作顺利，那么我们很可能将见证游戏行业的新时代开端，我们从未见到过两家游戏主机厂商有过如此深入的合作与共生。微软将打造出一个软件云平台，有潜力面向全部联网硬件进行串流云游戏。而任天堂的主机将拥有第一方独占、微软独占、精品独立、以及大多数第三方作品的优势，很大幅度改变了主机市场的竞争格局。





	接下来我们要看索尼的反应，如果索尼顶不住微软Xbox软件平台的压力，也面向全平台推出自己的PS 
Now云游戏服务，那么三大主机可能会趋向于同质化，无论你买哪一款主机，都能玩到其他平台的独占，差别仅限于云游戏的画质。如果索尼坚守自己的底线，用PlayStation金字招牌的独占大作与微软第一方工作室集群和任天堂进行对抗，无疑又将是一场难解难分的较量，只不过这次索尼将面临更严峻的挑战，原来的三足鼎立很可能会演变成二打一。


	最后需要提醒大家，微软Xbox游戏通行证登陆Switch目前还只是传闻，具体什么时候发生、能不能发生还不十分确定。如果真的发生了，就将是撼动业界的大事，很可能会左右未来几年的行业走向。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552562018_646421.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552562026_630554.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552562053_546129.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552562062_883856.jpg	</imageurl><videourl /></doc>