<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753331</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753331.html</url><title>蜗牛数字《方块方舟》《武动乾坤》分别容获2018CGDA两项大奖</title><datetime>2019-01-11 11:08:3</datetime><text>
	1月10日，第九届中国优秀游戏制作人大赛(CGDA)在厦门举行颁奖典礼，作为中国游戏行业内专门针对游戏制作团队所颁发的奖项，与金翎奖同期举办的CGDA也见证了中国游戏制作水平的发展。


	CGDA自2009年举办以来，聚焦游戏研发，是国内针对个人或团队最高级别的游戏制作技术类评奖活动，每一届都吸引了国内众多的游戏制作团队参与其中。


	蜗牛数字凭借深获行业认可的技术实力和产品影响力，此次获得CGDA大奖的体素沙盒端游《方块方舟》以及《武动乾坤》剧集正版手游即再次呈现了高自由度的创新玩法和优异的画面表现力。





	《方块方舟》荣获专业组最佳游戏关卡设计奖优胜奖


《方块方舟》制作团队荣获专业组最佳游戏关卡设计奖优胜奖


	《方块方舟》是由知名工作室Wildcard授权，携手蜗牛数字精心研发的开放式体素沙盒生存游戏。采用Unreal Engine4引擎，拥有次时代的画面表现，超大的随机生成式场景，以“无限自由，无限创造，无限探索”为核心，拥有探索学习，采集，制作，驯养，骑乘，种植，建造，冒险等玩法;游戏通过体素的设定，具备高自由度的玩法。





	《方块方舟》


	《方块方舟》中的世界关卡由四十多亿个方块的组合而成，通过噪声规则生成了包括平原、丘陵、山脉、峡谷、沟壑、洞穴等各种地形，通过高度、湿度、温度的组合规则形成了包括草原、沼泽、沙漠、森林、海洋、河流、雪山、废土等各种环境地貌，从低海拔到高海拔极寒至极热的环境跨度。





	《方块方舟》世界关卡


	同时，通过完善的随机规则，在每个新建立的场景关卡当中，会呈现完全不同的地形地貌群系、资源矿产、树木植被及野生动物分布。玩家也可以进行关卡的自定义设置，可以自定义所有关卡属性及资源分布。并且可以对地形和地貌进行改造和破坏，自由的创造和搭建规则，可以改变整个世界。


	《方块方舟》在生存沙盒《方舟：生存进化》IP基础上，实现了MMORPG与沙盒的创新结合，不仅保留了生存玩法，更极大程度地提高了玩家建造自由度。


	《方块方舟》在2018年3月27日上架Steam。





	《武动乾坤》荣获专业组最佳移动游戏视觉表现奖优秀奖


《武动乾坤》制作团队荣获专业组最佳移动游戏视觉表现奖优秀奖


	由阿里文娱和蜗牛数字联手打造的3D玄幻手游大作《武动乾坤》自亮相以来，便以高还原度的剧情、4K电影画质及畅爽且极具代入感的玩法获得玩家好评。





	《武动乾坤》


	《武动乾坤》手游拥有同名电视剧正版授权，在同名电视剧热播的同时，游戏与电视剧展开高级别剧游联动，电视剧中的场景和人物角色，都将在游戏中得到等比例还原。





	《武动乾坤》高度还原表现


	同时《武动乾坤》采用了蜗牛数字自研的第3代Flexi端游引擎，运用PBR材质渲染、全局动态光影、超清粒子特效、真实物理碰撞等次世代技术，让玩家身临其境地自由穿梭在天玄大陆之中。


	此外，《武动乾坤》手游中人物角色和场景在建模时都采用了“雕刻”工艺，而非简单的“图画”，每个人物的建模使用了更丰富的多边形与细节设计，带来更鲜明的画面立体感。得益于次时代引擎的加持，武动乾坤手游得以一款拥有端游品质的硬核手游呈现在大家面前。


	2018年，蜗牛数字进一步探索高自由度、高创造性的游戏玩法，在PC端、移动端等方面打造出极具创新性的产品。接下来，蜗牛数字将继续用前沿技术打造更优产品，用质量赢得用户，用产品占领市场，为玩家带来更好的虚拟世界体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176016_203865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176026_100893.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176034_767795.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176051_788835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176060_206967.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190111/1547176067_844236.jpg	</imageurl><videourl /></doc>