<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763332</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763332.html</url><title>日本前副部长杀死无业宅男儿子：怕儿子伤害附近小学生</title><datetime>2019-06-03 21:20:1</datetime><text>
	据日本共同社6月2日报道，1日下午3点40分左右，日本东京都练马区早宫某住宅居民向110通报称“刺杀了儿子”。警察在现场发现一名从胸口等处流血的男性，该男性被送往医院后确认死亡。东京警视厅以杀人未遂嫌疑当场逮捕了报警的前农林水产省事务次官熊泽英昭（76岁）。





	据警方透露，死亡的男性为同住的熊泽长子英一郎（44岁，无业）。熊泽承认嫌疑称“确实用菜刀刺伤了长子”，警方改为杀人嫌疑展开调查。


	熊泽与妻子及英一郎3人一同生活，警察赶到现场时，妻子不在家中。


	熊泽是岐阜县人，毕业于东京大学。1967年进入农林省（现农林水产省），历任经济局长等职后2001年就任事务次官，因牛脑海绵状病（BSE）问题被问责于2002年退职。2005至2008年任日本驻捷克大使。


	现场位于东京Metro（地铁）有乐町线平和台站以南约650米的安静住宅区。


	邻居的一名男性（86岁）称，经常看见熊泽与妻子前往附近的超市，惊讶地表示“大概在10年前搬过来，从没看见过儿子的身影”。


	共同社2日采访办案人员获悉，以杀人未遂嫌疑被逮捕的前农林水产省事务次官熊泽英昭（76岁）供述称，44岁长子“有闭门不出倾向，还有过家庭暴力”。东京警视厅认为背景是家庭矛盾，正在调查事件经过。








	根据截图内容，该账号称自己是因疯牛病问题下台的熊泽英昭的儿子，并威胁收信方称，如果他通过父亲惊动政府，强制停止网游运营也是有可能的。


	此外，网友还从账号中挖到推主疑似挥霍无度的信息，并贴出了该账号6月1日一条推文的截图：





	从图中可以看到，推主仅5月信用卡开销就超过32万日元(约合人民币2万元)，还称这个数额“比你们父母拼命赚的钱还多哦”。此外，该账号还在简介中提到，自己从某网游开服第一天起就坚持每天登陆。


	在网友贴出的该账号过往言论中，还有一些则显示推主疑似与父母关系不和。其中一条发表于2014年，内容是：“既然擅自把我生下来，就应该负责到我死前最后一秒。”





	而这条5年前的推文下，多了许多今年6月2日刚刚回复的评论。有网友表示，“您父母对您尽到负责到最后的责任了。为您祈祷冥福。”


	不仅如此，网友还把该账号在2014年和2017年发表的一些过激言论的截图都贴了出来：





	“如果能得到杀人许可证，第一个要杀的就是愚蠢的母亲”





	“想杀了母亲”





	“所以我到现在都记得初中二年级时第一次打倒愚母的快感”


	日本网友综合该账号的信息，推测其就是熊泽英一郎的账号，甚至在他死前登陆着的游戏中为其虚拟角色举行了复活仪式，有网友将游戏截图也贴了出来：





	尽管社交媒体上的推测趋于一致，但目前尚未有日本媒体提及该账号。





	对于杀人事件本身，日本网友评论称“好悲伤”：


	“……是不是因为川崎刺杀小学生事件而担心自己的儿子会行凶呢……父子就这样擦身而过了，好悲伤……”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567662_613151.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567686_772508.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567775_649524.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567821_544658.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567695_612661.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567851_215018.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567864_719292.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567878_105356.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567915_907582.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559567797_806231.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>