<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752838</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752838.html</url><title>三大运营商异地销户政策详解：联通流程最为方便</title><datetime>2019-01-03 17:56:2</datetime><text>
	“办卡容易，销号难”，一度是个充满槽点的话题。由于异地销户需要跨区域、跨系统，对客户资料进行核实，加之数据跨省对接存在一定技术问题，一直受到运营商的种种限制，从而成为横亘在用户和运营商之间悬而未决的一个难题。在这种情况下，如果要办理异地销户，用户必须前往号码归属地所在城市，巨大的经济成本和时间成本给用户造成了许多不便，甚至引起了不少纠纷。





随着新年的到来，这一难题终于被解决。在工信部的要求下，中国移动、联通、电信三大运营商从2019年1月1日起在全国正式提供手机号异地销户服务，还有部分营业厅可以代用户申请办理异地销户，手机卡的地域属性进一步被削弱。


	为了了解异地销户情况，小编分别致电了三家运营商的客服。综合来看，联通略胜一筹，多种方式支持和当天即销的速度都让其他两家运营商望尘莫及;移动的异地销户流程比较明晰，工作人员业务熟练度较高，但程序相对复杂，响应时间比较慢;相较之下，电信的异地销户业务显得有些态度不积极。


中国移动——七个工作日内完成销户


	目前，中国移动的异地销户政策暂时没有开放网上销户功能，只能在指定营业厅办理，由营业厅为您代办销户，简而言之就是工作人员帮你录入资料，把资料发往归属地，由归属地办理销号。


	在办理时，需进行实名登记，保证手机号码状态正常，没有欠费，并提供购买手机号时随机附带的客户服务密码。在异地营业厅申请销户后，移动会在七个工作日内通过电话告知审核结果，如归属地审核通过即销户成功，归属地审核不通过即销户不成功。尤其需要注意的是，如果缺失服务密码，还是只能回到归属地办理！


	如果销号的卡内还有余额该如何处理?客服告知，具体依据营业厅的处理方式为准，一般情况下，现金充值的余额可以通过现金返还、网上充值的余额可转存至另一个手机号码，活动赠送的余额不退不换。移动客服还提醒到，各位去办理异地销户记得准备好自己新的联系方式，以方便余额转存和审核通知。


中国联通——销户最便捷


	在2018年，联通就已经在联通手机营业厅上线“销户”服务，给不少用户带来了惊喜。目前，联通的异地销户业务支持营业厅销户和网上销户两种方式。


	如果你在异地销户，需要前往当地营业厅，带上有效身份证原件以及手机号码，并在当月5号至25号之间办理，一般当天即可完成销户手续。如果手机欠费或有余额，处理方式以当地营业厅为准。


	如果你在网上销户，则需要提前查看你的手机资费套餐，遗憾的是，目前网上销户仅限互联网资费套餐可以办理（如腾讯大王卡），具体方式为：下载联通手机营业厅APP服务办理销户，不符合条件的手机号码只能移步当地营业厅。虽然没有实现全覆盖，但是率先支持网上销户，这一人性化的服务还是很想给联通一个赞。





中国电信——态度最不积极


	对于异地销户政策，电信的电话客服人员似乎还没有得到相关的培训，对于业务的流程不太熟悉，回答得很含糊。


	对于我们咨询的问题，仅告知：电信用户可以带上身份证原件前往指定的营业厅办理异地销户业务，具体的流程和办理时间以营业厅实际操作为准，并未透露更多信息。


	我们通过一个电信内部员工交流公众号“幸福万号”才了解到了电信异地销户的一些具体政策：


	其一：移动业务中的无线商话、物联网卡类用户暂不支持异地销户受理;


	其二：不允许他人代办移动业务异地销户，不允许持单位证件开户的移动电话办理异地销户;


	最后是大家最关心的预存费用退款流程：移动电话销户后，如果所属的账户下面仍有未使用完的预存余额（本金），确认应退还客户的余额，建议客户将余额转移至客户本人或他人名下中国电信移动号码，或其他电信产品，如客户不接受，将通过客户提供的银行账户（后续功能完善后，可能过第三方账户）退还。退款金额从发起退款报账流程之日起，15个工作日办结，将通过省公司股份付款账户直接向销户用户的银行账户进行付款。


	早在2018年，三家基础电信企业就已经针对异地销户难的问题作出回应，并就异地销户进行了前期试点工作，这一业务在2019年起正式上线。虽然异地销户政策正式开始落实，但是不同省份之间还是要依据推进情况而定，且三家基础电信企业暂时还没有在官网上发布相关办理细则，只能通过客服电话和工作人员进行咨询。


	长远来看，异地销户是一个对消费者有利好的政策，不仅可以解决消费者“销户难”，“信用受损”等情况，还可以实现手机号码的自由流动。不过也由于小型营业厅不具备服务权限、异地销户存在安全风险、网上销户技术不成熟等缘故，异地销户在中国的落实仍然有许多可探索的空间。随着异地销户政策的便利化，小编也要提醒大家：销卡需谨慎，切记提前修改、保存好自己的个人信息，以防号码被他人利用。


	看完三家运营商的异地销户政策，你觉得移动、联通、电信谁更方便?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546509351_544671.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546509359_270400.jpg	</imageurl><videourl /></doc>