<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773292</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773292.html</url><title>北京环球影城7大主题区官方介绍 与变形金刚相约魔法世界</title><datetime>2019-10-12 15:39:5</datetime><text>
	今天（10月12日）北京环球度假村公开了【七大主题景区】的详细介绍，官方在公告中表示“北京环球度假区致力于为中国及全球宾客打造精彩纷呈、新颖卓越的全方位沉浸式主题度假区，重新定义时尚的度假和娱乐体验。”





	据了解，北京环球度假村位于通州文化旅游区，占地面积达到了4平方公里，一期工程约为1.69平方公里；七大景区包含了【功夫熊猫盖世之地】、【变形金刚基地】、【小黄人乐园】、【哈利波特的魔法世界】、【侏罗纪世界努布拉岛】、【好莱坞】和【未来水世界】，预计将于2021年正式开园。


	（来源：北京环球度假村官网）


功夫熊猫盖世之地





	功夫熊猫盖世之地主题景区取材于系列动画影片《功夫熊猫》，栩栩如生地将功夫熊猫的世界展现给宾客，宾客将同阿宝一起，踏上成为一代武术大师的追梦之旅。整个景区围绕“中国式传奇体验”进行设计，以全室内景点打造，将成为全球首个以“功夫熊猫”为主题的景区。在这里，宾客将被环绕在众多包含原汁原味中国元素的景点之中，包括“功夫熊猫”影迷们喜爱的翡翠宫、熊猫村和智慧仙桃树。通过美轮美奂的中国建筑、欢乐喜庆的节日装饰、各种风味的美食以及深入人心的演出，功夫熊猫盖世之地将带领宾客“穿越”电影屏幕，体验一段别具一格的难忘旅程。


变形金刚基地





	变形金刚基地主题景区基于《变形金刚》系列科幻动作电影进行创作和呈现，将成为世界上首个以“变形金刚”为主题打造的主题景区。景区采用专属创作的延伸故事背景，以巨型泰坦 “梅特罗贝斯”作为核心人物，它的大小能够达到城市的规模。在这里，“梅特罗贝斯” 与优秀的中国科学家们协力联手，在北京近郊选定一处富含能量晶体的场地，作为巢穴部队N.E.S.T.的北京总部。在这个绝密的超高能科技区，人类与汽车人结成联盟，共同保护地球。景区以充满赛博坦风格的建筑和先进的科技感，让“宾客特工们”置身于“变形金刚”的世界，获得非比寻常的感官体验。


小黄人乐园





	小黄人乐园的设计灵感源于照明娱乐公司的系列动画电影《神偷奶爸》。令人捧腹不禁、滑稽有趣的小黄人乐园重现了电影中的众多人物和经典场景。在这里，大人和小孩都将欣赏到精彩纷呈的演出、邂逅他们最喜欢的人物、与调皮可爱的小黄人到处开心嬉闹。小黄人乐园真实地再现格鲁和小黄人们冒险故事，让宾客以及家人们身临其境，和角色们一起轻松快乐地玩耍。


哈利波特的魔法世界





	北京环球度假区正式开园后，哈利波特的中国影迷们将从踏入霍格莫德的第一时间在这里亲身体验魔法世界的神奇魅力。哈利波特的魔法世界在全球备受赞誉，充满了许多创新的景点、店铺、餐厅和娱乐项目。从积雪覆盖的屋顶到布满鹅卵石的街道，景区以倾注匠心的处处细节重现一个真实的魔法世界。哈利波特的魔法世界景区将带领宾客来到他们曾经在小说或电影中体验的神奇世界。


侏罗纪世界努布拉岛





	欢迎来到侏罗纪世界努布拉岛，在史前恐龙再次踏足的努布拉岛开启一场神奇而刺激非凡的探险历程！北京环球度假区以传奇的《侏罗纪世界》电影为蓝本，汲取影片精髓，精心打造了一处无与伦比的旅游胜地，让宾客体验到前所未有的景点和冒险。亲身面对威猛强大的霸王龙、迅猛龙、甲龙，以及令人望而生畏的暴虐霸王龙，开启一段命悬一线的惊悚冒险，皆在侏罗纪世界努布拉岛。


好莱坞影城





	北京环球影城也将完美呈现美国洛杉矶的好莱坞大道，让宾客仿佛置身于星光熠熠的好莱坞林荫大道，随时偶遇电影巨星。好莱坞景区还将呈现由著名导演张艺谋与史蒂文·斯皮尔伯格强档合作的电影特效制片厂体验表演——“灯光，摄像，开拍！”，将东西方文化融会贯通，带领宾客进入波澜壮阔的电影特效世界之中，领略电影幕后的光华与魅力。


未来水世界





	除此之外，北京环球影城也将带来深受全球宾客好评的未来水世界特技表演，通过逼真的演出和惊险的特技，让宾客置身于精彩的“水上战斗”之中，带来超乎想象的精彩内容。与此同时，这也是未来水世界首次以景区的形式精彩亮相，还将为宾客带来除特技表演之外独特的主题餐饮娱乐体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865168_209361.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865482_305612.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865571_150309.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865646_666820.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865702_891774.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865738_972689.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865744_460761.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191012/1570865749_514470.jpg	</imageurl><videourl /></doc>