<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753912</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753912.html</url><title>《圣歌》中文官网更新 介绍故事背景、NPC、武器、机甲和自定义</title><datetime>2019-01-19 21:21:1</datetime><text>
	最近BioWare开启了《圣歌》玩法系列宣传企划，放出的首个内容是：故事、进度和自定义。前不久IGN发布了这部分内容的演示视频，今天《圣歌》中文官网发布了“故事、进度和自定义”这块内容的详细介绍。






全文如下：


	进入一个被圣歌摧残的未完成世界，圣歌是一股纯粹的创造之力，它能够造成灾难、强大的风暴和恐怖的变异。使用标枪机甲来释放你的力量，这些机甲能够给予你超人的能力并帮助你击败种种困难。





自由战士


	自从黎明军团击退这个世界中的危险势力并打造人们能够生存的安全地点后，仅仅过了数百年的时间。但是人类高耸城墙外的那些危险却从未消失，一个称为霸权的古老敌人将崛起并打破这段难得的和平。


	你是一名自由战士、一名致力于保护塔西斯堡和你所在乎的人的经英标枪机甲驾驶员。因此，你必须和你的队伍一同踏入危险的世界并付出一切代价来阻止霸权。


塔西斯堡


	塔西斯堡是一座戒备森严的聚落，你将在其中和一群各式各样的独特角色互动、接下不同势力的契约、升级你的标枪机甲和其他更多。


	塔西斯堡是你的终极作业中心且你将能够在完成任务后返回此处。所有的任务将在这座要塞中展开，而若是你运气不错，这些任务也会在此处结束。


	塔西斯堡取名自黎明军团的首领--海伦妮亚‧塔西斯将军，自从军团将人类从混乱的世界中解放后，这是少数几座具有城墙的城市之一。


	塔西斯堡中有锻造站，自由战士们能够在此自定义他们标枪机甲上的配件并个人化其外观。


	你将在塔西斯堡中深入《圣歌》的单人角色扮演体验、与新角色碰面并和他们形成牵绊。


你的团队和你的朋友


	当你在《圣歌》的世界中时，你的团队将会照应你、在任务中提供你情报、维护你的行动作战基地并展开对话。你可以在塔西斯堡境内与他们聊天、熟悉他们、了解他们的故事和他们对未来的憧憬。


	欧文是一名乐观且有野心的年轻解码师，他跟在你身边学习做这一行所需的技能。他常常会为了证明自己的能力而陷入麻烦，不过他总是非常热情且能在任务中提供重要的协助。


	菲是一名出生于名门世家的神秘解码师。她对创世圣歌非常着迷并且热切地想要了解它，这股热情甚至影响了她的人际关係。


	哈洛克是一名脾气暴躁而尽职的自由战士，他确保你的标枪机甲能正常运作。他在自由战士界中是一名传奇并且心不甘情不愿地成为了你的启蒙师，不过他很久没有穿上标枪机甲了。


	同时，在塔西斯堡外的世界中，其他玩家将会穿着自己的标枪机甲来加入你。你们将一起完成任务、找到装备并获得经验值来升级你的机甲。


霸权


	来自北方山地的一个凶悍军事社会，霸权的目标是征服所有人类。他们一直以来都是你的敌人，不过现在一名无情的霸权指挥官--督察使相信它能够摄取圣歌的力量并用它来结束所有「不必要的苦难」。


	你必须阻止他控制圣歌。要是他成功了，他将变得无人能挡。


标枪机甲


	你有四种基本的标枪机甲可以选择：多元化的游侠号、霸气十足的巨像号、灵敏的截击号与操控元素力量的暴风号。他们有不同的操纵方式并且适合不同的攻击方式--如：巨大的巨像号行动不如截击号敏捷，但是单次攻击造成的伤害却更高。每件标枪机甲能够使用两个独特技能，其中一个将基于你的装备，而另一个是破坏力强大的终极技能。


	着重于强大火力而非行动力的玩家应该穿上巨像号，这件机甲牺牲速度来强化攻击技能。


	暴风号穿着轻装甲，它们能够快速移动并释放强大的元素攻击来击倒敌人。


	截击号使用不可思议的速度来穿梭于危险之中，它们能够毫髮无伤地展开高速攻击。


	喜欢平衡的玩家们应该试试游侠号并使用他的全方为武器。


标枪机甲装备





	每件标枪机甲拥有两件攻击性装备、一件辅助装备、六件配件和两把武器，你能够切换并自定义这些配置。每件装备将为你的标枪机甲提供战力并提升你的装备评分，这将决定你机甲的强度。随着你升级，你将能够在探索世界并完成任务时找到并穿上更多强大的装备。将你所找到的所有东西带回塔西斯堡中的锻造站，你将能够在这里自定义你的配置来配合你的游戏风格。


装备共有六个稀有度等级：普通级、罕见级、稀有级、史诗级、大师级和传说级。装备稀有度越高，其潜在力量就越高。


	击败敌人、完成任务并在世界中进行其他活动来获得装备奖励。


	你在《圣歌》世界中冒险所取得的图纸可以用来打造装备。任何你所打造的装备将会比照你打造时的等级，所以当你的等级提升后，你将能够使用相同的图纸来打造更高等级的装备。


个人化标枪机甲


	一旦你完成了标枪机甲自定义，该是时候点缀一下它了。在锻造站中，你将能够使用材料、涂漆、贴图和其他更多东西来个人化你的机甲并改变其外观。每件标枪机甲拥有多个可客製化零件，所以你可以依照你的喜好混搭它们并打造出一件独特的机甲。视觉效果和功能没有任何关係，所以你能够打造任何你喜欢的配置与外观。


	标枪机甲的涂漆有两个部分：涂漆与材质。


	材质将改变你的标枪机甲纹理并让它看起来像金属、皮革和其他各种东西。每件标枪机甲将可分成六个区块并各自能够拥有不同的材质，所以一件机甲上能够有许多不同的纹理。


	你可以将各种涂漆与不同的材质搭配来打造真正独特的标枪机甲。你想要在同一件机甲上使用具战斗痕迹的帆布和亮橘色的皮革吗?没问题。


	你可以在你的配置中增添五个角色动画，这包含降临动画、胜利姿势和三个表情动作。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547903829_395214.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547903846_757005.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAxODg3MzQyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>