<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053763025</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3763025.html</url><title>《神力科莎：竞速》v 1.0正式版Steam上线</title><datetime>2019-05-30 10:27:0</datetime><text>
	在8个月的抢先体验阶段后，Kunos Simulazioni与505 Games打造的宝珀GT系列赛官方游戏终于发布正式版由KUNOS Simulazioni开发，505 Games发行的宝珀GT系列赛官方游戏《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》结束抢先体验阶段，在Steam发布正式版。游戏首发支持语言为英语与意大利语，其余10种语言支持包含简体中文与繁体中文，将会在后续更新中陆续添加入游戏。


	《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》可让玩家感受到真实FIA 
GT3系列锦标赛的真实氛围，其中包括官方车手、车队、车辆与赛道，这些内容都在游戏内以最高水平精准再现。






	《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》在开发中充分利用了虚幻4引擎的优势以确保视觉质量达到前所未有的高度，在树立驾驶拟真与沉浸性新标杆的同时，引入的动态天气条件与夜间竞赛将影响竞赛策略。





	虚拟车手们可以在游戏中体验法拉利、兰博基尼、阿斯顿马丁等标志性的著名豪华GT赛车，这些被出色精确还原的虚拟赛车都完美再现了真实细节。





	得益于激光扫描技术，每条官方赛道以最高精度重现。赛道的精细程度得到了进行训练的真实宝珀GT系列赛车手们的高度赞誉，车手们不仅在游戏开发阶段就积极参与，更指定使用《神力科莎：竞速Assetto 
Corsa Competizione》进行赛事训练。





	KUNOS Simulazioni的联合创始人兼品牌与产品经理Marco 
Massarutto表示，“做任何事情都没有捷径，即使你有《神力科莎Assetto Corsa》的经验背景。《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》经历了彻底的重制，不仅以最佳水准调整和适应了虚幻4引擎的功能，还重新定义了拟真性与车辆操控的标准。与SRO 
GT系列赛的合作机会让我们进一步拓展知识与我们的回应玩家和真实车手需求的专业性。到达终点并不容易，但它确实让人兴奋和满足，也得感谢我们社区提供的支持，他们是在是太棒了，他们与我们一起再次理解并把握了抢先体验阶段的价值与精神，并将其做到最好。但我们的挑战还未结束：即使在v1.0版本发布后，我们仍将尽我们最大的能力去持续改善与拓展《神力科莎：竞速Assetto 
Corsa Competizione》”。


《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》的最终版本将包含下列特点：


· 单人与多人模式：《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》将有一个先进的排名系统，它会评估个人的表现和驾驶行为，奖励最优秀的车手，并促进在线公平竞争。得益于高效的匹配功能，它根据玩家的驾驶技巧与公平性来对其进行评估与排名，多人模式比赛将既刺激又平衡。 
生涯、锦标赛和免费游戏模式将为各种技术水平的玩家提供完整的、可定制的游戏体验。


· 锦标赛与生涯模式：《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》将与兰博基尼Squadra 
Corse和宝珀GT系列赛2017年冠军Mirko 
Bortolotti合作设计一个全新的生涯模式，Mirko将向玩家介绍第一次驾驶测试并为玩家提供宝贵的经验来开启自己在宝珀GT系列赛的征程。该模式允许用户创建自己的车队去参加所有驾驶测试与赛事周末，该模式配备惊人的拟真水平，你的目标也和许多专业车手一样：赢下比赛。锦标赛模式将真实再现宝珀GT系列赛赛季，玩家可扮演一位官方车手参与其中。


· 真实的天气条件：《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》将包含多种不同的耐力赛 - 从Sprint 60赛到著名的Spa 
24小时耐力赛 - 
这将让玩家体验到整个比赛中不同的天气条件，也将影响赛道的能见度和车辆控制。设置不同天气条件的可能性将帮助创造出条件总是不相同的比赛，比赛结果也不尽相同。


· 最精确的赛道：得益于激光扫描技术，每条官方赛道以最高精度重现：所有的限制与细节都完美了复制了现实中的情况，让游戏体验尽可能忠于现实。


· 
先进的视觉与音频效果：虚幻4引擎将确保逼真的渲染与精确的场景表现，汽车材质与天气条件。得益于真实GT赛车的多通道音频采样，游戏呈现出迷人的沉浸式声学环绕和真实的环境效果。


	《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》今日在Steam上线v1.0正式版，售价为128元。游戏正展开-10%的限时折扣。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190530/1559183026_958448.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190530/1559183033_566135.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190530/1559183058_567955.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=k0877igwg0m	https://store.steampowered.com/widget/805550/	</videourl></doc>