<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765064</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765064.html</url><title>《三国群英传3》游戏指令简单说明</title><datetime>2019-06-25 16:44:4</datetime><text>
	宇峻奥丁的策略单机游戏《三国群英传3》收到了不少玩家的喜爱，而作为一款策略游戏，其指令操作也有不少繁复之处，这里简单为大家介绍一下该作的游戏指令。





	对国家内部进行调整，包括移动、搜索、开发、人才、物品五个指令。





	移动：指派某一城市的武将移动到另一城市。2.0版本之前要求目标城市要与派出武将的城市相邻，2.0以后的版本则没有此限制，目标城市不可以是空城（紧挨着的空城才可以占领），不可以是已经被其他诸侯占领的城市。移动到未被占领的关口上则可以占领该关口，如果出发城市与目标城市之间只有一个关口相隔且未被占领，则移动到或攻打该目标城市时将一并占领该关口。消耗令牌数1。


	搜索：指派某武将在城内搜索，搜索的结果可能是道具，也可能是在城中尚未投靠任何诸侯的武将（称之为“野将”，详细信息可查看“名词释义”栏）。道具使用之后可以增加能力或者是增加忠诚度；使用相性（详细信息查看“名词释义”栏）接近的武将搜索则可以使目标野将加入到你的麾下并助你圆统一全国的梦想。消耗令牌数1。


	开发：开发城市，使城市变得更加繁荣。开发度越高的城市人口越多，当然每年的收入也就越高，有钱了才能征更多兵，有了更多的兵才能让武将打仗的时候不是光杆司令，所以建议将每个城市都尽量开发到最高。开发城市多用智力比较高的武将执行，脑子不太灵光的武将和脑子好用的武将开发结果可以差几倍。需要注意的是，任何城市的开发值最高为999，不要浪费你的行动点数在已经开发到最后的城市上。另外打仗会降低城市的开发度，所以打仗之后一定要记得开发一下以免来年的收入减少。消耗令牌数1。


	人才：人才分为招降和招揽。招降是指让战场上被你俘虏而关押的武将加入你，忠诚度越低、义理值（详细信息查看“名词释义”栏）越低、和你的君主相性越接近的武将则越容易投降。招降成功的武将将出现在你的君主所在的城市，你需要给他装备道具物品、册封官职并征兵后才可以发挥他的能力；招揽则是是通过赠送宝物、给予金钱和游说三种手段让敌方的武将投奔你，招揽对方武将之前一定要事先在该武将所在的城市做过调查并且将他的忠诚度离间到足够低，招揽成功的武将将保留自身携带的物品和官职。消耗令牌数1。


	物品：在此可以将搜索来的各种武器以及道具赏给武将，增强他们的能力以及提高忠诚度，部分装备（武器、坐骑、书籍）有等级限制；另外，将某个武将“斩首”后，可以获得他身上的所有装备。不消耗令牌数。


	对国家军队及武将进行整备，包括征兵、训练、战争、整备、调兵五个指令。征兵：补充城市的兵源，但是没有钱的城市不能征兵，每征1名士兵消耗10金钱，武将一次性征兵的多少只取决于武将的等级。消耗令牌数1。





	训练：提高士兵的士气，士气低于50时，会出现士兵从战场上逃离的现象。另外如果士气不足70，虽然不会出现逃兵，但是你的小兵会出现“厌战”的情况，也即攻击性不强（可以与士气100的小兵作个比较），所以保持较高的士气对于正常作战还是很有帮助的。一般不推荐使用此指令，因为浪费令牌，完全可以通过战场上使用军师技“鼓舞士气”来提高士气，而这一技能所有智力不低于30，武力不低于60的武将都可以学习到。另外，打仗获胜后士气将自动上升，但是战败会降低士气。消耗令牌数1。


	战争：攻打其他诸侯占领的城市，该城市一定要与你的发兵城市相邻，且中间没有其他诸侯占领的关卡。否则就只有先打下关卡再攻打城市。战争时可以选择援军，援军必须是来自与所要攻打的城市相邻的自己或盟友的城市并且中间不能被敌人的关口所阻隔，如果需要请求盟友的支援则需要友好度不低于90、守城武将不低于2人并且你的盟友和要攻打的敌人不是同盟关系。敌人攻打我军关口时可以选择第二援军助阵。另外一旦发动战争，两国的友好度变为0。消耗令牌数1。


	整备：查看并调整武将的状态，其中又分为阵形、兵种、必杀技、武将技和军师技。不消耗令牌数。


	→兵种：调整武将在战争中的兵种，武将必须先使用兵符学会率领相应的兵种。


	【备注】此处可以双击某一方阵的士兵图案用来调节每一个方阵所拥有的士兵数量，每个方阵最多拥有50名士兵，总共8个方阵。例如你最多只能带100个兵，你完全可以只把他们编入到两个前锋方阵中作为突击使用而使中军和后军方阵士兵数为0。


	→必杀技：武将天生自带或者与有必杀技武将单挑胜利后（年度比武例外）领悟到的技能，无法通过学习获得，最多可以同时使用3个必杀技。


	→武将技：双方武将对阵时所使用的技能，通过在战争中不断获得功勋来学习，每一种武将技都需要消耗一定的功勋值，越高级的武将技消耗的功勋值越多，所以一定要通过多打仗来积累功勋【战场上你和你的士兵杀的敌兵越多，获得的功勋值和经验值则越多，另外值得注意的是：在有“经验加成（军师技：增加经验）”的状态时，通过打仗积累的功勋值也会有相应的加成。功勋值的上限是32767，超过该数值的功勋值将会在S/L后归零】。


	→军师技：双方在打仗行军中军队军师所使用的技能，同样需要消耗功勋来学习。


	调兵：调整一个城市中武将带兵的数量。不消耗令牌数。


	调整国家对外国交往的情况，包括同盟、解盟两个指令


	同盟：与某一诸侯成为盟友，如果二者相邻，则不会发生战争，同时还可以在攻打其他城市的时候和盟友一同出兵（需要友好度≥85），友好度越高则攻击你的可能性越小，并且对方会在盟约到期后主动和你结盟，提高友好度一是可以在盟约到期后通过继续结盟来维持，如果同盟成功将增加30点友好度，同盟失败将增加5点友好度；二是和盟友共同作战胜利后友好度也会增加；离间盟友的武将会降低友好度，另外攻击盟友的盟友（不是你的盟友）也会降低友好度。当友好度很低时你的盟友会主动和你解盟。消耗令牌数1。 结盟有效期为一年（在不主动解盟的情况下）。


	解盟：与同盟诸侯解除盟约，结盟后双方友好度降低30点并且可以发动战争。消耗令牌数1。 （注意：如果结盟后我方主动和盟友解盟，则解盟后我方全体武将忠诚度下降10点）


	可以对自己国家内武将的官职进行调整，可以任免武将太守、军师、将军


	太守：指定你所占领的城中某武将成为太守。但是君主所在的城市就只能由君主当太守。如果城中只有一个武将，那么该武将自动成为该城太守。不消耗令牌数。


	军师：指定你所占领的城中某武将成为军师。如果城中只有一个武将，那么该武将自动成为该城军师。当该城池受到攻击时，被任命为军师的武将才可以施展军师技。不消耗令牌数。


	将军：给予达到一定级别的武将相应的官职以提高他的最大带兵数，每个官职仅限一人，君主是不需要册封的，他的最大带兵数随着等级的提升自动增加。如果某个武将新册封的官职的最大带兵数小于他原来的实际带兵数，则多出来的士兵会自动充到该武将所在城市的预备兵数当中。不消耗令牌数。


	对外国使用计略，查看外国的情况，包括调查、离间、情报三个指令


	调查：打探敌国城市的详细情况，为离间敌将和查看情报做好准备。消耗令牌数1。


	离间：离间敌国的武将，降低敌国武将的忠诚度，为招揽做好准备。消耗令牌数1。


	情报：查看你占领的城市和敌方的城市（但必须是已经被我方调查过的城市）的详细情况，包括城市人口、资金、开发度、兵力以及城中武将的详细资料，为出兵做好准备。不消耗令牌数。


	对三国群英传3的系统调整


	进度存档：储存当前的进度。


	进度读取：读取之前储存的进度。


	设定调整：设置游戏的音乐、音效声音大小，是否开启效果、暴力和历史事件，自设武将是否登场。


	回主选单：结束游戏并回到最开始的画面。


	结束这个月的所有行动观看外国的发展。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561451970_803334.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561452112_953758.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561452186_264509.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561452217_126722.png	</imageurl><videourl /></doc>