<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766759</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766759.html</url><title>《AC奥德赛》DLC终章来了 统治第一文明是怎样的体验？</title><datetime>2019-07-16 19:28:4</datetime><text>
	《刺客信条：奥德赛》第二部DLC《亚特兰蒂斯的命运》第三章“亚特兰蒂斯的审判”将会带领各位玩家离开古希腊传说中的死后世界，前往失落的海底之城。亚特兰蒂斯是一座闪耀着科学与技术之光的未来之城，在这里，人类与伊述人 
– 《刺客信条》世界中神秘的第一文明 – 
和谐共存，仿佛一个创造完美社会的范本实验。但在它光鲜亮丽的外表下，贪腐与无能的污水暗流涌动。一部分伊述人对以法律保护人类的理念不屑一顾，而你则将肩负起决定这座城市命运的重任。





	在“至乐之原”中，你勇敢地反抗珀耳塞福涅的绝对统治，又在“冥界的折磨”中战胜了死后世界种种超越现实的无序混沌。而在“亚特兰蒂斯的审判”中，你则需要寻找这两种极端之间的平衡。作为一名人类–伊述混血儿，你被众人视作这种平衡的一个鲜活例证 
– 因此你被任命为判官，成为了亚特兰蒂斯的领袖与法官，地位仅次于这里的统治者，海神波塞冬。


	你在亚特兰蒂斯面临着两个主要任务；首先作为判官，你需要为这座城市和居民的种种事务作出裁决，而争端早已堆积如山：举步维艰的官员们需要你的帮助来管理日益躁动的人类平民，而这意味着击破叛军恢复秩序，或是安排血腥诱人的竞技场死斗;你还将面临众多道德两难的考验，排解居民们的纷争，调查神秘的违禁研究 
- 就好像还嫌不够乱似的，有人还在街道上释放了可怕的狼人！





	你的第二个任务是扫描数据储匣、信息面板和其他装置 – 借助阿历克西欧斯或卡珊德拉的伊述DNA – 
以最终释放赫耳墨斯·特里斯墨吉斯忒斯权杖的全部力量。这些新的智慧将会实打实地为你“打开新的大门”，每次达到新的知识层级时你都可以开启先前被封闭的区域，将你引向更多秘识与宝藏。


	不过英雄的旅途从不轻松，大多数宝藏都由伊述士兵严密看守，你需要攻破堡垒与密室以夺取伊述文明的秘密。除了先前出现过的超能士兵和青铜巨像，你还将面对强大的指挥官们，他们佩戴着面具，坚不可摧又火力强劲，传送能力让他们神出鬼没，从意想不到的角度发射能量光柱。


	幸好全新能力将会祝你在面对强敌时游刃有余。通过寻找“看守者的秘识”，你可以强化三项已有的技能，使其发挥出前所未见的威能。强化技能不需要额外花费技能点，只需提前完全升级初始技能即可，你可以在初始技能和强化版本间自由切换。新能力包括：


	- 克罗诺斯之罚 – 强化武装召唤，创造一个你本体的分身，对敌人进行潜行攻击随后消失。


	- 阿瑞斯之怒 – 强化混乱之环，使用时用长矛猛砸地面，创造一个圆形领域，减缓其中敌人的行动，并在14秒后爆炸。


	- 克罗诺斯的祝福 – 强化毒素攻击，加速你的肾上腺素获取，并使你免疫伊述士兵攻击的肾上腺素削减及冰冻效果。





	你还将能够打造三把全新的伊述神器 – 一把战锤，一柄长矛和一把匕首 – 
并选择为其注入独特的刺客/猎手/战士附魔。举例来说，挥舞刺客型战锤时，你的潜行攻击能够造成溅射伤害，这样冲刺刺杀对付集群敌人就将变得威力无穷。但每把神器只能铸造一次，谨慎作出你的选择!


	想要真正成为战场无双的武神，你可以尝试搜集判官套装的五个部件。每个部位都附带强力增益，而集齐全身盔甲后，当你被敌人击中即可激活“伊述强化”状态，在15秒内免疫肾上腺素衰减效果。不过至宝自有强敌看守，你需要追寻并战胜亚特兰蒂斯的五名最负盛名的军事执政官来夺取这套盔甲。


	想要在亚特兰蒂斯的重重挑战中生存，你需要尽一切可能强化自己的力量。前往调查这座海底之城最深处的秘密，直面潜藏其中无可言喻的恐怖存在吧。它比你迄今对阵过的任何敌人都更加致命。第一文明从不以道德无暇著称，但这个怪物将会揭示他们更为黑暗的一面……





	7月16日“亚特兰蒂斯的审判”正式向季票玩家开放。你需要达到至少28级并完成前两章“至乐之原”和“黑帝斯的折磨”以开启最新章节。等级不够吗？DLC将会为你提供一个52级角色存档，助你顺畅体验《亚特兰蒂斯的命运》。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563276484_983443.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563276485_721186.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563276486_938244.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563276487_803047.jpg	</imageurl><videourl /></doc>