<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755024</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755024.html</url><title>《Apex英雄》大量演示欣赏 官方解释如何反作弊</title><datetime>2019-02-05 13:19:4</datetime><text>
	《泰坦陨落》免费大逃杀游戏《Apex英雄》现已正式发售，今日我们带来了国外YouTube上玩家分享的实际游玩视频。


视频01：






视频02：






视频03：






	《Apex英雄》是一个基于小队的大逃杀游戏，在游戏中共有8名英雄角色可供玩家挑选使用，他们各自拥有独特的个性，专长和技能。


	新赛季将于3月上线，玩家可参与每个赛季来解锁新的英雄，新武器，主题战利品等更多内容。







	官方FAQ：


我该如何提升玩家等级?最高玩家等级为何?


	玩家能够透过游玩游戏来取得经验值并提升玩家等级。玩家每次升级时将获得如：Apex组合包、英雄代币或两者等奖励。


	玩家等级上限为 100。达到 100 级后，玩家仍然能够透过获得比赛经验值来取得额外英雄代币。


角色将如何被平衡?角色会不会经常被削弱或强化?


	我们会尽力平衡所有角色的各个元素。我们将参考各个技术层级的胜率、挑选率、胜利小队组成、游戏平均击杀率等因素。我们的目标是要确保每一个角色都能提供不同的战术风格，而不是提供更强大的游戏风格。我们将会持续为了保持游戏良性平衡而调整角色。


我能如何获得角色?


	你可以在收集12000枚英雄代币后前往商店解锁新角色。透过游玩普通比赛来获得英雄代币。


你们将如何处理作弊玩家?


我们非常严格地看待作弊行为，并透过各种手段来进行防范，而且我们会对触犯用户协议的 EA 帐号进行惩处。《Apex英雄》在 PC 上使用 Kamu 
（一家反作弊服务的业界先驱）的 Easy Anti-Cheat 和 Xbox One 与 PlayStation® 4 内建防作弊功能。


	我们的目的是为所游玩家提供有趣且公平的《Apex 英雄》。如果你发现了有人在作弊，请前往此 EA 客户支援文章来了解如何举报他们。


你们会新增地图吗?


	我们目前专注于王者峡谷，但是我们可能会在未来新增地图。


《Apex英雄》支援跨平台游戏吗?


	我们目前不支持跨平台游戏，但是我们持续在打造可以新增到游戏中的新功能与改进。


什么是Apex 组合包?


	Apex 组合包是《Apex英雄》中含有外观道具或合成货币的组合包。它们永远不会含有能够让你获得游戏内优势的道具（《Apex 
英雄》中你将无法透过任何管道购买任何提供游戏内优势的道具）。


我能赚取Apex组合包吗?


	可以，Apex 组合包往往会作为新玩家的升级奖励。你在玩家等级 1 - 100 之间可以获得 45 个 Apex 组合包。


Apex组合包中各个稀有度的道具掉落率为何?


	至少获得一个的机率：


	稀有级以上道具：100%


	史诗级以上道具：24.8%


	传说级道具：7.4%


Apex组合包的掉落机率将如何计算?


	Apex组合包的机率将透过模拟开启大量 Apex 组合包进行计算。我们将会在掉落率有所更变时重新进行此程序并为玩家们提供更新。


游戏中每个道具的最高稀有度是什么?


	游戏内道具拥有以下稀有度：





Apex组合包中会不会有重复的外观道具?


	不行。已拥有的外观道具并不会在开启 Apex 
组合包时掉落，所以你将不会获得你已拥有的外观道具。无论你拥有多少，合成金属都可能会在特定稀有度中掉落。如果你拥有特定稀有度中的所有道具，你将会取得合成金属。


Apex组合包是否有霉运保护?


	是！霉运保护将适用于所有 Apex 组合包中的传说级道具。霉运保护代表玩家每开启 30 个 Apex 组合包必定会取得一个传说级道具。


什么是战斗通行证?


	战斗通行证是一种赛季性系统，它将给予玩家独家的外观道具。这些奖励包含各种独家赛季性外观道具与 Apex 
组合包。所有玩家都能透过一般游戏来解锁每个赛季中的道具，那些选择购买战斗通行证的玩家将能够取得此赛季的所有道具，这包含约 100 种不同的奖励。


当赛季结束后，我会不会保留从战斗通行证中获得的道具。


	会，赛季后，你将保留所有从战斗通行证中获得的道具。


我能够过购买战斗通行证取得英雄吗?


	不，战斗通行证中并不会包含英雄。战斗通行证将会给予玩家独家外观道具和 Apex 组合包。


赛季将持续多久?


	每个赛季大约会持续三个月。


玩家能不能在《Apex 英雄》花钱取得游戏玩法优势?


	不行。在《Apex 英雄》中，我们不会贩售任何提供游戏玩法优势的道具。当你进入圆圈中时，玩家不会因为他们的消费额度而取得优势。《Apex 
英雄》的营运主要是仰赖外观道具与新角色（可透过游玩游戏取得）。


什么是 Apex 硬币?


	Apex 硬币是一种高级游戏内货币，它们能够用来购买 Apex 组合包、流动商店与新英雄。


什么是英雄代币?


	英雄代币是一种透过提升玩家等级来取得的货币。玩家在达到最高玩家等级后仍然能够在取得足够的经验值后获得英雄代币。


什么是合成金属?


	合成金属会在 Apex 组合包中掉落，它们能够用来打造特定的外观道具，如：英雄造型、武器造型和其他更多。


什么是流动商店?


	流动商店是一个游戏内地点，你能够在其中购买特定的外观道具与角色。商店中的每个道具栏位会在每七天刷新。流动商店分为两个区块：特色与商店限定。


	「特色」包含一系列精选道具。这些道具一般只能够过Apex组合包掉落或是透过合成金属来解锁，这些东西可在时限内透使用 Apex 硬币直接购买。


	「商店限定」区包含独家传说级异色道具，这些道具只能使用英雄代币购买。这些道具将不会在主要的Apex 组合包中掉落而且需要拥有相应的传说级道具才能购买。


	流动商店中的两个区域都不会出售战斗通行证道具。


传说级异色道具将如何运作?


	你可以在流动商店使用英雄代币兑换传说级异色道具。每个道具会在每七天刷新。你必须拥有相应的传说级外观道具才能够买异色道具。独家传说级异色道具开放期间，相应的传说级道具会在商店的特色区中开放。相应的传说级外观也能够透过Apex组合包或合成金属取得。


我能够取得我想要的特定外观道具吗?


	是！存下足够的合成金属货币后，你将能够在英雄或军火库栏上直接解锁道具。除此之外，主要Apex组合包的外观道具将会不定期出现在流动商店中，你将能够使用Apex硬币购买它们。





































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343567_940118.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343416_489840.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343426_689571.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343426_695704.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343426_321921.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343427_798447.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343427_594902.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343427_445973.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343427_831198.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343428_343521.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343428_110713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343428_869432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343428_278030.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549343429_422556.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDA0ODY0MzU3Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDA0ODY0Mzc0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDA0ODY0NDEyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>