<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771922</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771922.html</url><title>畅玩返校季，史低喜加一！Xbox国服商店开学大促最低2折起</title><datetime>2019-09-21 18:03:2</datetime><text>
	听到九月就心情低落？十一长假试图逃离工作学习却又不想出门？国庆前期，Xbox国服商店将迎来一波特别的返校季促销！


	从9月19到10月7日，《歌利亚巨人》、《塞巴斯蒂安拉力赛：进化》、《究极雷电5》等多款游戏5折起。你可以在获得E3最佳沙盒游戏的神秘未来废墟世界中搜集材料，创建自己独特的巨型机器人Goliath；也可以体验身为WRC九冠王车手勒布的职业生涯、像《飞驰人生》中的男主角一样，与身边的领航员一起联手制霸拉力赛场；更有低至2折的《NBA 2K15》让篮球迷可以在生涯模式中怀念一把还在雷霆的杜兰特。


	此外，曾被Xbox Head Phil Spencer在推特点赞的国产优秀游戏《蜡烛人》，只要28元即可欢乐喜加一！备受好评的《体感功夫》和《体感碰碰球2》也参与本次促销，和国庆前来家里做客的大小朋友们一起在客厅舞动四肢，也是不错的假日活动噢~


	¥79  促销价¥27.65  (65%off)





	独立游戏中的匠心巨制《蜡烛人》是北京交典创艺开发制作的一款3D平台动作冒险游戏，游戏曾被海外媒体Gamespot评选为最好的8款独立游戏之一。游戏最吸引人的地方在于感人的剧情和独特的交互方式，整个世界将伴随着光影不断变幻；在游戏中玩家将扮演一根只能燃烧10秒的小蜡烛，挑战由光与影构成的陷阱谜题。


	¥249  促销价¥49.8  (80%off)


 


	NBA2K15是NBA2K的第十五代作品。该作新加入了Xbox One的Kinect可使用的「脸部扫描功能」，游戏中玩家在创造「My Player」时可以实际扫描自己的脸部来制作和自己更为相似的人物！还有新加入的My Park模式和大量的新动作，细节上更接近真实，球员还会和现场球迷进行大量互动，球员和球员之间，大牌与大牌之间也有许多随机事件发生，比如球场暴力事件，球迷突发事件等等。而AI智能战术系统，让球员根据玩家的操作习惯优化自己的跑位，不再像以前那样死板。


	¥69  促销价¥37.95  (45%off)


 


	《体感碰碰球2》是《体感碰碰球》的续作，一款轻松的全身体感游戏，它融合了弹跳球，爆破砖块和肆意爆破等特性。在50个全新的关卡中，你可以挥舞自己的双手，使用乒乓弹射技能击碎所有砖块！新增了双人合作模式，让玩家能在客厅中和家人朋友一起分享快乐。


	随时打开Xbox活动一下僵硬的关节，进入这个立体萌趣打砖块的3D世界，站在草地、冰原和虚拟空间里，跟着节奏出掌带球，打翻一垒垒表情各异的彩色砖块。有丰厚奖赏和狂暴多球激战在游戏里等你！


	¥129  促销价¥109.65  (15%off)


 


	《体感功夫》是一款Xbox One平台独占的体感游戏，玩家将在游戏中“亲自”扮演故事的主人公，在漫画风格的故事中与超级反派进行对抗。游戏分为故事和挑战两个主要模式。故事模式包含角色扮演和战斗两个模块，玩家在享受代入感极强的漫画故事的同时还可以身临其境的体验Kinect带来的打破次元壁垒的战斗体验。


	游戏中设定有可习得的招式——如威力巨大，攻击距离喜人的元气冲拳；可瞬息腾挪的筋斗空翻；可发出地面冲击波的地动山摇等。当然利用自身身体素质也可产生不输于武功设定的独门绝技！想怎么打完全取决于你自己！


	在游戏的主界面将显示玩家每日的锻炼时间，让您随时了解自己游戏的运动情况。


	¥149  促销价¥74.5  (50%off)


 


	“雷电”无疑是STG游戏中最为知名的系列之一，还记得小时候在街机上玩的那些经典射击作品吗？在本作中你将会再次回到那个热血年代，一起感受无穷弹幕的快感，游戏整体画面的呈现方式依旧经典，弹幕、镭射和炸弹的特效组成了一场华丽的演出。


	 ¥129  促销价¥64.5  (50%off)


 


	《摩托世界大奖赛2015》是一款充满临场感与现实极为贴近的模拟竞速类赛车游戏。世界摩托车锦标赛（简称MotoGP），是世界顶级的摩托车赛事，相当于四轮赛车中一级方程式赛车的地位。目前世界摩托车锦标赛又根据发动机排量分为3个级别：Moto3(250cc), Moto2(600cc), MotoGP(1000cc)。《摩托世界大奖赛2015》收录了全部3个级别的赛事、车型以及赛车手，游戏内容颇为丰富。


	本作中的车型都能与赛道上飞驰的现役赛车完美匹配。不管是静态怠速，或者在极速骑行的比赛中，摩托车各个部件在游戏中都有所表现。每一位职业选手标志性的俯身与推胎动作都得到了完美的还原。


	¥199  促销价¥99.50  (50%off)


 


	《塞巴斯蒂安拉力赛：进化》拥有最长的拉力赛赛车列表，超过50多辆赛车供玩家挑选，其中就有史上杰出的拉力赛车手：塞巴斯蒂安-勒布职业生涯的专用赛车。不仅如此，这位来自法国的传奇车手将在游戏中“手把手”指导玩家掌握各种技巧，不断磨练，达成目标！


	游戏包含的拥有10种不同的游戏模式以及泥地、雪地、柏油路等不同的赛道类别。在生涯模式中玩家可以体验塞巴斯蒂安-勒布的传奇职业生涯。在快速模式中玩家还可以根据喜好定制赛道，车辆、场地、天气等。


	¥129  促销价¥64.5  (50%off)


 


	《轩辕剑》系列游戏作品拥有25年的悠久历史，以其独特的内涵和厚重的历史感在中文RPG领域自成一格，迄今为止《轩辕剑》系列已有12款角色扮演单机游戏面世。


	本作的游戏背景设定在商朝中期，巧妙的将历史背景与神话传说结合起来，讲述了一段充满神秘与梦幻色彩的动人故事。其中Xbox One版本拥有额外8个新角色支线任务，引导玩家深入了解角色内心想法。本作使用全新光照系统与场景氛围，打造了风格多变的东方古文明场景。明雷遇敌、即时战斗，颠覆性的游戏玩法，为玩家打造全新轩辕剑之旅。


	¥79  促销价¥39.5  (50%off)


 


	欢迎到《歌利亚巨人》的世界，这是一场关于建造巨型机器人并用重拳攻击怪兽的动作冒险！在艰难地穿越了神秘的裂缝后，你发现自己来到一个有着数百年前已消失文明的混乱碎片的神秘世界，来自1930年代美国共享空间破败的废墟和失事的海盗船，以及来自遥远未来宇宙飞船长满杂草的残骸。在这片土地上搜索你需要的材料来制作工具和武器，包括称为歌利亚巨人的巨型机器人外衣，它将会帮助你抵御在冒险过程中遭遇到的敌人。从简单的木质版本开始，你将学会使用很多不同材料创建无数歌利亚巨人：木材、石头、金属和其他更多可在这个世界找到的独特材料。你可以对你的的歌利亚巨人进行自定义并装备武器来创建完美适合任何情境和偏好。


	¥79  促销价¥27.65  (65%off)


 


	《临终:重生试炼》是由铃空游戏历时两年制作的第一人称硬派本格解谜类游戏。本作以“探索+解谜”为核心玩法，加上独特的氛围与故事，将为玩家带来究极的密室逃脱体验。


	不同于以往传统的密室逃脱类解谜游戏、玩家只能以固定的视角在预设的几个地点间来回的切换，在本作中，玩家可以在高度写实化的3D场景中进行自由的移动与探索。利用自由的移动与视角转动，玩家可以对任何引起兴趣的物件进行调查或者拾取搜集。游戏提供了丰富的反馈信息，这些信息也包含与故事相关的蛛丝马迹。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059526_352100.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059588_596452.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059635_602259.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059645_390958.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059656_300433.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059662_523571.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059668_487076.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059701_838701.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059727_422865.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190921/1569059756_530153.png	</imageurl><videourl /></doc>