<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754569</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754569.html</url><title>《隐形守护者》：一部不可多得的互动游戏影视剧</title><datetime>2019-01-28 15:46:3</datetime><text>
	游戏作为“第九艺术”的讨论由来已久，过去技术不发达的年代，似乎也没有太多例证能够为这项娱乐的艺术地位发声。而如今，随着游戏技术水平的升级，游戏所能承载的内容也日渐增多。越来越多的游戏品类作品都开始为“第九艺术”正名，而“互动影视游戏”以堪称艺术的剧本打磨、烧脑的剧情、尔虞我诈的人物较量，细腻专业的演技造就被不少业内人士看做是离“第九艺术”最近的游戏。





	很显然，最近在steam上架的《隐形守护者》就是这样一款游戏。这款游戏上架steam平台不到一天时间就拿到steam热销榜第三、好评率超过92%的成绩，并且还在不断刷新这个记录。那么这款被业内人士评价为“让人耳目一新的国产创新游戏”究竟能不能带给你独特的游戏体验呢？


一样的故事却是不一样的解读方式


	“抗战谍战”这个词汇对我们每个人都不陌生，不管是十年前红遍中国每个角落的电视剧潜伏，还是其他艺术作品，“抗战谍战”这个词汇组成我们每个中国人的记忆。而当它和谍战游戏碰撞在一起的时候又将故事进行一次新的解读。





	玩家扮演的主角肖途是一名赴日留学归来的学生，在当时的大背景下很自然就成为了一名拥有多重身份的间谍，穿梭在各方势力之下，在充满尔虞我诈的环境下完成任务。虽然对于玩家来说，这一切只是一场游戏，但却要无时无刻的担心游戏中险象环生，稍不注意就会一步选错步步选错的局面。游戏之余还需要你思考一个问题，你是愿意把戏接着演下去就这样谢幕，还是按照自己的剧本演得更精彩？


	《隐形守护者》巧妙的结合了影视剧专业的演技造诣和电子游戏独有的交互体验，用电子游戏独有的表现手法，让玩家对当时那段充满色彩的历史有了新的认识。值得一提的是，《隐形守护者》的剧本并没有走传统谍战剧的老路，整个故事设定都非常符合当时那个年代，游戏中的每个人物都信手拈来展现出难以想象的独创性。





	或许，互动影视游戏目前还不是整个游戏行业的主流，它没有动作游戏般爽快，它没有角色扮演游戏一样充斥着成长。但《隐形守护者》提供了传统游戏所不具备的沉浸式的互动体验、真正意义上的多样选择所导致的不同结局。或许随着时间的流失，你会忘记一些剧情，当你回忆一下当初那场直击内心的拷问，那种情感的起伏和一些关键场景带来的震撼还是栩栩如生的刻在脑海里，这就它们所存在的意义。


真人互动为你讲述一个精彩的谍战故事


	《隐形守护者》与传统注重玩法的现代电子游戏所背道而驰，更强调简化的互动性和操作性，以完全影视剧的镜头和剧本来叙事。所以游戏想要获得3A大作的口碑，只能通过画面、音乐以及交互上的优秀表现和极致的游戏体验才能够得到玩家的认可。


	显然《隐形守护者》制作团队也悟到了其中的道理。游戏采用高成本但效果好的真人实拍的方式，游戏中出现的每个人物的演员选择上也非常讲究，每一个人物形象都非常匹配,纯子的清纯，方敏的敢爱敢恨，顾君如的怯懦各有各的特点，哪怕还有一个镜头，五分钟戏份的角色都会给我们留下深刻的印象。这一点，我想只有在对剧本细节的打磨和对当时人物环境的考究才能做到，否则我们能够看到的只能是一部“神剧”。





	采用真人实拍互动的方式来展现带给《隐形守护者》好处也非常明显。通过演员精湛的演技给玩家营造出真实的体验，玩家隔着屏幕都能通过角色的一眸一瞥了解到这个人物在当时那种场景下的心理活动。有时候你会感觉到，这不是在玩游戏，而是这款游戏用一种特殊的方式，为我们讲述了一个精彩的抗战背景下的谍战故事。其精彩程度不亚于诸如《潜伏》这样高质量的国产谍战电视剧。





这是你的故事，你来引导人物命运和剧情发展


	互动影视游戏最大的魅力就是高自由度和多变的结局，这一点《隐形守护者》显然是合格的。虽然游戏中有很多选择和分支，遍布着各个层面——从观察到互动，从动作到语言，从目标到流程，我们无一例外地可以自由发挥。和其他AVG游戏不用的是《隐形守护者》的节奏非常紧凑，基本上1分钟的时间内就需要做出1-3个选择，而大部分选择都会直接影响剧情甚至有可能立马让玩家看到“全剧终”。游戏将国产谍战片中勾心斗角互相猜忌的套路发挥到了极致，故事总能向着你意想不到的方向发展，但又让人觉得在情理之中。因为故事的前后逻辑、人物立场关系、角色的成长变化都交代得非常清楚，丝毫没有突兀的地方。





	游戏每个章节中，小到一个细节、大到人物的生死抉择，都是玩家需要仔细观察的。每个章节间也会继承之前的剧情、线索和人物关系，然后引出接下来的事件。主角肖途，需要缜密细心地应对每一次考验，这些考验不仅关于亲情、友情、爱情，甚至还会关乎别人或是自己的性命。选错即死，一招不慎万劫不复。每一句对白，每一次选择，都会在日后的情节发展起到至关重要的作用，当然最重要的是整个故事的客观性，没有任何主观的歌颂和“主角光环”偏向性，人就是人，战争就是战争，没有绝对的善良，也没有绝对的邪恶，有时候为了赢得战争就是应该不择手段，这其实没什么可耻的，通关之后让人久久深思，回味无穷。


	但话说回来，游戏中剧情的细节和经过是非常繁杂多变，同样的结果，不代表中间的过程就是一样的——《隐形守护者》就是这么一部更注重“沿途风景”的作品。游戏除了主线外，你再去试试不同的分支会收获颇多，如果强迫症玩家想要把所有分支和结局都补齐，那也是需要花费很多时间来完成，这是一部内容和细节非常丰富的影视游戏，不存在快餐一说。


国产叙述类游戏一次伟大尝试





	在当下国内游戏行业低迷、总喜欢去仿制其他优质作品的时候，《隐形守护者》在其他人都想着如何靠游戏圈钱的时候，在思考如何带给玩家一款充满“思考”的创新游戏。很显然《隐形守护者》做到了，游戏不管是叙事合理，节奏舒适，引人入胜的同时又全程无尿点的剧情发展，还是演技不输当红流量明星的演员选角都做到了极致。





	在国产游戏充满仙侠和RPG游戏当道的时候，《隐形守护者》以完全影视剧的镜头和剧本来叙事给了国内玩家一次尝试焕然一新的国产游戏机会。作为国产交互式影视游戏而言，的确是一种非常新颖又神奇的游戏体验，在这样极度紧张、每分钟都在做生死抉择的剧情里，仿佛我们并不只是玩家，我们还是导演、是编剧、是剧情里面的角色，简直是爆炸式的游戏体验。





	在刚刚上线的steam上，虽然官方没有公布具体卖了多少份，但是对比其他游戏而言，上线一天就能冲到热销榜，获得将近1000条评测，好评率还能够保持在92%的产品成绩都不会差。口碑是不会骗人的，即便是刚刚上线的《隐形守护者》还有更好的展现方式，有值得改进的地方，但也得到了玩家的理解。相信这些都是玩家对《隐形守护者》最好的支持，你可以把它看成对《隐形守护者》最好的声援，也可以看成是我们对国产游戏的期待。


总评：


	《隐形守护者》在相对多变的框架下创造属于自己的故事，而且每一次选择都会有不一样的体验，如果说第一次游玩的代入感和新鲜感最佳，那么通关后的第二遍体验中，你会对背景和人物有更深刻的理解。





	正如一部电影终归无法让所有观众都满意，互动影视游戏也同样如此，是否喜欢这个话题，需要你仔细体验和因人而异。但只是我们看到了《隐形守护者》的努力。正如游戏的主旋律一样，不忘初心，方得始终——最后每个人都会得到所应属他们的结果。没有什么公平不公平，因果报应，皆是由选择所致。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661384_925256.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661394_429363.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661413_556622.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661434_972196.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661444_399213.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661450_108673.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661457_384534.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661464_930988.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661474_910106.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548661540_552690.png	</imageurl><videourl /></doc>