<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758194</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758194.html</url><title>任天堂通过Labo将NS变成了体验VR乐趣的绝佳平台</title><datetime>2019-03-24 00:36:0</datetime><text>
	任天堂已经证明了它的 Labo 纸板套件的确是成功的游戏配件，特别是在幼童市场之中。但通过 Labo 将 VR 体验带到
Switch 之上？这样的企图怎么想像都还是有点牵强啊。毕竟 Switch 的屏幕分辨率并不高，系统性能也称不上优秀，如此的条件真的可以带来良好的 VR 体验吗？而事实证明，Labo 办到了。





	当然，加上 Labo VR 套件的
Switch 并不会顿时就能 Oculus Rift、HTC
Vive 甚至是 PlayStation VR 分庭抗礼。老实说，就显示效果而言，它的表现甚至连 Oculus Go 都比不上呢。但换个角度来看，其实 Labo VR 套件的逻辑，更像是 Google 的 Cardboard 让人们可以通过低门槛的方式体验 360 度视频一般，提供了一个体验 VR 的契机。加上老任也不是个只会模仿的公司，通过这组套件，它确实以容易上手的方式为我们带来了不少惊喜乐趣。


	在尝试过几种 Labo VR Toy-Cons 后，只能说不得不佩服任天堂在有限的硬件条件下，竟能带来如此水准的体验。首先，Labo VR 眼镜是这回所有 VR 体验的核心设备。你只需要将 Switch 本体滑入其中，就能与其它的 Toy-Con（例如图片中的枪）进一步搭配使用。VR 眼镜的机构和材质如各位所料十分单纯，除了搭载镜片外，内侧倒也铺上了衬里。好在整体算是牢固，应付各类的使用情况应该是不成问题。


	过程中，任天堂的代表使用 Toy-Con Goggles（护目镜）率先将主站编辑送到了大海之中。据编辑表示，在他滑倒跌入海中后，就发现身旁有各种海洋生物在游来游去，但毕竟 Switch 屏幕分辨率只有 720p 的水准，所以画面并不算清晰，不过要分辨出小丑鱼和魟鱼还是办得到的。令人惊讶的是，编辑并没有因为漂浮在虚拟的海洋中而感到头晕，相信是归功于足够平滑的画面和动作呈现，造就了舒适的整体感受。


	通过旋转「镜头」，你还可以拉近视野，放大眼前的鱼和其它东西。如果要拍照，只需要轻松按下
Joy-Con 的其中一个按钮即可。而另一个按钮，则是可以丢出喂鱼的食物。当然，这样的海底体验不见得符合科学逻辑，但对于一个孩子来说，这无疑是一个体验相关知识有吸引力且简便的途径。





	如果你对海洋没兴趣，不妨尝试看看 Toy-Con Blaster（喷射枪），利用散弹枪击退街道上的外星人吧。正常来说，一次射击就能击倒一名外星人，但请记得每次开枪前，先拉回枪管才能顺利击发子弹。如果外星人也不合你的胃口，你也能换上 Toy-Con Bird（鸟），在 VR 世界中乘坐一只鸟，伴着两旁拍动的翅膀，翱翔于热带岛屿的上空。


	至于 Toy-Con Wind Pedal（风踏板），这是一个当你踩踏时，纸板就会向你脸部煽风的套件。表面上这似乎有点意义不明，但只要你进入到 Hop Dodge 游戏中，扮演过一只需要不停闪避障碍物，以迈向宇宙为目标的青蛙之后，就会理解这组套件的用心了。简单来说，当你踩下踏板，青蛙就会向前跳跃，而这时照理来说，不就应该有徐徐微风扫过脸庞吗？


	最后，Toy-Con Elephant（大象）可以让你在 3D 空间中挥洒画笔进行创作。这项体验其实就像是 Google VR 绘图软件 Tilt Brush 的精简版。而 Toy-Con Elephant 象鼻连接画笔的设计，则能帮助你方便将手靠近 Toy-Con Goggles，以便准确地定位笔画的轨迹。





	以上提到的只是这回 Labo VR 套件提供的部分体验，希望足以让各位对这回老任的目标有一定程度的理解。Labo VR 套件的重点并不在于分辨率的高低，而是希望能提供孩童们一个能轻松体验和游玩的途径。也或许，这能成为引发他们对 VR 领域产生兴趣的契机呢。


	和之前相同，这回的 Labo 套件也提供了 Garage（车库）模式让孩子们可以在 2D 或 VR 的环境中创造自己的内容。为了方便理解创作的各种可能性，任天堂在其中附上了 64 个迷你游戏，你甚至可以对这些游戏，根据自己的喜好直接进行修改。主站编辑在现场体验了一个类似桌上足球的游戏、2D 格斗游戏和 一个 VR 平台的游戏。不幸的是，这些体验竟让他联想到了任天堂过去那台失败的 Virtual Boy 主机啊。





	目前 Nintendo Labo VR 套件已经推出，中文版将会于 4 月 12 日登场，整套售价为 80
美元，而轻量版（包含 Toy-Con Goggles 和
Blaster）售价则是 40 美元。此外，你也可以再额外购买两组扩展包（相机 + 大象或是鸟 + 风踏板），每组售价为 20 美元。虽然你可能对任天堂将产品分开贩售有些疑惑，但对于不确定小孩是否对 VR 有兴趣的父母来说，先购买入门组来试水温也不至于会太伤荷包啦。


	任天堂近来 VR 方面的策略虽然多少有效仿 Sony 之嫌，但 Labo VR 带来的却是一种中庸而恰到好处的全新体验。况且以孩童来说，即便 Labo VR 不具备与 Oculus Rift 或 Vive 匹敌的规格，对于任天堂的企图应该也不构成阻碍吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190324/1553358849_802501.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190324/1553358875_867650.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190324/1553358897_412123.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190324/1553358915_415554.jpg	</imageurl><videourl /></doc>