<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771327</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771327.html</url><title>暴走漫画得与失：从估值40亿到“被解散”</title><datetime>2019-09-13 17:28:3</datetime><text>
	2019年9月6号，暴走漫画给主编、公司网红头子王尼玛办了场葬礼。视频里，王尼玛的头套孤坐在鲜花和相框中央，台下“两千名”员工身着黑衣，在《今天是个好日子》的BGM里表达悲伤。这是《大事件》第六季的最后一集，恶搞、混搭、“阵容强大”，非常暴漫。





	从漫画社区上线到停播风云，过去11年，暴走漫画是一些人的青春记忆，也遭过不少质疑，直至陷入危机。


	它披着MCN的皮，用着以内容孵化人物IP，再用人去带新产品的模式，离钱更近，灵活又难把控。


	成也靠这一套，败也因为这一套。


一、“以人为本”的IP经纪公司


	暴走漫画是一家什么公司呢?


	答案有漫画、动画、MCN甚至游戏公司等等，但在有饭看来，从2013年暴走大事件成型之后，它就已经是一家用MCN、网络综艺作外衣的，专注网红、IP孵化的经纪公司。


	它靠UGC社区起家，积累原始用户，借各式时兴的网络娱乐内容形态扩张，最终成长为一个估值40亿的网红工厂，再借已有的人、节目IP做产品扩张和变现。





	暴走漫画融资记录


	这种模式离钱更近，变化多端，容易受资本看好，但也需要极高水平的人事管理、内容把控能力和成熟商务体系做支持。


	暴漫的颓势，就在于它在这种模式的贯彻过程里，支持不够，并且也没有贯彻到底。


二、UGC社区起步，注定活跃和无序


	最早的暴走漫画是一个几近无序状态的UGC漫画创作社区，这可能决定了它的基因里注定会有活跃、高爆发和无序。


	它在2008年由王尼玛拿北美Rage Comic素材、产品逻辑和自主研发的漫画编辑器组成，用户可以免费使用素材创作、并分享短篇漫画。





	早期暴走漫画提供的Rage Comic素材


	借着大众用户还没无的放矢的个性化、社交需求以及当时帝吧、WOW吧形成的“内涵”风潮，暴走漫画官网和简陋、BUG频出的客户端在2008-2010年间迅速吸收了一大波用户（有消息说2009年就在300万以上，但无从考证），但社区本身没有成熟的盈利思路，也无法判断用户付费意愿。


	于是在2010年，社区组织者王尼玛和职业商人任剑相遇，创立了西安摩摩信息技术有限公司，经营范围主要包括艺人经纪、广播电视节目制作、文化艺术活动组织、日用品开发、动漫游戏开发发行等。


	按照暴漫早期员工的说法，从2010年起，暴走漫画的发展定位就已经不再是社区和工具，他们希望利用那群表达欲旺盛的年轻用户做更多的事，找一个主心骨，围绕它做整个网络娱乐内容产业的拓展。


	在这个模糊的思路下面，暴漫在2012年主推脑残对话系列，提高分享频率和品牌曝光度，吸收更多用户，同时把主心骨，KOL/网红王尼玛推到前端，并开始把业务重点从漫画社区转向网络综艺，模仿Good 
News做了一个能输出观点的系列脱口秀，到2013年，这个节目正式改名叫《暴走大事件》。





	早期《暴走大事件》，显而易见的模仿


	靠用户资源和有长线发展可能的思路，暴漫也在2012、2013两年拿到了盛大资本、创新工场总额数百万元和数千万元的A、B轮融资。


	在B轮融资完成后宣布，CEO任剑正式宣布，这两轮融资都主要用以内容和IP打造的投入，于公司管理、和艺人、写手的商务合作、社区管理没有明确改动，维持在原始状态。


	据在2013年参与《暴走大事件》创作的写手、演员说法，当时的合作极其“人情化”，以口头约定为主，甚至不需要合同和法律介入。


	而同期暴漫打出的“小孩子不要看暴漫”口号，一方面是用以用户区隔，另一方面，其实也是暗示节目、社区内有轻暴力、色情内容，用以“揽客”。


	这导致大部分早期的创作者、观众都对内容红线认识不足，和节目、IP之间的联系也有相当一部分是建立在“高风险”内容、观点之上。这都是隐患，但公司在相当长的一段时间里都没有做出改变。


	这种活跃、高爆发但无序的基因，注定了暴漫之后几年的崛起，以及巅峰之后的颓势。


三、用节目带人，用人再带节目


	B轮融资之后，暴漫开始全情投入到网红和新节目IP的孵化里。





	2012-2016开播节目表


	2013-2014年期间，暴走漫画相继成立了上海暴走信息科技有限公司和北京分公司，推出每日一暴、暴走看啥片儿、编辑部的故事、暴走恐怖故事、和多个“坑爹系列”手游。





	部分暴走系列游戏


	截至2014年9月拿到数千万美元C轮投资，暴走大事件、暴走看啥片儿几档节目已经在王尼玛之外，塑造出了唐马儒、张全蛋、纸巾等多个网红形象，其中唐马儒、张全蛋均有能力接到广告、商演邀约，据传单次出席费用为小几十万元。


	此时，《暴走大事件》的赞助已经从小品牌单集赞助，变成大品牌整季独家赞助+单集广告的形式，在培养阿花、大队长等新IP同时，也利用各网红形象做了暴走小课堂、脑残师兄、暴走撸阿撸、暴走MC等多档节目。


	可以说在2014年底，暴走漫画以节目做网红IP，再用网红IP带新产品的思路已经走通了。而为了扩大这种模式形成的资源池，找更多变现机会，他们开始更迅猛地扩张。


	2015年开始，暴走漫画开始在旗舰节目《暴走大事件》之外增设细分品类的脱口秀型综艺节目。比如王尼美快报、暴走什么鬼、暴走玩啥游戏等，同时成立了北京暴走文化发展有限公司、暴漫影业并投资多家动画、漫画公司。





	2015、16年间对外投资


	因为暴漫的IP以人为核心，在商务合作上的形式更多更灵活，回报周期也更短。一个成型的网红形象可以直接通过接广告、上节目、代言、拍影视剧等形式为公司盈利，且不用像动漫、影视IP那样，受制作成本和周期的压力。


	这种多网红多领域产品的集中爆发使暴漫在2016年至2017年迎来创业生涯中的高峰：旗下App下载量破4000万，粉丝超一亿，《暴走大事件》创下优酷创收平台会员最高月收入记录。公司本身，也在2017年8月完成数千万元的D轮融资，估值过40亿元。


	而在风光之后，之前帮助其扩张的无序基因，也终于前来要账。


四、任何内容的集体失控


	因为管理、内容把控上的无序，暴漫从2018年开始就进入到顽疾缠身的阶段。


	首先，这家“以人为本”的IP经纪公司先尝到了人的不可控性。


	据前暴漫员工透露，从2015年公司进入快速发展阶段开始，员工、合作方和客户的数量都有激增，但内部管理依旧佛系，经常出现分工不明、责任落实不到位以及合同纠纷的事件。这导致在2016-2018三年间公司员工的流动率飙升，除了核心创作团队，许多重要岗位都由应届生或外行转业人士负责。


	这种情况导致了一部分资源流失，也影响到了公司内部团结和几档节目的正常创作、赚钱。后来“因为整体效益还是狂涨，领导也没多在意这些事”。


	到2018年，这种无序状态终于失控了。


	2018年5月，因为在节目中恶搞民族英雄，《暴走大事件》被迫下架整改，此后虽然更名上线，但突然的内容方向调整使整体节目的调性发生了很不自然的转变。





	重新上架的《大事件》只在B站作为UP主上传播放，其他平台已经屏蔽搜索


	原本“大嘴巴”“混不吝”的，以讽刺、幽默形式传递价值观的《暴走大事件》变得保守，且有“正能量内容”硬性规定的新综艺，这让一批看惯擦边内容，信奉恶搞无罪的原始用户感到不适。


	据暴走大事件商务员工称，在因“侮辱民族英雄”下架整改，重新播出后，节目的赞助商、观众数量和品质都有大幅下滑。而这一风波也把创作团队、公司内部的矛盾彻底激发，在停播的几个月内，内容生产、商务的人才都出现了较大的换血，内容方向也难以确定。相比钱，人和内容的流失可能更是下一季《大事件》可能爽约的隐患。


	到了8月，演员李迪（唐马儒）的合同纠纷又挑起了暴漫和其所孵化的网红IP之间的矛盾，相比可以用高薪、企业品牌快速补充的普通员工，已经付诸资源培养成熟的人物IP的流失更难以应对。





	唐马儒微博


	据唐马儒说法，过去几年，暴走漫画在和演员的签约中存在合同不严谨、违约、压榨分成、工资等现象。从2018年开始，暴走世界里的鉴黄师、拔粪青年唐马儒将不复存在，而演员李迪将作为个人演员，重新进入演艺行业。


	同月，暴走漫画CEO任剑也在社交平台上做出了说明，但未谈及商务合作的细节，只说创业不易。


	其实暴走漫画这种模式确实不易，以人为主的IP孵化和运营确实较数字产品能更快被用户接受，成本更低，赚钱更快更灵活。但除王尼玛可以被配音软件和体型相似的人代替外，其他诸如唐马儒、张全蛋、阿花、大队长等人物，都不是可替代的、严格意义上的“公司财产”。


	当这群IP们因为对管理、分成体系不适而选择永久离开暴漫世界，在主播、Vlog、新网红井喷的如今，暴走漫画模式还能做出新的唐马儒，实现快速换代、可再生吗?这是一个难以判断的问题。


	可能暴漫本身也意识到这种模式的瓶颈，从2015年开始集中投资动漫CP开始，他们已经在尝试在原有模式之外，做业务转型。


	其中《未来机器城》（《暴走吧！失忆超人》）在2018年5月获得万达和阿里的投资，并由两大巨头联合操盘国内发行，电影（英文名：Next 
Gen）海外发行权还被流媒体巨头 Netflix 以 3000 万美元（约 1.8 亿人民币）购得。


	但由于5月风波之后的品牌口碑变化、制作发行能力限制，从7月底上映至今，影片票房只有惨淡的1684万元。


	于此同时，暴走漫画另一部冲击院线的主题电影产品《暴走漫画之白日梦》预计在2020年上映。


	如果在王尼玛“死去”的这一年多里，暴走漫画找不到新的出路，那这个白日梦，可能就只是白日梦了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366704_940973.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366712_835917.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366721_770176.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366729_981314.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366741_946114.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366753_929630.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366761_233057.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366785_383018.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190913/1568366840_159656.jpg	</imageurl><videourl /></doc>