<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768997</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768997.html</url><title>《Genesis》：倒计时一天!科幻主机MOBA明日上线</title><datetime>2019-08-14 10:09:5</datetime><text>
	由Rampage 
Games研发的主机手柄MOBA游戏《Genesis》，即将于明天(8月15日)正式上线，现在到官网预约即可在领取预约豪礼!抓紧最后的机会!在此之前，《Genesis》测试曾受到PlayStation的全亚洲推荐以及亚太地区玩家的广泛好评，更吸引了不少从未接触过MOBA游戏的主机玩家。那么，这款号称手柄MOBA的开创之作到底为何能够掀起狂潮呢，下面就让我们一起来看看。


【成熟MOBA玩法 全新操作体验】





	《Genesis》结合了Moba类型产品的成熟玩法，并在此基础上对操作、系统等方面进行创新，成功打造出一款主机玩家也可以畅玩的划时代Moba，娱乐性与竞技性并存，并且以手柄为操作媒介，带来前所未有的主机Moba交互体验。


	《Genesis》为广大玩家准备了20余位不同种类，不同功能的“先遣英雄”，在游戏中玩家可以选择最适合自己的位置，打出自己最自信的操作。不论是坦克还是射手，总有一名是属于你的“本命英雄”!





	除此之外，《Genesis》还创新性地为喜爱线下联机的玩家设计了双人英雄——来自ZPT公司的迈奇和酷斯。双人英雄可以在本地由双人操控，更符合主机游戏有爱互坑，联机御敌的特性!





	此外，游戏依托于虚幻引擎4打造的华丽画面，以及庞大世界观构筑下的宇宙次元交错之战，也会为玩家带来身临其境的沉浸式游戏体验。


	当然，如果你是一名新手MOBA玩家，仅仅是想体验《Genesis》带来的精彩游戏内容的话，也可以畅快游玩包括匹配对战、战役故事在内的丰富模式，现在预约，即可获得来自官方的“预约豪礼”!


【庞大宇宙 构筑未来科幻世界】





	将故事背景设定在未来的《Genesis》有着完全原创的科幻世界观。故事发生在2332年，宇宙的膨胀速度远超预期，已经出现了时空撕裂的痕迹，巨大的力量将在仅仅几百年后即将撕裂整个宇宙。人类探险者发现了在超级暗物质星云里隐藏着宇宙急速膨胀形成的时空裂隙——这是一条通往宇宙之外的通道。他们把新发现的星系命名 
为“Genesis”，开始建立营地，而《Genesis》的故事，也就从这里讲起。


	在人类、神族、宇宙海盗以及其他外星势力分庭抗礼的未来宇宙世界中，玩家将要扮演各个势力中最为强大的星际战士，参与这场史诗战争的最前线。在Genesis的世界中，每个势力都拥有完整的来源、设定以及背景故事，各自为了信仰而战。复杂的故事元素以及角色关系，堪比一部史诗科幻大作!








	通过战役模式电影式体验来展现故事，在现有的MOBA游戏中也属于罕见的做法，制作团队为了强化《Genesis》的故事内核可谓费尽心思。


	为了完整展现游戏的庞大世界观以及复杂的故事脉络，《Genesis》采用战役模式的形式，立体化展现发生在这个庞大宇宙各个角落中的故事，以及各个势力、角色间的纠葛，带给玩家传统MOBA游戏所不具备的“电影化”体验。玩家在一步一步推进战役关卡，挑战强大BOSS、获得强力装备的同时，也会不断探索Genesis宇宙中的各个星球，了解Genesis的故事脉络并亲身参与其中，体验不输于任何传统主机大作。


【科幻宇宙降临ChinaJoy会场 主机玩家大呼过瘾】


	在中国的Chinajoy展会现场，《Genesis》更是将无垠宇宙“搬”到了现场，以科幻布景为主题的展台令玩家频频侧目，而体验区更是排满了想来体验手柄MOBA的狂热爱好者!





	来体验《Genesis》的不单有国内的MOBA爱好者，更是有来自国外游戏制作人。在体验完游戏后，来自匈牙利的一名制作人表示：“手柄MOBA在主机上仍旧处于空白，《Genesis》的发布，正式宣布了MOBA类游戏征服主机的第一步，同时非常超前的选材和主题，符合我们人类对宇宙的向往，毫无疑问，《Genesis》将成为主机MOBA的典范之作。”





	而就在明天，《Genesis》即将上线PS4平台!现在参与官网预约，查看世界观和英雄介绍，更可获得官方预约礼!手柄MOBA，沉浸体验，星璇宇宙，等你来战!


【关于《Genesis》】


	《Genesis》是一款次世代多人竞技MOBA游戏，采用虚幻引擎4开发，拥有5v5联机竞技、战役等玩法，拥有优秀的手感和精美的画面，手柄专属流畅操作模式，是专为主机玩家打造的新时代MOBA开拓者。


	《Genesis》官方网站：http://www.genesismoba.com/

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748480_356007.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748489_605531.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748497_208547.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748505_925860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748513_232539.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748519_647323.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748526_606059.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190814/1565748533_648429.jpg	</imageurl><videourl /></doc>