<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757293</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757293.html</url><title>所以养啥都致富，我选养《萌物X 魔物》!</title><datetime>2019-03-12 11:02:5</datetime><text>
	谈到养宠物，我们就不得不想到一个榜样：1.他因为沉迷养宠物而不近女色;2因沉迷养宠物而总是坐第二把交椅，没成为最终赢家;3因沉迷养宠物而练出了一身力拔山兮的肱二头肌。





	小智，作为人类史上坚信宠物和人是平等的理念伟大先驱，如果你思慕他，并想成为这样的主角，可以找一条捷径：选一部养宠物的游戏，像即将在Steam上EA的《萌物 
x 魔物》那样，每天坚持勤奋学习。


	《萌物 x 魔物》是一款养怪物的游戏，它由SmallOne工作室制作，心动网络发行，游戏预计将在今年春于Steam端公布EA(Early 
Access)测试版。






	正如其名，游戏的核心玩法就是玩家用各种方式来调教魔物，你需要管理好它们。管理是一门学问，虽然宏大精深，但核心精神你一定会喜欢：就是“一切向钱看”，养怪物，让不要命前来观看的游客付钱，是一桩你情我愿，非常正当的生意。





	游戏总共有沙漠、火山、冰原以及平原地貌，可以随着游戏的进展一个个解锁。不同地貌有不同的生态系统和怪物种类。反过来说，怪物们也有自己的地形适应性。一开始，你能找到的怪物都很好养，像剑龙这种一看上去就是新手村出身的，它们健康，不会乱进水群跟人厮混，但吃得多。为此你可能要抛弃从《监狱建造师》、《模拟城市》等模拟游戏里刚刚学会的本事：多生多养。


	游戏鼓励玩家们精养而非爆铺，它能帮助你感悟人与自然，放下以往在其他模拟游戏中树立起的概念，重新投入到怪物新生代的养育呵护事业中去。具体来说，游戏最重要的系统就是这群怪物们的特性，这些特性可以从面板信息得知，除了适应性以外，他们还有心情以及各种先天和后天属性。





	游戏的怪物的种类超过了50种，分布在不同地貌上。既有侏罗纪风味的各种恐龙，也有剑与魔法时期的黑龙，还有受《精灵宝可梦》启发的各种属性的精灵。相信你跟黑龙一定相见恨晚，毕竟作为守财奴的它，只有钱才能带给它们安全感，它们时刻紧盯着自己笼子的财宝，当笼子里一穷二白时，它就不爽，就要跳起来斗地主，怼你。


	怪物毕竟是怪物，即使游戏里的怪物长得萌，他们也不会唯命是听，魔物们会因开心或生气就会亢奋，从而做出各种让这群游客们欢呼雀跃的事情，亡命徒般的游客们，赌上身家性命，只因寂寞空虚，来到这里，就是为了看点好玩的东西，理解到商机的你，应该已经开始建造你的怪物园。





	让它们开心的方法有很多，让合群的食草怪物们三三两两住在一起，或是让拓落不群的那些“傻大个们”一人空守孤房，同时在房间里装饰一些精美而廉价的花草树木，忽悠忽悠下它们：“这里就是你们的伊甸园”，都是可行之法。同时一些解锁的特殊建筑也能帮你不少忙。





	怪物们的先天与后天特性比较丰富，有的天生出来是为了卖萌的，有的有很强的领地意识，有的嗜睡成瘾，有的可以使出秒杀技能，有的玩雷，有的用火，还有的就跟游戏中的你一样，善于伪装自己。怪物们会成长以及发情，这个时候你可能已经重度怀疑这些怪物和二哈有什么区别了。


	游客们因开心而亢奋，就会踊跃购买你店里的各种副业：食品与饮料，以及开心摇摇乐等，当他们还在疑惑：“你说我一个逛园的游客，怎么就……”时，你可以哄抬这些副业的价格，靠这些副业暴赚一笔，并在成功后留下：“做生意的，要本分!”之类的名人名言。


	有许多特殊游客混迹人群，你立马就能从人群中看到他们。比如牧师，抓住你的员工就开始“少年，我见你骨骼清奇”之类的，洗脑一番后就把他们带走了。当地首富来到这里，开心之余“先充他个一亿”，开始以10倍价格购买你的物品。黑手党则会向你来收保护费。你原以为你是一园之主，实际上还是个摆地摊的。


	游戏的开发方SmallOne是一家刚成立不久的游戏团队，由一群热爱独立游戏的开发者组成，人员规模目前也只有4个人，其中大部分都是在游戏行业有过多年游戏经验的人。


	制作人承认这款游戏深受《主题医院》的影响，游戏里也有一些梗是在致敬《主题医院》,这种无拘无束的风格，把死亡荒诞和戏剧化的方式，以及一系列个性化的恶蛊的本身就符合当年做《主题医院》的那群制作人员的狷狂不羁。


	这一年走过来，每个人都要身兼多职，忙里忙外，能将这款欢乐的游戏送给玩家，对他们来说，本身就是一桩很幸福的事情。


	等PC版测试完成后，工作室也将积极开始手机版的移植工作，手机版 《萌物×魔物》 
现在已可在TapTap上进行预约了：https://www.taptap.com/app/140453

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552359675_760367.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552359684_553206.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552359691_925266.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552359697_210956.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552359704_560096.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=d0847w51kr6	</videourl></doc>