<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765645</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765645.html</url><title>《探灵笔记》7月1日赛季结算公告</title><datetime>2019-07-02 16:35:5</datetime><text>
	7月1日，搞快点工作室公布了《探灵笔记》赛季结算公告，以下为具体内容：


	亲爱的怨灵/灵探，


	预计《探灵笔记》将于7月1日17:40更新，对局中的游戏不受影响。可能有掉线情况出现，请提前下线避免损失。版本更新后请重启Steam客户端更新游戏，当天可能有多个版本更新情况出现，感谢您的包容和理解。







【星宿变换璇玑改度】


	“璇玑宵转星辰近，风翻碧海鹤飞回。”盛夏伊始，璇玑改度。


	天璇赛季现已结算，请于天玑赛季结算前登陆游戏领取！


	天玑赛季现已开启，加油冲分吧！


	其他内容，详见图片：


	天璇赛季结算规则：


[基础规则]：


	1.怨灵/灵探依照赛季结束时最终品级积分分开结算；


	2.结算奖励包含灵币、赛季称号、赛季皮肤、赛季挂件，其中赛季皮肤及挂件将于7月10日版本更新后发放至试衣间；


	3.赛季皮肤由赛季皮肤投票决定，天璇赛季投票率最高的角色为小僵、小红。


[段位继承规则]：


	1.天璇赛季天地玄黄继承至天玑赛季二品


	2.天璇赛季一二品继承至天玑赛季三品；


	3.天璇赛季三品继承至天玑赛季五品；


	4.天璇赛季四品继承至天玑赛季六品；


	5.天璇赛季五六品继承至天玑赛季七品；


	6.天璇赛季七八九品继承至天玑赛季九品。


[赛季皮肤结算规则]：


	1.怨灵/灵探品级达到天璇赛季五品及以上，即可获得对应的赛季皮肤（即怨灵五品获得怨灵天璇赛季专属皮肤、灵探五品获得灵探天璇赛季专属皮肤）；


	2.天璇赛季皮肤将于7月10日发放至试衣间；


	3.依照天璇赛季皮肤投票，投票率最高角色制作赛季专属皮肤，角色及服饰如下：


	小僵-被封印的小僵


	小红-天璇制服


[赛季称号结算规则]：


	1.怨灵/灵探品级达到天璇赛季一品及以上，即可获得对应的赛季称号（即怨灵一品获得怨灵天璇赛季一品专属称号）；


	2.天璇赛季称号名如下：


	灵探：


	天品-天璇天宗


	地品-天璇地师


	玄品-天璇玄袍


	黄品-天璇黄冠


	一品-天璇居士


	怨灵：


	天品-天璇灵帝


	地品-天璇煞皇


	玄品-天璇邪王


	黄品-天璇异君


	一品-天璇游魅


[赛季挂机结算规则]：


	1.怨灵/灵探品级达到黄品及以上，即可获得赛季专属挂件-天璇夏日小小僵；


	2.本挂件由Bilibili UP主“山老邪”设计；


	3.天璇赛季专属挂件将于7月10日发放至试衣间；


[赛季灵币结算规则]：


	1.怨灵/灵探达到对应品级即可领取对应灵币奖励（若怨灵品级达到二品、灵探品级达到天品，即可获得160000+310000=470000灵币）；


	2.品级灵币对照表如下：


	天品-310000灵币


	地品-280000灵币


	玄品-240000灵币


	黄品-210000灵币


	一品-180000灵币


	二品-160000灵币


	三品-140000灵币


	四品-120000灵币


	五品-100000灵币


	六品-70000灵币


	七品-40000灵币


	八品-20000灵币


	九品-0







【天玑赛季品级相关规则】


	[品级所需积分调整]：


	1.原天璇赛季品级升级所需积分整体下调；


	2.原天璇赛季品级继承后继承的品级与天玑赛季品级积分一致。


	[新增段位]：


	1.原天级上、中、下品调整为天级上、下品；


	2.新增天级上品以上段位：怨灵-魔尊 灵探-元尊；


	[段位匹配规则调整]：


	1.原段位分区规则调整为依照当前品级进行匹配；


	2.匹配规则为：以当前品级为标准优先匹配品级相近的对手/队友，如该时段在线玩家不满足品级条件，则向上或向下进行无限制品级的匹配直至成功匹配到对局；


	[赛季对局内规则调整]：


	1.九品至七品灵探开局时会获得黄色等级罗盘；


	2.六品至四品怨灵开局时会获得一个魄值；


	3.三品至魔尊怨灵开局时会获得三个魂值；


	4.黄品以上怨灵开局时，局内刷新的元素碎片减少至每种元素各三个；


内容调整：


	1.调整了角色小花主星·贪狼魂值恢复量至40/50/60；


	2.调整了怨灵小狐的元素陷阱技能效果，现在不能移动真盒子了；


	3.娱乐模式-怨灵开启领域时，伤害免疫50％；


	4.娱乐模式-降低了怨灵小皮的领域技能伤害；


	5.娱乐模式-增加了怨灵小狐元素陷阱的冷却时间；


	6.调整了角色小穆主星·天机的符咒随机概率；


	7.新增了古墓地宫地图3号机关·戎车，现在又有两匹青铜马上岗就业了；


	8.新增了古墓地宫地图 机关·戎车 召回车桩，可召回至对应地点；


	9.降低了古墓地宫地图镇灵符的刷新数量；


	10.关闭了天璇赛季赛末冲分任务；


	11.由于赛季结算，排行榜进行了重置，结算后至少完成一场对局才能上榜；







问题调整：


	1.调整了古墓地宫地图部分模型的碰撞体积；


	2.修复了领取伏魔枪后，铜钱剑异常消失的BUG；


	3.修复了灵探小穆在被小僵冲刺击中后，可以按Q脱离的BUG；


	4.修复了机关·戎车音效播放异常的BUG； 

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562056514_721011.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562056527_223575.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562056542_920991.jpg	</imageurl><videourl /></doc>