<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754043</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754043.html</url><title>《全境封锁2》中字演示 多人模式暗区和冲突战详细介绍</title><datetime>2019-01-21 20:58:2</datetime><text>
继故事预告之后，育碧最近发布了《全境封锁2》新的预告片，展示了全新暗区和多人PvP机制。以下是关于《全境封锁2》“暗区”和“冲突战”的详细介绍。


中文预告：暗区和多人PvP机制






	在《全境封锁2》中，总共会开放三个暗区——东暗区、南暗区与西暗区——在战役初期就能进入。《全境封锁2》的暗区是PvEvP的区域，敌军势力会在区域内游荡。与《全境封锁》相似，暗区的重点是在紧张的气氛之下，促进玩家之间的互动。





	在《全境封锁2》中，叛变特工共有三阶的进度系统。玩家有两种方法可以开始新的叛变特工进度——与世界互动并切换于：


叛变状态——这是新加入《全境封锁2》叛变循环的早期阶段，着重在偷窃与贪婪。进入叛变状态后，玩家就可以在附近发现新的叛变行动。例如，偷走其他玩家的战利品、劫走空投补给、切断绳索等等。换句话说，执行这些动作其中一项就会让玩家切换至叛变状态。最终的目标是进入贼窝——隐藏商人的所在地，只有在这种叛变状态下的特工才能进入。入口的所在地会变化，在玩家完成足够的叛变行动之后才会出现。在离开贼窝后，特工就会恢復成国土战略局状态。若是一名玩家在新的叛变状态下杀死了另一名玩家，就会变成毁誓状态。


毁誓状态——《全境封锁》的粉丝们应该相当熟悉这个阶段。杀死玩家会提升攻击者的毁誓等级，杀死足够玩家，就会将毁誓特工的状态提升至「追捕」。国土战略局特工可以消灭毁誓特工，来获得悬赏。


追捕状态——这是叛变循环中的最后一个阶段，玩家必须在国土战略局终端清空自己的状态，才能获得奖励。在《全境封锁2》中，玩家可以在暗区碰到三种随机终端，来清空自己的追捕状态。也可以在任何终端提升恶名，能有效提升奖励，但必须在下一个终端兑换。在追捕启动的时候，国土战略局特工可以在大地图上看到终端大致的区域，但精确的终端位置只会显示给遭追捕的玩家。这样一来，就有了猫捉老鼠式的游戏玩法，国土战略局特工可以追踪受追捕的特工，设法取得悬赏。


	暗区中的配对会以两种不同的框架进行。其一，玩家会以等级配对（1-10、11-20与21-30），且强度等级也会均化。其二，所有提升到世界分阶的玩家会被配对在一起，且世界分阶会均化。超过均化强度等级的玩家，可以在对战期间获得数据加成。


	官方也调整了暗区的配对方式，让暗区内未组队的玩家大多数时候会对上其他未组队玩家。这并不是硬性规定，玩家也可以在暗区中自由组成队伍。





	续作中中最引人注目的变化是引进了三个暗区，每个暗区都有独特的故事与新的游戏风格：


东暗区——三个暗区中最大的暗区，玩家会身处植披繁茂的政府公园中，必须妥善运用各种深远的视野来帮助行动。


南暗区——暗区中最小的一个，重点在于近距离战斗。因为有巨大的腹地与阻塞点，视线容易受遮挡。


西暗区——乔治城被大型运河切割成两部分，以中程战斗为主，特色是欧式建筑。





	除了有三个全新的暗区之外，还有对伺服器容量与整体大小的改进。在《全境封锁2》中，官方建立了较小的暗区区块，最多可以随时容纳12名玩家。同时，官方也将《全境封锁2》的玩家最大可容纳数量减少了一半，将暗区整体大小减为三分之一，来提升玩家密度。玩家在暗区遇到其他人时网路反映会更顺畅，将大幅提升玩家的游戏体验。


	此外，玩家在暗区中游荡时，每个暗区都会根据玩家的活动与参与方式变化。如果玩家在暗区的北边参与了一场活动，其他活动就会开始出现在其他区域，吸引玩家前往不同区域，并让各区平衡。玩家必须随时注意週遭。正如所有特工所知，对週遭状况愈警觉，才能活得愈久。





	《全境封锁2》中的回收有了很大的改变，官方对此也相当兴奋。虽然在《全境封锁》中，战利品从掉落的那一刻起就会静止不动，但这次，战利品将扮演更加活跃的角色。首先，只有暗区中更稀有且更少见的装备升级物才会被污染，并且需要回收。而剩下的会直接进到玩家的道具栏里。第二，武器与装备会根据成功回收玩家的强度等级来改变。受污染的装备是玩家在暗区中找到升级物的最好机会。因为任何被偷走的战利品都会依据玩家的等级而有所改变，这是让玩家能获得更好装备的机会。


	在华盛顿特区的三个暗区将会采用均化来平衡玩家间的战斗，这点与曼哈顿暗区有非常大的不同。如果玩家是《全境封锁2》新手，均化会减少玩家和具高存活率或高伤害输出玩家之间的差距。虽然配置时要考虑到平衡，但请记住，配置选项依旧是各有特色的，让玩家能采用不同的游戏方式。AI也适用均化，均化规则与玩家相同。


	暗区中的配对会以两种不同的框架进行。其一，玩家会以等级配对（1-10、11-20与21-30），且强度等级也会均化。其二，所有提升到世界分阶的玩家会被配对在一起，且世界分阶会均化。超过均化强度等级的玩家，可以在对战期间获得数据加成。


	官方也调整了暗区的配对方式，让暗区内未组队的玩家大多数时候会对上其他未组队玩家。这并不是硬性规定，玩家也可以在暗区中自由组成队伍。





	检查点会架设无法摧毁的机枪塔，避免有人龟在检查点。这些武器会瞄準所有经过它面前的叛变特工与AI，所以记得保持距离！


	官方还有一项全新的功能，专为官方爱好PvP的玩家所设计。今天，官方将会介绍这项多变且範围扩及整个伺服器的事件——「已占领暗区」。在这些事件中，所有原有的暗区规则都会改变。所谓国土战略局特工与叛变特工的概念完全消失，玩家仅仅是一名想要在最艰难的游戏环境中获得最棒奖励的玩家。也就是说，没有叛变状态、系统通知有限、可以攻击友军，也没有均化，让玩家可以完全发挥玩家的角色能力配置。


	在一个暗区被占领后，其他两个暗区也会依照此规则运作。这些终局事件让玩家可以在《全境封锁2》中，获得最高风险，奖励也最丰富的游戏体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190121/1548075132_932566.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190121/1548075141_419819.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190121/1548075150_709955.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190121/1548075171_791102.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190121/1548075180_451812.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAyMzkzNzA4MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>