<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773483</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773483.html</url><title>百家合携多款新作参展2019杭州核聚变</title><datetime>2019-10-15 14:27:0</datetime><text>
	我们很高兴向大家宣布，百家合将参展今年10月19日-20日的杭州核聚变。这是百家合首次参展核聚变，我们为广大游戏粉丝带来诸多游戏的惊喜试玩。游戏内容不但涵盖前卫的独立游戏，上世纪神作的重制版，还有不同手感和玩法的竞速赛车共9款游戏。我们不仅为所有参与展台敲章和试玩活动的玩家朋友们准备了核聚变限定四色手柄徽章，在DAY1的下午3点更会有Grip的竞速比赛在舞台等着大家!上来小试一把，说不定微软Pro 
IE 3.0电竞鼠标，和Xbox精英手柄等丰厚奖励就被你赢走了!





	百家合一直致力于探寻更多将微软游戏引进中国的可能，同时也肩负着带领优秀的中国主机游戏走出国门的重任。我们希望所有玩家都可以在Xbox游戏中找到一份属于自己的快乐，一份可以跟朋友分享的激情，一份跨越时间和距离的感动。


	我们欢迎各位新老玩家朋友光临，来到百家合展区游玩体验。没错，我们就在主舞台的右侧等你来!





	首先给大家介绍的是《帝国时代2：决定版》。《帝国时代2》是有史以来最受欢迎的战略游戏之一，今年迎来了 20 周年纪念。本次的决定版拥有惊人的 4K 
超高清画质，全面重置的新原声音乐，以及内含 3 个新战役和 4 个新文明的全新内容：《最后的可汗》。游戏将于11月15日全球海外发售，登陆Win10 PC 
跟Steam。


	横跨人类 1000 年的历史，超过 200 个小时的游戏时长，以前所未有的方式探索全部的原版战役以及热销扩展包的内容。在线挑战支配35 
个不同文明的其他玩家，伴随着时代的更迭，踏上支配世界的征程。


	本次展出的试玩版，将首次支持简体中文和普通话配音，搭配Hasee 笔记本电脑和微软IE Pro 鼠标，带你重返即时战略的荣光，成就你的非凡之路。


	注：试玩版为开发中的版本，还存在部分未汉化的游戏内容。





	《Grip:战斗赛车》是一款辛烷值极高的硬核战斗系竞速游戏，拥有着迅猛的速度和武装到牙齿的重型武器。利用重力与物理对抗，保持加速，在墙壁、天花板以及车轮能到的任何其他地方达到767 
英里的极限时速.。游戏还拥有着稀奇古怪的大型武器库，帮助你解决竞争对手。


	参与试玩，还可以获得核聚变全局挑战所需要的徽章一枚，喜欢飙车的小伙伴们千万不要错过哦。





	接下来将为大家带来的是今年年底登陆Xbox国行的冒险三部曲：《潘卡普:守梦人》、《玩具大冒险》和《小三角大英雄》。





	《潘卡普：守梦人》是一款解谜收集向的童话风平台跳跃冒险游戏，在今年9月23日登陆Xbox 
国行商店。故事发生在一位遭遇不幸的孩子加哈雷尔的梦里。玩家将会化身“潘卡普”守护者，带上武器进入原本祥和宁静的梦境王国“欧姆尼亚”，完成自己击败并驱散暗灵大军的使命。





	《玩具大冒险》也是一款动作冒险的经典游戏。玩家利用夜晚的时间探险随机变化生产的房子，在家特殊的房间击败BOSS并不断寻找房子的神秘谜语。游戏预计于2019年冬季登陆Xbox国行商店。





	《小三角大英雄》是一款朴实刚健的国产平台跳跃动作冒险游戏，画风萌，操作简单，上手快，但是随着关卡难度的不断提升，隐藏要素越来越深，你可以体验到动作冒险游戏的极致魅力。游戏将于2019年底登陆Xbox国行商店。





	除此之外，我们在现场还准备了《极限竞速7》、《铸时匠》、《Xenon Racing》和《累趴侠》等游戏的精彩试玩。


	我们也不会让大家空手而归。现场不同的试玩区可以获得不同颜色的徽章，集齐我们的四色手柄徽章之后，还可以解锁一枚每天仅发放50只的超稀有BONUS 
PIN!





	感谢神舟战神对本次活动的大力支持!


	正所谓“无战神，不游戏”，每一次游戏都是一场战斗，神舟战神游戏本，强大的硬件性能，让你尽情释放激情;过硬的质量，任你在游戏中无惧的驰骋。选择战神游戏本，随心畅享好游戏。





	感谢漫步者电竞HECATE对本次活动的大力支持。


	自古神兵配英雄，用HECATE游戏耳机，成为电竞大神!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120699_357143.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120712_378693.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120728_115184.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120740_787322.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120754_585295.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120765_219410.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120776_953809.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120797_343046.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120807_660846.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571120818_789097.png	</imageurl><videourl /></doc>