<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772384</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772384.html</url><title>《极品飞车21：热度》车辆性能改装功能 打造自己的猛车</title><datetime>2019-09-28 09:03:3</datetime><text>
	近日《极品飞车21：热度》官网上更新了“引擎盖之下——性能改装”文章，详细介绍了车辆性能改装功能，以及玩家升级车辆的方式。一起来看详细报道吧！


	《极品飞车21：热度》支持简体中文，游戏不会有任何的开箱和微交易，游戏将于11月8日发售，登陆PC,PS4和Xbox One。





官网原文：


	引擎盖之下回来了，这一次我们将要深入了解性能改装，以及你升级车辆的方式。


	在《NFS 
HEAT》开发的早期阶段，我们决定要退一步反思，评估我们在先前几款游戏中所作的抉择，并判断我们能在哪个方面持续做出改善。但改善不是我们关注的唯一重点。我们希望透过一个性能改装套组的选项，对游戏的未来做好厚实基础。


	我们有一个愿景，希望能让玩家创造出一辆马力强到车胎都不会沾到柏油路的车，或甚至将平日开的车加装超猛引擎，创造出一台扮猪吃老虎的赛车。长话短说，我们想要做的，是给你打造出梦想赛车的选项。正是这几个令人兴奋的想法，我们才创造出如今在《极品飞车21：热度》中的性能改装系统。


	我们所建立的系统有许多交换和组合选项，所以为了解释的更清楚，我们将“引擎盖之下”分解成几个区域来做讲解，借此探讨性能改装的每个组成要件。





·结构


	我们将车辆升级分割为四个不同组别：引擎、底盘、传动系统和辅助品。引擎包含了各个种类，可将它们交互使用增加车辆所产生的马力。例如强制进气和氮气系统。底盘有控制车辆操控性的零件。这里的零件包含悬吊、刹车和车胎。


	连结这两个组别就会形成 
传动系统，它是经由纯性能零件和影响操控性的零件来打造。差速器即是其中一个会对车辆操控性产生重大影响的零件。除此之外，你还会有离合器和变速箱，两者皆会改变甩尾时间和齿轮转速比。这会影响引擎马力的用量。





·辅助品


	辅助品组别有两个物品的空间：一个是主动而一个是被动。主动物品是由玩家手动控制，包含像是立即补充氮气瓶以在最后直线快速的双重喷射，或一组修理工具让生命值快速回复。在你身陷麻烦需要返回车库，同时还要减少撞毁风险时，生命值回复便有极大帮助。(需要想尽办法保住热度加成)


	被动物品，换句话说，只要装备在车辆上便会一直处于启动状态。这个种类包含了像是可重新充气车胎，减少车胎辗过钉刺带后重新充气的时间，或增加伤害，可更快地解决警方车辆，以及各式透过像跳跃和甩尾动作来增加氮气量的其他物品。


·强制进气装置


	有好几款强制进气的类型可装备在各种引擎上。每一款都在音效和性能方面有自己的独特表现，这代表造成最高性能影响的零件会依目前的“引擎车辆组合”而不同，同时也会受到将要套用的车辆所影响。





·氮气


	氮气升级在《NFS HEAT》已变得更加平易近人，并拥有一个简单易懂的升级之道。氮气等级越高，系统的总体容量会越大，同时引擎所带来的加成也会越多。


	升级氮气的战略，总结于要选择装备额外的小型气瓶，或是以较大的单一气瓶取代。要选择多个小型气瓶或一个大型气瓶完全取决于玩家，你可依自己的游玩风格做出决定。


	拥有多个小型气瓶可让你在每次使用上更有弹性，但与较大的单一气瓶选项相比马力输出确实较低。使用较大气瓶的坏处，在于开启后会持续增加马力直到氮气耗尽。若玩家选择了此选项，你会希望自己确保在最佳时刻按下这决定命运的按钮。例如说，你不会想在过弯前接受到增强的马力输出。





·操控


	有三种影响车辆操控风格的种类：车胎、悬吊和差速器。依照其改变车辆在赛车、甩尾、公路/越野赛操控特性的方式，这三项可分为数种类型。零件的等级越高，对你的操控性会产生越大的影响。


	较高等级的车胎可改善车辆的整体抓地力，所以若一辆车在起跑时产生大量的车轮空转，那么车胎就是它升级的顶级选择，不仅能改善加速问题还能增加过弯速度。





·引擎更换


	所有车辆都有一个引擎池可供购买和装备。每辆车的合适引擎数量大致位于7到10件，但游戏中少数几辆终极车款则只有限量的几件可用引擎。


	每辆车的可用引擎已经过挑选，可赋予车辆各种音效并同时在大小和性能上有所限制，如此才能让车辆之间的性能在游戏后期更加平衡。


	虽然车辆在性能上有许多限制，但还是有许多其他选项！例如，你能在Volkswagen Beetle 
装备2.5公升水平对卧4涡轮，或在Mercedes-AMG GT装备8.4公升V8。何不在BMW M3 E46装备一个4.0公升V8呢？你也可以这么做！


·排气调整


	我们知道改装对玩家来说非常重要，所以我们希望通过更多方式让玩家打造出个人化的车辆。在《极品飞车21：热度》中，我们很雀跃地让玩家首次改装了他们的排气音效。玩家可以对音调、音色、超转和排气管共鸣做实验调整，找出他们的最佳平衡组合。


	所有的这些调整都会针对每辆车和不同性能等级，以稍微不同的方式修改音效。我们希望玩家享受这些新选项，也会聆听玩家的回馈来帮助我们寻找潜在的改善方向。





·取得零件


	在《极品飞车21：热度》中有两种取得零件的方式。第一个选项是透过升级，新的零件会在升级后于零件商店贩卖。你可以去一趟外面的零件商店，或进入车库购买性能零件。第二个取得零件的方式是透过游戏中的赛事。


	这些赛事称为“高热度”，并将随着你的游戏进度出现。必须在高热度赛事中排名前五才能赢得零件。但是先别得意的太早。你在赢得赛事的同时还需要逃离警方追捕。若你在高热度赛事结束后遭到逮捕，不管你是否排名前五都会丧失零件。





	通过赛事赢得的零件会适用于你目前的声望等级，而一旦这些零件解锁后，你会发现它们出现在零件商店供你未来继续购买。若你想要最好的零件，就必须参加高热度赛事。好运会眷顾有胆识的人。


	我们也针对零件做出了一些额外的变更，在《极品飞车21：热度》中零件不会遭到绑定，这代表零件能够在车辆间移动交换。


	我们希望你能愉快地阅读这份有关引擎盖之下性能改装的说明，也期待能在几个星期后推出的《极品飞车21：热度》中，看见你们打造出令人赞叹的车辆。


	谢谢你们！


	Ghost驾驶体验团队

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632278_245522.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632305_558162.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632334_494291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632417_876805.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632449_157034.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632465_451867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632486_840695.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190928/1569632505_431808.jpg	</imageurl><videourl /></doc>