<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755669</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755669.html</url><title>“阿里离职女高管”做微商被同事怒怼 号称要让马云评理</title><datetime>2019-02-16 18:03:0</datetime><text>
	日前，一篇《那个从阿里离职的漂亮女高管，从来不过情人节》的微商推销文章火了，作者称自己曾是阿里高管，还晒出了不少与名人的合影，最后介绍了自己的创业项目——面膜。





	随后阿里蚂蚁金服员工陈亮进行了“打假”，称吹牛要有度，何必一直耍小心机。2月16日凌晨，针对外界质疑，王晗发表了公开信。王晗称自己先后在阿里软件、淘宝网、阿里集团、阿里健康、蚂蚁金服任职，做过业务也做过后台事务工作，最高级别是在阿里健康任家庭医生事业部总经理。同时王晗表示，如果马云老师能看到这篇文章的话，想请马云老师评评理。


	今日早间，陈亮发文再次回怼：离职创业的前同事很多，未见哪一个人靠夸张的假身份招摇撞骗，靠胡编乱造消费前东家前同事的。感谢你重新定义了髙管这个词，另外不要再蹭马老师了。





	这个名为王晗的人，于2月14日当天在公众号上发表了一篇题为《那个从阿里离职的漂亮女高管，从来不过情人节》的文章。文章称，两年前的今天，她是阿里年薪数百万、期权超千万的女高管，自己之所以选择从阿里离职，则是为了创业，要打造一系列不输国际大牌、价格仅有它们十分之一的美妆产品。





	图左即为王晗


	由于顶着其自诩“阿里漂亮女高管”的名头，文章中还贴有她本人与马云的合影内容，在阿里这个大流量IP之下，王晗的这篇公众号文章很快在朋友圈实现了刷屏。


	王晗本人也晒出了战绩：作为新微信公号文章首篇阅读便收到2万多阅读，此外不少大V都进行了转载，阅读总数已突破10万+。更关键的是，文章发出当天便实现了超600单的交易。





	从数据上看，这确实是一个完美的营销案例。可惜，阿里方面很不给面子，不愿为王晗背书。尤其是王晗还对自己在阿里的身份上说了假话。


	蚂蚁金服副总裁陈亮在朋友圈进行了打假。陈亮称，


	一般情况下，我很理解很多前同事在创业的时候稍微夸大一点点自己的职业经历。如果能对创业有些许帮助也行。但是吹牛逼要有个度把，王晗你怎么就成为了阿里高管?那些合影怎么来的自己没点儿数吗?这么多年了，心思花在正经工作上不行吗?永远都在耍这些小心机，何必呢。





	图据虎嗅


	陈亮的表态，也基本让这个所谓的“阿里漂亮女高管”现了原形，后者的营销套路，无非是一味拔高自己的身份，然后兜售创业的情怀，并安利自家产品。


	那么王晗究竟在阿里充当什么角色，她那些光鲜亮丽的职业经历，究竟是否有说谎的成分，不妨扒扒看。


	学术圈要防翟天临，商业圈是不是要防王晗这样的?


	领英上，王晗的简历非常华丽。


	教育背景上，武汉理工大学读的计算机科学技术本科，而后在2011年到2014年，读了北大的MBA。


	光看教育背景，也没太多可说的，毕竟五环内人群大都有着良好的教育背景，但不是每个人都能像王晗一样，社会成就突出。





	王晗领英上的个人简介中，她是中国青年科技工作者协会会员、北京市青联联合会委员、北京市朝阳区青联联合会常委。还曾获得“青年英才”、“凤翔蓝天”环境保护奖等荣誉;并曾受邀在博鳌中国企业家论坛、互联网重塑医疗论坛、北京大学、清华大学、等处做互联网+专题分享。


	王晗个人的百度百科，同样标注了她是北京市青年联合会委员这一社会成就，以及获得了“青年英才”即2015年9月获得的朝阳区国际高端商务人才奖、2018年5月获得的国际绿色经济协会全球“时现”绿色行动大使称号。值得注意的是，从百度词条的引用来源看，“青年英才”，由王晗本人自我提供，且后者获得的这个所谓的全球“时现”绿色行动大使的称号，也非常巧合，彼时的王晗正是“时现”发起人，所以不用多说了吧。





	甚至从词条创立时间上来看，这也是为王晗再创业项目造势。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311134_962534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311173_219099.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311181_395179.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311188_667355.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311195_533747.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311204_151633.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550311212_118043.jpg	</imageurl><videourl /></doc>