<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774142</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774142.html</url><title>美日大战！《战地5》太平洋战争10月31日上线</title><datetime>2019-10-23 21:11:1</datetime><text>
	DICE今晚如期公布了《战地5》第五章“太平洋战争”的正式预告片，确认第五章更新将于10月31日上线。






	《战地5》“太平洋战争”加入了两大新势力：美国和日本，玩家将在“太平洋风暴”和两个经典地图“硫磺岛”和12月上线的“威客岛”上进行海陆空大战。


	此外，这次更新也会加入新的武器和载具，比如谢尔曼坦克和日本武士刀。


	《战地5》中文官网发布了“太平洋战争”须知事项，全文如下：


	从10月31日开始，第5章：太平洋战争将为各个标志性战场带来两栖攻击和全面战争，并将美国和日本加入混战。





	美军在内陆向坚如磐石的防线发起冲击，以暴力战术对抗日军的主场优势。在第5章中，你能扮演美军重装部队或日本帝国陆军参与作战。体验其各自的标志性军事装备，并为你的连队成员穿上独特服装，让他们在战场上鹤立鸡群。


经典战地，全新演绎


	随着《战地5》风格的经典地图硫磺岛和威克岛的回归，挑战太平洋风暴并重新探索二战中永垂不朽的战地。


硫磺岛





	美军全面进攻硫磺岛，你将在岛屿上的狭长地区参与这场抢滩大混战。这是场孤注一掷的冲突，横跨了开阔黑沙滩和雄伟折钵山的隧道等近距离环境，等待着玩家参与这场经典的丘陵之王战斗。登陆船只、飞机和坦克应有尽有，每种皆有独特的方式改变战况。在这个高动态地图上将敌军击退至最后目标，或抵挡无情猛攻。


太平洋风暴





	这个岛屿上的天气就跟你的敌人一般诡谲多变，颠覆战局的暴风随时可能来袭，阻挡玩家的视线并改变战况。与你的小队在岛屿间移动，并使用船只、两栖坦克和飞机占领控制点。在你进行跨越陆海空三线的进攻或防御时–全神戒备！你永远不知道前面等待着的是什么。《战地4》的粉丝会在太平洋风暴营造的拥有无限可能的世界中看到经典地图西沙风暴的影子。


威克岛（即将在12月到来）





	威克岛可能是《战地》推出至今最传奇的地图，这张地图将以重新演绎的形式在12月加入《战地5》。经典的马靴形设置地图可确保战局动向能随时根据战役所在地而改变——而机场和其他能供载具通行的地区也一定会成为持续争夺的焦点。持续保持移动来赢得战役。使用防御工事来建立咽喉点，并将敌军一步步引诱入杀戮陷阱之中。在这个战火纷飞的热带环境中，善用可用的一起资源征服岛屿、天际和海洋。





	在第5章中，你可以使用经典的二战枪枝、武士刀和其他各式武器。没错，当此章节推出后，你就可以享受M1加兰德步枪极具特色的8发「叮」响，以及其他三款主要武器。


	其中第一款就是九九式有坂步枪。这款武器可供侦察兵种使用，以有史以来最强大的军用手动枪机步枪为基础制造。医护兵种玩家将可用百式冲锋枪进行部署，这是一种日制冲锋枪，由于出色的射速和操控性，这款武器在近距离战斗中很有优势。最后，还有火力强大的中型机枪M1919 
A6可供支援兵种使用。这款弹带式武器能够从中远距离火力压制敌人，同时也与《战地5》所有主要武器一样，可解锁并选择适合的自订选项，以此来搭配你的游玩风格。


	随着战情浪潮的延续，第5章也会带来M3黄油枪、南部二式冲锋枪、九七式机枪和M1918 
A2自动步枪。你也可将作为章节奖励赠送的丛林卡宾枪新增至军火库——同样的还有九四式手枪和Model 
27佩枪。最后，战情浪潮会新增一种爆裂物配备来扩张突击兵种的军火库：坦克克星刺突爆雷。


两种新的战斗拾取物





	先前所提的武士刀即为其中一种战斗拾取物，这表示玩家需要在战场中发现它才能装备。当战斗演变为近距离血战时，双方阵营皆可使用这款历久不衰的近战武器。第5章的另一种战斗拾取物是M2火焰喷射器，而它的可携式后背设计让玩家在对抗敌军步兵时非常高效。


驾驶经典载具





	传奇的M4谢尔曼坦克是一款兼具坚固装甲和可靠速度的美军中型坦克。用这头钢铁怪兽的主炮、机枪和庞大躯体来支援你的队伍并率领他们赢得目标。而与之相对应的日军坦克即为九七式坦克，也具备了相同的特性。操作它装备的57mm主炮（或使用已解锁特殊装备中的更大口径枪炮！）来解决入侵者并机智地利用烟雾和修复能力来生存。


	强大火力是一回事。但从A点快速转移到B点对PTFO来说也很重要。灵巧的两栖登战车和特二式内火艇轻型两栖战车可带领玩家跨越陆地和海洋，为占领目标提供了许多新的战略选项。小艇是另一种快速（但更容易受到攻击）的涉水方式。当你需要快速加入战斗或匆忙逃生时，那就跳进MB吉普车或九五式小型乘用车中吧。


	想要制霸天际吗?你的美军连队可驾驶F4U海盗式战斗机，并有战斗机和轰炸机两种机型可选。当然，太平洋的上空也会布满日军的零式战斗机，也会有相同的两种机型供你选择。


	解锁和选择特殊装备让载具更高效，同时也更符合你的游玩风格。在第5章中，我们为特殊装备树新增了更多新的陆地及飞行载具分枝，让玩家有更多选择。


呼叫威力强大的增援





	在增援方面，美军可使用谢尔曼多管火箭炮，这是一台能给敌军步兵和载具造成致命性摧毁的火箭轰炸坦克。同时也能看见喜爱的增援重新回归，像是JB-2火箭、空投补给、烟雾弹幕和区域火炮。若你部署为日军士兵，你的小队可使用之前已存在的相同增援——以KI-147I-Go火箭代替JB-2火箭，并以火箭轰炸坦克取代谢尔曼多管火箭炮。


	在第5章：太平洋战争后期，我们将会推出包含特色外观、头像、配音以及近战武器的全新精英外观。


杰克‧库佛





	坚定不移的杰克在使用机枪时和使用逃生斧一样危险。在被派往太平洋之前，杰克在欧洲战场完成了十几项任务。他总是身先士卒，也有能力激励队友度过他们认为毫无希望的险境，并且用起弹药和爆裂物来总是大手大脚。


启介健水





	经验丰富的启介健水是一位天生的战术指挥官，他总是能鼓舞战友无畏作战并找到最佳的出击时机。作为战场上的权威和熟练的佩枪神射手，启介健水相信一次精准的攻击会比最大规模的突击更为有效。小心他的射击技巧，还有他的鉢割近战武器。


	活过每场战役本身就是一种奖励——但除此之外还有更多的奖励在等待着你。只要游玩《战地5》第5章：太平洋战争，你便能赢得章节经验值并提高章节阶级。每达到一个新阶级，都可赢得一件或多件章节奖励，如武器、士兵服装、武器外观、近战武器、特殊小任务等。


	在第5章中，我们还为章节奖励增添了不少甜头。丛林卡宾枪主要武器、史诗级夜莺服装以及Model 27佩枪，这些都是你能够从太平洋战争中赢得的奖励。


	参与每周挑战是另一种赢得装备的方式。透过在每周完成不同主题的子任务，解锁兇恶的铁丝木棒、反坦克爆枪刺突爆雷和其他物品。完成每周挑战也能赢得章节经验值。



















</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_315976.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_796974.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_957943.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_510368.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_917471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836710_307163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_786685.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_166121.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_387060.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_141887.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_304076.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_969407.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836711_185031.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836712_378026.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836712_729817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571836712_343500.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDQxMDI0NTU2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>