<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754071</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754071.html</url><title>Genesis：脱离键鼠舒适圈，挑战主机手柄新极限</title><datetime>2019-01-22 10:33:2</datetime><text>
	次世代手柄moba《Genesis》（中文名为《创世争霸》）即将于3月7日迎来删档开放测试，本次开放测试将会登陆Steam和PS4双平台，同时面向PC及主机玩家。随着《Genesis》神秘面纱的逐渐揭开，无论是对于MOBA游戏传统据点的PC平台，还是对于MOBA游戏较为陌生的主机平台，这款摆脱传统键鼠禁锢、探索手柄操作新方向的游戏，或许会凭借前所未有的游戏体验，冲击MOBA游戏的现有格局。


【 PC平台：手柄操作 新鲜体验】





	PC平台虽然并不缺乏优秀的MOBA产品，但对于习惯了键鼠操作的玩家而言，脱离传统操作模式，完全采用手柄操作的MOBA游戏自然极具新鲜感。除了在极为出色的画面会让玩家眼前一亮外，《Genesis》独特的操作体验也是其他MOBA游戏无法提供的。


	为了挑战手柄操作的新极限，《Genesis》针对传统MOBA的操作进行了系统优化，通过对每手柄摇杆以及每一个按键功能的充分利用，让原本复杂的键鼠操作被一只手柄全方位覆盖。脱离键鼠舒适区的全新操作体验，即便是熟练于传统MOBA的老玩家也会被重新激起挑战欲。


【主机平台：消除壁垒 平衡受众】





	受到平台限制影响，MOBA可以说是主机玩家接触最少的游戏类型之一，其中自然不乏MOBA新手玩家。《Genesis》首次登陆主机平台，除了能够带来主机玩家不曾体验的正统MOBA竞技体验外，更多的是让主机玩家能够对MOBA游戏产生全新的认识。


	除了此前提到的画面与操作性，游戏还会拥有优秀的平衡性以及稳定的网络环境，确保主机玩家的竞技体验。当然，游戏中还具备诸多针对主机特性定制的便利设计，包括自动加点、自动出装以及便利的沟通机制等等。在游戏内容方面，《Genesis》庞大的世界观以及战役模式中的精彩故事，也会为主机玩家带来堪比传统3A大作的沉浸式体验。


	长期的MOBA思维禁锢使得一些玩家对手柄MOBA的操控产生了疑问，到底MOBA游戏适不适合手柄的操作呢？经过研发团队的长期打磨，《GENESIS》将用手柄操作MOBA变的如此简单，不同于传统键鼠，使用手柄进行MOBA游戏玩家可以躺在沙发上，用可以想象到的最舒服的姿势来操作，移动、转身、释放技能、闪现、插眼、传送 等PC上经典MOBA的玩法使用手柄操控非常简便流畅，手感优秀，连续数小时的游戏也不会让玩家感到疲劳。技能连放，智能施法，这一切只为手柄MOBA设计！


【游戏：更完美的细节呈现 更超前的体感反馈】


	一款划时代的主机moba，不仅仅要在玩家们所能看到、听到的地方做到极致，更是要在“第六感”上为玩家带来新的体验。《Genesis》采用了虚幻4引擎作为游戏的“心脏”，除了更高的特效和流畅的打击，更是提高了游戏的独特品质。悬空架起的透明桥梁，从空中掉落的树叶，与激烈的团战、厮杀形成了鲜明的对比。《Genesis》始终会一丝不苟地呈现出战斗所有的细节，忠实记录每一帧的交锋。


	手柄较之键鼠而言，其震动反馈功能是任何外设都不能相提并论的。《Genesis》将英雄的技能和打击感融入手柄的震动反馈中，每当产生技能命中，爆发团战，都会在第一时间将触感反馈给玩家。视觉、听觉、触觉相加所产生肾上腺库狂飙的感觉，只有在手柄moba《Genesis》中，才能享受到！


【丰富测试活动 赢取专属福利】





	即将到来的《Genesis》删档开放测试，不仅会让玩家抢先体验到游戏带来的精彩内容、手柄MOBA的全新体验以及丰富的测试活动，还机会获得可以在正式版本中使用的限量饰品等专属福利。想要第一时间参与测试的话，就赶紧点击下方官网地址进行预约吧！此外，关注《Genesis》官方自媒体平台，也可以实时了解到测试福利及资讯。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190122/1548124346_388767.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190122/1548124354_903334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190122/1548124375_620064.jpg	</imageurl><videourl /></doc>