<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756869</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756869.html</url><title>《荒野大镖客OL》新更新推出 拿上约翰御用武器浪迹四方</title><datetime>2019-03-06 11:00:3</datetime><text>
	今日，R星发布了《荒野大镖客OL》的全新更新，为游戏加入了全新的武器，全新的自由模式活动，一起来看看吧。


	上周，R星为《荒野大镖客OL》测试版推出了第一波多项更新，包括新游戏系统、经验值平衡和超过300个漏洞修复。随着《荒野大镖客OL》的进化演变，R星还会不断添加和改进功能，让玩家更深入地沉浸在游戏世界中，与你的角色、马匹甚至武器建立更加密不可分的联系。R星表示还会添加新的玩法，帮助玩家在蛮荒边疆书写自己的传说。





	以下是今天推出的两项新增内容，包括从《荒野大镖客》回归的一把强力武器，以及一系列刺激的新自由模式活动，供玩家在漫游世界时尽情体验。除此之外，玩家只要在本周参与游玩，都能获得一个装满实用物品的包裹。


新武器：埃文斯连发步枪


	埃文斯连发步枪是把强劲的远距离步枪，作为约翰·马斯顿的趁手武器，陪他在《荒野大镖客》的故事中浪迹四方，立下过屡屡战功。埃文斯连发步枪不光载弹量大，在中远距离非常致命，射速更是有如电光火石。它还带有枪托、瞄具和护套的定制选项，能让它成为您角色武器库中不可或缺的必备之品。您可以现在就从惠勒劳森公司商品目录中或者任何枪械铺获取它。








	枪弹无眼、生死有命，但一点点盔甲说不定能保您多活一天。这正是愚人金自由模式活动背后的理念。愚人金是自由模式活动轮换列表中的最新内容，由一系列特殊竞技类游戏组成，当您在《荒野大镖客OL》测试版世界中自由徜徉的时候，会不时地收到加入邀请。若您选择加入自由模式活动，便会在游戏开始前自动加入到活动地点。和所有自由模式活动一样，愚人金是快速加入趣味竞技、轻松积累经验值和游戏币的上好选择。它也很适合用来迅速完成武器、击杀或战斗类每日挑战，同时避免在公开战局攻击玩家。





	在愚人金中，您将身穿金盔甲，并且在穿着它的时候消灭敌人来赢得分数。您也可以通过干掉穿着金盔甲的敌对玩家来赢得分数，这样一来盔甲就会归于先抢到它的人。


	除了愚人金以外，在《荒野大镖客OL》测试版的五大州中还会定期发生多种自由模式活动：


	死不放手：争夺目标的控制权，并坚守最长时间。


	竞技挑战：在随机选定的限时挑战(目前包括弓、爆头、骑乘、长武器和佩枪击杀挑战)中争夺最高分。


	速递骑手：不同团队需要抢先把马匹送到指定目的地。


	城堡之王：在城堡区域中尽量存活，争夺和维持其控制权;在活动时间结束时，占据城堡区域时长比重最大的人将会胜出。


	箭术大师：在限制时间内精准射中尽可能多的目标，争夺最高分。


	和《荒野大镖客OL》测试版中的所有自由模式活动一样，愚人金也支持单人竞技和团队竞技。要加入愚人金，只需在自由模式中注意屏幕上弹出的提示，然后接受邀请。如果团队首领接受愚人金邀请(或任何《荒野大镖客OL》的自由模式活动)，团队成员将会自动和团队首领一起加入活动。随着《荒野大镖客OL》的继续，我们将会获得更多数据和玩家反馈，因此也会不断添加新的自由模式活动和更多内容。


新的助力套组


	为感谢大家在测试期间的大力支持，本周所有游玩《荒野大镖客OL》测试版的玩家都将收到一份特别的助力套组(可以在您营地的锁箱或者五大州的各个邮局领取)，作为我们给大家的谢礼。其中包含一系列物品，能够帮您在边疆生存，应对任何新的任务、自由模式每日挑战、自由模式活动，或是决战系列赛：


	60x 高速手枪弹药


	60x 高速连发步枪弹药


	2x 燃烧瓶


	8x 火焰箭


	2x 快乐杰克牌嚼烟


	2x 强效马用药品


	1x 湖钓拟饵


	作为额外奖励，从现在起到3月11日，任何完成五次每日挑战的玩家，都能在下周赢得一个特制旋转亮片。特制旋转亮片可以吸引所有鱼类上钩，并且切断鱼线也不会丢失。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551841034_226770.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551841041_729969.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551841039_328019.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551841067_347428.jpg	</imageurl><videourl /></doc>