<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766034</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766034.html</url><title>小米Mimoji陷“抄袭”风波 给中国丢人了？</title><datetime>2019-07-07 17:31:1</datetime><text>
	尽管法律上有严格的界定，但无论是中国公司还是外国公司，保护自家知识产权向来是个难题，有两个主要问题，一是举证难，二是赔偿低。


	上个周末，小米预热的“动态萌拍（Mimoji）”功能，在网上引发了一场公关风波。微博博主@搞机少女，晒出一组苹果Memoji与小米Mimoji的对比图，博主言辞中没有提到抄袭与否，也没有提到图片的来源，但由于形象实在太过接近，再加上苹果Animoji推出在前，很快，抄袭论淹没了小米。





	小米给出的回应逻辑是Mimoji没有进行任何形式的抄袭，并指出Mimoji能识别人脸特征，自动生成卡通形象，和苹果Memoji的逻辑不同。小米方面言辞相当激烈，保留追究造谣者及“幕后黑手”的权利。


	按理说小米发完官方公关这事儿就差不多结了，又过了两天小米又被微博博主发现在小米9CC的京东宣传界面上，Mimoji萌拍主题曲直接发布了苹果曾发布的Memoji视频，对此小米小米集团公关部总经理徐洁云在微博回应称，“经查的确是相关运营团队在京东平台页面上传过程中出错，上传了错误的内容。内部正在进一步调查并将严肃处理。”


	后来徐洁云又发布了几条微博，做过以下几种表态：“从常识角度说，做竞品研究在每个行业都是常态”、“能明白沟通好好说话的网络环境就是被这种乱带节奏的人搞坏的”。


	似乎小米已经成为了受害者，被网络暴力带了节奏。


	我们今儿暂且不论小米在Mimoji上有没有抄袭，因为确实如果你用心去看一下Mimoji的图片就会发现，虽然Mimoji 造型没鼻梁没脖子，再配上色彩鲜艳，似乎是打了玻尿酸过度丰满的脸颊画风乍一眼看上去是挺像苹果Memoji，但二者呈现还是有一些细微差异。





	苹果有没有给Memoji申请知识产权保护不说，至少是在现在的二者对比层面，苹果即使去告小米，就是因为Memoji与Mimoji之间的细微差异，苹果想要胜诉几乎也是不可能的。而真实情况是，苹果确实也没给Memoji申请商标。


	我们今天只讨论下小米的Mimoji以及后续的公关告示对小米乃至中国手机厂商造成了什么样的国际影响。是否真正是被“恶意抹黑”了。


	the Verge是美国乃至世界知名的科技媒体，在评价小米Mimoji时候，将其形容为“糟糕的模仿”，而Engadget直接认为小米“克隆”了苹果Memoji。





	只要在Google以Xiaomi为关键词进行搜索，就会发现与Xiaomi这个关键词关联度最高的，是“Clone”和“Apple”,以至于一些网站在描述小米时候，直接把小米称作“Apple Clone Maker”。


	这样的描述是丢人还是长脸了，大家自己判断吧。


	至于小米在官方声明中表示要保留追究造谣者及“幕后黑手”的权利，the Verge给出的评论是：


	简单翻译一下并介绍下前文情况，就是the Verge也承认说苹果要是维权确实是不可能，小米也不是完全抄袭，但是这么像的Mimoji被抓出来后还要威胁发布者其实是愚弄大众的行为。小米并没有通过构建每一点硬件和软件的创新来成为Android阵营的霸主，Mimoji就是个很好的例子。


	除了Mimoji这件事，小米在网上被人抓出来抄袭也不是一件两件了，有的承认了，有的没承认。无论承认与否，小米在官方声明中总爱加上这一句：小米公司高度尊重知识产权。


	但朋友，高度尊重知识产权可不是单纯说说而已啊，高度尊重知识产权是怎么个高度法，小米能给个解释吗？是严格遵守法律规定式的遵守？还是法律空白处就可以有技巧操作？





	如果在针对国内媒体人指责时，小米能够搬出“法律的武器”追究到底，那在面对海外媒体的指责时呢？小米的公关传播还能做什么？


	要知道，小米已经是一家国际公司了，在海外很多市场都在售卖自己的产品，产品确实无国界，公司也可以没有，但在外国人心中，小米就是中国公司，甚至是中国科技界的标杆，代表中国人的做事方式。


	还是希望小米在公关层面多一些坦诚，少一些套路和威胁。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562491582_722844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562491747_924306.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562491803_344187.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562491830_319904.jpg	</imageurl><videourl /></doc>