<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768531</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768531.html</url><title>1人1天得骚扰2000人！记者暗访骚扰电话源头企业</title><datetime>2019-08-08 11:09:3</datetime><text>
	如今手机人手一只，通信是方便了，不过无数的骚扰电话真的是屡禁不绝，近日有记者卧底暗访某骚扰电话源头企业，一起来看看这些特殊从业者们的日常。





	“一个大单，三年吃穿”，这是公司内流传的一句话。一位经验丰富的老员工告诉记者，他平均每40分钟能拨出250个号码，一天2000个电话。即使是刚入职的新人，每天至少要打出600个才算合格。


您想知道不胜其烦的贷款电话从哪里来的吗？您想知道你的电话怎么那么多人知道吗？


	近日，记者“卧底”骚扰电话源头企业，发现每天有大量骚扰电话从这里打出，成千上万条含有个人姓名、住址、工作单位等详细信息的“文件”在大量微信群内“裸晒”，公民个人信息泄露已成一条地下黑色产业链。


入职先办卡，一人一天得骚扰2000人


	未经本人允许，接到的营销或诈骗类电话均属骚扰电话。2018年7月，工业和信息化部等13个部门印发《综合整治骚扰电话专项行动方案》，决定自2018年7月起至2019年12月底，在全国开展综合整治骚扰电话专项行动，工信部也曾先后约谈运营商及骚扰电话问题突出企业。


近日，记者通过一家名为“北京中邦富通金融服务外包有限公司”（以下简称“中邦金融”）的面试，成为一名电话推销员。该公司主要通过拨打电话推销贷款业务，并按贷款金额3%收取业务费。


为避免屡被投诉、标记，推销员需不断更新号码。负责人会为新入职员工统一办理170号段电话卡。记者被安排在一个约60人的电话营销团队。一台电脑和多部电话成了每个推销员的“标配”。


“一个大单，三年吃穿”，这是公司内流传的一句话。一位经验丰富的老员工告诉记者，他平均每40分钟能拨出250个号码，一天2000个电话。即使是刚入职的新人，每天至少要打出600个才算合格。


按公司要求，记者以“是否需要贷款”为内容拨打了300个指定电话，但多数被直接挂掉和拒接。公司销售负责人安慰说，运气不好打300个不开单很正常，“坚持不懈才会有客户”。


记者注意到，另一家名为“深海教育”的培训机构近期招聘信息投放较多。于是记者前往“卧底”，不想遭遇了“军事化”管理。


其销售部门共分12个“军团”，每个“军团”下又设多个小组。在这里，个人信息被分为“首咨”和“公海”两大类，“首咨”即从未被骚扰过的新信息，只有老推销员才能拿到。“公海”是曾被骚扰过但未成功的旧信息。推销员每天最多可从“公海”里拿600条。


记者注意到，这家机构已引入了“AI呼叫”。只要登录“螳螂教育云”再点下鼠标，骚扰电话就自动通过microsip软件拨出，这些拨出的电话均为北京地区座机号码。


“加恐”“截杀”流水作业，拒接也难脱身


为提高中单率，推销员们还要经过整套“话术”培训。


记者所在的“中邦金融”一般会选择“熟人拜访”话术，内容模板多为“哥/姐你好，我是中邦的小王，咱这贷款考虑得怎么样了？”被拒后可说“那咱加个微信呗，您有需要随时联系我。”对于明确拒绝的人，推销员还会不停地求加微信。


在“深海教育”，记者每天跟随“军团”开早会，设计问答，统一话术。记者为此经历了包含“开场”“探需”“加恐”“截杀”等八个流程的标准化培训。“加恐”是为了制造焦虑，即强调所推产品有多重要。“截杀”即确定一个截止时间，催消费者赶紧交钱。一般两者配合使用。如遇“暂时没钱”的人，推销员还会不断强调“支持信用卡、花呗支付。”


	推销员会将所有被骚扰过的人分类标记：A意愿强烈、B需多次回访、R放弃。但记者查询通话记录发现，多数明确拒绝的人仍会被标记为A。


公司规定，只有连续拒绝三次以上、多次破口大骂、空号和停机的消费者才能标记为R，但如标记R太多，推销员就会被负责人约谈。因此，推销员从“公海”获取数据时，即使被标记了R的人，他们仍会锲而不舍地骚扰。





是谁卖了我们的信息


	调查发现，一些互联网巨头、银行和房产中介成了信息泄露背后的始作俑者，公民信息成了谋利手段。


	调查发现，这些个人信息的泄露程度，十分惊人。“中邦金融”提供给记者一份含有3146条个人信息的“名单”，这个名单上赫然包含了公民的姓名、电话、工作单位、房本信息等具体内容。像这样的文件，在公司内部微信群中，每天源源不断、快速流转。


	“深海教育”一位负责人告诉记者，公司的“资源”主要来源于百度等一些知名互联网企业。


	随后，记者在百度随机检索“心理咨询师”等关键词发现，弹出内容多为培训广告。“点开这些推广信息后，你个人信息就可能直接流入培训机构的数据池中。”一位知情的推销员说。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565233598_825583.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565233610_788715.png	</imageurl><videourl /></doc>