<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755608</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755608.html</url><title>《Apex英雄》被中国外挂团队盯上 锁头和透视泛滥</title><datetime>2019-02-15 15:03:3</datetime><text>
	突然走红的《Apex英雄》几乎吸引了全球吃鸡游戏爱好者的目光，但与此同时，外挂开发者们也瞄上了它。


	《Apex英雄》于2月5日发布，并在当天同时上线EA旗下平台Origin。2月8日，EA宣布《Apex英雄》仅用3天时间同时在线人数突破100万，总玩家数突破1000万。而到了2月12日，官方进一步公布《Apex英雄》一周总玩家数突破2500万，同时在线人数突破200万，完成时间轻松甩下《堡垒之夜》与《绝地求生》。





	俗话说人怕出名猪怕壮，如今有没有外挂，已经成为是否是人气吃鸡的一项硬指标，《Apex英雄》同样不能免俗。据观察Apex上线还不到两周，无论是国内还是海外都出现了外挂踪迹，淘宝叫卖、论坛销售的应有尽有，基础的锁头、透视、穿墙外挂有泛滥迹象。


	由于短时间内的爆炸人气(有利可图)，加上免费游戏的属性(开挂成本低)，和海外游戏的身份(被执法风险低)，《Apex英雄》外挂泛滥已经是板上钉钉。而外挂一旦爆发，可能是近几年来最为严重一次，甚至直接毁掉这款人气佳作。


	更为致命的是EA一向以对自家游戏外挂“不管不顾”而知名，不知道在中国外挂团队发起“总攻”前夕，EA有没有一丝丝害怕?





外挂不到40元即可入手，千人群生意“应接不暇”


	不可否认的是，正如玩家所担心的那样，《Apex英雄》外挂已经出现，而且有了完整的制作、分销、使用流程。


	在万能的淘宝上，搜索“Apex辅助”，第一条蹦出来的必然是标着“广告”的外挂链接。有的直接走淘宝完成售卖流程，更精明些的会在商品介绍图片中，打上一串QQ群号，要求玩家进群获取购买渠道。并且，这部分卖家会通过开设多个QQ群进行分销，群人数都在千人左右。





	在进入某个贩卖群后，管理员很快发出了一条详细的外挂功能介绍信息，以及实际的购买链接。每当有新人入群管理员就会重复发送一次，在小编入群的短短一分钟内，该消息就重复发送了三四次，足见想要提升自己游戏“技术”的神仙之多。





	点开购买链接，会发现共有3个外挂版本出售，价格从39元到40元不等。虽然划分为3个版本，但实现的功能类似，都是透视、自瞄、无后座力等“基础”功能。





	同时卖家介绍显示，其手上外挂软件既包括海外作者制作软件的汉化版，也包括“国内大牛”出品的国产外挂。在只看不买一段时间后，客服很快将小编移除出QQ群，给后来的“神仙”腾出空位。


国内《Apex英雄》外挂初见端倪，海外情况如何？


	与国内相比，海外外挂的确更难找到，Reddit上讨论外挂的玩家并不多，但的确也存在。如我们就找到了一款能够提供锁头、透视、敌人朝向、长射程、雷达显示空投等多种功能的国外Apex外挂产品，相比国内售卖的功能要齐全一些，但价格也更贵，最低也需要10美元(67元)。另一款价格更贵，最低需要玩家支付25美元(169元)。





	显然，在开挂这件事上，海外玩家都要多付几十到上百块，生活在水深火热之中。


人气海外免费游戏 成滋养国产外挂“法外之地”


	外挂出现之后，如果没有强力而有效的措施，其态势只会愈演愈烈。特别是对于《Apex英雄》而言，有几个天生“短板”让《Apex英雄》外挂更易变得猖獗：


	连收费的GTA5和《绝地求生》都难以阻挡外挂脚步，免费的《Apex英雄》更甚。EA常年在处置外挂上的弱势，进一步助长外挂团队嚣张气焰。国内游戏有联合公安机关直接打击制作团队的有效手段，但对于海外游戏这一手段失效。


	目前唯一能快速解决外挂的，只有人气消退，但一来人气衰减属于杀敌八百自损一千，二来《Apex英雄》完全未见人气减退迹象。


	事实上，《Apex英雄》不断增长的人气进一步刺激了外挂团队的神经。尽管自200万同时在线后，官方没有进一步发布游戏的最新数据，但是Twitch的热度已经说明一切。2月13日恰值《Apex英雄》首个Twitch挑战赛开赛，各大主播纷纷一展身手，《Apex英雄》在Twitch观看人数也一度逼近60万人(峰值记录68.8万)。





	有玩家甚至注意到，当天《Apex英雄》同时拥有56万观众时，老前辈《绝地求生》观众只有1.3万，差距悬殊达到40多倍。2月12日Twitch公布每周游戏观看时长排名也显示，春节档(2月4日~2月10日)《Apex英雄》观看总时长达到3892万个小时，力压《英雄联盟》(2396万)和《堡垒之夜》(2034万)，取得第一宝座。


凡事均有两面性 腾讯或国内大厂代理救场？


	俗话说祸兮福兮，《Apex英雄》利于外挂生长的土壤又不全是坏事，而且《Apex英雄》短期内也有一定的解决之道。如：


	免费虽然有开挂成本低的坏处，同时也有玩家重复付费的好处，商业化潜力更高。目前《Apex英雄》开启内购，3月份还将和主流吃鸡游戏一样开始首个天梯赛季，顺势推出“Battle 
Pass”(战斗通行证)吸金。


	虽然EA一向对外挂很“佛系”，但研发商Respawn还是有点手段，在《泰坦坠落》走红时期，Respawn就采取过让外挂匹配外挂的壮举，俗称“神仙打架”。让外挂和外挂玩，免除了频繁封禁新注册的外挂账号的压力，同时减少“守法”玩家受骚扰的几率。


	关于国内外挂团队“逍遥法外”问题，可能在将来也不是太大的问题。微博网友“P城张主任”在2月12日发布的未经核实的小道消息，目前腾讯已经在和EA沟通《Apex英雄》代理事宜，如果成功，当年腾讯联手公安机关打击《绝地求生》外挂团队的一幕，将重新在《Apex英雄》上演。


感谢玩家成就 外挂你不要过来啊！


	《Apex英雄》是由《泰坦坠落》研发商Respawn制作，EA发行的一款免费的吃鸡游戏，有英雄职业元素。游戏采取修改后V社起源1引擎制作，世界观、美术上延续了《泰坦坠落》的未来机甲基调，玩法上也有一定的借鉴之处，不过相应进行了简化。


	与以往吃鸡游戏有点不一样的是，《Apex英雄》强调团队间的协作，目前版本仅允许3人组队游戏，没有单人的solo模式。游戏一并强化了队友间的合作与救援能力，比如跳伞默认跟随队长，角色死亡后将掉落存在90秒的重生信标，队友放置重生点即可复活。


	游戏同时尝试加快吃鸡游戏中越来越慢的节奏，《Apex英雄》去除了降落前的大厅等待环节，使得玩家衔接多局游戏的过程更加快，一方面营造出连贯了体验，一方面也是压缩玩家思考的时间，下意识一遍又一遍开始下一局，最终长时间留在游戏当中。


	加上立体地图的特性，以及喷射背包和滑铲的存在，角色机动性上了一个档次，因此《Apex英雄》也间接砍掉了吃鸡后期“苟”这一拖慢节奏的游戏行为。高机动性带来的快节奏，与看似矛盾的高血量和队友救助组合，显然揭示《Apex英雄》玩法设计上更加主张团队之间的攻防拉扯，而非纯粹无脑干或是鼓励使阴招，赋予了更多可能性。





	在《Apex英雄》分别达到100万和200万同时在线的里程碑时，开发商Respawn曾两次感谢玩家。可是当越来越多的“神仙”和“科学”玩家极速涌入后，不知EA和Respawn的感谢还能不能说得出口。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212154_941228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212161_951538.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212170_731010.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212177_520397.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212184_489954.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212239_832654.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212245_506380.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190215/1550212204_784932.gif	</imageurl><videourl /></doc>