<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766996</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766996.html</url><title>这款以《透视》为名的游戏 把“视错觉”做成了它的核心玩法</title><datetime>2019-07-19 10:31:0</datetime><text>
	虽然“透视”玩法不算少见，但把这一玩法做得好玩并不容易。正如其名，在Steam最近上线的解谜冒险游戏《透视》（Watch）中，“透视原理”成为了破解谜题、探索游戏世界的主要方式。





	像传统的平台跳跃游戏一样，在故事刚开始，玩家所操纵的主角“想儿”既没有特殊的装备，也没有华丽的技能，所能做只有“跳跃”。





	从一个平台跳到另一个平台，想儿需要通过“跳跃”探索世界，也需要通过“跳跃”来完成解谜。


	而赋予“跳跃”这一简单动作更复杂功能的，则是游戏所强调的“透视”。


	首先，游戏中允许玩家自由旋转镜头视角，通过视觉落差使原本相隔较远的平台产生微妙的距离变化，从而创造出一条原本不存在的通路，就像下面这样：





	游戏中的镜头旋转很容易让人联想到多年前那款经典的像素游戏《Fez》：





	同样是靠旋转视角改变平台位置来完成探索，在《Fez》中，游戏更主要地展现了地图的二维属性——在不同位置的平台可以通过切换视角来使它们强行相连，这样的方式在手游《纪念碑谷》中也曾被大量使用。


	这些游戏有一个共同的特点：使用了“正交投影”的原理来处理视角转换后的平台外形——改变视角势必会使部分平台离镜头较近，部分较远，但在正交投影下，所有平台的大小都保持不变。


	但在现实中，视野范围内的物体会随着距离的变化而改变大小，也就是我们常听到的“近大远小”。这样的“透视原理”常常被用在许多美术作品和建筑设计图中，而这款名为《透视》的游戏，就是在《Fez》原有的创意基础上，融入“透视投影”这个更具空间创意的元素。


	与以“收集探索”为主的《Fez》不同，在《透视》的游戏世界中基本没有收集要素，你需要做的是依靠自己的空间想象能力解开一个个融合了2D平面和3D透视的空间谜题。


	游戏中，许多较为简单的谜题设计就像下面这样，依靠的是常见的视觉落差：





	游戏里更复杂的谜题会应用更强的“透视原理”来呈现。通过改变镜头的角度，游戏中的场景和地图的大小会遵循透视原理发生相应的变化。就像下面这样，原先因为离玩家较近，看上去相隔甚远的两个平台瞬间缩短了距离，从而让角色能轻松跳过：





	不只是平台，游戏中所有的人物也遵循相同的规则，越靠近镜头，看上去人物体型就越大，跳得也越高，原本无法越过的平台和障碍自然也能瞬间化解：





	诸如上图这样的解谜方式，才是《透视》真正的精髓所在。


	而在另一种情况下，原本无法成为障碍物的墙壁也会因为离镜头较近的缘故莫名成为玩家的阻碍，这时候依旧需要玩家通过“切换视角”来解谜：





	而在这个极具想象力的几何世界之外，主角“想儿”也在经历着另一种“透视”。





	一开始，你就会发现这个以透视为主题的游戏，本质上只是另一个更高级文明的研究对象，包括想儿在内的所有人物，也只是这个高等文明下的实验样本而已。


	从剧情中可以得知，这个游戏之外的高等文明搜集了大量奇怪的生物样本和资料，通过对他们的“观察”来完成某种更重要的目的。


	游戏中的想儿正在经历着离别、死亡以及对新世界的种种疑问。





	游戏之外，两位漠然的观测者正事不关己地发着牢骚，聊着毫不相关的话题。





	至于这些观测者们真正的目的，游戏和现实又有怎样的联系，直到最后，我也没有得到一个准确的答案。


	目前，《透视》刚刚完成了第一章的制作，但仅凭一个章节，这款融合了透视原理和《Fez》视角转换的小作品就已经让我沉迷其中。据制作人透露，这款游戏总共分为四大章节，剩下的内容将在后续发布。就像第一章的“透视”主题那样，每个章节都会引入一种全新的解谜方式，也会一步步揭开藏在游戏背后的秘密。


	不过单就现在这个版本来说，《透视》依旧展现出了不错的创意和想象力，希望在后续的内容中，它能带给我们更多的惊喜。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503235_140623.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503290_710009.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503299_645055.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503306_445979.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503322_169387.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503334_531371.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503350_193895.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503362_946488.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503383_863457.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503401_243768.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563503410_283812.png	</imageurl><videourl /></doc>