<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770623</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770623.html</url><title>这个9月PlayStation上好游戏太太太太多了</title><datetime>2019-09-04 14:20:0</datetime><text>
	每年的9月份对游戏玩家来说，都是一场盛宴。各大游戏厂商的佳作纷纷从九月开始发售，逐步为“黑五”、“圣诞季”等购物盛会做准备。PlayStation平台也不例外，今年9月会上线一系列超值大作。具体有哪些最值得推荐呢？快跟小编一起来提前看看吧！


《怪物猎人世界冰原》


	《怪物猎人世界冰原》的发售消息，相信许多玩家已经烂熟于心。作为2018年最重要的3A大作，《怪物猎人世界》凭借1310万的销量，成为卡普空（Capcom）史上销量最高的游戏。一款游戏玩五年，绝对可以用在《怪物猎人世界》身上。此次的《怪物猎人 世界 冰原》作为《怪物猎人世界》新的大型资料片，还未面世，便得到了众多玩家的关注。其中大量的新内容，让玩家早早开始期待全新的“冰封世界”。





- 新古龙抢占封面


	《怪物猎人世界》最大的乐趣，便是狩猎游戏中各具特色的怪物。此次卡普空同样拿出了许多老朋友和新朋友。但其中主角绝对是全新出现的古龙——冰咒龙。作为“冰原”DLC的“封面龙”，全身都被坚硬的冰甲所覆盖，不但拥有不可亵渎的威严，更透露出如冰雪女王的高雅。应该是怪物猎人系列中，颜值最高的古龙了。其掉落的冰咒龙套装也完美的将冰咒龙的气质发挥的淋漓尽致，将高雅和暴利进行了完美的融合。





	冰咒龙不但拥有超高颜值更有强大实力。伤害高、攻击欲强、攻击手段多样，冰属性攻击的加成，被厚厚的冰甲所覆盖的巨大身躯，龙息凝结寒气形成的冰墙，让玩家想要在15分钟时间内战胜它，绝对要付出艰辛的努力。





- 经典怪物齐齐亮相。


	卡普空敢于将冰原DLC卖出接近游戏本体价格，绝对是有底气的。此次的dlc更像一个全新的游戏，如首次出现的猛牛龙，攻击手段主要依靠简单的横冲直撞，但是其尖角会夹带所碰到的各种物体，如树木、岩石等，让其攻击范围变得特别大，一不小心便会翻车。





	此外还有此前出现过的行动速度特别快的迅龙、体型庞大的轰龙、以剑齿虎为原型的冰牙龙、隐藏在雪地中主动攻击玩家的冰鱼龙等等，诸多猛兽都将在本次的DLC中回归。据传本次共有21只新的怪物登场，让你痛痛快快做“猛汉王”。





- 海量新内容，让你一次爽够


	除了超多的猛兽，游戏还新增了许多新要素，包括新的4级宝珠、新的武器动作，庞大的「永霜冻土」地图，还有配套的热饮等。此外，“飞翔爪”的加入让战斗更加多变，照着巨龙脸一顿操作可实在太刺激了，回报大风险也高。对喜欢挑战极限的玩家，“冰原DLC”更是加入了怪物猎人最高难度“G位任务”，如果一个人无法撼动，就找小伙伴一起挑战吧！





	《怪物猎人世界：冰原》将于9月6号在PS4平台发售，而PC版要等到2020年1月才可以玩到。现在在PlayStation平台提前预定还有将享受折扣优惠，没有购买过《怪物猎人 世界》的玩家，可以直接购买合集版本，现在入坑“猛汉王”真是超值。


《NBA 2K20》





	如果说有哪一款游戏从第一代到最新的系列都具有恐怖的销量，那么一定是《NBA 2K》系列。此次《NBA2K20》将在9月6日上线ps4平台。《NBA2K20》推出了全新的生涯模式建模系统，让玩家可以使用自己创造的角色进行游戏。相比操控成名的NBA明星，玩家可以建立一个全新的角色来进行游戏，定会让许多体育游戏玩家追捧。





	此外游戏在AI智能、运球、防守等游戏体验上都有所提升。你会发现你在拿球后，有了更多的运球方式，上篮方式。其实对喜欢nba2k系列的玩家来说，几乎每一款新作的上线，都会毫不犹豫的购买，毕竟对喜爱篮球的游戏玩家而言，这款经典的游戏系列已经成为许多玩家园自己篮球梦的最好途径。





《无主之地3》





	无主之地系列绝对是PlayStation平台上少有的RPG风格的FPS射击佳作，其1、2代虽然在国内不是很火，但在海外却非常火爆。距离《无主之地2》发售已经过去了7年时间，但在海外至今还有大批玩家沉迷其中不能自拔，Twitch上观看该游戏直播的玩家也不在少数。





	其独特的美漫风格、配上人物的各种粗犷台词，让玩家可以第一时间被带入到游戏剧情中。当你驰骋在潘多拉荒凉的山间小道上用四轮小轿车把变异犬碾成番茄酱时，在跑图-杀人-升级-杀BOSS的刷刷刷中，已经不经意间被游戏剧情影响，再难放下。这是一款可以让人上瘾的游戏。这款经久不衰的游戏，其备受期待的续作《无主之地3》在9月13日终于姗姗来迟。





	《无主之地3》相比前作有了很大的改变，在保留了其著名的联机“刷刷刷”风格上，此次新增了四位全新的角色供玩家体验。还新增了各式各样的特色地图，包含了沙漠、沼泽等各种地形。海量的武器系统，让你几乎每一场战斗都是一次全新的体验。加上丰富的装备系统和无论游戏进度如何，随时可以联机的特性，绝对是开学后宿舍开黑的一选择。





《伊苏9》





	《伊苏9》作为伊苏系列30周年的纪念作品，几乎已经保证了这款游戏的销量。在前不久，其制作商Falcom更新了一些新的游戏截图，如果提前预约还将获得ps的限定主题，10首原创bgm等礼物。作为一款日式rpg游戏，伊苏系列便是许多玩家接触的第一款日式rgp游戏。其丰富的技能攻击系统，和经典的战斗系统都一直是被玩家津津乐道的。





	《伊苏9》此次也完美的保留了这些经典的特色，并且还新加入了本作独有的异能系统。玩家可以利用异能在垂直墙面进行奔跑，或者幻化出翅膀在天空翱翔。异能的使用不受游戏场景的限制，具有极高的灵活性。将在9月26日在PlayStation平台上线，喜欢日式游戏的玩家，估计已经早早预约了吧。





《FIFA20》





	作为知名年货游戏，《FIFA20》这次带来了些新惊喜。街头足球模式“VOLTA Football”被引入到《FIFA20》中，玩家们可以创建并自定义球员，参加到线上或线下的比赛中，用各种夸张华丽的花式动作过掉对手完成无与伦比的进球。同时，EA此次花费大量功夫对游戏中电脑AI进行提升，AI控制的球员将更加了解球场上的时间，空间和位置。与之前电脑的无脑走位，与玩家之间缺少默契配合相比要顺畅得多。





	以上便是PlayStation平台9月的众多经典大作，有着这些大作，足够和好基友畅玩一个学期，唯一需要担心的便是自己的钱包了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577708_106960.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577716_975487.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577825_392274.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577833_591925.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577841_277654.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577857_851068.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577864_220569.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577875_356979.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577882_279244.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577888_237885.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577894_168675.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577900_502189.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577905_880428.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577911_775739.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577918_294268.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577924_303364.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577929_493590.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567577935_287154.png	</imageurl><videourl /></doc>