<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765158</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765158.html</url><title>西游题材游戏《非常英雄》迎来夏促优惠，增加多个新功能</title><datetime>2019-06-26 14:52:5</datetime><text>
	《非常英雄》是由法国工作室Magic Design Studios开发制作的一款灵感来自中国四大名著《西游记》的横版卷轴动作游戏，于2019年1月23日登陆 Xbox 、Nintendo Switch、Steam、Win10。游戏在不久之前刚进行了一次重大更新，增加了一些新功能，对关卡和操作手感也进行了优化。而从6月26日开始，游戏也将在Steam平台迎来夏季特促，7折优惠！





	市面上有那么多以西游为题材的游戏，这款游戏凭什么可以从中脱颖而出？《非常英雄》游戏的剧情架空西游世界，不同于书籍和动画，把中国的经典神话故事以游戏方式讲给全球玩家听，是制作人一直想做的一件事，同时这款游戏也打破了中国玩家对西游记的刻板印象。





	游戏的场景设定在水墨风格的环境中，卡通画风唯美细腻，景深设置层次分明，对角色和场景的细节刻画，整体视觉观感令人印象深刻。关卡繁多却不尽相同，融合了跑酷、解谜等意想不到的挑战，以及在面对大量敌人和大魄力的BOSS时的激烈战斗，游戏节奏紧凑爽快，打击感十足。每关都会引入新的游戏机制，后期有了芭蕉扇和筋斗云等道具后也有不同的特殊玩法。








	游戏选择了原著中高人气的白骨精、蜈蚣精、阎罗和牛魔王作为BOSS，不同于传统的形象，它们造型设计夸张，各有各的性格特点。比如艺妓造型的白骨夫人，在锅炉里洗澡的牛魔王。








	游戏支持多达四名玩家一起本地联机，师徒四人除了武器不同，还有各自的特殊能力：悟空的金箍棒可以幻化成桥梁铺路，唐僧可以发射念珠远程触碰机关，八戒的身体可以变成气球飞到高台，沙僧可以击碎挡路的岩石。合理搭配利用他们的能力解决难题并克服意想不到的障碍，斩妖除魔，拯救苍生，最终成为非常英雄。





	本作有两种收集元素，一个是金币，一个是卷轴。每关包含100枚金币和一个隐藏的卷轴。金币可以用来解锁角色皮肤，比如孙悟空经典的《大闹天宫》中的造型。卷轴则是用来解锁游戏设定集插画。








	游戏上线以来，收到很多玩家朋友的反馈。有鼓励也有吐槽！继续完善产品的不足是唯一必须要努力实现的目标。这次更新主要针对大家之前的吐槽，在力所能及的范围内，做了很多尝试。改善了操控手感，平台跳跃精度。新加入了照相模式，可以自由操控摄像机。新加入了选择关卡难易程度等……希望大家和开发者一起继续更新完善产品内容。以下是具体的更新细节：


	【难度选择模式】玩家可根据需要选择“简单-普通-困难”三种模式，感受不同的游戏体验，以及奖励机制；


	【新的照相模式】可在游戏中任意拉近和旋转图像，编辑和截取富有个性的图片。同时也可以利用这一功能，编排有趣的漫画情节，分享给大家彰显个性与创意；


	【等级计时器】为每个等级添加新的排名界面，挑战最佳通关时间以及最佳奖牌。计时器在暂停菜单中可见。可以从选项菜单中显示计时器；


	【皮肤更新】更新悟空和三藏的新皮肤；


	【钻石等级】添加新奖牌，仅在困难模式下才可以挑战并达成；


	【过场动画快进】添加快进可跳过过场情节；


	【操作列表菜单】在选项菜单中添加了角色招式演练介绍。


	1、微调优化了600多处地形平台，方便判断起跳时机；


	2、当躲闪/冲刺时添加新的视觉反馈。取消连击过程中无法冲刺的限制；


	3、多人模式下，调整游戏对战的平衡性（敌人血量小幅增加）；


	4、更改了默认键盘设定；


	5、改进灵魂泡泡移动范围，使其更准确地跟随玩家；


	6、改进了对特定攻击的敏感性；


	7、敌人被击中时给出更明显的反馈；


	8、调整敌人可进行远程攻击的范围；


	9、奖牌/等级机制调整，只计算挑战时间和死亡次数；


	10 、 最佳通关时间适用于所有难度模式。


	1、根据大家反馈优化和调整了操控手感，更灵活敏捷；


	2、躲闪和冲刺更迅捷；


	3、改进了所有角色的空中变向控制；


	4、缩短所有角色的跳跃浮空时间；


	5、修正了滑翔距离曲线；


	6、修正了狼的长矛投掷精度。





	凭借独特的美术风格，丰富的游戏内容，使得《非常英雄》能够在众多国际3A游戏大作厮杀的奖项中崭露头角，游戏的品质得到了西方游戏行业和媒体的初步认可。夏促将至，6月26日起，游戏将在Steam平台开启7折特惠，赶紧将这款合家欢游戏收入囊中，和同伴一起回味当年在一台游戏机上合作通关的经历，让这个暑假更有意思吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561530170_963911.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561531306_625466.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561531341_446424.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561531704_392179.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561530786_671255.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561531129_707291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561531142_451154.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561530823_446340.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561530908_822302.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561530918_843330.jpg	</imageurl><videourl /></doc>