<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759937</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759937.html</url><title>微博大V因质疑华为P30 Pro拍月亮造假 被公司开除</title><datetime>2019-04-17 11:59:3</datetime><text>
	在宣传P30 Pro强大拍照能力的时候，华为展示了“拍月亮”的惊人效果，让人赞叹，也引发了一些疑问。4月13日，知名评测媒体爱否科技的主笔王跃琨发布微博，质疑华为P30 Pro拍摄的月亮“好像是P上去的”，引发广泛争议。


	王跃琨称，使用华为P30 Pro拍摄了一张“内裤月亮图”(月亮中被P上了内裤图案)，然后发现P30 Pro自动将月亮中的内裤处理成了环形山的形状，因此得出了华为P30 Pro会处理月亮照片的结论。


	这一说法随后得到了不少科技媒体人士的反驳，认为P30 Pro拍出的月亮原图是真实的，没有无中生有，只是进行了锐化等修图处理，让月亮看起来更清晰而已。








	华为官方公布的P30 Pro变焦拍月亮


	4月16日晚间，爱否科技发布官方声明，王跃琨作为爱否科技高级主笔，测试不严谨，误导用户煽动情绪，在业内造成不良影响，决议立即开除。


	同时，爱否科技CEO兼科技内容团队主管彭林、爱否科技CCO兼爱否生活内容团队主管王亮，在此事件中管理不严、处置不当，盲目转发扩大错误的舆论影响，责令在员工大会上作出深刻检讨，并罚没当月全部工资。


	另外，爱否科技视频内容停更一个月，团队成员集中深度学习。爱否科技指出：“王跃琨在这次华为拍月亮的事件中，无论是受到厂商宣传影响也好，还是他本来根深蒂固的认知也罢，总之他在微博这样的公共场合中表达了：华为对月亮照片进行算法优化的行为是一种造假的看法。经过我们爱否编辑部集体会商之后，认为这种看法是非常错误的。”





	关于华为P30 Pro拍月亮的问题，爱否科技表示，手机拍照在AI算法上有长足的进步，在很多场景下弥补了纯光学拍摄的不足，事实上，现在手机拍出的照片已经几乎没有不通过算法调整过的了。


	而华为P30 Pro先是通过50倍变焦解决了拍到的问题，然后又通过优秀算法完善出了更多的细节，在并未脱离真实的前提下，得到了比友商更好的拍摄效果。


爱否科技公告原文如下：





	“华为 P30 Pro 拍月亮”事件说明及相关决议


	现在的科技评测越来越不是一个简单聊聊产品，讲讲技术，很多东西当评测者深挖的时候，就会遇到科技和人文的一些碰撞。比如我们曾经跟大家探讨的什么才是拍照好的问题，越真实越好还是越讨好人眼球越好，造假的界限是什么？网红那种美颜是不是真实？


	王跃琨在这次华为拍月亮的事件中，无论是受到厂商宣传影响也好，还是他本来根深蒂固的认知也罢，总之他在微博这样的公共场合中表达了：华为对月亮照片进行算法优化的行为是一种造假的看法。经过我们爱否编辑部集体会商之后，认为这种看法是非常错误的。


	众所周知，手机拍照在AI算法上有长足的进步，在很多场景下弥补了纯光学拍摄的不足，事实上，现在手机拍出的照片已经几乎没有不通过算法调整过的了，爱否科技一贯认为被用户接受和喜爱的技术就是好技术，科技永远应该为人的感受而服务。即使发展过程中有一些瑕疵，未来的手机摄影也一定是依赖算法和AI。


	华为P30拍月亮的问题，我们认为它先是通过50倍变焦解决了拍到的问题，然后又通过优秀算法完善出了更多的细节，在并未脱离真实的前提下，使得P30的得到了比友商更好的拍摄效果。这里给这两天因为我们主笔微博而受到误导的观众读者郑重道歉，我们的正式的看法以上述为准。


	这个事件暴露了我们员工思想和内部管理中的很多问题，依据以上情况我们将对相关责任人做出处罚，决议如下：


	一、直接责任人：王跃琨，岗位：爱否科技高级主笔，因在华为P30拍月亮事件中，实验准备不足，测试过程不细，结论下达武断，并利用在公司就职期间积累的粉丝影响力，在个人微博上误导观众，煽动情绪，严重违反公司的相关规定，也给整个行业造成了不良影响，经公司研究决定，责令其删除所有相关微博，并给予王跃琨解除劳动合同、终止劳动关系的处罚，即日生效。


	二、间接责任人：彭林 岗位：爱否科技CEO兼科技内容团队主管，王亮 岗位：爱否科技CCO兼爱否生活内容团队主管。两人在华为P30拍月亮事件中，管理不严、处置不当，出事后不是紧急奔赴现场了解情况，而是仅在微信上低效沟通，并在事实未清时盲目转发微博，扩大了错误的舆论影响。经公司研究决定，责令两人删除所有相关微博，在员工大会上作出深刻检讨，并给予罚没当月全部工资的处罚，即日生效。


	三、爱否科技视频内容停更一个月，团队成员在公司制度、专业知识、评判标准、价值取向等方面进行集中深度学习。从管理制度、考核体系、认知水平、自我意识上全方位加强，杜绝此类事件再次发生。一定要还公众一个可信赖的媒体形象。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555473319_498663.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555473325_138946.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555473429_182897.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190417/1555473559_101404.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>