<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763483</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763483.html</url><title>巨人孵化宣布参展2019E3 多款新作首度曝光</title><datetime>2019-06-05 15:22:2</datetime><text>
	6月5日消息，巨人孵化今日宣布参展2019年E3，连续第二年参加“电子娱乐界年度奥林匹克盛会”。巨人孵化旗下作品《月圆之夜》《帕斯卡契约》《篮球计划》《异托邦》等将登陆现场，此外将首度公布《指环之城》《苏醒之路》《如果一生只有三十岁》等新作讯息。本届E3将于当地时间6月11日在洛杉矶开幕，为期3天。


	巨人孵化E3宣传片






				巨人孵化是巨人网络面向游戏市场推出新品的孵化平台，每年持续投入资金，扶持游戏开发团队，通过构建游戏研发的共享平台，实现数据、开发、美术等资源在不同孵化团队间共享，以小团队的形态打造游戏精品。
			

全新作品：三大新游火热揭秘


				像魔幻题材电影中的巫师对决一般，用魔戒掌控雷电、施放火焰是一种怎样的体验?在Roguelike游戏《指环之城》中，玩家将前往暗含巨大能量的地牢“指环之城”，发现各种蕴含魔力的戒指，并利用这些戒指对抗地牢中的秘境生物。
			




				《指环之城》
			

				不同于其他的回合制游戏，《指环之城》中的对战双方可以同步出招，猜测对方的行动意图并作出反制，带来更为多变而出乎意料的对战乐趣。造型和功能各异的戒指亦可丰富玩家的指环收藏，玩家也将在对战和探险中调查指环强大魔力背后的真相。
			

				如果被告知只能再活10年，你会如何走过生命中最后的旅程?《如果一生只有三十岁》让玩家扮演一位20岁的少年，在突然得知自己只能活到30岁后，需要思考如何度过人生最后的十年。其制作团队曾凭借《如果可以回家早一点》获得2018App 
Store年度优秀本土独立游戏奖。作为后者的“精神续作”，《如果一生只有三十岁》将延续其叙事风格和精神内核，与玩家一起在游戏中探讨“人生”这一深刻的命题。
			




				《如果一生只有三十岁》
			

				尸潮侵袭的世界中如何维系人类的文明之火，《苏醒之路》决定和玩家一起完成一次艰难的末世苦行。在这款末世题材的生存游戏中，玩家扮演一位被病毒感染的母亲，她必须在自己被完全感染前，带着孩子躲避遍布全球的尸潮，并教会他如何在末世中独自生存。
			




				《苏醒之路》
			

				抛开同类题材中常见的枪火纷飞，《苏醒之路》更多了对于灾难中母子关系和女性地位的思考。游戏在E3的首次曝光将带来首部预告片，为玩家讲述游戏的背景故事并提供实机试玩。
			

月圆之夜：年度资料片首度揭秘


				《月圆之夜》是一款暗黑童话风格的Roguelike卡牌游戏，自上线以来就得到了众多卡牌游戏和独立游戏爱好者的喜爱与赞誉。作为巨人孵化的一大力作，今年年初《月圆之夜》推出的DLC“木匠的抉择”再次获得了包括苹果App 
Store在内的多个平台推荐。
			




				《月圆之夜》年度资料片
			

				本次E3展会上，《月圆之夜》将发布年度资料片“小红帽日记”的相关情报。除了剧情的更新，年度资料片还将加入新的职业和玩法模式，并有更多全新要素来满足玩家们近半年的期待。
			

帕斯卡契约：硬核之作公布全新预告片





				《帕斯卡契约》
			

				凭借主机级的画面表现，以及拳拳到肉的操作手感，《帕斯卡契约》已经在国内外展会中获得玩家和媒体的一致好评与热切关注。游戏开发团队希望能够挑战手游品质的巅峰，并为游戏爱好者们献上一个“庞大而又细腻的原创世界”。本次E3展会上，《帕斯卡契约》将为玩家带来最新的预告片，全新的场景地图以及更多战斗画面将在片中首次公开。
			

异托邦：游戏城市场景首次公开


				如果你是《银翼杀手》《攻壳机动队》等赛博朋克作品的爱好者，那么你一定会喜欢《异托邦》——在这款由虚幻4引擎打造的俯视动作冒险游戏中，玩家将扮演受雇于大财阀的基因猎人，通过近战格斗和骇客能力，在充斥电子犯罪的复古都市中执行各种任务。
			




				《异托邦》
			

				继此前在PAX 
EAST展会公布首支游戏PV后，此次E3展会上，《异托邦》将公布一支全新的剧情预告片，解锁游戏故事和关键角色，同时带来全新城市的冒险流程供现场玩家试玩。
			

篮球计划：全新角色马修嘻哈登场





				《篮球计划》
			

				《篮球计划》是一款融入格斗元素的街头篮球游戏，玩家在3V3赛制的对抗中，
			

				可使用多位造型奇特、天赋异禀的球员。游戏中的每个角色都有独特的强力必杀——玩家可以配合队友传球、抓住时机投篮得分，甚至能够让球员掏出一把折叠椅KO对手一转攻势。今年6月份，《篮球计划》将在WeGame平台开启首轮测试，并且公布新角色“嘻哈诗人-马修”的宣传片。
			

				2019年，巨人孵化再次出展E3展会，带你玩出更多可能!
			
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719126_768130.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719135_961904.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719159_386962.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719172_820510.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719233_882832.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719242_108795.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190605/1559719254_601904.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDIxMzk2NDM2NA==	</videourl></doc>