<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753595</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753595.html</url><title>《圣歌》7分钟新演示 探索游戏大本营塔西斯堡</title><datetime>2019-01-15 09:51:3</datetime><text>
	IGN今日发布了BioWare《圣歌》最新演示，展示了玩家在塔西斯堡中遇到的几个关键NPC人物和内部场景。塔西斯堡是《圣歌》中玩家的大本营，在这里玩家将体验BioWare传统RPG游戏中的故事要素。比如在与NPC对话中，我们可以看到对话选择。






	塔西斯堡是玩家在《圣歌》中的家园，不过它可不仅是如此。作为人类固守的居所之一，它吸引了各界人士来共享这个空间。皇室成员与盗贼可能会擦肩而过，你永远不知道等下会碰上什么样的人。让我们探索一下塔西斯堡为何在《圣歌》的世界中如此重要。


长远的历史


	塔西斯堡的历史可以追溯至它的名字，黎明军团的首领--海伦妮亚‧塔西斯将军。在她锲而不舍的精神下，她带领着人类获得了力量与安全，更让大家能构建防御性都市来抵御世界上的各种恐怖威胁。随着这道希望的曙光，人类开始蓬勃发展并开发出各种资源与科技来在世界上最严酷的环境中生存。自由战士（玩家操作的人物）和禁卫都经常在此处出没，另外还有神秘的暗鸦特务与秘术师的研究僧侣。


	塔西斯堡聚集了各方势力并让大家为了生存而共同合作，此地保留了当年那些英雄们的精神。


你的下一个任务等着你去完成


	塔西斯堡还是玩家接取任务的主要地点。各个大势力都有特务在此，因此不用多久就会有人来向你提供自由战士契约。你可安全地在你的载渡者（四层楼高的机动基地）中接下某些任务，但是也有些任务你必须亲自到塔西斯堡中接取。不过小心了，并不是所有特务都是诚实守法的模范市民。


	玩家从漫长的任务回来后，将能够在塔西斯堡休息并与当地居民聊聊世界上发生的事。玩家将会遇到许多友善的（和更多不友善的）人们并能够与之互动，而且塔西斯堡的市民们还会依照玩家在此世界中做出的决定或在城墙内所说的话做出反应。


	塔西斯堡不仅仅是人类历史的里程碑，它还会提供机会让玩家成为继承塔西斯将军遗志的自由战士。谁知道你还能在这些要塞城墙内找出什么样的秘密呢?


	在《圣歌》的世界中，即便是这样充满危险野兽的家园，自由战士却不是唯一勇于接受挑战的人。有些强大的势力在此作业，他们为了达到各自的目的往往会起冲突。不过这些不同的势力往往都会需要自由战士的服务。了解这些主要势力能够帮助你熟悉《圣歌》的世界。


禁卫





	禁卫是《圣歌》中各大都市与营地的主要执法单位。他们相信正义与秩序是无上的法则，并且认为自己是保护百姓不受外在世界所害的一堵高墙。在禁卫首领的眼中，自由战士们是一群过于独立且不可靠的杂牌军。


暗鸦





	一个非常广阔的情报特务、间谍与外交官网路，暗鸦的主要任务是侦察威胁并将其暗中处理掉。当他们的特务不在进行特定破坏或是暗杀行动时，他们往往会将较为张扬的工作交给像是自由战士的第三方承包商。


解码师





	解码师是有着天赋且经严格训练的人类，他们的训练包含远距离心智沟通、完成复杂的计算与处理大量的资讯。他们主要的角色是在探险时支援战士并提供资讯与分析。


秘术师





	这些专研秘术的科学家们致力于研究《圣歌》世界中的各种谜题，秘术师的研究一般包含自然与科技事项。他们的最终目标是要收集、分类并保存人类的所有知识。他们不断地提倡知识与教育，也因此直接或间接地造就了这个世界的科技进步。


视频画面：


































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516839_758380.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516839_816316.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516839_728277.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516839_408492.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516840_587639.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516840_247062.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516840_815490.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516841_434640.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516841_788330.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516841_530344.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516841_663558.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516841_874689.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516842_972185.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516842_527228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547516842_626632.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAxMzUwODU2NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>