<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755212</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755212.html</url><title>特斯拉新车交付部门裁员约三分之二 本季交付目标跌四成</title><datetime>2019-02-09 17:01:0</datetime><text>
	过去当Model 
3车型大规模量产时，特斯拉公司出现了无法将新车快速送到消费者手中的交付问题，导致预订者怨声载道。而据外媒最新消息，上个月，当特斯拉公司(TeslaInc.)宣布第二轮裁员以控制成本时，一个关键部门受到了特别严重的打击。两名被裁员工说，这家汽车制造商将为北美客户交付电动汽车的部门削减了大约三分之二。





	据国外媒体报道，这些员工表示，今年1月，特斯拉公司在拉斯维加斯一个部门的230名员工中约有150人被解雇，占到65%。这一部门负责将数万辆Model 
3电动车送到美国和加拿大买家手中。这一迹象表明，在短期内，特斯拉新车交付速度将显著放缓。


	这次裁员并未被媒体加以报道，此事将会加剧股东的担忧，即在去年美国消费者大幅减税政策到期后，美国对Model 
3的需求已经减少，而且对大多数消费者来说，这款车价格依然太高。


	特斯拉表示，本季度的重点是向在中国和欧洲等候的客户供应汽车。


	一位前雇员告诉路媒体称：“没有足够的货物需要发送，你不需要一个团队，因为没有那么多的车需要流转。”


	在2018年下半年，交付Model 
3是该公司的关键优先事项，因为特斯拉试图在年底美国政府优惠政策变化之前，向所有想要充分享受美国7500美元税收减免的买家交付车辆。


	Model 3车型对特斯拉的长期盈利计划至关重要。该公司的目标是在今年每个季度实现利润，这一目标的前提是销售更多Model 
3车型，并且继续削减成本。


	特斯拉拒绝就交车团队裁员一事置评。据悉，该公司仍有数量不详的交车人员派驻到其他地点。


全球推销


	甚至在交车部门裁员之前，投资者就质疑，在特斯拉全力推动在税收抵免削减之前向买家供应之后，Model 3的需求水平到底有多大。


	巴克莱银行(Barclays)分析师布赖恩·约翰逊(Brian 
Johnson)今年1月写道：“鉴于需要收入来支付成本和产生现金，金融界应该把重点放在对特斯拉汽车的需求水平上，特别是Model 3。”


	这两名前送货工人表示，2018年的Model 3销售推动之下，使特斯拉的预订名单上没有任何愿意支付超过4万美元的当前价格来购买Model 
3的买家。


	特斯拉首席执行官埃隆·马斯克(Elon Musk)最初在2016年表示，Model 
3电动车的起价为3.5万美元，这一宣布引发了一波预订潮，但特斯拉尚未真正以这个价格销售任何汽车，尽管今年已经两次降价。


	另一名前雇员表示：“我们卖光了几乎所有在地面上的Model 
3汽车，我们给地球上几乎每一个曾表示希望拥有一辆特斯拉的人打电话，让他们知道美国税收抵免优惠即将到期。”


	这位消息人士说，为了满足Model 3交车需求，特斯拉一些员工的岗位被调整。


	“他们说，‘你的工作现在不在议事日程上了，我们必须把这些车送到客户手中。’因为如果我们不把这些车送到，你明天就没有工作了，”这位前雇员说。


50万买家


	在2017年7月的Model 3发布会上，马斯克表示，已有50多万买家为这款新车支付了定金。这使得特斯拉的股价在接下来的六周里上涨了近15%。


	2018年，该公司交付了145610台Model 
3，但价格都远远高于35000美元。马斯克上周表示，一款售价3.5万美元、可盈利的版本可能还需要6个月的时间才能上市。即使今年降价两次，Model 
3的最低售价仍为4.29万美元。


	马斯克坚持认为，Model 3的需求“高得离谱”，但他的公司还没有发布任何数据来证明这一点。


	当被分析师问及上周的预订名单时，即将卸任的首席财务官迪帕克·阿胡贾(Deepak Ahuja)拒绝透露还有多少预订者留下来，称这份名单“不相关”。


	马斯克说，只要公司愿意，特斯拉有多种方式来刺激需求，比如提供租赁或加强营销努力。


	特斯拉说，现在从特斯拉加州弗里蒙特工厂推出的Model 3将面向中国和欧洲的买家。


	这两名被裁员工表示，本季度北美(主要由美国买家组成)的交货目标将是2018年最后一个季度的55%至60%。


	如果特斯拉不尽快降价，它就有可能失去潜在客户以及已经在其预订名单上的客户，一系列德国和亚洲竞争对手将会争抢买家，这些竞争对手的电动汽车今年将登陆美国市场。新进入者的首批20万名购买者中的每一个人都有资格获得全额联邦补贴。


	在达到20万辆这一数字后，美国对特斯拉买家的税收减免在2019年前六个月下降了一半，至3750美元，然后在第二个月再次下降了一半。


	马斯克上月表示，他的“粗略猜测”是，特斯拉将在2019年年中开始生产3.5万美元的Model 3。


	其中一位消息人士说，这可能会给美国的需求补充能量：“如果售价3.5万美元的Model 
3仍然是一辆真正的好车，那它就会击败竞争对手，我可以看到需求正在飙升。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190209/1549702843_242241.jpg	</imageurl><videourl /></doc>