<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760749</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760749.html</url><title>苹果有意收购英特尔基带芯片业务 加速自研进程</title><datetime>2019-04-28 13:32:1</datetime><text>
	4月28日消息，据国外媒体报道，知情人士透露，在与高通达成新一轮的调制解调器芯片供应协议之前，苹果公司曾与英特尔公司就收购其智能手机调制解调器芯片的部分业务进行了谈判。知情人士透露，谈判大约从去年夏天开始，持续了几个月，直至最近苹果与高通达成协议的时间前后谈判才陷入停滞。





	英特尔目前正在为其调制解调器芯片业务寻找战略转型方案，其中也包括出售给苹果或其他收购方。该公司已经收到了多家公司的意向书，并聘请了高盛集团来管理这一流程，但目前尚处于初期阶段。一些知情人士说，如果达成交易，英特尔可能获得高达数十亿美元的收益。


	知情人士说，英特尔与苹果的谈判反映出苹果对大规模收购开始持更加开放的态度，而这笔数十亿美元的潜在交易将加速苹果自行开发无线芯片技术。不过从另一方来说，该谈判也是智能手机行业整体动荡的表现：手机市场的销售增长面临停滞，挤压iPhone利润。


	苹果与高通达成的供货协议则是围绕高通无线技术使用费展开的一系列法律纠纷的和解方案之一。高通此前是iPhone调制解调器芯片的唯一供应商。随着纠纷加剧，英特尔成为了iPhone供应商。但在苹果高通达成和解后，英特尔宣布将放弃为5G智能手机开发调制解调器芯片。


	在近日的一次采访中，当被问及是否考虑出售5G手机调制解调器业务时，英特尔首席执行官鲍勃·斯旺(Bob Swan)表示，公司正在“评估对我们知识产权和员工来说什么是最好的选择”。此前，英特尔刚刚下调了今年的财务预期，导致周五股价暴跌约10%，为多年来最大跌幅之一。


	另一位知情人士透露，出售调制解调器业务将使英特尔得以抛下每年亏损约10亿美元的昂贵业务。技术公司Moor Insights &amp; Strategy负责人帕特里克·穆尔海德(Patrick Moorhead)说，调制解调器业务的出售可能包括与多代无线技术相关的员工、专利以及调制解调器设计。





	穆尔海德说，除了苹果，其他潜在买家可能包括博通、安森美半导体、三星电子或紫光展锐。


	“对英特尔来说，时间不等人，” 穆尔海德说。“它并没有向这块业务投入更多资金，所以其价值每秒钟都在下降。”


	苹果过去一直不愿达成大额交易。其宁愿每年收购大约15至20家小型公司，这些公司往往拥有可以轻松融入未来业务的技术。苹果完成的最大一笔交易是在2014年以30亿美元的价格收购了Beats Electronics，这笔交易帮助苹果启动了音乐流媒体业务，但几乎所有Beats高管都从公司离职。


不过，据一位熟悉苹果运营情况的人士说，随着iPhone业务的下滑，苹果比以往任何时候都更愿意接受规模更大、更具变革性的交易。


	苹果一直在将巨额现金储备用于股票回购和股息派发，但自家仍拥有雄厚的现金流。截至今年1月，苹果除债务外还有1300亿美元的巨额现金。


	据《华尔街日报》报道，近年来，苹果领导人讨论了收购迪士尼(Walt Disney)和时代华纳(Time Warner Inc.)的可能性。这些讨论发生在苹果扩大其媒体服务之前。


	与英特尔进行谈判的目的是为了提振苹果的核心业务，而不是将业务扩展到其他领域。长期以来，苹果对芯片业务表现出了极大兴趣，去年其斥资6亿美元从总部位于欧洲的Dialog Semiconductor PLC手中招募了300名工程师，以推动其电源管理芯片的开发。该公司还在为自己的芯片设计业务招聘工程师。


	其中一些知情人士说，苹果和英特尔的谈判始于去年夏天，也就是前首席执行官科再奇(Brian Krzanich)辞职前后。2011年，英特尔以14亿美元的价格从英飞凌科技公司(Infineon Technologies AG)手中收购了调制解调器芯片业务。





科再奇非常支持调制解调器业务，并宣称5G技术将是公司未来的一大收入来源。


	今年1月份斯旺被任命为英特尔首席执行官时，分析人士认为出售调制解调器芯片业务的可能性加大，因为这位新上任的掌门人如果要集中精力清理英特尔，就必须解决调制解调器业务的亏损问题。分析师表示，该公司在为调制解调器芯片添加更多新功能方面难以跟上高通的步伐。


	与此同时，苹果正在开发自己的调制解调器芯片。公司已经挖走了一些在无线和射频技术方面具有专长的英特尔工程师，并宣布计划在圣地亚哥设立一个拥有1200名员工的办公室，并已经开始在那里展开无线工程师等职位招聘工作。


	穆尔海德说，尽管苹果和英特尔的谈判陷入停滞，但收购英特尔的调制解调器业务对苹果来说仍然是最佳选择，因为它可以节省调制解调器开发的时间。“如果他们不想要，”他说，“那对其他公司来说是有价值的。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190428/1556429326_486713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190428/1556429335_365572.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190428/1556429347_114812.jpg	</imageurl><videourl /></doc>