<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766775</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766775.html</url><title>《全面战争：三国》“八王之乱”DLC公布 8月8日推出</title><datetime>2019-07-16 23:45:2</datetime><text>
	世嘉和CREATIVE ASSEMBLY日前更新了《全面战争：三国》的Steam产品页面，增加了《全面战争：三国》“八王之乱”DLC章节包的部分，该DLC将于8月8日解锁，现在购买到8月8日前还可以享受10%的折扣，原价40元，现在为36元。另外还有一个免费的DLC随“八王之乱”一同发布，具体细节将在8月1日公布。





















DLC章节包介绍：


 


	《Total War™: THREE KINGDOMS》—— Eight Princes章节包


	新战役的背景设定在三国时代开始100年后


	八位游戏风格迥然不同的藩王可供游玩……


	各自拥有独特的建筑、差事与宫府选项


	新的精英部队：用强大的铁骑冲垮敌军！


	四种新的派系发展方向：财富、美德、实力与思想


	为反映这一独特的动荡时期，对公共秩序与派系等级系统进行了较大调整


	时值晋永平元年（公元291年），三国乱世已改朝换代。虽三分归而为一，晋室暂且一统天下，然内战亦是一触即发。


	晋室诸王分而治之，朝堂上下无不各怀鬼胎，欲揽大权于己身，其中以八王尤甚……他们会响应贾后号召护卫帝室吗？亦或是亲自书写流芳后世的历史？


	Eight Princes 章节包设定于《Total War: THREE KINGDOMS》原版战役的100年后，提供了一系列晋室藩王以供游玩。八王各自拥有独特的战役机制以及游玩风格。


可游玩藩王


	八位藩王依然沿用原版游戏中的五行人物系统，并各有独特的侧重风格与对应的战役机制。


	司马颙：精明卫士


	职阶：先锋


	侧重风格：防御与基建


	特殊部队：


	•      鲜卑弓骑兵（袭扰部队，射速高，机动性佳）


	•      鲜卑掠骑兵（冲击骑兵，冲锋优秀）


	司马颙格外重视国防与基建。所有驻防军队都会增加粮食补给及派系支持，并减少城镇建筑成本。他独特的「训武堂」序列可提升士族支持、所有产值以及声望，并提供额外的驻军。独有的「军事监督」差事可进一步提升所有产值，但会降低士族支持。


	司马颙以知人善任而闻名，在战斗后将有更高几率触发风云人物事件。


	司马冏：独掌大权


	职阶：指挥


	侧重风格：中央集权


	特殊部队：


	•      齐国宿卫（长柄武器步兵，擅长对抗骑兵，护甲精良）


	•      齐国弩手（披甲弩手，擅长破甲）


	「控制力」是司马冏的独特资源，可提升士族支持并降低腐败。派系领袖与军事胜利可获得控制力，军事失误与廷臣差事则会降低控制力。为解决后者的问题、将权力集于己身，司马冏拥有独特的宫府行动——将功高震主者革除宫职。


	司马冏独有的行政建筑序列将进一步增加控制力并降低腐败，可对治下郡国执行独特的「亲访郡国」差事，消耗控制力增加所有产值并降低腐败。


	司马越：监察宇内


	职阶：铁卫


	侧重风格：政策与国内行政


	特殊部队：


	•      徐州劫匪（冲击步兵，擅长冲锋）


	•      徐州勇士（前排斧步兵，高生命值，远程防御优秀）


	「影响力」是司马越的独特资源，可降低建筑成本与建筑时间，并增加派系研究速率。郡国中的特殊差事可获得影响力，军事失误则会降低影响力。此外，影响力也会随时间衰减。


	他独有的民力建筑序列可提升人口增长并降低建筑成本。他的宫府中也有着两个独特的辅臣职位：军机密使可降低征募费用并开启「军事干预」差事，郡丞则可降低腐败并开启「郡国督查」差事。


	司马乂：清正廉明


	职阶：战士


	侧重风格：内部发展


	特殊部队：


	•      荆州步兵（长柄武器步兵，反骑兵，士气优秀，护甲精良）


	•      荆州弓手（远程杀伤优秀，箭矢充足）


	「改革」是司马乂的独特资源，可提升贸易影响与研究速率，并降低腐败。城镇发展可推进改革，并且司马乂拥有独特的「基建改革」特性，郡国首府中的建筑会推进或减缓改革。


	若要进一步推进改革，司马乂派系还有着两个独有的郡国差事。「政务重组」可提高改革获取量以及郡国建筑中获得的改革，而「规范市场」则会降低改革来增加商业、丝绸与香料产值。


	司马颖：万民景仰


	职阶：军师


	侧重风格：人物


	特殊部队：


	•      羌族猎手（弓骑兵，擅长游击，擅长近战，免疫疲劳）


	•      羌族劫匪（冲击骑兵，擅长包抄，免疫疲劳，远程防御较差）


	•      羌族掠袭骑兵（近战骑兵，擅长包抄，免疫疲劳，不擅对抗矛兵）


	司马颖的宫府有别于他，所有辅臣皆可提供派系范围的加成，而非仅限于派系领袖、储君与丞相。合理分配人物组合将为司马颖提供强大而广泛的增益。


	司马颖还拥有独特的「官府支持」建筑序列，可提升郡国中的农业产值与耕种产出的粮食。


	司马伦：篡逆之王


	职阶：指挥


	侧重风格：谍报与外交


	特殊部队：


	•      匈奴骑兵（冲击骑兵，冲锋优秀）


	•      匈奴铁骑（擅长突击，冲锋优秀，护甲精良）


	「诡计」是司马伦独特的派系资源，游玩风格也偏向于谍报与欺诈。司马伦在战役开始时便拥有额外的细作栏位，并通过细作行动产生独特资源。诡计可用于挑起派系战争，进行外交欺骗并增加派系隐秘情报网的效果。司马伦独特的「决曹」建筑序列也可生成诡计，并增加家族基业产值。


	司马亮：众望所归


	职阶：战士


	侧重风格：正统性


	特殊部队：


	•      羽林军（前排步兵，防御优秀）


	「领地」是司马亮派系的独特行政系统，将限制你可统治的郡国数量，超过则会受到惩罚。不过，他的派系也拥有名为「统治权」的特殊资源，可增加其领地范围并极大提升补员、家族基业产值及俘虏人物的几率。该派系的统治权主要通过独特的「合作」附庸协定获取。「决曹」建筑序列也可以增加统治权并降低腐败。


	司马玮：狂烈悍将


	职阶：先锋


	侧重风格：侵略扩张


	特殊部队：


	•      楚国步兵（擅长突击，克制步兵）


	•      楚国矛兵（反骑兵，克制披甲骑兵）


	「热情」是司马玮独特的派系资源，可通过军事胜利与征服选项获取。热情可以降低部队维持费并增加补员，并影响其他派系与司马玮的关系。热情会随时间衰减，因此长期征战是司马玮取胜的关键。但也有途径释放他的热情，展现其温和的一面：他有两个独特的行政差事——赏赐士族（增加士族支持）与征召民兵（进一步提升补员）。


	司马玮还拥有独特的宫府行动——赏赐礼物，可提升目标人物与他的关系。


	司马玮的征募建筑序列可提升新募部队的初始等级，获得每季部曲部署加成，增加补员并减少重新部署成本。





派系发展


	藩王的派系等级与三国时代的诸侯等级有所不同，由小王到王子最终成为皇太子。


	如今你也可以选择自行称帝或是保护天子，以摄政王自居。此二者间的抉择很大程度上取决于你在战役过程中所走的同盟路线。


同盟


	同盟系统为你的派系发展提供了新的选择。财富、美德、实力与思想四种同盟各自有着不同的增益，其路线的选择由大量新事件与抉择所决定。当你倾向于某种同盟时，便会开始遇到以该同盟为主的事件与抉择。


	同盟也会影响你俘获天子时的抉择。相应地，该抉择的结果将决定你最终的派系等级是天子还是摄政王。


	每个同盟都会为你的派系提供各种增益：


	财富：增加此同盟可获得产值、贸易与声望加成。


	美德：增加此同盟可获得粮食产出、外交关系、士族支持与声望加成。


	实力：增加此同盟可获得战役地图移动距离、集结时间、部曲维持费与声望加成。


	思想：增加此同盟可获得人物经验获取、研究速率、可用太守职位与声望加成。


士族支持


	八王之乱本质上是一场士族门阀之间争夺统治权的斗争。为了反映这一点，公共秩序已改换为士族支持。士族支持过低将产生士族叛军。


	不过，在基础建设方面，士族支持的正面与负面效果与公共秩序截然不同，毕竟士族阶层的需求有别于普通民众。维护士族阶层稳定的建筑与三国时期有所不同。此外，郡国人口增长并不会对士族支持产生负面效果，这一点与原版游戏不同。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563291799_561595.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563291799_467111.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563291800_406559.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563291800_900910.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563291800_108604.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563292031_685999.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563292181_792365.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDI3NTk0OTc0MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>