<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773010</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773010.html</url><title>奇游电竞加速器6.0版本重磅升级</title><datetime>2019-10-09 10:44:3</datetime><text>
	2019年10月9日，奇游电竞加速器正式发布6.0版本，推出全新电竞级网络，延迟更低、加速效果很好；推出全新功能，支持origin全平台游戏下载与联机加速，智能客户端自动识别本地游戏，一键加速启动游戏，并支持优惠券领取；推出全新界面UI，加速玩出个性，电竞体验爆棚，绝对给你惊喜。


&gt;&gt;奇游6.0客户端官方抢鲜下载地址 &lt;&lt;


	近年来游戏行业的蓬勃发展，国内外的游戏厂商在游戏制作技术上不断进步和革新，无论是游戏玩法，还是在游戏画面、音乐、剧情上，都给玩家带来了极其丰富的游戏操作体验和视听享受。2019年9月，《NBA2K20》、《怪猎冰原》、《无主之地3》、《战争机器5》等数款游戏大作扎堆上线，尽管游戏类型各不相同，但每款游戏都注重多人联机玩法。在线联机让玩家之间互联互通，与朋友一起开黑，和世界各地的玩家在线竞技，已然成为现今诸多玩家游戏和社交的新趋势。但由于玩家间跨运营商联机，复杂的网络环境以及诸多因素，联机失败、游戏延迟、卡顿掉线等网络问题严重影响着玩家的游戏体验。奇游电竞加速器作为玩家贴心的辅助工具深受硬核大佬们的喜爱。


	奇游以“创造无延迟的游戏体验”为愿景，成立5年初衷不改，致力于让玩家尽情享受联机乐趣。奇游从打造”电竞级加速器”的理念出发，深耕部署独有的“电竞级”网络，旨在用更高的标准给玩家带来极致的加速体验。奇游客户端正式升级优化至6.0全新版本，从外观到性能全面革新升级，完美贴合硬核玩家的高要求，尽情联机畅玩游戏大作，以下是奇游电竞加速器6.0版本详细说明：


6.0重磅更新一：全新电竞级网络加速，超低延迟，极致体验


	游戏网络可以看做一段从玩家家庭网络到游戏服务器的路程，影响网络的因素复杂多样。奇游全新部署的独有电竞级网络能覆盖这段路程90%以上，从上车点到下车点全程采用SLA保障，最大程度地确保网络稳定，同时杜绝绕路、拥塞及不良路径风险。在奇游电竞网络布局下，玩家游戏流畅低延迟，稳定不掉线，在游戏中稳定发挥操作实力，不受网络影响，尽情享受与好友联机的乐趣，和世界玩家同台竞技。





6.0重磅更新二：origin全平台加速，极速下载更新，最高可达20m/s


	Origin作为EA旗下的游戏平台，其经典的《战地》系列、《FIFA》系列一直拥有众多的热忱玩家，本月发售的《FIFA20》一直是玩家翘首以盼的年货大作。但由于国内无法稳定连接origin服务器，玩家经常遇到无法加载origin商店、下载更新速度极其不稳定等问题。奇游6.0专项优化了origin平台加速，加速“origin平台”节点即可解决平台无法登录、游戏下载更新速度慢等的问题，完美解决了EA粉丝们的痛点。





6.0重磅更新三：智能客户端，自动识别本地游戏，一键加速启动游戏，即刻畅玩


	奇游6.0启动时会扫描你的游戏库，把你要玩的游戏自动添加到加速列表，省去搜索寻找的麻烦。加速游戏后，通过客户端就可以一键启动游戏。一气呵成，马上开玩！智能人性化的客户端，省时省力，让玩家更专注于体验游戏！





6.0重磅更新四：优惠券功能上线，奇友专享，福利满满


	奇游为奇友们设定了专享福利，本次更新客户端添加了优惠券功能，无论你是新用户还是老玩家，奇游都准备了满满的惊喜，在客户端中即可便捷查看你的限定福利，不错过每个好消息！





6.0重磅更新五：全新界面设计，加速玩出个性，电竞体验爆棚


	6.0采用全新的界面设计，贯彻了奇游一贯的酷炫大气风格，满足硬核玩家对“颜值”的要求。界面操作体验感满分，给你全方位的电竞级加速体验。





	奇游电竞加速器6.0版本从产品的性能、体验、设计等方面进行全方位升级，是诸位玩家畅玩游戏大作的必不可少的得力助手。“创造无延迟的游戏体验”是奇游一直以来秉承的初心，6.0是一个全新的开始，奇游将不断优化加速效果、完善产品功能，未来还会放出实验性的全新功能，刷新你的电竞级加速体验！


&gt;&gt;奇游6.0客户端官方下载页地址&lt;&lt;

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570588946_528743.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570588956_194129.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570588963_821570.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570588973_156151.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570588979_368878.png	</imageurl><videourl /></doc>