<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767220</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767220.html</url><title>李彦宏为《人民日报》撰文：推动新一代AI健康发展</title><datetime>2019-07-22 20:36:1</datetime><text>
	今日，百度创始人李彦宏在人民日报发表题为《推动新一代人工智能健康发展》的文章。文章主要谈及人工智能领域。





	李彦宏在文中表示，当前，在移动互联网、大数据、超级计算、传感网、脑科学等新理论新技术驱动下，人工智能呈现深度学习、跨界融合、人机协同、群智开放、自主操控等新特征，将对经济发展、社会进步、国际政治经济格局等产生重大而深远的影响。当今时代，人工智能被认为是科技创新的下一个“超级风口”，世界各国越来越重视。


	李彦宏称，发展新一代人工智能，不仅有助于让技术更好地服务经济社会发展，而且有助于不断满足人民日益增长的美好生活需要。人工智能正深刻改变着人们的生产方式、生活方式、学习方式，推动人类社会迎来人机协同、跨界融合、共创分享的智能时代。


	此外，李彦宏还强调，应加快人工智能伦理研究步伐，积极参与全球人工智能伦理原则的研究和制定，及早识别禁区，让技术创新更好地造福人类，为全球人工智能伦理研究贡献中国智慧。





	以下为李彦宏《推动新一代人工智能健康发展》全文：


	人工智能是新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量。习近平同志高度重视我国新一代人工智能发展，多次对人工智能的重要性和发展前景作出重要论述。他指出，“人工智能是引领这一轮科技革命和产业变革的战略性技术，具有溢出带动性很强的‘头雁’效应。”“加快发展新一代人工智能是我们赢得全球科技竞争主动权的重要战略抓手”。我们要加快发展新一代人工智能，加强人工智能伦理研究，让人工智能更好服务美好生活。


	当前，在移动互联网、大数据、超级计算、传感网、脑科学等新理论新技术驱动下，人工智能呈现深度学习、跨界融合、人机协同、群智开放、自主操控等新特征，将对经济发展、社会进步、国际政治经济格局等产生重大而深远的影响。当今时代，人工智能被认为是科技创新的下一个“超级风口”，世界各国越来越重视。推动新一代人工智能健康发展，需要我们具备世界眼光、全局思维，不断深化对人工智能内涵、外延、功能和发展前景的认识。


	从战略高度认识人工智能。发展新一代人工智能，不仅有助于让技术更好地服务经济社会发展，而且有助于不断满足人民日益增长的美好生活需要。我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，人工智能等技术成为推动经济高质量发展的重要力量。一方面，经济转型升级的内在要求为人工智能服务实体经济提供了广阔空间;另一方面，国内很多应用场景为科技企业提供了宝贵的“练兵”机会，亿万网民产生的海量数据为机器学习提供了丰富“原料”，这大大加速了技术的迭代与创新。


	以世界眼光认识人工智能。人工智能正深刻改变着人们的生产方式、生活方式、学习方式，推动人类社会迎来人机协同、跨界融合、共创分享的智能时代。可以预见，作为引领变革的战略性技术，人工智能对世界的影响将远超以往历次工业革命。拥抱人工智能的时代，要求我们树立世界眼光，在思考、分析和解决人工智能问题时站在全球高度，用洞悉人类历史发展趋势的长远眼光来审时度势，进而找准自身位置。未来的中国不仅能成为众多新技术的发源地，还能推动更多创新成果辐射全球、造福人类。


	用前瞻思维认识人工智能。人工智能不是一个孤立的静止系统。从历时层面看，智能革命与前几次技术革命有着本质差异。从蒸汽革命、电气革命到信息革命，在某种程度上说都是人类学习和适应机器。而在人工智能时代，是机器来学习和适应人类，是人和机器一起学习和创新。人工智能发展包括弱人工智能、强人工智能和超人工智能三个阶段。虽然强人工智能和超人工智能距我们尚远，但我们应运用前瞻思维深入思考未来可能出现的突出问题，如人工智能是否安全可控、人会不会被机器取代、人与机器的责任如何界定等。


	从伦理角度认识人工智能。人工智能高度发展，从实验室走入社会、走向应用，机器不再是单纯的工具，而有可能帮助甚至部分替代人进行决策，如驾驶汽车、诊断病情、教授知识、检验产品等。与此同时，人工智能对社会治理、伦理道德、隐私保护等方面的挑战也随之而来。与技术快速走在前面相比，相关的法律规范、社会公德、行为习惯、社会治理构建则相对滞后。


	习近平同志指出，“要整合多学科力量，加强人工智能相关法律、伦理、社会问题研究”。只有建立完善的人工智能伦理规范，处理好机器与人的关系，我们才能更好、更多地获得人工智能红利，让技术造福人类。当前，我国在人工智能技术研发和应用方面走在国际前列，但关于人工智能伦理的探讨还刚刚起步。我们应为人工智能伦理确立一些“原则意识”，如：最高原则是安全可控;创新愿景是促进人类更平等地获取技术和能力;存在价值是教人学习、让人成长，而不是超越人、取代人;终极理想是为人类带来更多自由和可能。此外，在信息推荐、自动驾驶、虚拟现实等热点领域，设计主体在产品设计和业务运营中也应积极探索，让人工智能提供的信息和服务助人成长。我们应加快人工智能伦理研究步伐，积极参与全球人工智能伦理原则的研究和制定，及早识别禁区，让技术创新更好地造福人类，为全球人工智能伦理研究贡献中国智慧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190722/1563798814_767070.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190722/1563798885_717176.jpg	</imageurl><videourl /></doc>