<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758128</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758128.html</url><title>《复仇者联盟：终局之战》官方海报中的五个隐藏信息</title><datetime>2019-03-22 18:10:4</datetime><text>
	漫威宇宙电影非常善于埋彩蛋和留伏笔，时常在公开的宣传素材中留下隐藏信息。前不久公布的这张电影海报就很可能隐藏着关键信息，等待观众们不断发掘。





	IGN的编辑们对这张海报绞尽脑汁，找出了每一条可能的线索，下面就是《复仇者联盟4》电影海报中隐藏的五个信息。


1.索尔


	或许索尔并没有占据最大的画面，但他非常引人注目，因为他的姿势与众不同。这张海报里几乎所有人都在看向自己的右前方，只有索尔看着相反的方向。这一看上去可能只是为了平衡构图的审美考虑，但如果你考虑到《雷神3：诸神黄昏》的剧情就不一样了。可以说，某种程度上关于打响指这整件事都是他的过错。


	虽然这样埋怨他对他很不公平，但他肯定对自己抱有一些内疚。你看预告片里，索尔几乎没有和任何队员一起行动过（除了第一次见惊奇队长），而且也没出现在复联全员换上新服装的合影里。所以最合理的解释就是，他就像海报里那样，与其他人道不同不相为谋。索尔在《复联4》里的故事线很可能围绕着他的内疚展开，然后想要找灭霸报私仇。而其他主角则是要挽救打响指时消失的生命。可能索尔在动机和目标上的不同，体现在了海报里面对的方向上。


	当然，索尔面对的方向可能根本没有特殊意义，但在《复联4》正式上映之前，不从海报里寻找蛛丝马迹还能干什么?


2.奥克耶


	奥克耶的姿势也同样奇怪，同样看向自己的左边。从剧情上讲她也和复联的其他队员不在一起。打响指以后，瓦坎达没有了国王，国家内部可能会出现动荡。复联其他队员东奔西走的时候，奥克耶估计要维护瓦坎达的秩序，所以她的目标也和其他人不一样。


	她的姿态也有明显的内疚，虽然她不能阻止灭霸，但她的本职是保护国王。对于一个忠心耿耿、尽职尽责的角色来说，国王的死对她来说是无法接受的。她一定觉得自己辜负了国王、辜负了皇室、辜负了瓦坎达人民。所以她和索尔一样与其他人面对不同的方向，因为他们的目标与复联队员完全不同。


3.灭霸


	灭霸的身影以一种不祥的气氛笼罩在主角们的后方，但需要注意的是，灭霸穿着全套盔甲。但在《复联3》的最后我们看到，灭霸已经过上了解甲归田的退休生活。而且在《复联4》的宣传片里，我们还看到灭霸的盔甲被做成了稻草人，立在田地里。这应该也在暗示他的田园生活。


	那么灭霸为什么又穿上了盔甲呢?可能有两种解释。


	在《复联3》里，灭霸集齐两颗无限宝石以后就已经脱下盔甲了，这意味着他已经足够强大，不需要盔甲的保护。如果说他在《复联4》里重新穿上盔甲，那或许意味着他损失了大部分能力，虽然无限手套可能已经被用坏了，但依然有能力治愈灭霸胸前的伤，也能让他瞬间传送离开。所以无限手套肯定还能用，但力量可能不足以面对地球来的一批最强英雄。所以要穿盔甲。


	另一种可能的解释是，海报上的灭霸其实是曾经的灭霸。毕竟目前最被认同的传闻推测就是，《复联4》会涉及到时间穿越。所以海报上的灭霸是《复联3》时间线以前的灭霸。


4.惊奇队长


	卡罗尔·丹佛斯可能是《复联4》里最受期待的角色，关于她的消息很少，也显得很珍贵。这是惊奇队长首次与其他复联队员共同出现在海报中，但她在海报中的服装与《惊奇队长》第一个片尾彩蛋里的服装相比，少了肩膀上的金色装饰。


	我们知道，这套克里星技术的战斗服可以任意改变外形，所以这点差别可能只是她随手一改——才怪。怎么可能随便改，肯定背后有故事。没准根本就是换了一套战斗服。所以现在的问题是，在《惊奇队长》结束以后，到《复联4》开始之前发生了什么?惊奇队长为什么换了战斗服?惊奇队长在见索尔的场景里为什么穿着便服?


5.绿巨人


	美队虽然站在最中间的位置、占最大的画幅，但绿巨人才是整个海报的中心。所有其他角色都是围绕他安排的。算起来，《复联4》将是绿巨人“三部曲”的最后一部，我们很可能会看到这位最强复联队员发生什么大事。


	曾有概念插画展示绿巨人（而不是班纳博士）穿着预告片里那种白色战斗服，所以绿巨人肯定会出现在最终决战中，跟灭霸再次一决高下，当然，这需要绿巨人浩克给点面子，出来迎战。


	据最新消息，《复联4》预告片里存在加镜头，所以预告片里的内容可能不能作为证据参考。但海报中透露的这些消息应该是精心隐藏的。大家还看出了什么端倪，欢迎留言讨论。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553247564_696949.jpg	</imageurl><videourl /></doc>