<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770223</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770223.html</url><title>《全面战争：战锤2》新DLC猎人与野兽 新领主新玩法</title><datetime>2019-08-30 08:54:4</datetime><text>
	近日《全面战争：战锤2》全新DLC“猎人与野兽”公布，该DLC将于9月11日解锁，售价40元，现在预购促销仅售36元。新DLC加入了两个传奇领主，他们都有其独特的游戏玩法。


新DLC预告：






新DLC介绍：


	《全面战争：战锤2》新DLC“猎人与野兽”为战锤奇幻战场上引进了两位敌对的传奇领主，每位都有其独特的目标、机制、部队以及游戏玩法，并在漩涡之眼与凡世帝国战役，以及自定义与多人对战中均可使用。





	• 两位拥有丰富玩法的传奇领主会率领他们各自的派系：猎人元帅远征军(帝国)的领袖马库斯·沃法特，以及丛林精魂的领袖“流浪者”纳卡伊


	• 每位传奇领主都拥有独特的派系机制、任务链、传奇物品、技能树以及战役故事


	• 猎人元帅远征军拥有毁灭性的全新远程部队，移动火炮和传奇的猎人英雄


	• 丛林精魂拥有巨蜥、棘背龙、独特的祭礼，以及行走在战锤世界中的最为庞大的野兽——恐蜥


	• 可解锁、招募并部署全新的精英部队简介


	英勇无畏、充满魅力、行事大胆：这些只是卡尔·弗兰兹皇帝的猎人元帅马库斯·沃法特的诸多赞誉中的几个而已。论起率军前往炎热的露丝契亚丛林，在那里插上帝国的旗帜，拓展帝国的利益，还能有谁比这个率领着一群无法无天的追踪者、侦察兵、猎人与神射手的家伙更合适呢?此外，如果他的瞄准镜里出现了什么超大号的猎物，那就更有意思了…


	但丛林也不会沉睡不醒。“流浪者”纳卡伊，这位初代诞生的强大巨蜥，正是蜥蜴人的在世传奇。自从他的故乡塔兰克斯拉在大灾祸中毁灭之后，他一直在露丝契亚的丛林中游荡，并出现在大计划需要他的地方。现在，露丝契亚再次受到了觊觎者的威胁。纳卡伊将召集神圣巨蜥，并将恐蜥从他们久远的沉眠中唤醒：这是古圣们的意志!马库斯·沃法特(猎人元帅远征军)独特派系机制






马库斯·沃法特(猎人元帅远征军)


独特派系机制





	皇帝敕令


	随着马库斯·沃法特在露丝契亚丛林中扩张帝国的利益，他在皇帝眼中的地位也会上升。因此，他会获得越来越多的帝国精锐部队来协助他的远征军。随着他不断占领新的领土，他的建筑选项也会得以扩展。在漩涡之眼战役中，马库斯将最终与“流浪者”纳卡伊的丛林精魂派系决一雌雄，夺取露丝契亚丛林的霸权地位。


	沃法特的战役进程会以他对皇帝敕令的执行程度来进行衡量。扩张领土、成功的军事行动与其他战役行动都会增加他的成就，而这些都会体现在皇帝敕令读条中。


	皇帝敕令也会决定沃法特从帝国援军系统获得的部队质量，这个系统会每隔一段时间便为他提供一些质量更高的部队以供招募。当敕令读条填满时，他也会获得可以进一步提升这些部队战斗力的奖励，以及新的招募序列建筑。


	在漩涡之眼战役中，填充皇帝敕令读条会令『流浪者』纳卡伊对你发起一场你死我活的终局会战，赢下这场战斗，你就会永垂青史!


	敌意


	远离帝国本土的这块土地对人类充满敌意，沃法特的行动绝不会被听之任之。虽然击败当地住民会提升沃法特在皇帝心中的地位，并让他能够更有效地获得生力军的支援，但此举也会激怒露丝契亚的原住民…


	沃法特的敌意属性反映了当前的露丝契亚原住民对他的军事行动的厌恶程度。游戏中的敌意有五个等级。激烈的行为，比如军事行动与拦路劫掠，都会提升敌意的等级。相反，战役中的消极举措则会降低敌意的等级。


	每个敌意等级都会对沃法特的战役进程产生负面影响，但它也是沃法特对蜥蜴人的行动剧烈程度的一项衡量。随着敌意等级的提高，帝国援军系统派来的增援会愈发频繁地抵达。但这些援军的强度仍然取决于皇帝敕令读条的等级。


	当敌意抵达峰值后，一支以击败沃法特为目标的蜥蜴人军队会即刻出发。此时沃法特会立刻收到一支帝国援军，并且需要在敌意读条重置前撑过数个回合的猛攻。


	沃法特的猎人


	四位有史以来最为强大的猎人正在露丝契亚大陆逡巡。为了远征军的事业，沃法特可能会尝试寻找他们并获得他们的援助，发掘每位猎人的独特贡献，并领略他们昔日的传奇。


	沃法特可以通过完成特有的任务来在露丝契亚的丛林中搜寻四位猎人。每位猎人都有着值得传颂的故事，并会通过特有的任务得以招募。完成这些任务会让他们获得全新的特性与强大的技能。


	猎人们并不是沃法特完成大漩涡战役的必要条件，但他们可以为沃法特的远征军带来大量的利益。


	• 杰瑞克·格里姆是一位聪明的工程大师。此人的脑中充满奇思妙想，他独自前往露丝契亚，只为了在此实现他的抱负…


	• 罗德里克·勒·安古朗是一位著名的圣骑士。虽然此人蒙受不白之冤并浪迹天涯，但他仍然无法逃过昔日的宿命…


	• 赫特维希·范·海尔，他是一位技艺娴熟的外科医生与猎巫人，远离故土只为寻求终极的复仇…


	• 温德里赫的卡劳娜，这位非凡的迷踪客将阿瓦隆森林中的技巧用到了露丝契亚丛林中，只为了追寻她的救赎…全新的部队与人物


	全新的部队与人物


	马库斯·沃法特


	在战场上，沃法特是一位拥有强大的破甲弓的远程领主，他可以对大型目标造成额外的伤害。他拥有先锋部署、潜行、360度射击以及心理免疫等技能，是一位当之无愧的终极怪兽猎人。


	为了维持他的名誉，马库斯·沃法特拥有显著的伏击抗性与伏击成功率，并可以为麾下军队中的猎人与弓箭手部队提供大幅维持费降低效果。


	猎人将军(领主)


	在沃法特的典范之下，他麾下的猎人将军们也拥有先锋部署、潜行、360度射击与心理免疫技能，并且会对大型目标造成额外的伤害。他们的火箭技能意味着他们能够与光明法师很好地协作，并会为其他帝国远程部队提供装填速率的加成。


	弓箭手


	这些帝国弓箭手是沃法特狩猎队伍的中坚力量，他们价格低廉，数量众多，射击速度快，擅长用远程伤害击溃敌人的阵形。他们的松散阵型能让他们在与其他远程部队对射时打出可观的交换比。


	死亡杰克(弓箭手-精英部队)


	这些精英弓箭手也拥有潜行、狙击与先锋部署技能，从而令他们可以迅速攻击、抢先攻击并保持隐蔽。如果经过良好的屏蔽，他们可以持续射击而不用担心被发现或受到远程攻击的报复。


	猎人：


	唯有最优秀的弓箭手才能跻身猎人的行列。他们训练有素，多才多艺，拥有先锋部署和潜行技能，可以在移动时射击，比标准弓箭手射程更远，拥有良好的射击精度，并可对大型目标造成额外的伤害。


	白狼猎手(猎人-精英部队)


	目睹过白狼猎手的人们，很少能活着讲述他们的见闻。这些精英猎人拥有强大的弓术与近战技巧，这使得他们成为了一支很有用的多功能部队。除了猎人的属性之外，他们也可以激励周围的友军，并拥有心理免疫技能。


	战争车垒


	这些移动装甲车垒可以搭载六名火枪手，每人都装备着先驱侍骑的穿甲火枪。速度比标准的远程骑兵慢，但更有防御力，他们可以在移动的同时向四面八方开火，也可以停下后将他们的连装炮精确地安置在需要的地方。战局紧迫时，它也可以作为战车来冲击轻装或薄弱的敌方部队。


	战争车垒(臼炮)


	这些移动火炮的弹药携弹量要少于标准的臼炮，但在面临近战，从而需要重新部署并重新向敌人轰击时，它们却是略胜一筹。


	黑狮车垒(战争车垒-地狱喷射连环炮-精英部队)


	作为远征军军火库中的终极部队，黑狮车垒是一门毁灭性的轻装移动火炮。虽然其射程短于标准的地狱喷射连环炮，但它可以向敌人持续开火直至最后一刻，然后迅速撤离以避免陷入近战的窘境。『流浪者』纳卡伊(丛林精魂)独特派系机制


“流浪者”纳卡伊(丛林精魂)


独特派系机制


	全新的游牧群机制


	纳卡伊的派系丛林精魂会提供独特的游牧群玩法。当进入扎营状态后，他的派系的所有军队都可以建造自己的城镇建筑，如同标准的城镇一样。当游牧群离开时，这些设施将被保留下来，并可能在未来的扎营期间得到进一步的发展。如果游牧群在战斗中被消灭，那么这支军队所携带的所有建筑都会随之消灭。


	然而只有纳卡伊亲身统领的游牧群可以解锁可供招募的部队。此派系的其它游牧群只能通过全局招募选项来招募纳卡伊已经解锁的部队。这些次级游牧群仍然拥有自己的基础设施与建筑树，但其中的一些并不会解锁部队，而是会降低全局招募时间。


	捍卫大计划


	古圣们的大计划正命悬一线。许多人正希望扰乱它，但『流浪者』纳卡伊却是它最为狂热的捍卫者。


	在游戏开始时，纳卡伊拥有一个仆从派系：大计划守护者。他们是伟大的神殿城市的看护者。当一支纳卡伊的军队占领一处地区后，它就可以被赠予这些守护者。当地区被送出后，纳卡伊必须选择让此地区的神庙敬奉一位古圣。


	敬奉特定古圣的神庙越多，纳卡伊与他的派系因此获得的奖励也就会越强大。


	这些神庙会产出一项独特资源：古圣神恩。纳卡伊可以花费这些神恩来获得神佑孵化部队，或者招募初始等级更高的领主。


	热血种入侵者


	可恶的热血种妄图劫掠露丝契亚的神殿城市，夺取财富!这些入侵者藏在丛林中，我们必须以冷血种的无情来追踪并直面他们，从而保护大计划的完美无缺!


	在漩涡之眼战役中，纳卡伊必须为将露丝契亚控制在蜥蜴人手中而奋战。帝国已在此建立了一些殖民地，每一处都坐落在丛林中。它们必须被摧毁!


	有四个极端危险的猎人正在协调着热血种的行动。击溃他们，引出他们的领袖，然后在一场史诗般的终局会战中把他们尽数歼灭!


	独特祭礼


	纳卡伊拥有一套全新的祭礼，以影响他的部队、派系机制以及战役目标。


	• 效忠祭礼：执行这一祭礼会为纳卡伊带来古圣们的注意，从而增加他的仆从派系的收入，以及所有游牧群的补员速率。


	• 重生祭礼：这一祭礼会增加纳卡伊派系的游牧群的发展速率，降低建筑成本，并降低派系范围内的部队招募成本与维持费成本。


	• 霸权祭礼: 这一祭礼会增加新募巨蜥、远古巨蜥与神圣巨蜥部队的等级，并且提升他们的武器威力与护甲强度。





	全新部队与人物“流浪者”纳卡伊


	纳卡伊拥有高护甲、高生命值、高近战攻击与武器威力，他是一位强大的斗士与装备精良的近战专家。他还会为所率军队的巨蜥与神圣巨蜥部队带来近战防御加成，并降低其招募与维持费用成本。纳卡伊也拥有一系列全新的战斗支援技能，这也进一步强化了他作为战场核心的角色：


	• 绝望瘴气：范围性速度、耐力与领导力减益技能


	• 原始咆哮：增加纳卡伊的物理抗性与近战攻击，并赋予友军癫狂属性


	• 黄金贡品：范围内友军获得精力充沛属性


	远古巨蜥


	这些拥有强大护甲、难以击败的反步兵专家正是纳卡伊的狂热追随者，他们非常善于近战。


	野生恐蜥


	如果你认为暴龙是露丝契亚的终极掠食者…那还是请三思吧。拥有惊人的武器杀伤和高护甲，这些高耸的利齿与愤怒之墙是泛用性很强的精英杀手与近战巨兽，并且拥有癫狂属性。


	恐蜥(战舆)


	虽然它们的能力不比它们的同类逊色，但却比它们稍微温顺一些。这些巨大的野兽由灵蜥散兵们驾驭着奔赴战场，并且不会陷入癫狂。它不仅拥有可怕的近战力量，背上还驮着四个巨大的**管和六个投掷毒标枪的灵蜥，实在是个终极泛用部队。


	露丝契亚粉碎者(恐蜥-精英部队)


	露丝契亚粉碎者初始即为九级，拥有激励友军属性以及一个可以降低附近敌军领导力的光环，可谓仅凭自身便可成为一支军队——当然，他的价格也对得起他的战力。


	神圣巨蜥


	这些多才多艺的猛兽步兵是强大的全能部队。他们拥有高武器威力与魔法攻击属性，相比标准的巨蜥部队来说，他们可以应对的敌人种类无疑更多。


	胡塔战帮(神圣巨蜥-精英部队)


	胡塔战帮是一支顶级的怪兽步兵部队。在神圣巨蜥部队的基础上增加了破碎护甲攻击以及物理抗性加成，他们可以在战场上与灵蜥和蜥人战士们进行密切的协作。


	棘背龙捕猎队


	棘背龙捕猎队会在空中散播致命的霰弹式穿甲火力，他们是威力强大，机动性很强的重甲步兵猎手。


	阿马逊之螫(棘背龙捕猎队-精英部队)


	这些棘背龙可以造成淬毒攻击，并且拥有强大的远程火力抗性，他们是精准的射手和一流的散兵。


新DLC截图：













</text><imageurl>https://steamcdn-a.akamaihd.net/steam/apps/1074320/extras/GIF_1.gif?t=1567090368	https://steamcdn-a.akamaihd.net/steam/apps/1074320/extras/GIF_2.gif?t=1567090368	https://steamcdn-a.akamaihd.net/steam/apps/1074320/extras/GIF_3.gif?t=1567090368	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190830/1567126252_687051.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190830/1567126254_665024.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190830/1567126256_289257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190830/1567126258_299668.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDMzNjM0OTcyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://store.steampowered.com/widget/1074320	</videourl></doc>