<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760503</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760503.html</url><title>穿《古剑奇谭网络版》精美的门派外装，奏一曲清夏弦歌</title><datetime>2019-04-25 09:17:2</datetime><text>
	由网元圣唐旗下上海烛龙研发的“真时长、真仙侠、真国风”网游《古剑奇谭网络版》春季版本关注热点：网元圣唐与腾讯音乐娱乐集团合作，新生代歌手叶炫清演唱的春季版本推广曲MV发布;首部角色广播剧《蓬山无路》已经登录猫耳，欢迎收听;秦陵弟子召回再续仙缘好礼赠不停。


	《古剑奇谭网络版》最新门派PVE套装、PVP斗法套装时常被各位仙家弟子提起，这些套装因制作精良，用材考究，外形设计既有门派特色，又在视觉方面给人以无限美感。同时，《古剑奇谭网络版》将在4月25日开启“心弦赠前辈，日常享双倍”的活动，各位仙家弟子何不穿起精美的门派套装，为前辈仙长送上心弦呢?


	各门派套装具体的模样是什么?送心弦的活动内容是什么?请各位仙家弟子一起来看看。


	【三宗套装，各有仙姿】


	秦陵之盟步云洲之上是以众仙之力，聚合灵蕴之气而成封印大阵，魔龙燎煞等一众妖邪被镇于秦陵之内。三宗之法，变化无穷，似这造化之功，蕴含无穷仙力。同样，三宗的仙门套装，也是灵法精绣，神韵万千。


	各派套装分PVE门派装和PVP门派装，仙家弟子达到一定修为条件后可分别前往 “门派套装兑换商”和“铭锋论剑兑换商”处兑换。


	妙法门派套装-闲云栖游龙，旷野飞白鹤


	妙法一门善用四象五行之法，弹一曲玄音可令鬼魅胆寒。





	妙法门派PVE套装-羽化云栖


	这“羽化云栖”色调淡黄，“升玄云栖”则为玄乌之色。黄袍和乌袍金冠垂发，衣袂飘飘，好似云中游龙，纱衣镶金，穿者姿态从容。宽口长袖之内暗藏施法手诀，衣袍长衫之下是隐藏矫健步伐。妙境生妙法，妙法修长生，男女弟子各着其款，有闲云栖山之境，又有野鹤飞升之姿，仙风道骨言不可述。





	妙法门派PVP斗法套装-升玄云栖


	御剑门派套装-星枢冲牛斗，莲境生造化


	御剑一门以气为剑，以剑为刃，近以飞星证道，远以神虹示法。凛然之气，如沉璧渊万丈寒冰;修行之法，如子夜星辰光芒如炬。





	御剑门派PVE套装-造化枢极


	“造化枢极”套装以蓝白之色为底，发冠亦呈淡蓝之色。“气冲枢极”套装则是黑衣泛光，黑纱素线纹理，犹如黑夜星河，星光璀璨。袍身之上走线飞针，绣有静莲花纹，在裁剪的方寸之间，双襟叠错，袖口着形。御剑这门派套装，竟让人感受到静莲道化，星夜牛斗生辉之境。





	御剑门派PVP斗法套装-造化枢极


	司命门派套装-晴日池边云，穹下卫众生


	司命属娲皇一脉，身负祭司和医者之职，博爱且有仁心。所处洞天擎香海，晴空朗日红霞漫天，花簇蝶拥，大地生机勃然，正应合司命一门博爱众生之本。





	司命PVE门派套装-晴云点池


	“晴云点池”套装以白绿之色相间应和，银饰挂于双襟、袍缘和后背，看起来颇具南疆之风。“苍穹点墨”以深黑之色为底，绿穗与银饰相间其上，我们仿佛看到了夜空苍穹之下，墨染一般的四野平静祥和。





	司命门派PVP斗法套装-苍穹点墨


	咒隐门派套装-咒法洞幽烛，驭蛊似火烧


	咒隐一派同为娲皇遗族，擅以阴气修行，所处之地幽暗少光，能施咒法驭蛊虫，可攻可医。施法之时，蛊虫紫火飘忽往复，隐匿更能制敌于无形。





	咒隐PVE门派套装-千丝幽梦


	“千丝幽梦”全款套装采用蓝紫纤纱设计风格，“千丝成蛰”则是暗紫薄纱之风。银饰束缘精巧别致，垂裙之上织络蛊虫之形，有种神秘的美感。两款门派套装，就如咒隐弟子手举的幽火，能洞看暗处魍魉，烧灼一切邪魅。





	咒隐门派PVP斗法套装-千丝成蛰


	天罡门派套装-笑弹肩上雪，战意不可摧


	天罡一门追随女神蓝瑶期至百草谷，是纪律严明的修仙一派，分星海部、骁骑部和神机部，相互之间密不可分，严而有序。天罡推崇以战锤志，体魄如钢，战意上涌方能战技卓绝。





	天罡PVE门派套装- 一肩风雪


	“一肩风雪”套装，铠甲覆身，红袍如旗，右肩一袭长绒，顿有戎马风雪之感。“笑论风云”则是黑甲银饰，银冠长靴的英姿，脚踏山河之气顿现。天罡以战意摧灭宵小，酣战之余还能笑谈风雪，真是三界修仙者之中的无双之士。





	天罡门派PVP斗法套装-笑论风云


	斩风门派套装-我本疏狂客，醉笑付长歌


	斩风信奉“大巧不工”和“唯快不破”，修行功法多是简单有效的剑道之法。在酒醉之中领悟剑法精妙，在疏狂之中高歌长笑。





	斩风PVE门派套装-自笑疏狂


	“自笑疏狂”门派套装，一身绿衣硬甲，“天付疏狂”则是暗绿银饰想衬其中。发型散落，额束布巾，裁衣不拘一格，披风后垂，穿起来轻盈灵动，无拘无束。斩风剑法凌厉，出神入化，总能在醉意正浓之时破敌千百。





	斩风门派PVP斗法套装-天付疏狂


	【弦歌奏清夏】


	敬慕那个NPC，就去送心弦





	弦歌奏清夏


	博物学会秦心弦偶然收录到一种满载着对前辈仰慕之情，弹奏可以余音绕梁的特殊心弦，似乎还有些特殊机缘。秦陵弟子争相将其赠予敬慕的师长前辈，有好事者更划下榜单，要一较诸位前辈谁人收获心弦最多呢。


	在送他们心弦之后，仙家弟子们每日签到后，可从应卯箱中获得“心弦•流风云雀结”。为敬慕的前辈送上心弦，倾吐心声，就可获得“余音绕”效果，当天的秘境讨伐、十洲剑试、剑鸣系列活动日常任务奖励翻倍，此效果次日6:00消失。


	活动结束后，榜单排名前三的前辈，会为追随他们的弟子送上特殊的小礼物，只要赠送心弦次数五次及五次以上的即可获得。


	据悉，若各位仙家弟子参与送NPC心弦的活动热情高涨，该活动将在后续不间断开启。据说那些呼声很高的人形NPC，比如，乌芒，长虞等，也会加入怪物NPC，比如“呱大壮”、“呱无名”、“厉小棠”、“乌夜羽”进来，各位仙家弟子一起来期待吧!


	博异抄•丰赏


	近来《博异抄》持续刊载秦陵弟子为敬慕的前辈争夺心弦榜之事，销量水涨船高，读者打赏似乎也变得更为丰厚了。各位仙家弟子，完成十洲博异日常，协助博物协会撰写《博异抄》•日刊可额外获得读者打赏的“秘文残片•壹壹零”。


	欢迎关注《古剑奇谭网络版》官网、微信和微博了解最新资讯。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154833_562444.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154841_887382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154849_638068.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154862_682243.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154875_664856.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154883_208407.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154903_315950.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154920_566907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154932_191359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154941_205260.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154959_358925.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154967_279317.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556154976_698961.jpg	</imageurl><videourl /></doc>