<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764388</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764388.html</url><title>Wi-Fi 6将至：是时候准备更新家里的路由器了</title><datetime>2019-06-16 15:42:1</datetime><text>
	Wi-Fi 
6来了，到底是先换终端还是先换路由器?这似乎是一个“先有鸡还是先有蛋”的问题。况且就802.11ac标准而言，其单频的传输速率已达到1733Mbps，真的需要这么着急为家里的路由器更新换代吗?正好，趁着618到来之前，不妨先在这里讨论讨论，再做决定。





	都说Wi-Fi 6能够我们带来更快更稳定的连接，然而这么说却过于泛泛。因此，在正式讨论这个问题之前，我们需要先了解Wi-Fi 
6究竟好在哪?以及都带来了哪些技术上的升级?


先来认识下Wi-Fi 6


	去年10月初，Wi-Fi联盟将基于802.11ax标准的Wi-Fi正式纳入正规军，成为第六代Wi-Fi技术，并借着推广802.11ax的机会，将Wi-Fi规格重新命名，新标准802.11ax改名为Wi-Fi 
6。不仅改了命名规范，在Wi-Fi设备网络连接方面，也采用了新图标。





	当然，Wi-Fi 6的新并不仅仅体现在图标上而已。这里，我们给大家汇总了一下：





	Wi-Fi 
4（11n）诞生于2009年，凭借40MHz频宽与MIMO技术，将Wi-Fi理论带宽从11a/g的54Mbps升至600Mbps（150Mbps x 
4条空间流），且并11n同时支持2.4G和5G双频段，完美取代旧标准。


	Wi-Fi 5（即11ac）诞生于2013年。最初版本（Wave 
1）凭借80MHz频宽，将WiFi单流带宽提升至433Mbps;到了2016年第二版（Wave 
2）借鉴部分11ax特性，将频宽再次翻倍到160MHz。但值得注意的是，Wi-Fi 5只支持5G频段。


	Wi-Fi 
6（11ax）同时支持2.4G和5G频段，是真正意义上的第六代Wi-Fi迭代标准。未来，无疑将取代市面上的11n和11ac产品。此外，Wi-Fi 
6还带来了完整版的MU-MIMO（支持8个终端上行/下行MU-MIMO），同时引入OFDMA技术，实现与MU-MIMO互补的另外一种并行传输能力，而且比MU-MIMO更灵活更实用。


Wi-Fi 6到底厉害在哪?


	与前几代Wi-Fi技术相比，Wi-Fi 
6为我们带来了更极致的用网体验与更大的容量;不仅如此，它还将助力物联网发展，同时结合AR/VR、云计算、人工智能等诸多创新技术，渗透进各行业，更好地服务于客户的业务创新。


	首先，Wi-Fi 
6带来了速率上的大幅提升。哪些因素与Wi-Fi速率有关呢?如公式“Wi-Fi理论带宽=(符号位长×码率×数据子载波数量)×(1/传输周期)×空间流数”所示，速率提升主要由调制方式、数据子载波数量、码率、传输周期和空间流等几个指标共同决定。


	其中，调制方式决定无线信号子载波单个符号的数据密度，在相同频宽下，使用更高阶的调制技术就能实现更高速率的提升，而Wi-Fi 
6采用便是更高阶的调制编码方案1024-QAM（Wi-Fi采用的是256-QAM），使其最大连接速率提升至9.6Gbps。





	此外，Wi-Fi 6的“6”还体现在了高密度接入。其使用了OFDMA（Orthogonal Frequency Division Multiple 
Access，即正交频分多址），能将无线信道划分为多个子信道（子载波），形成一个个频率资源块，用户数据承载在每个资源块上， 
而不是占用整个信道，实现在每个时间段内多个用户同时并行传输。


	相较Wi-Fi 
5的OFDM方案是按订单发车，不管货物大小，来一单发一趟，哪怕是一小件货物，也发一辆车，这就导致车厢经常是空荡荡的，效率低下，浪费了资源。OFDMA方案则会将多个订单聚合起来，尽量让卡车满载上路，使得运输效率大大提升。





	通过了解OFDMA的工作机制可以看到，OFDMA实现了多个用户同时进行数据传输，这增加了空口效率，接下来我们分别看一下上行OFDMA和下行OFDMA的工作原理。


	另一个很重要的方面是，Wi-Fi6支持MU-MIMO，也就是我们常说的多用户多入多出，允许路由器一次与多达8个设备同时通信，且同时支持上下行MU-MIMO，无需依次进行通信;相比之下，虽然Wi-Fi 
5也支持MU-MIMO，但路由器一次只允许与四个设备通信，且只支持下行MU-MIMO。


	这么说可能有点抽象，我们用交通打个比方，就意味着道路由4车道单向扩充为8车道双向，同时多个设备也不再像许多车辆排队等待从一个出口驶出那样，它们可以从不同的道路同时、高效地驶出/驶入，而不再是依次排队行驶，大大提高效率。





	不过，这里要说明一下的是，虽然OFDMA和MU-MIMO针对多用户的上下行，都提高了无线的接入密度，但其实两者差别还是很大的。尽管两者均为并行传输解决方案，但既不是迭代关系，也不是竞争关系，而是互补关系。它们的技术原理不尽相同，适用的场景也有所区别，具体使用时需要根据服务的应用类型而定。


	此外，Wi-Fi 
6厉害的另一个体现，就是其抗干扰能力。我们说，Wi-Fi信号无处不在，使得无线之间的干扰也是无处不在的，一方面是来自相邻频段的无线电波叠加引起干扰，会导致数据损坏;另一方面，是同频干扰，虽不会损坏数据却会是竞争开销增加。


	表面上看，造成这些干扰的原因是由于我们环境中经常遇到很多孤立安装的AP，因此无线信号出现了很多交叉覆盖从而造成了干扰;但从技术原理层面来看，造成干扰的原因是由于传统802.11技术是使用了载波监听多路访问/冲突避免技术（CSMA/CA）来实现接入控制。


	为了解决CSMA/CA技术在密集AP环境中性能低下的问题，Wi-Fi 6提出了一种信道空间复用技术（Spatial Reuse 
Technique），使用BSS（Basic Service Set，基础服务集合）着色位（Color 
Bit）来标识这个数据帧属于哪个BSS，因此也被称作“BSS着色”（BSS coloring）技术。


	通过“BSS着色”技术，无线设备就能通过新增的着色位来识别来无线报文是来自BSS还是OBSS(0verlapping Basic Service 
Sets,重叠基本服务集)的信号，这样就能利用提升BSS之间的CCA-SD（Clear Channel Assessment Signal 
Detection）的门限，动态的降低BSS内部的CCA-SD门限来实现对OBSS相应数据帧的忽略。





	之所以说Wi-Fi 6可以助力物联网的发展，原因在于其支持TWT（Target Wakeup 
Time，即目标唤醒时间）技术。其允许AP规划与设备的通信，协商什么时候和多久会唤醒发送/接受数据，可将终端分组到不同的TWT周期，减少了保持天线通电以传输和搜索信号所需的时间，意味着减少电池消耗并改善电池续航表现，同时也减少唤醒后同时竞争无线资源的设备数量。


	未来，智慧建筑场景中的智能水表，烟感，门禁…智能工厂场景的机床、AGV、出入库扫码设备等多种类型智能设备都可接入Wi-Fi。得益于TWT，每台设备可单独建立"唤醒协议"，终端设备仅在收到自己的"唤醒"信息之后才进入工作状态，而其余时间均处于休眠状态，可以节省高达7倍的电池功耗。


	同时，这使得一些需高带宽通信的物联网设备成为可能，比如智能办公设备，TWT可以可以节省高达7倍的电池功耗。但TWT并不是对所有设备都有帮助，例如笔记本电脑需要持续的互联网访问，因此不太可能过多地受益于此功能（或许进入睡眠状态时影响更大），对偶尔需要更新其状态的小型、低功耗设备更有益处。所以说，TWT技术表明了Wi-Fi 
6拥抱物联网的决心。


需要现在更新家里的路由器吗?


	既然Wi-Fi 6这么牛，那到底需不需要现在就将家里的路由器进行更新换代呢?其实，还要看你具体的使用需求，具体问题具体分析。


	一种情况是，你的手机、笔记本等终端已经支持Wi-Fi 
6标准。那么此时，我们建议大家将家里的路由器也进行升级换代，毕竟作为家庭无线网络的输出端，路由器如果不支持Wi-Fi 
6，那终端支持也是如同虚设。大家在购买时，还要认准路由器盒子上写着支持802.11 ax或者 Wi-Fi 6就可以了。


	此外，另一种情况是上网的智能终端目前还不支持Wi-Fi 6，但家里的路由器所支持的无线标准陈过时了，比如还支持Wi-Fi 
4。如果是这种情况，我们建议不妨直接将家里的路由器升级到支持Wi-Fi 6标准的新品，一步到位。毕竟除了手机、笔记本外，随着Wi-Fi 
6的迅速普及，智能家居领域也会顺势推出大量支持Wi-Fi 6的新品，左右都要为路由器更新换代，可以考虑直接购买支持Wi-Fi 6的无线路由器。





	目前，已经有华硕、网件等厂商推出了支持Wi-Fi6无线标准的旗舰级无线路由器。例如华硕这款售价2599的RT-AX88U，就支持最新的Wi-Fi6标准（802.11ax）。其中，2.4G速率高达1148Mbps，5G速率高达4804Mbps，双频无线并发速率更是高达6000Mbps。不仅外观看上去科技感十足，还为用户提供了2个USB3.0接口，1千兆WAN口，8个千兆LAN口。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670855_481762.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670863_521899.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670870_545665.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670878_996070.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670886_340684.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670892_767200.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670899_135986.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560670908_394511.png	</imageurl><videourl /></doc>