<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768785</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768785.html</url><title>柳传志：中国不是科技弱国 互联网、电脑、手机、高铁领先</title><datetime>2019-08-12 13:58:1</datetime><text>
	中国的科技水平能排世界第几？这个问题就跟军事爱好者争论中国军事能排世界第几一样热闹，悲观的人会觉得中国没什么先进科技，落后美国至少30年，乐观的人会觉得中国科技是世界领先的，会为新四大发明沾沾自喜。


	对于这个问题，联想创始人柳传志周末在第二届全国青年企业家峰会暨京津冀青年经济领军人物创新发展大会上表示中国确实不是科技强国，但也不是科技弱国。





	柳传志指出，中国的互联网服务，电脑、手机、高铁以及军事领域等某些项目，都居于世界领先的地位，这都是怎么形成的？这是我们中国人民聪明、勤劳、谦虚、好学的结晶，是开放给了我们学习的机会。


	以下是演讲全文：


	柳传志：各位领导、企业家、同志们，我们的初心和使命是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。但是如果你不知道历史，你不知道中国以前窝囊成什么样子、悲惨成什么样子、穷困成什么样子，谋幸福就没有动力，为中华民族谋复兴就没有血性。这话说起来是老生常谈，但又不得不说。


	我是抗战时期生人，确实经历过无数风雨，所以我谈的是肺腑之言。1931年“九一八”老蒋一枪没放，东北就丢了。从现在的哈佛揭秘来看，老蒋也不是不想打，就是打不了。怎么办呢？然后就做出受委屈、讲规矩的样子，让国际社会批评公道。到了1937年，就是淞沪抗战的时候，老蒋决心抗战，调集了全部的精锐，但是打完了以后是大败。然后留了800个军人在上海的四行仓库一定要坚守三天，干吗呢？三天后有国际会议，又要给国际人看，说我们中国人在打仗，咱们打仗，打输了被人抽嘴巴，要给别人看，叫别人给评功吗？这是个中国爷们他能受这窝囊气吗？


	我岳父是湖南人，有一次我跟他聊天，问他这辈子里经历过印象最深刻的事儿是什么？他说：“是1942年的时候被日本人抓去。”但是逃出来了，跟他一块的有个年轻小伙子中枪了，被抓回去了，说挑了大筋。在跟我讲的时候，讲到细节，听的我是毛骨悚然，不由得血脉喷张，但也就是现在说，当时我想他们连大气都不敢出，喷张什么呀？国家就是那么窝囊。


	我们一定要坚持改革、坚持开放。今天，咱们有底气地说我们有一个大的市场，那么中国的市场地位是怎么得来的呢？1978年的时候，我们有的是人，中国那时候也是11亿人口，但是没有市场。为什么呢？有人没钱，没有购买力，那就形不成市场。当年就是人家拿钱我们出苦力，做好了东西卖到国外人家挣十块，我们挣一毛，但就是这么滚着，这雪球就越滚越大。


	我们先学当工人，后来学习当线长，后来学着当厂长，后来学着管企业，就是这么一点点老百姓开始有点钱了，政府开始有点税收了，我们逐渐开始有了市场的底子。今天，我们已经形成了有几亿中等收入人群的全球最大市场。


我们的市场是靠开放得来的。今天我们确实不是一个科技强国，但是我们也不是一个科技弱国，我们中国的互联网服务，电脑、手机、高铁以及军事领域等某些项目，都居于世界领先的地位，这都是怎么形成的？这是我们中国人民聪明、勤劳、谦虚、好学的结晶，是开放给了我们学习的机会。我们现在基础很薄弱，一遇到考验就会显现出来，所以我们要格外保持冷静、虚心学习，要更加积极主动地融入到世界的科技社会、开阔胸襟、提升实力，为人类命运共同体做出中国人的科技贡献。


	我们回顾历史，最早期的开放是外国人出资金，中国人出资源，这个“资源”除了包括人力资源，出苦力等等，也包括出环境、生态的资源。40年后的今天，中国人继续坚决走开放的道路，但是我们再拿来互补的就不仅仅是资源了，已经有了多重因素。第一我们有庞大的市场，第二我们有制造业的基础，第三我们有某些领域的先进技术和人才，第四我们也有资金了。我们的资金来之不易，不仅是中国几代人汗水的结晶，也是用我们的环境资源，用青山绿水换来的，所以我们要用好这些资金，用它来产生更多的资金，用它来修复我们的青山绿水。


	一个月以前，我和北京中关村企业家代表团访问了卢森堡，因为联想控股购买了卢森堡国际银行90%的股份，是从卡塔尔的基金手来买的，卢森堡政府拥有10%，为这个卢森堡的首相见了我。这是一家高质量的银行，融资成本非常低，利润也很稳定，但是它需要发展的空间，卢森堡的首相说：“我相信，在中国没几个人知道，是中国人买了卢森堡的银行，但是在卢森堡，几乎没有人不知道中国人买了我们这家一百多年历史的银行。”现在卢森堡已经是一个国际金融中心了，大概全球有200多家银行在卢森堡聚集，一来是因为瑞士那边受到一些制裁，二来因为英国脱欧的问题所以卢森堡就成了国际的一个金融中心。


	这次并购，卢森堡银行的管理层对我们非常满意，确实对我们的股东非常满意。他们考察了我们两年，作为股东我们也非常满意，我们苦苦地追了他们两年半，这是一次真正意义上的优势互补的合作，通过这次访问，中关村的企业家们心中大喜，他们要出海，需要低成本的资金，当然最关键的是每一个客户、每一笔交易能否通得过欧洲央行的检查，但是毫无疑问，通过“一带一路”走向世界的中国企业一定有大量能经得住严格检查的好企业。


	我举这个例子无非是想说，在任何一个领域，今天的中国企业都能走向国际化，都能和世界“你中有我，我中有你”，紧紧地融合在一起。我们需要的是时间，是脚踏实地的行动，是做好我们自己的事情，只要坚持这么做下去，无需多久，我相信那些极端势力的代表今天穷凶极恶、目空一切的样子再难出现，只能平等的坐在谈判桌上。


	人们常说“机会只会给有准备的人”，经历过这么多的事，我想说“机会只会给有实力的人”。现在的世界有火药味、有刀光剑影，现在的中国虽然有了长足的进步，但毕竟还在发展中国家的行列，未来的世界是怎么样的？未来的中国又是怎么样的？如实说：“我不知道。”但我肯定地知道一点，就是“你们”——中国的青年企业家们，你们的表现对中国的未来以及世界的未来将起到举足轻重的作用。


	“一代人有一代人的责任”，守初心、担使命，为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴，这一棒你们接下去，希望寄托在你们身上，中国的历史在看着你们，中国的后代儿孙在看着你们，今天轮到了你们血脉喷张。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190812/1565589418_375491.jpg	</imageurl><videourl /></doc>