<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765035</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765035.html</url><title>苹果发布iOS13公测版 更多专属中国用户的功能</title><datetime>2019-06-25 14:20:2</datetime><text>
	近日苹果官方正式推送了iOS13公测版，相对于刚发布之时的Beta版本，公测版更加稳定，还有很多中国用户专属的功能值得关注。如果你想要提前尝鲜，可以直接去苹果测试页面(https://beta.apple.com/sp/betaprogram/)进行免费注册后，即可下载描述文件进行更新。





	苹果官方正式推送iOS13公测版


	需要再次强调，iOS 13公测版并非最终版本，建议各位不要在主力机上尝试，将备机数据备份后再升级。按照苹果的公布的时间，iOS 
13正式版要在今年秋季才会正式推送。


	我们来回顾下iOS 13的主要特性：


深色模式到来


	首次出现在iOS系统上的“深色模式”、全新的“高调单色光”、新升级的照片与视频编辑功能、全新的照片标签页等，在此次的公测版上同样出现。当然，除了这些老生常谈的内容外，苹果还专门为中国用户打造了一系列的实用新功能，这些新功能的加入，可以让iPhone变得更加好用。





	新增深色模式


地图App新增路口视图功能


	在iOS 
13中，地图的升级可以说十分巨大。此次苹果专门为中国用户提供了全新路口视图功能。该功能可以在车辆转弯或进入高速路口前，在屏幕上显示正确的引导线，引导司机驶入正确的车道。





	新增路口视图功能


	升级到iOS 13之后，我们就能轻松了解不同的交叉路口，再也不会因为走错了路耽误时间。


功能更加丰富的Siri


	微信、支付宝、美团、大众点评、滴滴出行、携程、咕咚等日常App均支持Sirikit。Siri快捷指令已内置于系统中，可以将各种app中的快捷指令以及用户自己创建的快捷指令全部集中于一处。快捷指令也更加口语化，可以通过Siri 
“用美团外卖叫个餐”，Siri便会为用户调出以前曾订过外卖的餐厅列表，并列出你常点的菜。此外还可以通过AirPods直接朗读收到的信息。


多语言轻松切换


	在iOS 13中，切换语言也变得更加方便了，我们使用专用按键即可轻松切换语言，如果你用的是iPhone X及以上机型，还可直接选择不同的表情。


可调节的手写键盘高度


	许多老年人更喜欢使用手写输入，而此次iOS 13还新增了手写键盘高度调节的功能，我们可以将手写键盘面板向上拉动，获得更宽大的区域。


通讯录中的新关系标签


	你是不是经常分不清“表弟”、“堂弟”等称呼?别担心，全新的通讯录App可以帮你的忙。iOS 
13的通讯录新增了数百个更明确的关系标签，可以帮你管理不同的联系人。这些关系标签包括 “表弟”、“堂哥”、“孙子/女 
(儿子的子/女)”，足以帮助你了解到每一个家庭成员。


重要的隐私更新


	在iOS 13中有一项新功能——“Apple登录”，不管是不是苹果用户，都非常欢迎这个新功能的到来，这是更加便捷和保护隐私的功能。





	Apple登录


	值得一提的是，全新的“通过Apple登录”功能也来到iOS 13中，各位开发者们只要适配此功能，即可让用户通过Apple 
ID直接登录相应的应用，而且无需担心自己的个人信息会被泄露。


	通过Apple ID登录，用户可以通过已有的Apple ID来登录各种App和网站，不用再填写各种表格或创建新的密码。只需轻点“通过 Apple 
登录”，然后通过面容ID或触控ID快速确认身份进行登录即可。


	当用户通过Apple登录时，苹果不会采集用户信息，App和网站只能索取你的姓名和电邮地址。你也可以选择公开或隐藏自己的电子邮件地址，或者让苹果为用户创建唯一的电子邮件地址，再设置该地址将收到的邮件转发至用户的真实地址。


	“通过 Apple 登录”功能要求用户的Apple 
ID开启双重认证保护。“通过Apple登录”功能既支持所有苹果设备，也可用于Android或Windows设备上的网页和App。


照片与相机功能更新


	iOS 
13的人像拍照功能也有了进步，主要就是人像光效控制和高调单色光人像光效控制通过调整人像光效的光照位置和强度，能轻松突出眼睛的轮廓，或者让面部特征更明亮柔和。高调单色光能为人像模式照片添加精美的单色效果。


	在视频部分，在照片上使用的每种工具和效果，包括旋转、裁剪和自动增强等，几乎都能应用于视频编辑。


	“照片”标签页也经过重新设计，可以智能地隐藏相似照片并减少杂乱内容，例如它会过滤掉屏幕截图和收据，它还会自动播放实况照片及视频，让照片图库变得生动起来。


	在iOS 11上中，苹果为相机App增加了二维码扫描功能，而iOS 13再次升级的此项功能。现在二维码专用模式可以从 “控制中心” 
访问，控制中心还备有经改进的二维码性能、手电筒选项和更安全的隐私保护。


	除了iOS 13，苹果也正式推送了iPad OS、macOS 
10.15以及tvOS公测版更新。进入测试平台注册即可下载描述文件进行更新公开测试版本。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561443367_576847.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561443375_509739.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561443382_127534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190625/1561443388_425790.png	</imageurl><videourl /></doc>