<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774151</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774151.html</url><title>《辐射76》高级会员公布 月费13美元、拥有专属的私人世界</title><datetime>2019-10-24 08:24:0</datetime><text>
	B社今日公布了《辐射76》高级会员“Fallout 
1st”，每月12.99美元，年费99.99美元。官方表示，这是一种付费会员服务，可以满足玩家自游戏上市以来的殷切请求：拥有专属于自己和几位好友的私人世界。除了这项重大功能，Fallout 
1st会员服务还包含多项专属道具和会员奖励。





	购买地址：https://fallout.bethesda.net/zh-CN/fallout1st


《辐射76》高级会员 中文官网介绍：


	高级会员包含这些内容：








	早在《辐射76》上市以前，《辐射》游戏社群的玩家就已经不断在询问：能不能在私人世界里游玩?我们在此很高兴地宣布：私人世界即将和辐射1st一同到来。如果你已经加入辐射1st会员，如何使用私人世界完全由你决定：一次最多可以邀请七名好友（每个私人世界最多容纳八名玩家），和你一起面对末日后危机四伏的西维吉尼亚，或是选择完全单独行动。所有玩法都保持不变，完整承袭自冒险模式;所有进入辐射1st私人世界的角色，都必须是现存的角色。


	只有私人世界的拥有人需要是辐射1st会员。进入游戏之后，前往你的私人世界并打开社群选单视窗，就能开始邀请好友，一起开一场冒险派对。你也可以在私人世界之外建立队伍，只要切换模式就能一次把所有人带进来。如果私人世界的主人离开游戏，只要留在里面的玩家当中有一人是辐射1st会员，私人世界就能继续运作。


	私人世界将持续发展新功能，例如扩大建筑面积、增加C.A.M.P.预算和会在离线后继续运转的工房。我们也收到许多关于使用改造配件游玩《辐射76》的疑问，而这也是我们期望在未来能添加到私人世界的内容。


	加入辐射1st会员，你还会获得1650原子的每月奖励，可以在原子商店任意使用，想买什么都行。好好把握至今为止最超值的原子大方送，把原子商店最爱的道具全部扫回家吧。是时候犒赏一下自己，买下注目已久的服装或图示了。这是你应得的。


	只要成为辐射1st会员，你还可以享有原子商店的专属优惠。所以不只每个月有原子奖励可以领，还能享有部分优质商品的折扣优惠，让你有刚领到原子就花掉的理由。





	成为辐射1st会员也可以取得私人废料盒。使用废料盒贮存你所有的制造材料，这样就不会占到储物箱的空间了。废料盒的贮存空间没有上限，捡到什么都可以放进去，不再需要挑挑拣拣。





	下次冒险期间在荒野艰苦求生时，记得扎下全新的救生帐篷，可以快速设置前进作业据点。救生帐篷麻雀虽小五臟俱全，里面有储物箱、睡袋、废料盒、烹饪工作台，甚至还有乐器可以弹奏，让在阿帕拉契辛苦探索了一天的你放松一下。救生帐篷一经放置之后，也会成为C.A.M.P.之外的第二个快速移动点，让你不用花费瓶盖就能前往地图各处，自由度大增！你可以透过我的最爱轮盘，设置你的救生帐篷。


	（辐射1st会员在公开世界与私人世界中，皆可使用救生帐篷与废料盒。）





	成为辐射1st会员，就能穿上护林员装甲服装，细细体会最经典的《辐射》格调。


	使用辐射1st会员独有的玩家图示和表情符号，炫耀你的会员资格。


	（护林员装甲服装、玩家图示与表情符号，必须在辐射1st会员资格有效期间至原子商店领取。如果领取后便取消会员资格，上述道具仍然可以使用。）


	辐射1st会员服务会以单月付费会员的形式开放加入，也可以购买整年度的会员资格，享有每月月费再折36%的优惠（我们的网站有相关资讯）。如果取消会员资格或会员资格到期，你仍然能使用已经领取的原子，以及存放在废料盒中的资源。当期会员资格期限结束时，取消就会生效。


	《辐射76》中文官网：https://bethesda.net/zh-TW/article/3r1YDnDtyO1CtNFbJX6RBJ/fallout-76-fallout-1st-launch

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876090_250347.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876102_458444.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876113_937331.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876125_462109.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876148_874326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191024/1571876462_346640.jpg	</imageurl><videourl /></doc>