<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753115</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753115.html</url><title>三国还没来 赶紧先看看《全面战争》系列游戏TOP11 </title><datetime>2019-01-08 15:22:0</datetime><text>
	随着2019的到来，《全面战争：三国》的脚步也离我们越来越近，众多中国玩家苦苦等等的CA“三国”题材大作的大门即将开启，趁着大家心痒痒的时候，PCGamer今日就带了CA史上“全面战争”系列游戏的TOP11排行榜，看看在《全面战争：三国》到来之前，哪款游戏可以成为你们体验《全面战争：三国》的替代品吧！


	虽然说《全面战争：罗马2》是TOP11里的第11名，但是这并不意味着它就是一个糟糕的游戏，只是游戏没有展现出人们希望的那个样子。依旧出色的原创设计给了“全战”系列一个很高的标准，可说实话，游戏的声誉系统有点不公平，而且较多的游戏BUG和电脑对手的缺陷被人诟病，尽管如此，《全面战争：罗马2》还是和任何一款“全战”游戏一样给人印象深刻。





	《中世纪：全面战争》也是问题满满，但其中大部分已经在续作中得到了提升和改进。游戏勇敢地扩大了涉及范围，增加了忠诚度，宗教和间谍等元素，因此，《中世纪：全面战争》感觉就像是一个残酷与动荡集为一体的杰作。也是它真正锁定了全面战争游戏系统的“感觉”，比如，闪闪发光的盔甲，重甲部队之间的相互撞击再加上激动人心的音乐和全新升级的画面，《中世纪：全面战争》成了一部CA经典游戏作品。





	和《中世纪：全面战争》一样糟糕的游戏素质，《全面战争：幕府将军》在这个名单上的排名已经不低了，可由于它感觉像是一款来自不同时代的作品，所以位列第9。它还有一部续作，这部续作则是该系列中最具戏剧性和引人注目的作品之一。 如果你想体验一把日本封建时代的感觉《全面战争：幕府将军2》或许是你更好的选择。





	近战单位的变化，步枪射击的强大以及海军冲突的特殊性，都是“帝国”中的元素，直到新作《拿破仑：全面战争》才把这些元素消除了。《帝国：全面战争》的电脑很弱，但它仍然是一个令人难以置信的新“全战”游戏。它包含了一些早期游戏中不可能实现的概念，比如科技树对游戏有更直接的影响（加上奴隶制被废除是启蒙运动开始的萌芽）等等。 





	《拿破仑：全面战争》把《帝国：全面战争》中的大部分内容都进行了改进，征服战当然是必不可少的，因为它们是以人性和公正的方式进行的（呵呵）。 除了作为一款极好的“全战”游戏外，它还以一种迷人的方式对欧洲进行了探索，在《拿破仑：全面战争》中你可以体验到难以置信的军事思想胜利和失败。





	在《阿提拉：全面战争》中，勇敢的雇佣军徘徊在你的帝国边缘，是十字军的无耻后代。阿提拉第一次将这些故事编织到游戏中，而且非常成功。它还很好地浓缩了复杂的游戏元素，例如天气和游击战。和“战锤”一样，你所做的一切都是在一场风暴阴影的笼罩下，《阿提拉：全面战争》是一款野蛮，无情，奇妙且复杂的全面战争游戏。





	《全面战争：罗马》是第一款冲突规模彻底颠覆玩家想象的游戏，大象的出现太有冲击力了，游戏的宏大场面也太让人满意了，你可以“驾驭”整个欧洲及其他地区，使用罗马这个战争机器，抵挡野蛮无情的野蛮人入侵，《全面战争：罗马》是一款必须尝试的“全战”游戏。





	旧势力衰落，新势力取代旧势力，这是一场为生存而奋斗的战争，《全面战争：战锤》展现并提炼出了系列中最好的部分，并且通过丰富的幻想环境让游戏变得更加生动。但正是混乱的威胁迫使每场战役成为一个绝望的故事。每一场争斗都会通过细致的描绘领着玩家沉浸其中，从而真正进入《全面战争：战锤》的游戏系统，并且这些战争的不同使得《全面战争：战锤》感觉就像是一场规模宏大的游戏史诗。





	《中世纪2：全面战争》对于之前的游戏还是有一些继承的，但有一些神奇的东西使它与前辈区别开来。《中世纪2：全面战争》是全面战争游戏中的一个典型，游戏的背景是一个充满征服，十字军和腐败的时代，每个阵营相互关联，并为扩张和入侵增添机会。您在世界上的位置使每个游戏都独一无二。扮演英格兰，粉碎邻国的诱惑是不可抗拒的; 扮演埃及，当野蛮的基督徒无缘无故地召唤十字军东征时，你会发现人类是多么的肮脏。  





	《全面战争：战锤2》这部续作通过其富有想象力的的漩涡和创造性的派系对战，从一定程度上超过了前作。高精灵的力量是最传统的，但即使他们得到龙和魔法，他们也无法掌控一切。蜥蜴人拥有该系列中最丰富多彩的力量，这是一个鬼鬼祟祟的派系，从地下来到了地上。地图设计倾向于比全面战争的大陆更有趣的战役，游戏丰富的DLC，如吸血鬼海岸的诅咒，只会让游戏感觉比发布时更深刻，更有创意。 





	《全面战争：幕府将军2》狭隘的焦点不仅不是缺点，反而让游戏给玩家带来了一个丰富的，完全身临其境的体验，还成了该系列中最令人回味的游戏之一。《全面战争：幕府将军2》中展现了很多精彩的战役，它还解决了许多全面战争的传统问题，而且电脑已经学会了如何使用船只，并在更高的难度级别上积极扩展，游戏中氏族划分的感觉也十分清晰。 




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928523_138318.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928532_492521.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546929620_638432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928553_281190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928562_255907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928570_980751.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928580_790613.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928589_131229.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928597_414387.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928606_360978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546928613_360374.jpg	</imageurl><videourl /></doc>