<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768126</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768126.html</url><title>腾讯Nintendo Switch媒体见面会 首次分享国行引进新进展</title><datetime>2019-08-02 13:54:2</datetime><text>
	8月2日上午十点，主题为“奇乐同享，‘任’式好游戏”的腾讯Nintendo Switch媒体见面会，在上海浦东香格里拉大酒店正式举办。这是腾讯自4月公布代理国行Nintendo Switch以来的首次媒体见面会，与此同时，8月2日-5日，腾讯也将携手任天堂的Nintendo Switch首度亮相China Joy 2019的现场，为参与者提供游戏试玩及互动体验。





	腾讯集团高级副总裁马晓轶、任天堂营业负责人柴田聪、腾讯游戏任天堂合作部总经理钱赓出席本次见面会，双方阐述了腾讯与任天堂合作的基础与共识，基于此次合作，就国行引进的阶段性进展进行分享。


“在很多国家，Nintendo Switch早已不仅仅只是一个游戏机，它已经成为一种生活方式，成为父母和孩子之间联系情感的重要纽带，就像我一个朋友常说的，以前是他的父亲带着他玩，现在是他带着自己的孩子玩。”马晓轶在开场致辞中指出，腾讯希望能把这种生活方式带给中国大陆玩家，让更多朋友，家人共同分享这种有趣的游戏体验。





	“作为全球最重要的游戏公司之一，今天的任天堂早已成为一种游戏文化的代表。”


	见面会上，马晓轶高度赞誉了任天堂的匠心精神和创造力。他指出，30多年来，任天堂开发出了从Family Computer到Nintendo Switch等一系列风靡世界的主机，并创造出了一代又一代的经典之作，创造出了马力欧、皮卡丘、林克等深入人心的系列形象。可以说，任天堂游戏高度的创新性及其对全年龄游戏内容的注重，是属于整个游戏行业的发展共识。


	同时，马晓轶也表示，通过国行Nintendo Switch以及一系列的运营活动，我们希望能将这种生活方式引入到中国大陆家庭中，让更多人不仅能够享受到游戏带来的快乐，同时也能让游戏成为父母和孩子沟通的重要桥梁，帮助孩子们培养起健康的游戏习惯，保护和促进他们在数字时代的健康成长。


	腾讯与任天堂的合作，正是基于双方理念上的投契。马晓轶表示：“我相信，今天，腾讯和任天堂关于国行Nintendo Switch 的合作，将是一个重要的开始。未来，如何更好地助力中国大陆主机游戏市场的发展，如何推动中国大陆主机游戏生态链条的完善和成熟，在共同的愿景下，我相信，腾讯和任天堂，这两家游戏基因不太一样的公司，一定将会碰撞出更多新的火花，带来许多奇妙的化学效应，让我们一起来期待！”





	在用中文向大家问好后，柴田聪开始了他的致辞。致辞中他表示，长久以来，任天堂一直盼望能通过其创造的游戏娱乐内容来为中国消费者带来欢笑。关于与腾讯的合作，柴田聪表示，腾讯在游戏运营、游戏开发、社交服务以及社会责任贡献上，都取得了令人称赞的成绩，这是选择腾讯成为合作伙伴的主要原因，任天堂很庆幸能够与腾讯一起，向中国广大的消费者提供Nintendo Switch主机以及任天堂开发人员精心制作的游戏娱乐内容。同时，柴田聪还介绍了任天堂长期以来软硬件一体的开发能力。


	“任天堂从1983年推出家庭专用游戏机Family Computer以来，35余年一直在同时开发、销售游戏主机与软件。在任天堂，游戏硬件的开发人员与游戏软件的开发人员在同一工作环境之中，每日密切合作。任天堂一直以来，都以能够提供给消费者前所未有的全新娱乐为目标，而这只有同时开发游戏主机与游戏软件才能实现，所以我们一边想像着消费者的笑容，一边进行游戏开发。”


	在硬件开发上，柴田聪指出，任天堂非常重视提升主机的游戏操作感，不管是最早开始采用十字键，模拟操纵杆，振动功能，动作控制，触控屏幕等专利技术，并推动其成为当今游戏行业的标准，还是加强手柄操作的自由感，追求手柄触感与手感，都是为了能够真正丰富玩家的游戏体验，赋予游戏以生命。


	对于游戏软件，他指出，任天堂致力于不断地为游戏加入惊喜，这样才能保证不断地提供前所未有的游戏娱乐体验，这也是任天堂能够创造很多广受大家认知和游戏系列和角色的原因，尤其是马力欧，诞生将近40年，每逢新作推出，大家都能化身马力欧，品尝独一无二的游戏体验，这也正是马力欧长期以来在全世界深受广大玩家喜爱，获得广泛世代长期游玩的原因。


	“从Family Computer问世以来已有35余年，而今Nintendo Switch为世人提供全新的娱乐体验，大家可以随时随地，与他人分享同乐。Nintendo Switch是任天堂至今所有游戏主机的结晶。任天堂在今天，将以ChinaJoy为起点，与腾讯公司一起，通过Nintendo Switch来为大家带来更多欢乐。”柴田聪在最后说道。


	随后，马晓轶、柴田聪与代表腾讯的QQ企鹅、以及代表任天堂的马力欧合影留念。





	随后见面会开启媒体沙龙环节，柴田聪和钱赓就大家所关心的问题，进行了相应回答，其中钱赓重点分享了国行Nintendo Switch的部分本地化举措。





	钱赓表示，腾讯将会携手任天堂完善各项本地化服务。游戏本地化上，腾讯会与任天堂一起完善知名游戏的本地化翻译，未来会有更多简体中文版游戏在中国大陆陆续上市，帮助玩家跨越语言障碍。同时，腾讯还会辅助任天堂在国内架设适合中国大陆网路环境的网络系统，通过腾讯云，设立本地化的网络服务，让大家享受更便捷、更顺畅的游戏体验。另外，腾讯将与任天堂一同优化国行“Nintendo e商店”，提供微信支付作为支付手段，降低购买门槛，减少跨境手续。除此之外，腾讯也在计划辅助任天堂设立线下购买渠道和玩家交流中心。最后，针对售后，任天堂将提供官方保修服务，针对国行主机提供一年的保修，针对任天堂的国行周边产品，提供对应的三包服务。


	腾讯本次与任天堂的合作，在代理引进国行Nintendo Switch主机硬件之外，还会引进Nintendo Switch平台的游戏软件。钱赓表示，腾讯作为发行方，将会代理引进合适的任天堂游戏和其他非任天堂出品的精品游戏；同时，腾讯与任天堂作为国行Nintendo Switch平台方，欢迎各类合适的高品质游戏登陆国行Nintendo Switch。


	在媒体沙龙环节，柴田聪也再次通过问答的方式进一步阐述了国行Nintendo Switch的意义、腾讯与任天堂合作背景以及任天堂的相关理念。


	本次媒体沙龙的问答全文如下：


Q1: 任天堂希望通过Nintendo Switch 为中国玩家带来什么？


柴田聪：我们希望可以透过Nintendo Switch为中国的顾客带来欢乐。


	正如会议开始之前播放的短片所介绍，Nintendo Switch是一个，既可以连接电视游玩，也可从基座上取下来带到室外游玩，还可以将主机放在桌上，与他人分享Joy-Con一同游玩的，非常独特的游戏机。


	您可以随时，随地，与身边的人一起玩Nintendo Switch，既可一人独享，亦可与家人朋友分享同乐，Nintendo Switch可以在各种环境之下，为您和您的家人朋友带来欢乐。


	我们深信，任天堂的游戏娱乐，可以为中国顾客增添更多笑容。


Q2: 腾讯的哪些优势吸引了任天堂？


柴田聪：在之前的演讲中也有提及您所提问的这一点，如果一定要补充的话，我认为是腾讯公司所有相关人员对任天堂的深刻理解与热情打动了我们。


	任天堂与腾讯公司之间建立着彼此尊重的良好关系。我们非常感谢腾讯公司对任天堂长久以来铸成的品牌精神的珍惜与理解。


Q3: 多年来，任天堂一直在销售游戏主机，那任天堂一贯坚持的哲学或珍视的理念是什么？


柴田聪：在之前的演讲中也有提到，任天堂于1983年推出家庭用游戏机Family Computer，其实商品的名称也冠带着家庭这个词。


	从Family Computer到Nintendo Switch，我们一直持续开发家长可以放心给小孩子玩的游戏机，适合家庭使用，并深受家长们的好评。


	刚才有介绍到Nintendo Switch是任天堂游戏机的结晶，Nintendo Switch不仅适合游戏爱好者，它更具有很多老少皆益的游戏功能和内容，可以让广泛世代的顾客体验游戏乐趣。


	希望各位记者朋友也可以从这个观点，来体验今天在China Joy为大家准备的Nintendo Switch游戏。


Q4：腾讯这次和任天堂合作，将为大家带来国行Nintendo Switch产品，请问国行的Nintendo Switch会有哪些特点？腾讯会做哪些方面的建设和优化？


钱赓：国行Nintendo Switch产品会与国际接轨，秉承任天堂所有的经典设计以及风格，腾讯会利用自身的科技互联网优势，最大化辅助这款产品。


	首先，我们会与任天堂一起完善知名的游戏的本地化翻译，包括越来越多简体中文版的游戏在中国陆续上市，帮助玩家跨越语言的障碍。


	其次，腾讯辅助任天堂在国内架设了适合中国网络环境的网络系统，将通过云服务，设立本地化的网络服务。我们正在努力进行开发，目标是让国行Nintendo Switch主机联网游戏时能提供更低延迟的游戏体验。


	另外，腾讯也将于任天堂一同优化中国版“Nintendo e商店”。大家可以通过微信支付在线上商店购买到喜欢的游戏，大大降低购买门槛，减少其中的跨境手续。除此之外，腾讯将辅助任天堂设立线下购买渠道以及玩家交流中心，玩家可以非常方便地体验到喜欢的产品及游戏，以及深受玩家喜爱的任天堂经典角色周边，也在我们的考虑与计划之中。


	针对售后，任天堂提供官方保修服务，针对主机一年的保修。对于任天堂丰富的周边产品，玩家也能享受到对应的三包服务，所以买国行的Nintendo Switch产品体验会更好，更便捷也更放心。


Q5：腾讯除了代理任天堂Nintendo Switch硬件产品，是否会为中国玩家带来任天堂的游戏产品？未来腾讯是否也有自己出Nintendo Switch游戏的计划呢？


钱赓： 这次任天堂Nintendo Switch除了带给大家国行版硬件产品之外，腾讯作为发行方，将会代理引进合适的任天堂游戏和其他非任天堂出品的精品游戏；同时，腾讯与任天堂作为国行Nintendo Switch平台方，欢迎各类合适的高品质游戏登陆国行Nintendo Switch。国行Nintendo Switch会抱着开放的心态，给予充分的机会，创造出来更多有意思的精品游戏给大家体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190802/1564724565_814921.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190802/1564724674_424434.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190802/1564724737_285079.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190802/1564724815_727031.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190802/1564724860_473416.png	</imageurl><videourl /></doc>