<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765169</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765169.html</url><title>互联网大佬的高考成绩：马化腾739分 马云数学1分</title><datetime>2019-06-26 16:10:0</datetime><text>
	高考结束，高考成绩已经出炉，各省的状元都已经陆续曝光，各位700分以上的考生数量庞大。这些学生们刚刚要进入大学，而已经进入社会摸爬滚打多年的互联网大佬们，他们的高考成绩你知道吗?马云、马化腾、张朝阳、李彦宏、程维、刘强东、雷军、俞敏洪这些大佬你都认识吗?一起来看看他们的成绩。





	互联网大佬的高考成绩是多少？


马云高考三次，数学才1分？


	马云，代表企业阿里巴巴。





	马云


	马云一共参加了三次高考，1982年第一次高考结束之后的他的数学分数只有1分，后续马云解释道：“我也惊到了，我把试卷都填满了，结果只有1分，运气不是很好。”


	第二次高考，依旧不理想，数学也只考了19分。


	马云没有气馁，参加了第三次高考，这一次数学考了89分。虽然进步已经非常大了，但马云还是以5分之差落榜本科，好在那时有机会参加调剂，由于当年的杭州师范学院英语系刚升到本科，招生人数未满，当时校方决定让几个英语成绩好的专科生直升本科。于是，马云进入了杭州师范大学。


	在马云的三次高考经历中，受到了身边同学的嘲笑，并且连他的家人都劝他放弃，可马云仍旧坚持着自己的梦想，不介意别人的看法。也就是这样的坚持，让马云创立了阿里巴巴，成就了商业帝国的神话，至今依旧辉煌。


马化腾高考739分，高出重点线100多分


	马化腾，代表企业腾讯。





	马化腾


	1984年，马化腾随着家人一起从海南迁至深圳，那时候他只有13岁。5年以后，马化腾参加了高考，分数是739分，比当时的重点线高出了100多分。他没有选择清华北大，而是选择了深圳大学，原因是离家很近。


	马化腾小时候沉迷于天文学，据说他还在日记里写下过：“父母扼杀了一位天文学家的梦想。”，其父母发现后给他买了望远镜，马化腾当时成为了深圳市第一个观测到哈雷彗星的中学生。


	马化腾后来接受采访回忆道当时情况：“考大学的时候，我问老师天文系毕业后的职业，当时只有南京大学有天文系，我了解到基本上那时候去天文台的少，很多都是去当地理老师。当时就觉得，别搞不好变成去当地理老师，后来又刚好开始接触到计算机，就觉得这个也挺有兴趣，那时候就考到深圳大学计算机系。”


	1998年，马化腾便与深圳大学同系的张志东、许晨晔等一起创办了腾讯。


李彦宏是山西阳泉市高考状元


	李彦宏，代表企业百度。





	李彦宏


	1987年，19岁的李彦宏考取了山西阳泉市的高考状元，顺利进入北京大学。李彦宏很热爱计算机，但是填报志愿的时候选择了信息管理，并非计算机专业。李彦宏表示，单纯地学习计算机不如将计算机与某项应用结合起来学习，在未来一定更有用途。


	大四的时候，李彦宏进入布法罗纽约州立大学开始了他的留学读研生活，这所大学是常青藤名校，同时也是世界名校。在读研留学期间，李彦宏的导师启发了他，导师说“搜索引擎技术是互联网一项最基本的功能，应当有未来”。正式因为这句话，李彦宏开始钻研信息检索技术，此后创立了百度。


雷军两年学完大学四年的课程


	雷军，代表企业小米。





	雷军


	雷军，被我们称之为雷布斯，也就是中国的乔布斯。雷军从小就是品学兼优的好学生，他的高考成绩自然也足够考上清华北大，但是他选择了武汉大学的计算机系。据传的原因是它的好朋友在中科大读计算机，因此他选择了武大的计算机系。


	不过这不算什么，雷军在大学期间只用了两年时间，就修完了四年时间的大学课程，这个速度是一般人望尘莫及的。另外，还有一件趣事，雷军在上大二的时候，一段他在大一时期编写的程序就被当成了当时学生的教材使用，这可是无上光荣。就像是周杰伦和方文山的歌被编写进教材一样。


刘强东也是一个高考状元


	刘强东，代表企业京东。





	刘强东


	刘强东从小就很聪明，成果一直很不错，上了高中之后，他是一个拥有坚定政治抱负的新青年，老师们也很欣赏他。那时分他有一个梦想，那就是从政做县长。


	1992年，刘强东参加了高考，在高考成果公布后，刘强东的高考成绩是江苏宿迁第一名，680分。不过他也没有报考清华北大，而是选择了人民大学的社会学系，跟政治毫无关系。由于社会学系的就业排名在人民大学中倒数第二，因此后来刘强东选择了创业，几经周折成立了京东。


程维高考漏答三个数学题


	程维，代表企业滴滴。





	程维


	程维大家可能并不熟悉，但是你敢说你没有用过滴滴吗?滴滴打车、滴滴快车、滴滴顺风车、滴滴优享、滴滴专车、滴滴代驾等等。可是你知道程维当年高考的时候，可是遗漏了三道数学大题的考生。不过虽然如此，但是程维还是考上了北京化工大学。


	随后，程维入职阿里巴巴，从基层干起。由于个人的努力和才能，程维的升值速度比一般人都要快很多。后来，程维从阿里巴巴离开，创办了滴滴，不过现在滴滴又回到了阿里系。


张朝阳考上清华大学物理系


	张朝阳，代表企业搜狐。





	张朝阳


	张朝阳从小就是人们口中的别人家的孩子，因为张朝阳一直认为学习能够为他带来光明的未来。张朝阳一直埋头苦读，从西安的一所厂矿子弟中学转到了西安中学。1981年，张朝阳通过高考进入了清华大学物理系。


	回忆起高考，张朝阳表示，他父母没有给他很大的压力，只是他自己很喜欢学习，尤其是物理，他觉得学习时间快乐的事。


俞敏洪三次高考终于进入北京大学


	俞敏洪，代表企业新东方。





	俞敏洪


	俞敏洪的特长就是英语，相信很多中国的学生都上过新东方的英语课，但是你们知道吗，俞敏洪高考过三次，前两次皆是因为英语的失利。


	1978年，俞敏洪参加高考落榜，英语成绩只有33分。他的母亲给俞敏洪找到了一个学校，俞敏洪边打工赚钱，边学习英语。第二年，俞敏洪考高的英语再次失利，只考了55分。


	俞敏洪几乎要放弃的时候，他的母亲托人找关系，让俞敏洪参加了一个专门针对外语提高的高考补习班。第三年，他只用了40分钟就交了英语考试的答卷，如愿进入了北京大学。


	当然，这里篇幅有限就不一一介绍了，互联网的大佬们还有很多学霸，比如奇虎360创始人周鸿祎保送上的大学；史玉柱当年以全县总分第一，数学119(差1分满分)的成绩考入浙江大学数学系；王兴则是保送上了清华大学等等。


	看到互联网的大佬们，实际上他们的学习水平也是参差不齐。但这只是表示他们的文化课水平，而他们还有一个共通点，那就是酷爱学习，酷爱学习自己行业相关的知识等等。如果没有这种习惯和精神，他们并不会成功，造就中国互联网的神话。虽然大家的高考可能会失利，但是高考并非唯一的出路，只要自己勤学，一定能闯出自己的一片天地。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536415_689925.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536422_241521.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536432_303577.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536438_846771.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536444_732990.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536451_643683.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536458_674978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536464_201278.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561536471_583470.jpg	</imageurl><videourl /></doc>