<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770331</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770331.html</url><title>《太吾绘卷》V0.2.5.2更新日志 新增茶马帮、门派大小较等</title><datetime>2019-08-31 21:42:2</datetime><text>
	《太吾绘卷》V0.2.5.2版本更新，新增茶马帮，门派大小较等。








	V0.2.5.2版本更新——


	在太吾的世界中，神州大地并非整个世界的全部，通过钻研品鉴技艺，太吾能够建造茶马帮并派遣商队前去探索遥远而神秘的西方异域，将西方世界的珍宝带回太吾村中！


	·紫竹化身们似乎非常钟意西方异域的珍宝


	·茶马帮可以携带各类出自神州大地的道具前往西方异域进行交易，换取西方异域的珍宝


	·茶马帮的系统仅为初步实装，还有许多相关联的功能、剧情有待制作，敬请期待


	紫竹化身开始对太吾产生好感，但提高紫竹化身的好感，究竟对太吾的故事有何影响?敬请期待之后的更新！








	通过钻研术数技艺，太吾能够建造可以掌控六道轮回的轮回台，将游荡于世间的魂魄分别送入：天人道、人间道、非天道、傍生道、饿鬼道、地狱道……


	·轮回台将只能建造一个，旧的存档中多余的轮回台，将被变化成资源返还给太吾传人们


	·玩家可以选择与太吾相结识的人的魂魄放入轮回台的六道轮回中，待轮回进度达到100%，即可轮回转世


	·通过轮回台轮回转世的人物的出身、能力、资质均会受到六道轮回的影响，并且会拥有特殊的人物特性


	·轮回台会收化轮回者的一部分能力、资质，以增强太吾的能力、资质





	为了应对愈演愈烈的江湖争斗，各大门派开始定期举行门中小较、大较，以精进弟子们的功力，作为能够受传各派功法的太吾传人，也将有机会参与其中，通过小较、大较习得各门派的绝学，获取各门派弟子的支持！


	·15大门派均会定期举办小较、大较


	·通过小较，大较玩家能够更加高效的习得各门派的功法、获取各门派弟子的支持


	·小较、大较奇遇中，玩家只能够使用相应门派的功法参与其中，若被发现使用其它门派的功法，将会被取消比赛资格


·璇女派拳掌——红尘埋素骨，天女掌寒冰


	·玉女兜罗手：每段命中夺取敌人的一个拿式成为运用者的拿式


	·玉卮手：每段命中将敌人的2点护体真气变化为摧破真气


	·寒阴掌：寒阴掌对腰腹造成的伤害无法在此次战斗中得到治疗


	·小九天九式：下一个拳掌功法根据提气的比例额外附加小九天九式的力道、精妙、迅疾


	·金觞玉鼎拳：施展攻击敌人时，敌人每有1点低于初始值的真气，金觞玉鼎拳的威力增加1%


	·瑶姬云雨式：对异性施展时，瑶姬云雨式的伤害根据运用者的魅力大幅提高


	·寒冰神掌：寒冰神掌对敌人造成的寒毒无法在此次战斗中被驱除


·璇女派指法——阴极生阳，柔极必刚


	一玄手：发挥十成威力时，运用者与敌人的距离增加2


	玄冰指法：当敌人的内力属性为「纯阳」时，玄冰指法的威力提高100%


	玉殒指：下一个指法的伤害提高50%，施展玉殒指时，运用者受到1个无法在此次战斗中被治疗的心神性致命内伤


	嫘祖剥茧式：每段命中额外消除敌人最大守御值10%的守御值


	寒潭藏虺式：造成点穴时，将敌人身上所有的点穴汇聚至被攻击的部位


	常羲十二式：施展下一个摧破类功法前，只要运用者的魅力高于敌人，敌人的攻击速度就会大幅减少


	璇玑指穴法：发挥十成威力时，敌人每有1个被点穴的部位，就给敌人添加1个无法使用的「无」式


	大太阴一明指：大太阴一明指视敌人的护体功法为无


·璇女派魔音——由爱生忧，由爱生怖


	七情曲：发挥十成威力时，给敌人添加1个无法使用的「无」式


	清平调：敌人的心情越好或越坏，功法的伤害就越高


	断魂幽吟曲：下一个魔音功法额外大幅增加施展速度


	黄竹歌：发挥十成威力时，立即无消耗施展需要消耗的音式的数量不高于敌人拥有的「无」式的数量的非“黄竹歌”的魔音功法


	湘女泣苍梧：敌人每有1个逝世的亲朋好友，此功法的威力上升20%


	三宵迷仙：敌人若为男性且非童子之身，敌人无法化解此功法及下一个魔音功法


	广寒歌：发挥十成威力时，敌人每有1个「无」式，就给敌人再添加1个无法使用的「无」式


	候人兮猗：敌人每与1个已婚配但婚配者不为敌人的人两情相悦，此功法的威力上升20%


	素女天音：发挥十成威力时，消除敌人所有的「无」式，并对敌人造成相同数量的心神性致命内伤


	·重制了游戏的音乐、音效播放系统


	·在拆解道具、使用血露等道具时，可以直接输入要拆解、使用的数量


	·制作了新的消息提示系统，游戏中的各类行动、变化，均会以一个更完善的系统展示给玩家


	·优化游戏的资源加载流程，解决一部分资源加载问题


	·加强存档时的数据安全性, 消除部分存档时红字


	·使用新的人物经历数据存取管理方法，提升存取档的速度


	·通过预先计算部分AI行为的方式，使每时节的AI计算速度提高


	·将所有重制的UI由TEST分支合并至EA正式分支，提高游戏的运行效率


	·九牛二虎刀的摧破特殊效果由获得1点真气调整为获得3点真气


	·呼啸十四手的摧破特殊效果在增加人物的拳掌攻击距离时，由增加1距离改为增加1.5距离


	·修复某些情况下，NPC获得奇书但没有相应的称号的bug


	·修复某些情况下，多个NPC有可能持有同一本奇书的bug


	·修复有时鼠标浮动信息窗口没有及时消失的bug


	·调整世界地图区域的点击区域，避免极少数情况下无法选中点击的地图区域的bug


	·修复极少数情况下，太吾进行传承后，人物的真气为0、功法全部不及时显示的bug


	·修复装备配置方案在切换时导致的各种bug


	·修复一部分促织的图像无法显示或图像显示错误的bug


	·修复远走高飞受罚人物的奇书被收回后再次现世时的若干bug


	·修复交给紫竹化身解读的奇书有时无法收回的bug


	·修复当紫竹化身和相枢化身处于同一个地图时， 紫竹化身不再移动的bug


	·修复地图上可能会出现多个相同的紫竹化身的bug

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567264209_244393.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567264295_507701.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567264313_821703.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567264313_300837.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567264327_718163.jpg	</imageurl><videourl /></doc>