<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763283</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763283.html</url><title>《神医魔导》Steam热售中 一款国产AVG福利游戏</title><datetime>2019-06-03 13:04:4</datetime><text>
	作为一款异世界幻想系冒险游戏，《神医魔导》没有像我们想象中那样拘泥于男主角攻略女角色的内容，也没有将故事的视野局限在主角一人的视角中，而是尝试为我们描述一个完整世界的故事。





	各个平行世界之间虽然相互独立但又互为映射。当主角意外穿越到故事发生的这个世界后，得知人族、暗夜精灵、精灵、岩魔已经进行了旷日持久的战争，而可怕的疾病“圣痕”也在肆虐，使除了岩魔族以外的种族男性数量锐减，以至于繁衍都成了问题。


	于是，穿越而来的主角由于应验了预言而成为“济世者”，被各族给予了找到“圣痕”治愈方法的厚望，担负起拯救世界的重任，成为各族的焦点。同时，由于不同世界之间存在映射关系，主角与这个世界的主要人物之间也有着某种羁绊，而这种微妙的关系也为故事的发展埋下了伏笔。





	主角穿越到的世界，科学并不发达，因此主角的现代医学知识被视为神迹；有魔法，不罕见但也并不普及。大概是一个介于低魔和高魔之间的世界，同时科学与魔法的并存也略带蒸汽朋克色彩（莱茵城广场商店里那个毒舌的钡星人老板娘就挺蒸汽朋克的）。对于绝大多数玩家而言，这种世界观的设定并不难理解，通常都能很快接受。


	游戏画风为西方魔幻风格。人设略显油腻。可能是制作团队希望这部作品能营造出一定的写实感所以采用这种风格。人设和某些剧情虽然十分诱人，但事实上并没有任何不和谐的画面。





	游戏画面大部分为静态，只有少数过场CG为动画。但对于一款玩法为文字冒险和找茬、QTE相结合的独立游戏而言，静态的画面已经足够表现游戏玩法。画面质量较为一般，并无突出亮点，但由于游戏内场景数量较多并且有白天、黄昏、夜晚的差别，图片的量是比较多的。每章节结束时的结算画面背景图则为日系画风，和整体风格不同但并无违和感，比较亮眼。


	游戏主要玩法为文字冒险，需要靠主角通过与不同人物对话来推动剧情发展。这款游戏作为冒险游戏来说，人物台词符合人设且内容浩大、剧情篇幅足够长，完全可以满足文字冒险爱好者的需求，就连场景中的物品基本都有对应文案，信箱里每天收到的消息也很有趣，文字内容这块做得还是很到位的。





	具体玩法上。一方面，好感度的设定是一个核心。主角需要通过送礼物来提升其他好感度，以期开启新对话触发新剧情，而礼物大多需要花费金币购买，金币的来源主要靠主线剧情和探索场景获得。





	另一方面，体力值的设定是另一个核心。主角花费体力探索场景获得金币和道具等资源，体力耗尽后回家休息补充体力。休息除了补充体力用于下一次行动外，还兼有跳过时间推动剧情的作用。总的来说，体力和资源是一种循环关系，剧情则依靠这种循环不断推进。在剧情推动到关键点时，需要进行一些玩法为找茬和QTE的小游戏。


	所有的NPC台词都有配音，并且声优水平不错，大部分对白都有饱满的感情，可以说是本作诚意的体现，值得称赞。主题曲是专门制作的，非常讲究了，想必成本肯定不低。音效尚可，毕竟这类游戏需要音效的地方并不多。





	如果说以上内容在其他独立游戏中也能找到相应的体现，算不上新尝试，制作团队并不囿于YY小说般的剧情，尝试将主角光环的体验与宏大的世界观、更深层次的思考命题结合起来。比如，主角在面对精灵与人族的世仇时关于种族和战争的思索与质疑，主角关于治病救人与平衡各方势力之间如何抉择的思考，以及主角在得知魔力核心与返回现代的关系之后内心产生的微妙变化以及其将会对世界产生的影响，都是这种尝试的外在体现。





	大多数独立游戏侧重于对角色个人情感与心理世界的探究和讨论，而《神医魔导》在此基础上却有进行更大格局叙事的野心。


	小游戏的玩法比较尴尬，在剧情的发展节奏上也稍显不足。第四章之前剧情推动过慢，导致玩家不容易沉浸——任务列表里面已经没有未完成项，新剧情迟迟不触发，只得反复探索高地找宝藏，体力用完回来睡觉，一觉醒来有人敲门触发新剧情，这才完事。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537817_799625.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537846_493421.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537874_401349.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537894_242458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537952_175839.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559538108_429533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559537969_563620.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559538045_721037.jpg	</imageurl><videourl /></doc>