<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759557</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759557.html</url><title>在这适宜踏青的日子里 我选择了《雨中冒险2》</title><datetime>2019-04-11 19:56:0</datetime><text>
	大家可能不太了解《雨中冒险》这部作品，它是Hopoo 
Games在2013年推出的Roguelike平台冒险游戏，玩家扮演一名失落飞船的幸存者在满是怪物的空间中拼杀求生。就像同类经典游戏《以撒的结合》那样，玩家在《雨中冒险》中也会边前进边获得各式道具，每次游玩的随机性便是这款游戏最大的魅力。你这局有可能是一名身手敏捷的弓箭手，下局就会摇身一变成单发伤害爆炸的大法师，随着其初代游戏不断的更新，玩法变得越来越丰富，这也使得《雨中冒险》拥有了百玩不厌的特性。





	转眼6年过去了，Hopoo 
Games除了在2016年推出了同样是横版类型的游戏《死闩》（DEADBOLT）外再无它果，虽然第二部作品依旧好评如潮，但开发团队的小伙伴们依旧觉得应该在当年的作品上再下点功夫。为了保证游戏作品的稳定性，他们最初也选择了保守做法，继续维持原有的2D风格，并尝试对《雨中冒险》再开发。


	就像是时代在推着Hopoo 
Games前进一样，2D的原定案在经历了不断的完善与进后，他们最终废弃了最初的想法。这个开发的演变过程想必是非常复杂的，在此不赘述，但他们的核心想法很简单，就是要玩得更爽，以我个人几天的体验来看，确实是爽的不要不要的了。


	《雨中冒险2》的玩法与初代游戏相比并没有太大的差异，随着玩家的不断游玩，可以陆续解锁“弓箭手”、“机器人”、“机械师”、“法师”以及“哈撒给！”（武士）。游戏的终极目的也十分单纯，就是不断寻找传送门并一路坚持活下去。初入这个世界的玩家可能会一头雾水，四面八方涌现的怪物面相可爱却杀气腾腾，不过不用担心，这款游戏的上手门槛极低，只要重复个一两局便可以搞清自己的目标与方向。





	既然没有太大的玩法差异，为何《雨中冒险2》收获的不是大片的红色差评反而是破万条评论形成的“好评如潮”呢?这里讲的“玩法差异不大”其实不太正确，续作中虽然没有加入太多新元素，却一口气把扁平的2D平台冒险吹鼓，变成了自由开放的Lo-Fi画风3D游戏。


	可不能小看这次升维进化，作为玩法风格独特的爽快游戏，彻底颠覆原本基础却又不加入大量新元素，这么做不仅勇气可嘉，同时也证明了开发团队不动摇的自信。即便是有些老葫芦装新药的嫌疑，但极高的素质依旧令人折服，更何况时隔多年有很多玩家并不了解初代作品，新的游戏对Hopoo对玩家都是一次机会。


	从职业到道具，从2D到3D，游戏在设定上并没有大变，变的是怪物、道具以及各种技能带给玩家的体验。实际上，《雨中冒险2》是在一个非常有利的基础上进一步拓展，由于初代游戏是非常传统的2D风格，这样的框架并不能很好地展现开发团队的脑洞，有不少道具和怪物都被吐槽说表现力不佳。这些不知所谓的设计在3D的世界中便可以大展拳脚，而初代扎实的玩法设计给续作打好了底子，即便没有新元素支撑游戏依旧精彩。


	最后想说说《雨中冒险2》魔性的地方，实话说我已经很久没和朋友联机到深夜3、4点了，这款游戏成功让我找回了白天犯困的感觉。《雨中冒险2》的魅力归结一点便是做到了轻松爽快与紧张刺激的平衡，初入手的玩家一定会一脸懵逼不知乐趣在哪，一旦稍微耐心研究一下便能很快上手。不过，在轻松做到爽快体验后，难度的平缓上升给了游戏很强的延展性，虽然目前上线的地图、道具和角色都很有限，不断循环不断挑战自己的体验依旧不错。


	独乐乐不如众乐乐，《雨中冒险2》真正的乐趣主要还是在于和朋友一起闯关。人多怪就多，在视觉享受上也会上升到新的档次，难度也会相应提高不少。为了攻克更多的关卡，自然而然地小队成员之间就会开始分配职责，最大化道具收益，并在必要的时候挂机或是自我牺牲。


	处在EA阶段的《雨中冒险2》发售不到两周就拿下了如此喜人的成绩，在内容有限的情况下玩家依旧开发出了无穷的乐趣。而游戏中挖坑的“Coming 
Soon”与现有内容的份额是相当的，鉴于续作在设计上大部分源自初代，相信未来的更新内容并不会拖太久，待新内容补全后想必这款游戏的可玩性会更加惊人吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554983657_769305.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554983756_611943.jpg	</imageurl><videourl /></doc>