<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765364</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765364.html</url><title>《蜘蛛侠》电影TOP11 新片“英雄远征”排名第三</title><datetime>2019-06-28 15:02:0</datetime><text>
	最新《蜘蛛侠：英雄远征》今日（6月28日）在国内正式上映，收获了大量好评。IGN今日也将“蜘蛛侠”出现过的11部影片作了一个排名，新片《蜘蛛侠：英雄远征》排在了第三位，快一起去看看哪一部“蜘蛛侠”电影排在了第一。


	虽然说“小虫”在《复联4》中的戏份只有一丢丢，但是毕竟他出现过，还是得把他排进榜单之中，毕竟托尼死的时候，眼泪哗哗地流还是挺卖力的。





	本片终结了安德鲁·加菲尔德的蜘蛛侠生涯，同时也终结了这个系列，格温·史黛西也在本作中死去，虽说蜘蛛侠又找到了一些父母的新线索，但是杰米·福克斯那槽糕的电光人，实在是不能给本系列续命。





	《蜘蛛侠3》的5年后，由于合同就快到期，索尼又被逼着重启了该系列，新的故事新的卡司，老套的蜘蛛侠大战蜥蜴人，让《超凡蜘蛛侠》无法像2002年首部《蜘蛛侠》那样光彩夺目。





	作为首个三部曲的最终章，《蜘蛛侠3》可是太酷炫了，毒液和黑蜘蛛的加入让影片增色不少。托马斯·哈登·丘奇的杀人和哈利表现着实不错，但是彼得·帕克被附身后真的狂打MJ的脸，想想也是可怕。





	美队3算是本次榜单不好到好的一个分水岭，虽然说不是“蜘蛛侠”的独立电影，小虫在本片中戏份相当得多抢了美队的风头，荷兰弟的出现仿佛让漫威抓住了一根救命稻草，重启整个系列也在意料之中，粉丝们看到他简直都爆炸了。





	小虫在《复联3》中的地位让他成为了MCU中不可分割的一部分，与托尼的关系成为了本片的重要焦点，托尼真的把小蜘蛛当成了自己的儿子，爱护有加，毫无保留，而小虫对史塔克也是敬佩到了脚趾。但是，在《复联3》中小虫的离世成了万千粉丝心中的痛，但是没关系，我们还很多套新蜘蛛战衣能看。





	作为首部“蜘蛛侠”电影，托比·马奎尔的表现简直不要太出色，给观众心中刻画了一个小虫的标杆，MJ的选角也是意外地符合人设，要知道这部电影可是在9·11发生不到一年之后拍摄的，《蜘蛛侠》给了大家一个真正的英雄，让超级英雄在一个越来越愤世嫉俗的时代扎根，这部电影也成为了定义纽约市精神的其中一个方面。





	作为第二次重启后的首部独立电影，《蜘蛛侠：英雄归来》把彼得·帕克邻家大男孩的形象展现的淋漓尽致，影片甜美、诙谐、节奏轻快，新的战衣更加具有灵气，在一定程度上这部定位高中生活的电影也算是对约翰·休斯导演风格的一种延续。





	作为最新的“蜘蛛侠”电影，同时也是漫威第三阶段的收官之作，《蜘蛛侠：英雄远征》完美地将小虫变身成了托尼的继任者，可以在他身上看到很多托尼的影子，这部新片也是“蜘蛛侠”系列中一个新的高潮。





	首个“蜘蛛侠”动画带给粉丝的惊喜无法言喻，低帧呈现、爆炸的BGM加上大胆偏离传统皮克斯动画的艺术风格，让《蜘蛛侠：平行宇宙》摘下了奥斯卡最佳动画长片的桂冠，主角迈尔斯·莫莱拉斯和其他来自平行宇宙的蜘蛛侠们交织在一起，呈现出了一副无比美妙的画卷。





	《蜘蛛侠2》在当时所有的超级英雄电影都没质疑的时候问世，蜘蛛侠大战章鱼博士的情景至今让人难以忘怀，《蜘蛛侠2》也将该系列带到了一个从未有过的高度，彼得·帕克在英雄和凡人的身份中间徘徊不定，对选择自己的幸福还点燃整座城市的希望也在不断摇摆。《蜘蛛侠2》展现了一个超级英雄该有的一切，但遗憾的是它做的还不够。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702527_912285.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702541_318867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702563_622481.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702605_573352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702618_844948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702651_878769.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702669_737769.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702685_914245.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702717_941862.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702729_816074.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190628/1561702755_112384.jpg	</imageurl><videourl /></doc>