<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755150</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755150.html</url><title>月薪上万吃不起车厘子？网友哭穷 这个国家却笑着数钱</title><datetime>2019-02-08 11:09:4</datetime><text>
	新春佳节也是很多人消费的高峰期：拜访送礼、犒劳自己，一些平时舍不得买的商品这时候“剁起手”来却毫不心疼。


	卖相好看、色泽鲜艳的车厘子正是春节期间讨喜的送礼热门货之一。近日一篇刷屏文章《26岁，月薪一万，吃不起车厘子》，让这种水果一夜“爆红”。





	“有些人表面上光鲜亮丽，背地里却连车厘子都吃不起。”有人将财务自由分为若干等级，“车厘子自由”的层级排在奶茶和星巴克之上。


	“我在百果园买的智利进口车厘子，会员价是188元每斤，算下来每颗6元。”


	成都市民杨先生的这番体验也绝非孤例，关于车厘子“感人”的价格，网友们的“吐槽”随处可见...





	每日经济新闻记者注意到，由于生产季节等因素的影响，春节期间，中国市场上的进口车厘子绝大部分都是产自智利。


	把时间拉回到2018年11月26日，大洋彼岸的智利雷奎诺市，智利农业部长安东尼奥志得意满地宣布2018-2019智利车厘子出口季正式启动。在仪式现场，安东尼奥目送一批车厘子装箱上船，驶向中国。


	智利农业部乐观预计，本次出口季销售成绩有望实现17%的增长，而中国人的春节消费成了智利果农今年最大的期盼。“中国热”（China 
craze）也成了智利财经媒体经常出现的热门词汇。


中国进口车厘子82%来自智利


	智利国土狭长，这样得天独厚的条件正好有利于农业发展：与世隔绝的环境使得疯牛病、虫害等外来影响难以到达，而跨越多个纬度使得智利国内拥有多种气候类型，物产十分丰富。





智利共有10种主要类型气候


	正因如此，智利的水果业出口成了该国重要的经济支柱之一。根据智利水果出口商协会（ASOEX）的数据，智利与全世界大多数国家达成了自由贸易协定，覆盖全球80%的人口，这为智利水果行销全球奠定了基础。


	每日经济新闻记者注意到，2005年智利成为拉美第一个与我国签署自贸协定的国家。2017年，中国—智利自贸区升级谈判达成协议，双方97%以上的产品已经实现零关税。





	在2017-2018智利车厘子出口季，销往中国的车厘子就突破了10.3万吨的历史记录。


	据ASOEX旗下的智利车厘子委员会报告，2018年智利的天气风调雨顺，导致车厘子产量和品质大幅提高，“果园里几乎没有次品车厘子”。虽然2019年春节假期尚未结束，但在2018-2019出口季的第一周，智利对远东市场（主要是中国）的车厘子出口同比增长了17%。


	据国际果蔬协会报告认为，“智利车厘子85%以上是出口到中国，剩下15%是由于品质没有达到中国市场的需求。”


	在2018年日本山形县举行的国际农学会（ISHS 
）论坛上，与会学者估算认为，中国市场上约有82%的进口车厘子来自智利，剩下的市场份额则由美国、澳大利亚和新西兰等国瓜分。





新华社 New China TV视频截图


	智利车厘子委员会主席塔格尔表示，“只要运输能力跟得上，我们在中国完全不愁销路。”


	的确，虽然“哭穷”的网友们喊着自己没有“车厘子自由”，但更多的中国人则是咬牙“剁手”享用这种个大汁多的水果。





	根据2018春节水果销售报告，在2018年2月13日-23日期间，车厘子稳居水果销售榜冠军，并且在北方和南方都成为最受欢迎的水果。而在今年春节前夕，2019年1月18日-28日期间内，车厘子在该平台的销售额就接近1亿元。


爆款离不开砸钱营销


	还记得前几年牛油果是怎么红起来的么?


	曾经被美国禁止进口的墨西哥鳄梨，在公关公司的包装下改名“牛油果”（Avocado），宣传强调其“低脂健康”的特性和丰富的营养价值。终于，这种曾经被人嫌弃难吃的水果一跃成为超级“爆款”，成为健身人士、时尚达人们的最爱。


	而智利车厘子在中国的爆红，除了其本身的口感和品质外，自然也离不开背后的营销策划。





宣传片截图


	智利车厘子（Cherries from 
Chile）的品牌形象打造，离不开智利水果出口商协会（ASOEX）的统一协调，ASOEX耗资500万美元（约合人民币3370万元），专门针对中国市场启动了名为“幸福正当红”的营销活动。








“车厘子自由”还有多远?


	在国内，车厘子的价格定位无须赘述。据网友们实测反映，进口车厘子较贵的高达五六块钱一颗，便宜的也要每颗一两块钱。


	不过，随着供应量的增加以及销售渠道的改革，车厘子在国内的价格也有下降的可能。


	据2016世界甜樱桃指南报告，在2001-2016年间，中国市场需求量的暴增给全球车厘子产业供需格局带来了翻天覆地的变化。在2001年，智利还是世界水果市场上无足轻重的小卒，而到了2016年，凭借对中国的大量出口，智利超越美国成为全球最大的车厘子出口国。


	正因如此，澳大利亚、西班牙等农业出口大国也眼馋中国消费者的钱包，要和智利分一杯羹。


	今年1月23日，西班牙车厘子协会表示，西班牙工商业和贸易部门正在抓紧和中国有关方面磋商出口标准，他们有信心尽快出口到中国市场。该协会主席桑切斯表示，“在英国脱欧带来的不确定性面前，中国市场能给我们带来新的机遇。”


	自2019年1月1日起，中国对大多数澳大利亚新鲜水果免征进口关税，车厘子也是免税商品之一。澳大利亚贸易投资委员会商务领事Karen 
Surmon表示，今后向中国供应的澳洲车厘子将全部采用空运方式运输，这样可以最大限度地保证车厘子的新鲜度，拥有更长的货架期、更高的品质和更稳定的供货。澳洲车厘子种植协会也表示将扩大种植面积，迎接预期来自中国的需求增长。





车厘子装配线 新华社New China TV视频截图


	此外，据智利农业部网站，目前智利车厘子的供销季节只有大约3个月，刚好覆盖从圣诞节前到春节后的时段。为了延长供应季节，智利果商正在研发新品种车厘子，争取将供货期延长至半年。


	除了供应增加以外，“没有中间商赚差价”的销售模式也有望降低车厘子价格。


	据智利果农对新华社New China 
TV表示，早在1996年就有美国商人跑到智利收购车厘子，再转卖到中国。后来越来越多的中国企业主动来智利接洽生意，车厘子从果园到中国消费者手中的环节也在减少。


	据国际果蔬协会报道，业内人士预估，以往近70%的智利进口车厘子会进入批发市场分销;而在2019年，该比例下降到50%左右。越来越多的车厘子是由大型零售渠道或电商平台直接对接智利方面收购，中间环节的减少，自然有利于降低消费者到手的价格。


	希望在不久的将来，实现“车厘子自由”不再是一件难事了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595185_391231.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595198_513362.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595212_867753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595223_752902.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595236_907909.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595248_480280.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595282_363849.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595296_454478.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595296_442231.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549595312_159630.jpg	</imageurl><videourl /></doc>