<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761582</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761582.html</url><title>《怪物猎人世界：冰原》简中预告公布 海量细节汇总</title><datetime>2019-05-10 09:29:4</datetime><text>
	《怪物猎人：世界》超大型资料片“Iceborne”将于2019年9月6日上线，登陆PS4和Xbox One，PC 
Steam版今年冬季推出。“Iceborne”将带来新的故事剧情、登场怪物、原野和动作系统。Capcom表示PS4亚洲版将独占简繁中文字幕！


注意：


只有亚洲版的游戏（实体光碟版和亚洲PSN下载版）才能对应中文更新，中文更新并不适用于日本及欧美版本。中文化更新为线上免费更新。


Iceborne资料片普通数字版售价39.99美元（港服313港币），数字豪华版售价49.99美元（港服388港币），包含本体游戏和该资料片的大师版游戏，售价59.99美元。


简体中文版预告：






《怪物猎人：世界》2019特别节目：






《怪物猎人：世界》Iceborne特别节目 (繁中)：









	进一步解放狩猎本能！《怪物猎人：世界》的世界将通过超大型扩充内容“Iceborne”而进一步扩展。


	这一次，调查团的新任务是调查被称为“永霜冻土”的寒地。这片寒地是未有前人踏足过的新发现地区，调查未知的环境生物和怪物的生态是这次调查行动的一大目的。


	敬请期待延续自《怪物猎人：世界》游戏本篇结局的全新剧情！





	在“下位”和“上位”之上，追加了新的任务等级“大师等级”。只要购买《怪物猎人：世界》资料片Iceborne，即可游玩“大师等级”的任务。


	“大师等级”任务将会有新的素材，比上位等级更棘手的怪物也在等待玩家的挑战！





	这片土地拥有被冰雪封锁的严寒气候。乍看之下仿佛没有多样化的生物，但实际上存在着独有的生态系统，包括波波等抗寒能力高的草食动物，以及捕食这些草食动物的大型肉食动物。地型亦富有特征和变化，例如不便活动的深厚积雪、被蒸气围绕的温泉和有崩塌危险的脆弱地面。





	调查“永霜冻土”是非常严峻的任务，甚至有时候需要在积雪中走动。为了御寒，需要活用新的狩猎智慧，例如采摘辣椒做成热饮。《怪物猎人》系列中最为精致细腻的雪景也是看点之一。


	“永霜冻土”栖息着寒地独有的环境生物和怪物，长毛草食兽“波波”就是其中之一。虽然性格温驯，被攻击时会一起逃跑，但成年雄性会为了保护孩子而勇敢地以巨牙反击。白色的翼龙种“冬翼龙”也会整群地以既定路线飞行，猎人可以利用它们进行移动，节省时间。


	“永霜冻土”存在着不同区域，可活动范围会随着调查进度而扩大，将会是《怪物猎人：世界》中最为广阔的地区。





“波波”与“冬翼龙”


	冰封万物的古龙。根据古老传说，它能够自由操控冷空气，喷出极低温的气息。作为本作的主题怪物，“冰咒龙”的生态尚待调查。





冰咒龙


猛牛龙


	拥有巨大双角和冲击力的兽龙种怪物。会一边用巨角磨擦地面一边冲撞，有时还会连同树木一并撞击。其生态一般比较悠闲温和，会去喝温泉的水和晒日光浴，但也有好战的一面。





冰鱼龙


	在“永霜冻土”的初次调查中遇见的新怪物。会用尖锐的头部划开白雪，即使在冻土的厚雪中也能自由游走的鱼龙种怪物。经常被目击到用脚鳍把雪拨向猎物。会藏身于雪中对猎物穷追猛打。另外，它也会捕食“波波”、与“猛牛龙”进行激烈的地盘之争。





迅龙


	像野兽一样全身覆满漆黑色毛发的飞龙。在陆上的体能尤其出众，因其强大的瞬间爆发力，而被人们怀着敬畏之情称为“迅龙”。


	攻击快速且难以预料。除了保留历代的攻击特征之外，还追加了《怪物猎人：世界》独有的丰富生态表现，例如会在古代树森林跟君临生态系统的火龙争夺地盘等。





迅龙


新动作“飞翔爪”


	“飞翔爪”是投射器的新扩充功能，能发射尖爪状的钩爪，抓住和攀在怪物身上。攀在怪物身上时，可以控制怪物的行动，发展出新的战斗方法。以“飞翔爪”击中怪物时，可攀在怪物身上。攀爬期间虽然会消耗体力，但可以进行特殊行动。





新动作“飞翔爪”


改良投射器


	现在所有武器种类都能在拔刀状态下使用投射器！拔刀状态下能使用投射器和各种道具，动作的灵活性更高。


	使用大剑和双剑等特定武器可使出“强化射击”，射程虽然比一般的投射器子弹短，但威力更强，且更容易令怪物胆怯。





追加新连续技和新要素


	除了上述介绍的动作之外，所有武器种类都会有新连续技和新要素，包括利用飞翔爪的双剑连续技，以及可以一边回避一边装填轻弩枪子弹的强化零件等。


	详情将于日后以视频的形式公开，敬请期待活用了各武器特征的新动作。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448684_135371.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448726_813855.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448747_672115.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448761_878401.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448781_280480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448782_375737.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448782_829718.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448782_377656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448783_499787.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448783_540476.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448783_787627.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557448783_430709.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDE3NTUyNzA0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDE3NTUzMDI2NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDE3NTUyODEyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>