<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766516</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766516.html</url><title>《汉匈决战》多人模式即将开启 老玩家免费升级畅玩</title><datetime>2019-07-13 18:32:5</datetime><text>
	今天（7月13日）由尚史轩工作室开发的《骑马与砍杀》独立游戏《戎马丹心：汉匈决战》，宣布将推出多人联机存档模式，老玩家可以免费升级畅玩。据悉，本模式将于7月28日正式不删档公测，届时《汉匈决战》将在“骑马与砍杀中文站”和Steam平台39元特惠价发售，想要重温经典“骑砍”Mod的玩家们准备下单购买吧。









《戎马丹心：汉匈决战》联机存档模式官方介绍：


	各位将军，久等了！


	伴随着一场又一场波澜不惊的厮杀，你的内心可否生出疲惫？


	伴随着一场又一场百人斩的数据，你是否渴望更激烈的挑战？


	当你射出难度系数超过10的惊天一箭，你是否会因为这精彩无人目睹而感到寂寞？


	《汉匈决战》多人模式全新起航，兄弟携手，共匡汉室！我们期待你的加入！





《汉匈决战》联机版简介


1，划时代的新旅程——玩家的成长和数据保存


	玩家不用担心你的战斗被白白消耗！在联机过程中，玩家所有的技能，等级，官职，装备等数据会被一直保存在官方数据库！不管你什么时候在什么地方登陆游戏，你学到的技能、购买的装备、获得的金钱、取得的成就都不会丢失。








	小编注：目前只有官方服务器才能同步数据，玩家自建服务器无法同步这些数据。


2、全新的联机体验——合作闯关、领兵对抗


	联机游戏分为多种玩法：副本打怪闯关，合作防御入侵， 玩家5v5领兵对抗，50v50资源争夺。后期制作组可能还会增加丰富玩法。根据初期情况官方服务器可能会先开放部分合作玩法和副本，资源争夺和防御入侵玩法可能会随后一两周分阶段开放或周期性轮流开放。











	小编注：公测阶段所有联机模式将不定期进行开放，制作组对玩法或地图周期性开放主要是为了玩家能够集中深度体验某一种玩法，也便于制作组对游戏进行丰富和优化。


3，全新的打怪升级——神器在向你召唤


	游戏中你每杀一个敌人，每完成一个任务，每赢得一场胜利都获得相应的经验，金钱，声望等等。你装备的主要来源是杀敌掉落，金钱购买和军功换取。








4，全新的联机副本——拯救汉朝大兵


	值得一提的是，制作团队精心打造了十三壮士归玉门的联机副本。玩家可以与朋友们一起合作通关，体验那段荡气回肠的历史。每通一关都有通关玉节，集齐所有通关玉节可以到新手村军需官处开宝箱获得装备。同时可以获得一块紫玉节，每五块紫玉节可以兑换军功，每十次完整通关会奖励一块额外的紫玉节








	小编注：玩家可以通过加入不同服务器来进入不同游戏模式。游戏中玩家可以投票更换地图和调整该玩法下的一些功能。


如何进入《汉匈决战》联机版?


	联机模式以独立的mod形式免费发放，只要购买过汉匈决战正版序列号的玩家都可以进入联机模式。Steam玩家启动游戏时，Steam客户端会弹出序列号窗口，游戏中右上角也会有Steam浮窗提示序列号。玩家在第一次联机过程中根据提示输入该序列号就能顺利进入游戏。玩家在联机游戏中点击加入游戏，然后检索进入官方服务器就可以。


	小编注：目前来说你能在互联网中检索出来的基本都是官方服务器。新手一定先进入新手村熟悉游戏的一些基本操作说明。


	骑马与砍杀中文站近期会继续更新《汉匈决战》联机版的相关攻略，大家也可以直接关注尚史轩微信公众号。


	现在就想玩《汉匈决战》联机版的玩家也不用着急，只要你是汉匈决战的正版用户，现在就可以免费参与游戏内测。


《汉匈决战》联机版内测QQ群：978786482




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013590_667220.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013763_894525.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013783_865343.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013788_799173.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013806_909860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013810_956756.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013817_702110.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013834_128957.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013840_544207.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013856_649964.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013861_124642.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1563013868_486106.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/688470/	</videourl></doc>