<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761792</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761792.html</url><title>Epic CEO：加班不应成为公司文化 对VR抱有更高期待</title><datetime>2019-05-13 16:08:4</datetime><text>
	在过去的两年里，《堡垒之夜》成为了全球范围内的现象级游戏，同时在线人数超过了1200万，创造了游戏业记录，而引擎业务方面，虚幻引擎开发者数量也是飞速增长，在2018年9月份，华尔街日报称Epic Games获得了12.5亿美元融资，估值接近150亿美元。随着Epic Games Store游戏商店的推出，这家引擎公司给了我们更大的想象力，可以说，这是Epic公司自1991年成立以来最成功的两年。


	近日，Epic Games 公司的 CEO Tim Sweeney 接受了 Gamelook 的专访，在访谈中谈及近年来大获成功的《堡垒之夜》时，还提到了公司员工因为这款游戏而加班的问题。





以下是专访的具体内容：


Epic过去一年虚幻引擎开发者达到了750万，取得非常大的增长，是因为手游、主机、还是非游戏类应用？


	Tim Sweeney：《堡垒之夜》的成功让更多人相信虚幻引擎快速做战术竞技游戏的能力，这个项目最初也只是一个小团队，虽然现在变得很大，但它展示了引擎的能量之大。过去一年开发者数量增长很快，包括游戏行业之外的企业和客户，比如建筑业、制造业以及传媒娱乐业，另外还有大量的学生以及业余爱好者，其中还有一些是《堡垒之夜》玩家，他们看到了虚幻引擎的强大，所以为了乐趣而尝试。


《堡垒之夜》已差不多运营了2年时间，并在7个平台运营、且更新是所有平台同步的，据传同时在线曾达到1200万，之前欧美公司很少运营这么大规模的网游产品，您认为EPIC这2年时间经历了哪些挑战？


	Tim Sweeney：我们对在线服务方面投入了巨大努力，以支持数以千万计的玩家同时在线，现在我们把这些服务免费开放给了开发者们，所以如果你想要做一款支持千万人同时在线的游戏，我们可以提供技术。我们致力于降低开发者们的成本，这样他们在做到《堡垒之夜》这么大规模用户量的时候不用付出那么大的代价。


	《堡垒之夜》能够拥有如此之大的用户量，一个很有趣的原因就是频繁更新，我们每周都会对游戏做出一到两次比较大的内容更新，这是一个很大的挑战，它需要很大的团队和大量努力才能做到，我觉得这是最大的（挑战）。





《堡垒之夜》最近发展很有趣的有两点，第一个是编辑器的加入让玩家开始创造新的玩法，第二个就是与漫威的合作，其增加的是玩法而不简单是形象，《堡垒之夜》似乎更在意的是玩法的创造并给玩家高自由度？


	Tim Sweeney：我觉得这个问题要取决于游戏本身，像《绝地求生》和《Apex Legends》都有非常特别的艺术风格，因此你不能与它差异太大，比如你在《绝地求生》里增加灭霸或者很多漫威英雄看起来就不那么自然。《堡垒之夜》的世界观是非常开放式的，因此可以适应很多IP的联动。


	对于游戏编辑器，我们希望玩家尝试并且创作出属于他们自己风格的玩法、艺术风格等等，《堡垒之夜》不像传统游戏IP那样，它没有很多限制。


像《我的世界》已经变成了一个平台，很多模组制作者还可以从销售中获得分成，《堡垒之夜》未来会不会也走这种模式？


	Tim Sweeney：《我的世界》和《Roblox》都是非常有趣的商业模式，但我们的创意模式还没有确定商业化方向，比如《Roblox》更像是一个游戏商店，而《堡垒之夜》更专注于让好友们一起玩游戏，我觉得我们还有很多东西需要敲定。


	但如果你去看业内很多顶级游戏，其实最初的玩法原型都是编辑器创作的，比如《英雄联盟》的原型来自于《魔兽争霸》、《CSGO》的玩法也是来自《半条命》的模组，所以我们希望新兴开发者们可以通过《堡垒之夜》的创意模式创造出全新的玩法或者IP，但这是一个很漫长的过程，我们才刚刚开始，目前开发者们还只能在创意模式里做一些东西，但今年后半年我们会做一些新的东西。





上周Epic刚刚宣布收购了《火箭联盟》开发商Psyonix，并购一个成熟的团队在EPIC发展史上是比较少见的，能否谈下原因？


	Tim Sweeney：《火箭联盟》开发商Psyonix与我们有很长的合作历史，他们早在2004年就做了这款游戏的车辆模式，所以15年前我们就在同一间办公室做同一款游戏了，现在他们成为了Epic的一部分。我们热爱这款游戏，而且也一直为游戏的研发和社区维护做支持，所以收购是非常自然而然的结果，合并之后对双方都会更好。


	Epic不会收购很多的游戏开发商、构建庞大的游戏帝国，我们的收购策略，包括Psyonix在内，主要是为了一起打造更好的引擎团队。





最近出现了很多欧美游戏公司加班的报道，比如EA《圣歌Anthem》，Midway《真人快打11》，还有EPIC的《堡垒之夜》项目，欧美公司加班真这么普遍么？EPIC如何思考这个问题？


	Tim Sweeney：Epic始终都希望平衡人们的工作和生活，《堡垒之夜》是一个例外，因为它增长到了一个比我们想象中更大的规模，而且增长速度极快，所以要维持它的增长需要大量工作，我们也做了很多，比如公司规模都已经翻倍，但还是无法满足增长的需要，因此开发者们还是需要很努力的工作。


	作为雇主，我们有责任平衡员工的个人生活和工作的关系，但公司增长本身也是有挑战的，而且还需要机遇，所以这也需要平衡。我觉得加班不应该成为公司文化，为了暂时的需要，加班是避免不了的，但不应该成为一种文化。


这两年Epic进入了很多领域，尝试了很多之前从未做过的东西，那么这两年是不是Epic成立以来最疯狂的两年？


	Tim Sweeney：的确，Epic这两年扩张很快。但之前也有过一段比较疯狂的时间，那就是1995-1998年，当时我们做了自己的首个3D游戏，而在此之前我们对3D游戏是一无所知的。我学习了3D编程，很多人学会了3D美术，这个耗时3年半的项目最初我们预计的时间是不超过6个月，所以那时候也是很疯狂的。


	但现在我们做的《堡垒之夜》、虚幻引擎、在线服务和Epic Game Store是不一样的，我们是在为游戏研发打基础，我们投入了很大的精力，对于所有开发者都是有积极意义的。





最近Valve、Facebook都公布了新的VR头显设备，但VR的发展并没有想象中的顺利，现很多初创游戏公司退出了，EPIC如何看目前的VR游戏市场？


	Tim Sweeney：我们对VR有更高的期望值，只是缓慢的发展的确令人失望，但我觉得这期间我们学到了大量的经验，可以用在另一个未来技术，也就是AR领域。我认为在未来15年内，可能人们就不再需要智能机了，人们会戴着眼镜，它们可以提供电脑一样的显示效果，成为未来主流的平台。因此我觉得所有开发商在VR领域的投入都是有意义的，但在它真正爆发之前，可能还需要等待很多年。


此前Epic获得投资后估值达150亿美元，据悉《堡垒之夜》年收入就超过了20亿美元，您是否担心公司对单款游戏收入的过分依赖？Epic有没有在考虑下一个游戏项目？


	Tim Sweeney：实际上我们的虚幻引擎业务也是持续盈利的，现在还有EGS商店业务的推出，加上在线服务业务，也都可以成为收入增长来源。虽然《堡垒之夜》的巨大成功是很幸运的，但我们并不完全依赖一个收入渠道。我们的策略是构建长期的、稳定的业务，成为开发者们可依赖的合作伙伴。


	我们没有宣布过任何新游戏项目，但Epic内部一直都在做尝试，比如技术demo之类的，得益于一些具有创意的新想法，我们相信这些在未来会带来有趣的东西。





	转自Gamelook：http://www.gamelook.com.cn/2019/05/357955/

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557733738_538335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557734079_925986.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557734883_861653.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557734706_512577.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557734178_425275.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557734314_351464.jpg	</imageurl><videourl /></doc>