<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759682</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759682.html</url><title>华为P30日出货量超10万台：苹果三星承受巨大压力</title><datetime>2019-04-13 17:24:4</datetime><text>
	上游供应链给出消息称，P30系列的订单正在极速增加，主要是市场反应良好，实际销售速度远超华为的预期，所以订单上有所调整就是正常。


	产业链透露，目前国内P30系列单日出货量基本是在10万台以上，如果这个速度能够保持下去，那么这个系列整个生命周期完成2000万+的目标基本没有悬念。





国内市场首批供货或超200万台 Pro版本最热销


	本周四（4月11日），华为正式在国内发布了P30系列，其售价跟之前曝光的基本吻合。P30价格是：8GB+64GB售价3988元、8GB+128GB售价4288元、8GB+256GB售价4788元，而P30 
Pro的价格是：8GB+128GB售价5488元、8GB+256GB售价5988元和8GB+512GB售价6788元。


	P30在国内上架开卖后的表现远超华为预期，仅在华为商城，新机就实现了销售额10秒破2亿的战绩。产业链透露，在发布P30系列之前，华为已经预感到这款新机在国内会表现的很不错，所以首批备货上超过200万台，后续订单还在紧张生产中。


	按照产业链消息人士的说法，P30系列目前国内日出货量在10万台，而从国内电商平台京东、天猫联盟的数据看，两者中的任何一个平台单日出货量就接近10万台，所以从这个角度看，P30国内热卖还是很靠谱的。至于两个机型出货量比例上，P30 
Pro显然更受欢迎（P30和P30 Pro出货比例大约是1：3），特别是5488元的8GB+128GB版本。





富士康集中精力准备华为订单 苹果受冷落


	据悉，本次P30系列的订单基本都是在富士康郑州完成的，由于前期出货量巨大，同时加上华为对订单的调整，这都给富士康带来了不小的压力，特别是前期工人有限的前提下（预期目标是招聘5万人生产华为手机，但远远没有招满）。


	据说，目前富士康郑州的熟练工人都在为华为的订单工作，反观苹果相对来说冷清不少，2018款iPhone虽然降价刺激了销量，但还远远没有达到火爆的状态。


	由于华为订单激增，工厂只能不间断生产来满足出货需求，而工人们的积极性都很高，毕竟加班可以获得更多的收入，之前iPhone的持续低迷已经让大家抱怨了许久。


5000+机型热卖 让苹果、三星压力山大


	任何一家手机厂商，想要站在利润的金字塔顶端，就必须在高端市场处于绝对的优势地位，苹果就是最好的例子，不过他们目前正在承受着华为、小米、OPPO和vivo等国产手机厂商的冲击，而冲击最凶的还是要数华为。


	此番P30 
Pro的热卖，可以大大提高华为5000元以上的市场份额，这对于他们向更高的价格段迈进有着至关重要的帮助。回头看看现在的苹果，之所以能够在万元左右市场取得相对不错的优势地位，还是之前他们在5000元+市场打的坚实基础，能支撑其向更高端市场的跳跃。目前华为正在效仿苹果走同样的路，提升品牌议价能力，做好创新。


	华为在高端市场的起势，对于三星来说也是不小的威胁，要知道这个起势可是针对全球范围。去年的P20系列，全球出货超过1700万台，其中欧洲市场卖的非常好，也正是这款机型缩小了他们与三星的差距。对于今年在拍照、外形、性能等都加强的P30系列来说，势必会Galaxy 
S10产生更大的冲击，这也是三星惴惴不安的地方。


要利润、更要市场份额，目标全球第一


	之前国际市场调研机构Counterpoint发布的报告显示，去年第四季度全球智能手机市场格局中，华为成为去年智能手机厂商中，增长速度最快的品牌，其去年第四季度的全球智能手机市场份额达到了15%，跟苹果（17%）和三星（18%）已经越来越近。在今年开年的目标制定上，余承东表示，今年华为手机要冲击2.5亿部，明年是3亿部，争二望一的决心已经很明显了。


	产业链也预计，通过P30、Mate 
20系列的持续热销，华为手机经年的增速将远超去年，预计今年整体出货量将超过2.5亿台，而超越苹果登顶全球第二大厂商基本没太大问题。同时，随着华为中高端旗舰机的热销，他们的利润也在疯狂增长，而今年消费者终端业务的营收目标是650亿美元，这意味着需要继续向高端机进发。


	据悉，P30系列华为总共规划了2200万部的订单，其中有超过60%以上是P30 
Pro的订单，如果真是这样的话，那么华为通过它将赚取更多的利润，同时华为高端机型的卖座，麒麟处理器的出货量也在攀升。他们有意提升自主芯片的使用比例，削减高通、联发科等供应商的的采购比例，以此加强麒麟处理器在市场的话语权。


营收目标5年要达到3000亿美元：重点发展消费者BG业务


	任正非在消费者BG“军团作战”誓师大会上的指出，华为今年的改革重点是运营商业务（CNBG）和消费者业务（CBG），华为消费者业务2023年希望达到1500亿美元的销售收入目标，而整个华为集团目标在2500-3000亿美元之间。


	在讲话中任正非表示，公司授权CBG（华为消费者业务）自主改革。授权内容为在组织结构设计和薪酬体系内自主改革，为期五年，同时消费者管委会对业务体系仍然有管辖权利。


	对于更宽松策略和更高薪酬的改革，外界普遍认为，这是希望余承东能带领消费者BG业务团队更进一步（目前消费者业务已经是华为最大的业务），比如智能手机获得更好的利润，同时市场份额全球第一，再比如IOT领域华为可以大展拳脚，获得优势地位等。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190413/1555147457_982550.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190413/1555147464_517102.jpg	</imageurl><videourl /></doc>