<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754840</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754840.html</url><title>《NBA 2K》亚太邀请赛2月2日开启 2名中国选手受邀</title><datetime>2019-02-01 11:22:4</datetime><text>
	NBA全明星赛、春节将近，国内的篮球迷正准备迎接一年里最舒坦的日子。


	相比计划观赛日程、讨论各类宣传片和交易新闻的普通球迷，《NBA 2K》玩家对新年的期待更高。


	1月24日，NBA 2K职业电竞联盟宣布，将于2月2日和3日在香港举办亚太区邀请赛，两名中国选手受邀。


	通过筛选的选手可参加2019年NBA 2K联赛选秀，和科比、詹姆斯一般，在职业赛场投中制胜球，享受万人声浪。


	对于一个篮球爱好者来说，这可算是终极梦想。


国行体验升级，从游戏到电竞


	《NBA 
2K》系列游戏已有20年历史，在近几年，开发商持续更新着内容和玩法，中国区发行商Gamepoch星游纪也给国行玩家带来了全中文解说、专属服务器和客服，算是一并把游戏内容本身做到了新高度。


	在内容升级之外，衍生内容和服务开始受到重视，其中电竞赛事排在首位。


	2019年1月24日，NBA 2K职业电竞联盟宣布，将于2月2日和3日，首次在美国以外的香港举办亚太区邀请赛。





NBA 2K League


	赛事将邀请来自澳大利亚、新西兰、菲律宾、中国的20位选手参赛。其中中国选手有两名，是《NBA 
2K18》亚洲锦标赛（中国）总决赛的冠亚军胡艺和何宇堃。





胡艺（左）和何宇堃（右）


	按照计划，选手们需要参加教学比赛、双淘汰制比赛。前十名选手有机会成为2019年NBA 2K League的选秀候选人，获得职业化机会。


	在此过程中，中国玩家将有机会直接获得国际顶级赛事内容和新的职业化晋升空间。


更好的竞技体验和晋升渠道


	从2月3日开始，双败淘汰赛制的循环赛将在NBA 2K联赛的官方Twitch频道进行直播。


	国行玩家将正式和官方国际赛事接轨，普通玩家可通过观赛、互动获得游戏之外的竞技体验。有意成为职业选手的高阶玩家则拥有了正规的晋升渠道，进入新的人生阶段。


	按照NBA 2K联赛2018赛季的情况来看，被选中的职业选手可以获得一份为期6个月的合同。


	其中首轮选手工资为3.5万美元，次轮为3.2万美元，月薪约合人民币3.9-3.6万元之间，最后夺得联赛冠军的球队可获30万美元奖金。





NBA 2K联赛2018年总冠军 纽约尼克斯电竞队


	此外，NBA 2K联赛选手享有基本的医疗保障和退休保障，在训练和联赛开展期间，选手搬家以及住房等开销均由2K联盟承担。


	尽管收入和声望可能还与NBA球星有较大差距，但为自己的爱好奋斗，每月还能领到超过3万元的工资、获得NBA赛场观众和全球玩家的关注，无疑是个优质的选择。


玩家福利背后，是开发商发行商的探索


	因为游戏本身竞技属性强，《NBA 
2K》系列游戏的电竞赛事虽存在已久，但多集中在网络版、手游版的中小型赛事，职业化程度不高。家用机、PC玩家圈子里的认可度也较低。


	直到2017年2月，开发商Take-Two宣布和NBA合作打造NBA 2K 
LEAGUE，这款已经发行20年的顶级篮球游戏才有了真正意义上的独立职业电竞联赛。





NBA 2K LEAGUE采用和NBA相似的联盟体制，由NBA总裁亚当·萧华宣布选秀结果


	由于邀请赛和选秀集中在美国地区，首届NBA 2K联赛并没有中国选手的事。这种市场之间的机会差，要由本地发行商和官方争取，并提前搭建生态基础。


	于是，在2017年底，Gamepoch星游纪开始着手在中国组织大规模的官方赛事——《NBA 2K18》亚洲锦标赛（中国）总决赛。





2017年12月23日，《NBA 2K18》亚洲锦标赛（中国）总决赛落幕


	这项比赛覆盖中国29个省份，吸引到超过1200名选手报名，先后举办比赛超过600场。于是国内玩家熟悉了职业赛事，星游纪也向市场证明了中国主机市场的商业价值和选手实力


	而按照Take-Two规划，2019年的NBA 2K联赛将由原先的17支队伍，扩充至21支，继续提高联赛强度和观赏性，也为更多选手提供就业机会。


	以此发展，NBA 2K联赛本身，和中国玩家、选手的追梦之旅都是未来可期。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1548990785_466422.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1548990811_134686.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1548990916_452892.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1548990963_490562.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1548990984_263281.png	</imageurl><videourl /></doc>