<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772191</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772191.html</url><title>ironSource深圳沙龙畅谈移动游戏商业闭环</title><datetime>2019-09-25 11:29:3</datetime><text>
	2019年9月19日，全球领先的广告平台ironSource和AppsFlyer，携手Facebook Audience Network以及TabTale联合举办的“The Global Growth Workshop 游戏行家面对面”沙龙在深圳圆满落下帷幕。ironSource大中华区销售总监Abby Ji，AppsFlyer 大中华区销售负责人Raymond Feng，Tabtale大中华区总监Roger Chen以及Facebook Audience Network 大中华区流量变现业务客户关系总监Faith Tan就游戏发行、用户增长、广告变现及移动游戏行业未来趋势等热点话题，为移动游戏开发者提供了一站式解决方案。　 





如何构建游戏增长闭环


	变现和用户获取是决定一款手游成败的关键因素。如何打通这个商业闭环并实现稳定增长?ironSource大中华区销售总监Abby Ji携业内首推出海产品用户级别广告数据、ROAS智能优化工具、A/B测试工具和交叉推广方案等产品，打造从精准用户获取，广告变现，广告素材及广告投放优化所构成的正向商业闭环，并为移动开发者提供了一站式解决方案。


	移动广告平台ironSource，旗下聚合平台主要针对休闲、超休闲、中重度游戏提供广告变现服务，支持的广告类型包括视频广告、插屏广告、积分墙广告和插页广告。在谈到如何优化广告变现及投放以促成正向商业增长闭环时， Abby表示用户留存、LTV、CPI以及IPM(千次展示安装率)是决定闭环的四大关键因素。





	ironSource大中华区销售总监Abby Ji


	为了筛选最优质的用户获取渠道，ironSource提供的UAR能够将变现收入与用户来源关联，通过对ARPU和LTV的实时跟踪和分析，有效地调整广告支出策略以实现用户收益最大化。在精准判断用户价值和投放营收模式后，ironSource的ROAS智能出价工具能够帮助游戏开发者快速分析大数据和新流量进行出价，最终使流量呈现爆发式增长。基于这些高效的工具，高价值用户又能为开发者带来更高的广告收入，从而确保构建正向的商业闭环。


2019年上半年全球移动游戏趋势 　　 


	AppsFlyer 大中华区销售负责人Raymond表示，2018年Q2至2019年Q2期间全球的移动游戏行业仍处于活跃期。中重度游戏和传统的休闲游戏表现优异。然而买量最多的还属亚太地区，但是拉美、中东和非洲等新兴市场增速最快，为开发者的全球化步伐另辟蹊径。纵观行业数据，亚太和东南亚地区的用户获取成本有明显增幅，逐渐拉近与欧洲的差距。而拉美的用户获取成本仍处于全球较低水平，对开发者而言仍存在很大的发展空间和机遇。





	AppsFlyer 大中华区销售负责人Raymond Feng


全球游戏发行背后的秘密 　　 


	2018年是休闲游戏元年，众多超休闲游戏发行商和开发者通过买量积累用户，而超休闲游戏在游戏榜单的比例也越来越高。Tabtale大中华区总监Roger Chen表示，超休闲游戏的非游戏玩家的耐性和操作水平有限。开发者需从关卡入手，将每次游戏体验设计成有策略的学习曲线，以此培养用户的粘性和互动性。而检验关卡设计成功与否的关键在于观察Level Funnel的数据是否异常，以此对关卡实时调节。





	Tabtale大中华区总监Roger Chen


玩转出海变现


	根据调查，2018年全球广告变现收益为80亿美元，这个数字将在2022年翻三倍。Facebook Audience Network 大中华区流量变现业务客户关系总监Faith Tan表示，要打造一个盈利的游戏特别是在市场竞争激烈而付费玩家又有限的情况下，开发者应该要考虑在他们的游戏里面运用混合的变现模式，即应用内广告加应用内购的模式来达到变现、利益最大化。但是开发者需谨记，无论投放何种广告形式都不应该中断玩家的游戏体验，否则将适得其反。所以，选择正确的广告格式，在游戏中无缝融入广告和内购作为整体的游戏体验至关重要。





	Facebook Audience Network 大中华区流量变现业务客户关系总监Faith Tan


	欲了解更多ironSource的精彩活动和干货分享?请关注微信公众号ironSource或访问公司网站https://www.ironsrc.com/zh-hant/。　　 


关于ironSource


	全球领先广告平台ironSource，为游戏应用开发者搭建了全球领先的广告聚合平台，让超过27亿用户有机会免费对接全球资源拓展业务。凭借强大的移动广告聚合平台，和依靠数据驱动的用户获取平台，ironSource为移动游戏开发者实现高效变现和营销提供了可靠的商业闭环，助力其业务走向成功。ironSource成立于2010年，在以色列特拉维夫、伦敦、纽约、旧金山、北京、深圳、班加罗尔、首尔及东京均设有办公室，是真正的全球化企业。了解更多信息，请访问 http://www.ironsrc.com。

</text><imageurl>http://www.jinrizaobao.cn/uploads/allimg/190925/2-1Z925102I5537.jpg	http://www.jinrizaobao.cn/uploads/allimg/190925/2-1Z925102K3549.jpg	http://www.jinrizaobao.cn/uploads/allimg/190925/2-1Z925102Q3W4.jpg	http://www.jinrizaobao.cn/uploads/allimg/190925/2-1Z925102S1954.jpg	http://www.jinrizaobao.cn/uploads/allimg/190925/2-1Z925102U1a0.jpg	</imageurl><videourl /></doc>