<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756143</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756143.html</url><title>5G和折叠手机吸引力有限，近半数用户并不打算换新机</title><datetime>2019-02-23 17:28:2</datetime><text>
	“折叠式手机、5G和其他被炒作的功能不会激励你们中的大多数人去买一部新的智能手机。”


	“你被一些更基本的东西所驱动-比如一个能持续一整天甚至更长时间的手机电池。”





	这是近日美国媒体《今日美国》对美国1303名智能手机购买者进行一项调查的主要结果。


	《今日美国》称：虽然5G网络现在才刚刚开始出现，但已有三分之二的智能手机用户听说过快速的“5G”无线网络;而近一半的人至少对“折叠式”有一定的了解。“折叠式”或许是被认为是预示着下一波智能手机创新浪潮的柔性屏幕设备。





	近期，三星极有一款新的“折叠式”智能手机将在美国旧金山的新闻发布会上发布，同时这也标志着三星旗舰产品GalaxyS电系列成立10周年。


	《今日美国》还称，在2019年，三星和其他手机制造商都在大力开发5G和灵活的设计硬件，但熟悉这些功能并不意味着这些功能在消费者意愿列表中排名第一。至少如果是这样的话，潜在的移动买家必须花费一小笔钱才能买到它们。





5G吸引力没那么强


	相反，人们想要他们一直想要的东西，例如一部拍下好照片的手机。


	事实上，76%的iPhone用户和77%的Android用户表示，更长的电池寿命会让他们对购买新手机感到兴奋。57%和52% 
的这两类用户还认为，一个更好的相机可以做到这一点。





	但是只有37%和40%的人认为5G是让人兴奋的原因，34%和31%的人表示大屏幕可以发挥作用，只有17%和19%的人表示灵活的手机与平板电脑的设计就是他们所追求的。


	与此同时，小型屏幕手机或设备，或怀旧设计，几乎没有在调查中出现。





	“智能手机消费者已经养成了每隔几年升级一次手机的习惯，所以他们几乎知道该期待什么，”调查组的高级研究科学家劳拉·沃龙斯基(Laura Wronski)说。 
“他们的新手机将是旧手机更大、更好、更快的版本，他们不会突然将手机变成虚拟现实设备，有一些额外的奇特东西。他们只希望在现有的基础上有所改善。”


	从调查中可以明显看出，iPhone和android的用户被锁定了，每组中约有90%的人计划继续使用他们目前的操作系统，即使他们会大肆挥霍的换新手机。(近54%的安卓受访者拥有三星手机。)





	这两个群体同样显示，当新型号发布时，他们将升级手机(分别占43%和42%)。iPhone用户似乎更应该进行升级。 
iPhone用户中的40%的人已经持有手机超过两年，相比之下，只有21%的安卓用户拥有他们的设备那么久。


	不过《今日美国》还表示，虽然三星将在周三发布至少三款新款Galaxy S手机，但iPhone用户很可能至少要等到9月份才能推出下一款手机。 
在升级的时候，苹果往往在时间上坚持其通常的做法。





价格的问题


	另外值得一提的是，这两个组织都不想花很多钱，iPhone用户比Android用户更有可能表示他们不打算换新手机，因为新手机太贵了。有这种想法的比例两类用户中分别是45%和35%。


	而Android用户不愿升级手机的原因，则主要是他们对当前手机的工作方式感到满意，有这一想法的，Android用户比例为65%，而iPhone用户为55%。





	价格仍然是一个巨大的因素。所有调查的用户里，30%的受访者表示，他们愿意只花300美元或更少的钱买一部新手机。26%的人说他们会花在300到500美元之间，而只有 
25%的受访者表示，他们将支付500至750美元。


	在高端手机上，只有16%的人愿意支付750美元至1000美元去买买一部手机。只有3%的人愿意超过支付1000美元。


	美国网站Lynda.com的作者、Galaxy S9的所有者鲍勃·莱文(Bob 
Levine)在Twitter上回答“今日美国”(USA)的一个问题时，在Twitter上发推文说，他不会去买新的手机“现在一分钱都不花，我不会为噱头付钱”。


	新泽西州律师马克·麦克弗森(Mark 
McPherson)今天在接受“美国”采访时表示，他对折叠式手机更感兴趣，因为它是增加屏幕尺寸的一种手段，同时也保持了便携性和一些硒电池寿命的改善。他说，他“对5G显然不太感兴趣，不过谁不希望速度再快一点呢?”





	拥有三星Note 9以及三星Note 8的麦克弗森(McPherson)表示，他“习惯于为手机买单。”但这并不意味着他会再做一次。


	McPherson说：“我不会在不久的将来拿出这样的现金，除非有一个革命式的转变，使之值得。”“手机行业似乎找到了自己的负临界点。“

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913889_411688.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913899_208102.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913909_804701.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913917_953957.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913925_412531.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913934_816717.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913943_366305.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550913953_292965.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190223/1550914069_720130.jpg	</imageurl><videourl /></doc>