<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767335</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767335.html</url><title>《杀戮小队》科幻风格刷刷刷游戏 有独特的游戏玩法</title><datetime>2019-07-23 17:45:0</datetime><text>
	《杀戮小队》和平常的ARPG稍有不同，游戏中的任务以自行选择进行游玩，每次任务中都是从1级开始根据等级提升获得天赋进行选择。通过任务中的奖励购买装备，达到一定装分就可以挑战下一层级任务。





	《杀戮小队》看着像“大菠萝”类刷子游戏，却又不同于“大菠萝”，《杀戮小队》更注重团队合作，故事背景发生在未来科幻风格的游戏，而玩家所控制的就是各种星际雇佣兵。独特的任务系统和装备系统也是这款游戏的特色，地图风格和人物技能都非常的华丽。


赏金猎人社区


&gt;契约任务


	这款游戏不是随意探索各个地区到处接任务，通过“赏金猎人社区"界面来接取各种任务目标，每隔几分钟就会刷新赏金社区的契约任务，护送、守点、消灭多种游戏模式还有限时随机刷新的boss契约任务，除了奖励的游戏货币“配额”每个星球都有特殊的资源生成，后期需要反复刷这些来解锁装备词条。游戏的多人联机属于P2P，根据契约任务下面的蓝色多人图标判定是否有玩家创建房间。ps:多人和单人难度不同可以明显看到敌人血量变化，也不一定非要联机游玩。





&gt;载体等级


	这个系统类似于全境封锁的装分，目前每个人物都有3个装备槽：武器、原型装备、支持装备，根据3件装备等级的平均数值来计算，到达一定的载体等级可以开启更高难度的契约任务。关于装备除了武器不通用外原型装备和支持装备都是全角色同用的，实际上由于游戏的玩法问题每次任务中都是从1级开始敌人也是，载体等级我没有发现影响什么属性只是一个数值，各种武器只是词条和外形的变化，装备颜色的划分增加额外的词条，通过在商店花费货币开启越来越多的箱子装分之后比开的上一个装备高，这一个机制和“战锤末世鼠疫”类似。至于原型装备和支持装备分别是辅助效果的加成(如地图显示宝箱和杀敌经验)和人物属性(血量和护甲)方面的加成，两种类型的装备也都有技能效果的改变。所以在任务中可以携带进去的只是装备的各种词条。





&gt;人物天赋技能


	根据目前评测阶段一共有4个职业，都自带6个基础技能：基础攻击、3个主动技能、闪避、被动，在技能界面右侧可以看到各个等级升级解锁的天赋，任务中到达各个等级可以在里面选择一个，6级的时候就会解锁人物的大招，每个天赋基本都是根据人物的各种技能进行质变。


总结：


	你可以把这款游戏当作是全境封锁(载体等级)、战锤末世鼠疫(装备系统)、地狱老司机(赏金社区)、风暴英雄(天赋机制)、暗黑破坏神(玩法)、命运(画风)的结合，每次在任务当中你都可以自由搭配天赋，组合出各种玩法比较独特的一款刷刷刷游戏。制作组有放出后续更新计划表，后续会慢慢完善游戏，目前阶段虽有各种问题但不妨碍愉快的刷刷刷赶紧更新个聊天交流吧。





&gt;不足之处


	1.没有割草的快感在多人难度下敌人血量高都很难轻松击杀(特别容易突然暴毙)，打击感也稍有欠缺。


	2.装备系统不够丰富，只有3个装备槽基本都是靠词条和游戏内天赋组合build，实际玩法不多样。


	3.部分兑换材料获得方式太过于稀缺，游戏中的黑市商店可以兑换效果不错的装备，但是材料获得方式特别慢。


	4.无法更改按键，最致命的是多人组队不能语言也没有聊天框打字交流眼神交流。


	5.BUG不少


	6.医疗回复手段太少，游戏里就一个能奶的职业还是攻击攒能量才行，所有人看见一个医疗包直接去抢。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563874970_651482.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563875031_811493.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563875038_648906.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563875047_845547.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563875056_322599.jpg	</imageurl><videourl /></doc>