<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752903</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752903.html</url><title>冬天多久洗一次澡最科学？据说大部分人都要答错</title><datetime>2019-01-04 18:01:3</datetime><text>
	冬天已经过去了一半，大家都有什么感受呢?那当然是——冷啊！！！！尤其是要洗澡的时候最冷！


	可是天冷也不能不洗澡，要不然身上又干又痒多难受！要不然身上臭了馊了怎么办?





那么冬天多长时间洗一次澡呢?有的小伙伴表示，节约用水一个月洗一次！有的小伙伴表示一星期洗一次就可以了，有的小伙伴说，三天不洗就怀疑人生了，有的小伙伴不服，说不天天洗好意思见人?


	那么究竟谁才是正确的呢?冬天究竟多久洗一次澡合适?今天让我们一起来走进真相。


洗澡洗掉的不仅仅是脏东西


	莲蓬头的水流可以冲刷掉在外奔波一天所沾染的灰尘，而在冬天我们有厚实的衣服挡着，洗澡时洗掉的更多的，其实是自身皮肤表面脱落的角质细胞，也就是常说的搓澡“泥” 
。


	虽然这“泥”看起来很脏，让人不舒服，但是这却是人体“屏障”的重要组成，如果我们在洗澡的时候将这些完全搓去，就会使得我们的人体“屏障”消失，使得较为稚嫩的皮肤暴露在空气中，更容易受到外界的刺激以及水分的流失挥发。


过度清洁会带来皮肤问题


	在沐浴乳或者肥皂作用下，我们皮脂腺分泌的那一层皮脂也会被一同洗去，洗完之后会有一种很清爽的感觉。但不久之后，就有可能就发现自己的皮肤痒痒的，很多地方比较红，而且皮肤看上去比较干燥。此时全没有了刚刚洗完澡那样的愉悦感了。


	在冬季有一种皮肤瘙痒症的发作就和皮脂的过度清除有关。这种瘙痒症，一到冬天，皮肤上就起小白皮屑，还痒得不得了，它好发于老年人，而之所以常见于老年人，尤其是冬季好发，其中的一个原因就是——干燥。


	老年人皮肤萎缩、皮脂腺分泌功能退化，使得皮肤表面对于维系皮肤屏障功能具有重要意义的皮脂缺乏，再加上冬天干燥的外因，使得老年人皮肤干燥的问题尤为明显，一到冬天皮肤上轻轻一抓就有许多小白皮屑，痒得不得了，从而进入越抓越痒、越痒越抓的恶性循环。


	而现在皮肤瘙痒症在一些年轻人中的发生情况也有一定的上升，究其原因就在于过度清洁，使皮肤的屏障功能受损。


冬天应该多久洗一次澡?


	我们建议，对于年轻人来说冬季一般是2~3天洗一次最科学，而对于老人来说则是3~5天洗一次即可。但如果实在每天不洗澡会觉得心理上难受，那洗后一定要用保湿乳液涂全身，为皮肤增加一层保护膜，防止皮肤水分蒸发太快而导致的干燥瘙痒。


冬天洗澡的注意事项


	冬季的浴室往往也是很多紧急情况的发生地，根据北京医院急救部门的统计，一氧化碳中毒、摔伤、心脑血管疾病突发、低血糖、触电等是冬季洗澡时最易出现的意外，而这些意外都有可能引发生命危险。


	因此，除了洗澡频率外，以下情况，洗澡时也应尽量避免以下情况：


避免紧锁门窗


	绝大多数人冬天洗澡都喜欢关紧门窗，唯恐外面的冷空气偷偷潜入。但如果使用燃气热水器洗澡，这种行为极易导致一氧化碳中毒。 
中毒者轻则头晕、恶心、皮肤苍白、意识模糊等，严重时会神志不清、全身抽搐、呼吸和脉搏增快。


	建议：要打开浴室排气扇或把门开个缝，特别是安有燃气热水器的房间，洗澡后马上关闭热水器及煤气阀门，并打开浴室门，另外，不要把浴室门锁上，否则一旦发生危险，无法及时获救。


避免地面湿滑


	洗澡溅出的积水，稍不留神就会使人滑倒。对于老人和小孩更容易造成危险。


	建议：装修时选用防滑材料，瓷砖最好选择小块、防滑的，也可以在浴缸旁设扶手，准备浴室防滑鞋等。此外，墙壁瓷砖最好不要太白，浴室过亮会让人难以察觉地上的积水，增加滑倒几率。


避免洗澡时间过长


	泡澡时间过长，容易使人疲劳，易引起心脏缺血、缺氧，甚至诱发心血管疾病。洗澡时间过长，头部血液供应相应减少，也易因脑缺血发生意外。 
因此，盆浴以20分钟为宜，淋浴控制在10分钟以内即可。


避免水温过高


	水温过高，都可能给心脏增加负担。洗澡水温以40摄氏度左右为宜。洗完换衣服时也应注意保暖，多披条毛巾，或在浴室里提前换好衣服。温度陡降会使血管受冷收缩，血压升高，加重心脏负担，诱发心脑血管疾病。


	全国的冷空气都赶在2018年结束前集中发力，让洗完澡走回房间的那段路变得越发寒冷。因此，不妨适当降低冬季洗澡的频率，防止过度清洁带来的皮肤问题。此外也需要当心洗澡时的一些风险因素，尽可能避免，让洗澡只洗去污垢与疲惫，不带来安全隐患。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190104/1546596053_172746.jpg	</imageurl><videourl /></doc>