<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773036</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773036.html</url><title>中国游戏产业职位状况及薪资调查：北京平均月薪最高</title><datetime>2019-10-09 15:21:4</datetime><text>
	完美世界教育研究院和伽马数据（CNG）联合发布了《中国游戏产业职位状况及薪资调查报告》。


	报告尝试从中国游戏人才的总体需求、地区（北上广深等地）的人才需求情况、职位类别（开发、设计、运营、策划等）的人才需求情况等不同的维度探讨中国游戏产业人才需求基本情况的变化，其中：


	1.在2018年的“寒冬”期间，国内游戏企业员工规模明显减少。以2019年上半年游戏收入前二十的A股企业为样本，减少规模约在3000人左右；但在进入2019年之后企业对于人才的需求将有望增加；


	2.在2019年1月-9月期间全国的游戏产业求职者中，超过7成为男性，年龄在30岁以下的求职者占比同样超过了7成；而且超过半数的游戏产业求职者拥有本科及以上的学历；


	3.在2019年1月-9月期间，有22.6%的国内游戏产业求职者期望能留在上海地区发展；而北京地区的游戏产业求职者的平均月薪则是以接近18000的高位领跑全国；


	4.在各地区对求职者的要求上，北京地区再度领跑全国：要求求职者工作经验在三年及以上的职位数量占比达到46.2%，并且有超过六成的职位要求最低学历是本科；


	5.现阶段企业需求最大的人才为游戏运营类，该职位占比达到了三分之一；其次是游戏开发，占比为28.4%；


	6.游戏设计类的主要职位薪资受所在地区的影响较大，杭州地区角色原画设计平均月薪超过3万元，但在苏州地区该职位平均月薪不到1万。


	以下是手游那点事带来的详细解读：


	2018年游戏产业的“寒冬”期间，有不少游戏企业都传出过裁员等的负面消息。在游戏版号受限的情况下，企业缺乏新品的支持，同时游戏市场竞争加剧，部分企业的营收能力减弱，有不少企业都通过裁员减少运营成本。


	完美世界教育和伽马数据（CNG）以2019年上半年游戏收入前二十的A股企业为样本，统计了该二十家企业的员工数量后发现：在2018年，以上企业的员工确实出现了明显的减少，整体员工规模从2017年45000人左右降至40000出头。





	但自2018年底版号审批正式重启之后，随着新品游戏版号的发放、游戏市场活力恢复，在2019年企业对于人才的需求将有望增加。


	同时，完美世界教育研究院和伽马数据还以游戏市场中相关的求职者数据信息为样本，对2019年1-9月游戏产业中的求职者进行了统计分析。


	据统计结果显示：从游戏产业求职者的性别分布来看，男性是游戏产业求职者的主要构成，占比超过七成，女性求职者偏少。


	从年龄分布上来看，近七成的求职者年龄在30岁以下；从学历分布来看，超过半数的游戏产业求职者拥有本科及以上的学历。





	在市场开始进入垂直细分化转型以及整体市场环境向好的情况下，国内游戏企业在今年的对人才的需求量可能会出现上升。不同地区的游戏企业对人才的吸引力，以及各自的薪资水平，以及从业者对薪资的满意度就成为了接下来“抢人大战”的关键。


	据报告显示：在2019年1月-9月期间，北京地区游戏求职者以超17000元的平均月薪领跑全国，而上海则是以15000元左右紧随其后，再之后的是平均月薪在14000元左右的深圳；





	排第四至第七的分别是超13000元的杭州，接近12000元的广州、武汉，最后是平均月薪在10000元左右的成都。


	有意思的是，如果把求职者的历史薪酬与期望薪酬对比就会发现：广州以及武汉地区的从业者对自己的薪资普遍比较满意。


	其中广州从业者平均月薪在11000元左右，在独立上榜的城市中仅排名第5，但这个数字却已经能达到当地从业者的期望水平；而排在第六的武汉则是历史薪资略少于期望薪资。其余独立上榜的城市包括月薪水平前三的北上深，从业者的期望薪资普遍比历史薪资高出2000元左右。


	更有意思的是，如果结合上报告中披露的另一项数据来看，2019年游戏产业求职圈似乎出现了“最想去的地方并不是最高平均月薪的地方；平均月薪最高的地方也并不是最满意的地方；薪酬最满意的地方也不是最想去的地方”这样的“怪圈”：


	其中，游戏产业求职者最期望的工作地区为上海，占比达22.6%。换句话说就是在今年1月-9月期间，全国有超过两成游戏产业求职者期望在上海地区寻找到心仪的工作岗位；排第二的是薪资状况满意度最高的广州，占比也达到19.6%，也就是接近两成的游戏产业求职者愿意留在羊城发展。





	而平均月薪最高的北京则是以10.8%的占比排在第4位，而薪资满意度排名第二的武汉更是以3.4%排在独立上榜城市中的末尾。


	报告中也单独提到：期望在北京工作的求职者数量在“北上广深”四座城市中最少，一方面是高薪资使游戏从业者跳槽的可能性降低，导致北京游戏人才的流动性放缓；


	另一方面，北京的企业对于游戏产业人才的要求更高。北京地区的游戏职位在工作经验学历方面对求职者的要求再度领跑全国，北京地区要求求职者工作经验在三年及以上的职位数量占比达到46.2%，学历方面，有超过六成的职位要求求职者的最低学历是本科。








	而武汉在职位经验以及学历要求方面则明显要比其他城市宽松不少。武汉地区要求求职者工作经验在一年及以下的职位数量占比接近65%；学历方面，有超过40%的职位要求求职者的最低学历是高中。


	1.游戏运营类岗位最吃香，需求占比逾3成


	据报告显示，目前企业招聘需求最大的岗位为游戏运营类，其职位占比达到了三分之一；紧随其后的是游戏开发岗位，占比为28.4%。





	与此同时，企业对于游戏设计类及游戏策划类的人才需求度较低。但是随着游戏市场正向多元化、细分化的趋势发展，以及未来休闲游戏、二次元游戏、女性游戏等细分领域影响力的增加，未来企业对于游戏设计和游戏策划类人才的需求或有所上升。


	2.游戏设计职位：薪资受地区影响明显，杭州地区薪资偏高


	完美世界教育研究院&amp;伽马数据还对细分职位进行了调研，对于游戏策划类、游戏设计类等职位的需求进行了详细分析。根据伽马数据（CNG）有关职位薪资的相关统计来看，在不同的地区，企业对于游戏设计类和策划类主要职位所提供的薪资水平有一定的差异。


	相较于游戏策划类职位，游戏设计类的主要职位薪资受所在地区的影响较大。比如角色原画设计这一职位，在不同地区获得的薪资差距最大超过20000元。在杭州地区，该岗位的平均月薪可突破30000元，但在苏州便连10000元都不到。





	现阶段，企业为游戏设计类各主要职位提供的薪资水平差距不大，主要职位的平均月薪均在万元以上，3D场景设计及场景原画设计获得的薪资相对较高，平均月薪超过12000元，3D影视动画动作设计薪资低于其他职位。





	3.游戏策划类岗位: 主策划职位平均薪资超12000元，北京地区策划类薪资水平最高


	游戏策划类方面，企业为各职位提供的薪资水平具有明显的差距，主策划职位获得薪资最高，平均月薪超过12000元，另外数值策划和关卡策划的平均月薪亦处在10000元以上。


	策划类薪资整体水平在北京地区最高，但数值策划在深圳的平均月薪则要显著高于其他地区，约达每月20000元。


	而策划类薪资整体水平最低的地区仍属于武汉，所有策划类岗位薪资均在10000元以下。





	相比之下，企业为战斗策划职位提供的薪资最低，平均月薪不足万元；同样月薪不足万元的岗位还有系统策划和剧情策划。





	在2019年1-9月中，就游戏设计类主要职位薪资而言，薪资水平差别并不大；但就不同地区而言，该岗位薪资水平还是会出现较大波动；若观察游戏策划类主要职位薪酬情况，便会发现主策划，数值策划以及关卡策划三个岗位的平均月薪均过万。


	尽管目前运营类人才需求缺口较大，但在未来随着休闲游戏、二次元游戏等细分领域的发展，游戏设计和游戏策划类人才的需求也有可能会增加。

</text><imageurl>https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-4823-v2-1569594896279-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-1855-v2-1569594896351-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738340-5973-v2-1569594896405-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-5624-v2-1569594896438-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-3219-v2-1569594896472-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-6335-v2-1569594896506-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-2149-v2-1569594896607-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738339-1165-v2-1569594896663-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738340-6085-v2-1569594896714-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738340-9885-v2-1569594896749-img-000.jpg	https://www.iyunying.org/wp-content/uploads/2019/09/1569738340-4222-v2-1569594896828-img-000.jpg	</imageurl><videourl /></doc>