<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761642</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761642.html</url><title>鲁迅孙子周令飞：对杜撰鲁迅言论 没必要一棒子打死</title><datetime>2019-05-10 20:21:5</datetime><text>
	5月8日，北京青年报以《一键查询引热搜 
鲁博官网多次宕机》为题，报道了网友竞相通过北京鲁迅博物馆官网资料查询在线系统，搜索鉴定网传鲁迅语录真伪，致使该检索系统仅5月7日上午半天时间访问量就达到870万次，系统难支撑，瘫痪数十次。那么，如今该系统维修升级情况怎样?鲁迅孙子周令飞如何看待那些网传的所谓鲁迅的言论?5月9日，北京青年报记者进行了跟踪采访。





进展：检索系统仍时断时续不稳定


	据北京鲁博信息中心的一名工作人员介绍，网友检索鲁迅语录的热度自5月8日下午开始下降。但是直到目前，该检索系统仍处于时断时续地不稳定状态。搜索鲁迅语录两三次后，就会出现页面无法显示的情况。


	该名工作人员表示，这套查询系统已经运作了十多年，系统本身老化了。暂时不断升级，也只能缓解局部情况，要彻底解决问题，还需在研发新软件上下功夫。


	对于网友疯狂检索鲁迅语录一事，远在上海的鲁迅孙子周令飞5月9日上午接受北青报记者电话采访时称，鲁迅先生已离世80多年了。从时间上说，应该是渐行渐远了。但是鲁迅先生的文字和精神，仍然被现代人惦念。





	“虽然近几年教科书里对鲁迅的文章有增减、删除的部分，但至少还有十几篇小说在从小学到高中的语文课本里面，这是一个事实。他在现代文化中的历史地位是非常高的。”周令飞说道。


网络鲁迅语录热 折射大众对鲁迅的一种关注


	周令飞说过去在学生当中流传一句话，叫“一怕文言文，二怕写作文，三怕周树人”，学生们认为读鲁迅的书很枯燥;而今网络上出现的鲁迅语录热，不管是不是鲁迅说过的话，至少折射出社会大众对于鲁迅的一种关注，认为在说话时，引用鲁迅名言，是一种时尚。





	周令飞表示，这种变化是一种可喜的现象。2016年年底，相关媒体有过一个统计，发现这一年当中，点击与鲁迅相关的信息达到4.4亿人次。这其中97%是18岁到48岁的青壮年人群。紧接着，2017年，北京大学图书馆搞了一个调查，所有文科书籍里面，鲁迅的书借阅率是最高的。


	“上述这些均折射出鲁迅渐渐走入我们的生活及工作学习。鲁迅这个名字，离我们不是远了，而是近了。他们对于鲁迅的一种崇拜，有些带有调侃的意味，有人说不敬，我倒觉得没那么严重。”周令飞说，只要不是负面的，有些无伤大雅的可以一笑置之。毕竟他们希望通过名人之嘴，来达到自己说话的目的，显得自己很时尚，很有文化内涵。


	周令飞认为，杜撰鲁迅言论，只要不是宣扬拜金主义等错乱的价值观，就没必要拿起大棍子，将年轻网民在生活当中尝试的一些时尚好玩的话题行为打翻，不能矫枉过正。


	至于恶意诽谤名人名言，周令飞表示，《民法》里有对已故人士的名誉、肖像权的保护，近亲属可以依法维权。去年5月出台的《英烈保护法》里，他不知道像鲁迅这样的文化名人是否涵盖其中。总之，对于侵犯已故名人名誉权的行为，不只是家属单方面维权的责任，有关部门也应该出手遏制这种违法乱纪行为。





把握“度”很重要，别把鲁迅当广告


	在周令飞看来，大众拿鲁迅具体说什么话、干什么事作为谈资或者调侃，把握一种度很重要。他也曾看到，有一家餐厅贴了鲁迅的照片，下面写着，“美食是秀色可餐的”。鲁迅从来没有说过这句话，他们却拿鲁迅来做广告。


	“类似这种事情，说明大家喜欢鲁迅，拿他当招牌。所以我个人的想法是不去理会，一笑置之。如果将鲁迅作为学术研究，那就得要有严谨的态度，要去查实哪些是鲁迅说过的话，哪些不是他说的。”周令飞说道，尤其是学术教育、新闻出版机构，更应该有一个职业道德底线，要对所引用的文字真实性负责。


	就此，他举了一个例子，那是在去年，有一家文化单位就鲁迅《狂人日记》发表100周年出版了一本书，在内页里引用了一段所谓的鲁迅在《狂人日记》里说的话。结果被他发现，这根本不是鲁迅说过的话。“他们说是在网络上下载了错误的信息。那这样的事情，我们觉得不太妥当，就跟他们交涉。最终，他们将这一页内容裁掉了。”周令飞说道。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557490693_908817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557490773_539661.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557490785_428529.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557490743_203244.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557490812_971451.jpg	</imageurl><videourl /></doc>