<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760940</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760940.html</url><title>为何重要人物要死？《复联4》编剧无保留为你解答</title><datetime>2019-04-30 19:30:2</datetime><text>
前排提醒：本文包含大量剧透！！！


	近日，《复仇者联盟3》《复仇者联盟4》编剧克里斯托弗·马库斯和斯蒂芬·麦克菲利接受《纽约时报》采访，回答了诸多大家关心的问题。


为啥死的是黑寡妇?





	在原先的剧本中，牺牲的是鹰眼。电影的特效制片人Jen 
Underdahl（女性）看到后对编剧说：“不要把他从她身边带走。”然后编剧被触动了，思考再三后修改了剧本。（言下之意，死的人是一种解脱;活着的人，才要忍受永失所爱的悲伤）


	这样的选择也符合黑寡妇的设定：作为特工的黑寡妇在一个冷酷可怕的环境下长大，当有机会让别人和家人团圆时，她会不顾一切做出牺牲。


钢铁侠一定要死吗?





	这部电影的标题是“终局之战”，而当初是他开启了宇宙。每个人应该都知道这将是钢铁侠的终局。


	另外，钢铁侠一直作为美国队长的镜面而存在。钢铁侠最后走向了无私的牺牲，美国队长最终选择了自我梦想的践行。他们都走向了终局。


响指何时打，这个是有讲究的吗?





	编剧用心良苦，很有讲究：《复联3》的响指，如果放的太晚，那就会直接延后到复联4。如果放的太早，让人们观看半小时化灰后的场景，又显得太过扫兴。因此决定在电影的最后打响指。


	《复联4》想把重点放在复联六位元老身上，乘着大部分主角都化成灰，正是他们尽情展现的时候。所以其他人的回归就会放在电影靠后的地方，给六位元老充足的时间。


《复联4》前一个小时太丧了吧，不是超英大片该有的样子?





	本来是有点担心，但是看到《复联3》结尾都丧成那样了，观众也没有造反，还深受触动。这给了编剧勇气。


	另外，他们还透露剧本原本更丧、更催泪。《复联4》中只展现了蚁人参观旧金山的死者纪念碑，而原先剧本会展现每个城市的死者纪念碑，死者的名字数不胜数。


如何决定人物发展轨迹的?





	假设，假设输了会怎样?“雷神就会变胖。娜塔莎陷入自闭。史蒂夫变得沮丧。托尼继续他的生活。绿巨人是个超级英雄。克林特变成了一个杀人的疯子。”


	“《复仇者联盟4》开局，雷神就开始执行复仇的任务（杀了灭霸）。其实他在上一部《复联3》电影里走的也是复仇路线。这是这家伙所做的一切！而他一直失败。我们把他逼到绝路上看看会发生什么。”


	“他就开始酗酒，变成肥宅。”


《复联4》为啥以鹰眼的故事开头?





	本来这场戏是出现在《复联3》结尾的，用来展现灭霸响指给人们带来的苦难。但是这样会削弱灭霸响指的残酷性，导演乔·罗素就说，不如放在《复联4》里面吧。


《黑豹》《惊奇队长》票房那么好，没想着增加他们俩人的戏份吗?





	编剧：“我们确实没有时间来调整。当《复联3》《复联4》开启制作之后，《黑豹》才开拍。《黑豹》拍完后，我们还在拍。”


	《惊奇队长》也是一样，《复联3》《复联4》背靠背开拍之后，《惊队》才拍摄。《惊队》拍完了，《复联》还没完。


《复联3》的彩蛋以及《惊奇队长》电影出现的顺序，让大家以为队长在《复联4》中非常非常重要。然而?好像并没有?





	“确实，惊奇队长在《复联4》中出现的戏份，会比你想象中的少。那不是我们想要讲的故事。我们想讲的是，初代复联成员们如何处理失败，如果找出答案。而她是新人。”


有哪个角色你们非常想写进去，但最终没写进去?





	生命法庭。漫威宇宙的至高神明，主管维持宇宙的平衡，有三个头。本打算让他出现在《复联3》结尾的高潮打斗中，不过被否了。


	但是编剧们透露不排除他会出现在将来的漫威电影中。（哎呀，剧透了）


《复联4》有5年时间的跳跃。有受其他影视剧启发吗?





	美剧《冰血暴》（不过只一年的跳跃）。


	美剧《迷失》（往前的闪回）。


为啥想到用时间穿越?





编剧克里斯托弗·马库斯和斯蒂芬·麦克菲利


	这是老板的想法——凯文·费奇说，他想用时间宝石，或者起码在时间上玩点花样。


	编剧：“当时我们就那么葛优躺着，心想，啥?真的吗?我们真的要整时间旅行???”


	蚁人的出现给了启发。“迄今的MCU中确实出现过时间因素——量子领域，而且有我们还没用上的角色蚁人。我们有了一个不算作弊的漏洞。”


大家都是虚构的电影，你们凭啥嘲笑《回到未来》?





	时间旅行有两种设定，一种是回到过去，能影响未来;另一种是没法影响（类似于平行宇宙）。《复联4》选择的是第二种。而《回到未来》选择的第一种。


	为了强调自己是第二种，只能多嘲笑几遍《回到未来》。（两个美国队长相遇、反派也利用时间穿越捣乱，倒是和《回到未来2》很像）


穿越回到过去的场景如何选择的?


	这就是编剧和导演的分歧所在了。在剧本初稿中，没有任何穿越回“复联”电影的场景，因为编剧觉得这太“媚俗”了。


	在初稿中，钢铁侠穿越去了阿斯加德，穿着隐形铠甲和海姆达尔大战一场;雷神和娜塔莉·波特曼饰演的前女友有好多好多戏。初稿中，莫拉格星球的戏非常复杂，很多发生在水下……


	最后，乔·罗素说，为啥我们能回“复联”不回“复联”?就这么定了。


	当漫威知道，你们写了一场高潮战斗戏所有英雄都会到场的时候，有没有崩溃?


	他们知道的。本来这场戏还会更长呢，自己就由三幕构成。


有没有想过把奈飞漫威电视剧中的角色，比如夜魔侠、杰西卡·琼斯带到电影中?





	“天哪！《复联4》已经假设观众看过漫威之前21部电影了。难道我们还要假设他们都订阅了Netflix看过电视剧吗?！”


有没有想过把迪士尼从福斯那儿并过来的角色，比如X战警等，带入电影?





	“法律上是不允许的。


	尽管并购是完成了，但福斯的电影还没拍完，比如《黑凤凰》还没上映呢。在他们还没拍完之前，我们还不能碰。”


你们看《权力的游戏》吗?有人认为《复联4》和《权游》有相似之处，都是英雄们准备战斗的故事。





	“老有人吐槽说，漫威电影是史上最贵的电视连续剧。这也有道理。但两个作品类型不同、腔调不同，只是讲的都是系列故事。”


	“我记得《复联3》有把它作为参考之一。你能把不同的人群分多远、分开多久，然后还让人觉得这是一个整一的叙事?”


《复联4》长达3小时完全没异议吗?


	没有！完全没有！


《复联4》让猎鹰成为美队的继承者。所以说，将来会有关于他的电影?





	这当然不能说。


	不过，漫威要拍一部厉害的“月光骑士”电影哦。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623268_203484.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623278_131470.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623291_683851.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623305_150511.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623313_588039.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623329_765016.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623343_831503.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623354_481511.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623365_669304.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623375_671380.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623386_978448.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623419_528174.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623410_497832.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623481_246546.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623503_333894.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556623521_569333.jpg	</imageurl><videourl /></doc>