<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765598</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765598.html</url><title>《巫师之昆特牌》“诺城之火”必合金卡TOP5推荐</title><datetime>2019-07-02 11:16:1</datetime><text>
	《巫师之昆特牌》诺城之火扩展包已于6月28日正式上线PC端，新扩展包除了带来90多张全新卡牌、多种新机制外，还推出了第六阵营——辛迪加！





	新阵营刚刚推出不久，想必大家还在忙着开桶合卡吧。今天《巫师之昆特牌》松鼠党官方阵营大使Sirpumpkn就给大家带来辛迪加阵营必合的5张金卡。


	TOP5





	西吉是一张高资源高收益的卡牌，12资源13收益，当然需要你为他做一些适当的构筑，所有帮派至少1张。西吉配合飞翔的瑞达尼亚人则可以形成很好的配合(4+4=8点)，帮助西吉提升爆发与节奏。由于西吉太好用了，因此还可以搭配复原来再次复活他和飞翔的瑞达尼亚人的配合。他的恐吓能力偶尔也能派上用场，即便忽略掉也不影响他成为辛迪加必带卡牌。


	TOP4





	波索迪兄弟算2张卡，但他们拥有相似的技能，1个增益，1个伤害，1个近战排，1个远程排，都会提供2利润，如果1个在墓场，另一个就可以触发额外利润2。2张牌14资源，最多14收益，不赚不亏，但是，如果艾瓦德能够去除对方的引擎单位，那么就不止这么多价值了。一般情况下会选择第一局打出一张，首选霍斯特，而在决胜局再使用艾瓦德这个大杀器。


	TO3





	6资源6去除，看似中规中矩，但他的技能实在太灵活了。他可以瞬间秒杀对方6点以下的引擎单位，与寄生虫相比，同样都是6去除或6价值，但怪诞秀不会浪费每一发子弹。此外，他还可以进行修点，为雷吉斯、烧灼等创造条件。每个成功的男人背后，都有个默默支持他的女人，有一张新卡叫盲眼药剂师，不仅可以立即治愈因癫狂受伤的怪诞秀，还能额外提供2点增益，达到4资源9点的爆炸效果。


	TO2





	莫雷斯这张卡是典型的9资源4战力，4去除，即便是白板，这种卡牌本身已经很万金油了。让人羡慕得是他还拥有高去除能力，他要比杰洛特、伊格尼法印这种需要条件的高去除要安全稳定的多。触发其高去除需要6献金，算上本身4战力与9资源，去除10点以上(乞丐王领袖-1)高战力单位即可不亏。从合成成本上讲，以上几张牌，除了西吉之外，都是史诗品质，只需要200碎片即可。


	TOP环境牌





	菲丽芭与卡尔克斯坦


	之所以这两张牌没有被列入必合TOP5之中，是因为这两张牌都属于环境牌，目前引擎牌居多，因此菲丽芭就非常强势;而卡尔克斯坦则针对状态，尤其是赏金状态，你可以不断支付2费用来净化掉所有的赏金等负面效果。如果大家有足够的布条，可以直接合成，现在效果不错。


	TO1





	这张牌着实是个名人堂级的人物，曼击可以最多一次性标记3个敌方单位，配合去除牌女巫猎人行刑官，或者波迪索兄弟艾瓦德的去除，可以起到很好的清场作用。需要注意的是，赏金牌不宜过多，一个曼吉配合2个行刑官即可。即便抽不到这两个配合，8资源8价值也不亏。


	以上便是松鼠党阵营大使Sirpumpkn给大家带来的辛迪加阵营必合5张金卡，你也可以说是8张，大家怎么看呢?欢迎小伙伴们在评论区留下你的心中最强的金卡。


	《巫师之昆特牌》诺城之火扩展包已于6月28日正式上线PC端，现在登录游戏即可获赠免费辛迪加卡包！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037282_123164.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037295_665854.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037302_913664.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037309_748241.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037321_341448.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037327_630718.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562037333_849738.png	</imageurl><videourl /></doc>