<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770807</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770807.html</url><title>再下一程：《NBA 2K20》现已开放游玩</title><datetime>2019-09-06 14:02:2</datetime><text>
	今日（9月6日），2K自豪地宣布《NBA 2K20》正式开启游玩。作为全球最畅销和顶级NBA模拟游戏系列的下一代产品。《NBA 2K20》拥有着有一流的画面和游戏性、开创性的游戏模式，以及无与伦比的球员控制和定制系统，并以此继续重新定义体育游戏的可能性。 此外，凭借其沉浸式开放世界社区——邻里街区，《NBA 2K20》打造了一个游戏玩家和球员聚集在一起的平台，以此创造“下一程”篮球文化。


《NBA 2K20》正式发售预告：






	“每年，Visual Concepts的团队都希望继续突破篮球游戏的可能性，”Visual Concepts总裁格雷格-托马斯说，“借由《NBA 2K20》，我们在游戏的各个方面都达到了新的高度，已经迫不及待地想与我们的篮球迷和游戏玩家一起分享这一切。”


	《NBA 2K20》拥有许多新的内容和改进，在二十多年的发展后建立的基础进行了具有规模的扩展。 这些新内容和改进包括：





	《NBA 2K20》前所未有地突破了篮球模拟的界限。专家遥感的进化，让玩家可以完全控制你的进攻、执行挡拆，并通过新的运球判定系统等来避开防守等。


	由勒布朗-詹姆斯和SpringHill娱乐公司进行执行制作的MyCAREER剧情直击当前社会现实。玩家将在游戏中扮演一位NBA潜力新秀在球场内外追逐梦想，而通往巨星的道路尽在各位脚下。电影由崭露头角的谢尔顿-坎迪斯执导，并拥有星光熠熠的演员阵容，包括伊德里斯-艾尔巴，罗萨里奥-道森和过去及现在的NBA全明星球员。这是迄今为止最具视觉冲击力的MyCAREER电影体验，将以全新的沉浸式方式将主人公的旅程带入玩家的生活。





	新的自建球员建成系统让玩家前所未有地掌控自己的球员，让你自行决定自建球员潜力的各个方面，包括选择自己的主宰能力，以及允许玩家在通向最强的道路上随时修改徽章的全新的、更快速的自建球员成长系统。





	全部12支WNBA球队和140多位女球员首度加入游戏，可在“快速比赛”和赛季模式中进行选择。比赛动画、战术打法和画面效果皆针对女篮单独打造。


	我们与Steve Stout和United Masters亲密合作，在今年的作品中呈现全球当红炸子鸡与后起之秀劲歌金曲。作为创意与发掘的一大平台，本作将首次在发售后对原声配乐进行动态更新，包揽过去现在和未来的顶级歌手。在游戏内的音乐会和首发音乐中寻找音乐先锋潮吧。





	《NBA 2K20》梦幻卡片收集模式。本模式含每日目标、卡片升级、全新改版三威胁、限时活动与诸多奖励，完全掌控梦幻球队的方方面面。简化的用户体验让老手和新手均能畅快游戏。储物柜代码、排行榜、开发者小贴士、本周最佳球队等功能同时也增强了社区联动性。


	在更加充满活力的街区中， 玩家可以参与更多2K竞赛活动，使用新的“炫耀摇杆”解锁动画，在9洞飞盘高尔夫球场上打一局，并获得数量空前的专属装备。





	本作的动态直播式比赛呈现囊括了体育游戏历史上为数最多的播音员，其中有Kevin Harlan、Ernie Johnson等著名解说。本作拥有6万余条全新对话、全新直播秀和比赛开场、自创球员访谈、纪录与里程碑，以及2000多条球馆特有的观众反应与声音效果，将为大家带来独一无二的听觉盛宴。


	《NBA 2K20》已于2019年9月6日于全球的PS4、Xbox One、Nintendo Switch和PC平台发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190906/1567749571_982823.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190906/1567749584_417088.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190906/1567749594_908477.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190906/1567749610_682099.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190906/1567749731_680019.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM1MDk3NTIwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>