<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769497</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769497.html</url><title>《极品飞车21》车辆改装细节曝光 首发将有127款汽车</title><datetime>2019-08-20 11:00:5</datetime><text>
	《极品飞车21》中文官网今日更新，释出了大量游戏新细节，详细介绍了汽车改装，包括首次加入更换引擎功能，首次加入自订排气系统，系列还首次加入了自定角色，同时游戏中登场车辆清单也予以公开。


	根据官网，《极品飞车21》首发时将有127辆汽车。值得一提的是本作发售后还会推出付费车辆DLC包，所以游戏总体的可操作汽车会更多。





	壁纸


	从超狂的各式颜色到赛车条纹，再到超多高性能选项，各种改造和微调手段应有尽有，保证能让你找到最适合自己驾驶风格的甜蜜点。


	在《极品飞车21：热度》中想将白天的辛劳化为晚上的赌注，就需要优异的驾驶技术。但同时还需要打造一款能极速狂飙又百无禁忌的完美街头赛车座驾。好险，玩家现在有着比以前更多的选项能将自己的梦幻爱车改装和微调成最适合自己风格的好伙伴。





	就让我们就来掀开（游戏的）引擎盖，好好瞧瞧若想主宰棕榈市的街头，需要先精熟哪些新功能吧。


选择你的改装


	说到改装自己的车子，每个车手都有不同的技术、不同的风格和不同的偏好。玩家现在有更多选项能完全依照自己心意来改装车子。


	想要为了甩尾赛调校好车子吗?想让车轮能在密集过弯时抓稳滑熘熘的地面吗?还是说你只是单纯地想打造出棕榈市街头最快的烈火战车呢?在《极品飞车21：热度》中，你能随需要改装任何车款，并赋予其你所喜爱的操控风格。从抓地力到甩尾再到越野赛。一切由您决定。无论你想如何改装自己的车子，我们都能搞定。


更换引擎来加快你的爱车


	从你踏入车库的那一刻，你就有成堆的零件能打造微调自己的高性能车款。而且本系列作首次加入更换引擎功能，让玩家近乎得以将游戏中每个车款的评等升到最高。透过更换引擎，玩家可以让伤痕累累的低评等爱车摇身一变，变成主宰赛道的超高马力猛兽。


夜间飙车是门危险生意


	在《极品飞车21：热度》中赢得白天及夜晚的赛事便能获得新装备。话虽如此，玩家能在日落之后拿到更棒的奖励。然而请记住，夜间飙车可是门危险生意。有多危险呢?这么说吧，要是你无法活着看到日出那一刻，那你就会很快地失去一切了。赢得某些夜间赛事甚至能让玩家获得车辆专属的独特高级零件奖励，但玩家最好快点把它们带回车库去，因为要是被警方逮到，他们可是会没收这些零件的！


	在夜间除了能获得更多奖励外，还可以透过冲撞警车、逃脱追捕以及赢得比赛来增加宝贵的「热度」。


胜利的声音


	全速超越对手，让他们在后头吃灰尘的同时听见你排气管的轰鸣声在耳中乍响，实在是再过瘾不过了。


	在《极品飞车21：热度》中，车子的排气声响会根据引擎及排气系统而有所变化。而且，本系列作也首次加入自订排气系统的功能，让玩家可以创造出独树一帜且令人永生难忘的声响。





	无论是要用高八度的尖锐声音来超越竞争对手，或是用震耳欲聋的轰鸣声让流氓恶警吃瘪，都务必要让他们难以忘怀这一切。


更多展现自己的方式


	当然，玩家肯定会需要一台超快的车子，但跑得从容也要跑得帅气啊。好险，玩家可以用变化万千的喷漆与烤漆选项来自订爱车的外观，当中还包括许多《极品飞车》系列中前所未见的组合。


	金属片。变色膜。碳纤维。彩虹膜材质。镜面、缎面和消光烤漆。别自欺欺人了，你肯定很希望能在夜间赚取声望的同时，帅气地在霓虹乐园中狂飙的。





	另一个《极品飞车》系列的首次创举，便是现在玩家也可以自订自己的角色了。所以，等到你将车辆微调至完美后，便能塑造出符合你情绪、风格，并且能搭配爱车外观与调性的角色。


	创造出一个无人能忘怀的角色，陪着你在棕榈市这个街头赛车的乐土中逐步闯出名堂吧。


	在《极品飞车21：热度》中，法律的界线将随着夜色一起朦胧。于白天参与经过合法立案的一系列速度猎人对决赛，藉此赚取现金来自订自己旗下的车款。等到爱车的风格无懈可击后，便进入更快更猛的晚上吧。和你的死忠车队伙伴一起进入非法街头比赛中，但要随时小心，可是有许多恶警在等着你。抓紧机会击败竞争对手来提升你的声望，并且赌上一切来争取地下世界的荣耀。


主宰黑夜，把握天光


	在白天的速度猎人对决赛中拼尽一切，在竞速、甩尾及越野等赛事中争夺现金奖励。接着再参加夜晚市区中的地下街头赛车，建立自己的声望。


展现自己


	自订自己旗下的车款，并且个人化自己车手的外型。独树一帜，务必让所有人都知道你是谁。





击败凶猛警力


	棕榈市的警方随时在留意有没有危险驾驶出现。在白天，他们还会照规矩办事。但到了晚上，他们便会用尽一切必要手段来阻止你。白天你必须竭尽所能地撩拨在棕榈市四处巡逻的警车。但入夜之后规则就改变了，因为穷凶极恶的特遣队将会出动，而他们要抓的不只是你，还有你的车子。


热度等级


	随着你乱法犯禁，你的热度等级也会提高。热度等级越高，警方就会更想方设法要阻止你，要是逼得太急，他们可是不会手下留情。前往躲藏处或者车库来存放你的声望并降低热度等级，但记得要先甩掉后头跟着的警方。





开放世界中的警察


	务必留意，警车会持续在棕榈市各处巡逻，查看各景点和活动的状况。要是他们在白天抓到你危险驾驶，那你就会遭到罚款，但要是在夜晚被抓，那他们可不只会拿走你的钱，还会没收你所获得的奖品，同时清空你所获得的声望。





警察追捕


	在光天化日之下，警方会乖乖依法行事，冷静地追捕在后，并且使用节制的方式试图减缓你的速度。但到了晚上，这一切就都抛诸脑后了。用尽浑身解数来甩掉他们吧，不然可就损失大了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268073_197084.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268115_174428.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268154_972037.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268163_954283.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268127_878960.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268136_531699.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566268093_529697.jpg	</imageurl><videourl /></doc>