<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760834</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760834.html</url><title>《火影》新作仅需60元《文明6黄金版》券后史低</title><datetime>2019-04-29 13:21:3</datetime><text>
	今天是杉果五一春季促销的第五日，除了备受关注的日常节目“每日限时特惠”之外，杉果商城还推出了“月光宝盒商店”、“Capcom经典游戏1+1”等全新促销玩法，那些喜闻乐见的“传家宝”也注入了不少新鲜血液。玩家可以前往“杉果五一春促专题页”挑选自己心仪的好价游戏。





	另外，玩家在剁手之前，不要忘记前往活动页面先行领取满49.9-3，满99.9-7，满199.9-15三档优惠券，保证你在购买优惠游戏的同时，还能够享受折上折。





杉果五一春促专题页地址&gt;&gt; 


	&gt;&gt;每日限时特惠：《刀剑神域：夺命凶弹 完整版》151元史低，《堕落之王 年度版》仅需8元 


	刀剑神域：夺命凶弹 完整版 | 原价：302 | 杉果春促限时价：151 


	《刀剑神域：夺命凶弹》是《刀剑神域》系列中极富变革的作品，游戏融合了TPS与RPG的玩法，玩家将使用手中的枪械击退敌人。相比以往几乎没有打击感的近身战斗，本作的枪械射击手感看起来有不小的提升，玩家可以用各种武器展开攻击，还能造成暴击伤害，很是符合以枪械为攻击手段的RPG游戏的设定。


	 《刀剑神域：夺命凶弹 完整版》收录游戏本篇，追加篇章“雪原的歌姬”，以及三个扩展内容，即“铳火的霸者”，“壕阵的造手”，“机驱的驭者”。杉果限时半价151元，比此前不包含追加篇章的豪华版还要便宜






	丧尸围城3：天启版 | 原价：115 | 杉果春促限时价：17 


	最近一段时间，《往日不再》和《僵尸世界大战》可以说再一次引领了丧失题材游戏的热潮，然而这两部作品不是PS4独占，就是Epic独占，国内的PC玩家恐怕要暂时与它们失之交臂了。然而，对于喜欢这一题材的玩家来说仍然有另一个选择，那就是在同类游戏中占据重要地位的《丧尸围城》系列。


	《丧尸围城3》是系列最受欢迎的作品之一，玩家将化身年轻的修理工人Nick Ramos，利用各种各样的恶搞武器，在“堕落之城”Los Perdidos中展开新一轮的“丧失无双”。杉果商城在售的《丧尸围城3：天启版》今日限时价仅需17元，包含游戏发售至今的全部内容。






	蝙蝠侠：阿卡姆骑士 高级版 | 原价：112 | 杉果春促限时价：22 


	《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》是由Rocksteady制作的一款动作冒险游戏，作为“阿卡姆”系列的最终章，除了维持爽快的动作手感、不俗的画面表现、宏大的开放世界这些一贯特色外，本作追加了大量新要素，如更丰富的动作细节和终结技，环境互动与双人协作等。值得一提的是，游戏首次引入了蝙蝠车自由探索哥谭市的设定，稻草人也将回归，他将联合众多其他反派一起毁灭哥谭市，包括企鹅人、双面人、哈莉等反派。 


	在高级版收录的DLC中，玩家还有机会扮演夜翼、红头罩、罗宾等蝙蝠家族成员以及高人气的女反派哈利奎恩，体验属于他们的故事。






	失落城堡 | 原价：33 | 杉果春促限时价：16 


	《失落城堡》是一款包含了时下流行的Rouguelike元素的国产动作冒险类游戏，它巧妙的将街机风格的横版动作过关元素和充满了随机性、单向性的Roguelike元素融合在一起。在游戏中，玩家扮演了一位踏入Harwood城堡的宝藏猎人，你需要充分利用随机拾取的装备，道具和宝物，从而挑战盘踞城堡深处的邪恶魔王。除了单人战役外，制作组还在游戏推出一年后追加更新了本地与在线四人合作模式，从此让你的闯关之路不再孤单。






	堕落之王 年度版 | 原价：88 | 杉果春促限时价：8 


	奇幻题材ARPG《堕落之王》由推出过《狙击手：幽灵战士3》的CI Games制作并发行。本作的故事背景设定在一个魔幻世界，住在那里的神灵已经被人类打败，而玩家将扮演人类主角Harkyn来反抗超自然邪恶力量的压迫统治。游戏的战斗场面相当宏伟，BOSS的设计也很独特。在不同血量，BOSS的攻击方式会有随机的变化。地图包含了不少隐藏区域，蕴含着不少武器和刀具，玩家需要不断的通关摸索才能收集。总之，它将成为硬核动作游戏玩家在《黑暗之魂》系列外的又一个不错的选择。






	同步音律喵赛克 | 原价：12 | 杉果春促限时价：6 


超萌二次元下落式音游，内置上百首曲子可供玩家体验，不但包含《普通DISCO》《九九八十一》等知名二次元神曲，还和《鲤》《高考恋爱100天》《艾希》《蜡烛人》等国产游戏进行联动，推出与之对应的音乐关卡。此外，游戏画面相当华丽，还会根据不同音乐场景而改变。杉果春促期间限时半价，十分推荐音游玩家入手。






	&gt;&gt;月光宝盒商店献礼：《火影忍者博人传：忍者先锋》券后仅需60元


	“月光宝盒商店”是本次杉果五一促销的新增玩法，每名玩家都可用积分抽取个人专属优惠券，由杉果挑选出的加入宝盒商店的游戏作品都有机会以9折优惠入手，接下来就为大家介绍几款券后结算价突破史低的热门游戏。


	火影忍者博人传：忍者先锋 | 原价：268 | 杉果春促宝盒9折价：60.3 


	由发行商Bandai Namco推出的《火影忍者博人传：忍者先锋》是由著名日漫《火影忍者》改变的最新格斗游戏。本作引入了组队对战玩法，使用虚幻4引擎打造的极高画质比动画更加出色，更大战场允许8人对战，让玩家置身于《火影》中忍者的对战之中。玩家在购买游戏时不但可以享受2.5折优惠，还能使用“杉果春促宝盒9折优惠券”进行折扣叠加，以60.3元的价格入手。






	席德·梅尔的文明6 黄金版 | 原价：330 | 杉果春促宝盒9折价：89.1


	“时间杀手”《席德·梅尔的文明VI 黄金版》再创券后新史低，该版本内含游戏本体，以及除“风云变幻”资料片之外的全部DLC内容。由本作艺术总监亲自创作的“《文明5》写实风格MOD”现已登陆Steam创意工坊，给玩家提供更多选择。此外，发行商2K还在前不久宣布游戏的PC版与NS版存档已经实现互通。可以说，仅此一款游戏，完全足够占据你的整个五一假期。






	恶灵附身2 | 原价：199 | 杉果春促宝盒9折价：53.1


	《恶灵附身2》是由知名恐怖游戏制作人三上真司领导的Tango Gameworks工作室打造的全新生存恐怖游戏系列《恶灵附身》的正统续作，玩家将继续扮演主角塞巴斯蒂安警探，在全新的“STEM”世界里继续与邪恶组织莫比乌斯抗争。相比之前的迷茫与无助，这次他有了明确的目标，那就是营（jian）救（la）女（ji）儿（chi）。
虽说半开放式地图的设计，以及大量收集要素的加入饱受玩家诟病，但它依然继承了前作的恐怖精髓，许多实用的武器和紧张的BOSS战均有所保留，游戏的最高难度“经典模式”同样充满了挑战。






	更多杉果五一春促月光宝盒商店的游戏阵容可以前往活动专题页进行查询。


杉果五一春促月光宝盒商店地址&gt;&gt;


	&gt;&gt;仅需19.9元，Capcom经典游戏喜加二 


	杉果商城的“Capcom经典游戏1+1”允许各位玩家自主选择游戏组合，在前两天促销中颇受欢迎。玩家可以在《DmC：鬼泣》《勿忘我》《生化危机：启示录》《终极街霸4》《丧尸围城2》《生化危机4 终极高清版》《鬼泣3 特别版》和《洛克人传奇合集》这些经典之作中任选其二，打包价只需19.9元。 









	&gt;&gt;《圣女战旗》预售开启，5月28日发售，预购仅需58元


	此外，由杉果运营方中电博亚发行的SRPG《圣女战旗》今日终于开始预售，游戏5月28日登陆Steam平台前抢先通过杉果购入Steam版只需58元。






	&gt;&gt;“好马配好鞍”，手柄、图书、手办等杉果周边商城产品低至五折


	除了杉果商城目前在售的3000余款好价游戏外，手柄、图书、手办等绝大多数杉果周边商城产品也开启了不同程度的折扣。
其中，北通、八位堂手柄最高优惠40元，读库艺术设定集大部分开启了九折优惠。另外，“生化危机火箭筒抱枕”，“《堕落之王》典藏雕像”等正版游戏周边也已低至五折。更多好价周边产品可以前往杉果周边商城进行选购。 





杉果周边商城地址&gt;&gt;


	&gt;&gt;积分抽奖继续进行，动动手指赢福利


	每逢杉果大促必备的小彩蛋“积分抽奖”又来验证大家的欧洲血统了，玩家可以在杉果春促活动页最下方找到本次活动，消耗10积分抽奖即有机会赢取《全面战争：战锤2》《冰汽时代》等好评游戏或是无门槛优惠券。


	每日完成积分抽奖或签到等日常任务，还可以在指定奖励日领取额外福利。每天在杉果查看完限时折扣后，再动动手指参加活动即可。 





	杉果五一春季促销将于5月5日中午12点正式结束，想关注春促期间其他游戏折扣的玩家可以到杉果网站了解详情，或是关注我们的后续报道。


	  杉果五一春促专题页地址&gt;&gt;

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556514848_741518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556514854_136918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556514933_554981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556514886_223353.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556514891_617661.jpg	</imageurl><videourl>//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=75&amp;game_id=585&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=16&amp;game_id=22&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1682&amp;game_id=2088&amp;rcode=6a0191692f	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2222&amp;game_id=2222&amp;rcode=6a0191692f	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2239&amp;game_id=2239&amp;rcode=6a0191692f	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=4061&amp;game_id=4191&amp;rcode=6a0191692f	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=69&amp;game_id=84&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=118&amp;game_id=144&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=103&amp;game_id=126&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=1026&amp;game_id=1179&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=4229&amp;game_id=4383&amp;rcode=6a0191692f	</videourl></doc>