<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772362</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772362.html</url><title>激光电视与传统液晶电视争宠 到底买哪个?</title><datetime>2019-09-27 19:55:2</datetime><text>
	现在的智能电视发展速度可是超级的快，在功能上有着向人工智能物联网AIoT发展的趋势，那在电视的尺寸上也有着鲜明的趋势，那就是一个字“大”，这也是人们对于大屏的追求都处在非常饥渴的状态，电视未来也是大屏幕的天下。


	要说大屏幕，肯定少不了激光电视的身影，它一“出生”与其他电视相比就是“巨婴”，与传统液晶电视相比较，无论从成本还是从技术工艺上，激光电视可以满足人们对电视大屏需求带来的影院级的观赏感受。





	那会有很对人会说，“普通家庭要那么大电视干吗，太大了对眼睛也是一种伤害，而且还特别贵”，其实不然。以70吋电视为例，经研究调查显示，同时在之前红米电视的发布会上卢伟冰也说过，70吋巨幕最佳观看距离是1.9m-2.8m，电视尺寸跟方子大小是没有关系的，所以即使是再小的房间，人眼到电视的距离也都会超过1.9m，完全不应担心尺寸的大小。


	现在市场的整体趋势是电视尺寸在不断变大，价格也在有所变化。70吋电视价格一般在4000到7000不等，相对好一些则在八九千甚至上万。激光电视的质量普遍比高质量的液晶电视还要好，因此价格上稍微过万也是物有所值。而且激光电视映入人眼中的画面是光束经过设备投射后的柔和光，而且当人眼靠近时，它能够自动降低亮度，不会对人眼造成伤害。





	那你对这影院级的激光电视了解多少呢?今天笔者就带大家科普一下。


	激光电视，说白了它的本质就是一台投影机，以激光作为光源进行超短焦投影。它与传统投影机相比最大的优势在于不需要布线，解决了实际安装和布线外露的美观问题，而且搭配抗光幕可以适当减轻白天光线的干扰，观赏起来更痛快。





1.激光也需“芯”的支撑


	激光电视与液晶电视一样，无一例外需要芯片的支撑才是质量的保障。芯片的选择上，几乎所有激光电视是使用DLP技术的DMD芯片，它主要分为四个尺寸：0.47寸DMD 
1080P，0.47寸DMD 4K，0.65寸DMD 1080P和0.66寸DMD 4K，不同芯片的型号也决定了投影的性能。





	上述的芯片型号中可以看出主要的参数是在亮度上，有高低亮度之分。激光电视的与液晶电视不同，它对环境的应用很重要，一般来说，亮度越高，激光电视的观影效果越好，所以在白天看或是开灯的情况下效果会很好。





	亮度有高低之分，投影机的亮度是用国际标准单位ANSI流明表示，通常情况下3000流明可以作为一个界限，在这之下的亮度较低，则是低亮度。笔者个人认为亮度最低达到3500流明是比较合适的，效果也会很好，当然，亮度越高越好。


2.好观影还需抗光幕布搭





	激光电视自身的亮度是基础性的参考，同样重要的还需要抗光幕布的搭配，因为性质的不同，它对环境光线是非常的挑剔，如果没有抗光幕布，光靠激光电视本身的亮度，光影效果可要大打折扣，或是说：不能看！所以激光电视和抗光幕布是 
“天生一对”，一定要搭配抗光幕布，尽量减少环境光对投影效果的影响。


	市场上的抗光幕布主要有两种：黑栅抗光幕和菲尼尔抗光幕，都可以最大程度还原视觉效果。黑栅屏幕本身在自然光线下视觉有些渐变效果，远看像一副水墨画，分软幕和硬幕，可将环境光吸收或是反射;菲尼尔抗光幕与黑栅屏幕不同，只有硬幕，除了可以吸收上方的环境光，还可以吸收两侧的环境光，抗光光效果会更好一些，所以在价格上会高一些。以100寸为例，黑栅抗光幕的价格一般最低3000元，而菲尼尔抗光幕一般最低4000元，价格上略有不同。


3.“短焦”兼具美观与舒适


	投射比影响着我们观看特定大小投影画面所需的投影机摆放空间或者说在一定的尺寸内能投多大的画面。传统的家庭投影的投射比例一般都在1以上，而激光电视则远远小于1，一般在0.4以内，称得上是“超短焦之王”。





	以100寸为例，投影仪的摆放距离离墙可以在10-20厘米之间，当然不同品牌的产品各有差异，相差两三厘米也实属正常，这样投影仪离墙的距离就会更近一些，从而降低了电视柜的宽度要求，在摆放上与其他家具融为一体，看起来也不突兀。这样，较矮的位置保证了画面投射不会太高，与我们的视线持平观看起来会很舒适。


4.节约成本要靠光源


	激光光源最大优势之一是使用寿命较长。传统投影仪的灯泡使用寿命通常在2K小时左右，随着使用时间的增加投射出来的画面质量也在下降，亮度、清晰度都明显的不如一开始，色彩也不鲜明靓丽。


	而激光电视以先进的激光作为光源，时间单位以万小时来计算，在使用周期上基本上不需要任何的更换材料，减少成本的消耗;同时采用最普遍的单色激光或双色搭配荧光粉色轮的光源方式，保证画面的质量、亮度、清晰度都始终如一，色彩表现也非常鲜明。为了从色域、护眼、尺寸等多个层面真正挑战大尺寸的电视，现在市场上也在加快三色激光的电视速度，从而实现“人类视觉史的革命。”





	总结：如果从画质的角度来说，液晶电视相比较激光电视来说更好些。因为液晶电视采用背光技术，受环境光的影响程度可以忽略不计;而激光电视从本质上来说是台投影，容易受到环境光的影响，虽然有抗光幕布的搭配，但只是能在一定程度上的抗光效果，没有液晶电视的画质效果好。


	但不可否认激光电视在尺寸上确实占优势。100寸的激光电视在数字上好似没比75寸、85寸或90寸大多少，但是在最直观的显示面积上可比85 
吋大了38%，比75吋大了78% 
，如果单纯计算面积单价的话，激光电视是非常值得购买的。毕竟“大才是王道”。如果要购买激光电视，一定要做好以万起底的心理准备，当然也不乏万余以下的激光电视，只是在性能上会有所差距。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585117_785910.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585138_302303.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585151_296725.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585164_743600.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585187_782700.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585202_764990.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585220_686712.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569585238_464938.png	</imageurl><videourl /></doc>