<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757283</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757283.html</url><title>《圣歌》中文官网更新 1.03补丁完整更新日志放出</title><datetime>2019-03-12 10:18:3</datetime><text>
	《圣歌》1.03更新早在3月9日晚上9点就上线了，不过直到今天《圣歌》中文官网才发布了这次更新的完整日志。如果你想对这次更新有深入的了解，可以看看下面的更新日志。


	这次更新游戏性方面，最主要的变化是加强了全职业的近战和大招的伤害，因此玩家现在打宗师1难度应该更容易了。


	简体中文官网：https://www.ea.com/zh-tw/games/anthem/update-notes





	1.03更新全文如下：


重生限制已移除


	重生倒数现在将取决于玩家所进行的活动。主线任务、特务任务和其他非游戏后期任务现在将有 10 
秒的重生倒数。据点战、传说级契约和其他游戏后期任务现在将有 30 秒的重生倒数。自由模式的重生倒数不变。


战利品变更


普通级（白）和罕见级（绿）战利品在玩家达 30 级后将不再掉落。


改善所有平台的稳定度


	这包含修复诸多造成闪退或连线异常的问题


音讯优化


	修复各种造成玩家音讯消失的问题


	修复各种造成玩家无法使用熔炉的问题


	所有任务现在应该会在完成条件时正确地结束


	信箱现在将会正确地显示 PC 资讯（信箱位于新闻报中）


	修复玩家在塔西斯堡中无法与 NPC 互动的问题


	宝库将无法再透过锻造站存取。此改变是为了提升效能


	修复游戏会在探险中进入选单时卡顿的问题


	任务中击败泰坦后，泰坦将不会再重生。如：如果玩家击败了3只泰坦中的2只，然后再解决第三只，前两只泰坦并不会在任务中重生


	服务器关闭讯息的出现频率应该会降低


	已复原从快速游玩中进入据点战的能力


	PC玩家的滑鼠按键4不会再绑定至返回按钮


	和NPC对话时选择特定对话选项会造成闪退的问题已修复


	玩家应该不会再于「塔西斯将军墓穴」任务结尾卡住


	玩家现在应该会遭遇较少的快速游玩任务。未来的更新中将推出额外快速游玩优化


	玩家在于任务或据点战中被卡在雾墙后方的频率将降低


	玩家现在应该会在倒下后和活动开启时能够收到「泰坦之境」挑战的点数


	优化击败生物时的音讯来提供较佳的回馈


	改变服务器关闭的讯息来让玩家了解只有玩家服务器会被关闭，而非游戏服务器


	玩家可以在起飞平台或塔西斯堡中的任何地方开始探险。


	PS4的LED灯光现在将依照所使用的标枪机甲改变颜色


	玩家现在应该较不容易被特定敌人组合的攻击卡死


	最大飞行时间的刻纹数值已提升


	N7贴图在黎明军团装甲上的外观已优化


	哈洛克现在会在特定的对话场景中正确地面对玩家


	「开启中枢来追踪军团兵挑战」的讯息不会再于完成指定挑战后出现


	据点战宝箱中的战利品品质已提升，不会再出现普通与罕见级道具了！


	修复玩家会在创痕神殿据点战中的下水道入口卡住的问题


	泰坦：我们对各种不同类别的泰坦做出了一些平衡性变更


	.基于伤害种类，将整体伤害减免从 100% 减少至 70% 至 75% 之间。


	.提升露出弱点的时间。


	.修复无法造成属性效果进而造成无法连击的问题。


	.提升攻击泰坦弱点时的伤害。


	.小型泰坦的弱点现在将永远开启。


	.改善圆圈和追踪弹药攻击的命中範围。这样应该会让你更容易闪躲它们。


	.减少追踪弹药攻击的範围。


	.减少自爆技能造成的伤害。


	被冰冻的创痕执法者与拆卸者将无法移动或攻击


	督察使在怒火之心据点战中的生命值已大幅减少。


	力道


	.玩家较不容易连续因重型攻击而停顿。


	.降低一些生物攻击所造成的力道来减少玩家停顿的频率。


	调整副伤害来源的伤害成长。这些成长将比照普通道具的战力。这会让这些东西在宗师难度中成为较佳的伤害来源。这将会提升以下伤害的成长：


	近战伤害


	连击伤害


	终极技能伤害


	属性效果


	道具触发（如：「伊文妮亚的雷电」的触发效果）


	道具战力成长已改变来基于道具的稀有度反映其真实战力。这将套用于所有先前的道具。玩家们会发现他们道具的战力提升。


	终极技能值不会再于任务刚开始且未填满时显示为满值。


	武器后座力会在机甲视角垂直向上时停止


	修复诸多巨像号使用护盾时的动画问题。


	截击号应该不会再于开始施放终极技能时被冰冻


	截击号的气场伤害现在会依照当前气场造成正确的伤害种类


	玩家将无法再于标枪机甲上装备其他机甲的技能


	现在，巨像号在承受敌人的重型攻击后将能够更快速地使用装备


	巨像号能够使用护盾衝击来穿越可摧毁的道具，如：爆炸桶和采集点


	巨像号现在会在撞墙后更快地恢复


	提升风之障壁与防御力场的基础生命值并在较高难度中提高成长。这些效果的时间已从 60 秒减少至 20 秒


	连发迫击炮伤害从 145 提升至 300，且冷却时间从 10 秒减少至 6 秒。其叙述已修正。


	高射炮伤害从 30 提升至 42


	激吼的叙述已更新来解释它也能减少受影响目标的抗性


	幽灵之击的伤害已从 200 提升至 250 并且会基于当前气场对目标套用属性效果


	注意：幽灵之击的叙述将在 1.0.4. 版中更新


	风之障壁不在会阻挡或影响其他玩家的技能


	游侠号榴弹发射器配件现在将正确地减少手榴弹技能的冷却时间


	修复当前武器不会朝準心射击的问题


	暴风号标枪机甲的寒冰爆破技能现在将正确地显示準备技能图示


	喷射器延迟恢复刻纹现在将正确地套用加成


	过热延迟恢复刻纹现在将正确地套用加成


	武器填装加成刻纹现在将正确地套用加成


	注意：这些未更新的文字将在下一个修补档中更新（1.0.4.）


	提升以下大师级武器的基础伤害。


	拉尔娜火焰


	翻滚屠杀


	痛苦轮迴


	破釜沈舟


	荣耀结果


	雪上加霜


	禁卫复仇


	诺斯塔的镇静


	法萨惊喜


	宁静之触


	崭新勇气


	阿尔提纳的计谋


	拉尔娜火焰 - 不再会出现错误的刻纹


	烧蚀防护罩现在将提供正确的防护罩与装甲强化


	毁灭勋章现在将在触发时产生更多的终极技能值


	你现在应该无法叠加神枪手标记的效果超过一次

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190312/1552356653_989127.jpg	</imageurl><videourl /></doc>