<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755952</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755952.html</url><title>2018中国金球奖，米卢卡卡携手FIFA品类电竞传递快乐足球文化</title><datetime>2019-02-21 01:42:5</datetime><text>
	2月20日，由腾讯电竞、EA Sports™ FIFA品类，联合体坛传媒一同创办的2018年中国金球奖颁奖典礼，高举“树立中国足球榜样·点亮热爱之路”精神，在上海正式举行。


	与去年一样，足球电竞在今年的中国金球奖中依然占据了相当大的比重。除“年度最佳足球电竞先生”、“年度最佳足球电竞俱乐部”外，还有新加入的“年度足球·电竞金话筒”，能够与传统足球的获奖者同台领奖。





	前国足主帅，曾带领国足挺进2002年世界杯正赛阶段，有着“神奇教练”赞誉的米卢先生也来到现场，亲自为获奖者颁奖。此外，颁奖典礼的现场EA Sports™ FIFA足球世界（以下简称FIFA足球世界）和EA Sports™ FIFA Online 4（以下简称FIFA Online 4）还正式公布了将会在今年进行引擎升级和玩法更新。





	三年前，已经72岁高龄的米卢先生，来到EA Sports™ FIFA Online 3“热爱，不止于球场”品牌战略发布会的现场，以《2016年中国足球文化蓝皮书》代言人的身份，助力FIFA品类和足球在中国的发展。





	再次回到FIFA品类舞台的米卢，以论坛和颁奖嘉宾的身份，再度见证FIFA品类和电子竞技，给中国足球文化带来的变化。这三年来，国家对中国足球的投入每年都在增加，大环境不断朝着积极的方向前进，足球与电竞的关系也是如此。当年，《中国足球文化蓝皮书》将足球游戏列为足球文化的组成部分，FIFA品类从此开始涉足传统体育；今天，电子竞技和传统体育的深度融合，正在通过多种形式的跨界，助力中国足球文化和产业的改变与革新。





	FIFA品类从走进传统体育，到如今通过电竞和传统体育相互融合的方式，创造全新的足球文化符号，吸引更多年轻人的关注，带给他们不一样的快乐体验，就如同米卢曾经倡导的快乐足球文化一样。而米卢，这个本就能以功勋卓著写入中国足球青史的人，再次成为这两大重要节点的见证人。


	在正式颁奖开始前，主办方还邀请到传统体育和电竞行业的领军人物，集聚一堂进行金球奖圆桌论坛，就“体育+电竞”如何在新文创背景下持续推进，展开了相关讨论。其中不少讨论的议题，成为媒体和从业者关注的焦点。





	例如在“体育+电竞的新文创如何通过城市化落地”和“足球电竞的产生如何赋能传统体育媒体和电竞俱乐部，产生新的交融”的讨论中，腾讯电竞负责人侯淼先生通过重庆及山东鲁能深度合作的例子，提出要以城市化的形式去实现足球电竞的新文创。





	对此，体坛传媒集团副总经理唐杨科表示赞同，并以传统权威体育媒体的身份，呼吁从业者要以年轻和开放的心态，关注电竞的文化价值，并与城市文化相结合，来推动中国足球文化的改变。随着近年来CEFL等专业联赛稳步发展，类似唐杨科先生对电竞足球的认可态度，越来越成为行业内的主流。虎扑体育的创始人程杭认为，在年轻人心里，足球都和电竞都是他们热爱的，没有太大的区隔，FIFA品类的电竞赛事将会成为与年轻球迷沟通的重要方式。





	2007年欧洲“金球奖”、世界足球先生双料得主卡卡，也从职业球员的角度，提出了自己的观点，他认为：世界上的任何事物都需要平衡，如果我们能够在传统体育和足球电竞中找到这一点，就能获得两个领域的双赢。事实上，这也是当下中国足球文化发展过程中，亟待解决的问题之一。


	除了名帅米卢，2007年欧洲“金球奖”、世界足球先生双料得主卡卡，也来到了中国“金球奖”颁奖典礼现场，为年度表现出色的足球人才们颁奖。





	以89球加封中超“历史最佳射手王”称号，并在今年正式加盟西甲皇家西班牙人足球俱乐部的武磊，摘得中国金球奖的桂冠。





	“亚洲足球小姐”女足名将王霜，喜获女子金球奖；山东鲁能主帅李霄鹏在众多候选人中脱颖而出，获得中国金帅奖；来自江苏苏宁的年轻小将黄紫昌，荣获2018年中国金童奖。





	在足球电竞的颁奖中，山东鲁能泰山和Newbee共同获得最佳足球电竞俱乐部，来自Ronly的卢映获得了最佳足球电竞先生，而新增的足球·电竞金话筒奖则由王涛获得。











	其实，不论是传统体育还是足球电竞，每一位获奖者在各自的领域，都在为中国足球文化贡献力量。就如同首次设立的足球·电竞金话筒得主王涛一样，他从传统解说跨界到电竞解说，成为足球及电竞的双料解说，并且一直秉持互联网的思维，创造深受年轻人喜爱的创新内容，去传递快乐的足球文化。在新的时代背景下，依托于优秀的足球游戏，在年轻人中挖掘传统足球中的潜在爱好者，能够进一步推动中国足球文化的发展。


	有句老话说得好，兴趣是最好的导师——只有用乐趣来引发更多人对足球的兴趣，中国足球才能向着更好的方向发展。也许在若干年后，为国征战在绿茵场上的运动员们，正是因为FIFA品类对足球产生了兴趣，从而投身职业之路。


	在外部社区关于本次中国金球奖的讨论中，我们能够看到，有关FIFA品类和电竞的主题数量正在不断增加。而中国金球奖，也不只是足球领域的盛典，对电竞足球有卓越贡献的优秀人才，也能在这个舞台上，与武磊、王霜这样的杰出人士一起接受表彰。


	通过“体育+电竞”的发展模式，腾讯电竞和FIFA品类，带给传统足球和游戏行业诸多的改变和影响，并得到了来自传统体育的强力支持。山东鲁能俱乐部近年来的发展历程，就是传统足球与电子竞技有机结合的最好例子。





	这支征战中超绿茵场的传统足球豪门，最早组建了电竞战队参加CEFL。在去年底的S3总决赛舞台上，山东鲁能遇到了击败S2冠军跻身决赛的长春亚泰俱乐部。经过激烈的对决，山东鲁能捧起了CEFL 2018赛季的冠军奖杯，最终笑到了最后。山东鲁能之所以能在CEFL的赛场上成功问鼎，得益于俱乐部一直以来对电竞事业的支持与认可。为了能够挖掘到出色的电竞人才，山东鲁能在虎牙直播大力举办电竞队选拔赛，成为中超众多豪门当中，在电竞赛场投入最多、涉入最深的俱乐部。


	而另一支获得最佳电竞俱乐部的Newbee，是FIFA品类职业化后第一家成立的国内俱乐部，并且自成立起就包揽了国内所有该项目赛事的冠军。2018年世界杯年，Newbee破天荒的以FIFA品类电竞元老为班底组队，一举获得FIFA品类电竞世界杯总冠军。值得一提的是，Newbee还是国内俱乐部中利用电竞撬动传统体育，深挖传统体育价值推动电竞发展的典型代表。





	据悉，FIFA足球世界和FIFA Online 4都将会在春季引来重大更新。FIFA足球世界的引擎将会升级为EA为移动端全新打造的次时代足球手游引擎ignite，在视觉和操作上都会有显著的变化。FIFA Online 4则将会陆续推出多种模式，包括生存模式、抢分模式、头球&amp;凌空射门模式、无规则以及远射模式，进一步提升玩家的足球体验。不只如此，今年5月份，亚洲最高级别的FIFA Online 4电竞赛事EA冠军杯，也会回到中国主场。随着越来越多高水平的电竞赛事与传统足球相结合，相信能更好助力中国足球文化的发展。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684088_585580.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684123_746164.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684166_661225.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684186_993056.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684284_420221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684294_330480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684307_792680.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684329_684456.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684347_917434.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684362_619525.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684375_486410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684389_720132.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684401_795471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684420_325189.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550684433_218535.jpg	</imageurl><videourl /></doc>