<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772265</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772265.html</url><title>《机器人殖民地》将于10月17日针对PC平台独家发布</title><datetime>2019-09-26 10:13:3</datetime><text>
	Curve Digital和Denki Studios高兴地宣布，独特的AI编码管理模拟游戏《机器人殖民地》将于10月17日在全球范围内针对PC平台独家推出，价格为70元.





	在《机器人殖民地》中，玩家可利用完全可编程的人工智能助手在程序生成的行星上建造家园。点击观看这支萌趣游戏预告片获取更多信息。


	 
	



	刚从你的宇宙飞船上下来，你必须获取你的棍子和石头来开展你的殖民行动。随着你前进通过多个技术时代，你需要不断地从蓝图中创造基本物品并且构建数十个分工明确的机器人来优化你的经济。


	机器人们都可以按照你的意愿按部就班地进行工作，例如烹饪、农业、采矿、建筑或者其他任和你可以想象到的事物，这些只是AI编码的一个简单的例子。只要工作机器人有足够的内存来储存例行程序，它们就会勤奋地执行任务，直到任务完成或者电量耗尽，这时只需要玩家或其他机器人迅速结束工作，就可以重新上线操作。


	Curve Digital还很高兴地分享道，在发行商推出的所有游戏中，《机器人殖民地》是愿望单数量最高的游戏，这进一步证明有成千上万的玩家渴望这种无暴力，理性的游戏体验。


	《机器人殖民地》结合了最优的农业，模拟，制作及生产线这几种不同的游戏类型，并且为适应所有玩家的水平和年纪，游戏设计有教程，深入活动，以及多种创造性模式，玩家可以自由地选择适合自己的方式。


	● 好玩的编程


	教你的工作机器人必要的步骤来完成任务，利用可视编程语言要求它们不断重复动作。设计简单易学但也有一定的复杂性，为游戏带来了无限的可能。


	● 自动化


	建立一支机器人大军，让你的殖民地几乎所有的事情都自动化完成，教它们做什么，并且通过大量的升级和选择，扩展它们的大脑和任务可能性。


	● 迷人的创造力


	机器人殖民地世界以一种低聚的艺术风格与一致的明亮的色调相结合，增加了深度及规模，创造了一个轻松的且有吸引力的游戏空间。


	● 随心所欲/自由选择


	在《机器人殖民地》中，你可以选择通过战役模式进行游戏，战役模式会介绍游戏的所有元素，并通过特定的目标引导玩家进入“终局”，自由模式中所有的结构都是立刻被解锁，而创造模式中，玩家拥有无限的资源去创造他们梦想中的解决方案。


	● 分享你的世界和自动化程序


	在《机器人殖民地》中，每一个被创造的世界都有自己的种子，它可以被分享给其他的玩家。另外，所有的机器人程序可以被输出成jpeg，点击按钮，就可以分享给其他玩家。不要只沉醉在自己创造的自动化程序中，与世界分享它们吧！


	在Twitchcon大会（27th – 29th September）上的参会者也将能够在《机器人殖民地》发布之前亲身体验它。以流行的视觉效果和迷人的幽默感为特色的《机器人殖民地》，将在下个月推出时给全世界的游戏玩家带来许多乐趣。


	如果你想要把《机器人殖民地》列为愿望清单并想要关注游戏的发展，请访问：






	Curve Digital是PC和主机游戏领域的主要发行商之一。自2013年以来，该公司一直与一些世界上最好的游戏开发商合作，帮助他们尽可能广泛的将游戏带给全球玩家;从像《亲爱的艾丝特》这样的独立热门游戏到销量数百万的《人类：一败涂地》。2017年，Curve Digital被着名的发展行业卓越奖评为“出版英雄”，并在2018年和2019年MCV大奖中荣获“年度独立游戏发行商”等奖项。Curve Digital也成功入围MCV的“2019年度社区的管理奖”的最终名单。


	Denki是一家位于苏格兰邓迪的视频游戏开发商，由4位DMA设计开发商于2000年创立。Denki在数字互动电视（DITV）市场以及其他游戏平台上有着广泛的工作，并专门为全球一些最大的娱乐品牌生产定制许可的游戏产品。《机器人殖民地》是该工作室的全新原创IP及其下一个重要版本。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190926/1569463232_743429.jpg	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=60748014&amp;cid=105724431&amp;page=1	https://store.steampowered.com/widget/979120/	</videourl></doc>