<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771609</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771609.html</url><title>官宣：奇游加速器X索尼官方 首家线下奇速店正式开业</title><datetime>2019-09-17 18:00:2</datetime><text>
	2019年9月14日，奇游携手索尼PlayStation中国，打造首家奇速线下体验店，正式落地成都，开启了加速器行业线下体验—购买的一站式服务模式。奇游联机宝也正式入主线下，让玩家能在实体店内，亲身感受奇游加速器带来的畅玩快感。











自在联机 畅索出奇 奇速体验店落地蓉城


	作为首家奇速体验店，奇游选择落地在索尼PlayStation的优选店铺——成都百脑汇的海豚电玩店。对于成都本土玩家而言，这家开了20多年的线下电玩店，不仅仅是购买主机游戏的地方，更是一个寄托信仰、交流经验的“玩家基地”。而到店内体验购买主机、升级游戏配件，体验最新游戏大作，早就成为了他们的习惯。


	因此，奇游联机宝选择在这样一家“老牌店铺”开始首次尝试。通过在店内配置奇游联机宝，让新、老玩家能在每一次到店试玩中，直接感受到奇游联机宝带来的无卡顿、低延迟的奇游电竞级网络体验。活动当天，奇游员工还“现场教学”，向玩家演示了奇游联机宝即插即用、一键加速的极简使用模式，迅速“上手”的简单操作，在现场“实力圈粉”。





	（玩家在现场试玩FIFA）


	除此之外，奇游还准备了“双重奇礼”回馈玩家——当天到店与COSER小姐姐合影，并发布微博@奇游联机宝，就可抽取时长卡：








	新奇友，还可参与“交押金，免费体验一个月联机宝”的权力。只要交178元押金+发指定图片/推送到朋友圈，就可畅享一月联机宝。自9月14日活动当天，到10月14日为期一个月的活动期间内，到店登记领取联机宝，都可免费畅玩一个月。





	（玩家在现场与COSER合照）





	（玩家在现场参与活动）





	（COSER与机宝娘）


奇游联机宝打通线上线下打造奇速主机体验


	奇速体验店选择在这样一个时间点开业，除了走入线下，更多的是为了在游戏大作密集宣发的9月，能让更多玩家享受到高效、痛快的流畅游戏体验。从9月6日释出的《怪物猎人世界：冰原》DLC、《NBA2K20》，再到到9月10日的《战争机器5》、9月13日的《无主之地》等新游大作，奇游联机宝都能在第一时间适配并加速游戏，通过优化NAT类型2，保证玩家顺畅浏览PS商店、投篮无延迟、枪战无卡顿，同时大大提高用户间的组队联机成功率，让玩家能与朋友一起在第一时间，畅玩游戏大作。





	除了第一时间支持千款新游、热游外，针对主机玩家“游戏一时爽，更新火葬场”的痛点问题，奇游联机宝也推出了游戏下载加速功能。曾经耗费玩家10个小时的下载更新，在联机宝的加速助力下，不到30分钟即可完成下载。





	（玩家在索尼店内试用联机宝，畅玩NBA2K20）


	“精准地解决主机玩家的痛点”，是联机宝推出的初衷，不论从功能还是操作上，联机宝都在持续地完成这一诉求。


	奇游联机宝的“即插即用、一键畅玩”也是如此。相比传统加速器繁琐、冗余的操作过程，奇游联机宝只需要连接网线和游戏主机，便能通过联机宝APP实现一键加速，省时省力。





	与此同时，联机宝具有的良好兼容性，不仅支持主流运营商，还兼容小众宽带，保证了玩家跨运营商联机也可畅通无阻。


助力中国主机游戏市场 打造良好的生态圈


	随着中国游戏产业近年的飞速发展，在玩家规模扩大的同时，玩家对游戏质量的需求也在提高，主机游戏的热潮正在席卷更多玩家。但对于国内玩家来说，想玩优质游戏的想法“很丰满”，但复杂的网络环境和“高延迟、高丢包”的网络质量，却让游戏体验“很骨感”。


	因此，奇游推出主机加速盒子奇游联机宝，让普通玩家在日常的游戏过程中，也能享受更加稳定、低延迟的游戏体验。


	奇游联机宝从创始之初，便致力于做中国主机文化的传火人，通过优化网络线路提升游戏联机体验，解决游戏中的丢包、卡顿等问题，为玩家创造无延迟的游戏体验，提供一个更流畅、自由的联机交流平台，让每位主机玩家都能自由地享受第九艺术带来的流畅、完美的视觉及操作体验。


	从精准把握玩家痛点、及时跟进游戏动向到多维度升级加速质量......奇游正在循序而渐进地抵达“主机游戏传火人”的终点站。在“全球畅联”的思维席卷游戏产业布局的当下，奇游会持续地以“以玩家为中心”，优化自身的技术、服务，更好地支持游戏行业的发展，陪伴更多玩家，畅联全球好游戏，畅玩游戏人生。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714103_829368.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714112_591255.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714140_709934.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714147_788705.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714175_618421.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714183_477919.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714199_948052.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714207_283592.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714214_896293.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714220_118842.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714228_370595.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714238_981551.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714245_731179.png	</imageurl><videourl /></doc>