<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760835</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760835.html</url><title>魔性放置《浮岛物语》 跃动的像素与欢快的探险令人着迷</title><datetime>2019-04-29 13:27:5</datetime><text>
	由 HopFrog 开发，Humble Bundle 发行的像素风养成式 ARPG《浮岛物语（Forager）》应该是上半年最受关注的独立游戏之一，开发者称其融合了《星露谷物语》的种田游戏大框架、《塞尔达传说》的战斗模式以及《泰拉瑞亚》的高自由度地图拓展模式，用清新可爱的 2D 像素画面让玩家体验一场快乐而又丰富的冒险。2019 年 4 月 18 日正式登陆 Steam 平台，计划今年第二季度推出 NS 和 PS4 版。





	游戏的雏形最早诞生于 2016 年底一场名叫「GameMaker Studio 2 - Beta Jam」的 72 小时游戏开发者大赛，《浮岛物语》当初拿到了第 2 名的好成绩，游戏 DEMO 被放到 http://itch.io 供爱好者免费下载之后，很快凭借新颖的游戏方式吸引了不少玩家，截止发售前该 DEMO 总共被下载了超过 25 万次。





	根据官方在 Steam 商店页面的介绍，新上线的完整版本在 DEMO 基础上进行了大量内容方面的扩充，包括沙漠、墓地、雪山、火山等全新的岛屿生态；形式多样的战斗场景与完善的装备、技能系统；类似《星露谷物语》的农场模拟机制，可以通过栽培作物和饲养牲畜赚得金钱购买更多的岛屿拓展活动空间；除此之外还有炼金系统、考古系统、总共 64 种技能以及随机事件等内容，保证玩家能够在数十个小时的游戏里获得丰富而多样化的体验。





	《浮岛物语》的基本框架和操作都很简单，玩家在游戏中全程均以俯视视角控制活蹦乱跳的主人公，通过打猎、种地、挖矿等基本活动赚取金钱，然后购买初始岛屿周围的其他地块，这样一来不仅活动范围得以拓展，新开辟的小岛上往往还会包含全新的资源、解谜关卡或是战斗场景。通过资源的搜集与调配，玩家能够制作的道具越来越多，既增强了战斗能力，也扩展了解谜手段，让玩家能够更自由地在游戏里行动。





	这款游戏的另一大特性体现在游戏方式的高自由度上，系统其实没有强制规定玩家必须按照某个固定套路或是路径来进行游戏，天赋树的发展全凭玩家意愿，上面提到的农场、建筑、战斗体系每一个都十分完整，玩家完全可以根据自己的爱好来塑造主人公的冒险生活。是专心培植花花草草的农夫，勇闯地下城的持剑勇士还是把基地打造成一座活力工厂的工程师，系统不仅仅是允许玩家发挥自己的想象力与特长，某种程度上甚至鼓励这样做，用丰沛的内容量支撑玩家高自由度的各种选择与爱好。





	游戏资源不断重生的机制让玩家永远不愁没事可做，树木、矿石、花草、小怪等等元素都会配合玩家收割资源的速度（这取决于是否点出科技打造更高级的铁镐）持续刷新，而在庞杂的资源体系另一面，则是通过技能点不断拓展出来的新设施、新配方以及新道具，为玩家的建造、培养以及探索提供源源不断的动力。





	最后，作为一款画风充满童趣的 2D 像素游戏，《浮岛物语》的操作手感出人意料得优秀，音效与图像的配合一看就经过大量的调试与优化，不同属性采集点的各种音效混合在一起，即便重复上百次也不会让人觉得枯燥。游戏的另一大特点是无处不在的幽默感，不仅跳跃的画面本身就透着一股子欢快的气息，而且在道具和部分桥段的设计上也让人捧腹。








 相信很多人玩到这里都会大吃一惊


	比如开局遇到的第一个泉中女神，嘴里说着只要一点点捐款，结果下一瞬间屏幕上赫然跳出「1000」块的天价需求。要知道在初期阶段玩家辛辛苦苦才能几块几块地攒出一点点钱来买岛，这个价钱无异于狮子大开口，幽默的气氛也因此自然而然地被营造了出来。





惊险的 BOSS 战


	《浮岛物语》的架构虽然单纯，但充足的内容量和考究的手感共同在游戏在出色像素画面之外构筑起扎实的吸引力，实际体验之后就会发现开发商宣传语中所说的「塞尔达 + 牧场物语 + 泰拉瑞亚」的基础结构并非夸大，而是经过仔细思索之后将这三款经典游戏中最吸引人的部分提炼出来，再套上自己精心打造的像素壳子，最终成为《浮岛物语》这款出色的作品。现如今的 Steam 玩家也许已经见过太多像素风的开放世界，也许已经对这种风潮感到厌倦，但这款游戏绝对值得一试。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515344_123598.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515351_346279.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515357_249464.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515362_483564.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515368_325098.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515488_794273.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515496_659456.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515502_618748.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556515508_161869.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/751780/	</videourl></doc>