<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754147</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754147.html</url><title>淘宝2018数据报告：90后平均成交额最高 杨幂是带货王</title><datetime>2019-01-23 11:03:3</datetime><text>
	近日，淘宝发布了2018年的数据报告，大家百思不得其解的巨额支付宝账单究竟花在了什么地方，现在淘宝官方为你来揭晓答案了！





	2018年，平均每个月有超过6亿名用户活跃在淘宝上。这意味着，全中国将近一半的人都已经当上了购物车老司机。





	数据显示，每位女性用户平均每天打开淘宝的频次约为10次，每位男性用户平均每天打开淘宝的频次则在7次左右。而国人逛淘宝的高峰期集中在中午12点和晚上9点两个时段，饭后睡前更爱逛淘宝。而在“一星期”的这个时间维度上，买买买这种多巴胺的分泌峰值，大概率发生在每周三。数据说，每周三也是淘宝的成交流量高峰时段，是每星期中平均登陆人数和完成购物车结算最多的一天，换言之，大多数人在周三逛淘宝时最有可能达到购物的兴奋度阈值，然后忍不住下单付款。


	已经逐步成年的新世纪00后，俨然是长江后浪的代名词。他们穿梭在时尚、科技、娱乐等各大领域的最前沿，00后小姑娘在比较斩男色和吃土色，00后小男生在研究涉谷和原宿，“潮”和“口红”分别是00后男女用户的高频搜索词。





	90后用户们则晋升成为淘宝世界的中流砥柱。在淘宝各年龄段用户交易情况上看，来自90世代的用户，已经成为无可争议也无可取代的消费主力。他们的平均成交金额比80后用户超出将近1/4。这无疑与90后们在不断更迭的中国商业社会里日渐重要的话语权相匹配。





	其中，还要再年轻一些的95后，呈现了更加果断的决策能力，他们用相对最短的逛淘宝时间，买下了最多的淘宝宝贝，无论是心理上的反应速度还是生理上的手速优势，都得到了证明。当然，手速反应力优势也可能体现在90后抢零食吃的时候。据悉，“零食”正是90后女性们的淘宝年度关键词——90后女性为淘宝上各类零食投入的零花钱，在一天时间内可以高达30万！








	至于80后和70后，尽管退居淘宝消费第二梯队，但他们逛淘宝的旨趣和意向同样值得探究。70后、80后女性既关注童装也关注宠物服装，母爱天性随其阅历同步积蓄沉淀并温柔释放，重视家庭价值、回归幸福生活本源的理念正在形成社会共识；而男性用户对鞋和牛仔裤等品类超乎寻常的关注，则暗示着中国男性在追求优化提升自我形象的道路上始终坚持探索的步伐，令人颇感期待。





	60后女性最爱搜索的品类是“帽子”，她们希望藏住一头华发的小心思里，或许也藏起了妈妈们希望永葆青春的期盼；60后男性对“手机”的搜索偏好，可能未必证明数码产品和性别气质之间的天然兴趣关联，却能凸显爸爸们不服老、不愿与社会科技进步浪潮脱节，却也想同时和子女更多地增强联络、沟通交流并建立更多共同话题的努力用心。





	娱乐圈顶级流量的小花小生们，同样在淘宝上刷足了存在感。杨幂成为年度最具关注度明星和年度最带货明星双冠王。更有在年中热播综艺《偶像练习生》里爆火的新生代爱豆蔡徐坤，和迪丽热巴、赵丽颖、关晓彤等长年占据新闻热搜榜的话题女星们，一同位列淘宝2018年度最受关注明星。还有2018年度流量小生朱一龙，成功成为最带货榜单中唯一的流量鲜肉。





	淘宝为娱乐圈顶级流量们运营饭圈提供了良好资源助力，易烊千玺、蔡徐坤、朱一龙的人形立牌成为饭圈粉丝最爱TOP3。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212219_152716.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212257_802055.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212315_653248.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212342_351628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212363_459259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212376_391689.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212391_278689.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212445_669604.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548212465_259015.jpg	</imageurl><videourl /></doc>