<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754428</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754428.html</url><title>手机市场营销手段大变脸：明星失宠 技术吃香</title><datetime>2019-01-26 15:25:0</datetime><text>
	2018年，中国市场马太效应进一步加剧。Conterpoint数据显示，截至2018年Q3，五大头部厂商的份额达到87%，小厂商只能夹缝求生。


	根据Conterpoint的报告，2019年中国市场智能机出货量依旧下滑，2020年才能恢复增长。与此同时，在5G到来之前，我们很难看到撬动消费者的普适性的创新，2018年能让消费者有明确感知的创新基本都在围绕着屏幕做文章。在这种形势下，要说服消费者买单，势必离不了更好的营销。





	智能机市场的马太效应也蔓延到营销领域，头部厂商获得了更多的关注度，小厂商的声量日益衰减。


	下图为若干品牌相关资讯在今日头条上的阅读量，考虑到今日头条在中国市场的覆盖广度，可以看出各大手机品牌的关注度。一线品牌明显占据更多的关注度。不过，这种关注度并不与出货量成正比。2018年，华为在中国的出货量排名第一，今日头条上的关注度也排名第一。小米在中国的出货量位列第四，但在关注度却排名第二。





	关注度超千万的手机特性，从去年的28个增加至今年的38个，这些特性主要集中在屏幕、拍照、机身设计和芯片4大方面。在受关注的手机特性总量上升的前提下，来自非头部厂商的产品特性数量却从6个下降至2个。








	马太效应的另一个结果就是，华米OV苹之间的战争越来越激烈、越来越直接。进一步的影响就是，在营销上，厂商不像前两年那么偏爱明星了，对产品和技术则越来越重视。


	2016、2017 年，我们看到手机厂商层出不穷的代言人和各种综艺冠名。根据今日头条的统计，2017年，华米OV四家共选用了21位代言人，一时间仿佛代言人都不够用了。





	今年，对这种流量明星的热宠显然降温了。《2018年上半年手机行业内容营销白皮书》显示，2018年明星代言人从数量、给手机品牌带来的“声量贡献度”、新增代言人的热度方面都明显降低。





	除传统的新机发布会之外，厂商开始召开更多的技术成果发布会或媒体沟通会，通过媒体向受众传递自身的技术实力，以华为、OV最为突出。2018年，华为的麒麟 980 IFA发布会，是最受关注的技术研发和设计领域的发布活动，OV紧随其后。


	这种策略的变化的背后，其实是因为厂商的发展阶段不同所致。2016年、2017年，各大品牌通过代言人策略，可以让更多的潜在用户知道或注意这个品牌，从而刺激明星粉丝转化为产品的购买。


	而在2018年，在刺激销量之外，小米、荣耀和OV对品牌形象提升也有强烈的诉求，因而在宣传策略上就要更多地突出产品创新和技术突破。小米的MIX 3、荣耀Magic 2，OPPO的Find X，vivo的NEX系列，在屏幕上拿出升降、滑屏等技术，不仅是为了解决全面屏前摄的问题，同时也是作为最高端期间机型，通过用户能明显感知的设计创新，来向市场展示其技术实力，从而提升品牌形象。





	除了突出技术和设计创新之外，提升品牌的另一条路就是时尚化。如果说技术和设计创新是硬功夫，那么时尚营销就是软实力。很长一段时间里，手机厂商经常用一种并不体面的方式刷存在感，互怼、 碰瓷、黑稿之类的事情屡见不鲜。这种方式可以提升厂商的知名度，却不能提升美誉度；可以让消费者形成单薄的品牌印象，但不能提升正面的品牌形象。


	时尚化营销则能两全其美，让手机更多与潮牌、时尚达人绑定在一起，从而给品牌营造一种高端化的形象，尽可能把旗舰机打造”时尚单品”从联名定制、IP 合作、达人背书等跨界合作，到体验店和快闪店的线下展示，再到设计各种炫彩的颜色，2018年的时尚玩法层出不穷。


	众多玩法中，当然要首推联名款手机。2018年的联名款手机中，最受关注的依然是与汽车品牌的联合，华为 &amp; 保时捷、OPPO &amp; 兰博基尼分列 18 年 最受关注的联名款手机 TOP5 中的前两名。





	此外，与IP、时尚达人的合作也是常用的方式。IP方面，最成功的案例是OPPO&amp;精灵宝可梦的合作，OPPO 为了宣传自己的 Super VOOC 技术，与精灵宝可梦展开官方合作，并选用皮卡丘担任OPPO 电力大使。





	过去，线下门店主要是作为销售渠道，为厂商提供稳定的销量。但在过去一年，线下店展示品牌形象的能力得到强化。许多手机品牌新开启的线下体验店，更多是为了全方位地展示品牌形象，弱化了线下店的销售功能。华为、小米、OPPO还通过快闪店，或者展览的方式，讲述自己的品牌故事。


	将手机颜色看做营销，实际上是把外观设计与营销融为一体。手机颜色是与消费者最直接的视觉对话，能快速左右消费者的好感度。全面屏的大势之下，手机正面屏幕留给设计师的发挥空间越来越少，背部的色彩来时大肆绽放。于是，2018年，厂商开始了一场颜色的战争：主流手机的颜色越来越多样，越来越明亮，渐变色和幻彩色也得到大量应用。





	这就好比女士的口红，消费者愿意为新配色而买单。虽然在手机上不会起到同样大的效果，但也会刺激消费者的换机欲望，新一代产品比前一代往往不仅性能提升，外观上也有更加漂亮的选项。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548486929_647621.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548486994_307393.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487059_701572.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487100_458556.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487135_966191.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487187_746330.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487241_449973.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487274_439046.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548487323_796734.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>