<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760808</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760808.html</url><title>演员王景春怒斥国人追捧《复联4》：跪都跪还要什么脸呢？</title><datetime>2019-04-29 10:32:0</datetime><text>
	截止到昨晚8点，《复联4》国内票房已超22亿人民币。然而《复联4》排片率过高的问题也引来了国内老一辈演员的不满。





	昨天演员王景春在微博上说：“必须100%排片啊！跪都跪还要什么脸呢”，下面附上了《复联4》上映前后几天的国内票房截图。





	由于使用了“跪”字，王景春的这一微博引来了很多网友的反击。网友表示，《复联4》之所以排片率这么高是因为有人看才会这样，而不是排片多才有人看。


	网友：王老师，我不是漫威粉丝。1234都没有看，但是身边的朋友都很喜欢，票房高排片多无可厚非，应该也不算“跪”吧。


	网友：王老师，我尊重您身为一个公众人物，一个演员的发声权，但是您的电影有人喜欢，漫威同样有人喜欢，也正因为它带来更大的价值才会有更多的排片，它是一个有粉丝有受众有情怀的电影，您何必用跪这么侮辱性的词汇呢?如果您这样讲，那评论区有为了您的电影各种辱骂复联的，请问这是不是也是一种跪？


	网友：自己电影没人看，在这酸呢？羡慕了？电影院不要吃饭吗?再说了人家一个工作日上映你还想说什么，自己没能耐说别人舔，是战狼2我们没看还是流浪地球没看？


	网友：四月票房都凉成什么样了？还不让影院赚钱？


	网友：我也想骂你，非常难听的那种，我喜欢看这系列电影，看十年了，为什么一定要用跪这个字形容呢?近年来的好的国产电影我也2刷3刷，怎么就成你嘴里的跪呢？公众人物说话过过脑子行不行？


	网友：你的电影拍片那么低，但是上座率还不如人家高，影院凭什么给你多拍片，影院是做公益的吗？人家不吃饭吗？


	网友：需求量大才排的多，有多少人选择看完后选择去二刷甚至三刷。不找自身原因反而去怨别人，之前那些国产大片连续排几个月片的时候就哑巴了？再说电影院也要赚钱，迎合大家的喜好，说的难听点近期国产片像复联4这样排期能有这种效果？影院不违法就行，商业行为别来道德绑架。


	网友：：不论您的本意是什么，但您这样说很让人不舒服，不是很妥当。您是前辈，能演出很好的文艺片，但爱看商业片也不是种罪过，电影院也是因为愿意看的人多才这样排片的，他们的行为无可厚非，复联四更没有做错什么。每个人的审美爱好不同，希望您也能尊重我们的爱好，而不是用这样的语气，毕竟您是公众人物。


	也有网友毫不客气地反击称：“建议这位王老师把柏林影帝奖杯退回去，中国人拿什么外国奖？跪久了？”





王景春凭借《地久天长》获得柏林影展影帝，这也是王景春继2013年凭《警察日记》获得第26届东京国际电影节最佳男演员奖后的第二个国际电影节演员大奖


	据悉，《复仇者联盟4》在中国内地上映后，排片比一直在80%以上，票房占比则一直保持在97%以上。这样的排片率自然会严重挤压其他电影的生存空间，这也是王景春不满的原因。


	可能是受不住舆论压力，昨晚9点47分，王景春又发布了一条新的微博，对之前的表态进行澄清和解释。


	他说：“我今天的确有点酸，但酸的不是漫威电影和观众，而是环境本身，希望不同类型的影片有各自的空间，我也喜欢漫威电影，复联4我们公司有14位同伴参与，我很自豪。真心的。你们的评论我看到了。任重道远，道阻且长。感谢有你们在支持着”。





	其实对于大片拍片率过高的问题，这是中国电影市场一个老问题了。在《复联4》上映档期中，美国日本可能会同时反映15部不同的电影，而在中国经常只放5部电影。事实上在《变形金刚2》《变形金刚3》上映时也出现过这种排片超80%的情况。


	根据时光网的分析，造成这一现象背后有多重原因：


第一，我们每年上映的影片数量有限，缺乏针对不同人群的优质影片


第二，电影是带有文化属性的商品，但中国影院的经营思维还较为简单，一切以商业角度出发


	“应该说，《复联4》垄断排片不是谁的错，只是在特殊时段把当下电影市场的某个问题凸显出来，其背后的多种原因才是我们应该关注的”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556504782_173940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556504839_168298.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556504858_187894.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190429/1556504795_604903.jpg	</imageurl><videourl /></doc>