<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766757</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766757.html</url><title>《刺客信条：奥德赛》亚特兰蒂斯的命运终章将上线 开发者讲述DLC制作历程</title><datetime>2019-07-16 19:10:1</datetime><text>
	《刺客信条：奥德赛》DLC“亚特兰蒂斯之命运”第三章就要正式上线了，而育碧《刺客信条》官方也发布了一篇头条文章，请来了“亚特兰蒂斯之命运”游戏总监HUGO GIARD，为我们讲述制作该部DLC的经历。





下面附上官方访谈全文：


能和我们先讲讲你自己，以及如何会参与到“亚特兰蒂斯之命运”的工作吗？


	我从2005年开始就在育碧工作了，并且从2010年开始参与制作《刺客信条》游戏。之前我是《刺客信条：奥德赛》的任务总监，现在我是“亚特兰蒂斯之命运”的游戏总监。


成为“亚特兰蒂斯之命运”的游戏总监是一种什么样的感受？


	研发“亚特兰蒂斯之命运”非常有趣。在开发《刺客信条》游戏时我们经常需要和真实历史打交道，而在“亚特兰蒂斯之命运”中，我们则一直在谈论那些神明、怪物和神话。探索《刺客信条》游戏中非典型性的游戏元素对于我自己和团队而言都很有趣。





开发“亚特兰蒂斯之命运”和《刺客信条：奥德赛》有什么区别？


	就打造一款游戏而言，两者没什么区别，但“亚特兰蒂斯之命运”的中，我们要做的不仅仅是贴近事实，我们可以创造出想象中从未存在的世界，这相比《刺客信条：奥德赛》而言有很大的不同。


	这部DLC最伟大的一点就是，你所有需要用来开发游戏的工具都是现成的，你要做的就是填充其中的内容，建造世界、建立起建筑，然后编写剧情和人物。这个DLC能允许我们专注在这些工作上。


你们是如何决定DLC发展的方向？


	在“亚特兰蒂斯之命运”中，我们确信自己需要为之打造一个全新的世界，带玩家探索更令人兴奋的内容。这些世界也是基于我们所做的大量研究打造出来的，这些研究也启发我们所创造的新剧情和游戏挑战。





你们打造这个神话世界做了哪些研究？


	很神奇的是这与我们为了还原真实历史所做的研究非常相似，一切都是从最近但的谷歌搜索着手。然后我们将历史学家Stephanie收录进来，她多年来一直在研究古希腊和这些故事。在我们试图发掘亚特兰蒂斯世界里的地点时给了我们很大帮助。在第二章冥界的折磨中，Stephanie还指出了一些存在于神话中的地点。


能分享一下探索这些神话中最有意思的经历吗？


	我经历最有趣的时刻是开发第三章亚特兰蒂斯的审判。《刺客信条：奥德赛》的第二个DLC经过之前剧情的积累、玩家们所做的选择以及我们所有的努力后，将在最终章迎来最后的结局，这也是我们所设计好的叙事方式。团队中的人们都非常热衷于打造这些美妙的世界，看到它们慢慢成型是对我们付出创意最好的回报。





《刺客信条：奥德赛》中原本就有神话元素，你们是如何更进一步深挖这些题材的？


	我们知道在这个幻想的世界中，神话和神话生物将会是非常重要的部分。我们很希望将守护哈迪斯大门的地狱三头犬放置到主游戏里但最终却没有这么做，这一点来说我们很幸运。虽然较早期时，地狱三头犬就被剔除，但原画还留存着，而且动画师已经做好了开发计划，我们知道DLC会涉及哈迪斯，而这也是我们将其放入游戏的最佳时机，从这一点而言只有DLC可以实现，对我们而言这一点很有意思。


对于“亚特兰蒂斯之命运”而言，你们最自豪的成就是什么？


	我们的团队为这三章贡献了非常多内容，我们努力工作推进游戏，无论是在系统、任务设置还是剧情设计上都如此。每个人都作出了自己的贡献。


	补充：亚特兰蒂斯之命运第三章将于7月16日正式上线。至此，游戏的季票内容现已全部放出，对于想要体验完整游戏的玩家，现在正是获取季票或者黄金版/终极版游戏的绝佳时机。


	官方原文链接：点我传送。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563275010_780041.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563275064_190679.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563275083_928197.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563275101_105281.jpg	</imageurl><videourl /></doc>