<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761872</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761872.html</url><title>《暗黑3》第17赛季5月17日上线 新增3个折磨难度</title><datetime>2019-05-14 13:01:1</datetime><text>
	最近暴雪宣布《暗黑破坏神3》第17赛季将于5月17日登场，国服则是北京时间5月17日下午5点。赛季长度大约为3个月。本赛季将推出全新增益效果，所有玩家都将获得“梦魇者的遗礼”所提供的套装加成效果。





	这意味着玩家不需要实际戴上对戒也可以享有这个套装强大的增益效果。每个人都能享受“散件”套装加成，你所获得的每一件远古传奇物品也将更为宝贵。





“梦魇者的遗礼”套装戒指之一：英豪之愿


	拥有强力散件配装的职业可以尝试全新的组合，尤其是那些以戒指为核心的打法。同时，生存能力依赖戒指的职业也可以更自由地尝试不同的传奇物品，而无需依赖职业套装。





	官方对《暗黑3》第17赛季的介绍如下：


第17赛季外观奖励


	该赛季首次重新引入过去赛季的奖励，让错过它们的玩家有机会将它们加入收藏。原第5赛季的奖励可在推进第17赛季的赛季旅程中获得。





赛季旅程奖励


	如果你在过去几个赛季中努力屠杀恶魔并在每个赛季旅程中获得“征服者”头衔，那么你应该已经解锁好几页物品栏了。你每个赛季完成征服者等级即可解锁一页额外物品栏，最多5页：


	庇护之地守护者：在5分钟内完成折磨XIII难度的70层奈非天秘境


	宝石人生：将3颗传奇宝石升级至55级


	我所做的都是为了赢：在本赛季中完成2次征服


	让我看看你的本事: 在70级时以折磨XIII难度消灭迪亚波罗，且用时不超过1分30秒


	钱不是问题：击败折磨XIII难度下的贪魔


	带你去那里：完成单人模式的大秘境60层


	属性强化：使用卡奈魔盒和50级以上的宝石强化一件上古传奇物品


	魔盒重构：使用卡奈魔盒重铸一件传奇物品


黑德里格的礼物


	最后，你可以通过在赛季旅途中完成特定的章节来再一次获得“黑德里格的礼物”。下方列出了可获得套装的清单，对于新加入赛季的玩家，请阅读下列指南：


	完成赛季旅程第2、3和4章节后，你将获得3件“黑德里格的礼物”。每件礼物都包含数件你的本职业套装装备。通过这种方式，玩家每个赛季只能在专家模式及非专家模式下解锁一套职业套装，请谨慎选择你的礼物！


	你收到的套装种类与你打开礼物时使用的角色职业有关。如果你想集齐整套职业套装，就必须用同一个角色打开全部3件礼物。


	以下是黑德里格的礼物在第17赛季中所提供的套装奖励：


	野蛮人 - 大地之力


	圣教军 - 唤魔师的荆棘


	猎魔人 - 暗影装束


	武僧 - 猴王战甲


	死灵法师 - 伊纳瑞斯的恩泽


	巫医 - 玉魂师的战甲


	魔法师 - 不死鸟的华服





游戏体验改动


	第17赛季，即版本2.6.5将迎来多个重要的游戏体验改动。我们希望加入玩家们长期以来所要求的游戏体验功能。


首先，我们会带来3个全新的折磨难度，玩家在游戏后期刷装备时可以进一步提高效率。





	更高的折磨难度意味着更多经验、金币和血岩碎片，悬赏任务和奈非天秘境等活动的奖励也会提升。不必担心，我们从测试开始就对此进行了许多改动，保证额外的奖励足够丰富，这些新难度还会有更高的几率掉落大秘境钥石。


	我们还为储藏箱加入了全新的搜索功能（仅限PC端）。你可以根据物品名称进行搜索，搜索结果会在储藏箱中高亮——这能够帮助你整理箱子、调整装备、更快地回到对抗恶魔的战斗中。





	还会有一些其它改动，例如为工匠的配方加入全部展开/折叠按键（仅限PC端），进入悬赏任务区域后立即出现任务指示器，以及赫拉迪姆宝箱现在也会掉落死亡之息。这些改动将让第17赛季成为有史以来最精彩的赛季！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809808_498981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557810378_896816.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809844_933190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809826_673431.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809873_506084.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809887_981951.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190514/1557809897_602536.gif	</imageurl><videourl /></doc>