<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753509</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753509.html</url><title>“共享”经济消亡史：从狂欢到倒塌仅用了3年时间</title><datetime>2019-01-13 19:57:1</datetime><text>
	滴滴宣布无限期下线顺风车，ofo总部退押金的人排起长龙，共享汽车平台麻瓜出行宣布关闭租车服务，ZHO共享纸巾被爆人去楼空……刚刚过去的2018年，曾经站在风口上的共享经济正在退烧。








	由单车在资本及消费端的火爆起始，很多冠以“共享”的创业项目在过去两年接踵而来。共享出行、共享空间、共享健身仓，以及一些共享的生活用品：衣服、充电宝、轮椅、雨伞、纸巾、马扎。有些确实解决了一部分用户的核心诉求，另一些则有些荒诞。


	如今潮水退去，这条赛道正面临着高速发展后的疑难杂症，曾经各种被冠以“共享”前缀的项目，都已经在2018年末渐渐淡出了视线。


	这里梳理了20余家“共享经济”创业项目的兴起时间、死亡时间和融资轮次，它们大多获得过天使轮融资，但大部分没有挺过B轮。它们之中有的只存活了几个月，例如1号单车成立于2017年8月，退出于2018年2月。最极端的项目要数2017年8月现身北京长虹桥北公交站附近的“共享马扎”，仅存活了一天，随着马扎丢失，项目也不了了之。


	同时记者发现，在众多共享生意中，“共享充电宝”可以算作是所剩无几的“遗孤”，几家头部公司仍在低调前行。


	共享经济消失了吗?几家“共享充电宝”和“共享健身仓”的创始人觉得，与其说共享消失，不如说是“共享”噱头的消失。在创业过程中，他们并没有过多关注自己的商业模式是否是“共享”。从本质上说，两者都可以概括为分时租赁。


	“无论是共享经济的风口，还是共享经济的退潮，其实更多地出现在媒体的话语里，它并不能够真正地形容行业的内在发展逻辑。”来电科技CMO任牧说。


共享出行从狂欢到崩塌


	共享出行从狂欢到倒塌，仅仅用了3年时间。


	2016年是共享单车的狂欢之年。两家头部企业在这一年均拿到了四轮融资。


	2016年的圣诞节，ofo搬进了互联网知名企业云集的理想国际大厦。彼时，这家当时备受关注的明星企业在即将过去的一年已经完成四轮融资。其中，B轮与C轮之间仅相隔了一个月。


	在这四轮融资中，投资方包括了金沙江创投、真格基金、经纬中国、滴滴出行、小米科技、顺为资本、王刚等知名投资机构及个人，融资金额从1500万人民币逐渐上升到了1.3亿美元。


	同年，摩拜也完成了B、B+、C、C+轮融资，公开融资金额总计2.2亿美元。


	这是资本对共享单车及其友好的一年。“我们那时候觉得，投资的金额远远大于我们需要的资金量。有资金积压太多，一下子使用不掉的情况。”一位ofo员工在接受媒体采访时曾表示。


	除了头部以外，悟空单车、小蓝单车、小白单车、骑点互动、悠悠单车等近20家共享单车也在这一年成立。


	资本对于头部企业的友好一直持续到2017年，尽管ofo和摩拜依然在融资且有钱可拿，但第二梯队已经早早开始进入调整期。


	从2017年下半年开始，多家共享单车品牌开始陆续退潮。


	2017年6月，仅运行了5个月的悟空单车宣布退出共享单车市场。同一时间，小鸣单车被爆出押金逾期（7个工作日）未退款问题。由于半年内接到相关投诉3000多件，2017年12月，“小鸣单车”经营管理方悦骑科技被广东省消委会告上法庭。


	也是在2017年6月，距离上线仅4个月的3Vbike宣布停运。随后的几个月间，町町单车、酷骑、小蓝单车相继退出市场。


	到2018年2月时，交通运输部副部长刘小明透露，“全国77家共享单车企业中有20余家倒闭或者停止运营。”而这仅仅是去年年初的数据。


	2018年，是资本离共享单车远去的一年。2018年3月27日，小鸣单车正式进入破产程序，成为首个共享单车破产品牌。4月，美团宣布收购摩拜。到了12月初，多次传出资金链出现问题的ofo线上退押金队伍已经达到了一千多万人。


	据《新华每日电讯》报道，到了2018年8月，北京市的共享单车总量已经下降到191万辆，较2017年9月最高峰时的235万辆降了两成。


	同样是在2017年，经历阵痛的还有共享汽车。


	作为早期入局者的友友用车，在2017年3月宣布停运;2017年10月，共享汽车EZZY正式宣布终止服务，进入清算阶段;2017年11月，天津红极一时的共享汽车 
“SHAREN 
GO”被曝跑路;2018年5月到6月间，麻瓜出行和中冠共享汽车也相继退出市场。从2018年上半年就被曝出用户押金难退的途歌，这个问题一直持续到今年。


	由于重资产、重运营难以实现规模化，大多数共享汽车的创业公司没有足够资金大量铺设车辆，导致共享汽车赛道的玩家虽然很多，但市场难做大。


	早在途歌曝出押金问题之前，美团就关掉了在四川的汽车分时租赁业务。滴滴比美团更早入局共享汽车。2017年9月，滴滴在上海、武汉、成都三地上线滴滴分分租业务。时至今日，也没有看到更多进展。


蹭热点的“伪共享”尴尬收场


	共享经济被推上风口后，曾集中出现了一批以共享为名的创业项目，包括共享蓝球、共享马扎、共享纸巾等，有些项目被评价为蹭热点，甚至是“侮辱智商”。


	2017年夏天，北京街头出现了很多贴有二维码的马扎。使用说明称，这些所谓的共享马扎扫码即可使用，但让用户不解的是，既然无需注册、无需押金、无需解锁便可使用，扫码的意义何在?在一片质疑声中，“共享马扎”短时间内匆匆离场。


	同样短命的还有共享睡眠舱，出现于2017年5月的“享睡空间”项目可以为用户提供太空舱形状的睡眠床铺空间，用户通过微信小程序注册扫码，无需登记身份信息及交付押金，即可在睡眠舱中休息。


	但两个月后，位于北京中关村的“享睡空间”暂停营业，上海的睡眠舱也已拆除。公司称是主动召回全部产品进行改造升级，随后也未传出再次开放的消息。


	多家共享纸巾公司则陷入了代理纠纷，更像是一场闹剧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190113/1547380615_716478.jpg	</imageurl><videourl /></doc>