<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773413</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773413.html</url><title>《堡垒之夜》新版本要来了？一整天的停机更新究竟要放哪些大招？ </title><datetime>2019-10-14 16:43:2</datetime><text>
	10月12日，《堡垒之夜》国服发布了一则微博，引发了堡垒玩家们的热烈讨论！





	原来，从twitter线报得知，“锄大地”外服在昨晚已经开始进行一次全服停机级别的特大更新！从官方推特看，他们删掉之前的所有推特，只留下了一则黑洞照片。按照惯例，大家猜测国服也会同步跟进。





	这一下，包括小编在内的“锄宗”们，可就彻底坐不住啦，大家纷纷猜想《堡垒之夜》国服将在这次更新之后，带来怎样的意外惊喜！


【革命性的堡垒之夜更新版本？】


	就在游戏停服期间，《堡垒之夜》国服上线了一个充满悬念的彩蛋——一个硕大的黑洞画面，似乎是新版本内容的预告？


	而在游戏论坛上，外网的社交媒体上，有关《堡垒之夜》这次重大更新的猜测，更是让小编有十足的把握确定：《堡垒之夜》正在进行前所未有的重磅更新！





	综合已有的猜测信息，小编这里也大胆猜测一下新赛季堡垒可能有哪些重磅的更新！


【堡垒水上乐园，水上赛艇，我全都要！】


	从已有的泄露信息我们发现，新赛季的地图有了非常大的改变：世界各处都加入了类似河流和湖泊的地形。





水上乐园


	《堡垒之夜》的地形有高山陆地，这次更新会不会出现新的水上乐园呢？


	如果真的出现水上世界，会不会有水上赛艇呢？再体验一下钓鱼的乐趣？顺带烤着吃一下可能更爽！


	有水的话，游泳也可以安排上了，但是这毕竟是一款快节奏的游戏，烧烤轰趴估计脑洞有些太大了不敢想，不过游泳应该可以安排吧！你觉得呢？


【更多的联动与中国元素，更大的脑洞】


	游戏联动也是堡垒的一大特色，在此之前，《堡垒之夜》已相继与《复仇者联盟》和《蝙蝠侠》等进行联动，得到不少人的喜爱。





国产IP联动


	随着那么在新版本中，小编是不是可以期待《堡垒之夜》与更加热门的IP进行联动呢？譬如今年大热的国产电影《流浪地球》和《哪吒之魔童降世》，未尝不是一个好的联动选择！





国产元素


	说起这些中国风的元素，大家还记得从上个赛季就开始跳票的包子兄弟皮肤吗？也许在这个赛季，这些又大又香的菜包子、肉包子、小龙虾包子就会出现在战场上。甚至还会加入饺子兄弟，拉面姐妹。。。说着我都饿了





【船新的游戏体验，来自于道具和NPC的革新】


	而且有消息传闻下个赛季让人恨之入骨的机甲机器人将会被去除，玩家甚至可以去机甲研发室狠狠地砸碎一切好好发泄一顿，再也不用担心一开局就变成快递盒了！





不一样的水世界


	河流湖泊的加入，会不会有更多和水元素相关的道具加入?比如溺水炸弹？比如水枪？在有水的地方，溺水炸弹可以让中弹者缺氧倒下，水枪则可以有无限的弹药。这样来看，在有水的地方战斗会带来全新的游戏体验！甚至会有全新的水战模式诞生！也许以后能在堡垒之夜里划水了！





【枪法不准？全新版本升级或许就是你的福音】


手残党，小萌新的福音


	想要熟练的建造一个炫酷的堡垒，就必须要熟悉游戏的技巧才行。那么这次版本更新，会不会对手残党有一些福音呢？比如，提前输入一些建筑参数，点击一键建造，就可以造出想要的房子。





	枪法也很重要，枪法不准的玩家可以期待新版本的浓浓善意了。


	比如说可以加入辅助功能进行瞄准，而且被击倒时的效果也做了相应的优化，枪击效果更加真实呀。


	不仅如此，当击败对手的时候，还会自动燃放眼花庆祝，或者给对方个鬼脸以示嘲讽，杀人诛心哈哈哈哈~


不用枪也能玩的版本


	如果水系统真的开放之后，玩家就可以去水下遨游了，享受山川大地无法带来的乐趣。但去过我们都转移到水下世界了，也就无法使用武器了，毕竟孙悟空在水中的武力值都会下降，那么在水下枪也就没那么重要了！





	看了小编这么多的脑洞内容，小伙伴们有没有心动呢？《堡垒之夜》这次的停机大更新，一定会为我们带来更多的乐趣。新版本神秘面纱下的真面目究竟如何，一起关注《堡垒之夜》官网的相关公告吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042221_813150.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042254_126095.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042264_471156.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042275_307947.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042282_111240.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042297_311005.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042305_929361.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042379_484932.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042386_862429.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042392_578554.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191014/1571042400_185421.png	</imageurl><videourl /></doc>