<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764125</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764125.html</url><title>E3 2019大消息汇总：各种新作令人目不暇接</title><datetime>2019-06-13 10:14:4</datetime><text>
	E3 2019各大厂商的展前发布会已经结束，我们汇总了今年E3上公布的大消息，包括公布的各种新作，各厂商的新技术以及一些备受期待游戏的发售日。





《看门狗：军团》：玩家可以扮演城市中的任何角色，本作将于2020年3月6日发售。


《Elden 
Ring》：FS和乔治马丁的合作成真，这款游戏借鉴了托尔金的《指环王》，自《黑暗之魂3》最后一个DLC结束后就开始开发了。目前官方尚未公布发售日。


《渡神纪（Gods &amp; Monsters）》：来自《刺客信条：奥德赛》开发商的新冒险游戏，定于2020年2月25日推出。


《彩虹六号：封锁》：这是一款3人组队合作的FPS游戏，背景设置在未来。 
彩虹小组的特勤干员将面对一种极度危险的变异外星寄生虫，它们会感染人类宿主和环境，为人类带来前所未有的挑战，将于2020年初发售。


《幽灵线：东京（Ghostwire: Tokyo）》：　由《恶灵附身》系列开发团队、知名游戏制作人三上真司领军的 Tango 
Gameworks打造，是一款故事设定在日本东京的奇幻动作冒险游戏，目前尚未公布登陆平台和发售日。


《嗜血边缘》：来自 Ninja Theory 
工作室的全新作品，《嗜血边缘》将为广大玩家带来结合第三人称动作及线上多人合作的前所未有的游戏体验。玩家将加入游走于社会边缘但是能力迥异的小队，通过强有力而又充满默契的攻击模式在面对众多敌人时一往无前。时间停止、心灵控制、骑乘导弹抑或是一段电力十足的吉他 
SOLO 都可能成为玩家在快节奏团队作战策略中的关键因素。《嗜血边缘》目前正处在开发阶段，定于2019年10月25日发售，登陆Windows 10 PC和Xbox One，支持 Xbox Play Anywhere。


《Outriders》：《子弹风暴》开发商People Can Fly打造的合作射击游戏，定于2020年夏季发售。


《死亡循环》：《耻辱》系列开发商Arkane打造的新作，目前尚未公布发售日。玩家将来到无法无天的Blackreef岛，面对两名顶尖刺客的无尽对决。研发团队表示，玩家将透过游戏体验精心设计的关卡，寻找整个岛上的目标，希望能够结束这个循环，但如果玩家一开始没有成功，就会死亡、一再一再地死亡。


《僵尸部队4：死亡战争》：本作设定在1946年，欧洲遭到邪恶的Z计划影响而一片废墟，一群勇敢的英雄决定冲入这个地狱，但他们不知道邪恶的军队回来了。游戏将会让玩家体验1至4人的恐怖新战役，玩家在游戏中将面对纳粹亡灵，玩家可以独自面对或是与好友一起合作，定于2020年上半年发售，登陆PC,PS4和Xbox 
One。


《骑士精神2（Chivalry 
2）》：《骑士精神2》将玩家人数上限提升至64人，并对其战斗系统进行了完整的修改，增加了更多的武器装备多样性，修复了一些初代游戏中的蹩脚bug。在续作中玩家可以骑马了。游戏将充分利用规模扩大的优势，展现电影化的游戏进程，给于玩家真实的中世纪围攻体验。本作将于2020年发售。


《漫威复仇者联盟》：《漫威复仇者联盟》由水晶动力、Eidos蒙特利尔、Nixxes Software及Crystal 
Northwest共同开发，定于2020年5月15日发售，登陆PC,PS4，Xbox One和谷歌Stadia。


	故事叙述复仇者联盟在旧金山欢庆高科技总部开幕以及一艘采用实验性能源的全新神盾局母舰正式启用时，遭遇神秘敌人的攻击，导致大规模毁灭，无数民众牺牲，该日事后被称为“A日”。此事变导致复仇者联盟成了众矢之的，被迫解散。5年后，所有超级英雄行动都被禁止，世界陷入危机。唯一的希望就是再次集结这些地表上最强的英雄。


	游戏采用动作玩法，玩家可以扮演复仇者联盟的超级英雄美国队长、钢铁侠、绿巨人、黑寡妇与雷神索尔，施展各自的特殊能力对抗图谋不轨的超级恶棍。发表会最后还揭露蚁人亦将参战。


	游戏中除了收录能体验丰富故事剧情的故事模式之外，还会收录最多4人在线联机的多人合作模式。玩家可以配合自己的玩法来自订英雄的造型与能力，参与线上的合作游玩。将采用长期营运模式，今后会持续提供包含新角色、新关卡等免费更新内容，且不会加入任何开箱。


《微软模拟飞行》：作为微软历史上最为悠久的游戏系列之一，《微软模拟飞行》将于2020年重返玩家的视野并登陆Windows 10 PC及Xbox Game 
Pass。游戏将于晚些时候登陆Xbox 
One平台。《微软模拟飞行》注重真实的飞行体验及令人惊叹的游戏画面与环境，专为飞行模拟类粉丝打造。通过重新运用微软的现有科技以及与相关产业机构和社区的通力合作，我们致力于为广大玩家提供一流的模拟飞行体验。


《乐高星球大战：天行者传奇》在全新的乐高游戏中以前所未有的方式体验9部经典的《星球大战》系列电影。玩家将可以在乐高星球大战游戏中感受充满欢乐的冒险，幽默的桥段和充满高自由度的沉浸式体验。和跨越不同星系数以百计的不同角色及载具一起通过全新的方式再度重温经典星战情节。适合全年龄玩家的乐高主题游戏将为每一位玩家带来欢乐。


《龙珠Z：卡卡罗特》：由CyberConnect2开发的《龙珠》动作游戏《龙珠Z：卡卡罗特（Dragon Ball Z: 
Kakarot）》，定于2020年初发售，登陆PC,PS4和Xbox 
One平台，讲述《龙珠Z》正传故事线——卡卡罗特的故事。本作将带领玩家开启一个令人难忘的冒险，体验顶尖的战斗和挑战性的任务，在对抗恐怖敌人保护地球的同时创建终身的友谊。此外《龙珠Z：卡卡罗特》还将通过轻松的支线任务来解决《龙珠Z》故事线中一些长期悬而未决的问题。


《穿越火线X》：在微软E3 2019发布会上，Smilegate公布了《穿越火线X（CrossfireX）》，将于2020年发售，率先登陆Xbox 
One。本作单人战役由Remedy打造。


《穿越火线》是一款全球玩家数量超过6.5亿的免费第一人称射击游戏，也是全球最受欢迎的游戏之一。2020 
年，《穿越火线》将以《穿越火线X》的形式登陆Xbox One，并为主机平台的玩家带来全新的内容。本作由位于韩国首尔的Smilegate 
Entertainment团队开发。主机平台的玩家可以通过《穿越火线X》体验由Smilegate Entertainment和Remedy 
Entertainment联手打造的丰富单人剧情，以及高对抗性的多人模式，订阅了 Xbox Game Pass的玩家还将可获得独家游戏内容。


《布莱尔女巫》：由开发《层层恐惧》的开发团队打造，玩家可亲身体验基于布莱尔女巫传说的原创故事。这个心理恐怖题材作品将采用第一人称，游戏将学习玩家在游玩过程中对于危险的反应。2019年8月30日，玩家将在《布莱尔女巫》体验他们深藏心底的恐惧。


《冠军冲刺》：这是款以技术为主的3V3团队竞技体育类型游戏，玩家要穿上直排轮等抢到球并保持队伍持球状态绕行场地一周，最后投入框中得分，或是尝试得分前多绕行几圈，藉此取得更多分数。每场竞赛过后，你都会吸引新的粉丝、解锁赞助商、自订角色，最后还能解开独特的粉丝庆祝活动。《冠军冲刺》：将于6月10日至14 
日在Uplay开放DEMO试玩。


《塞尔达传说：旷野之息》续作：目前官方尚未公布该续篇新作的正式名称，但从发表会中揭露的影片，可知新作的故事将接续在《塞尔达传说：旷野之息》结局之后，叙述林克与塞尔达面对某个苏醒古代邪恶势力的冒险。


《最终幻想8：重制版》公布：预定2019年发售，不过和FF7重制版不同的是，《最终幻想8：重制版》非PS4独占，将登陆PS4、Xbox 
One、Switch、PC全主流平台！


《鲨鱼模拟器》：由独立研发团队Blindside 
Interactive开发的动作RPG游戏《鲨鱼模拟器（Maneater)》在此次E3展中，公开了最新游戏宣传影片。《鲨鱼模拟器》游戏背景设定在墨西哥湾海域，玩家将扮演公牛鲨来威胁这片海域，玩家将在开放海洋世界中尝试生存，想办法运用智慧猎食人类，并随着进食来发展鲨鱼的技能树。


	微软透露，新一代Xbox主机Project Scarlett将与AMD合作，搭载由AMD提供的定制版处理器，配备Zen 2核心 
CPU与RNDA架构GPU，搭配GDDR6显存，提供4倍于Xbox One 
X的效能，最高支持8K分辨率和120FPS，支持硬件加速光线追踪与可变更新率。


	微软同时确认Project Scarlett将配备自行设计的高速SSD，并将此一高速SSD视为虚拟内存（Virtual 
RAM）来运用，可提供既有主机40倍以上的效能，大幅缩短游戏的读取时间。


	微软并强调将打造一个通透的Xbox平台，所有Xbox One游戏与网络服务都可以在Xbox One、Xbox One S、Xbox One 
X与Project Scarlet这4个世代的主机上游玩与使用。玩家将可以在Project 
Scarlett上以最佳画质游玩横跨4个世代Xbox数以千计的游戏。Project Scarlett预定 2020年底圣诞档期与《光环：无限》同步推出。





	Uplay+将在2019年9月3日于Windows 
PC平台推出全新游戏订阅服务Uplay+。玩家每月付$14.99欧元就可以无限制地下载超过100款游戏，包括最新发行的新作品、老游戏、高级版本及追加内容组合包。


	育碧表示，在6月10日至8月15日之间抢先订阅Uplay+的玩家，将可在9月3日至9月30日期间免费试用Uplay+。Uplay+也将在2020年于Google旗下游戏平台Stadia上架。


	Ubisoft表示，9月3日推出的Uplay+游戏订阅服务将让玩家有机会在PC平台上发现最棒的育碧游戏，并能无限制地游玩超过100款游戏，包括DLC等。订阅服务的玩家将自动取得未来新作的Beta测试参加资格以及提早游玩资格，包括9月5日开跑的《幽灵行动：断点》Beta测试，以及在10月1日（比全球正式发售日提早3天）抢先游玩《幽灵行动：断点》终极版。





	根据官方列出的清单，订阅Uplay+服务的玩家将可以无限制下载Ubisoft超过100款的游戏，包括：


	未来新作：


	《看门狗：军团》、《幽灵行动：断点》、《彩虹六号：封锁》、《渡神纪》等等。


	最新发行游戏：


	《全境封锁2》、《刺客信条：奥德赛》、《彩虹六号：围攻行动》、《孤岛惊魂5》、《纪元1800》等等。


	经典Ubisoft游戏：


	包括《孤岛惊魂》与《雷曼》系列、《波斯王子》、《细胞分裂》、《超越善恶》等等。


	广受喜爱的PC系列游戏：


	《魔法门之英雄无敌》、《猎杀潜航》、《工人物语》、《纪元》等等。


	Bethesda于E3 2019展前发表会公开一项新游戏串流技术Orion，能以更低的延迟为玩家带来更高品质串流服务。


	由id Software开发的全新游戏串流服务Orion在E3 
2019公开，是款基于游戏引擎开发的新技术，能优化云端游戏服务。官方指出，Orion本身存在于游戏引擎中，可有效降低串流游戏的延迟，速度将提升约20%，同时它几乎任何游戏提供无缝支援，因此将可为玩家和厂商降低更多成本。





游戏发售日：


	《战争机器5》：2019.9.10


	《幽灵行动：断点》：2019年10月4日


	《外部世界》：2019.10.25


	《帝国时代2：终极版》：2019年秋季（BETA测试很快到来）


	《泰拉瑞亚：旅途的终点》：2019年底


	《毁灭战士：永恒》：2019.11.22


	《奥日与鬼火意志》：2020.2.11


	《龙珠Z：卡卡罗特》：2020年初


	《最终幻想7：重制版》：2020.3.3（PS4）


	《梦幻之星OL2》：2020年春季


	《光环：无限》：2020年圣诞节


	《废土3》：2020年春季


《我的世界：地下城》2020年春季推出


《赛博朋克2077》：2020.4.16


《消逝的光芒2》：2020年春季

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560391247_546115.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190613/1560392015_478239.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190611/1560201323_804337.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190613/1560392048_492419.jpg	</imageurl><videourl /></doc>