<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752692</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752692.html</url><title>马斯克预测：十年内人类能够将大脑和电脑连接起来</title><datetime>2019-01-01 17:27:5</datetime><text>
	马斯克说，人类与AI的共生将通过把电脑电极连接到大脑的神经元来实现。“一块芯片和一束微小的电线将被植入你的头骨内。”他说。“我相信这是可以做到的。这可能需要十年的时间。”





据外媒报道，当每个人都在展望2019年的时候，亿万富翁、特斯拉首席执行官伊隆-马斯克(Elon 
Musk)也提出了自己对未来的三个预测。


	“我认为最重要的是我们要拥有一个鼓舞人心和有吸引力的未来。我只是觉得你早上起床并想活下去是有原因的。你为什么想活下去?有什么意义?是什么激励了你?”马斯克(Elon 
Musk)曾在TED演讲中说：“你喜欢的未来是什么样子的?”


	对于马斯克来说，他梦想的未来就是让人类生活在多个星球上。马斯克说：“如果我们在未来没有生活在多个星球上，没有成为多星球物种，如果这不是我们将会拥有的未来，那么这将是令人非常沮丧的。”


	当马斯克思考未来时，他就像一位工程师一样务实地、审慎地思考着可能会出现的任何结果。


	“我从概率的角度看未来。”他说，“我们可以采取一些行动来影响这些概率，加快一件事情的发展，或者减缓另一件事情的进展。”


	事实上，这位科技企业家表示，他的电动汽车公司特斯拉、太空探索科技公司SpaceX和隧道挖掘公司Boring Company正在帮助塑造未来。


在7到10年内，第一批人类将登陆火星


	在2018年11月，马斯克说，第一批人类登陆火星并建立殖民地需要7到10年的时间。


	他还说他认为“工程师、艺术家和各种具有创造力的人”将会首先去火星。


	在11月在接受HBO电视网Axios节目采访时，这位SpaceX创始人兼首席执行官表示，他本人登上火星的可能性为“70%”。他的太空探索科技公司“最近取得了一些让我真的感到非常兴奋的突破”。


	马斯克说，对于那些首次登上火星的人来说，他们将会面临极大的危险。


	“登陆火星将是一件极其困难的事情，很可能会有死亡的危险。你坐在一个小小的罐子里穿过深邃的太空，你可能会成功着陆，也可能不会。一旦你成功着陆时，你还要马不停蹄地工作，建造基地。所以你没有太多的休闲时间——就算你经过千辛万苦到达那里，那里的环境也非常恶劣。所以你很有可能会死在那里。我们认为你也可能会活着回来，但我们不确定。”马斯克说。


	据马斯克说，SpaceX公司的目标是在2024年向火星发射一枚无人货运火箭。“但我认为我们很有可能至少让一艘无人飞船登上火星。我认为我们会努力做到这一点。”马斯克在2018年10月对记者卡拉-斯威舍尔(Kara 
Swisher)说。


十年内你将能够把你的大脑和电脑连接起来


	特斯拉、SpaceX和Boring公司似乎还不足以让马斯克忙碌，他还有一家名为Neuralink的公司。就像该公司的网站所解释的那样，它负责“开发超高带宽的脑机界面，将人脑和计算机连接起来”。


	马斯克在2018年11月在Axios节目中表示：“Neuralink公司的长期愿景是实现人类与人工智能的共生关系，在某种程度上实现知识的民主化，这样政府和大公司就无法垄断知识。”


	马斯克说，这一切将通过把电脑电极连接到大脑的神经元来实现。“一块芯片和一束微小的电线将被植入你的头骨内。”他说。


	“我相信这是可以做到的。这可能需要十年的时间。”他说。


	你可能会觉得用电脑来增强人类智力的想法看起来很疯狂，但是马斯克说这种事情现在已经开始了：“你已有了一个数字层，例如你的手机、你的电脑和你的手表。基本上，这些计算设备已经在你的认知上形成了一个数字层。”


特斯拉的皮卡原型可能会在2019年推出


	马斯克的工作日程安排得非常饱满，他每周工作120个小时，努力提高Model 3的产量。但是，他仍然抽出了时间来兜售新的产品。


	在2018年12月，他在Twitter上发推文称：“我非常想制造一辆皮卡……我们可能会在明年推出一款原型。”


	马斯克对这辆皮卡的具体细节一直含糊其辞。“嗯，我不能谈论细节。”他对记者斯威舍尔说。但他毫不掩饰地表达了自己的兴奋之情。


	“我们有一辆皮卡，实际上，我个人对这辆皮卡感到极其兴奋。”马斯克在2018年10月份对斯威舍尔说，“它看起来就像科幻大片《银翼杀手》中的充满未来主义风格的皮卡。”


	他继续说：“它非常棒，非常出色。它会让人心跳停止。它已让我的心跳停止了。它简直太棒了。”


	这位特斯拉的老板说，他并不是很确定会有很多人想购买他梦寐以求的第一辆超级未来主义皮卡。他说，如果他的设计不受欢迎，那么特斯拉将再设计出一种更传统的皮卡车身。


	“我真的想要一种类似超级未来主义网络朋克的东西。如果只有一小部分人喜欢这辆皮卡，那么我想我们将会再设计出一辆更传统的皮卡。但这是让我个人感到最兴奋的事情。它将会采用很多钛材料。”马斯克告诉斯威舍尔。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190101/1546334851_715158.jpg	</imageurl><videourl /></doc>