<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755436</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755436.html</url><title>《荒野大镖客OL》即将迎来新更新 追加海量新内容</title><datetime>2019-02-13 11:29:0</datetime><text>
	今日，R星官网发布了《荒野大镖客OL》全新更新情报，这款游戏将在月底迎来全新更新，加入海量内容，包括悬赏，武器平衡，地图玩家标识等等，一起来看看吧。





	《荒野大镖客OL》测试版将于2月26日推出下一批更新和新功能，很多新的改进和增强将被添加到游戏的开放世界中，包括新的警察和悬赏系统、武器平衡、迷你地图上玩家光点的改变等等。继续阅读本文以了解这些改变的细节，下周会详细介绍此次更新里的其他新内容，敬请关注。


玩家可见度


	作为对社区反馈的怎样减少特定类型的破坏性玩家行为的回应，我们对玩家光点在地图上的显示方式做了一些改变。


	首先，我们缩短了光点的可见距离，除非您与其他玩家相距150米以内，否则您的位置不会显示在其他玩家的地图上;如果稍微超出此距离，则只有在您使用武器时才会显示于对方的地图上。 
举例来说，其他城镇或区域的玩家不会显示在您的地图上。这就可以避免玩家反复成为地图上相距很远的对手的目标。





	我们还加入了新的系统，突出显示攻击性过高的玩家。如果你的玩法变得更有攻击性，您在地图上的位置(以及您团队成员的位置)会从蓝色圆点逐渐变暗为深红色，从而增加对其他玩家的可见度。您会因做坏事而增加可见度，例如，在有组织的模式、自由模式任务、活动或竞赛外攻击和杀害其他玩家或他们的马匹。这些恶行的间隔时间越短，可见度增加的越多。只要重回正道，您的可见度就会随着时间而消退。


	我们加入了团队级的谈判和积怨玩法。您将很快可以在完成单个击杀后发起影响到对方整个团队的谈判。相对的，如果您更愿意挑战对手，则可在单个击杀后发起积怨、团队积怨或首领积怨，将纠纷升级为供敌对玩家在自由模式中互斗，靠杀死对立玩家获得分数的有时间限制的小型死斗。


赏金猎人和警察平衡


	同时，累积高额悬赏值的恶名玩家，有可能遭到 NPC 赏金猎人的围捕，他们将试图杀死这些玩家以领取赏金。


	犯罪行为的悬赏值和荣誉值影响，与罪行的严重程度直接相关。举例来说，杀死其他玩家产生较高的悬赏值，被举报袭击城镇居民或虐待动物产生较低的悬赏值，而搜刮和洗劫等低级罪行则只会降低您的荣誉值。





	如果您的悬赏值超过特定限度，引起赏金猎人的注意，您就会遭到死亡通缉，并收到他们展开追捕的警告。悬赏值越高，您的头就越值钱，您和您的团队就将面对更高难度的追捕。


每日挑战


	我们还将新增一系列《荒野大镖客OL》测试版的每日挑战。完成涵盖边境生活各个方面的单独目标来获得金块和经验值。挑战包括采集草药、黑市贩卖、猎杀动物并剥皮、扫荡藏身处、打赢积怨以及其他超多内容。每日挑战会随着时间而扩展进化，推出特长挑战和奖励、连胜加成等更多内容。





其它修正和更多内容


	我们非常重视您的反馈，请继续提供意见和看法。除上述更新外，我们计划基于目前为止收到的社区反馈进行其他几项更改：重新平衡特定武器，包括将捕猎步枪的准确度调整得与其它连发步枪相近；延长死亡或重生后动物尸体和皮毛等马匹货物的保留时间；缩小语音聊天的有效距离等等。


	我们将于下周公布2月26日更新中的其他内容的更多详情。我们对《荒野大镖客OL》的未来激动不已，期待着在未来的几周和数月内与大家分享更多消息。


	同时，您还有机会在2月26日前获得更多的经验值。加入团队有福利，例如在自由模式任务和自由模式活动中获得更多经验值。本周加入团队，就能在这些活动中获得双倍经验值，并于下周的《荒野大镖客OL》测试版的所有活动中获得20%的额外经验值。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550028433_981364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550028433_499940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550028435_884392.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550028435_226299.jpg	</imageurl><videourl /></doc>