<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766712</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766712.html</url><title>马云再谈教育：素质教育不是低质教育 不等于不需要严格</title><datetime>2019-07-16 13:54:5</datetime><text>
	2018届马云乡村教师和乡村校长昨日正式结业，马云在结业典礼的致辞中，分享了自己对教育的观点。马云称，“如果我们给孩子们最好的教育，首先要给老师们最好的教育。老师们的眼界就是学生们的眼界，老师的胸怀就是学生的胸怀，老师的情绪也是孩子们的情绪。”





	马云也谈到了素质教育的误区：“素质教育是我们追求的方向，但是素质教育不是低质教育。素质教育不等于可以放松教育的标准，素质教育并不等于教育不需要严格。”


	“没有不合格的学生，只有不合格的老师，没有不合格的孩子，只有不合格的家长。过去我们担心孩子变成了温室里面的花朵，但是现在越来越多家长的倾向，是把孩子放在无菌室里面进行培养，这样是害了孩子。“


	马云也再一次呼吁教育资源前倾。“奥运会金牌很多，并不代表这个国家的体育水平和老百姓的运动素质非常高，教育资源必须要前倾，并且要往下沉，优秀资源，我们希望能够更多放在幼儿园、小学和中学。”


	致辞的最后部分，马云说的最多的是感谢：“我特别感谢今天坚守在全国所有农村、乡村偏远地区的乡村老师们，你们的努力和付出正在改变着这个国家。我感谢大家的坚持，我们很荣幸能够跟大家一起参与中国未来教育的改革和发展。”


	很高兴今天在这儿跟大家一起，在我的母校参加这么一个结业仪式，感谢杭师大，感谢所有为了乡村教师培训和发展做出巨大努力的人。我接下来要想讲的，主要是教师和教育。


	我认为老师是用来教孩子的，但是谁来教育我们的孩子，谁来教育我们的老师，怎么样让老师变得真正会教育。有知识和会教学，那是两回事情，其实这个问题我想了很久，可以追溯到我在杭师大读书的时候。


	那时候我们基本上四年本科学完以后，在学校里实习了一两个月，我们就到讲台上去讲课。而教学的本领主要是靠自己悟出来，但是我想语文老师除了要把语文学得很好，更多的时间应该去学习语文或者数学以外的东西。教学的技能、课堂的组织、孩子的心理，多学习这样的东西。所以老师不光要学习教什么，重点要学习如何去教。


	马云乡村教师成立第一天，我们在想，如果我们给孩子们最好的教育，首先要给老师们最好的教育，我们应该在老师的培训、老师的成长上去下工夫。我也听说在座有一位校长，刚刚在以色列游学回来，在以色列的时候，到了死海去体验一下，死海的水是非常咸，他呛了一口水，结果喝了五瓶矿泉水，才把咸的味道给洗淡了。当他回来给学生们讲科学课，讲浮力的时候，就讲了这五瓶矿泉水的故事，所有同学们听得津津有味，更加有生活体验。


	其实老师们的眼界就是学生们的眼界，老师的胸怀就是学生的胸怀，老师的情绪也是孩子们的情绪。今天虽然是一个结业仪式，但是我想我们的学习并没有终点，今天我们在座所有师范生，应该把今天作为一个优秀老师的开始。


	教育的背后是学校、是老师、是家长，还有社会的担当，如果我们要教给孩子们的是责任和担当，那么教育首先必须有责任和担当。教育需要有勇气、担当和判断，我们要知道什么是真正为孩子们好、为孩子们一辈子负责任。


	我前几天在网上看到了一个山西的地理老师，带着孩子们去上海，骑自行车到上海的新闻，我相信很多人看到。在还没有出发之前，我相信他的同事、他的校长都非常紧张，家长都已经气得进了医院，但是我心里特别佩服这个地理老师。


	在今天，很多老师的压力非常大，学校的压力非常大，我相信谁都怕担当责任，但是这个地理老师依然有这个勇气带着孩子远行，做了所有安排，我心里非常佩服。这个年轻的老师为了孩子们的未来，为了他们有探索未来的能力，而做了这样的决定。


	经常有人说，现在担心不合格的老师很多，其实我们不合格的家长更多，没有不合格的学生，只有不合格的老师，没有不合格的孩子，只有不合格的家长。过去我们担心孩子变成了温室里面的花朵，但是现在越来越多家长的倾向，是把孩子放在无菌室里面进行培养，这样是害了孩子。


	我和以色列教育部部长探讨过这个问题，以色列小学生有野外生存、沙漠生存的课程，孩子们会有危险，但是教育不是确保孩子没有危险、不出问题。教育是为了教育孩子们未来怎么去面对危险、怎么去面对问题。


	素质教育是我们追求的方向，但是素质教育不是低质教育。素质教育不等于可以放松教育的标准，素质教育并不等于教育不需要严格。科技的变革、技术的发展，必须要让教育有所变革，老师的担子非常重，老师的责任就是让每一个孩子发现世界的同时去发现自己，做最好的自己。


	我想要让每个孩子不仅仅学会知识，更要学会配合、学会团队、学会担当，这是我们人才计划未来国家发展最需要思考的，也是在座所有老师需要思考的。不管有一天机器人多么聪明，人工智能让机器会唱歌、会跳舞、会下棋、会打球，甚至很多技能会超越我们人类，但是我们依然喜欢听我们自己孩子们的歌声，因为他们有温暖。


	不管我们的机器人打球水平怎么超过人类，我们依然希望看见自己的孩子去打球，因为那里有欢笑，我们更希望我们的孩子们更喜欢、也会下棋，因为下棋是让他们感到骄傲和挫败感的教育。


	未来国与国之间的竞争是教育的竞争，我们国家今天的经济成就、社会发展是因为过去三四十年来，我们重视教育、投入教育。未来中国最重要的资源，去年整个国家是1500万新生儿童，这1500万孩子的脑矿比什么都宝贵、比什么都重要。1500万儿童的教育模式，它的内容、它的体制教育方式和模式，决定了我们这个国家三十年以后的竞争力，决定了每一个家庭和他的子孙后代的能力。


	今天中国的教育还很不平等，乡村教育非常薄弱。一个国家的教育水平不是看发达地区，而是要关注落后地区，一个社会的进步不仅仅在于有多少精英阶层，而是在于底层素质如何。尖子生很多，不等于教育水平很高，北京、上海、广州、深圳的教育很好，并不能代表一个国家的教育水平很高。


	我经常讲奥运会金牌很多，并不代表这个国家的体育水平和老百姓的运动素质非常高，教育资源必须要前倾，并且要往下沉，优秀资源，我们希望能够更多放在幼儿园、小学和中学。而今天我们看见不仅是我们国家，很多国家把教育资源大量投入了大学、研究生院。


	我们坚信只有乡村好了，中国才会好，只有乡村的教育好了，中国未来的希望才会有。刚才看到100个乡村师范生热情洋溢、充满激情的那种表达、那种状态，真的特别感谢大家，也祝福大家。


	我特别感谢今天坚守在全国所有农村、乡村偏远地区的乡村老师们，你们的努力和付出正在改变着这个国家，我感谢大家的坚持，我们很荣幸能够跟大家一起参与中国未来教育的改革和发展。很荣幸跟大家一起改变农村的教育，这100名乡村师范生以及将来更多的乡村师范生，你们的努力、你们的创新、你们的变革、你们的关爱和你们的温暖，将会改变这个国家和改变很多这样的国家。


	所以农村教育一定会因为你们而更有未来，因为农村很多孩子是放养的，更加野生、更加原生态，很多人讲农村教得没有城里面好，但是我相信教育的机会可能会比城里面更好，教育改革的机会可能会比城里更好。


	最后我还是想在这里谢谢所有校长，刚才校长代表的发言，我坐在那儿无比感慨，他们的付出、他们的思考，他们是真正站在第一线的教育部部长，每一个地区、每一个乡村、每一个县，他们是真正的教育家，我们希望更多的校长能够到城里进行培训，到海外进行学习，打开自己的视野，跟孩子们、跟老师们一起，跟教育主管们一起，改变农村的教育面貌。


	我在这儿还是要深深感谢所有坚守在乡村教育的老师们，你们让我们对这个国家更有信心，对这个国家的未来更有希望、更有担当。我们也感谢所有年轻人们，你们的付出一定会有回报，孩子们的欢笑、孩子们的成长就是你们的成长、就是你们的欢笑。希望我们未来一起努力、一起学习、一起推进中国教育的改革，一起帮助这个国家、帮助这个世界跨入人类未来美好的时代，谢谢大家！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563256363_351448.jpg	</imageurl><videourl /></doc>