<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769060</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769060.html</url><title>策略大作《国王的恩赐2》上架Steam 支持简中明年发售</title><datetime>2019-08-15 08:29:1</datetime><text>
	近日，开发商1C Entertainment正式公布了策略大作《国王的恩赐2》，游戏已经上架Steam平台，支持简体中文，计划于2020年发售。






游戏介绍：


	《国王的恩赐2》是广受好评的奇幻游戏《国王的恩赐》系列最新作，本作不仅有老玩家们熟悉的富有战术深度的战斗，还拥有全新的非线性叙事和富有深度的角色扮演游戏机制，使玩家的每个决定都能对游戏产生影响，令玩家沉浸在Antara的奇幻世界中。





	本作将战术性的回合制战斗发扬光大，为玩家呈现沉浸式的角色扮演游戏体验。游戏中，无论是率军对抗不死的怪物还是与当地镇民建立关系，玩家的每个决定都具有影响力。现实与奇幻交融的游戏世界丰富多彩，里面充斥着引人入胜的故事、令人难忘的角色和考验道德的选择！


	有三名可扮演的英雄供你选择，每名英雄都有自己独特的故事。玩家将在内容丰富的奇幻世界里踏上非线性的开放世界冒险之旅。游戏分为截然不同的两个阶段。玩家将以第三人称视角在国度中漫游，期间可领取任务、探索荒野并结识一路上遇到的人。不过遇到冲突时，视角将切换为战术回合制战斗。那时玩家必须合理地选择单位并获得战斗的胜利。


	游戏发生在遭遇重大危机的Antara国度。一场神秘的瘟疫席卷了国度全境，腐化了各处的土地和居民。难民开始从遭到感染的区域逃到Nostria王国，导致食物和资源短缺。曾经的活物被瘟疫扭曲之后变成了怪物，它们在乡村游荡，所过之处只剩下一片狼藉。土地本身都在为了生存而奋斗，这使得你的决定获得了前所未有的重大影响力。你打算如何创造Antara的未来？





游戏特色：


	互动电影式的故事——《国王的恩赐2》通过电影式的故事讲述让玩家亲自动手做出决定，而非只是口头叙述。作为经典角色扮演游戏的传统，玩家将经常面对艰难的道德选择，这些选择将对国度的命运产生深远的影响。真正产生影响的是玩家的决定，而非对话选项。


	地形很重要——玩家进入战斗时，战场将直接提现出他们在世界地图上所处的具体位置。这使得玩家们在开始战斗之前必须考虑周围环境以将潜在风险降到最低，甚至还能设法使自己获得优势


	不再有平坦的战场——真实而立体的战场已成为《国王的恩赐2》不可或缺的一部分。为了使战术多样性最大化，玩家可在战斗地图上找到各种各样的障碍和特性，例如河谷、丘林、马车等等。每场战斗都拥有各自独特的战术优势和劣势。


	新角色成长系统——《国王的恩赐2》向玩家呈现3名可供选择的角色，每名角色都有各自独特的故事。探索国度期间，他们的故事会随着自己奉行的理念而变化，这些理念为：力量、艺术、秩序和混乱。这些选择不仅影响NPC对待他们的态度，还能对世界产生实实在在的影响。


	独特的小队——每个小队都由独一无二的单位组成，每个单位都有一套自己的技能和外观。玩家军队中不再是面目不明的单位，而是人类、精灵、巨魔以及其他生物。在冒险的大部分时间里，玩家将与这些单位并肩作战，并结下地久天长的情谊。


	战场上的战术深度——《国王的恩赐2》为该游戏系列引入了很多全新的战术特性(例如视野)，以深化和丰富战斗体验。战斗中突发的战术时间也会令玩家一刻也不敢懈怠。


	现实与奇幻的独特融合——奇幻和现实元素在这个广阔的奇幻世界里巧妙地融合在一起，确保玩家在这场席卷全境的艰苦斗争中流连忘返。


配置需求


最低配置:


	操作系统: Windows 10 64-bit


	处理器: Quad-core Intel or AMD processor, 2.5 GHz or faster


	内存: 16 GB RAM


	显卡: NVIDIA GeForce 470 GTX or AMD Radeon 6870 HD series card or higher


	存储空间: 需要20GB可用空间


游戏截图：

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828803_984386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828813_541660.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828878_422924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828880_485221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828881_682513.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828883_571860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828885_603651.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828886_799091.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828887_421608.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190815/1565828888_922840.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/1135300	</videourl></doc>