<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762055</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762055.html</url><title>很纯粹的梦想，很纯粹的人</title><datetime>2019-05-16 15:29:2</datetime><text>
	“本人喜欢做主播，就算没人看也会努力下去。”这是在采访过程中印象最深的一句话。


	风一样的坑爹哥：幽默、乐天、正能量十足，当然，作为一名游戏主播，打游戏的技术必须绝对一流。他是见过的在聊天中让人感到颇为自在的主播之一，讲话、开玩笑，侃侃而谈，没有什么采访者与被采访者之间的身份区别，很随性，很舒服，一下子就拉近了彼此间的距离，就像他在介绍自己时那样：大家好，我是风一样的坑爹哥，一名“无梦想混子主播”。





	首先想了解的便是那个独树一帜的名字。当问到这个问题时，坑爹哥粲然一笑，很快便开启了自嘲模式，经过一番交流后，原是之前有段时间，感觉到自己很倒霉，觉得做什么事情都很坑爹，于是就索性自己叫起了坑爹哥，久而久之，粉丝也相继叫起了他老坑，或者坑爹小坑坑。


	没办法，跟他聊天时你总能够被他的这种气氛所感染到。我这么告诉他后，他反而显得很平静。


	“我想我会这样，应该是热爱吧，我热爱这个行业。”


	一个人的性格如此，那么在与人相处和交流的过程中，他往往会展现出自己真实的一面，毕竟在这个时代，没有什么比热爱这种动力更为宝贵和真诚的了，也正是如此，在看待问题的方式和做事的准则上时，内心总会异常的坚定。


 


	在做主播之前，坑爹哥交流了他游戏解说视频时期的生活。谈到这个话题的时候，他总是笑的莞尔，说话自信、激动。


	“挺有感触的，从当初刚开始期待着每天视频能多一个人看，多一个播放量的那种感动，到后面变成主播，希望着自己的直播间打字的人能多一个。”


	试想一下，从2013年开始，从默默无闻的小白到坐拥4.8亿播放量与138万粉丝的知名游戏UP主此类事情，没有持之以恒的更新动力和自律的更新频率是不可能办到的。所以你会发现，最重要的仍然是热爱，热爱自己，热爱行业，热爱始终支持自己的粉丝并回应一份份的感动。


	“主播不就是把热爱展现出来嘛，让观众更加有我是一份子的感觉，与其说直播当网红不如说是直播交朋友。”


	一路有感动、有开心，他是这么说的。





	每次在提到“成名后的自己”这种较抽象和客观的问题时，大部分主播都会考虑些时间，毕竟“成名前”与“成名后”是两种截然不同的概念和生活方式，而坑爹哥真的没有什么犹豫，直言不讳。


	“成名之后我可能比较佛吧，其实我这种主播是很多平台都头疼的主播，真实人数多、弹幕多、人气高，就是不要钱。”


	他把我逗乐了。在他的理解里，并不需要刻意的去强迫自己完成任务，每天跟观众、粉丝拉拉家常，聊聊生活中的烦恼，倾诉并解决其中的问题，远比去夸夸夸的一顿要钱来的舒服，来的爽快。往往这个时候，我总会去问那些有的没的，所谓的“公益慈善”问题。我不得罪人，也不怕得罪人，公益在我心里就是一种善举，你做了就应该受到称赞和褒奖，没有什么敏感不敏感的这种酸涩骚情的东西。


	“在做主播的刚开始，圈子不大，都是私下去捐助些家里有困难或者有疾病的小粉丝，自己月薪不高，一次只能拿3000给他们。”


	“多少？”，“4000。”


	良久，我问，就不怕别人说什么，怕不怕被骗之类的话，当然我并不是去怀疑你粉丝。他的回答我记得很清，因为那对眼睛很亮，笑得很莞尔。


	“其实那一声谢谢，心里的满足就很够了。”此后，笔者仍然想得到些公益方面的事，但他并不想再多说什么。





	虽然热爱是个很好的东西，不过长时间的交流并观察一个人后，你也总能够从他的言行里找出些原本的他，或者说生活中的他。


	无独有偶，生活中的坑爹哥与网络上很像，无话不谈的开心果，朋友有事、有烦恼，一般都去找他倾诉。在问及“有什么爱好”时，他显得别样自信，打游戏，变成了本职工作；改装车，成为了改装店老板。左青龙，右白虎，凶的一匹。不过随后他却看了看自己的肚子，突然大笑，很魔性。


	“不过现在最主要的爱好就是吃，吃各种好吃的就会满足，这算不算暴饮暴食自暴自弃啊，我都快200斤了呢，当年做直播的时候我才120多斤！”


	生活的话题并没有持续很多，终归要回到工作的话题上。在谈到当前的工作状态时，坑爹哥的表情变化多了许多。


	“现在的状态处于极度自卑和极度自信之前。”





	虽说坑爹哥始终呈现给观众的是种“天塌了都没事”的感觉，但人毕竟不是铁做的。当一个人把青春几乎就都给了从事的行业时，也就会缺少些自由的生活。坑爹哥也是人，他同样会感到疲惫。况且近几年短视频的火热对长视频的实况主播带来了一定的冲击，在经历大洗牌后，很少有主播再坚守阵地了，此外，“自己开的店也一直处于亏钱状态”。两方面的夹击确实让热狗般的坑爹哥疲惫了不少，但好在就像他说的。


	“每次失望难过，在看到弹幕里有人说不看你的直播就睡不着的时候，又会慢慢的忘记那些烦恼，觉得自己还能有这么多粉丝很感动。”


	是啊，这个社会中这样的我们都会累，但当累成为一种习惯后情谊也定会随之而来，相互帮助，相互理解，所以身后就跟来了，跟来了慰藉后的从容与坚持。


	“感觉那些观众不是自己的粉丝，而是自己的朋友。我们互相支撑坚持的走了下去。”





	随后，坑爹哥展示了他获得的各种奖项的奖杯与荣誉，像是“优酷最受欢迎游戏实况主播”、“今日网红最受欢迎游戏主播”、“网易CC直播年度风云盛典最佳主机主播”；大型官方人气活动的第一等。其中，当谈到人气活动时，他又一次的爆发出魔性的笑声。


	“最狂的一次就是可以用钱参与的人气活动硬生生靠人多怼赢了！”


	高兴的像个孩子。


	然而，纵使方才介绍的各种荣誉让人眼花缭乱，羡慕不已，但是，当谈到登上纽约时代广场的那一刻时，他前所未有的激动与愉悦。是的，坑爹哥拿到了“APEX人气第一主播”的奖项，并将于下个月荣登美国纽约的时代广场。这份莫大的殊荣，真的，让人更多的是感到敬佩。从刚开始8个小时的落地死，到第一次研究配合与套路成功吃鸡，再到后来基本上每天都能吃到鸡，三人追着几队吊着打，游戏天赋这种东西带来的高超技术水平真的是让人又爱又恨……当谈到获得此份殊荣的感想时，坑爹哥是这样说的。


	“真的感觉自己给中国APEX主播争了光，让外国人知道了我们中国的主播是多么的受大家欢迎！”


	永远把自己放在最后。


	最后，两人聊着聊着谈到了当今的主播行业，还没等我说话，他就已脱口而出。


	“当今直播行业有点太过于浮躁了。”


	他说的没错。当年做直播的主播更看重的是直播间里观众的气氛，现代很多人为了快速成名，违背了主播的初心。代打、卖惨、带节奏、Sex诱惑，甚至专业团队的表演，计划之周密、构思之巧妙、行动之迅速，套路之多，数不胜数。


	“其实做直播只要好好坚持，慢慢去累计观众总有发光的一天，这样才是直播，做的才会更加有意思。”


	在采访最后，笔者毫无意外地提出了一个总结性的问题：“最大的梦想是什么？”


	对此，坑爹哥仍旧没有去过多的考虑，这是他身上的长处，也是他有如今成就的原因所在。


	“真正可以做到百万观众看直播的盛况。”他如此说道。


	“我做的不好的地方大家告诉我，我们共同成长；你们的生活烦恼也告诉我，我尽力排忧解难。”


	“谢谢你们，真的谢谢！”


	很纯粹的梦想，很纯粹的人。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991502_624379.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991517_189645.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991530_945671.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991540_935085.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991550_679392.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190516/1557991560_534659.png	</imageurl><videourl /></doc>