<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754413</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754413.html</url><title>Switch平台下一代《精灵宝可梦》或将带来飞跃性进步</title><datetime>2019-01-26 14:06:1</datetime><text>
	Switch平台即将迎来第8带《精灵宝可梦》核心续作，这个经典系列将进化成什么样子呢?


	或许我的观点并不能代表全部《精灵宝可梦》玩家，但我发现自己对这个系列的感受存在一种周期性：每当一部新作和一个新世代宣布开发的时候，玩家们总是充满期待，一般都会有许多种猜测和愿望清单。当游戏正式问世以后，一切看上去和玩起来都很新鲜，但只要蜜月期刚过，就会有人诟病新作偏离了核心，新玩家上手难度太高。





	基本上《精灵宝可梦：钻石/珍珠》和《精灵宝可梦：X/Y》就符合这个典型的周期，但相比之下，《精灵宝可梦：黑/白》和《精灵宝可梦：日/月》就显得是巨大的飞跃。可能每一个《精灵宝可梦》粉丝都会有非常不同的评价标准。虽然手机平台的《精灵宝可梦Go》多年来始终保持一定热度，但最新一部《精灵宝可梦Let's 
Go》对我来说是难以下咽的作品。


	话虽如此，考虑到这个系列已经取得的进步，再加上Switch的硬件性能，《精灵宝可梦》在2019年即将推出的核心续作让人浮想联翩。


	虽然有人说《精灵宝可梦梦：Let's 
Go皮卡丘/伊布》也算是“核心”续作，但必须承认，从总体内容上讲，《皮卡丘/伊布》基本上就是《精灵宝可梦：黄》的重制版。而根据已公布的消息，2019年的这部《精灵宝可梦》新作才是全新的篇章，不仅会有新一批精灵登场，而且还会设计全新的地图场景。


	早期《精灵宝可梦》系列的地图有很多都是根据日本真实城镇地貌设计的，而第5代作品则有意在这个方面进行突破，参考了纽约、巴黎、夏威夷等城市和地区。所以我很好奇下一代《精灵宝可梦》会在地图方面怎样做文章。





	我没法预测下一部《精灵宝可梦》会参考哪座现实中城市绘制地图，但我觉得至少应该避免大型国家的大型城市，从而避免落入俗套和刻板印象。而且新地图的基本概念设计一定会考虑到Switch主机特有的玩法。


	《精灵宝可梦：Let's Go》已经证明了Switch能让旧的关都地图焕发出新的升级，所以这部2019年的全新《精灵宝可梦》也将让人眼前一亮。


	虽然我觉得《精灵宝可梦：Let's 
Go》有点难以下咽，只玩了开场后的很小一部分，但必须承认它有一些令人感到钦佩的要素，让人希望能够在未来作品中继续保留和发扬。比如让野生精灵出现在大地图上就是个必然的前进趋势。随机遇敌的时代终于结束了，满地的精灵也让这个世界显得更有活力。


	回顾以前的改进，《精灵宝可梦：日/月》中移除HM技能的设计是最大的福利。在有HM技能的时代，玩家必须让一个小队成员专门学满各种HM技能，当大家的公交车。而目前的宝可梦骑乘系统则提供了更合理的解决方式，而且让各种宝可梦能够提供更多的娱乐和互动。





	说到底，对我来讲最重要的是与众多前作的延续性。不是故事上的延续性（虽然故事的延续也很重要，现在的时间线太乱，得捋一捋），而是玩家成就的延续。我希望能把所有曾经获得过的精灵放在一个地方。我的精灵收藏从GBA时代就开始延续了，上百个我心爱的精灵都安全地存在3DS平台的精灵银行里。希望Switch也能将玩家的精灵收藏传承下去，让我们时隔20多年后在3D 
HD画面下欣赏自己的老伙伴们。


	或许要求某一部《精灵宝可梦》实现太大的飞跃是不合理的。虽然《精灵宝可梦》系列的核心就是进化，但从Game 
Freak工作室历来的节奏看，无论是画面还是玩法进化，都是小步走的。虽然《精灵宝可梦：日/月》和《精灵宝可梦：金/银》的差距十分明显，但那是经过许多作品和世代的进化才逐渐形成的。


	关于《精灵宝可梦》MMO的幻想也有点不现实。还有玩家描绘了类似《塞尔达传说：荒野之息》玩法的宝可梦开放世界作品，同样不太现实。因为《精灵宝可梦》系列的进化是“个人的一小步，全系列的一大步”形式的，所以不能期待下一部《精灵宝可梦》的画面和玩法有本质上的改变。


	我梦想中的《精灵宝可梦》里，精灵们在草原上自由自在地游荡，NPC也不会站在一个地方等你到地老天荒，或许游戏的打斗画面也会十分华丽。但现在，对于这款2019年的最新《精灵宝可梦》核心续作，我的期待是用《精灵宝可梦：Let's 
Go》的画面，呈现略有不同的画风，加入一些新精灵，保留核心的捕捉收集和对战系统。





	当然，要看到《马里奥》和《塞尔达》都在Switch上实现了大幅度的创新和进化，而且大获成功，所以《精灵宝可梦》也很有可能加入令人耳目一新的全新要素。


	《精灵宝可梦》下一部核心续作预计2019年内登陆Switch。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548482741_982760.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548482748_203146.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548482756_622759.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190126/1548482763_907078.jpg	</imageurl><videourl /></doc>