<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759754</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759754.html</url><title>春游正当时，盘点《古剑奇谭网络版》春季版本不容错过的亮点</title><datetime>2019-04-15 09:47:2</datetime><text>
	由网元圣唐旗下上海烛龙研发的“真时长、真仙侠、真国风”网游《古剑奇谭网络版》春季版本自上线以来，丰富的内容与玩法为大家在春日里增添了不少乐趣，我们来盘点下春季版本的玩法以及亮点。





	春季版本，与君同游天地间


	【跨服游玩，装备和秘境不可少】


	在古剑世界里春日游玩，获取装备和秘境闯关是各位仙家弟子都想做的两件事情，那么在春季版本中这两方面体现在哪里呢?


	跨服·全服野外地图数据互通





	跨服组队


	《古剑奇谭网络版》实现全服野外地图数据互通，野外区域自动开启跨服功能，并且在组队后依然可进行各种玩法的匹配，缩短排队时间，组队效率提高。


	跨服·全区跨服招募板


	跨服组队少不了“跨服招募板”，此功能是在原先招募板的基础上再做优化调整。可用它：发布招募需求、精准确找到招募队伍。面向全区有组队需求的修仙弟子发起招募队员，更加方便实用!


	跨服·阵营大战世界BOSS





	世界BOSS


	春季版本，推出野外跨服“诛魔沥金”任务，击败阵营世界BOSS，获得非常丰厚的奖励。


	值得注意的是，跨服之后：世界频道仍然只发送给本服玩家;野外资源点不会跨服竞争;暂时不支持跨服收徒和拜师;跨服不可物资流通。


	秘境·新秘境和新难度


	开启全新秘境“流花宫禁地”，该秘境共有四个难度，最高难度为“豪侠”难度，与此同时，还增加了秘境“烬木之庭”困难难度 。


	秘境·调整难度





	挑战秘境


	增加五人秘境豪侠难度，萌新仙家弟子可体会到高难度模式下的秘境机制，高修为仙家弟子趣味感、奖励提升，闯关变得有趣而富有挑战。


	在3月版本中开放的新秘境“流花宫禁地”中，游戏调整了除“豪侠”之外的其他难度，让修行弟子可挑战更多秘境BOSS，不再卡关，有更多的精力研究秘境机制。拉开不同秘境难度之间的梯度区分，保证仙家弟子可以有效掌握秘境机制的同时，也给高难度秘境闯关增加更多挑战，进而满足不同类型的仙家弟子需求。


	装备·获取更稳定


	参加日常、周常等活动就可以获得不同等级的【秘文残片】，可兑换指定部位的装备，装备提升不再随机!详细规则欢迎点击以下链接了解详情：


http://gjol.wangyuan.com/2019/03/14/007574.shtml


	【聆听春音，故事和歌任你选】


	由网元圣唐旗下上海烛龙与腾讯音乐娱乐集团合作，新生代歌手叶炫清演唱，《乌诏葬歌》词曲作者倾力打造的《古剑奇谭网络版》春季版本推广曲《远山剑鸣》，已在腾讯音乐娱乐集团旗下的三大音乐平台：QQ音乐、酷狗音乐和酷我音乐发布，欢迎各位仙家弟子前去收听。





	春季版本推广曲《远山剑鸣》


	完整版MV：









				首部广播剧《蓬山无路》
			

				由北京网元圣唐旗下上海烛龙出品，著名配音团队“音熊联萌”声优工作室制作的《古剑奇谭网络版》首部广播剧《蓬山无路》(共三集)，已经在猫耳FM、哔哩哔哩等平台播出，该剧集结了知名配音导演、配音演员夏磊和知名配音演员陈奕雯等人为剧中人物配音，看点十足，点击下方链接即刻去听故事：
			

				猫耳在线：
			

https://www.missevan.com/mdrama/drama/21535#t=0&amp;e=1


				猫耳FM手机端：
			

https://m.missevan.com/drama/21535


				此外剧中的插曲《红枫与白李》演唱版，由知名歌手音频怪物、贺敬轩演唱，小提琴版则由青年小提琴演奏家花卉演奏、黄岳编曲，猛戳下面链接立刻试听：
			

http://5sing.kugou.com/yc/3888603.html


				【好看外观，特效时装和唯美坐骑】
			

				春季版本推出了好看的外观：自带特效的春季外装叫“访云间”和唯美坐骑“寻木枝”。
			

				春季外装叫“访云间”分男女两款，每款包含4个颜色，分别是：“访云间•九叠云屏”、“访云间•锦城云轻”、“访云间•天光云影”、“访云间•蓬莱云暖”。
			




				特效新时装访云间·天光云影
			




				特效新时装访云间·九叠云屏
			

				与以往坐骑不同的是，这“寻木枝”外形如桂枝，可悬浮于空中，紫纱缠绕其上，前方悬挂一盏长灯，荧光闪烁。相传寻木长千里，有“垂阴四极，下盖虞渊”之称，且灵力充沛，能蕴养神魂。商会所得，不过寻木的一段新生枝芽而已。
			




				传说中的寻木，被做成坐骑
			

				想要了解更多关于春季版本的详细内容，欢迎关注官网、官方微信和微博。
			
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292760_488845.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292766_700524.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292780_333050.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292787_556636.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292794_236931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292802_899744.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292809_371599.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292814_210595.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555292820_898342.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDEwMjIxMjQ0OA==	</videourl></doc>