<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759729</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759729.html</url><title>PC游戏启动平台大排名</title><datetime>2019-04-14 16:11:3</datetime><text>
	4月1日那天，游戏媒体Kotaku的愚人节玩笑是报道了一款“游戏启动器的启动器”，只要安装这款“海盗船启动器”，就可以一次性启动全部游戏启动器，还能自动统一整合商城货币和好友列表，甚至可以把两款旧游戏“融合”成一个神秘宝箱，获得从未玩过的新游戏。当时我差一点点就相信这是真的了。





	今天Kotaku又想起了这个梗，不过这次他们比较认真，把市面上所有主流PC游戏启动平台进行了打分排行，而且还对它们各自的桌面图标进行了单独打分，满分5分。


1.Steam


	我不知道Steam是真的好，还是我发展出斯德哥尔摩综合征了（被长期囚禁的囚徒对看管者产生依恋），但事实是，我买的所有的游戏都在这了。而且即使我换一台电脑也依然可以玩我游戏库里的游戏，我也永远都不会忘记截图按钮是哪个，截图后还可以上传到云空间。


	Steam启动器也有缺点，每次进入游戏都会弹出提示，有的时候下载进度不知为何停滞不前，而且想要通过Steam建立群组聊天简直复杂得反人类。但说回来，Steam是我第一次真正购买PC游戏的地方，可能也是我最终留下的地方。





图标：2分


	显然图标里是杠杆和轴承，是Steam（蒸汽）机械装置，但复古得基本上年轻人认不出来。其实我一直都觉得它是个自行车脚蹬子。


2.战网


	战网的聊天功能很完善，有的时候我发现好友正在用游戏内置的直播功能直播《守望先锋》，于是想去给他捣乱凑热闹，但最后却津津有味地看起了《守望先锋》的职业联赛。总之战网平台让我保持对暴雪游戏的关注，而且让我觉得它不仅是个游戏启动器，同时也是电竞直播平台。但到最后它也只能排在第二位。





图标：3分


	不知道这个图标究竟是个什么东西，但很具有辨识度。


3.Epic


	没有游戏时间统计的功能是一大缺憾，而且我还必须用外挂截图软件才能截图，截图完了还得费劲地寻找保存路径。但作为游戏启动器本身，基本功能还是足够完善的。游戏正在更新时的进度条很方便查看。我用Epic启动器基本上只玩《堡垒之夜》。





图标：3分


	简单直接，但也毫无创意。


4. GOG


	每次我打开GOG，基本上都是玩《巫师3》。这个启动器也因为这款游戏而让我爱屋及乌。





图标：3分


5.Itchio


	这个游戏启动器让我觉得自己特伟大，因为这是专门为独立游戏提供的平台，所以我是在用自己的行动去支持那些独立游戏开发者。通常每次打开Itchio我都会陷入选择困难状态，小游戏太多，不知道玩哪个。





图标：4分


	看上去像是一只手柄，对于PC游戏启动器来说可能有点奇怪，但还算有点创意。


6.Uplay


	只要我在Steam上打开一款育碧的游戏，就会自动启动Uplay，等它启动的时间正好可以让我倒杯水，做好游戏准备。有的时候Uplay会赠我点数，但我从来都不想知道该怎么花。





图标：4分


	育碧标志的旋涡纹样和配色很有标志性，有点让我想起冰淇淋。


7.Origin


	Origin唯一让我觉得有趣的就是在选游戏的时候各个游戏的页面会从侧面滑动。除此以外Origin一无是处。内置的聊天系统非常反直觉，基本上很难流畅地聊天。最近我通过Origin购买了《泰坦陨落2》，然后Origin就开始各种向我推荐豪华会员，我差点就一气之下卸载了。（《泰坦陨落2》很好玩，救了Origin一命。）





图标：5分


	橙色的图标在众多其他图标中非常显眼。


8.Bethesda


	这个可以成为《上古卷轴5：天际》的专属入口。





图标：1分


	毫无特点，有点丑。


9.其他杂牌游戏启动器


	韩国网游公司Nexon也有自己的专属启动器，还有许多单机游戏也有自己的启动器，我都记不住名字，我只在办公室电脑开机的时候见到过。


图标：1分


	那么多图标，全都毫无特征。因为存在所以有1分。


10.Windows商城


	真不该手贱。





图标：0分


	没见过。不想见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229380_737804.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229324_746146.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229390_388369.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229397_203804.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229403_203231.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229410_496678.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229418_428885.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229424_144196.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229431_533892.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555229438_770805.png	</imageurl><videourl /></doc>