<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770600</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770600.html</url><title>《荒野大镖客2》在线模式9月10日更新 新增3种边境职业</title><datetime>2019-09-04 10:20:2</datetime><text>
	R星宣布《荒野大镖客2》在线模式下个更新将于9月10日推出，加入3种全新边境职业。边境职业是一系列供玩家扮演的职业，带来各种各样的主题活动，能通过游玩各个职业来得到各自的独特物品、技能及更多精彩内容。





	除了率先登场的三个全新职业外，还将带来玩家操控能力大幅改善，在战斗和移动时操作响应更快更灵敏;无需重置进度就能重新设计角色外观;自卫游玩风格具有更强的伤害抵抗能力;全新能力卡;全新每日挑战和每日职业挑战;更多动态事件在边境发生;一系列新物品及更多精彩内容。











	每个职业都能随着玩家不断游玩而提供新的事务，除了游戏币和黄金报酬，还能带给玩家独特的物品和技能。随着《荒野大镖客2》线模式不断发展，将增加更多的边境职业，给玩家带来全新职业、全新选择及更多方式来个性化玩家在《荒野大镖客2》在线模式里所走的道路。


	当玩家完成某个职业的活动时，该职业会自动获得职业经验值：当玩家抓捕通缉犯时，玩家将获得赏金猎人的职业经验值;当玩家找到一件收藏品时，玩家将获得收藏家的职业经验值，依此类推。职业经验值会计入玩家的20个职业等级进度。每升5个等级，玩家将抵达一个新的层次：新手、入门、资深和卓越。


	解锁职业等级可以获得职业代币，达到某些等级时，玩家还可以解锁新技能，比如在马背上获得保护的低头闪避赏金猎人技能，或是训练营地犬在有盗贼偷袭营地时发出警告的商贩技能;提升玩家背包的携带上限;或是游玩新职业特定的自由模式活动。每个层次都有一套职业独有的物品，能用职业代币解锁以供购买。


	例如，商贩的新手工具可让玩家获得七件商贩职业物品，包括独特的马鞍、枪腰带和一个炖锅，好为玩家的营地提供新鲜的食物来补充玩家的核心值和玩家团队成员的核心值（还有能达到黄金核心状态的特殊炖汤配方），赏金猎人的资深工具则能让玩家获得七件赏金猎人职业物品，包括一辆可容纳多个悬赏目标的赏金猎人马车，用来缠绕通缉犯腿脚的投掷武器困兽索，一套新的装束级更多内容。


	晋升到卓越层次的玩家将获得一系列新技能，在一系列边境职业中发挥作用;高级营地风格和舒适度;彰显在各个领域的成就的服饰。





	在罗兹遇到传奇赏金猎人并购买赏金猎人证，玩家就能开始赏金猎人之路。标准费用是15根金条，在9月8日（周日）或之前将Twitch与Rockstar 
Games Social Club账户绑定的Twitch Prime会员将免费获得赏金猎人证，自9月10日起有效。


	有证的赏金猎人可以前往遍布各州的警察局、邮局和火车站，从附近的悬赏公告板上领取工作。罪犯是永远抓不完的而且难度各不相同，从独自行动的低级罪犯，到拥有武装护卫且警觉性高的恶名亡命之徒，应有尽有。若有团队的帮助，对付一个武装帮派或是将多个目标绳之以法将会更加轻松，所有人都将从最后的赏金中分得一杯羹。请记住，活捉目标会得到更高的赏金。





	在达到赏金猎人12级后，玩家将有机会抓捕悬赏金$20或更高的玩家。赏金猎人将通过邀请得到被通缉的玩家就在附近、可参加有组织追捕的通知。被通缉的玩家必须在规定时间内逃跑（或投降），如果被抓获，他们还会有挣脱逃跑的机会。如果赏金猎人活捉目标，他们将在罪犯服刑期间获得奖励。





	赏金猎人的独特技能和物品包括：


	心无旁骛：鹰眼启用时目标发出红光


	加强型套索：使用加强绳制作的套索，可以捆住通缉犯


	反向转枪：使用一把手枪或左轮手枪来展示反向转枪


	补剂背包升级：在玩家的补剂袋里存放更多物品


	鹰眼+：在冲刺或疾驰时可追踪敌人


	向上转枪：使用一把手枪或左轮手枪来展示向上转枪


	工具背包升级：在玩家的工具袋里存放更多物品


	追踪箭手册：一份关于制作追踪箭的配方手册


	反向向上转枪：使用一把手枪或左轮手枪来展示反向向上转枪


	低头闪避：在马背上低头闪避以寻求保护


	困兽索：一件投掷武器，可以缠住通缉犯的双腿


	赏金猎人马车：一辆用于安全关住悬赏目标的马车


	明察秋毫：可从更远距离外收到悬赏任务通知


	交替转枪：使用一把手枪或左轮手枪来展示交替转枪


	双手转枪：使用两把手枪或左轮手枪来展示转枪特技





	玩家值得信任的营地伙伴克里普斯一直梦想着建立一座贸易前哨站，而玩家将助他美梦成真，方法就是成为新开业的克里普斯贸易公司的合伙人。克里普斯有多年从事动物材料工作的经验，再加上玩家在狩猎和边境安全方面的能力，你们将拥有创办兴旺业务所需的完美条件。


	一旦玩家同意帮助克里普斯，玩家将为他获取物品以加工成可销售的商品，把玩家的营地变成一家企业。投资15根金条来购买肉铺桌，即可让玩家的业务开始运作，所有PS4玩家可免费领取肉铺桌。





	开始运作后，玩家将通过狩猎动物为克里普斯提供原材料，完好的皮毛和动物尸体将提供更多原材料。玩家还将承担补给任务，通过小手段获得额外的必需品。补给完毕后，克里普斯将开始把这些原材料加工成可销售的商品，然后这些商品可以通过低风险的本地运送方式获取酬劳，或是运到更远的地方以赚取较高利润。


	利用狩猎马车大量搬运来增加玩家的狩猎产出，或是升级玩家的货运马车以提升出货量。随着生意越做越大，玩家在市场上也将获得知名度，玩家的竞争对手可能会嫉妒玩家的成功，所以要留意针对玩家营地的袭击。随着玩家业务的增长，玩家可以考虑从野外用品商处购买一只营地犬。营地犬不仅是所有玩家的最佳营地伙伴，达到等级的商贩还可以训练他们的营地犬在敌人来袭时发出警告。





	商贩的独特技能和物品包括：


	炖锅：一项营地升级，解锁可提高核心值的炖汤配方


	原料背包升级：在玩家的原料袋里存放更多物品


	觉察力：可在更远距离认出敌对商贩的马车


	恶犬警告：训练玩家的营地犬，在盗贼袭击玩家营地时发出警告


	中型和大型货运马车：改良的马车，可装载更多货物


	武器箱：可用此物存放备用武器


	兰斯匕首：只为商贩提供的定制匕首


	效率：学习如何增加从完美尸体中获得的可用原材料数量


	材料背包升级：在玩家的材料袋里存放更多物品


	大型货运马车：一辆改良马车，可装载4个大圆桶


	狩猎马车：一辆坚固的马车，适合装载多具动物尸体和多件皮毛


	保护：降低玩家的营地受到袭击的几率





	寻找神秘的移动女商人纳扎尔夫人，获得收藏家包，即可踏上收藏家之路。在GTA在线模式收集齐全部54张隐藏扑克牌，即可免费领取收藏家包，省下这笔前期费用。否则，就得花费15根金条才能开展收藏和出售稀有物品。


	在纳扎尔夫人的帮助下，玩家将可以探索整个世界，找到珍贵宝藏。无论是废弃营地里丢落的塔罗牌，还是用玩家那可靠的铁锹挖出的地下财宝，亦或是隐藏的传家宝，不一而足。





	玩家可以收集单件物品然后直接卖给纳扎尔夫人，也可以集齐整个系列以售出更高的价格。随着进度推进，玩家还将解锁进阶搜索技能;更实用的工具，如金属探测器;增加携带上限等福利;骑行时让玩家的马直接采摘草药并传递给玩家的能力，及更多内容。





	收藏家的独特技能和物品包括：


	占卜：感知附近的收藏品


	彭宁顿野外铁锹：用于获取地下埋藏的收藏品的一个必备工具


	潜力：使用鹰眼洞察被翻过的土堆


	直觉：缩小玩家搜查区域的范围


	马鞍袋升级：玩家的马鞍袋能够携带更多物品


	精制双筒望远镜：专业双筒望远镜，使用时使远距离的挖掘地点发光


	阿吉拉砍刀：经过重新设计的经典砍刀，适合热衷冒险且好斗的收藏家使用


	金属探测器：一件重要的工具，可用于探测地下埋藏的收藏品


	马匹协助：从马背上采集草药


	马匹提灯：在马胸甲上挂上提灯，照亮前方道路


	贵重物品背包升级：在玩家的贵重物品袋里存放更多物品


	除了这些新的专家职业，下个更新还将包括各种各样的新功能和游戏内容更新。包括随着玩家推进职业进度解锁的自由模式活动;额外的马厩栏位;珠宝售价全面提高;环境马车中的可搜刮箱子;更多自定义装束栏位以及为保存在衣柜的装束命名的能力;武器平衡调整，削减PvP中对爆头作为主要击杀方法的依赖，及更多丰富内容。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563125_354890.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563142_574977.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563150_239993.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563157_564402.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563179_515913.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563200_434320.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563217_804045.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563238_394856.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563253_903110.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563286_471514.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563273_814043.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563316_645107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567563331_858924.jpg	</imageurl><videourl /></doc>