<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763262</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763262.html</url><title>三款新iPhone手机预计9月12日发布 苹果或不降售价</title><datetime>2019-06-02 17:49:2</datetime><text>
	从上游产业链给出的最新消息称，苹果最快7月份开始试产新一代iPhone，而8月份大规模量产，发布时间预计是今年的9月12日，整体上来说，三款新机的准备工作一切顺利。





	从发布时间上来说，今年新机9月12日的可能性还是很高的，纵观2017年和2018年这两次发布会，苹果都是选择9月13日发布，然后周五开始接受用户的预订，所以从这个角度上来说，他们极有可能延续这个发布时间。


新iPhone创新性匮乏





	新iPhone外形渲染图，根据目前传闻绘制


	从目前产业链放出的消息看，今年三款新iPhone用户感知层面的创新性比较匮乏，首先是外形上，依然是刘海屏造型，只不过三者背部摄像头造型发生了改变，方形设计配合三摄/双摄仅此而已，其次是配置上，iPhone 
XS系列升级版处理器换成了A13，内存依然是4GB，而后置三摄都是1200万像素，你可以理解是在前代的基础上，新增了超广角镜头，同时前置摄像头也升级至1200万像素。


	至于iPhone 
XR升级版也会搭载A13处理器，不过内存可能升至4GB，换上了双1200万像素摄像头，最后三者都提供无线反向充电功能（电池容量都会相应的增大），并且配备18W 
USB-C电源适配器和Lightning （闪电）至USB-C数据线，这些安卓手机上早已实现，并不算新鲜了。





	9to5Mac试玩新iPhone保护壳


	值得一提的是，今天外媒9to5Mac还提前试玩了所谓新一代iPhone的保护壳，将2018款iPhone套入相应保护壳中，都能很好的适配，说明整体机身尺寸基本没有变化，然后方形设计的后置摄像头，从视觉效果上看，的确比上代“霸气”了不少，同时iPhone 
XS系列升级版的静音按键做了一些调整，使用起来更符合人体工程学的体验。


	除了上述变化外，9to5Mac也表示，从外层保护套上看，新iPhone设计上的变化很少，而他们也开始担忧，安卓手机在外形上变得越来越创新的同时，苹果继续延续刘海屏，用户在外形上可能早已厌倦，这从销售角度上来说并不是什么好事。


想要降售价太难





	除了手机本身外，用户最关注的恐怕就是新一代iPhone的售价了，从2017、2018两年的发展，现在的iPhone售价早已翻过了万元，这对于不少用户来说，已经超出了承受范围，所以我们看到去年三款新机发布后，销售情况并不理想，产业链接二连三的传出苹果砍单的消息，最多的一次直接削减了iPhone 
XR超过500万台的订单。


	至于今年新机的售价，从产业链透露的消息看，苹果降价的意愿并不是很大，主要是零部件、人工成本等元素制约了他们没有很大自主性来降低售价，特别是目前行业遭遇的情况，库克就更不敢用销量来换利润了，毕竟不确定因素太多。


	不过，也有消息人士表示，鉴于今年新iPhone只是去年机型的小幅升级版，所以不排除苹果为了缓和用户情绪，强行降价的情况（当然也是通过缩减成本换来，比如取消3D 
Touch等换来），但是这种情况下，他们最多能操作控制也就10%-20%，综合算下来之后，售价基本还是在万元以上。


今年出货量低于2亿台





	根据Gartner最新研究显示，今年3月当季，苹果iPhone在全球智能手机市场的份额降至11.9%，而2018年第一季度为14.1%，销量则从5410万台下跌至约4460万台。同时，三星份额从20.5%降至19.2%，但仍位居第一;华为智能手机市场份额从10.5%上升至15.7%，反超苹果，位居第二，销量为5840万台。OPPO和vivo份额分别从7.3%和6.1%升至7.9%和7.3%。


	从全球智能手机市场发展格局来看，iPhone正在失去越来越多的市场份额，而产业链指出，今年苹果iPhone的出货量大概率会低于2亿台，可能最终在1.8亿台左右，这是近五年来最差的成绩，要知道从2015年开始，iPhone的年出货量都在2亿台以上。出现这个情况，主要还是他们无法阻挡一些手机厂商扩张的势头，比如华为。


	值得一提的是，在印度市场的争夺战中，苹果依然处于被边缘化的状态，高端市场份额他们只有1%，在原有市场衰退，新兴市场不能及时补上来的情况下，库克或许真的要考虑下，用高价iPhone保利润抵消销量下滑的策略，是不是还要原封不动的继续执行下去了。一些行业人士认为，苹果当务之急应该还是要稳固他们最擅长的6000+市场，通过更有诚意的新机去打动用户，而不是一些阉割的机型。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190602/1559468912_687656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190602/1559468918_777068.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190602/1559468927_652053.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190602/1559468938_443396.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190602/1559468943_699664.jpg	</imageurl><videourl /></doc>