<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756276</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756276.html</url><title>《圣歌》错在哪里？这5个地方最需要修复</title><datetime>2019-02-25 17:47:3</datetime><text>
	《圣歌》媒体评价普遍不好，这款游戏需要修复和加入的内容实在是太多了。最近《福布斯》游戏编辑Paul 
Tassi就列出了《圣歌》搞错并急需解决的5个基本点。





	Paul 
Tassi开篇就表示，尽管自己认为《圣歌》实际上没有那么糟糕，反驳一堆媒体差评尽可能地让一些玩家知道如果他们喜欢刷刷刷游戏，他们可能会享受这款游戏，但这并不意味着对这款游戏存在的很多非常，非常明显的问题视而不见。


	Paul 
Tassi认为《圣歌》这款游戏根本没有开发完成。这里的意思不是说“将来还有更多故事要讲”，而是说这款游戏从最基本的层面都没有做好。作者认为尽管BioWare发布了补丁修复了一些技术性问题，但《圣歌》想要走得更远，就需要对整个系统做出非常深度的整改。


	下面是他认为《圣歌》游戏中五个5合理的地方，急需修复：


1.查看和装备战利品


	《圣歌》中的战利品系统是这样的：


	终于打到了一个大师级装备，但不会告诉你掉落的是什么装备，也不知道是武器，配件还是什么其他槽位的装备。只告诉你这是什么稀有度。


	你必须彻底完成任务，然后等读条，结算画面过去之后才知道是什么装备，但不能装备。


	想要装备上?你必须再读条回到熔炉去装备。然后再读条，选择一个新的任务，才能使用，才能了解这个装备是否会喜欢。


	而《命运》《全境封锁》中过程是这样的：


	物品掉落后，装备，使用


	全程只需要8秒，而不像《圣歌》那样需要12分钟。对于一个以刷装备为核心玩法的游戏，显然BioWare的做法过于落后，效率低下。即便是你选择《质量效应》或是《星际战甲》那样的锁定装备也是可以的，但尴尬的是，除了熔炉，游戏中根本没有查看自己装备的其他地方。但到达熔炉，需要一系列的加载，对比来说，大部分游戏仅通过一个简单的菜单按钮就能实现，因此《圣歌》整个系统需要一个大改。





2.我的属性在哪里?有没有属性?


	问一个很简单的问题：无论任何时间，你知道自己的血量和自己的护盾值吗?对于一个鼓励玩家打造完美装备挑战宗师级难度的游戏来说，却找不到查看自己属性的地方。在这方面，几年前的《暗黑3》就做得很完美。也有可能是BioWare为了不想让《圣歌》太像《暗黑》，而尽量地“做自己”。其实这个点并不难修复，显然这方面的数据肯定会有，只不过玩家暂时看不到罢了。





3.关于复活的设计全部都错了


	《圣歌》游戏中有两种复活方式，但都很差劲


	当自己不能复活后的复活


	游戏中某些时候不能自己复活，一旦倒下后，只能等着队友来救你。有时候队友很差劲，根本不管你。也有情况是他们可能没有注意到，因为屏幕上没有明显的提示。另外一个情况是，你倒的地方太危险，根本没法救你。当然玩家也会遇到一些奇怪的bug，队友倒了之后没法救，因为走进之后根本没有复活按键提示。


	能自己复活


	能自己复活的设计就更差劲了。因为除了要等几秒钟加载之外，你会发现自己复活之后不在原来的地方，而是一个其他地方。





4.自由模式下一切都没有意义


	理论上说，自由模式下一个人飞行，探索地图，遇到泰坦巨兽，收集材料，开宝箱还是很不错的。但实际上，很多设计根本不合理。


	玩家一个人重生在离其他队友很遥远的地方。如果你想和他们一起做任务那就只能自己看地图去追他们，由于没有传送功能，自己根据地图飞的话，实在是太累了。


	又比如你自己遇到一个泰坦巨兽，想要打，但自己根本打不过。由于游戏中没有标记或是打字，你不能呼叫队友帮你。


	世界活动太少了，更新不频繁。


	世界地图这么大，为何还要仅限四名玩家探索?





5.锻造系统目前毫无意义


	游戏中你可能会积攒了很多材料和蓝图，但你锻造的东西多吗?可能在做任务前锻造一些消耗品会用到，但大部分情况下没有什么用。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551087776_500992.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551087843_669255.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551087952_330333.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551087863_217758.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551087854_368704.jpg	</imageurl><videourl /></doc>