<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754208</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754208.html</url><title>《圣歌》游戏系统初步总结 合作游玩还能互相赚钱</title><datetime>2019-01-23 22:08:4</datetime><text>
	IGN今日发布了一篇长文，算是对《圣歌》游戏系统的一个初步总结。今天上午我们详细报道了本作的6个难度，发现这款游戏从难度上就卡住了孤狼玩家的脖子，非常鼓励玩家匹配或是和其他玩家组队游玩。除了难度外，IGN还对《圣歌》的其他方面进行了详细报道。由于原文较长，下面我们就《圣歌》系统的方方面面做个简单的总结。





	从困难难度开始，就非常需要玩家组队或是匹配游玩了。大师难度则是30级之后才开启，大师3难度最高，敌人血量和伤害增强了3100%，需要的入门机甲种类是传奇级别（也就是说机甲也会有等级设定），大师级装备掉率增加了250%。





	每一种机甲都有3个装备槽位，2个武器槽位和6个部件槽位。武器和装备还有随机属性。有的大师级装备甚至可将玩家的技能CD缩短60%，玩家将可以造成更多的伤害。有的大师级装备还可将玩家的伤害提升100%，同时让技能CD缩短了5秒。








	《圣歌》中每个活动都有各自的设计目的。


	自由游玩模式是获得打造装备和武器所需材料的最佳方式，基本上玩家需要什么都能在自由游玩模式下找到，比如机甲配件，灰烬，自然材料


	如果你只是想获得经验，那么游玩剧情任务和传奇契约是提升等级的最佳模式，能快速提升驾驶员等级。


	要塞（副本），是寻找高稀有度装备的最佳方式


	《圣歌》机甲个性化相当丰富，机甲所有部分除了可以更改颜色外，还可以更改每个部分（头盔、躯干、手臂，腿部）的纹理。游戏中有高级护甲套装，彻底更改每个机甲每个护甲槽位的样子，玩家可以通过游戏内货币和高级货币（氪金）购买。





	游戏中的高级货币叫做Shards，普通货币叫做Coin。高级货币只能用于购买装饰品，比如护甲套装，表情，贴纸等等。游戏中的大部分装饰品都支持高级货币和普通货币购买


	《圣歌》发售后所有的内容都是免费，这意味着新任务，新的副本，每日活动，每月内容更新都是免费，不用再花钱。


	不过BioWare可能会在之后推出新的机甲，新的机甲需要高级货币才能解锁，而高级货币需要真钱购买。新的机甲将提供新的玩法，并不属于玩家必备内容。不过这部分还没有最终敲定，所以还不好说。


	作为一个合作游戏，《圣歌》和其他玩家一起游玩是游戏体验非常重要的一部分，但BioWare也知道玩家出于本能并不喜欢和陌生人一起游戏。对此，BioWare设计了一个“联盟系统”。


	如果你和其他玩家合作玩过任何内容，或是他们是你的好友，所有这些人都会自动加入到你的联盟名单中。


	任务完成后，玩家不但会看到自己个人的经验和奖励，而且还会看到联盟经验的结算。联盟经验将随着合作游玩的累计而不断累计，会给队内的其他玩家奖励经验。游玩越久，你给其他玩家的联盟经验就越多，其他玩家给你自己的联盟经验也会越多。


	当每周结束时，玩家从其他玩家中获得的联盟经验会转换成普通货币。因此合作游玩实际上还是在帮助双方赚钱。





	《圣歌》中玩家机甲的能力和玩家所佩戴的装备有关。这些能力将有元素伤害效果，共有火，冰，电和酸四种。但当进行combo时只有两种能力分类：引燃和爆破





	《圣歌》VIP试玩版预载目前已经陆续上线，北京时间1月26日1点-28日10点可以游玩。订阅了Origin/EA 
Access和预购玩家将自动获得VIP试玩版资格。正式版游戏将于2019年2月22日发售，登陆PS4、Xbox One和PC平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548252183_306915.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548208990_842176.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548252302_927673.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548252309_568709.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548209290_438538.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548209336_253845.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548252267_252422.jpg	</imageurl><videourl /></doc>