<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767957</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767957.html</url><title>《太吾绘卷》发布更新日志 大量全新内容获得实装</title><datetime>2019-07-31 15:51:4</datetime><text>
	今日（7月31日）国产单机游戏《太吾绘卷》发布更新日志“奋威曜江湖，震响骇八荒”，V0.2.4.0版本正式上线，大量全新内容获得实装，游戏也进行了不少优化和修复工作。





狮相门拳掌——力尽而生，大巧若拙


	推山掌：下一个拳掌功法根据架势的比例额外附加此功法的伤害；


	狮相铁担手：施展下一个功法前，获得的所有点、拿变为崩式；


	大开门八式：造成破绽时，运用者每拥有2个崩式，额外造成1个破绽；


	大力开碑掌：双掌的破甲额外增加10，对守御值造成的伤害提高3倍，下一个功法的力道减少50%；


	狮相金砂掌：造成破绽时，将敌人身上所有的破绽汇聚至被攻击的部位；


	霸王开弓手：施展下一个功法前，每当运用者以崩、点、拿或拳掌功法击中敌人手臂时，会同时对左右两臂造成伤害；


	呼啸十四手：下一个拳掌功法额外大幅增加施展速度；


	大神威掌：施展功法时，如果敌人正在运起护体功法，功法威力增加100%，下一个功法的力道减少50%；


	大拙手：施展攻击敌人时，若大拙手被化解，再次立即无消耗施展大拙手攻击敌人，且大拙手的威力增加50%，直到功法未被化解为止。


狮相门刀法——越战越强，愈强愈狂


	狮相地趟刀：每段命中可消除敌人的1个移动力，最多消除3个；


	开山快刀：施展下一个功法前，获得的所有刺、撩变为劈式；


	狮相劈挂刀：造成破绽时，运用者每拥有2个劈式，额外造成1个破绽；


	九牛二虎刀：发挥十成威力时，运用者获得1点摧破真气；


	斩鳌刀法：此功法对腿脚造成的伤害无法在此次战斗中得到治疗；


	霸王刀：只要运用者的摧破真气高于敌人的摧破真气，此功法造成的所有伤害均变化为致命伤；


	金猊镇魔刀：施展此功法的过程中，敌人无法施展任何逆练的功法；


	鬼八式蟠龙刀：施展击中敌人后，运用者每拥有3个劈式，就会再次立即消耗运用者的3个劈式施展鬼八式蟠龙刀攻击敌人；


	狂刀：运用者每对敌人造成1个程度不低于25%的致命伤，狂刀的威力增加10%，直到战斗结束。


狮相门枪法——人如狮，枪如龙，一往无前


	恶煞枪法：下一个长兵功法的伤害增加50%，但受到的反震伤害会增加100%；


	五虎断魂枪：施展功法时，运用者向前移动1次，运用者与敌人的距离越接近运用者的最小攻击距离，此功法的威力就增加越多；


	狮相八母枪：下一个长兵功法由逆练转为正练；


	桓侯十六枪：施展下一个功法前，运用者的移动距离减少50%,运用者每次获得劈、刺、撩式均会使自己向最大攻击距离移动1次；


	乾坤枪法：施展下一个功法前，运用者的守御值受到的损害减少50%；


	百兽震岳枪：开始施展功法时，将运用者的50%的护体真气变化为摧破真气；


	狂龙狮子枪：施展功法时，若未达到运用者的最小攻击距离，则移动最多3次，直到达到运用者的最小攻击距离，每移动1次，功法威力增加25%；


	陀龙霸王枪：发挥十成威力时，运用者与所有敌人均受到1个程度与运用者摧破真气相当的全身性致命外伤。


	（以上仅为所有狮相门摧破功法的正练特殊效果，逆练特殊效果请于游戏中自行探索！另外，因摧破特殊效果较为复杂，本月仅实装狮相门的摧破功法特殊效果，以测试摧破特殊效果的系统的稳定和完善程度，之后将会逐步加快摧破特殊效果的实装速度，敬请期待！）





	为9个剑冢的相枢化身添加了9首不同的专属战斗背景音乐:


	大岳瑶常：斩妖迹


	金凰儿：凤鸣舞


	九寒：寒山空鸣


	莫女：莫女衣


	术方：九彩霞


	卫起：化龙


	血枫：鏖战


	衣以侯：衣舞浴红炎


	以向：溶尘隐


	（同时，9首相枢化身专属战斗背景音乐的无损高清格式已同步更新至DLC：Scroll Of Taiwu - OST中）





	通过开启太吾村中的管理界面，玩家可以更加便捷的管理太吾村的各种收获、安排太吾村民们进行工作;


	可以在太吾村管理界面中便捷的安排太吾村民入驻产业建筑;


	可以在太吾村管理界面中便捷地收获产业建筑产出的资源、道具、人物等;


	产业建筑所收获的资源、人物等的图标替换为正式的图标;


	产业建筑中能够存放的收获资源、道具的数量将有一定的上限，随着产业建筑的规模等级提高，上限将逐渐提高，最少可以存放25项收获，最多可以存放120项收获。





	当人物名誉变化较多但正负总数接近0时，不再显示为“默默无闻”，而是显示为“亦正亦邪”。





	本月因摧破特殊效果的设计需求，对一部分摧破功法进行了必要的调整，使其能够更好的符合摧破特殊效果；


	增加大部分拂尘类功法的基础伤害；


	灵热刀、十二手滥缠丝拳增加点穴效果；


	施展青花虞美人、飞星术、灵热刀、离合指所需的式调整；


	狮相铁头功的正练特殊效果使运用者头部受到的伤害由降低50%调整为降低90%；


	鬼婆婆剑、跛打八十式、大开门八式、狮相辟挂刀、莲花妙剑、太乙玄门剑、灵热刀、青蛛缠魂手、光相指、小九天九式、霸王开弓手、灵热掌、离合指、捏转金刚圈、奇形龙爪索、太素绝手、寒阴掌、青蛛剑法、五丁开山腿、飞剑术、金刚黑砂掌、大炫绝掌、太乙云拂功、小玉阳神拳、火炼掌的攻击部位调整；


	因某些原因导致在战斗中无法使用或暂时无法使用的功法不再直接从UI上移除，而是显示无法使用的时间；


其它若干功法参数调整：


	内功发挥影响调整


	为了方便玩家理解内功发挥的影响，人物次要属性中内功发挥属性的初始值不再显示为100%，而是显示为0%，它的实际影响效果并未变化；


	所有功法的内功、外功比例的变化难度不再相同，以0%、50%内功比例的功法为例：


	0%内功的功法，需要至少200%内功发挥才能够转变为100%内功比例，而50%内功比例的功法，只需要50%内功发挥即可转变为100%内功比例的功法，混合类功法的内功、外功转变难度将明显低于纯内功、外功的功法。





	进一步提高存档安全性；


	进一步增加存档、读档的速度；


	优化存档备份功能，避免存档异常删除。





	修复武器内伤比例的显示错误bug；


	修复部分浮动信息窗口显示错误的bug；


	修复部分界面用右键关闭时显示错误的bug；


	修复剑冢出现时地图没立即刷新的bug；


	修复资源维护费用在产业建筑发生变化时没有及时刷新显示的bug；


	修复谷中秘友在玩家第一次抵达太吾村后没有随玩家加入太吾村的bug；


	修复用鼠标左键拖动背包中的道具时用右键或中键拖动另一道具时异常的bug；


	修复新建人物时选择铭刻人物后相貌各颜色选项的选中未及时刷新的bug；


	修复奇书特殊效果“狂声”不会消耗所有的音式的bug；


	修复奇书特殊效果“解破”在功法未发挥十成威力时仍能生效的bug；


	修复战斗AI会不断试图治疗无法在战斗中治疗的各种旧伤的bug；


	修复系统设置界面，在分辨率下拉选单打开的情况下关闭窗口会导致再次打开设置时无法打开下拉选单的bug；


	欢迎大家登录support.conchship.com.cn获取更多与《太吾绘卷》相关的信息和支持！





	葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564558900_176041.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559187_540579.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559168_982656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559157_476133.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559151_515632.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559132_158592.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559126_442469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559115_374252.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190731/1564559108_408202.jpg	</imageurl><videourl /></doc>