<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754506</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754506.html</url><title>《只狼》PC中文版试玩演示 大战Boss破戒僧</title><datetime>2019-01-27 19:53:3</datetime><text>
	《只狼》PC繁体中文版在台北电玩展期间华硕ROG摊位开放了试玩体验，下面是台媒巴哈姆特带来的试玩视频。






	《只狼》设定在16世纪末的日本战国时代，以名为苇名的虚构国度为舞台，是“剑圣”苇名一心穷一生之力所创建、雄霸北方的国度。不过如今却陷入存亡危机。统领苇名的一心之孙为了挽救此一危机，而囚禁了那位皇子。虽然名为皇子，但其实他没有家人与家臣，只有一名忍者效忠于他。玩家所扮演的，就是这名效忠皇子的孤狼忍者，虽然遭逢挫败失去左手，但却换来更犀利的义手忍具。为了拯救年轻的主公，忍者踏上了置生死于度外的的血腥战斗。





	主要的攻击包括以右手日本刀施展的斩击与以左手义手忍具施展的忍具攻击。日本刀可以切换不同流派的架式来施展不同的招式。义手忍具可以透过按钮即时切换种类，试玩的版本中开放3种义手忍具，包括发射飞镖、喷发火焰与重斧噼击，其中重斧噼击是对抗持盾敌人必备的招式。敌人的防御可说是滴水不漏，玩家必须透过各种手段削减敌人的躯干量表，让敌人失去平衡露出空隙，再施展致命一击的忍杀。要不然就是得透过匿踪来暗算敌人。


	在对付一般小兵时，只要透过连续斩击就能顺利破坏平衡施展忍杀，常见的节奏就是砍砍砍砍忍杀。但对抗小头目以上的敌人时就很难用同一招，一方面这类敌人躯干量表削减得很慢，一方面这类敌人经常会施展强力的反击。因此必须动用“看穿”的技能，在敌人攻击的瞬间抓准时机即时格挡，就能弹回敌人攻击并大幅削减敌人的躯干量表。是想要顺利解决头目级敌人必备的技巧。


	不过要注意的是头目级敌人往往不是一次忍杀能解决的，在对付一开始遇到的铠甲武将时就陷入长期的苦战。一开始是不熟悉攻击与格挡的节奏一直死掉，而且常常受到周遭小兵的干扰。试过几次慢慢熟悉操作与攻略方法之后，好不容易取得忍杀的机会一刀捅向要害，正当你欢欣鼓舞准备朝下一阶段迈进时，武将居然没死又扑上来一阵猛砍，于是只狼再度迎接死亡......


	主角只狼具备神奇的起死回生能力，当不幸死亡时，只要付出一定代价就能原地复活，不过试玩中只能复活一次，再次死亡就无力回天。虽说游戏提供了复活的机会，但这只能当成是个小小的保险，不足以扭转游戏高难度设定的挑战。


	由于主角是忍者，所以突破难关的手段并不是只有真刀真枪的硬干，还可以透过匿踪潜行暗杀来应对。当只狼的行踪尚未被察觉时，敌人会处于无防备状态，此时只要从背后接近敌人攻击就会直接发动忍杀。在战斗前的准备阶段，会经常利用这个方法先行清除位于制高点的弓兵或火枪兵，或是蹲伏在草丛中悄悄解决巡逻的小兵。但一如前面所说，头目级的敌人是没办法这样解决的。











	试玩画面：

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589902_475937.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589884_139664.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589885_486395.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589885_182706.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589885_885499.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589885_662624.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589886_354918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589886_619807.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589886_578861.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589886_390088.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589887_515742.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190127/1548589887_185911.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDAzMzg0NjA4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>