<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758182</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758182.html</url><title>谷歌副总裁：Stadia是电子游戏离开主机的单程车票</title><datetime>2019-03-23 17:14:1</datetime><text>
	在旧金山Moscone会展中心的4楼，有一间展室，陈列了电子游戏主机的发展历史。里面有FC、PS1、世嘉MD等老玩家的回忆。上周这间展室新增了一个展位，上面暂时没有展品，只有一张“Coming 
Soon - 即将问世”的卡片。这个展位是给谷歌即将宣布的新游戏设备预留的。


	但在GDC发布会上，我们得知谷歌的Stadia并不是一款主机，也不是一款设备，而是一个云服务平台，允许玩家在任何联网的显示设备上玩游戏，例如手机、平板和电视。





	谷歌副总裁兼Stadia项目发言人Phil Harrison对这个概念进行了进一步阐述。


	他向媒体介绍：“我们非常确定，我们现在不会、将来不会、永远都不会推出游戏主机。”


	这么坚定的立场是十分容易理解的，因为推出硬件是和Stadia的初衷相悖的。他们描述Stadia的用词是“新世代平台”，而不是“次世代主机”，这个平台能够时时刻刻随着谷歌的数据中心一起进化，不需要用户花钱买硬件。


	这个模式开创了整个游戏产业的历史，游戏平台将不会要求玩家每隔五年左右就花钱买新款游戏机，或者花钱配新电脑。


	Harrison声明，他们这么做并不是因为对游戏产业的厌恶，而是为了实现他们对未来的愿景。


	“我们脱离过去的传统并不是想要让自己远离游戏产业的历史，因为没有丰富的历史，没有我们每个人都玩过的游戏，我们今天不可能站在这里。”


	“但是在过去的40年里，游戏产业是以硬件为主导的。作为一个开发者，我必须选择一个硬件进行开发。游戏产业也是以套组为主导的，一款游戏往往对应着一份光盘、一张卡带，或者一个下载包。虽然数字游戏已经越来越普遍，但整个运营的理念依然还是以套组为主导的。但从昨天早晨10点开始，我们已经打破了开发者的隐形避障。整个网络都是你的商城，整个数据中心就是你的平台。”


	“我认为这对于游戏产业来说是个激动人心的时刻。整个世界不会在一夜之间转变成新的模式，但这是一个转变的基础，我个人也热忱地坚信，这将是游戏产业的一张没有回头路的单程车票。”


	如果这真的是游戏产业的未来，那么玩家玩游戏的设备就无足轻重了，那么这是否意味着游戏主机将有朝一日不复存在?


	“这个问题应该去问生产游戏主机的公司。这不是我们的业务。我们的业务是串流平台，我们的平台就是数据中心。这对于未来的游戏有什么样的意义，这意味着玩家决定自己用什么样的显示设备进行游戏，我们不在乎玩家用什么样的设备。”


	“就像我说的，游戏业界并不会一夜之间发生巨变。我们估计也不可能让每个玩家都立刻投入我们的平台，但我们认为这是对游戏本身的重大改变。”


	这个概念显然十分有前景，展示的技术也非常先进，但有玩家担心真正用起来会非常受限。目前谷歌有20亿用户，都用许多不同的设备，但其中有多少人具备使用Stadia的网络条件呢?


	“在Stadia的测试中，我们推荐用户使用的带宽是25Mbps，目标画面是1080p 
60fps。事实上，我们在相当少的带宽条件下就达到了这一目标，差不多20Mbps就够了。我们今年正式上线的时候，将会在串流技术、代码、硬件和软件服务方面做出改进，这意味着我们可以在30Mbps的带宽条件下达到4K 
60fps画面。30Mbps的带宽并不会将大多数人拒之门外，所以我觉得我们的表现能让许多人接受。Stadia并不需要上G的数据流。”


	在GDC现场也可以听到许多人讨论自己的带宽是否足够串流《刺客信条：奥德赛》和《毁灭战士：永恒》，也有人在讨论自己是否会允许Stadia吃掉自己的数据。


	“ISP服务商是会充分考虑用户需求的。当音乐串流播放成为现象的时候，带宽立刻提高。当视频和电视串流成为常态的时候，带宽再次提高。所以我们认为这个趋势将会继续。”


	“ISP服务商所在的市场竞争很激烈，有许多新加入的竞争者都直接瞄准5G和带宽不封顶的技术，所以我能够理解这些担心，但现实和这些担心不一样。”


	或许接下来的问题是许多人都最关心的，那就是Stadia的商业模式，为什么这次没有公布商业模式。民间的猜测众说纷纭，大多数都认为会采用按月订阅付费制，或者是单独购买某一款游戏。遗憾的是，Harrison对此严格保密。


	“我能理解人们的热情。我们在GDC上首次向开发者群体讲述的故事是非常有目的性的，我们要让开发者们受到鼓舞，对我们的平台充满激情。”


	“我们已经开始探讨商业模式的细节了，但所有内容都在保密协议下进行，这种事不是能在台上将的。对于玩家的模式我们会在今年夏季进行阐述。但目前我对于自己不知道的事不敢乱说。”


	在谷歌的展示正式开始之前，我们看到了许多经典的游戏符号，例如马里奥的金币，以及带问号的方块。另外索尼全球工作室老大吉田修平也出现在了观众席，这是否意味着目前三大主机厂商也将与Stadia合作?


	Harrison只是表示，“我们欢迎任何人到我们的平台来。我们与许多人进行过交谈，一些你们猜得到，一些你们猜不到。”


	对于演讲开始前出现的各种游戏符号，例如马里奥的金币、《荒野大镖客》的西部主题、《合金装备》的惊叹号、《上古卷轴》的膝盖中箭等等，Harrison表示这只是在玩梗，玩家不用费尽心思想太多。


	“只是因为好玩而已，让大家在等待的时候有个消遣。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190323/1553332445_464295.jpg	</imageurl><videourl /></doc>