<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765528</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765528.html</url><title>Steam夏季促销开启 最值得玩家入手的游戏大盘点</title><datetime>2019-07-01 14:38:1</datetime><text>
	不知从什么时候开始，我的钱包总会遇到一只无形之手，在我每次打开Steam时都会被掏空。这不夏天到了，又是一年一度的Steam夏季促销活动。从6月25日-7月9日，Steam平台大量游戏都开始了打折促销活动，有些游戏甚至是首次降价，力度之大范围之广绝对能让你大呼过瘾。今天笔者就来盘点下夏季促销有哪些值得购买的游戏。





	关于《全面战争：三国》到底好玩在哪，我们曾给大家介绍过，最近几年光荣不给力，战略类游戏渐渐匮乏的环境下，《全面战争：三国》给了玩家一个大惊喜，尤其是对喜欢战略类游戏的玩家来说更是如此。


	本次《全面战争：三国》的降价也是游戏六月发售之后的首次打折，虽然幅度不是很大，但依然很有诱惑力，喜欢战略游戏，又喜欢三国题材的玩家可以入手了。





	“犹豫，就会败北”这句刷遍 B 
站弹幕的口头禅就来自《只狼：影逝二度》，这款由黑魂系列制作人宫崎英高策划的游戏可以说是今年上半年话题度最高的游戏之一，甚至教会了很多老外“死”字怎么写。


	本次降价也是自3月份发售之后首次降价。虽然难度很大，但对于喜欢动作类游戏，想要挑战自己的玩家来说是个不错选择。





	如果你喜欢恶魔城类游戏，那么这款五十岚孝司制作的新游戏一定不能错过。游戏人物、动作设计精美，关卡丰富，探索内容众多，并且很多隐藏元素需要你用心体会，音乐的出色也让游戏加分不少，游戏刚刚发布不久，目前首次折扣，喜欢的玩家可以入手了。





	虽然距离上一代作品已经过去十年，但当 CAPCOM 
推出鬼泣系列的正统续作《鬼泣5》时，它依然吸引了所有人目光，游戏正式发售后也不负众望，卡普空依然在游戏中展现出优秀的动作设计能力，再加上创新的战斗系统，一切都让《鬼泣5》变得更加优秀。


	本次《鬼泣 5》促销活动也是Steam历史最低价，喜欢动作游戏，喜欢卡普空，喜欢鬼泣的玩家不要错过了。





	同样来自卡普空，但《怪物猎人：世界》给人的感觉不同于《鬼泣5》，在这里，卡普空创造出来一个奇幻、宏达的怪物世界，同时带给玩家合作的乐趣，老玩家自不必多说，对新玩家来说，这款游戏和《刺客信条》《巫师》等联名皮肤也很吸引人，这款游戏目前五折促销，也是最新的历史最低价格，对狩猎怪物感兴趣的可以入手。





	作为一年一度的年货游戏，育碧出品的《刺客信条：奥德赛》在发布后获得了不少好评，古希腊宏达的剧情加上重新设计的战斗系统，让玩家能更深入体验独特的刺客体验，目前游戏在进行半价促销，喜欢刺客信条系列的玩家可以入手。





	文明系列游戏经历这么多年，优秀的品质以及独特的游戏体验让其成为一颗游戏常青树，而最新的《文明6》依旧在市场上获得了不错的口碑，让你在电脑上体验建立国家与文明的感觉，目前这款游戏价格降到新低，喜欢文明系列的值得入手。





	时代在变，劳拉探险的故事始终不变，尽管《古墓丽影：暗影》依旧是让人熟悉的解密、探索、看过场动画模式，不过整体上依旧是款画面出色、表现良好的作品，目前也降价到历史新低，感兴趣的可以入手了。





	作为一款成本并不高的独立游戏，《空洞骑士》通过独特剧情、黑白的画面风格和人物设计打造出了独特的恶魔城类游戏体验，出色的音乐也烘托了游戏气氛，游戏目前降价幅度很大，也是历史新低，喜欢这种风格的玩家可以入手了。





	一款独特的以医院为背景的经营模拟类游戏，在面对各种各样独特病人的情况下，需要你来经营好医院。游戏独特的英式幽默风格，简单的上手难度加上不错的汉化都让游戏体验很棒，因此评价很不错，目前游戏有50%的折扣，推荐喜欢经营模拟类游戏的玩家入手。





	世嘉出品的战旗类游戏，继承了初代的核心，游戏整体有不错的剧情故事，玩家可以依靠自己的独特策略打赢每一次战斗，虽然如今战旗类游戏式微，但能玩到这样一款游戏还是会让玩家愉快不少，目前价格达到历史最低，需要的可以入手。





	这是一款画风有些清奇的射击类游戏，但《无主之地2》独特的艺术风格，武器设计以及不错的平衡让人在游戏中感受到和其它射击类游戏不同的快感，游戏可以单人游玩，也可以多人合作，开发商在其中隐藏了不少彩蛋，虽然游戏发布于2012 
年，但目前16元的价格还是值得入手的。





	这款游戏被很多玩家称为最还原的龙珠格斗游戏，出色的剧情和不错的画面设计都是游戏出彩的地方，游戏本身也非常适合粉丝来重温剧情，折扣幅度非常大，喜欢的朋友可以入手。





	这是一款融合穿越和爱情的文字类游戏，独特的穿越时间方式和时间线收束理论创造了一个感动人心的故事，虽然游戏本身有点慢热，但出色的绘画和音乐都让游戏表现非常出色，除了《命运石之门0》，全系列合集价格也到历史最低，感兴趣的可以下手了。





	降价榜常客，虽然《赛博朋克2077》离我们已经不再遥远，但毕竟到明年4月16日还有一段时间。这个时候不妨重温一遍《巫师 
3》，这款剧情出色的RPG游戏不仅让很多人感受到波兰游戏的魅力，也让《巫师》成为了游戏领域的重磅IP，目前价格再次与历史最低持平，没有买的可以入手了。





	降价榜常客，著名的受虐式游戏，同时也是备受玩家好评的魂系列游戏。制作人宫崎英高在游戏内为玩家展现出一个神秘的哥特式世界，并将故事线索埋藏在游戏的每一个细微环节，目前也到了历史最低价，适合喜欢魂系列游戏的玩家。





	还是降价榜常客，《侠盗猎车》系列不需要过多介绍，这款游戏也算是开放世界游戏中的经典做平，目前有50%的折扣，也适合喜欢在游戏里开车的玩家。


	注意，本次Steam夏季促销的游戏数量非常多，笔者推荐的只是其中一小部分，如果你最近游戏荒，不妨打开Steam看看有哪些游戏大降价，说不定有惊喜哟。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962810_844053.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962816_956490.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962823_309100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962829_901822.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962835_786791.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962841_592576.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962848_743602.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962855_546463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962862_348927.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962869_992440.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962877_882867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962883_384458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962891_719559.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962896_568787.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962903_928869.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962911_148985.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190701/1561962917_627534.jpg	</imageurl><videourl /></doc>