<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773677</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773677.html</url><title>《Sea Salt》：充斥血腥暴力的像素游戏，演绎反英雄式的克苏鲁神话</title><datetime>2019-10-17 13:29:1</datetime><text>
	克苏鲁神话一直是游戏业十分青睐的题材，其独特的审美孕育出了很多不同风格的作品。在这类题材的作品之中，尽管表现形式不同，但梦魇般的怪物，神秘的恐怖力量，英雄救世主等等都是常见的元素，尤其是在RPG类游戏中，对黑暗未知世界的探索也是整个游戏中最迷人的地方。而最近在Steam平台上架的《Sea Salt》，演绎了一个另类的克苏鲁式故事，也赋予了这类题材的作品一个全新的魅力。





	大多数克苏鲁式题材的作品都会开始于平静世界中的一个小混乱，主角从面对小怪物开始，然后携带拯救世界的信仰一路打怪升级，最终打败大BOSS。对于玩家来说，从游戏的开始就能意料到，我们终将会面对这个世界最强大的敌人，只不过我们不知道它的隐藏力量，不清楚它杀害人类的动机，与它力量的对抗和对其行为动机的挖掘便吸引着我们走到最后。





	在《Sea Salt》里，从一开始我们就清楚那股终极力量，也知道它为何要毁灭世界，因为玩家要扮演的就是恐怖的海中霸主——古神大衮。人类曾像你祈祷，你大发慈悲，让大海风平浪静，渔船因此收获满满，但到了该献祭的时候，信仰却输给了怯懦，你教堂的堂主背叛了你，于是，你开始召唤来自深渊的恐怖怪物，让大地生灵涂炭，最终完成复仇，让人类付出代价。


	在游戏中，我们不能直接使用大衮的力量，而是利用自己的奴仆去战斗。游戏的开始，我们只能使用一种奴仆，在战斗中我们会获得新的卡牌，用以召唤不同类型的怪物。在游戏过程中，玩家永远都在期待下一个奴仆是什么外形，会有什么技能和力量，在战斗中能够发挥什么样的作用，正是这种不断解锁新奴仆的玩法，支撑着玩家去战斗，那种感觉，像在别的游戏中刷怪升级，想尽快体验新技能一样，成就感和新鲜感并存。





	游戏中共有十六种不同的怪物，有远程的异教徒法师，有近战蜘蛛，还有行动迅捷的杀人蜂等等，基本上囊括了我们能够想到的很多邪恶怪物。它们在攻击力、生命值、行动速度等属性上也不相同，这就让玩家的选择搭配变得丰富多样起来，有时候可能需要尝试很多次才能找到突破敌人的最佳组合。


	在游戏的操作上非常简单，玩家需要用方向键操作召唤阵，这个召唤阵移动哪里，怪物就会在哪里集合，怪物平时不会主动发起攻击，当玩家长按攻击按钮的时候，怪物就会寻找距离自己最近的目标发起进攻，松开攻击按钮，怪物就会停止攻击并在召唤阵的位置集合。当能量积攒到一定程度的时候，玩家就可以补充新的奴仆或者召唤新的单位。





	对怪物的操控和选择既是游戏玩法的核心，也是游戏的难点所在。这群看似听话的奴仆，在很多时候并不会按照玩家预想的那样去进攻，比如在面对一群分散的敌人时，你想先集中一个比较强的目标将其击杀再处理比较弱的敌人，但如果他们的移动速度不同，很可能会导致前面的怪物已经开始进攻，后面的怪物却还在匍匐前进，最终出现葫芦娃救爷爷的场景；如果他们的攻击距离不同，当你输入攻击命令，他们很可能会寻找不同目标各自散开，瞬间被一一击破，有时候，障碍物和地形也会对不同奴仆的走位产生影响。





	游戏第一关比较简单，你只需用怪物包围人类然后无脑攻击即可，然而从第一关结束到最后，你必须掌握很多技巧才能通关。虽然奴仆越多，整体攻击力也越高，但人海战术并不总是奏效，因为怪物越多越不好控制。当只剩下两三个怪物可以操控的时候，这便由一个策略游戏变成了动作游戏，仿佛瞬间有了单一的主角，而不再是一团乱麻，你必须掌握走砍、卡位、拉怪等技巧，找到适合的攻击节奏，让一个人发挥出一个军队的效果。


	在游戏中，当最后一个怪物死亡，游戏就会失败，但比较好的一点是玩家可以原地复活，不需要重新开始，这也给游戏降低了很多的难度，除了积攒能量，地图上有很多地方也可以召唤新单位。





	《Sea Salt》整体采用时下比较流行的像素风格，但血腥恐怖的程度并没有因为它的画质而丝毫减弱。怪物的形体勾勒得非常清晰，但在攻击某个单位时，一群怪物挤在一起会变成像素块，红色的血液喷薄而出，人类身体的碎片横飞，这种模糊化的处理，反而给了玩家脑补画面的空间，最具特色的设计是每当BOSS被打败时，会有一只章鱼伸出手从四面八方抓住那个人的四肢，在人类一番徒劳的挣扎过后，迅速向不同的方向拉扯，瞬间将其撕碎，留下一摊稀碎的血肉。





	整个游戏的画面非常阴暗，配上略带阴森的音乐背景，非常符合克苏鲁神话的基调，然而，若是玩家细心，会发现很多轻松幽默的小元素。比如当怪物追着一个人类的时候，人类奔跑一段时间就会绊倒在地；若是玩家不小心打破了大米袋子，袋子里会蹦出很多虫子加入你的队伍。有的人类的攻击方式也很搞笑，比如他会拿着一把斧子用力挥砍，砍在地上的时候斧子会插在地里拔不出来，他用尽全力将斧子拔出，并施展下一次进攻，而玩家就是在拔斧子的过程中找准机会进行攻击。种种细节在游戏中比比皆是，足以看出开发商的用心之处。





	总之，在众多克苏鲁神话题材作品中，《Sea Salt》是一个非常特殊的存在，独特的视角，独特的游戏方式，将带给玩家独特的体验。扮演英雄的时候，你总会感叹反派力量的强大，这次我们扮演的是反派，在一次次失败中，你一定能感觉到人类也是无法战胜的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289629_656777.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289636_802300.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571290114_953241.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289661_871831.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289670_247545.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289677_886422.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571290038_334047.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571289683_339679.png	</imageurl><videourl /></doc>