<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756914</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756914.html</url><title>《往日不再》试玩前瞻 考验变异世界的人性</title><datetime>2019-03-06 19:56:0</datetime><text>
	在欧美的开放世界冒险游戏中，充满疑似僵尸的末日世界是相当常见的设定。在充满危险生物的世界中，玩家还必须面对跟着异变的人性，一边面对僵尸生物一边面对不法之徒，有时也可以自己化身为所欲为的黑色英雄。预定在4月26日于PS4上发售并支援繁体中文的《往日不再》也能说是这样的作品。那么《往日不再》究竟和同性质的作品有什么不同呢?SIET特地举办了一场媒体试玩会，并邀请到了Bend工作室社群总监David 
Lee再次来台，透过试玩跟联访的形式让玩家能在发售前更了解这款游戏。





	现场也很大方地展示了《往日不再》限定版的内容，包含主角Deacon与他的爱车模型，在阴暗的灯光下看起来格外有着忧郁的气息。此外，SIET总经理，江口达雄先生也为了暖场，在记者会开始时首先出面表示，PS4的优秀成绩不断地吸引了新玩家，也让今后将推出的每片游戏都很值得期待，更不用说在台北电玩展中提供试玩，获得玩家优良反应的这款《往日不再》。





	接着登场的主宾，Bend工作室社群总监David 
Lee便先用幻灯片帮助各位对此游戏作点初步的认识。玩家将在充满危机的开放世界中扮演主角，流浪当赏金猎人Deacon，虽说目的就是生存，但还是必须寻找着生存下去的理由。David 
Lee也表示这次记者会提供试玩的部分是游戏开头第一个小时与中前段进度，并含有些从没公开过的要素。





	虽说是可以自由行动的开放世界，但不是表示Deacon就是个四处漂流的流浪汉，游戏中还是有安排营地让他可以暂时喘上一口气。在营地中，玩家可以强化或购买武器、以及进行交流来了解人物形象。如同许多开放世界游戏，系统安排了经验值跟等级，透过升级获得点数在技能树中，从求生、远程、近战三大分类点选自己想学的技能来强化Deacon，David 
Lee还特别推荐远程的专注模式，说玩家一定要一开始就点这个技能玩玩看。


	本作舞台设定在美国太平洋西北地区，时间轴是在致命疫情爆发两年后，这两年间，世界出现了名为异变者的生物，他们和一般游戏作品的僵尸不同，其实是活人、会饮食、会睡觉，但对于一般人而言，他们依然是可怕的怪物。另外游戏中有安排天气系统，不光是异变者会因天气变化强度、玩家的交通工具也会受到影响，所以游戏中一再强调的交通工具，Deacon的机车可是唯一的交通手段，油的保存与机车本身的保养在游戏中可是相当重要，毕竟在四处都是危险的世界中，徒步能避免就要尽力避免。





	在实际试玩时，笔者也注意到虽然游戏难度可以选简单，但异变者的基本攻击力都很高，初期还是要讲求一定的操作技术。在技术面的进步下，3D人物几可乱真已经是见怪不怪的事了，不过要在血腥的风格下让伤口显得很写实，就没那么简单，本作光在初期说明主角的境遇，那个为了不让朋友单身面对异变者大军，选择送妻子离开自己到避难营的过去中，就可以看出伤口表现相当逼真，明确地会让玩家有“痛”的感觉。








	或许是还在调整阶段，虽然有明显的中文字幕翻译，但多少感觉有点缓慢。前面也提到这类末日环境，人类反而才是最危险的敌人，游戏一开始就证明了这点，解说完Deacon过去的第一场战斗与教学，就是以人类为对手的机车追逐战（游戏中也会安排许多情境让玩家与人类为敌）。在这边可以先学到最基本的L1开启即时选单等最基本操作，然后剧情就带到玩家必须修好自己的摩托车，一开始还只能搭死党，“酒鬼”的车.


	随后为了表现出Deacon对于异变者异常的恨意，系统教导玩家半自动锁定目标的战斗系统，包含R2战斗以及基本射击操作。既然异变者是有智慧的怪物，那么自然会有筑巢行为，也就是说游戏中会发现巢穴，如果不知道丢汽油弹烧巢穴这个举动，对今后游戏进行会有不小的麻烦，更不用说这些有智慧的敌人还会互相沟通，并具有多种类别与特性，甚至有些会用枪远距离进行攻击。





	末日背景另一个游戏特色就是资源的缺乏，玩家得四处翻箱倒柜寻找制作武器、维持生活、保养机车的资源，偏偏异变者一看到活人多半都会紧追不捨，就算骑着机车也一样，探索时还会遇到躲在车厢等处的异变者偷袭（这时得用QTE脱困）。因此就算杀害异变者是有一定程度的好处，但玩家还是必须自己衡量需隐密行动的时机。





	等到达人类居住的营地，也不是表示玩家就会得到安全，人与人的心机对局也是必须面对的，任何人都在策画着互相利用的机会。玩家杀害异变者收集的残骸，可以在营地换货币或博得营地居民的信用，这对日后补充资源相当有利。但营地终究不是安全的，游戏除了特定状况的自动存档外，只有在自己的摩托车或安全的床边才能存档。就像是必要时可以随时骑车脚底抹油逃跑一般，不过要注意撞车与摔车也会失血。





	以笔者游玩的感觉，游戏设计得非常讲究，面对有智慧且会紧追不舍的生物威胁时，该在什么时候选择消耗资源战斗;即使找到安全的藏身之处，也会有其他人类前来争夺，整个末日环境设计彻底。但战斗操作却是简单易懂，半自动的瞄准让玩家只要专心去想该远距离开枪还是近身战就好。不过选单介面、地图指示与剧情触发点就有点难以发觉。


	选单的选择是用滑动触控板来启发，但上下左右一共有剧情、地图、装备、技能四种选单要开，其实颇容易开错。地图指示与剧情触发点并不是很明确，光看地图的指标并不一定能够看出自己该做什么，或者是特定剧情到底进展到什么程度。这部分就要请玩家花点时间来习惯，不然可能就会同一个地方兜圈子兜上好一阵子还找不到自己该往哪走。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872851_413518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872863_997068.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872871_543073.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872890_484050.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872906_374989.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872914_595112.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872935_225382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551873086_491498.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872949_172649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190306/1551872959_901706.jpg	</imageurl><videourl /></doc>