<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760048</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760048.html</url><title>保罗·路德谈“蚁人钻灭霸菊花是一种什么样的体验”</title><datetime>2019-04-18 15:34:2</datetime><text>
	在今天的《复联4》上海媒体圆桌上，“美国队长”克里斯·埃文斯和“蚁人”保罗·路德简直一对活宝，两人互相调侃，很欢乐。四旬灭霸被提醒注意身体和菊花健康，马克叔和荷兰弟又被cue。埃文斯说一直被人问“美队是不是死了”，路德则是被9岁女儿认真要求剧透《复联4》，答或不答成了人生难题。





	问：你们拿到的剧本一样吗？


	埃文斯：漫威很少把剧本拿到大家看的，我们拿到的也不一样。


	保罗：说不定他们给马克·鲁法洛，还有汤姆·霍兰德一个假剧本。


	埃文斯：是的，故意让他们摸不着头脑。


	问：这次你的盾牌又不一样了，这一个和之前黑豹给你的那个手感上有什么不同？


埃文斯：oh两个我都喜欢。但是你知道吗，有时候他们会给我真的金属盾牌，非常重，但是在动作戏场景，我拿的都是一个特制的要轻很多的盾牌。我也不知道是什么材质。


	保罗：振金的！我记得我当时去拍《美队3》，我刚刚拍了《蚁人》，我不能相信，“哦，那不是美队和他的盾牌嘛！”还有冬兵，他的手臂！我记得我们在拍摄间隙，你把盾牌给了现场一个叫罗素的处理道具的工作人员。那是我到片场的第一天，我上前跟他说，可以给我看看吗？


	埃文斯作打电话手势：我需要打电话给罗素。你怎么敢把我的盾牌随便给别人！！


问：你的家人和朋友最想问的关于《复联4》的问题是什么？


埃文斯：他们想知道我是不是死了。过去一年，我被问到最主要的问题就是这个了。


保罗：我的孩子会问我这个问题，我的女儿九岁了，她问我，“终局之战”到底发生了什么？我都会说，我不知道。我跟我儿子也这么说。但我女儿的回答让我想笑。她会一脸认真看着我：“说吧，我不会告诉任何人的。”大多数人都是想知道《复联4》发生了什么。但是最近有很多人开始问我一个关于灭霸的理论。网上很多人在讨论，好多人问我，这个理论的真实性有多高。


埃文斯一脸天真：什么理论呀？


保罗忍住笑：理论就是，蚁人变小了，然后决定从灭霸身上一个特定的地方进去。。。不是耳朵，也不是鼻子。


埃文斯“恍然大悟”：哦哦，我知道了。


保罗：他们还起了个名字，叫“灭菊”理论（Thanus）。


埃文斯：真的有这事吗？！！


保罗：所有地方，大家都在说这个！


埃文斯：或者你应该提醒一下灭霸，到了一定年纪，你真的需要注意一下。灭霸至少有40岁了。他需要去检查一下。


保罗：我觉得蚁人变小可不是要去做医学检查。


埃文斯：你反正都已经到那儿了，也不妨碍。检查完可以告诉我。这是我听过最好的故事。





	问：《复联4》预告中，美队爆粗口了，这和他之前的形象很不一样。为什么会有这个决定？


	埃文斯：这就是罗素兄弟厉害的地方。他们拿到了这样一个业已建立好的角色，他们也意识到粉丝在期待一些新的东西，为了能让这个角色有更多的可能，他们需要去再创作、去刺激和惊奇观众，甚至于稍微改变一下角色的信仰体系，我认为罗素兄弟非常擅长这一点，哪怕是改变美队一直以来不说脏话的道德准则。我希望这些努力观众能够感受到。


	问：埃文斯你和海姆斯沃斯都是很多人的健身榜样，海姆斯沃斯经常在网上分享一些健身方法和成果。你会分享一下你的吗？


	埃文斯：因为我不是克里斯·海姆斯沃斯呀！我健身真的就只是为了这个角色。拍摄一结束，我就立马停止去健身房。我会吃糖，吃披萨。海姆斯沃斯的更像是一种生活方式。你看看他就知道了。如果需要有人去分享健身建议，理应是他，而不是我。

</text><imageurl>https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/d8/avengers_captain01_org.png	https://img.t.sinajs.cn/t4/appstyle/expression/ext/normal/b6/manwei_yiren_org.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555572566_863883.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555572850_906377.png	</imageurl><videourl /></doc>