<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765950</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765950.html</url><title>美国5G网速实测：上传速度达到93.8Mbps 比4G快三倍</title><datetime>2019-07-06 11:16:4</datetime><text>
	5G网络是第五代移动通信网络，以其超快的传输速度和超强的稳定性，一直被视为是最具有革新性的一次网络变革。


	近日pcmag团队去了美国罗德岛州普罗维登斯（Providence），进行了5G网络测试并着重测试了上传速度，这是美国第一个公开可进行5G网络上传的地方，结果表明，在普罗维登斯的Verizon网络上的测试结果为93.8Mbps，上传速度超4G三倍。


	以下为基于原文编译：


一、5G网络上传速度达93.8Mbps


	Dropbox、Snapchat和TikTok爱好者注意了！5G终于来了。


	到目前为止，我们进行的所有5G测试都有惊人的下载速度，这对于流媒体电影和应用程序下载是一个好消息。但是上传还是在4G 
LTE网络上运行，这意味着内容创建者和文件共享者并没有体验到5G上传速度的优势。


	Verizon位于美国罗德岛州普罗维登斯的基础设施是由三星提供的，是我们在美国看到的第一个公开可进行5G网络上传的地方，所以我们决定去测试一下。而且，看起来5G的上传速度相比4G至少会翻倍。与Verizon、T-Mobile和Sprint的测试相比，我们在普罗维登斯使用三星Galaxy 
S10 5G手机进行了28次测试，速度如下。





	可以看到，普罗维登斯岛上的Verizon 
5G网络测试结果为93.8Mbps、芝加哥的Verizon的5G网络测试结果为37.4Mbps、纽约的T-Mobile的5G网络测试结果为33.1Mbps、达拉斯的Sprint的5G网络测试结果为5.3Mbps。


	普罗维登斯岛上的Verizon 5G网络速度遥遥领先，达拉斯的Sprint的5G网络速度最慢。当然Sprint之所以这么慢，主要还是Sprint的TDD 
LTE系统允许公司将大部分网络用于下载，而不是上传。这不是技术上的限制，而是有意识的选择，因为这样做可以腾出更多的下载空间。


二、5G下载速度提升迅猛


	我们也看到了峰值下载速度的不错提升，但我们不会对平均值做太多的计算，因为在我们测试的一天中，各种各样的问题意味着我们没有像平时那样在多个不同条件的地点进行测试。但是，将普罗维登斯的结果与芝加哥的结果（三星Galaxy 
S10 5G手机）和4月初的结果（摩托罗拉Z3和更早的基站固件）进行比较，可以看出Verizon的网络是如何发展的。





	从图中可以看出，Verizon 
4月5日在芝加哥的测试下载速度为609.4Mbps、5月6日芝加哥的测试下载速度为1178Mbps、7月2日在普罗维登斯的测试下载速度为1646Mbps。


	Verizon在普罗维登斯的网络以城市的布朗大学校园为中心，这是一个很好的解决方案，因为可能有很多人正在修剪整齐的绿地上使用他们的高端智能手机。我已经扩大了我们预估的Verizon普罗维登斯覆盖地图，以反映更多我们可以看到的5G区域。


	当然既然我们还没有测试过这片区域，我不想得出这样的结论，即Verizon已经像T-Mobile在曼哈顿那样克服了毫米波（millimeter-wave）的邻里覆盖问题，例如在一条街道上可能仍然有覆盖，但是在下一条街道就消失了，我们需要做更多的研究来弄清楚这一点。但这是向前迈出的一步。


三、室内5G网络信号丢失45%


	普罗维登斯的5G设施也有一个我们以前从未见过的新设计：挂在电线杆上。在芝加哥，Verizon的5G面板安装在灯杆上。在纽约，它们位于相对较低建筑的屋顶上。


	这就是它的样子。在低矮的普罗维登斯，电线杆往往等于或高于周围的房屋，这意味着它们可以很好地覆盖周边地区。





	我还想知道5G是否可以用于周围建筑的室内互联网接入，比如：





	我们在一家咖啡店做了一些室内室外测试，发现大约45%的信号丢失，这比我们在4月和5月看到的65%-70%要好，更像是我们在纽约使用T-Mobile时的信号丢失。这是令人鼓舞的，尤其是当你看到这些数字时：1.5Gbps的速度在室内降到了828Mbps，这对于主要的互联网接口来说并不是一个糟糕的速度。


	Verizon首席技术官Nicki 
Palmer过去曾表示，Verizon打算在拥有移动5G的地方提供家庭互联网接入，家庭调制解调器将在今年年底开始出现的。


四、极端条件下表现不稳，5G变4G


	三星Galaxy S10 5G手机和LG 
V50在Sprint网络上的售价均为1152.00美元，在普罗维登斯90度（90华氏度，约等于32摄氏度）的高温下，这两款手机都过热并回落至4G。


	当我们上周在纽约用T-Mobile测试时，我们也看到了Galaxy S10 5G的这种情况，但当时没有在Sprint的LG 
V50出现这种情况。所以我认为我们可以在这里去掉很多变量：这不是Verizon、T-Mobile或三星的问题。所有基于Qualcomm 
X50的第一代毫米波手机，如果在极端天气条件下其5G调制解调器满负荷运行，就都会发生过热反应。


	我认为问题与手机制造商将X50装入一个4G手机有关。由于今天的智能手机内部空间更加紧凑，额外装入一个小零件，将会产生更多热量让设备在阳光明媚的夏日无法正常运转。


	正如我说的，这只是5G初期的问题。这些开发者单元适合那些想要为未来进行实验和开发5G解决方案的人。我想的是，当明年出现集成5G调制解调器的手机时，我们会看到这种过热情况消失。我们肯定会在12月的高通Snapdragon峰会上听到更多关于这些的消息。


结语：5G时代到来，网络落地加速


	5G网络是一项具有决定性意义的网络革新，网络是现今社会发展的基础设施，而5G网络的出现正促进着整个社会各个产业的革新和进步。


	正如pcmag文章里所写的那样，现在还处于5G网络发展初期，各种问题还在不断涌现，但是随着技术的进步和应用的落地，5G网络会不断走向成熟。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190706/1562382923_727546.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190706/1562382932_939689.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190706/1562382972_587760.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190706/1562382978_608020.jpg	</imageurl><videourl /></doc>