<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765490</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765490.html</url><title>《太吾绘卷》V0.2.3.0更新日志发布 更便捷的人力管理系统</title><datetime>2019-06-30 21:42:2</datetime><text>
	《太吾绘卷》V0.2.3.0版本更新日志发布，在这次的更新中，官方带来了一个更便捷的人力管理系统供玩家们使用。





	全文如下：


	在之前的游戏过程中，玩家每派遣或收回一个人力，都需要许多繁琐的操作，在V0.2.3.0版本中，我们制作了一个更便捷的人力管理系统供玩家们使用！


	·最大人力上限由50增加到100


	·产业建筑“居所”提供的人力加倍


	·即使是荒野等无法进行采集的地点也可以派遣人力


	·可以在人力管理系统中查看所有派遣了人力的地点


	·可以在人力管理系统中查看所有正在使用人力的产业建筑


	·可以随时切换所派遣的人力正在采集的资源的类型


	·所有被派遣了人力的地点都可以在人力管理系统中查看该地点的状态，如奇遇，人数，资源等


	在太吾的世界中，每次游戏，都有将近五千至一万名以上的NPC被生成出来与玩家们展开各种各样的互动，但若要查看他们的状态却需要较为繁琐的操作，人物名册系统能极大的缓解这个过程。


	·通过人物名册可以直接查看所选人物的信息


	·人物名册系统中会分别显示所有的太吾村村民、玩家所结识的所有人物、各个地区的所有人物


	·玩家可以为自己的人物设置三套不同的装备


	·通过在人物装备界面点击不同的装备配置按钮，即可立即装备上相应的装备


	·战斗中无法通过装备方案切换装备


	·图像资源加载优化：


	·优化部分图像的大小，使之占用的内存更小


	·优化所有图像资源的加载方式，加快游戏启动的速度


	·在部分情况下（如返回游戏开始界面等），自动优化游戏的内存使用


	（因为图像资源的加载方式调整，游戏中的某些图像会以动态加载的方式显示出来，这与先前的游戏画面表现略有区别，在此后的封闭开发过程中，我们会彻底改变图像资源的加载方式，进一步优化游戏的内存消耗和画面性能。）


	·加快战斗中与移动相关的各类速度计时


	·摧破功法和武器的破体与破气会随着内功发挥属性的变化而变化


	·移动力被破坏而导致移动效率降低时，会保留最低的效率，而不会被较高的破坏效率替换


	·改写了战斗中AI对摧破功法的应对策略，现在会有更智能的方式应对


	·大幅优化战斗系统的性能，消除了大部分卡顿现象


	由于之前版本的自动存档备份和还原功能并不理想，因此我们重制了一个新的存档备份功能。


	·时节更替时，游戏会对存档进行备份


	·在开始游戏界面，玩家可以选择备份的存档进行游戏


	·可以在设置窗口中设置存档备份的间隔时间


	·当资源数量超过十万时，将以“万”为单位简化显示资源数量


	·当与玩家出战队伍中的人物进行“战斗”或“较艺”时，不再将这些人物移出出战队伍


	·修复部分情况下，地点人物列表会意外消失的bug


	·修复产业建筑中所收获的资源若大于5位数只能显示3位数的bug


	·修复部分系统语种（法语、德语）环境下，新建游戏时会报错的bug


	·修复部分信息说明窗口中标题文字样式错误，描述文字对齐方式错误的bug


	·修复“远走高飞”与“比武招亲”点击退出奇遇按钮后，奇遇相关结束事件未正常执行的bug


	·修复时节更替时，AI在计算人物内力属性时，部分人物的内力属性缓存数据与实际数据不一致的bug


	·修复战斗中“倾国绝世”效果造成的伤害会被“方天敕令”的特殊效果反震的bug


	·修复战斗中某些情况下，伤害为0时不显示伤害数字的bug


	·关于更多游戏信息和支持：


	欢迎大家登录support.conchship.com.cn获取更多与《太吾绘卷》相关的信息和支持！


	奋威曜江湖，震响骇八荒


	（6月的更新预告“不学头陀法，前心安可忘”实际上与游戏的更新内容没有直接的关联，在6月的更新中，我们为游戏的优化下了许多的苦功，也为游戏制作了若干增加游戏体验的功能，制作这些内容其实比制作新的游戏内容更需要耐心，因此，我用“不学头陀法，前心安可忘”来勉励我们自己，头陀法肯定是学不成的，所以不能忘却初心，要努力去做游戏中最基础的内容。）

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190630/1561901922_364215.jpg	</imageurl><videourl /></doc>