<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759199</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759199.html</url><title>5G时代唯一的输家：苹果已经把自己逼入死角</title><datetime>2019-04-07 10:51:5</datetime><text>
	外界普遍预计，第五代(5G)蜂窝技术将成为未来10年最重要、最具革命性的两项创新(与人工智能一起)之一。由于在美国和中国几乎同时推出了5G网络和手机，这是它迄今为止规模最大的发展周期。





	经过多年的基础设施和设备开发，在全球“5G竞赛”中，最终出现了一批赶上5G潮流的赢家，而可能的输家只有一个——苹果。


	这并非空口白话。苹果是唯一一家没有明确5G战略的主要智能手机制造商。该公司今年还没有5G产品推出，明年也没有确定的产品推出。


	而其国际竞争对手三星自行研发并发布了首款5G手机。正在成长的中国竞争对手华为也自行研发并发布了自己的5G设备，而其他许多公司也在即将上市或已经上市的设备中使用高通5G芯片，比如搭载5G 
Moto Mod的Moto Z3。


	与一些技术专家不同的是，我不认为一家公司必须首先推出新产品才能获得成功，也不认为如果错过了某个任意的发布日期，它必然会失败。


	苹果是这方面的典型代表：最初的iPhone并不是第一款智能手机，iPhone 3G也不是第一款3G手机，iPhone 
5也不是第一款4G手机。尽管错过了移动网络迭代的每一次发布，苹果却成功地(至少暂时)成为了全球最大的智能手机制造商和公司。所以无论第一代5G 
iPhone什么时候推出，苹果都没有问题。


	但在iPhone销量达到顶峰的时候，苹果应该做得比“没问题”更好，它需要为iPhone规划出一条上行发展曲线。相反，与我在2018年2月的一篇文章中提到的几乎如出一辙，苹果已经把自己与5G关键供应商的关系逼到了死角：与领先的芯片制造商高通打官司，与友敌三星保持冷淡的关系，而看起来似乎把一切都押注在了缓慢发展的Intel之上——Intel现在还缺乏足够的能力建立自己的5 
G芯片。


	在Intel实际上取消第一代5G芯片的好几个月前，我当时的想法是，苹果最好的选择是与高通达成和解，但它很可能依然会等待Intel5G芯片的到来，或者干脆在5G设备的第一波浪潮中袖手旁观。


	从那以后，尽管新的手机标准已经成为所有竞争对手和合作伙伴的首要考虑，苹果仍然对5G一直保持沉默。我相信苹果没有做出行动是因为它仍然没有找到一条通往5G设备的保障道路，而且并不愿意承认这项新技术对iPhone——苹果最大的收入来源和iPhone用户的重要性来说迫在眉睫。


	如今，其他所有智能手机制造商都在公开准备推出5G产品，而苹果却似乎陷入了困境。三星已经开始为自己的手机生产充足的5G芯片，Intel仍在竭力生产其XMM 
8160调制解调器，同时似乎否认了一份有关其将无法实现2020年目标的报告。


	与此同时，苹果直到最近才开始着手开发自己的5G调制解调器——显然是通过从高通和Intel挖走人手，并考虑如果其他一切都不奏效时，从三星和规模较小的芯片制造商联发科那里寻找出路。


	在这个阶段，苹果已经为自己找好了后路，以避免在这个5G派对上不合时宜地迟到。首先，它可能与高通达成和解，从这家行业领先企业获得芯片——就在昨天，高通高管还一再对这一结果表示欢迎。其次，它可能会祈祷Intel、三星或其他公司能够为它提供“足够好的”5G方案选择，以备明年晚些时候推出相关产品。如果Intel能够实现其目标，那最好不过，但如果不能，或许也是时候把目光投向别处了。


	或者，苹果可以试着淡化5G的重要性，但我真的希望它不要这么做。多年前，苹果经历了一场尴尬的尝试，试图让人们相信，iPhone的屏幕不需要变大，因为手和手指理论上无法在大屏幕上操作。


	它顽固地坚持使用小屏幕，把自己的设备宣传为大小合适，然后——在升级到大屏幕之后，它开发了“可达性”软件，将屏幕上半部分内容向下滑动。


	不到五年时间，每个用户都使用上了大屏iPhone，因为苹果不再销售小屏iphone了。它最新的手机屏幕最大，据报道，2020年的型号将会更大。


	在5G时代起步之际，苹果很容易将其对5G技术的落后采用归咎于下一代网络的新生状态，但这并不是实话。到目前为止，美国和亚洲的多家运营商都在使用符合标准的商用5G网络，使用的是真正的5G智能手机。


	的确，这些手机和网络都还处于早期阶段，但美国多家运营商承诺，到明年将覆盖全国，而且全球几乎每家主要运营商都在推进5G网络。为韩国提供“全国范围”的网络覆盖，可能比为规模相仿的南卡罗来纳州提供全州范围的网络覆盖要简单，但在可预见的未来，两者都将拥有可观的5G网络覆盖率。


	同样，苹果也可能会宣扬5G目前还没那么重要。要想找到这样的借口，你必须对一些运营商已经提供给早期用户的那些显然拥有更高“典型”速度、更低延迟和具有突破性的手机APP(包括5G支持的VR和游戏)打折。


	此外，这同样也是自欺欺人的：苹果并没有等到视频通话、64位移动芯片或深度感知面部摄像头变得无处不在，才将它们应用到iphone上，相反，它们出现得很早，并为其他公司铺平了道路。


	从大公司和技术人员到政府官员和早期采用者，所有人都认为5G将不仅仅是重要的——它将改变社会和世界。更快的设备只是5G的一个特点，它还是关于从根本上扩展连接设备的种类，以及每台设备连接后能够做什么的重大突破。


	不管怎样，如果所有的苹果移动设备不能在三年内达到5G，那么到那时，其他厂商的5G设备销量将远远超过苹果的同类产品。


	我的观点是，一家领先的智能手机制造商不应该坐视这项至关重要的新技术的发展，也不应该采取任何贬低它的措施——这种做法在5年后看起来就像如今贬低更大的智能手机屏幕一样愚蠢。


	现在，有了实时的5G网络和基础设施，用不了多久，竞争的选择就会开始吸引那些最懂技术的客户，这势必会造成苹果的用户流失。


	因此，苹果是时候做出必要决定了，以确保iPhone用户不必等到明年之后才能使用到5G。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605504_483192.jpg	</imageurl><videourl /></doc>