<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773464</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773464.html</url><title>英雄有梦想 《大圣归来》这部国产IP之光将在PlayStation发售游戏</title><datetime>2019-10-15 10:50:4</datetime><text>
	《哪吒》49亿超高票房让人们看到国产动画电影的巨大潜力，可谈论起中国3D动画电影的开山之作，当属4年前红极一时的《西游记之大圣归来》。2015年暑期，一部大圣归来横空出世，国民级别的西游主题，帅气的人物造型与动作设计吸引无数成年人走进影院，当大圣冲破锁链觉醒，熔岩为甲挥焰成袍，挥起金箍棒的那一瞬间，想必你也如我一样激动万分，甚至泪洒当场。


	这部经典的国漫，当时就吸引了一大批“自来水”，大家纷纷推荐身边的亲友去影院支持这部良心之作，《西游记之大圣归来》的票房也是持续火爆，最终豪取9.56亿元的票房，并打破了多项国产动画电影记录、斩获华表奖、金鸡奖等22个中国电影行业奖项，让中国动画电影真正摆脱了低龄化、说教化的桎梏，那个有血有肉的大圣形象至今让人记忆犹新。





	电影的火爆也带动了一大批文化衍生品的开发，而其中呼声最高，期待最大的莫过于索尼在2017年发布会上公布的《西游记之大圣归来》PS4游戏。在漫威、火影、龙珠等各种超级英雄影视与游戏横行其道的当下，中国少年也有自己最初的英雄梦想，那就是化身成武艺高超的大圣，身穿帅气战袍，大喝一声俺老孙来也，手抡金箍棒上天入地斩妖除魔。


	苦等三年之久，动作冒险游戏《西游记之大圣归来》终于确定于10月16日在中国大陆地区全球首发。这部中国首部由动画电影IP改编的主机游戏由索尼互动娱乐、十月文化以及绿洲游戏共同开发。作为原电影制作团队，十月文化深度参与到游戏的美术部分以及世界观的创作，以保证向玩家传递出与同名电影作品相同的文化内涵。负责主导游戏开发的则是曾经协助开发过《最终幻想15》的知名游戏工作室——HexaDrive。中日精英制作团队的强强联合为游戏增添了无数的想象空间。





	《西游记之大圣归来》PS4游戏将原汁原味地再现在电影里的经典场景，宏伟大气的长安城，幽深磅礴的五指山，神秘诡异的悬空寺，山明水秀的自然风光，每块砖瓦、每丛草木都蕴含着浓浓的中国风情。在剧情上则延续了电影的设定，以小和尚江流儿和齐天大圣孙悟空邂逅的故事为背景舞台，大圣、江流儿、猪八戒一起踏上旅程，齐心协力与各路妖怪斗智斗勇，并建立起深厚动人的同伴感情。此外，游戏中增加了许多在电影中未曾讲述的冒险篇章，如大闹天宫等，使角色形象更加丰满生动。





	除了能体验更多的原创剧情，游戏带给玩家电影无法给予的沉浸感与畅快体验，身临其境地体验大圣一行的冒险故事。从已公布的游戏试玩视频里可以可以看到，玩家在游戏中扮演齐天大圣，动作十分流畅华丽，战斗方式上则很好地发挥了传统东方武术的精髓，既有潇洒飘逸的上天入地，又有大开大合的拳拳到肉，悟空的每次攻击也会通过手柄的震动反馈给玩家，如同自己亲身体验，让玩家充分享受在西游记世界中战斗的乐趣。





	更难能可贵的是，《西游记之大圣归来》PS4游戏很好地继承了电影合家欢的娱乐气质，在暴力血腥游戏横行的当下可谓是一股清流。江流儿，猪八戒，孙悟空等主角不仅出落得清秀可爱，连妖怪也蠢萌蠢萌，游戏“三观”也很正，很好地弘扬了乐于助人、除暴安良的正能量，既有少年酷爱的热血激斗和英雄梦想，也有打动大人的真情流露与文化内涵。在游戏操作上也尽量进行了简化设置，通过简单的操作就能打出华丽流畅的组合招式，可谓是男女老少皆宜。更好玩的是，制作组在悟空的动作设计上创新借鉴了成龙的动作电影，比如悟空会抄起长板凳等”居家神器“融入到夸张而搞笑的打斗中，进一步提升了游戏乐趣。





	官方最新公布的游戏预告片更是得到了玩家们的一致好评，“哪吒”、“二郎神”等经典人物陆续登场，备受玩家期待的”大圣大战哪吒“将以全新方式演绎。最精彩的莫过于大圣与巨灵神的经典战斗，伴随激昂的战斗音乐，当披红色火焰披风，穿威武霸气的铠甲，持如意金箍棒的大圣在巨大的宣花板斧斧柄上拔足飞奔，毫无畏惧地冲向顶天立地的巨灵神的时候，想必任何玩家都会血脉膨胀，属于中国的战神齐天大圣，将在游戏中得到最完美的呈现。





	曾有媒体戏称：哪吒刚出世，大圣已出海。从游戏项目启动开始，《西游记之大圣归来》就是一个完全立足于国际主机游戏平台，由国内制作发行方参与，并且完全由中国传统文化IP打造、面向全球发行的游戏大作。据悉，游戏PS4欧美版本将于10月17日发售，此次《西游记之大圣归来》将作为优秀的国产文化产品代表走出国门，让世界领略到中国文化的博大内涵与创新魅力。





	英雄有梦想，大圣再归来。四年前，《西游记之大圣归来》开启中国3D动画电影顶尖制作先河，如今电影精心改编的同名游戏让人们看到国产3A游戏大作的曙光。影视、游戏的联动制作模式是国际通用惯例，不仅有利于影视IP价值挖掘与传播，也将以原创剧情等形式进一步提升IP的生命力。在泛娱乐化IP火热的今天，《西游记之大圣归来》与国际接轨，成功树立了影游联动的标杆，未来中国将诞生更多的由影视IP改编的经典游戏作品。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107800_627773.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107800_825917.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107800_257220.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107800_368828.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107801_422334.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107801_482695.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20191015/1571107801_710022.png	</imageurl><videourl /></doc>