<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760943</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760943.html</url><title>网友实名举报腾讯实习生虐猫1个小时 当事人进行道歉</title><datetime>2019-04-30 20:44:1</datetime><text>
	今天早上微博用户“vseacuvuenm”在微博上发布长文，举报香港科技大学、腾讯TEG战略发展中心实习生董怡萱虐猫，并附上了虐猫视频和双方的聊天记录。目前这条微博已经被转发9万多次，评论达到了2.6万条。今天中午12点15分腾讯公司官微进行了回应。腾讯表示：“我们非常重视，正在向当事网友及实习同学进一步了解情况，如核实，我们将终止该同学的实习工作，同时为其提供心理辅导上的帮助”。


	“vseacuvuenm”微博：





	腾讯公司的回复：





	根据vseacuvuenm，合租人董怡萱趁自己去泰国旅游期间殴打自己的猫，虐猫过程被安装在客厅的摄像头全程记录下来。


	vseacuvuenm说：“董怡萱非常凶狠足力的踢踹、殴打几十次我那没有一点反抗能力的小猫，甚至提着它的尾巴不放下来听着我的猫惨叫取乐三分半钟之长！还把猫关在猫砂盆里10多分钟有余，将活动门抵住电视柜又拿靠枕塞住缝隙让猫咪无法出来无法呼吸，她就站在一旁听着猫的惨叫笑！把猫按在沙发上掐住脖子，一边自己发出兴奋的令人毛骨悚然的尖叫！猫全程哀嚎但都没有一点防卫攻击动作，受到的伤害可想而知。”


	根据博主，自己养的猫咪名为绵绵，是没有任何攻击性的乳白英短，在该女生入住时已经沟通确认对方不会对猫毛过敏等事宜，对方甚至表示非常喜欢猫咪。但当自己去泰国旅游时，这名室友开始了长达一个小时的虐猫。事后对方解释称是想给猫咪一点教训，但博主完全不认可，“更多的是虐猫取乐”。





	“后面我依旧理智的在微信上跟她讲道理，但对方毫无愧疚悔意，甚至说你可以打我骂我，但这猫我一定要打。在我说这种情况可以报警的时候，对方挑衅的说请你报警，十足表示我就做了你能拿我怎么样的态度，自始至终无一句道歉。是中国动物保护法不健全，给她这种自信还是本来就是心理变态不得而知，大概觉得我不计较惯了，但这件事不会这样算了。”


虐猫视频片段：






	在腾讯公司HR跟自己沟通后，当事人董怡萱后来给出了解释并道歉。董怡萱表示因为猫撒尿这件事儿很讨厌它，主要是因为没养过猫，打它是为了让自己对猫有威胁感，不要靠近自己的地方。


	“刚刚了解到猫不太吃这一套，打它没办法让它记住。我的处理方式不对，我想你道个歉吧。我一直觉得你人是很善良的，我来这边一直主动帮我很多事情，我的很多错误你也都原谅了，所以我很佩服你。可能我跟你对猫的感情不一样吧。我听说你一直在哭，现在我意识到你对猫的感情，我正式在这里给你道个歉吧。


	之后你回来我跟你去给猫体检，如果有什么问题，需要治疗什么的我来担负，毕竟这件事是我的不对。另外可能因为之前没有养过猫，我也没想到我会对它的味道这么敏感。”

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627446_644306.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627443_612472.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627443_785335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627444_467128.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627444_181830.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627444_180774.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627445_332726.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627445_775880.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627445_192760.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627445_442352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556627446_170719.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDE2MTE5MDcyOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>