<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760914</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760914.html</url><title>近距离感受“Win11概念版”的魅力 看完有没有心动？</title><datetime>2019-04-30 14:11:1</datetime><text>
	Win10五月版更新RTM放出了，怎么说呢？除了新增加的几项功能外，界面方面还是“旧瓶装新酒”，实在让人提不起兴趣来，这让人不禁期盼起Windows 
11来。





	然而Windows 
10发布早已经超过三年，按照常理Windows会三年换一次代，这样看来微软是不打算放弃Win10的招牌，打算长期经营下去了，Win11也成为了永远的传说。不过前段时间网上爆出了一组“Win11概念版”视频，界面好坏暂不评价，至少相比现版Win10来说，还是蛮有吸引力的。


1、任务栏


	概念版首先修改的就是图标，你会发现任务栏中所有图标都被进行了调整，相比现版增加了几分IOS味道，但看起来画风更加统一。


	概念版在图标用色上更为大胆，一个好处就是能让使用者更容易区分不同的应用，而现版图标在设计上就不是很注重这些，或许和推出仓促有关吧。





	↑↑↑任务栏图标设计(左：概念版，右：现版)


2、通知中心


	Cortana被挪到任务栏右侧，与之一起的还有搜索框和虚拟桌面按钮，个人认为这其实更符合大多数人的认知习惯，毕竟小娜目前更多的还是一个工作助理的身份。


	与此同时，搜索栏、虚拟桌面也更多是右手使用，因此放置在右侧无论从习惯还是操作便捷性方面，都要好于现版。


	除此之外图标依旧是整个设计中最为出彩的一项，比如带有电量显示的电池ICON，根据信号自动变换深浅的WIFI。与现版Win10相比，无论色彩还是实用性方面都要更加出色。





	通知中心也在走苹果路线，圆角矩形替换了之前的矩形方块，阴影设计也让区块的概念更凸显。当然与之对应的还有布局上的调整以及悬浮式图标，整体设计给人的感觉非常精致。





	↑↑↑通知中心(上半部分)





	↑↑↑通知中心(下半部分)


3、开始菜单


	开始菜单沿袭了现版布局，除了图标进行了重做以外，圆角矩形依旧成为整个设计的中心。加大的间距让菜单看起来更加清爽，同时也更方便了用户点击。





	图标下阴影是一个不错的看点，给人一种悬浮的感觉。


	个人比较欣赏概念版中头像置顶的设计，从风格上更接近于手机版系统。当然早期Win10也采用过这一设计，但不知为何后期被取消，但我个人依旧很喜欢这样的风格。





	↑↑↑开始菜单(部分)


4、窗口设计


	窗口设计相比现版进步很多，你会发现现版设计中深厚的线条感不见了，取而代之的是一个整体。同时设计者很巧妙地将窗体与内容区用颜色进行了划分，整体层次更加分明。





	搜索栏也是一样，尽管布局与现版差别不大，但通过合理的配色，让搜索栏在整个界面上更为突出。


	有意思的是，控制面板里的图标并没有重新设计，而是采用与现版一样的极简化风格。或许是工作量的考虑吧，但我个人更青睐这里采用彩版图标。





5、快捷搜索栏


	现版Win10通过Cortana完成搜索，这显然不是最快的方法。概念版为我们提供了一个新思路，即通过临时搜索框完成检索搜索。


	这种搜索的效率很高，能够通过热键或按钮快速调出。当然这也不算作者的首创了，之前Launchy、火萤酱、Listary几乎都是类似的设计，感兴趣的小伙伴不妨试一下。





写在最后


	和现版Win10相比，这套概念版在很多方面都可圈可点。虽然小编并不同意里面的所有设计，但设计师在易用性与美观度方面的把控，却十分值得我们思考。好了，这就是这款概念版Win10的大体介绍，你又做何感想呢？欢迎小伙伴们在下面留言！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600949_243944.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600962_821772.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600968_553166.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600975_408486.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600981_739367.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600987_693427.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600993_363205.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556600999_576268.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601004_579606.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601010_818615.jpg	</imageurl><videourl /></doc>