<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762549</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762549.html</url><title>中纪委怒评政务新媒体：不能娱乐追星、怒怼网友、强制点赞</title><datetime>2019-05-23 18:10:1</datetime><text>
	近日，国务院办公厅制定的最新《政府网站与政务新媒体检查指标》和《政府网站与政务新媒体监管工作年度考核指标》发布，这是首次将政务新媒体纳入量化考核。





	政务新媒体是移动互联网时代党和政府联系群众、服务群众、凝聚群众的重要渠道，传播着党和政府的声音，展示着党和政府的形象。近年来，政务新媒体发展取得了较好成效，但部分政务新媒体仍然存在信息发布不严谨、建设运维不规范、监督管理不到位等突出问题，“僵尸”“雷人雷语”“不互动无服务”等现象时有发生，对党和政府的公信力造成不良影响。殷鉴在前，政务新媒体管理运营者切记不可如此任性——


	有的不顾官方媒体形象，过度参与明星八卦话题讨论，俨然成为“娱记”。比如，2017年12月11日晚，湖南省永州市文明办工作人员周某擅自用该办官方微博“文明永州”为某嘻哈明星“打call”，引发网友关注与热议。2018年1月4日，永州市文明办发布通报称，针对周某违规使用单位官方微博的行为进行了严肃批评教育和诫勉谈话，已责成其写出深刻书面检讨。


	有的不能正确认识网络言论特点，在同网友互动时掺杂个人情绪，甚至借机泄愤。比如，2017年2月25日，国家旅游局在新闻发布会上对云南丽江古城景区等3家5A级旅游景区给予严重警告，限期6个月整改。当天下午，经认证的丽江古城区委宣传部官方微博“古宣发布”就相关消息与微博网友互动时疑似使用不当言论：“你最好永远别来！有你不多无你不少！”该微博被截图并引发广泛关注。2月27日，古城区委宣传部发布情况通报表示，古城区委对该事件高度重视，并对涉事两名干部作出停职检查等处理。


	有的爆出“雷人雷语”，影响公共形象。比如，2018年5月2日晚，安徽省池州市贵池区一名群众向贵池区官方微信平台“贵池区人民政府发布”发送了一条咨询信息，却收到了“你不说话没人把你当哑巴”“我仿佛听见了一群蚊子在嗡嗡嗡”等雷人回复。5月5日，账号认证主体贵池区信息办发布致歉信，向社会公布事件调查结果，称不当回复是系统自动回复，回复内容系后台“小黄鸡”智能回复软件自带数据库内的网络用语。第三方运维单位相关责任人已受到相应处分。


	有的草率发布未经证实消息，对网友产生误导。比如，2017年7月31日，南京市公安局官方微博“@平安南京”发布消息称，人民日报客户端开发的“穿上军装”照片自动生成应用是钓鱼链接，提醒粉丝“小心被境外势力采集信息”。随后，该消息被证实为谣言，“@平安南京”更正信息称“以此为准，大家好，我是新的小编，之前那个小编已经拜拜了”，公开承认错误，对公众表达歉意。


	有的失职失责，随意发布敏感甚至非法内容。比如，2015年6月30日，陕西省榆林市子洲县交警大队官方微博“@子洲交警”转发帖子，批评1950年的土地改革政策。当晚“@子洲交警”在争议声中连发两条微博道歉，称“土改”言论是“微博管理员责任心不强，发布微博时随意复制粘贴发布，以应付的工作态度管理微博账号”所致。7月2日，当地发布调查处理情况称，子洲县交警大队官方微博管理员苗某被移交司法机关依法处理，另有多名干部被处分或训诫谈话。


	有的疏于管理，导致账号出现安全、泄密事故等严重问题。比如，2018年5月，多位微博用户反映收到一条推销假鞋的私信，而发送私信的微博账户认证信息竟然是“广西贺州市黄田镇人民政府官方微博”。在“官微卖鞋”被曝光后，当地回应称系因为微博管理人员更迭，工作没有交接好导致官微被盗，找回账号后发现该微博累计向数千用户发送了卖鞋信息，给当地政府形象造成了不良影响。随后，相关负责人使用找回的微博发布了致歉声明。


	有的政务移动客户端内容长期不更新、功能不可用，公众评分和下载量较低；有的政务微博、微信公众号对群众的投诉、咨询等回复敷衍了事，甚至从不回复。人民网舆情数据中心早前一次统计数据显示，政务机构官方微博僵尸账号达61396个，占总微博数的45%。


	2018年1月9日，《人民日报》刊发一篇《强推关注公众号　基层干群烦透了》的读者来信：一些部门和单位用公众号、APP等现代信息手段传播政策、公开政务，方便群众办事，是一件好事。但有的部门和单位却层层下任务，要求强行关注下载……群众来办事，要求办事群众先下载APP、注册并捆绑手机号、填写个人信息，有时还强行要求完成100条至200条下载任务。其程序繁琐，既误时间又耗流量和资费，群众很有意见。基层干部每天一上班，就得打开各类APP和公众号，发朋友圈、点赞并截屏反馈，同样不堪其扰。


	群众在哪里，政务服务就应该在哪里。随着移动互联网时代的到来，运用互联网思维引领政务服务创新发展成为大势所趋。建好政务新媒体是一项政治性、专业性很强的工作，有关运营者务必提高政治站位，加强监督管理，提升专业技能，积极传播党和政府声音，有效引导网上舆论，同时不断优化政务服务，切实提高社会治理效能，让政务新媒体成为联系群众、服务群众、凝聚群众的重要平台和有效“利器”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190523/1558606199_972816.jpg	</imageurl><videourl /></doc>