<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767101</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767101.html</url><title>央视调查针孔摄像头乱象：4K画质，卖偷拍设备猖獗</title><datetime>2019-07-21 10:08:2</datetime><text>
	近期，消费市场上爆出了一些游客在酒店、民宿住宿时，在自己居住的房间里，发生了被偷拍的事件。


	偷拍个人隐私的设备，是一种针孔摄像头或者针孔摄像机。这种设备的镜头只有针尖大小，拍摄的声音和画面都很清晰，当人们被针孔摄像头拍摄时，安装这些设备的偷窥者，即使在天涯海角，只要有网络信号，都可以把你看得清清楚楚。





华强北街头公开叫卖针孔摄像机


	广东省深圳市的华强北商业区，著名的电子产品集散地。央视财经《经济半小时》记者发现，很多商贩在街道上，手里拿着印有数十种不同外观的窃听、偷拍设备的广告牌，拉住行人，推销自己的针孔摄像机和窃听设备。销售人员，光天化日之下，在大街上公然叫卖这类设备。





	广东省深圳市


	这些销售人员分工非常明确。沿街叫卖的人员，身上并不会携带窃照和窃听器实物，一旦有购买者跟随这些销售人员进入公共场所，准备看货时，街道上销售人员就会立即通知真正有货的卖家，他们都明白，这些针孔摄像机是国家明令禁止销售的。





	广东省深圳市华强北商业区商贩


	早在2014年，原国家工商行政管理总局、公安部、原国家质量监督检验检疫总局联合下发了《禁止非法生产销售使用窃听窃照专用器材和“伪基站”设备的规定》。规定禁止自然人、法人及其他组织、生产、销售、使用窃听窃照专用器材和“伪基站”设备。但在华强北，这个地下产业链条却公然叫卖违禁商品。


	经过几天接触，记者取得了商贩们的信任，很快，他们给记者带来一款实物：改装过的插线板。从外观上看，与普通的插线板一模一样，针孔摄像头隐藏在插线板侧面的一个小洞里，即使拿起插线板仔细检查，都很难发现针孔。





	改装成插线板的针孔摄像机


	而另一款伪装成插座的针孔摄像机的摄像头隐藏在插座插孔内。插座可以打开，针孔摄像机的开关、充电口、内存卡都隐藏在内。





	伪装成插座的针孔摄像机


	记者将插座式针孔摄像机带回酒店安装后发现，摄像机拍摄出的画面清晰度很高，拍摄时没有噪音，镜头也没有红光跳闪。放在墙边，不会引起别人的注意。





	针孔摄像机拍摄的画面


针孔摄像机和普通插座一模一样，偷拍窃听防不胜防


	《经济半小时》记者调查发现，在深圳，针孔摄像机这些违禁物品不光在华强北街头能公开看到，连商场里也有售卖。





	深圳市太平洋安防市场


	在深圳华强北的太平洋安防市场3楼的3C96铺位，一个未安装的插座引起记者的注意，这个插座和记者在街头商贩处购买的插座式针孔摄像机十分相似。


	店主告诉记者，这个插座式针孔摄像机和别的相比，功能更强大。针孔摄像头隐藏在右下角的小洞里，因此五个电插孔还能正常使用，丝毫不会引起被拍摄者的注意。这个偷拍机能够拍摄4K高清视频，还可以通过Wi-Fi连接网络。安装好了之后，只要有网络，哪怕远在天涯海角，也可以在手机上实时观看拍摄到的视频，并且一个手机可以装多个偷拍机，每个都可以切换看。





	插座式针孔摄像机


	位于华强电子世界二店三楼的一家名为“飞扬数码”的店铺，店主在柜台内贴出“录音录像笔”“录像手环”的标牌招揽生意。一款“录音录像笔”，不仅能像普通笔一样书写，而且打开后能安装内存卡，笔帽上隐藏了一个针孔摄像头。


	广东省深圳市华强电子世界二店商家：不能光明正大地卖，工商局来查的时候都不可以卖。


	店主说，过去商场里有很多卖针孔摄像机的。虽然现在国家严禁销售，但是谁也不想丢了这个赚钱的机会。检查频率高一点、严一点，大家就隐蔽一点、收敛一点，检查一松，大家就可以继续销售。


	广东省深圳市华强电子世界二店商家：我的店里就几个，人家要查就查大户，我这一般零售。





	录音录像笔


	我国《刑法》第二百八十四条规定，非法使用窃听、窃照专用器材，造成严重后果的，处二年以下有期徒刑、拘役或者管制。今年以来，全国各地不断出现的“偷拍门”事件，就已经得到了法律的制裁。


	那么，这些针孔摄像机到底是哪里生产的呢?记者检查深圳华强北贩卖的插座式针孔摄像机发现，包装盒、说明书上都没有厂名、厂址、联系方式和质量合格证。而华强电子世界二店售出的针孔摄像机同样是三无产品。





	针孔摄像机“三无”包装盒


	不光是深圳，记者在广州也发现了公开销售窃听、窃照设备的现象。在广州市的海印电器总汇市场，各种针孔摄像机和窃听器堂而皇之地摆在多个柜台上销售。至于是否允许售卖，商家们表示他们只管卖货赚钱。至于谁买走，用于什么，他们并不关心。





	广州市海印电器总汇


	调查时记者还注意到，这些针孔摄像机和窃听设备，在线上同样是热销产品。甚至有人利用微信在朋友圈公然售卖品类繁多的针孔摄像机。一款针孔摄像机，伪装成信号放大器，它有超小镜头，支持4K高清视频录制。


	一款看似打火机的东西，其实也是一个1080P高清针孔摄像机，不仅无孔，还可以点火，他们手工定制，而且支持来料加工，所有电器都可以改装成针孔摄像机。





	1080P高清打火机摄像头


【半小时观察】


	无论出于何种目的，偷装针孔摄像头都是违法行为，它侵犯了受害者的个人隐私，并涉嫌非法传播出售个人信息、敲诈勒索钱财等犯罪行为。这种违禁物品充斥在社会上，很容易给受害者造成多重伤害，导致悲剧事件发生。


	国家三令五申，明文法律法规，要求严肃打击这类犯罪行为。但眼下，这类产品又开始在市场上大量出现，从生产到销售，到互联网等多渠道的销售，已形成完整的产业链。


	对于这些明目张胆的违规违法行为，希望相关部门，出重拳，见实效，整治好市场上的这股歪风。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674751_617860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674760_893898.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674769_441407.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674791_845094.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674798_370568.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674804_178713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674812_303921.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674819_782090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674827_865155.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674835_882893.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674842_226518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563674850_905408.jpg	</imageurl><videourl /></doc>