<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767133</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767133.html</url><title>次世代主机刚发售时会遭遇这五大难题</title><datetime>2019-07-21 16:39:4</datetime><text>
	目前PS4和Xbox 
One已经出现销量下滑，新作的发售频率也有所下降，本世代主机已经进入寿命末期。所以玩家们自然都开始期待索尼和微软的次世代主机，普遍猜测它们将会在2020年圣诞节档期发售，届时将以新一轮的竞争为主机游戏市场注入新的活力。





	但大家或许都忘了，主机世代更迭交替的时候，往往并不会令人高兴。下面笔者就来用一剂苦口良药，提醒大家为什么次世代主机刚刚问世的时候可能令人失望。


1.成长的烦恼


	任何新平台都意味着新的问题，就像成长的烦恼一样，往往需要经过一段时间的磨合适应才能让人接受。不仅主机的固件在早期版本的功能往往不够完善，而且就连配套基础设施本身也可能跟不上主机跨越的步伐。


	微软就是个很好的例子，Xbox 
One首发的时候考虑了过多不必要的因素，强制搭载Kinect设备，走了一大圈弯路，经过痛心疾首的改革，才勉强走到今天。谁也不敢保证同样的事情不会再次发生。任何一款次世代主机在首发的时候都充满了不确定性，说不定某个拍脑门的决定就能为玩家制造巨大的障碍。





2.售价昂贵


	游戏和游戏机都是奢侈品，现在有那么多免费或者花费极低的娱乐方式，而购买游戏机和大型游戏则需要一次性支付一笔不小的资金。虽然目前次世代主机还没有公布售价，但考虑到已公布的硬件配置和目标画面性能，估计很难维持400美元的售价。曾有分析师大胆预测PS5售价可能高达800元，虽然有点夸张，但定价到600-700美元是很有可能的。而且这还只是机器的价格，还需要另外购买游戏。


	所以除非是家里有矿，否则入手一台次世代主机可能意味着要节衣缩食一段时间。相比之下还不如多等几年，等到价格下降或者有游戏捆绑套装的时候再入手。





3.老游戏贬值


	许多主机玩家都选择玩实体版，不仅因为不需要联网，而且还因为可以卖二手收回成本。算下来一打穿一款游戏只需要售价三分之一左右的价格，而且不用着急在几个月的时间内打穿，而且个别游戏的实体光盘非常保值，二手价格很高。


	但次世代主机问世以后，老游戏的实体光盘就将立刻贬值。玩家手中的实体游戏光盘基本上只剩下收藏价值和接灰的用途。虽然旧的不去新的不来，但一想到老伙计们再也无法施展拳脚，就不免令人惋惜。





4.缺少优质大作


	次世代主机刚发售的时候基本上只有个位数的作品可以玩，而且开发者普遍对新硬件不够熟悉，无法充分发挥硬件性能，作品的品质完全算不上顶尖。


	虽然PS5和Xbox 
Scarlett都将提供向下兼容功能，让新玩家可以立刻玩到上一个世代的全部游戏，但对于已经玩过的老玩家，第一时间入手次世代主机意义并不大。最佳策略依然还是等待次世代主机成熟几年以后再入手。





5.一个人玩太孤单


	但对于成熟的老玩家们来说，游戏的乐趣不仅在于游戏本身，也在于和天各一方的好友们在游戏中联络感情。但当次世代主机问世的时候，游戏机的社交属性将遇到巨大阻碍。


	玩家群体将分为两类，一类是抢先入手的着急型玩家，另一类是等待观望的稳健型玩家。所以经常一起玩游戏的玩家好友也将被分隔开。你会发现一部分好友和你的步调并不一致，大家不处在同一个平台上，无法愉快地一起玩耍。所以在期待次世代主机到来的同时，也提醒大家不要操之过急，因为次世代主机并不会像想象中的那么美好。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698329_769846.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698341_558355.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698346_206070.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698352_429753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698358_249536.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563698364_255884.jpg	</imageurl><videourl /></doc>