<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764616</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764616.html</url><title>“传统文化与游戏产业的融合与创新”圆桌论坛举行</title><datetime>2019-06-19 14:16:4</datetime><text>
	6月18日，由新华网主办，搜云科技承办的“传中华文化 承游戏之责”2019中国游戏盛典在北京召开。活动现场，“传统文化与游戏产业的融合与创新”圆桌论坛举行，几位业内专家和嘉宾共同探讨“传统文化与网络游戏的融合”空间内如何建立文化自信，二者之间还能建立哪些跨界应用和发展空间。





	“传统文化与游戏产业的融合与创新”圆桌论坛由数字文创设计大赛办公室副主任罗尉主持，贵州习酒销售有限责任公司总经理助理穆伦强、贵州中云版权科技有限公司副总经理黄宁、北京故宫观唐文化有限公司董事长李保刚、畅游有限公司公共事务部总监季达、多益网络运营总监罗超帆五位嘉宾共同探讨。


	游戏作为年轻人关注传统文化的平台，有其独到优势，但更需要提炼和转化，有娱乐性更要有文化属性。作为本次圆桌论坛主持人，数字文创设计大赛办公室副主任罗尉表示，网络游戏作为文化的重要载体，需要各大网络游戏企业及整个产业链更好、更快融入中国传统文化，让年轻一代更好地树立中国文化自信。


	贵州习酒销售有限责任公司总经理助理穆伦强认为，网络游戏企业需要创作出更多与历史典故、文化相关的游戏产品，而作为本次游戏盛典的赞助商，穆伦强透露习酒早在2012年就曾将酿造技艺与游戏结合，让酒的爱好者参与到酿酒虚拟的过程中来。此外，习酒还通过互联网，向消费群体和准消费群体传递产品的文化属性，弘扬“少喝点儿，喝好点儿”的精神。





	贵州中云版权科技有限公司副总经理黄宁从传承、创新方面发表了自己的观点。黄宁表示，中国传统文化有很多值得去传承和发扬的，而网络游戏如果能够借鉴传统文化优质的典籍故事，在游戏中设计穿插一些古典音乐，对我们的游戏创新还有传承中华文化将非常有帮助。此外，作为政府职能行使单位，黄宁也表示希望社会各界在中华文明保护方面大胆创新、发展，他们将做好背后的保护和支持，共同保护中华文明。


	对于如何让中国传统文化融入网络游戏企业及整改产业链，北京故宫观唐文化有限公司董事长李保刚表示文化的发展是创造性的工作，与艺术和科技相关，游戏是一个很好的渠道。体验、领会和欣赏传统文化，让文化渗透到生活的方方面面才更有价值。谈及与故宫的合作，李保刚介绍：“与故宫合作的初衷，我们是定了四个标准，第一个叫公益的心态，第二叫商业的手法，第三叫工匠的精神，第四叫资本的助力。把各种优秀的资源混合在一起，产生出更新鲜的、更有时代感的，能够为人民所应用的、为人们随时欣赏到的艺术创作，焕发出古老的IP新的应用价值。”对于如何树立文化自信，畅游有限公司公共事务部总监季达认为网络游戏是中国传统文化传承最好的一个载体。“游戏面对的用户很年轻，要我们的文化能够顺利的走出去，首先要让年轻一代认知文化、了解文化，产生文化的自信。”谈到如何发挥游戏在文化传播中的使命感，季达表示在游戏设计或推广运营的阶段，要把文化的元素明确、准确且一丝一毫表达给用户，让其产生正确的价值观，“在游戏沉浸式的体验中，让年轻一代慢慢接受我们的文化，才能更好的让我们的文化传承出去。”


	面对欧美、日韩游戏改编，季达表示不应该排斥引进西方文化，要接受包容西方的文化并进行融合但要保证引入的西方文化符合主流价值观。季达说：“在游戏产品的生产制作过程中，我们会把中华文化加入进去。比如2012年的旗舰产品《天龙八部》，来源于金庸的《天龙八部》，我们把当中的元素融入到游戏当中，让玩家通过任务或者游戏体验去了解，去认知我们的文化。在运营阶段，今年年初我们和宋锦非遗做了一个跨界结合，通过游戏的方式让用户很好的体验。比如宋锦的衣服陈列在博物馆，通过技术还原让用户通过人物当中的衣着来体验，这是一个比较好的文化传承的方式。


	”如何更快更好地把中华文化传递给玩家，多益网络运营总监罗超帆表示对于文化传承，在游戏设计开始，会在整体架构上预留文化这部分的扩充性。“让新生一代更自信，自信来源于重新理解，去认同这个文化。”谈及文化输出，罗超凡说：“寓教于乐，从文化的根源探索出玩家喜欢的玩法，让更多人在快乐当中了解到我们的文化底蕴我们有义务把中国的文化传递到世界各国。”


	通过本次论坛，各游戏企业为构建绿色游戏行业生态纷纷建言献策，推动游戏产业与中国传统文化融合发展贡献力量，为中国传统文化的传承与创新起到了助推作用。


	网络游戏作为一种文化产品，势必要担负起一定的文化引导责任。传统文化需要与时代特色相融合，让文化的精髓在互联网时代以新的风貌呈现出来，才能延续文化根脉，让文化的魅力在“流行”中传承下去。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190619/1560924974_460220.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190619/1560924994_453678.png	</imageurl><videourl /></doc>