<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761818</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761818.html</url><title>除了《权力的游戏》 电子游戏的剧情同样令玩家耿耿于怀</title><datetime>2019-05-13 19:49:0</datetime><text>
	有些故事，没讲完那就算了吧。那些心情在岁月中已经难辩真假。


	《权利的游戏》最终季正在热映之中，虽然这部电视剧的画面制作依旧处于超高水准，但是大幅下滑的剧情质量却引发了观众们的不满情绪。


	近日，受不了《权游》第8季糟糕剧情的网友发起了一项请愿，想聘请汉娜·沃丁厄姆担任“乌尼亚修女”（Septa Unella），手持铃铛口念“羞耻”（Shame），跟在《权游》制片团队的身后。





	这里给没有看过《权游》的朋友们简单解释一下，乌尼亚修女圣堂里的大主教之一，无情而又威严。她的职责是日夜诵经迫使对方忏悔。因其在押解剧中另一名角色游街的过程中高呼"Shame, shame, shame."，而被剧迷们称为“Shame修女”。


	这也能看出《权游》的粉丝对最终季的剧情怨念有多大了，而除了《权力的游戏》，真正的电子游戏中，也有一些剧情让玩家或爱或恨，或是一言难尽。


	讨论游戏的剧情叙事，永远绕不开一个男人——小岛秀夫。


	虽说小岛桑最近有往推特网红转型的趋势，但他和他的《合金装备》（更严格的来说是《潜龙谍影》）都是游戏史上里程碑式的作品。





顺便插播一下，《死亡搁浅》今年E3的预告片应该是做好了


	《合金装备》之所以能成为跨时代的作品，不仅在于它将故事的手法远超时代，还在于它讲的故事，传达的思想极具深度。


	从一代诞生开始，《合金装备》就将游戏主旨聚焦于“反战”之上，同时又和世界局势有着千丝万缕的关系，例如贯穿系列的对核武器以及遗传学等科技应用的反思，《复仇》中对儿童在战争中的刻画等等。


	除了宏伟的背景，小岛桑还刻画了一个又一个有血有肉的角色。相信每一个玩遍系列的玩家都会对游戏中BIG BOSS的命运发出感慨，这个男人可谓是被世界背叛又背叛了世界，你很难去形容他的善恶，因为在游戏剧情里，每一个角色都有着自己充分的动机和立场，也只有这样的作品，才能称得上惊艳。





命运多舛的big boss


	而说到电影化叙事的集大成者，《最后生还者》当仁不让。





	在游戏里这个堪称“美国末日”的世界背景下，顽皮狗给我们讲述了一个难以忘怀的故事。


	游戏从乔尔的女儿莎拉说起，玩家在刚刚熟悉莎拉之后，就和乔尔一起经历了痛失爱女的悲痛，同时，这也为整个故事残酷的背景打下基调，这种事与愿违的感觉虽然常常在游戏里出现，但玩家却不会感到突兀或是不解，这不得不佩服顽皮狗叙事的高明。


	整个游戏大概的剧情相信不用笔者再过多赘述，相信玩家朋友大多都已亲身体验或是视频通关，整个游戏给人最惊艳的感觉在于，即使《最后生还者》不像大多数叙事类游戏，可以选择不同的剧情分支，但顽皮狗总是用极佳的剧情安排和游戏体验，让玩家在遭遇各种突发剧情时感觉一切都是那么的理所当然，就像乔尔在游戏初期失去同伴，我们会通过之前的气氛渲染知道这是个生死无常的末日世界，而游戏中期，黑人小哥在失去弟弟后的饮弹自尽也只会让玩家从之前二人相处时的诸多细节感叹兄弟之间深厚的感情，这一切都是玩家在游戏里通过游玩而亲身得到的感觉，从而丰满并合理了剧情。


	就像游戏结尾，玩家在枪林弹雨中救走要为世界献出生命的艾莉，我想只要玩过本作的玩家，甚少有会发出“为什么不能牺牲一人拯救世界”的疑问。


	就像《小王子》所说：“正是你为你的玫瑰花所耗费的时间，使你的玫瑰花变得重要”。


而在《最后生还者》里，充分参与到剧情互动的玩家面对的仿佛不再是冷冰冰的建模贴图，而是有血有肉的人，这样的剧情才称得上惊艳。


	可惜的是，不是所有游戏给大家带来自洽或是合理的剧情体验。


	在游戏《波西亚时光》中，金吉尔是市长的女儿，也是整部游戏最难攻略的女主角；有玩家发现，如果在与金吉尔结婚五年后，会触发金吉尔的隐藏剧情，她会由于得上不治之症死亡。这样黑暗的故事走向，让很多玩家感到难以接受，毕竟这与《波西亚时光》之前轻松愉快的基调大相径庭。在收到玩家们的意见后，一名制作组成员表示，金吉尔的这段剧情是根据她自己亲戚病故的真实故事改编的，并没有设置其他的多种结局，也就是说金吉尔一定会死。





	在经历了玩家的“差评轰炸”后，《波西亚时光》官方也在贴吧发表了道歉声明，说在看完了大家的回复后，他们明白了自己失误的地方，将会改变金吉尔的剧情走向，希望玩家们给予更多意见。


	在3A作品中，这种一言难尽的剧情也屡见不鲜。


	《孤岛惊魂》系列虽然是年货3A，但还是有不少玩家喜欢这个跟“岛”没多大关系的系列作品的。虽然量大管饱，但《孤岛惊魂》的剧情却常常为玩家所诟病。


	在FC3中，主角杰森布罗迪和伙伴出海旅游却不幸流落到一处毫无道德法律约束的热带岛屿，主角一边拯救朋友、复仇一边逃出升天的亡命之路。





	故事到这还算正常，但双结局的设置却很有争议，在游戏的剧情里，随着一个个据点的解放，主角身上添加了一道道纹身，玩家也能显著察觉主角走向疯狂，一步步走向“怪物”的心路历程，这就最后的抉择就显得有些不伦不类。





	选择拯救朋友，那之前主角的心路历程就显得有些儿戏，若是选择杀掉朋友，成为部落战士，迎娶黑富美，成为部落老大，却又会在人生高潮的OOXX之时，被女主手起刀落。


	“只有经历这个仪式后，孩子才能成为最强大的战士。”令人不禁想吐槽难道这是血继界限，人体炼成吗？


	到了5代，也有两个剧情可选，坏结局和更坏。





	无论是束手就擒的洗脑结局，还是战胜神父的核弹结局，都只能让人一言难尽。


	随着游戏发展，服务型游戏因其高收益而越来越受厂商的偏爱，剧情似乎没那么重要了。


可越是这样，越让人怀念那个《现代战争》三部曲里141小队荡气回肠的故事，怀念那个《仙剑奇侠传》里和月如“活到老，玩到老”的约定。





都给我哭

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747922_593006.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747928_647480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747935_939977.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747943_711637.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747949_371106.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747957_624354.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747965_159077.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747972_107840.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557747977_186864.jpg	</imageurl><videourl /></doc>