<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759750</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759750.html</url><title>神力科莎：竞速v1.0版本将在5月29日正式上线steam</title><datetime>2019-04-15 09:31:2</datetime><text>
	由KUNOS Simulazioni开发，505 Games发行的宝珀GT系列赛官方游戏《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》将于2019年5月29日结束在Steam平台上的抢先体验阶段。









	KUNOS Simulazioni与505Games上周五在Monza国际赛道举办新闻发布会并宣布《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》v1.0正式版的上线日期，与此同时SRO E-Sport GT系列赛第一轮赛事正式开始，该新e-sport锦标赛由Kunos 
Simulazioni与SRO赛车集团的合作延伸而来，并得到了倍耐力与AK Informatica的支持。


	得益于无与伦比的模拟质量，《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》可让玩家感受到真实FIA 
GT3系列锦标赛的真实氛围，其中包括官方车手、车队、车辆与赛道，这些内容都在游戏内以最高水平精准再现。





	《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》充分利用了虚幻4引擎的优势以确保视觉质量达到前所未有的高度，在树立驾驶拟真与沉浸性新标杆的同时，引入的动态天气条件与夜间竞赛将影响挑战等级与竞赛策略。





	虚拟车手们可以体验法拉利、兰博基尼、阿斯顿马丁等著名GT赛车，这些被出色精确还原的赛车都能提供与真实宝珀GT系列赛官方车手座驾相同的驾驶感受。





	得益于激光扫描技术，每条官方赛道以最高精度重现。赛道的精细程度得到了进行训练的真实宝珀GT系列赛车手们的称赞，车手们不但在游戏开发阶段就积极参与并使用《神力科莎：竞速Assetto 
Corsa Competizione》进行赛事训练。


	“我们很清楚Steam抢先体验计划能带来的优势是什么，《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》在这一重要阶段里一直和玩家社群积极互动并快速改善各种问题，而且得益于提前制定的发布时间表，开发人员和抢先体验参与者每次都可以专注于特定的内容与功能上。这种协作使我们能够在开发阶段进行改动、添加新内容与改进，也确保了这些功能可以被完好地包含在5月的v1.0正式版中，而不是在后续的阶段中被添加入游戏，这样更好的确保了驾驶与游戏体验。这次公布的图像并不是我们工作室制作的，它们由玩家直接制作，这不仅突出了视觉质量和体现出我们对细节的执着追求，还展示了这些年来玩家社区对我们提供的支持与贡献。”KUNOS 
Simulazioni的联合创始人兼品牌与产品经理Marco 
Massarutto表示，“v1.0版本的到来将是一个非常重要的阶段，但这不会是《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》的尾声;未来我们还有几个惊喜给大家，这些将确保我们如此复杂的模拟器与拥有超高热情的玩家社区都会有更长的寿命。”


	《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》最终v1.0版本将在2019年5月29日上线Steam平台，其重要特点有：


	· 单人与多人模式：《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》将有一个先进的排名系统，它会评估个人的表现和驾驶行为，奖励最优秀的车手，并促进在线公平竞争。高效的匹配功能将确保用户可以与技术水平相近的对手竞赛，并轻松找到在线比赛加入，而排行榜将允许玩家将单圈成绩与来自世界各地的玩家在相同的车辆、赛道和天气条件下进行比较。生涯、锦标赛和免费游戏模式将为各种技术水平的玩家提供完整的、可定制的游戏体验。


	· 锦标赛与生涯模式：《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》将与兰博基尼Squadra 
Corse和宝珀GT系列赛2017年冠军Mirko 
Bortolotti合作设计一个全新的生涯模式，Mirko将向玩家介绍第一次驾驶测试并为玩家提供宝贵的经验来开启自己在宝珀GT系列赛的征程。该模式允许用户创建自己的车队去参加所有驾驶测试与赛事周末，该模式配备惊人的拟真水平，你的目标也和许多专业车手一样：赢下比赛。锦标赛模式将真实再现宝珀GT系列赛赛季，玩家可扮演一位官方车手参与其中。


	· 真实的天气条件：《神力科莎：竞速Assetto Corsa Competizione》将包含多种不同的耐力赛 - 从Sprint 60赛到著名的Spa 
24小时耐力赛 - 
这将让玩家体验到整个比赛中不同的天气条件，这将影响赛道的能见度和车辆抓地力。设置不同天气条件的可能性将帮助创造出条件总是不相同的比赛，比赛结果也不尽相同。


	· 最精确的赛道：得益于激光扫描技术，每条官方赛道以最高精度重现：所有的限制与细节都完美了复制了现实中的情况，让游戏体验尽可能忠于现实。


	· 
先进的视觉与音频效果：虚幻4引擎将确保逼真的渲染与精确的场景表现，汽车材质与天气条件。得益于真实GT赛车的多通道音频采样，游戏呈现出迷人的沉浸式声学环绕和真实的环境效果。


	《神力科莎：竞速Assetto Corsa 
Competizione》v1.0版本将在2019年5月29日上线Steam平台，售价为128元，目前游戏正处于抢先体验阶段。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555291745_354938.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555291755_909037.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555291762_768327.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190415/1555291776_386043.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=z08604nvjgj	</videourl></doc>