<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765636</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765636.html</url><title>《脑叶公司》发布更新和发展蓝图公告 感谢中文汉化组的支持</title><datetime>2019-07-02 16:05:0</datetime><text>
	《脑叶公司》的开发商Project Moon于2018年2月11日公布了《关于未来的更新和发展蓝图的公告》，向玩家们介绍了《脑叶公司》以及开发商以后的发展路线，同时也向各国的本地化团队表达了感谢。


《脑叶公司》官方宣传片：






关于未来的更新和发展蓝图的公告：


	尊敬的各位主管，你们好。我们是Lobotomy Corporation（脑叶公司）的游戏制作组Project Moon（月亮计划）。


	在这里，我们会向您介绍游戏未来的更新和发展蓝图。


	1、目前的财务状况


	我们目前的财务状况相比3个月前已经大有改善。不仅是韩国，还有来自世界各地的玩家购买了脑叶公司。


	在此，我们要向广大玩家致以亲切的问候和由衷的感谢！


	特别要感谢日本，中国和俄罗斯的翻译组。在他们的帮助下，越来越多的新主管加入了脑叶公司。


	再次感谢日语、简中、俄语和繁中的翻译组！


	2、未来的更新和发展蓝图


	脑叶公司的主线剧情（第46天~大结局）将在游戏发布正式版时更新。


	正式版预计于今年3月中旬到3月下旬发布。


	在正式版发布之前，我们会把工作重点集中在主线剧情和大结局的制作上。


	同时，我们还将继续优化游戏，制作教程，开放Steam云存档，提高操作便捷性，调整游戏平衡。


	“游戏教程”，“提高操作便捷性”以及“调整游戏平衡”这三者会在正式版发布之前陆续更新到游戏中。


	（我们计划在新年假期中好好休息一阵子。）


	另外，有许多玩家询问我们是否会开放创意工坊，我们的回答是：“还没有相关的计划。”


	目前开放创意工坊的最大难题是技术方面的问题。 


	对于一个允许玩家自创异常的MOD工具而言，这应该是在游戏最初设计时就要考虑到的问题。


	如果我们将来打算制作一款支持Steam创意工坊的游戏，那么我们会从设计阶段就开始考虑相关事宜并在这个基础上进行努力。


	3、正式版发布后的计划


	Sound Track。额外异常DLC。后续作品。


	随着财务状况的好转，Project Moon得以维持下去。


	正式版发布之后，我们还会继续修复BUG并进行维护。


	之后，我们将会制作脑叶公司的“Sound Track”以及“额外异常DLC”并在Steam上发售。


	这些额外异常是之前在“Tumblbug”（韩国的众筹网站）上资助我们的人创作的异常。


	然后，我们会根据游戏的实际表现和DLC的反响来决定是否制作和发售“额外内容DLC”。


	（新的异常，新的考验，额外的挑战模式。）


	4、后续作品


	我们还没有确定新作的发售平台和游戏题材。


	PC，移动设备，游戏主机等...所有的平台我们都有考虑过。
题材也有很多种可能。比如模拟游戏，动作游戏等...这些都还没有确定。


	但我们可以肯定的是，新作会涵盖脑叶公司之后的故事以及世界上正在发生的种种。


	Project Moon的目标是，将脑叶公司现有的故事和角色以及背景中的世界不断延伸，拓展，努力为广大玩家带来更多新鲜有趣的游戏体验。


	然而，在开发DLC和后续作品时，由于人力资源会比现在更少，所以我们不能以现有的速度进行更新。为了团队的稳定运行，一些成员会在正式版发布之后离开Project Moon。（他们并不是因为内部纠纷而离开的，这点还请放心。）


	脑叶公司是Project Moon开发的第一款即将完成的游戏，在此之前各位成员都没有足够的游戏制作方面的经验。


	因此，无论是游戏的设计还是日常的维护，我们在各方各面都有所不足，这使我们不能做出理想中的作品。


	尽管如此，对于那些依旧喜爱着，享受着脑叶公司的玩家们，我们的感激之情无以言表。


	在后续的作品中，我们会吸取从脑叶公司中学到的经验和教训，努力做出更棒的游戏！


	谢谢你们！


游戏宣传图：
















</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562054635_185396.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562054640_452975.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562054646_136684.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562054651_170029.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190702/1562054655_992901.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDI1MjEwODAwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>