<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763641</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763641.html</url><title>2019各地高考作文题目出炉！全国II卷思维跨度有点大</title><datetime>2019-06-07 11:50:1</datetime><text>
	一年一度的高考语文场又结束了，每年的高考作文都是备受社会瞩目的考题，那么今年各地的高考作文题又会有什么新花样呢？一起来看2019年高考各地语文作文试题吧！





	阅读下面的材料，根据要求写作。


	“民生在勤，勤则不匮”，劳动是财富的源泉，也是幸福的源泉。“夙兴夜寐，洒扫庭内”，热爱劳动是中华民族的优秀传统，绵延至今。可是现实生活中，也有一些同学不理解劳动，不愿意劳动。有的说：“我们学习这么忙，劳动太占时间了!”有的说：“科技进步这么快，劳动的事，以后可以交给人工智能啊!”也有的说：“劳动这么苦，这么累，干吗非得自己干?花点钱让别人去做好了!”此外，我们身边也还有着一些不尊重劳动的现象。


	这引起了人们的深思。


	请结合材料内容，面向本校(统称“复兴中学”)同学写一篇演讲稿，倡议大家“热爱劳动，从我做起”，体现你的认识与思考，并提出希望与建议。要求：自拟标题，自选角度，确定立意;不要套作，不得抄袭;不得泄露个人信息;不少于800字。





	阅读下面的材料，根据要求写作。


	1919年，民族危亡之际，中国青年学生掀起了一场彻底反帝反封建的伟大爱国革命运动。1949年，中国人从此站立起来了!新中国青年投身于祖国建设的新征程。1979年，“科学的春天”生机勃勃，莘莘学子胸怀报国之志，汇入改革开放的时代洪流。2019年，青春中国凯歌前行，新时代青年奋勇接棒，宣誓“强国有我”。2049年，中华民族实现伟大复兴，中国青年接续奋斗……


	请从下列任务中任选一个，以青年学生当事人的身份完成写作。


	① 1919年5月4日，在学生集会上的演讲稿。


	② 1949年10月1日，参加开国大典庆祝游行后写给家人的信。


	③ 1979年9月15日，参加新生开学典礼后写给同学的信。


	④ 2019年4月30日，收看“纪念五四运动100周年大会”后的观后感。


	⑤ 2049年9月30日，写给某位“百年中国功勋人物”的国庆节慰问信。


	要求：结合材料，自选角度，确定立意;切合身份，贴合背景;符合文体特征;不要套作，不得抄袭;不得泄露个人信息;不少于800字。 





	阅读下面的漫画材料，根据要求写一篇不少于800字的文章。


	要求：结合材料的内容和寓意，选好角度，确定立意，明确文体，自拟标题;不要套作，不得抄袭;不得泄露个人信息。





	阅读下面的材料，根据要求写作。


	2019年5月10日，北京2022年冬奥会倒计时1000天。来安中学举行“奥运我最爱”的主题班会。小华说：“我最喜欢奥林匹克格言：更快、更高、更强!”大伟说：“我最喜欢乒乓球运动员马龙。希望有一天我能成为世界冠军，像他那样自豪地说‘I am made in China’(我是中国造)!”小齐说：“我最喜欢奥林匹克运动口号：‘奥运会最重要的不是胜利，而是参与。’我没什么体育特长，但经常锻炼身体!”


	请根据材料内容，结合你的体验和思考写一篇文章。


	要求：① 自拟题目，自选文体。 ② 不得少于600字。


	③ 不得抄袭。 ④ 文中不得出现考生真实姓名、校名、地名等信息。





	从下面两个题目中任选一题，按要求作答。不少于700字。将题目抄在答题卡上。


	①“韧性”是指物体柔软坚实、不易折断的性质。中华文明历经风雨，绵延至今，体现出“韧”的精神。回顾漫长的中国历史，每逢关键时刻，这种文明的韧性体现得尤其明显。中华民族的伟大复兴，更需要激发出这种文明的韧性。


	请以“文明的韧性”为题，写一篇议论文。可以从中国的历史变迁、思想文化、语言文字、文学艺术、社会生活及中国人的品格等角度，谈谈你的思考。


	要求：观点明确，论据充分，论证合理。


	②色彩，指颜色;不同的色彩常被赋予不同的意义。2019年，我们隆重纪念五四运动100周年，欢庆共和国70华诞。作为在这个特殊年份参加高考的学生，你会赋予2019年哪一种色彩，来形象地表达你的感受和认识?


	请以“2019的色彩”为题，写一篇记叙文。


	要求：思想健康，内容充实，感情真挚，运用记叙、描写和抒情等多种表达方式。





	阅读下面的材料，根据要求写作。


	不错，目前的中国，固然是江山破碎，国弊民穷，但谁能断言，中国没有一个光明的前途呢?不，决不会的，我们相信，中国一定有个可赞美的光明前途。


	——方志敏


	国家是大家的。爱国是个个人的本分。


	——陶行知


	若能作一朵小小的浪花奔腾，呼啸加入献身者的滚滚洪流中推动人类历史向前发展，我觉得这才是一生中最值得骄傲和自豪的事情。


	——黄大年


	以上材料触发了你怎样的思考和感悟?请据此写一篇文章。


	要求：① 自选角度，自拟标题; ② 文体不限(诗歌除外)，文体特征明显;


	③ 不少于800字; ④ 不得抄袭，不得套作。





	倾听了不同国家的音乐，接触了不同风格的异域音调，我由此对音乐的“中国味”有了更深刻的感受，从而更有意识地去寻找“中国味”。


	这段话可以启发人们如何去认识事物。请写一篇文章，谈谈你对上述材料的思考和感悟。要求：(1)自拟题目;(2)不少于800字。





	根据以下材料，选取角度，自拟题目，写一篇不少于800字的文章;除诗歌外，文体自选。


	物各有性，水至淡，盐得味。水加水还是水，盐加盐还是盐。酸甜苦辣咸，五味调和，共存相生，百味纷呈。物如此，事犹是，人亦然。





	阅读下面的文字，根据要求作文。


	有一种观点认为：作家写作时心里要装着读者，多倾听读者的呼声。


	另一种看法是：作家写作时应该坚持自己的想法，不为读者所左右。


	假如你是创造生活的“作家”，你的生活就成了一部“作品”，那么你将如何对待你的“读者”?


	根据材料写一篇文章，谈谈你的看法。


	【注意】①立意自定，角度自选，题目自拟。②明确文体，不得写成诗歌。③不得少于800字。④不得抄袭、套作。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559878882_152082.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559878905_277236.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559878958_309326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879001_205413.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879011_767332.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879019_707612.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879026_121844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879035_151599.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190607/1559879042_502245.jpg	</imageurl><videourl /></doc>