<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761990</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761990.html</url><title>青少年近视现状与网游消费体验报告：50款手游App强制实名不足4成</title><datetime>2019-05-15 17:25:3</datetime><text>
	青少年中的“小眼镜”为什么越来越多？中国消费者协会今天上午发布《青少年近视现状与网游消费体验报告》指出，读写姿势不正确和长时间玩网游是危害视力的主要因素。超过9成的被调查青少年每周都会将电子设备用于学习、游戏，19%的被调查者甚至曾有通宵网游的经历。而中消协模拟青少年身份实际体验50款手机网游App发现，强制实名游戏的不足4成。





	国家卫健委发布的相关调查数据显示，2018年全国儿童青少年总体近视率超过一半，高中生近视率高达81%。中消协于2018年12月至2019年3月组织开展了青少年近视现状与网游消费体验活动。此次调查体验采用实地拦截访问、体验式调查相结合的方式，调查访问了小学生、初中生、高中生共1760个有效样本，并对下载排行靠前的50款手游App产品，模拟未成年人身份实际体验实名注册机制、登录时的玩家/游客模式、游戏过程中的防沉迷监护（时长提醒、强制退出及限制登录）、为家长提供的成长守护服务以及游戏中的消费权限等过程。


	《报告》显示，从危害视力因素的认知来看，各有超过4成的被访者认为读写姿势不正确、长时间玩网游是主要因素,还有35.2％的被访者认为是“使用电子设备进行休闲娱乐”。从视力防护的措施来看，在日常学习生活中，学校家长落实有利于视力保护的措施还不够，青少年视力状况存在隐忧。调查结果显示，分别有3.6%的小学生、3.4%的初中生、1.6%的高中生双眼出现200度以上的视差。眼科专家指出，双眼视差过大易导致单眼弱视或外斜视等问题。





	调查结果表明，青少年初次接触电子设备和网络游戏均呈现低龄化趋势，对比三组青少年发现，小学生触游高峰出现在小学三年级（9岁左右占比32.2%），初中生触游高峰则出现在小学六年级（12岁左右占比21.7%），高中生触游高峰出现在初中一年级（13岁左右占比19.4%）。“对战竞技类、”“动作射击类”游戏更受被访者欢迎。


	超过9成的被调查青少年每周都会将电子设备用于学习、游戏，而小学生群体因“学习”、“做作业”而“被迫”接触电子设备的比例显著高于初高中学生。多数被访者将手机网游与电子竞技混为一谈，认为手机网游利弊相当，超3成被访者有网游充值消费经历，超过1成的被访者找借口问长辈要钱或盗用父母账号进行网游消费。值得注意的是，有41.7%的被访者表示，玩网游时缺乏足够的自我控制意识，19%的被调查者曾有通宵网游的经历。





	中消协模拟青少年身份实际体验50款手机网游App发现：一是部分游戏涉嫌过度索取用户权限，所需授权的个人信息与消费者通常理解的产品功能之间无明显关联，甚至明显超出合理范围，如获取“设备通话记录”、“日历”等权限；二是少数网游产品未按要求明示审批文号和出版物号等信息，《绝地求生：刺激战场》《实况足球》《狼人杀》和《炉石传说》4款游戏产品未在启动登陆页面明确标示其审批文号和出版物号ISBN；三是强制实名游戏不足4成，且在强制实名的17款游戏产品中，9款产品未成年登录保护机制存在问题，6款未发现启用防沉迷时长提醒及强制退出机制，在强制实名的17款游戏产品中，《崩坏3》和《跳舞的线》两款产品使用虚拟身份信息同样可以通过验证；四是《开心消消乐》、《皇室战争》等13款游戏产品官网未见提及家长监护服务的相关信息，《火影忍者》《节奏大师》两款游戏在持续游戏3个半小时的过程中一直未出现健康游戏时长提醒信息，《QQ农场》、《炉石传说》等7款强制实名游戏未对未成年人登陆时段设置保护权限；五是50款被体验游戏产品的账号管理、设置模块、官方助手里均未见账号永久注销、删除的功能设置。


体验还发现，使用同一个未成年人身份注册的账号登录《天天爱消除》（腾讯）被强制退出后，仍可以成功登录同一平台的另外游戏产品，这说明防沉迷机制在平台管理层面还存在明显缺陷。


	中消协指出，调查体验发现，电子产品已高度渗透青少年日常的学习、娱乐及社交活动，当前游戏产品索取个人信息多、营销广告多，部分游戏落实实名制、家长监护机制不到位，在青少年缺乏足够自制力的情况下，家长难以有效监护。如果网游产品不通过技术手段进行预防性保护，不仅让青少年陷入较高的游戏沉迷风险，还损害其健康安全权益。





	中消协为此建议：一是在严格落实网络游戏实名制认证等法律规定、完善网游分级管理机制的同时，进一步强化执法监督，建立网络游戏信用评价机制，共筑网游防沉迷屏障；二是强化源头治理，落实网游产品开发经营者主体责任，将消费者权益保护特别是未成年人权益保护置于优先位置，做好网络游戏平台规则治理，全方位落实网游防沉迷措施；三是家长与学校要加强密切互动和交流，鼓励孩子多参与户外活动，家长应以身作则,在孩子面前尽量少使用手机、电脑等电子产品，尽量避免学龄前儿童使用；四是青少年要自觉提高健康用眼意识，多参加户外活动，少接触网络游戏，切勿沉迷于网络游戏，以免危及视力健康。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557911891_470725.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557911929_778391.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557911957_270831.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557912165_839342.png	</imageurl><videourl /></doc>