<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769197</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769197.html</url><title>《GTA》系列配角TOP18：为衬红花 绿叶的世界也精彩</title><datetime>2019-08-16 17:35:2</datetime><text>
	传奇的《GTA》，传奇的犯罪故事，各种各样的鲜活人物，打造出了这样的一个庞大的游戏世界，在GTA的世界中不仅有老崔、麦克这样的主角，游戏中的配角也一样惹人喜爱，IGN就为大家评出了《GTA》中最受人喜爱的的配角TOP10，一起去看看有没有你喜欢的那一位吧！





	出现作品：《GTA3》《GTA罪恶都市》《GTA自由城故事》《GTA罪恶都市传奇》


	菲尔·卡西迪是个军火贩子，给那些地痞流氓卖武器，结果喜欢从烈酒中提取东西制作炸弹的他，还被炸掉了左臂，不过这对于一个酒鬼来说算是上帝给他开的玩笑吧。菲尔·卡西迪在很多部GTA中都有出现，可在“罪恶都市”中的出场让人印象极其深刻。





	出现作品：《GTA罪恶都市》


	GTA中心狠手辣的角色非常多，这位“普莱特姑妈”也算是有排面的一位。作为“罪恶都市”里海地帮的头目，这位黑人大妈做起事来也是不择手段。


	普莱特曾经给汤米·维赛迪灌下巫毒迷魂汤，让其听自己的命令去对付死对头“古巴帮”，但是因为是Miss Cleo给她配音，也就不是那么惹人嫌了。





	出现作品：《GTA3》


	《GTA3》开创了开放世界游戏的新玩法，但是却没有在脚本上对塑造角色起到帮助。结果《GTA3》的脚本反而让托尼·希普利亚尼成为了最让人难忘的一个角色。托尼·希普利亚尼是个意大利黑手党，在他妈的饭店里帮忙，但是托尼受不了他妈爱叨叨叨的性格，喜欢给电台节目打电话诉苦，比如他妈把他的名字Tony拼成了Toni。





	出现作品：《GTA5》


	作为麦克儿子的吉米·迪圣塔是个完蛋玩意儿，《GTA5》中他被塑造成了一个既搞笑又混蛋的角色。他爱玩游戏，爱抽大麻，好吃懒做，虽然想从麦克的阴影中挣脱出来，可是他一直就办不到，结果还得让父亲侠来擦屁股。但是话又说回来，有麦克这样的爹，你能怪孩子吗？





	出现作品：《GTA4》


	想在自由城里找个超级专业的Drug Dealer（交易毒品的）？找伊丽莎贝塔就对了，她的人脉特别得广，而且非常正经和严肃，在对付瘾君子时一码归一码不讲情面，可是一旦觉得被条子盯上了，也会惊慌失措，可是谁被警察找上门不会有一些害怕呢？





	出现作品：《GTA4》《GTA5》《GTAOL》


	布鲁斯表明上看着是一个惹人嫌的“表面兄弟”，为了保持自己的身材，他还会在健身之前注射牛鲨睾丸素做的类固醇，这就是他脾气为什么像野草一样一点就着。在《GTA4》中也算是受人喜爱，经常被哥哥嘲讽，自己也老是走背字，可怜中也让玩家喜爱。





	雷兹罗是一位从《GTA3》之后就一直出现的背景帝，30多年来，雷兹罗在很多城市的电台节目中当了主播，然而到了《GTA5》中雷兹罗就成了一位目中无人、沉醉在自己当年辉煌中类似与过气明星似的角色，而且自怨自艾，主播生涯也将要结束，可是搞笑还是一如既往。





	出现作品：《GTA：罪恶都市》《GTA5》


	暴力至上乐队和罪恶都市里的其他元素一样，也是80年代的产物，队长杰兹·托伦特和两个队员都是超级亢奋的自嗨狂人。跟他们有关的任务都和毒品有联系，甚至还被一个杀手跟踪，而且这三个人口音超重，不看字幕压根儿听不懂。





	出现作品：《GTA：罪恶都市》《GTA：圣安地列斯》


	罪犯也需要律师，而罗森博格就是他们最好的选择。但问题是，罗森博格压根儿就不懂法，只会抱怨，就算是在法官们也只会“喷”。但就算是这样，罗森博格对卡尔和汤米·维赛迪还是挺忠心耿耿的，非要再说一个他的缺点，那就是他是个瘾君子，但是80年代，谁还不吸点粉呢？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565946621_369017.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565947000_140148.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565947041_277191.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565947072_771761.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565946295_854291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565946052_239533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565945807_898210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565945155_293014.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190816/1565944840_411647.jpg	</imageurl><videourl /></doc>