<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768417</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768417.html</url><title>白金工作室：很重视《猎天使魔女》系列 第三部正在开发中</title><datetime>2019-08-06 20:32:3</datetime><text>
	知名游戏开发团队白金工作室执行副总裁暨工作室总监稻叶敦志与资深副总裁暨首席游戏设计师神谷英树在ChinaJoy 2019（CJ 2019）的游戏开发者论坛中，以《猎天使魔女》系列为案例回忆当初他们如何製作这款经典的动作游戏。


	在成立白金工作室之前，稻叶敦志与神谷英树皆在CAPCOM分别参与过《鬼泣》、《逆转裁判》游戏制作人以及《生化危机2》、《鬼泣》游戏设计师等工作，之后在2006年一起成立工作室，陆续推出《猎天使魔女》、《尼尔：机械纪元》等多部知名作品。而在本次CJ期间的「从《猎天使魔女》到现在：白金工作室的动作游戏方法论」论坛中，他们将分享当时决定制作《猎天使魔女》的故事，演讲内容将著重在制作理念。





	白金工作室成立至今已13年，一切都是从零开始，没有引擎、没有资金，只有优秀的人才，但其实成立工作室这个并不是以制作动作游戏为目标。当时稻叶敦志也是在思考需要做什麽样的游戏，他希望能够追求和其他游戏完全不同的东西，虽然有这样的愿景，但还没有确定方向；而神谷英树则认为，成立新公司后可以做一些从来没有做过的游戏。





	稻叶敦志


	神谷回忆，当时任天堂的Wii刚推出，而过去在CAPCOM都是制作比较重度类型的游戏，因此觉得现在可以制作一些让老年人也比较轻松游玩的游戏，像是用Wii控制器来驾驶汽车或飞机，就像在玩玩具一样，一开始提出的是和动作游戏完全沾不上边的游戏计划；但身为游戏企划的稻叶敦志却认为这不是很好的想法，能有挑战的话是不错，但对于游戏是否能够畅销这是稻叶所关注的。稻叶表示：“一开始并没有十分重视销量，只是想要做出差异，但后来我觉得我们需要製作有影响力的游戏、能够充分代表白金工作室的游戏。”





	神谷英树


	对于游戏设计师来说会基于什么考量制作游戏？神谷表示：“当时很年轻，不会去顾虑公司的营收，现在应该也没有在考虑公司经营面的事情，只是做为首席设计师的角度，去想做什么可以很有趣。现在在这个行业工作了25年，累积了一定的经验，也会考虑到玩家的需求，但是真正来讲还是希望能够做自己想做的游戏。不过，我觉得这其实没有正确答案，我认为创作者在游戏开发游戏需要有热情，用满腔热情来从事这样工作，这是动力的原点。”


	在讨论要制作什么游戏的时候，《猎天使魔女》其实没有在我们的讨论方向。当初，神谷提出许多方案并与同事讨论，忽然一位同事不经意地说“很想再看看神谷製作的3D游戏”，神谷指出：“当我听到这句话时，我想了一下自己已经有7年的时间没有做3D游戏了，听到之后觉得有点怀念，所以才开始启动了《猎天使魔女》这个游戏企划。”





	神谷分享：“就我个人来讲，我并不是特别是为了制作动作游戏才进行开发，确实事实上很多玩家都是喜欢我做的动作类型作品，我只希望能制作有趣的游戏。”


	对于动作游戏，你觉得最需要注意的是什么？神谷回应：“不管是什么作品，我认为动作类型游戏会有一些特定的动作要素，要让玩家可以很爽快地操作。我自己玩过的动作游戏中，有些角色的动作对于玩家来说会有限制，像是跳跃的时候就不能改变动向等，因此我自己在开发的时候都会注意这些点。在我开发的时候，我会用最大限度尽可能地发挥出主角的能力与可操控性，再来考虑敌人的设计。”


	稻叶补充，神谷在乎的是操作性，但其他动作游戏可能会有不同的特色点；动作游戏是最需要新玩法的类型，否则很难拥有一个原创的特色和话题，因此他认为：“要做动作游戏就要设计出其他公司无法引用或容易模拟的内容，否则就没有意义了。”


	《猎天使魔女》很成功，也是让白金工作室获得成功的主要原因之一，对此神谷怎么看待后续的现象？神谷指出：“很多人可能认为我们是制作动作游戏的代表公司，推出新产品很多玩家就愿意来尝试，有很多玩家支持我当然非常感谢，但我不是只想做动作游戏。对我们来说，《猎天魔女》系列很重要，但也是想要开发一些新游戏。虽然对于我们的新游戏，玩家可能会先观望，但如果他们能认为这是白金工作室的游戏并进而一步去玩它，有这样的想法我就很高兴了。”





	稻叶也提到，目前正在开发《猎天使魔女3》，团队非常重视这款游戏，但同时也会思考如何能够不再依靠该系列作品提升知名度，对此稻叶强调：“我们并不是想要抛弃《猎天使魔女》，而是想要成为即使没有《猎天使魔女》，我们也是一间具有影响力的公司。”


	由于神谷在《鬼泣》一代的开发担任游戏总监，但之后没有参与2代至5代的开发作业，看着《鬼泣》系列的发展，他提到自己当初是抱着爱去制作的、对游戏抱着很大的情感，而没办法制作后续的系列作品他感到遗憾，不过也因此才有机会可以制作新的游戏，也就是《猎天使魔女》，也因此神谷希望《猎天使魔女》能够成为一部经典的系列游戏，打造出一个完整的世界观并不断的发展下去。





	今后会制作什么样的游戏？


	神谷透露，目前是有一些新构思了，但不知道能讲到什么程度，不过他会不断进行研究，带领团队进行新作的开发；他希望能带着热情来研发，不只是我，希望同事也可以如此，这样就可能有机会开发出不同于动作游戏类型的游戏。他强调：“白金非常重视创作者的想法，希望能有新的创作者出现。”而稻叶则表示：“希望之后能和神谷一直搭档，如果有好的创意，我也希望能够担任企划。”





	原文链接：点我传送。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565093701_849050.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565093723_358559.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565093770_251793.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565094510_164263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565094416_495704.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565094360_432244.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565094518_604772.jpg	</imageurl><videourl /></doc>