<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771797</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771797.html</url><title>3DM晚报|全战传奇特洛伊公布 无主之地3引爆成人网站</title><datetime>2019-09-19 22:34:0</datetime><text>
	欢迎来到《3DM晚报》，今天是2019年9月19日周四，农历己亥年八月二十一。和我一起来回顾一下今天游戏业界都发生了哪些新鲜事儿吧！





全面战争系列发布新作——特洛伊


	SEGA今晚正式公开了由Creative Assembly开发制作的全面战争系列最新作《全面战争传奇：特洛伊（Total War Saga: Troy）》。玩家在游戏中可以选择希腊和特洛伊冲突双方阵营，通过回合制惯例帝国并进行实时战争。游戏还是用了类似刺客信条系列的叙事手法，利用虚构的故事来讲解荷马史诗中的传奇时刻。本作将于2020年登陆PC平台。









Steam新版游戏库成就会发光


	Steam的全新设计游戏库于昨日正式面向所有玩家进行公测，只需要在设置中勾选上参与Beta测试，玩家就能够体验到焕然一新布局大改的新Steam。而除了明显更加强烈的社交+自定义元素外，玩家们又发现，游戏的成就系统也显得和以往大不相同！





《无主之地3》使成人网站搜寻量飙升


	这份报告是根据Pornhub Insights数据统计得出的结论，在过去5天内有超过100万人搜寻了关键字“无主之地”，搜索量超过12905%，是《守望先锋》的三倍，《堡垒之夜》的五倍。这款游戏激发了人们对情色的兴趣，在这么多搜寻里，大家最喜欢的是“无主之地3”，其次是莫西(Moxxi)，还有Hentai，莉莉丝(Lilith)，Cosplay，futa，sfm等等。





小岛工作室再推宇航美少女代言人手办


	小岛秀夫的《死亡搁浅》即将于11月8日发售了，而小岛工作室则在游戏发售前变着花样的拼命卖周边，继之前的宇航小黄鸭，9月19日今天宣布再推宇航美少女代言人手办，宇航美少女代言人手办全高约170mm，美少女由新川洋司设计，多处可动，配件丰富，而小岛秀夫心心念的头顶的“鸡冠”和背后的“便当包”自然不能少，定价6800日元。





《塞尔达传说：织梦岛》获媒体好评


	今晚，《塞尔达传说：织梦岛》媒体评分正式解禁，其中IGN给该作打出了9.4的高分，而评分汇总网站Metacritic的媒体均分为86分。IGN的评语是：“在画面全面升级的同时又保持了原本的味道，《塞尔达传说：织梦岛》无疑是一款大师级别的经典重制之作。”





《死亡搁浅》得玩到流程一半才好玩


	根据外媒screenrant报道，小岛秀夫表示直到游戏进行到一半时，“死亡搁浅”才会变得“真正有趣”。他补充说，玩家一开始就会感到相当迷茫，而这种感觉是游戏整体设计的一部分。《死亡搁浅》也是小岛自与科乐美分道扬镳后的第一款游戏。





《超级机器人大战V》上架Steam预购 除东南亚外全锁区


	万代南梦宫旗下的经典机战系列作品《超级机器人大战V》在此前官宣将于10月3日登陆Steam平台，和NS版本同步推出，而今日该游戏的Steam商店页面已经上线，对于国内机战粉丝来说担忧还是成真——游戏锁了国区。





《三国志14》战法及建筑物介绍 司马懿等人物公开


	《三国志14》官网进行了内容更新，除了介绍“战法”等相关系统信息之外，还公开了司马懿、陆逊、袁术、张宝的人物立绘和介绍。【详细介绍】





《死或生：女神假期》可用道具窥探少女肌肤


	光荣特库摩已开放《死或生：女神假期》隐藏新功能，让少女们穿上“自然夏日”套装并使用道具“谜一样的遥控器”，该套装的部分会对遥控器的效果产生反应，玩家可以透过泳装看到少女肌肤。





《叶问4》定档12月20日


	《叶问4》电影宣布将于12月20日在全国上映，并曝光了影片预告以及两张定档海报。一张是甄子丹只身打进美国军营的背影。另一张则是甄子丹的侧脸，眼神坚毅凌厉。在海报中叶问独闯军营，气定神闲、从容不迫，与体型彪悍的美国海军陆战队形成鲜明对比，大战一触即发。






史泰龙《第一滴血5》IGN仅4.5分


	史泰龙的代表系列新作《第一滴血5》将于明日也就是9月20日登录北美院线，而其媒体评分也于今日正式解禁。IGN的编辑并没有给73岁的老兰博留丝毫情面，不客气的给出了令人咋舌的低分，并直言电影十分肤浅。


	影评者认为这部电影太过于夸大直白的暴力和荒谬的血腥，原本兰博想要塑造的是一个战争加害于士兵身上悲剧的象征形象，如今却仅仅是一挺不死的自走人肉机关枪。且电影制作人把墨西哥描绘成了一个充满犯罪和死亡的无尽荒原。屏幕上所有的拉美人都是刻板的罪犯形象，虽然兰博的电影鲜有对文化的尊重，但是在2019年，这样广泛的刻板印象是冒犯的、过时的、完全不负责任的。





迪士尼CEO：若乔布斯还活着 迪士尼可能已和苹果合并


	迪士尼首席执行官鲍勃-伊格尔表示，他相信如果史蒂夫-乔布斯还活着，迪士尼可能已经和苹果公司合并了。迪士尼（Disney）首席执行官鲍勃-伊格尔（Bob Iger）在最新自传中写到：“自从史蒂夫去世以来，公司取得的每一次成功，总会有那么一刻，我希望史蒂夫也能见证这一切。”


	“我真希望在现实生活中能和他进行这样的对话，这种情景经常在我脑海中出现。更重要的是，我相信如果史蒂夫还活着，我们会将我们的公司合并，或者至少会非常认真地讨论这种可能性。”





华为Mate30系列正式发布


	华为Mate30采用6.62英寸OLED全面屏，华为Mate 30 Pro采用6.53英寸OLED环幕屏，屏幕弯曲角度达88度。刘海比Mate 20 Pro小，内置3D深度相机，环境光和接近传感器以及前置摄像头，还有一个手势传感器，采用磁悬发声取代了常规的听筒。华为去除了Mate30 Pro侧边音量键、只保留一个狭长的电源键，机身显得非常简约，滑动侧边即可完成音量调节等操作。两者都支持屏下指纹。


	华为Mate30系列将于9月26日在上海举行国行版发布会。





	最后祝大家今夜美梦甜甜，我们明天见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567607734_294743.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568903886_555391.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568874536_611095.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568871786_668294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568864213_314708.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568896068_754286.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568823568_929668.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568877684_693700.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568883727_943509.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568852743_423611.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568860820_312779.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190919/1568880597_912770.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190919/1568901383_736360.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM2ODAxMzgzMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDM2NjYwODk3Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>