<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772539</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772539.html</url><title>《太吾绘卷》V0.2.6.0版本更新 双大会和三大门派特效实装</title><datetime>2019-09-30 19:46:2</datetime><text>
	《太吾绘卷》V0.2.6.0版本更新，武林促织双大会与空桑，然山，铸剑三大门派特效实装。


登坛拜将冠天下，金榜题名傲群雄


武林大会奇遇





	每过10年，太吾世界中的各门各派，便会开始筹备武林大会，实力最强劲的门派将成为武林大会的举办方


	通过参加武林大会，玩家能够与天下各路英雄豪杰一较高下，或许还有可能争夺武林盟主的称号?


	在武林大会中取得最终胜利的玩家，将会得到主办门派的神秘礼物


	（此次实装的武林大会奇遇，仅是武林大会奇遇的一部分，后续还有其他相关内容有待制作，敬请期待！）


促织大会奇遇：





	•每过3年，太吾世界中的某个大城市便会举办天下促织大会


	•通过参加促织大会，玩家能够凭借手中勇猛善斗的促织赢得大量奖品，还有可能夺得天下第一促织大将军的称号


	•只有拥有最强悍的“战将”与最渊博的促织知识的人，才能取得最终的胜利


实装58个空桑派摧破功法特殊效果：


空桑派拳掌——博狮斗虎，老当益壮


	•柴山五禽拳：发挥十成威力时，「提高运用者的外伤上限」


	•大雪山掌法：运用者的6项主要属性的发挥度越低，下一个拳掌功法的威力就增加越多


	•掌血功 当敌人的内力属性为「玄阴」时，掌血功的威力提高100%


	•威灵仙化骨掌：发挥十成威力时，「降低敌人的膂力、体质、灵敏的发挥度」


	•丹砂神掌：敌人烈毒发作受到的伤害降低80%，每当敌人烈毒发作，丹砂神掌的威力增加10%，直到战斗结束


	•青蛟神掌：发挥十成威力时，以敌人所中的腐毒作为烈毒、郁毒、赤毒、寒毒4种毒素立即在敌人身上发作，4种毒素在发作时，毒发威力上限加倍


空桑派指法——诛心为上


	•柴山擒跌手：每段命中减少敌人的架势值


	•钩吻爪：发挥十成威力时，「降低敌人的烈毒抵抗」


	•铁花腐骨爪：发挥十成威力时，使敌人体内高于抵抗力的郁毒、赤毒、寒毒、腐毒、幻毒全部转化为烈毒


	•玉蝉指：每段命中时，如果敌人烈毒攻心则减少敌人1点摧破真气、如果敌人郁毒攻心则减少敌人1点轻灵真气、如果敌人腐毒攻心则减少敌人1点护体真气、如果敌人幻毒攻心则减少敌人1点奇窍真气


	•青蛟铁须指：击中未运起护体功法的敌人时，使被青蛟铁须指造成外伤的部位，在外伤恶化时，恶化的效果加倍，持续到战斗结束


	•无患手：完全消除敌人的专注力，并对敌人造成1个心神性外伤和1个心神性内伤，专注力消除的越多，造成的伤害越大;同时，敌人在此次战斗中的战斗记忆也会被消除


空桑派腿法——阴怀于阳，阳怀于阴，大小八式，倒转乾坤


	•倒打冲天子：发挥十成威力后，施展下一个催破功法前，运用者的普通攻击速度加倍且无法被化解，最多生效8次，但若敌人此次战斗的战斗记忆中存在此功法，此功法的特殊效果不再生效，并且威力减少100%


	•柴山一步转：柴山一步转的施展速度降低100%，运用者运起护体功法时，柴山一步转不需要消耗提气、架势便可以施展


	•杜鹃啄蛛式：每段命中击中敌人有破绽的部位时，根据破绽的数量造成相同数量的轻外伤


	磕金震玉小八式 
磕金震玉小八式每次造成直接伤害时，伤害分别提高300%、200%、100%、50%，且每次使运用者的精纯暂时提高1点，直到施展下一个摧破功法前


	•青蛟摆尾功：青蛟摆尾功无法主动施展，一旦运用者受到的外伤或内伤超过运用者承受上限的50%，只要敌人在青蛟摆尾功的攻击范围之内，运用者立即无消耗施展青蛟摆尾功攻击敌人，且青蛟摆尾功的威力增加300%，但运用者也会同时受到50%的伤害;青蛟摆尾功每场战斗只能施展1次


	•青蛟翻腾腿：施展青蛟翻腾腿的过程中，运用者可以移动，但移动距离降低50%，每次移动，青蛟翻腾腿的威力增加20%


	•飞山断海大八式：运用者的精纯每高出敌人1点，飞山断海大八式的威力提高25%


	•玄鼎百步：根据玄鼎百步发挥的威力成数，令玄鼎百步的力道、精妙、迅疾变化为运用者的卸力、拆招、闪避，持续一定的时间，若在持续时间内再次施展玄鼎百步，效果可以叠加


空桑派毒术——痴邪断命，鬼骨消香


	•鸩羽香：施展下一个摧破功法前，运用者的所有普通攻击均会使敌人身中鸩羽香所含的烈毒，但若运用者的普通攻击被化解，运用者也会身中鸩羽香所含的烈毒


	•彼岸八仙子：施展下一个摧破功法前，运用者的所有普通攻击均会使敌人身中彼岸八仙子所含的郁毒，但若运用者的普通攻击被化解，运用者也会身中彼岸八仙子所含的郁毒


	•惊梦香：惊梦香的施展速度提高100%，但无法主动施展，每当敌人在运用者的攻击范围内开始疗伤，只要运用者能够打出药式，运用者立即无消耗施展惊梦香攻击敌人并打断敌人的疗伤


	•碧血水仙：施展下一个摧破功法前，每当敌人对运用者造成直接伤害，就会受到1个与所造成的伤害程度相同的毒质伤害


	•九痴香：发挥十成威力时，「提高敌人造成的外伤、内伤」，在此状态下，敌人每次施展功法，都有可能中断，状态的程度越深，机率越高


	•黑水断肠散：每段命中使敌人的烈毒发作1次，因黑水断肠散发作的烈毒除了会对敌人造成伤害，也会使敌人的健康值减少1点，如果敌人的健康值为0，黑水断肠散造成的伤害提高300%


	•百邪销骨香：施展功法时，将敌人体内的郁毒施加给所有敌人，每有1个敌人郁毒攻心，百邪销骨香的伤害提高50%


	•青蛟血：敌人受伤越重，青蛟血的威力就越高，最多增加200%


	•鬼骨血海棠：发挥十成威力后，每当敌人在毒气攻心的状态下施展摧破功法，使敌人心口显出1瓣海棠花印，每瓣海棠花印使敌人所有的摧破功法的威力增加50%，直到战斗结束，一旦敌人心口显出5瓣海棠花印，便会战败，并且健康值会立即降低为0


实装50个然山派摧破功法特殊效果：


然山派指法——鬼谷遗计，天地元一


	•三清指：每段命中夺取敌人的1个点式成为运用者的点式


	•钩钳指：施展下一个摧破类功法前，敌人身上的破绽会使敌人受到更多的外伤


	•五言五态手：如果运用者的细腻赋性是敌人的3倍或以上，敌人无法化解五言五态手，并且五言五态手造成的伤害会加倍变化为心神性伤害


	•持枢式：施展攻击敌人时，如果持枢式未能发挥十成威力，运用者的下一个摧破类功法的威力提高50%


	•离合指：造成点穴时，运用者每拥有2个点式，额外造成1个点穴


	•大阴阳纵横手：施展攻击敌人时，运用者与敌人的立场相差越大，大阴阳纵横手的威力就提高越多，最多提高100%


	•天地元一指：发挥十成威力且敌人的内力属性为「归元」时，消除敌人所有的摧破、护体、轻灵功法的持续效果


然山派剑法——见花是花，见海是海


	•来去剑法：每段命中夺取敌人的1个刺式成为运用者的刺式


	•三清剑法：下一个剑法如果能够造成点穴，则会在每段命中造成1个点穴，而非最后一击造成点穴


	•飞剑术：飞剑术对头部造成的伤害无法在此次战斗中得到治疗


	•开阖剑术：施展攻击敌人时，开阖剑术的力道、精妙、迅疾提高100%，施展下一个摧破类功法前，运用者的力道、精妙、迅疾降低50%


	•蚨母从子剑：施展下一个摧破类功法前，敌人的普通攻击的力道、精妙、迅疾无法超过运用者的普通攻击的力道、精妙、迅疾


	•太宝九华剑：施展攻击敌人时，如果敌人正在施展任何逆练的功法或运起逆练的护体功法，太宝九华剑的威力增加100%


	•阴阳逆剑：施展攻击敌人时，每当阴阳逆剑被卸力、拆招、闪避，阴阳逆剑最后一击的伤害提高100%


	•太始剑气：太始剑气无视敌人的守御，施展下一个摧破类功法前，运用者以劈、刺、撩及剑法攻击敌人时，均无视敌人的守御


	•万化十四剑：运用者主动施展下一个摧破类功法前，每当敌人使用需要消耗劈、刺、撩发动的摧破功法，只要运用者能够打出劈、刺、撩，运用者立即无消耗使用相同的功法，功法的发挥度和威力不会低于运用者的万化十四剑，最多生效3次


然山派符咒——吾奉太上老君急急如律令


	•跌打梅山咒：跌打梅山咒的威力减少50%，施展跌打梅山咒的过程中，敌人每进行一次移动，跌打梅山咒的威力增加100%


	•定身法：发挥十成威力时使敌人的1个摧破功法暂时无法使用


	•惊鬼符：发挥十成威力时，如果此次战斗允许敌人逃跑且运用者的冷静是敌人的3倍或以上，敌人就会无视敌我距离立刻开始逃跑


	•五雷招来咒：每段命中使运用者随机类型的真气增加1点，并且五雷招来咒造成的伤害不受伤害倍率上限的限制


	•九字真言咒：下一个符咒由逆练转为正练


	•木公咒：发挥十成威力时使敌人的1个轻灵身法暂时无法使用


	•七白破身法：发挥十成威力时使敌人的1个护体功法暂时无法使用


	•九星金光咒：如果敌人为相枢入邪者，九星金光咒的威力增加100%;如果敌人为相枢化魔者，九星金光咒的威力增加100%，并且每段命中使敌人的健康减少1点


	•符解神通：发挥十成威力时使敌人的1个奇窍功法暂时无法生效


	•实装64个铸剑山庄摧破功法特殊效果：


铸剑山庄剑法——人亦相剑，剑亦相人


	（因铸剑山庄剑法的正练特殊效果太过凶残，故以下特殊效果描述均为铸剑山庄剑法的逆练效果！）


	•十二路鱼肠刺剑：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“素剑”的攻击速度提高100%，最多生效12次;以鱼肠剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•工布独一剑：施展下一个摧破功法前，运用者使用“长剑”普通攻击击中敌人的破绽时，造成的伤害提高300%，最多生效1次;以工布剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•胜邪残剑：施展下一个摧破功法前，运用者使用“短剑”追击敌人时，每次追击的伤害提高50%，最多提高250%，最多生效4次;以胜邪施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•巨阙千钧剑：施展下一个摧破功法前，运用者使用“重剑”普通攻击时，损害敌人的护具的机率和对护具的损害提高3倍，最多生效3次;以巨阙剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•龙渊七星剑法：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“软剑”必然可以进行变招，最多生效7次;以七星龙渊剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•泰阿无量剑：施展下一个摧破功法前，运用者使用“钝剑”普通攻击敌人时，会对所有敌人造成伤害，最多生效9次;以泰阿剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•纯钧剑气：施展下一个摧破功法前，运用者每次使用“素剑”普通攻击敌人时，下一个剑法的威力就增加10%，最多生效7次;以纯钧施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•湛卢剑法：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“长剑”的力道、精妙、迅疾、破体、破气、伤害提高100%，最多生效10次;以湛卢剑施展此功法时，此功法的威力增加50%


铸剑山庄刀法——喧宾夺主，物以杀人


	（因铸剑山庄刀法的正练特殊效果太过凶残，故以下特殊效果描述均为铸剑山庄刀法的逆练效果！）


	•新亭侯刀法：施展下一个摧破功法前，运用者使用“重刀”普通攻击敌人时，大幅增加运用者的移动进度，最多生效8次;以新亭候刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•阮师刀法：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“弯刀”变招成功时造成的负面影响效果提高1倍，最多生效7次;以阮师刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•大夏龙雀百战刀：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“直刀”的耐久度每损失3点，伤害就提高10%，最多生效10次;以大夏龙雀刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•昆吾刀法：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“片刀”的破体、破气提高100%，最多生效6次;以昆吾刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•鬼庖丁刀法：施展下一个摧破功法前，运用者使用“短刀”普通攻击击中敌人的破绽时，打断敌人正在施展的功法，最多生效1次;以鬼庖丁施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•赤刀七绝：施展下一个摧破功法前，运用者每次使用“长刀”普通攻击敌人时，下一个刀法的威力就增加10%，最多生效7次;以赤刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•残刀式：施展下一个摧破功法前，运用者使用“短刀”普通攻击敌人时，每次均会进行6次攻击，但造成的伤害降低50%，最多生效3次;以残刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•鸣鸿绝刀：施展下一个摧破功法前，运用者使用“长刀”普通攻击敌人3次时，必然使敌人的1件随机的兵器或护具被破坏，最多生效1次，但在效果消失之前，运用者一旦更换非“长刀”的兵器，被更换的兵器就会被破坏;以鸣鸿刀施展此功法时，此功法的威力增加50%


铸剑山庄长兵——擎天白玉柱，架海紫金梁


	（因铸剑山庄长兵的正练特殊效果太过凶残，故以下特殊效果描述均为铸剑山庄长兵的逆练效果！）


	•降龙棍法：施展下一个摧破功法前，运用者使用“铁棍”时，每当敌人将要普通攻击运用者，运用者立刻先对敌人进行1次普通攻击，最多生效18次;以降龙棍施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•扫霞棍法：施展下一个摧破功法前，运用者使用“木棍”进行变招必然会成功，最多生效14次;以扫霞棍施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•十方山河杖：施展下一个摧破功法前，运用者使用“铁杖”普通攻击敌人时，随机破坏敌人的1点移动力，最多生效10次;以震岳山河杖施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•鬼头棒法：施展下一个摧破功法前，运用者无论使用“竹棍”打出何种式，敌人皆会受到以力道、精妙、迅疾为命中的三次伤害，最多生效4次;以青眼鬼头棒施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•金睛玄虎棒法：施展下一个摧破功法前，运用者每次使用“石棍”普通攻击敌人时，下一个长兵功法的威力就增加10%，最多生效7次;以金睛玄虎棒施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•蓬莱仙尺：施展下一个摧破功法前，运用者所使用的“玉杖”的力道、精妙、迅疾、破体、破气、伤害提高100%，最多生效9次;以蓬莱尺施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•架海神杖：施展下一个摧破功法前，运用者使用“铁杖”受到敌人的摧破功法攻击时，使敌人的摧破功法的特殊效果全部失效，最多生效1次;以架海神杖施展此功法时，此功法的威力增加50%


	•浑元铁棒法：施展下一个摧破功法前，运用者每次使用“铁棍”普通攻击敌人时，降低敌人下一个摧破功法的威力10%，最多生效7次;以浑元玄铁棍施展此功法时，此功法的威力增加50%


铸剑山庄机关——兼爱、非攻


	•袖里飞燕：施展下一个摧破功法前，运用者以机式击中敌人时，均会获得两个机式


	•错骨钩：施展击中敌人后，额外消耗1个机式，大幅减少敌人的架势值


	•五子连环扣：下一个机关功法的威力提高25%，此次战斗中，五子连环扣对下一个机关功法的威力提升会不断增加


	•奇形龙爪索：奇形龙爪索对胸背造成的伤害无法在此次战斗中得到治疗


	•天罗地网：施展下一个摧破功法或运用者失去所有的机式前，运用者无法再获得机式，敌人试图靠近运用者的移动都会失败，每次敌人移动失败，运用者都会失去1个机式


	•泰山锁：施展击中敌人后，「降低敌人的移动速度」，并且，施展下一个摧破功法前，运用者以机式击中敌人时，使敌人被拉近0.5的距离


	•黄龙木鸢：施展下一个摧破功法或运用者失去所有的机式前，运用者无法再获得机式，运用者以机式击中敌人时，使敌人当前武器的耐久度减少3点，同时，运用者会失去1个机式


	•天枢玄机：施展天枢玄机的过程中，运用者受到的所有外伤，均会在天枢玄机发挥十成威力时，转移给敌人


实装2个无门无派摧破功法特殊效果：


太祖长拳——宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来


	•太祖长拳：每段命中使运用者战斗结束后所获得的历练提高10%


	（以上摧破特殊效果，除非特殊说明，均只在更新日志中描述功法的正练特殊效果，逆练特殊效果请自行于游戏中体验！）


战斗系统新增表现：





	•为男性、女性人物分别制作了新的战斗人形


	•能够在战斗界面的人物头像下方查看人物的内力属性


	•能够在战斗界面的人物头像下方查看人物当前运起的奇窍功法


功法调整：


	•使钩钳指可以对敌人造成点穴


	•增加天枢玄机、青蛟翻腾腿的施展时间


	•对铸剑山庄的长兵类功法进行了一系列调整


	•大力开碑掌的逆练效果由3倍护具损害改为10倍


	•取消鬼庖丁刀法、杜鹃啄蛛式的破绽特殊效果


	•取消钩吻爪的点穴特殊效果


	•调整勾魂碎骨鞭、飞山断海大八式、龙吐珠、火炼掌、钩钳指的攻击部位


	•调整磕金震玉小八式的命中分布


	•调整八卦五行刀的式消耗


系统优化：


	•修复人物经历存档数据读取失败时会停止游戏进程的bug


	•调整部分存档文件的存档方式，排除多线程交叉引用存在的隐患


	•使存档和读档速度更快，存档数据越大提升越明显


	•过时节速度优化，存档数据越大提升越明显


	•底层数据优化，减少内存占用，同时减少大量内存碎片，提升低配置电脑的游戏流畅度，存档数据越大提升越明显


功能调整：


	•调整因携带的道具重量超过负重上限时，丢失道具的逻辑，使道具丢失更少，高品级的道具更难丢失


	•修复BUG：


	•修复角色名字换行的异常bug


	•修复因线程加载不同步导致的茶马帮建筑初始化bug


	•修复奇遇有可能跳过多个格子前进的bug


	•修复长途旅行后不切换地点音乐的bug


	•修复长途旅行不消耗时间和银钱的bug


	•修复鼠标指向同道下边缘时由于动画存在使同道在原地闪烁的bug


	•修复较艺时卸下装备导致无法退出人物角色界面的bug


	•修复选择铭刻角色时切换到其他页面导致立场刷新出现异常的bug


	•修复到达太吾村因同时发生太多事件快速按1造成界面遮罩异常显示的bug


	•修复部分战斗背景显示错误的bug


	•修复商店售卖取消行为因切换标签页引发报错的bug


	•修复站在深渊上打开其他全屏页面重复受伤的bug


	•修复移动到新地图初始位置是深渊会受伤的bug


	•修复初次拜访门派失败后在原地打开全屏UI界面再关闭后反复弹出拜访事件的bug


	•修复角色特性变动时, 会使特性数据不断增加，从而导致存档数据过大的bug


	•修复紫竹化身激活后新版本中已激活的紫竹化身变为未激活状态，致使紫竹化身无法配置到奇书太极盘的bug


封闭开发启动：


	待到秋来九月八，我花开后百花杀


《太吾绘卷》3DM商城国庆大促销，仅售56元：


点此购买

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569843129_352677.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569843137_329615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569843288_312236.jpg	</imageurl><videourl /></doc>