<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767048</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767048.html</url><title>GSE 7-8月主机中文化游戏巡礼</title><datetime>2019-07-19 23:57:4</datetime><text>
	[2019年07月17日，香港] GSE（亚洲游戏娱乐公司）为玩家带来《7-8月主机中文化游戏巡礼》。7 &amp; 8月发售的游戏之中，挑选出10款精选推介游戏，并根据发售日制作了一段整合预告片，令机迷们可以一气呵成地接收最新游戏资讯。


	WILL：美好世界（WILL a Wonderful World）





	不知道你喜欢跟文字玩游戏吗？若然喜欢的话，《WILL：美好世界》绝对会是你的心头好！本作不单只是一款以文字为主题的游戏，游戏内有不少信件，当你阅读完信之后，你可以透过移动信内的文字方块，令到语句出现变化，从而推进剧情。随着故事推进，你可以改动的地方只会愈来愈少，更要乎合一定的逻辑才算成功，游玩时整个难度会变得更高！相信不少朋友都会有一个问题立即浮现：我不懂英文或日文哦！放心，游戏是同时收录简体中文、英文及日文，非常贴心！


	勇者战机少女世界啊，宇宙啊，刮目相看吧！！终极RPG宣言！！（Super Neptunia RPG）





	由《战机少女》系列所衍生出来的2D横向卷轴动作RPG作品，拥有非常华丽的画面，而且游戏内一众角色都以萌萌的形象登场，特别的「女神化」系统会为一众萌爆队友更添加几分威武！跟不少传统的RPG游戏一样，本作都同样具备有装备、队伍编辑、技能属性等系统，再加上游戏版图内各式的隐藏要素，不只增加了游戏的耐玩程序，更令一众喜爱RPG的玩家可以尽情享受到游戏带来的欢乐。若然你是萌系游戏的粉丝，真的找不到你不购买这款游戏的理由！


	空洞骑士（Hollow Knight）





	《空洞骑士》故事设定于早被遗忘的远古王国内，有一个正在衰退的市镇Dirtmouth。生活在这个市镇的人不少都因为想找到财富、得到荣光、或者找到远古秘密的答案，而向未知的地面进行冒险。虚空骑士却因为要揭开神秘的面纱，以及要消灭邪恶，却向地底方向前进……


	在全球获得非常正面的评价；Metacritic综合评分网站也为本作打出90/100的超高分；网站Destructoid更给予《虚空骑士》10分满分，表示：「本作绝对是一套杰作，值得放在博物馆作收藏之用」。


	斩服少女KILL la KILL the GAME -异布-（Kill la Kill the Game: IF）





	《斩服少女KILL la KILL the GAME -异布-》是改编自2013年于日本播放的动画《斩服少女》（KILL la KILL）的改编格斗作品，故事剧情与原作动画相同，玩家将扮演为了寻找杀死父亲的「拿着太刀剪的女子」而来到本能字学园的「缠流子」，与知道凶手线索的本能字学园学生会长「鬼龙院皋月」之间的战斗，连场激战也将会重现在《KILL la KILL The Game -异布-》之中，作为一款格斗游戏，可以单机双打或者透过在线功能跟来自世界不同地方的玩家对战是一定会收录在游戏内。


	THE NINJA SAVIORS：战士归来（The Ninja Saviors Return of the Warrior）





	曾经于街机及超任上人气大盛的《忍者战士》系列推出了新作品！由TAITO以及Natsume Atari共同开发的《忍者战士》系列新作《忍者战时：战士归来》（The Ninja Saviors:Return of the Warriors）终于正式登场！这款以忍者为题材的横向动作游戏，以16-bit的画风将游戏重现，整个游戏都带有浓厚的复古风格，然在分辨率及图象方面，都是利用现世代科技重新制作，令流畅度不会让大家失望！本作支持单机双打，配合中文字幕，配合这般的名气，属今个夏天的必玩作品之一！


	追逐地平线Turbo（Horizon Chase Turbo）





	《追逐地平线Turbo》是一款画风极富特色的赛车竞速游戏，由知名手机游戏《追逐地平线世界之旅》进行逆移植到PS4及Switch的作品。为了保留手机平台上的感觉，故开发商Aquiris Game Studio特别在本作当中保留了一贯卡通风格，所有跑车的造形都非常小巧玲珑；简单直接的游戏玩法，不需要过多设定便可以开始比赛；爽快节奏的游戏体验，完全将手游的爽快感100%搬到家用机上。Switch版支持最多4人同时参赛，又是一款适合派对时游玩的游戏！


	FIA欧洲卡车锦标赛（FIA Truck Racing Championship）





	相信大家都曾经收看赛车比赛，其中十居其九都是一些以跑车、方程式赛车和摩托车等等的赛事，然而在这个世界上，有不少另类的赛车比赛，在欧洲地区有一个水平极高的卡车比赛，是一个利用集装箱卡车车头的赛事！当然大家未必有能力去投身现实的卡车比赛，不过可以透过游戏去感受这个比赛的刺激感。在这个7月，大家可以从《欧卡锦标赛》感受到欧洲顶级卡车赛事。游戏是欧洲卡车锦标赛官方认可作品，入面收录有45款不中牌子及型号的车头，同时也收录有14条赛道，全部都是由现实中移植至游戏内！


	胖次派对（Panty Party）





	《胖次派对》是一款第三人称射击游戏，各式各样的拟人化致命小内裤统治了这个世界，玩家必须以快跑及闪躲努力求生！《胖次派对》充满着幽默、动作与各式各样的小内裤，玩家可以自由选择各项技能与设计－－坚持轻松路线，并致力赋予玩家各项个人化功能。


	水晶危机（Crystal Crisis）





	《水晶危机》是一款传统的「三消」游戏，即是将同一颜色的方块放在一齐就会消除，并会为玩家所选的角色充能，完成充能后会角色会使出绝招攻击对手。本作虽然玩法简单，但它收录的角色却一点也不简单，集合来自《The Binding of Isaac》的Isaac、《Cave Story》的Quote及Curlybr、以及一众出自日本漫画之神手冢治虫笔下的《小飞侠》、《怪医黑杰克》等作品的角色！本作不单只有标准的街机模式、生存模式、双打合作以及训练模式，同时更支持本地多人和在线联机功能，更收录了繁体中文字幕！


	欧米茄迷宫Life（Labyrinth Life）





	PlayStation®4限的《迷宫Life》，是一款将Roguelike RPG以及美少女要素融合在一起的RPG作品。本作不单保有正统派「随机迷宫式角色扮演」的要素，更可以体验到一众全新萌爆少女们的「悠闲生活」，就好像在学校内照顾花朵、与少女们交流等等恋爱元素，各式各样美少女的游戏要素也比前作更提高了。当然，本作最吸引的地方就必定是一众少女们于战斗完结时，不单只得到EXP，更可以得到「ω力量」，少女们可凭值这这力量去提升她们罩杯级数。而每次升级成功时，少女们不单单可以即时回满血量、技能使用次数，当罩杯升至极限时，就可以发动特殊技能作全面解放！


	欧米茄迷宫Life（Omega Labyrinth Life）


	而《ω迷宫Life》是Nintendo Switch专属的版本，基本内容及玩法跟PlayStation®4版的《迷宫Life》一样，不过两者封面却不一样的！Switch版会于手提模式时会转做720p画质，减少主机的用电量。


	蓝天对决合集（Air Conflicts Collection）





	《蓝天对决》（Air Conflict）系列于PS3及PS4平台上都属于一款大受好评的作品，以两次世界大战为故事背景，收录有当时不少有名的战机及梦幻机体，是一款不可多得的作品。本合辑收录有《蓝天对决：秘密战争》以及《蓝天对决：太平洋战争》两套作品，前者以第一次及第二次世界大战为主题，可以在游戏内感受历史上初代战机的操作方式；而后者则以第二次世界大战的太平洋战争为主舞台，加入了航行母舰，玩家将会在母舰上进行起飞或降落等情景。喜欢战争史以及空战游戏的朋友，一定要对本作多加关注！


	神狱塔断罪玛丽2（Kangokutou Mary-Skelter 2）





	《神狱塔断罪玛丽2》是2016年由CompileHeart X电击文库X电击PlayStation联袂创作的作品《神狱塔断罪玛丽》的续作。本作是一款迷宫RPG游戏，讲述了在昏暗诡异的气氛中，以童话故事中的登场角色为原型的少年少女在他们所生存的监狱「神狱」中所经历的故事。而且随游戏收录《神狱塔断罪玛丽》1代的完全重制版。


	在9月份我们即将推出新的中文化游戏巡礼，继续为大家介绍包括：《GreedFall贪婪之秋》、《机甲狂潮2》、《雾都吸血鬼》的中文化游戏，敬请机迷们期待。


	-完-


	Game Source Entertainment是位于香港的亚洲区主机游戏发行商及代理商，亦是iTunes以及Google Inc. Gift Card合作伙伴。目前已于PlayStation®4/ Nintendo Switch™/ Xbox One以及上世代主机平台上推出超过100款中文化游戏，代表了对大中华市场坚定不变的决心、信念和支持。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551530_362469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551562_375233.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551611_945862.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551634_931181.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551437_657396.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551658_213520.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551682_856181.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551736_265087.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551716_358583.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551759_731870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551806_717278.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563551828_584429.jpg	</imageurl><videourl /></doc>