<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753453</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753453.html</url><title>2018全球智能机出货量：苹果三星压华为 锤子魅族生存难</title><datetime>2019-01-13 09:48:0</datetime><text>
	面对已经过去的2018年，手机圈依然竞争激烈，而在这一年里国产手机继续保持着快速增长，华为、小米、OPPO和vivo对三星和苹果形成了巨大的冲击，如果这种势头继续保持下去的话，那么2019年的名次一定会发生比较大的改变。另外，全球智能手机垄断态势已经形成，这势必会让体量小的厂商生存更加艰难，比如锤子、魅族等。





现在，国内调研机构旭日大数据给出了2018年全年的各厂商智能手机的出货量，其中总的出货量总计为14.56亿部，与2017年相比略微下降，而三星、苹果和华为前三名的位次没有发生改变，具体来说如下：


全球前三大厂商座次不变 华为增速最快





余承东之前宣布，2018年华为智能手机出货量突破2亿部，而从这个统计数量来看，具体的出货量是2.08亿部（全球市占率达到14%），并没有最终超越苹果，依然位居全球第三，但是在2018年的第二、三季度，他们出货量曾一度超越了苹果，位居全球第二。





国产手机出货量最低是1月份，月度最高出货量与月度最低出货量之间的差距都有400万部-500万部的差距


	2018年全球智能手机老大还是三星，整体出货量为3.14亿部，市占率为22%，而苹果依然位居第二，整体出货量2.25亿部，占据市场份额15%，华为跟苹果之间的差距不到2000万部，市占率仅一个百分点。纵观今年前三强的表现，华为的增速是要远超苹果和三星。


	对于2019年的情况，之前产业链给出的分析是，三星智能手机的出货量可能会跌破3亿部，市场份额滑落至20%以内，而iPhone整体出货量将跌破2亿台，至于华为的话，余承东给出的目标是2.5亿台，如果他们能完成的话，相信应该能往前迈一步。


国产手机整体强势 小米、OPPO、vivo挺进全球前六强


	目前智能手机全球前六强中，小米、OPPO和vivo分列四到六位，对应2018年全年出货量是1.19亿部、1.18亿部和1.01亿部，虽说三家够跨过了1亿台出货量的大关，但遇到的情况却给不一样。





2018年对于小米来说还是非常成功的，提前两个月完成了1亿台的出货量目标，其中对整体业绩帮助最大的还是红米系列，去年9个月出货量维持在1000万部级别，这要比荣耀在华为中的占比高出很多，凭借红米系列的快速出货，小米也在印度市场挤掉三星，成为了当地市场第一大智能手机厂商。





再来看看OPPO，2018年1月和2月出货量相对低迷，但是进入3月份出货量开始拉升，在随后的9个月中，OPPO每个月的出货量都稳定在1000万部-1200万部之间，其中R系列依然扛起了整个品牌出货量的重任。





vivo在过去的2018年能够出货量突破1亿台，主要是后半年的发力，也就是说，从去年6月份开始，受益于海外市场的增长，每个月的出货量都维持在1000万部左右，而前六个月整体都很低迷。


2018年华为、三星和苹果手机具体表现，到底谁更强?





虽说2018年华为智能手机增速要高于三星和苹果，但如果分析下来的话，还是跟大家想的不太一样。先来说三星，2018年全年智能手机出货量都很稳定，上半年维持在2500万部左右，下半年维持在2700万部左右，从去年7月份三星智能手机出货量暴增，主要是A系列和Note系列新机给力。





苹果在2018年整体出货量相差不大，1-9月份每个月出货量基本上维持在1500万部-2000万部之间，而随着iPhone XR、iPhone 
XS和iPhone XS 
Max的发布，苹果10月份手机出货量明显上涨，特别是11月份出货量突破3000万部的关卡，而12月份出货量近2500万部。比较有趣的一幕是，去年7月份，iPhone整体出货量达到低谷，而三星则是达到了全年的顶峰。





荣耀2018年整体出货量


	华为智能手机2018年出货量能够突破2亿台，其中荣耀的贡献不小，出货量在华为总出货量中的占比近一半（出货量为0.95亿部），随着小米把红米系列单独列为品牌对标荣耀，两家的争斗在2019年会更加热闹。





华为自有品牌的智能手机出货量上，只有2月份的出货量下降的十分厉害，在其余的11个月中，每个月的出货量基本上维持在800万部-1000万部之间，其中P20系列和Mate 
20系列对整体出货量帮助很大，而通过这两款机型可以看出，畅销机型的畅销期大概维持2-3个月时间。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547343914_540665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547343925_703149.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547343932_982413.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547343946_705610.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547343952_742341.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547344024_354091.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547344031_207200.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547344037_481492.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547344043_607258.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190113/1547344050_894595.jpg	</imageurl><videourl /></doc>