<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743611</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743611.html</url><title>安卓9 Pie系统初体验报告 细节处理已经不输iOS</title><datetime>2018-08-19 15:40:2</datetime><text>
	前几天，谷歌正式推送了安卓第九个版本的正式版——安卓9 Pie系统。该版本相比之前改动非常大。而随着安卓9 
Pie正式版本的发布，手机厂商们开始进行适配工作，目前，除了谷歌亲儿子Pixel系列外，华为Mate 10 
Pro、华为P20、荣耀10、荣耀V10;小米Mix2s手机和一加6手机都已经加入适配工作。


	已经更新该系统的朋友会发现，谷歌在本次更新中添加了自适应电池及适应刘海屏的全新状态栏等。


	然而上述功能是被谷歌拎出来当作重点功能来介绍的，但是除了这些，Android 
9.0还有一些值得注意的小功能，他们虽然没有在发布会上被详细提及，但是切身体验过后你会感受到谷歌在细节上的处理已经不输iOS了。





屏幕底部添加全新的辅助功能菜单


	快捷菜单的启动按钮被放置在屏幕右下角，当你点开时就好像在屏幕底部打开了一个小文件夹，里面包括了一些实用的小功能包括：截屏，调节音量、启动多任务界面等，类似iPhone的小圆点功能，可能谷歌在辅助功能上要奋起直追了。





WiFi测量距离定位


	在安卓9.0中，手机有多了一种室内定位途径，那就是利用WiFi定位。安卓9.0新增了利用WiFi测距离的功能，这主要是Google新增了对IEE 
802.11mc的支持，这是一个无线网络测量距离的规范。


	使用WiFi 
RTT的特性，手机可以测量在不同的热点之间进行移动的耗时，从而计算得出具体的定位。而且，这一特性并不要求你连接到WiFi，只需要周围有3个或者以上的WiFi热点，那么定位的精度就可以达到一两米，非常给力。





记住每台蓝牙音频设备的音量偏好


	目前，许多手机厂商都将3.5mm耳机孔取消，蓝牙耳机成为了显而易见，每台蓝牙音频设备的音量设置都不尽相同。所以加入了这个贴心的小功能后，当注册的设备再次连接手机时，便会调整至上次断开连接时记录在设备中的音量。





支持5个蓝牙音频设备同时连接


	随着智能家居的普及，以及取消耳机孔这股潮流的推动，蓝牙音频设备已经越来越多走近了人们的身边。


	不少朋友都不止有一款蓝牙音频设备，而安卓9.0针对这股潮流，新增了多个蓝牙音频设备同时连接的特性。在之前的安卓系统当中，最多只能连接两个蓝牙音频设备，而在安卓9.0这个限制被提高到了5个。





	不过，在安卓9.0中你并不能用5个蓝牙设备同时播放音频，毕竟蓝牙的带宽就摆在那里，你可以连接这些蓝牙设备后，就可以快速切换，无需再重新匹配连接。


	在安卓9.0当中，可以在开发者选项找到这个特性的相关功能，默认是选择只能连接1个。如果你发现升级系统后能连接的蓝牙设备数量没有变，记得开启这一特性。


自动识别软件推送消息的频率


	当然细心地你通过每天被骚扰的频率也能知道哪些应用的推送是你想点开来或者仅仅看看亦或是不想点开来的，相比自己去通知中心手动关闭某些应用的通知，Android 
9.0会自动将所有软件的推送频率记录下来并进行分析，最后做个列表直观地呈现在你眼前，让你选择哪些应用的推送需要关闭。





总结


	总的来说，安卓9.0这个更新的确是非常有诚意的。在Project 
Treble机制下，其实不少设备已经升级到了安卓9.0。希望各大厂商能够尽快跟进升级，带给用户更好的体验吧。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664298_199564.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664304_701090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664312_844284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664319_774443.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664326_150962.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664333_693444.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180819/1534664340_366169.jpg	</imageurl><videourl /></doc>