<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739562</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739562.html</url><title>顶尖账号随你飞?梦幻西游全民PK争霸赛体验服探班</title><datetime>2018-07-04 14:21:3</datetime><text>《梦幻西游》电脑版2018全民PK争霸赛现在正在报名阶段，在7月13日，参赛报名的玩家就将进入试玩服务器，与其他玩家一同对战切磋，寻找最适合自己队伍的战术!那么，试玩服所提供的账号模板究竟是怎样的呢?接下来，就让我们抢先登录试玩服，以第一视角，揭晓本届全民PK赛的诸多秘密!
专题链接：http://xyq.163.com/2018/pk/

专服登录：八大赛区随心选择
等级≥50级的玩家在自己所在服务器与全民PK赛大使对话，填写相关信息，成功报名参赛后，即可在7月13日12：00~7月20日12：00，通过活动专区选择八大赛区之一，进入试玩服务器，正式开始自己的试玩之旅!

拜师升级：多种方案随心所欲
在进入试玩服务器后，玩家就能在国子监附近找到活动升级使者，任意更换角色和门派。为了帮助大家减少不必要的操作，《梦幻西游》电脑版还根据不同门派的不同流派，为玩家提供了多种加点方案。大家在选择时，不妨好好掂量一下哦!

获取并调整道具：随心所欲打造属于自己的极品帐号
为了让每个玩家在一个公平的舞台上进行对战，《梦幻西游》电脑版为玩家提供了统一的175级、超凡入圣境界9的账号模板。在这一模板下，玩家的角色修炼、育兽术、可以使用的阵法类型、辅助技能等级、潜能果数量、经脉点数量、部分剧情技能都将处于同一起跑线上。
同时，为了满足玩家的个性化需求，让玩家随心所欲地打造属于自己的极品账号，玩家可以通过与活动升级使者对话，自由调整自己的人物、装备、孩子、坐骑属性，并获取战斗消耗品、金钱和经验。

需要注意的是：在正式比赛开始后，玩家只能在7*24小时内更换一次人物和召唤兽属性点，所以在试玩阶段，找到最适合自己团队的加点配置非常重要。


角色属性详解：了解更多赢更多
想要提升自己的胜率，就需要明了自身角色的属性调整规则。接下来我们就将为大家从角色装备、召唤兽、神器等方面，详细为大家介绍，有哪些设定是可以由玩家自由决定的。
在装备方面：《梦幻西游》电脑版为参赛玩家准备了6件150级，玩家可以为自己的武器、项链、衣服选择较高属性的装备，或带有某个特技的普通属性装备。其他部位的装备将均为150级高属性装备。此外，玩家可以在活动升级使者处自由更换宝石类型哦!


在召唤兽方面：《梦幻西游》电脑版会提供给玩家三种类型的召唤兽，分别是法宠、攻宠、血宠，玩家可以自由更换召唤兽属性点。除此之外，对于所有携带高级神佑复生的召唤兽，都可以将高级神佑复生更换为高级鬼魂术;对于部分携带单法、群法的召唤兽，可在单法和群法之间切换;另外，对于携带某些特定技能的召唤兽，可在对应的技能池中将技能选择更换为不重复的技能。
需要注意的是：和角色属性点分配不同，一旦正式比赛开始，召唤兽所有技能都不能被更换。所以在比赛开始前请务必确认好自己所需的召唤兽技能是否已经全部更换好。

神器：在试玩阶段，玩家可以通过活动升级使者更换神器的五行和神器技能。

只要合理利用这些可以自定义的地方，使其能够尽可能融入自己战队的战术体系中，相信每一个玩家都能在战斗中获得更好的发挥!
《梦幻西游》电脑版2018全民PK争霸赛，现在正在如火如荼报名之中。和往届赛事不同，玩家不仅可以体验到女魃墓、天机城这样的全新门派，还能在超凡入圣境界9的状态下，获得无与伦比的战斗体验。无论你在《梦幻西游》电脑中扮演怎样的角色，只要你等级达到了50级，这个夏天，报名参与全民PK争霸赛，领取属于自己的高级账号，创造属于你自己的奇迹!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141732_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141738_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141745_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141805_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141850_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141850_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141903_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141903_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141910_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704141917_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>