<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739528</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739528.html</url><title>十四周年 有种情怀叫刀剑英雄 江湖路远，与你同行</title><datetime>2018-07-04 10:49:4</datetime><text>畅游旗下国产竞技格斗网游开创者《刀剑英雄》今日正式公测十四周年。五千多个日夜，你们用青春和热血赋予了《刀剑英雄》独一无二的生命。2004年——2018年，外面的世界瞬息万变，而你在这里一待就是十四年，为的是那份难舍的情义，为的是那一个共同的江湖梦。
十四周年情感海报首次放出，感谢你们不离不弃的陪伴，感谢你们的支持与包容。因为懂得，所以珍惜。江湖路远，与你同行。

图1：你从未停止战斗 也从未熄灭热情

图2：一声兄弟大过天 杯酒道尽心里话

图3：有种记忆叫青春 有种情怀叫刀剑
【14年同行 有种情怀叫刀剑英雄】
我们有幸在2018年“缘系五城 再聚江湖”玩家见面会上采访到一些玩家，听他们讲述了自己和这款游戏之间的故事。也许，他们也说出了你的心声。
&gt;

最初的你，可能因为竞技格斗的系统选择了它，那种拳拳到肉的快感让你为之痴迷。一晃十四年过去了，从你还是一个孩子到现在你都有自己的孩子了。随着年龄的增长、身份的转变，需要你去兼顾的事情越来越多，分给它的时间越来越少，但只要你有空，就会回来看看。也许你身边充斥着各种各样的声音，他们不理解为什么你坚守的原因。只有你自己知道，这里面承载的是你的一梦江湖，是你的青春岁月，是你的万丈豪情。
时光辗转，岁月流逝。改变的是越来越多的激情玩法，不变的是始终如一的刀剑情怀。无论过去多久，这里依然是你最熟悉的地方。
【福利不断 新服老服兄弟再度重聚】
十四周年公测之际，恰逢“斗神传”资料片上线，新服老服兄弟再度重聚!
本次资料片中，除了开启一组永不上架抽奖包的绿色新服“再聚江湖”服务器外，凡是VIP玩家登录另外一组常规新服“重出刀剑”服务器，还可获得对应VIP级别银两返还，两组新服角色到达2转299级且在新服消耗2000元宝都可最高获得返利总额60万银两。
即日起至7月16日，微信专属福利等你领取!扫描下方二维码关注刀剑英雄官方微信后，点击下方菜单栏“最新活动”-点击“微信专属礼包”-获得战力觉醒礼包，礼包内含：高级菩提念珠x1、高级紫晶念珠x1、高级琉璃念珠x1、傲龙之心x1、高级经券x2、吉星高照(15天)。需要注意的是，礼包限40级以上角色激活，每个角色只能激活1次，激活有效期限截止2018年8月31日23:59。
游戏内活动经验翻倍啦!7月2日10:00——7月9日10:00期间，参与奇袭临渊洞历练模式可以获得双倍经验奖励!7月9日10:00——7月16日10:00期间，玩家进入纣魔重生副本后自身的生存和战斗能力将得到极大的提升，通关纣魔重生副本拿到绿色成长护符贪狼星将不再只是高端玩家的专属!7月16日10:00——7月23日10:00期间，参与生死擂台活动可以获得双倍经验奖励!
日历签到关注一下，动动手指就把护符轻松带回家!等级≥80级的玩家每天点击日历签到可以获得绑定奖励，签到20天还能获得一个属性超强的永久绝版护符!
活动期间，等级≥80级且活跃值≥120的玩家可以在洛阳(128，112)红利商人、沉璧礁(53，103)红利商人处进行账号鉴定，即可一次性获得大量红利。不仅如此，参与干戚重生、武闱、纣魔重生和开活跃宝箱可得红利，老友玩家可得额外红利，红利可在红利商人处购买各种珍稀实用道具!
活动期间，等级≥80级的玩家上线可获得21天有效期的天降大礼包，玩家每天在线满15、40、90分钟可点击打开领取各种道具奖励。
活动期间，符合条件的玩家每天可以到洛阳(136，161)、沉璧礁(66，60)剑一处，对话领取“剑意”BUFF和30点红利，每天限领一次，BUFF不能叠加。还可以每天可在洛阳城阿蝶处免费领取宠物外观激活道具，每天限点一次，连续领取六天可获得全部奖励。
十四年江湖路，因为有你感动满满。7月4日，我们在《刀剑英雄》等你，老地方不见不散。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704104641_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704104636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704104631_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcwMTU3NjE0OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>