<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749043</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749043.html</url><title>在微软X018发布会上可能会公布的五大新消息</title><datetime>2018-11-10 16:04:0</datetime><text>
	微软的X018发布会活动今年将再度举办，虽然目前我们对微软可能公布的消息毫无头绪，但可以肯定的是，Xbox One部门老大Phil 
Spencer将登台主持，而且微软对这次活动非常重视，届时可能会放出非常有趣的新作暗示。


	但我们也不能太过乐观，毕竟这不是E3 
2.0，而且微软也只是从今年才开始注重第一方游戏阵容的打造，所以各种各样的传闻都需要谨慎对待。下面我们就来看看X018可能会发布哪些值得期待的新消息。


1.《除暴战警3》公布上市日期及玩法特色





	《除暴战警3》的反复多次跳票已经让人累觉不爱了，现在再回头看那些《除暴战警3》的宣传视频，只能带给人更多失望，这款游戏必须在下一次公布新消息的时候让玩家们看到确切的希望，如果它现在已经准备好再度登台亮相，那么XO18正好是一个合适的舞台。


	《除暴战警3》曾经公布过的游戏特色里，最让人期待、同时也是演示得最少的就是云计算驱动的地形破坏技术。云计算和串流游戏曾是Xbox 
One问世之初的热门关键词之一，如果真的能通过《除暴战警3》实现这一功能，无疑将是重大突破。


	Sumo 
Digital工作室曾澄清，云计算驱动的地形破坏只能作为多人游戏的特色功能，大概他们目前正在拼命加班，努力兑现游戏宣传片中许下的承诺，如果《除暴战警3》真的亮相XO18的话，最好能让我们看到实质的希望，比如实际视频演示和确切发售日期。


2.Ninja Theory工作室新作亮相





	微软在E3 2018上最振奋人心的消息就是他们打造的第一方工作室阵容。他们一口气收购了五家制作组，将其纳为微软第一方产品生产线，为Xbox 
One打造专属独占大作。而其中制作履历最出众的就是Ninja 
Theory工作室了，他们不仅出品过经典作品《天剑》，而且还凭借《地狱之刃》让我们看到了他们“准3A”的制作实力。


	所以我们很期待在X018看到Xbox One的独占新作公布，更期待看到Ninja 
Theory工作室的新作公布，相信他们在微软的资金和开发环境支持下会很快拿出像样的作品雏形。


	毕竟《地狱之刃》已经问世一年了，登陆PS4以后也已完成了Xbox One的移植，所以他们应该有时间和经验开发出一部同样画面水准和叙事水准的新项目。


3.收购黑曜石工作室





	既然微软在E3 
2018上亮出了了收购工作室打造第一方产品线的策略，那么他们没理由止步于此。市面上有许多值得投资的独立工作室，而其中最顶尖、最值得微软关注的无疑是黑曜石工作室。而不久前恰恰就有传闻称微软几乎已经完成了黑曜石工作室的收购交易。


	黑曜石工作室是老牌硬核RPG厂商，他们的《永恒之柱》收获了口碑销量双丰收，更早的《无冬之夜2》《地牢围攻3》也都十分具有他们的风格。如果黑曜石工作室真的加入微软，无疑能让微软如虎添翼。


	事实上Xbox 
One现在最欠缺的就是这类高品质RPG作品，微软这一步显然是深思熟虑的，如果这次收购交易已经完成，那么选择在XO18上公布无疑会让玩家们对微软更加信心满满。


4.《盗贼之海》《腐烂国度2》公布新内容





	《盗贼之海》的首发状态让人有点失望，虽然画面华丽，多人游戏的概念设计也很新颖，但玩家在游戏中的实际游戏内容很少，很容易乏味。


	所以《盗贼之海》的后续内容都在尽力扩展游戏内容，例如最新更新档“被遗忘的海滩”就为游戏补充了许多内容，但玩家们还是很快就完成了挑战。所以我们希望看到《盗贼之海》的未来更新计划路线图。最好能准备一些玩法操作的创新和改动。


	类似地，《腐烂国度2》也是一款需要内容扩展的Xbox One独占游戏。虽然游戏本身并没有给人有始有终的完整感，但依然是扩展内容的良好基础。


	《盗贼之海》和《腐烂国度2》肯定还会有更多DLC发布的，所以我们希望能在微软的XO18发布会上提前透露一些消息，然我们开始有所期待。


5.《绝地求生：大逃杀》新地图与更新计划





	当初微软宣布《绝地求生：大逃杀》为主机范围的Xbox One独占时，让许多Xbox 
One玩家都感到自豪了一把。但经过短暂的流行以后，《绝地求生：大逃杀》已经在众多吃鸡类游戏的竞争中渐行渐远了。所以让《绝地求生：大逃杀》的Xbox 
One独占形式看上去十分尴尬。


	但《绝地求生：大逃杀》是一场马拉松，刚刚只是跑完了漫长旅程的一小段，所以XO18可以成为微软与PUBG公司合作的新起点，为玩家带来新的方向和新的内容，比如让我们看看那张雪地地图怎么样?


	Xbox曾在上周通过推特暗示过会有“《绝地求生》的大消息”，而12月末正好是微软与PUBG公司合作满一周年。所以我们甚至可以期待Xbox 
One平台独占的《绝地求生：大逃杀》新内容。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541836991_573767.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541836996_310692.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541837002_314944.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541837008_642311.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541837015_371668.jpg	</imageurl><videourl /></doc>