<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745514</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745514.html</url><title>广电总局就收视率问题展开调查：违规问题必严肃处理</title><datetime>2018-09-16 19:56:2</datetime><text>
	9月16日下午消息，针对导演郭靖宇揭露电视剧行业收视率造假一事，国家广电总局今日表示，已采取相关措施，并会同有关方面抓紧开展调查，一经查实违法违规问题，必将严肃处理。





	9月15日下午，导演郭靖宇公博揭露电视剧行业收视率造假，宣称新作《娘道》播出前曾被某卫视要求购买收视率否则不予播出。他呼吁整个影视行业团结在一起，彻底清除假收视率毒瘤。16日郭靖宇再度发博，感谢大家关心的同时也透露广电总局领导及央视负责人已介入此事，“坚决支持清除不法行为。”





	此外，人民网也针对收视率造假问题发表了一篇长文“不能让所谓的收视率愚弄观众”，原文如下：


	一些电影明明质量平平，票房却动辄十几亿。一些电视剧并未给观众留下深刻印象，点击量却超出全国人口总和。影视圈，为何总让公众大呼看不懂?其实，这可能是造假惹的祸。近日，电视剧《娘道》导演郭靖宇在微博上爆料，声称曾被某卫视总监要挟购买收视率，否则作品就无法播出。


	这总监给的价码也令人咋舌——每集90万，而该卫视购买《娘道》的价格是130万一集。也就是说，导演必须先出七成保护费，才能让自己的作品顺利播出。


	这还不算，根据郭靖宇的说法，这总监背后还有一位能操控收视率的“大神”。这“大神”神通广大到了何种地步?他不无得意地对郭靖宇表示，曾经公开反对购买收视率的尤小刚导演，就曾惨遭他的戏弄——直接让尤小刚作品的收视率跌到0.2。听闻此言，直冒冷汗的想必不止是郭靖宇导演，还有屏幕前的广大观众。怎么，平日里播放的都是假电视剧?


	乍看之下，上述乱象令人感到匪夷所思。但细细想来，又不难理解。目前，各大卫视每年的广告额都与收视率挂钩。每提高一分收视率，就能多一分广告收入，何乐而不为?如此，广告收入的金额，才能年复一年水涨船高。说到底，经济利益的诱惑是催生购买收视率现象的主因。





	可问题是，修改收视率为何这般轻松?按理说，统计收视率应由权威的第三方机构完成，如此，方可保证数据的权威性。地方卫视既拥有电视剧的播出权，又能和所谓“大神”狼狈为奸，随意修改收视率，这就好比将球场上裁判和球员的角色合二为一。试问，这样的比赛，还有多少公平、公正可言?相关部门若不能及时进行监管，真不知那位“大神”还将嚣张多久。


	最无辜的无疑是电视机前的观众。收视率越高，说明该剧也越受老百姓的欢迎，这本是毋庸置疑的道理。可现在，摆在观众眼前的一切数字，都有可能只是某“大神”手中的玩物，这让广大观众如何抉择?“大神”究竟是何方神圣，被愚弄的观众、被要挟的导演都有权得到明确的答案。


	如此乱象，不能不让人联想到此前被曝光的虚假点击量。不同的造假伎俩，却出于同一种行事逻辑——创作让位于谋利。若放眼整个影视圈、娱乐圈，我们还能看到：金融资本涉足电影制作，造就一笔笔糊涂账;各类排行榜、热搜榜层出不穷，让“买榜”成为公开的秘密。可以说，在“一切向钱看”的不良环境下，造假在所难免。文艺作品的创作导向，本应以人民为中心，可那些造假者的心灵早已被欲望和利益填满，哪还有人民的一席之地?


	文艺不能当市场的奴隶，不要沾满了铜臭气。诚然，在社会主义市场经济的条件下，文化产品要实现价值，离不开市场的帮助，不能完全不考虑经济效益。然而，经济效益要服从社会效益，市场价值要服从社会价值，这是所有文艺工作者和从业人员应该时刻牢记的原则。应该看到，造假带来的“破窗效应”，已经大大伤害了行业的公信力，主管部门和各地方台不可能认识不到这一点。但问题在于，一些地方台对于提升作品质量兴趣索然，倒是一心想把影视剧市场当成“提款机”，导致种种积弊，进一步恶化了影视圈环境、降低了服务水平。


	“天地所以能长且久者，以其不自生，故能长生”。影视圈也是一样，只有当它免于不当利益的腐蚀，才能真正散发出迷人的浪漫气息与动人的精神魄力。至于那些造假者和那位所谓“大神”，是时候出来走两步，接受各方的监督和管理了。唯有如此，才能还人民群众一个风清气正的文艺空间。










</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537098820_604040.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537098849_197933.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537098832_604047.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537100108_740465.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537100108_324049.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537100108_398678.jpg	</imageurl><videourl /></doc>