<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749168</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749168.html</url><title>盘点《荒野大镖客2》会被其它游戏模仿的八大设定</title><datetime>2018-11-12 18:17:5</datetime><text>
	《荒野大镖客2》是开放世界类型游戏的最新力作，在游戏上市之前，很多玩家就被其丰富的细节所吸引，而在游戏上市之后，大家也发现这款游戏对细节方面的追求并未夸大其词。在这款游戏问世之后，未来我们看到的其它开放世界游戏可能都会从本作中汲取一定的经验和卖点。以下就是有可能被其它游戏模仿的八大设定。





独特的NPC


	《荒野大镖客2》给玩家呈现出了一个会呼吸的世界。Rockstar通过设置种种细节，让玩家感受到这个世界中的真实感，其中就包括游戏中NPC的各种行为。


	在这款游戏里的NPC都有真实度很高的性格与自己的背景故事。不论你是在任务中遭遇他们，还是跃马路过他们的时候招招手，他们都有比“Hello”更丰富的话语想要跟你说。


	NPC相互之间的交流也很自然。他们在游戏里的城镇中有日常生活，相互之间会争吵，会聊最近的八卦。这种交流创造出了更加具有深度的世界，未来我们可能也将看到越来越多的游戏通过这种方式来强化世界的细节。





制作与狩猎动作


	开放世界游戏的狩猎与制作元素已经屡见不鲜，玩家可以通过猎取动物，获取素材，制作属于自己的装备。一般这部分并不太值得深思，但如果游戏提供了比重复的机械动作更具深度的东西，那就比较引人瞩目了。


	R星的新作就做到了这一点。在给动物剥皮时，随着动物的种类不同，人物的动作也不同。小型动物比如小兔子可以手剥，大型动物的话就需要慢慢处理。制作部分同样如此，在亚瑟泡咖啡和做饭的时候，并不是把手放到营火上比划两下就完事。





狗狗会记住你的角色


	在电子游戏里的狗通常是玩家的好朋友（丧尸犬除外）。在《荒野大镖客2》里的狗甚至能够记住玩家。


	在你探索西部的过程中，如果遭遇小狗的话，可以爱抚一番。当你下次回到这个地方，这条小狗再次看到你的话，它会记住你的爱抚，跑过来跟你套近乎。这是本作世界代入感细节的又一个例子。





NPC会注意到你的仪容


	业界很多游戏会给玩家提供改变外貌的功能，R星以前的游戏也有类似的设计，但在《荒野大镖客2》里面的这部分有点不太一样。


	当你参与战斗次数太多，或是从马上掉下来之后，会搞得浑身上下都是泥土或血污，这时候如果你再接近爱干净的NPC，对方会明显表示出抵触，商店店主甚至会不卖给你东西。就连你忘记刮胡子都会被NPC吼两句。





跟马建立羁绊


	在历史背景的开放世界游戏中，马是一个很重要的设定，毕竟这时候如果开汽车的话那就太穿越了。但是在很多游戏中，马跟现代的汽车差不多，你找到一匹马，上去就能骑，骑到目的地之后下马就不用管了，下次要骑的时候随便就能再找一匹。


	但在《荒野大镖客2》里不是这样。玩家的马会随着骑乘时间的增加或是对其健康的关怀而成为玩家的朋友。时间长了之后，亚瑟会开始跟马说话，可以给马起名，你可以站在远处唤马。最终，人与马之间会建立起一种特殊的羁绊。





可以选择与人互动的方式


	在NPC有着自己的性格与存在感之后，玩家与他们互动的方式也可以不一样。威胁、友好、警告，玩家可以对任何随机角色采取不一样的行动。


	你想打劫吗？随时可以，但对方可能并不会乖乖就范。玩家可以朝天鸣枪示警让他们四散奔逃，也可以看看他们有什么需要你帮助的地方并伸出援手。这个世界中互动方式的自由可以让你在打家劫舍之余更好地发掘亚瑟与其他角色的关系。





电影模式


	在很多游戏里，过场动画让作品有了一层电影化的感觉，但在R星的这款游戏里，你想什么时候电影化就什么时候电影化。设定好前进路径之后，按下按键，你的镜头就会像电影摄像机一样跟随游戏中的角色，欣赏沿途的美景。如今的开放世界游戏习惯于通过照片模式来发掘景色，而今后可能会更多地通过可以控制的电影模式来欣赏它们。





衣物选择影响状态


	在开放世界游戏中，换衣服是很正常的事情，《荒野大镖客2》也不例外。但在这款游戏里更换服装并不仅仅会让你变漂亮，当亚瑟穿上特定服装之后，还会影响他的状态，而这里说的并不是属性值那种状态。


	在太阳高挂的时候，你再给亚瑟穿得里三层外三层，那肯定会闷热不已，耐力值也会掉得飞快。如果在雪山区域穿个小短袖就出门，亚瑟肯定会瑟瑟发抖，生命值也会比平时掉得更快。在出门之前，你需要好好考虑一下当前的天气状况，才能给角色提供一个最合适的状态。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017570_312313.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017577_436255.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017584_940107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017591_907032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017598_796576.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017608_885932.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017620_449241.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181112/1542017626_529310.jpg	</imageurl><videourl /></doc>