<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733426</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733426.html</url><title>网易首款全球同服策略手游权力与纷争安卓测试在即</title><datetime>2018-05-20 15:45:0</datetime><text>5月20日，网易游戏2018年度发布会在广州盛大举行，网易首款全球同服策略手游《权力与纷争》也在盛典现场登台亮相，引起业界与SLG玩家的强烈关注。亮点纷呈的《权力与纷争》通过展示游戏特色玩法，为玩家营造了极高的期待值。目前游戏预约官网已焕新上线，安卓计费删档测试也将在5月24日正式开启。
官网：http://qlyfz.163.com/
安卓计费删档测试来临，开启你的全球称霸之路
作为一年一度的游戏热爱者盛会，网易游戏2018年度发布会以“热爱·玩界大开”为主题，并携手旗下多款旗舰级IP与众多不同风格、不同类型的全新游戏华丽亮相。《权力与纷争》作为网易首款全球同服策略手游，也在盛典中重磅登场。

全球同服的激烈争夺、清新卡通的画面风格、多兵种实时战斗的史诗战场、经营性兼备趣味性的城市模拟……520发布会上，《权力与纷争》在现场为玩家展示了游戏独树一帜的策略玩法的同时，也让游戏成为了业内与SLG玩家关注的焦点。
目前，游戏预约官网已经上线，5月24日，《权力与纷争》将正式开启安卓计费删档测试，为玩家们打开进入全球争霸的大门。
精致卡通画风，自主搭建的西方魔幻世界观
游戏的故事发生在法维拉，这是一片充满战火与斗争的大陆。《权力与纷争》时间设定在新历1273年，法维拉大陆正处于神圣希瑞嘉德帝国的皇帝的冷酷统治之下。在帝国的阴影之下，各大公国都在蠢蠢欲动，默默等待着重新掌控秩序的机会，整个大陆处于一种微妙的平衡之中。而玩家将扮演一名打破世界平衡的年轻领主，面对广袤的大陆，通过战争与贸易，参与到这场波澜壮阔的权力纷争中来。

同时这也是一个美轮美奂的世界。游戏画面采用了卡通风格，不仅精致，而且氛围清新明快。游戏音乐采取了中世纪恢弘的交响乐，让人进一步沉浸在游戏所塑造的史诗感之中。借此，游戏为玩家带来了高表现力的画面、恢弘壮阔的世界展现，满足全球玩家的审美喜好。
实时全球同服，多兵种策略战场
《权力与纷争》采用全球同服设计，玩家们可以和来自世界各国的策略游戏高手在同一片大陆上一较高低，这将带给玩家前所未有的刺激体验。
在战斗方面，玩家可以利用八大兵种的不同优势，对己方城邦提前布防，或利用地形“天险”规避伤害，利用“请君入瓮”的战术，让敌人乖乖进入自己早已布防好的埋伏圈。
对敌方城邦侦查，在攻城战时显得格外重要。“出其不意，攻其不备”，提前洞察敌方弱点，一招制敌，让敌方重兵成为一道无用的“马奇诺防线”。

在最大容纳200VS200个军事单位的战场中，阵地战军队的阵型搭配组合能够决定战斗的胜负。八大兵种各司其职，前排有投石车和攻城锤等“大规模杀伤性武器”，后方可以设置灵巧的弓箭手进行“风筝”，侧翼的重骑兵冲进敌阵，大杀四方。合理进行兵种的搭配组合，才能感受热血贲张的战斗体验。
《权力与纷争》的战斗体验不仅限于玩家与玩家的个人PK，玩家可以加入联盟，与兄弟并肩作战。加入联盟后，利用联盟对自身城邦的发展加成，玩家可以在不断壮大军力的同时，携手盟友，征伐其他敌对城邦或者联盟，甚至可以推翻神圣希瑞嘉德帝国的残酷统治，建立法维拉大陆的新秩序。
丰富养成元素，多维度真实模拟帝国建设
多趣味、强策略、重养成的城市建设是《权力与纷争》的一大核心特色，丰富的养成元素让《权力与纷争》在众多SLG游戏中别具一格。在经营玩法中，玩家除了需要合理分配城市的人口和土地资源之外，同时还可以通过贸易、联盟、掠夺等手段不断壮大自己的城市。

游戏中的不同功能的建筑超过40种，可分为六大类：采集类建筑、生产类建筑、军事类建筑、贸易类建筑、功能性建筑与市政类建筑。六类建筑的作用侧重不同，为玩家真实模拟了城市的经营，极具代入感。
在规划城邦各区块功能时，《权力与纷争》对玩家提出了更高的策略要求，摒弃“豆腐块”城建，拒绝简单堆叠。根据实际资源状况进行城市布局，合理利用建筑组合加成，才能让每一寸土地的“产值”最大化。
采取“先军政策”还是坚持“发展才是硬道理”理念，不同的城邦发展路线，决定了一座城邦的面貌。不过，合理组合  “生产链”，追求城市发展效率，一直是建设强大城邦的铁律。

在进行贸易时，玩家可以进行“产业升级”，生产并卖出高级商品以获得大量利润，也可以全面发展，让必要的战略物资实现自给，打破对手的“贸易封锁”。在占领其他城邦时，玩家需考虑自身城邦和地方城邦的资源互补性，让战争成为城邦发展的有效手段，这样才能在争霸之路上走得更远。

作为网易首款全球同服策略手游，《权力与纷争》通过清新的卡通画风、恢弘大气的背景设定、丰富的策略玩法等内容，将全球的玩家容纳其中，共同演绎血与火的史诗纷争。5月24日，游戏安卓计费删档测试将正式开启，对于热爱SLG的玩家来说，《权力与纷争》将为玩家带来独特的策略战争体验!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154318_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154338_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154401_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154422_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154453_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>