<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740422</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740422.html</url><title>风暴英雄雷诺、阿兹莫丹重做归来 战争合金皮肤来袭</title><datetime>2018-07-12 11:18:0</datetime><text>最近的时空枢纽可是相当热闹，我们的老朋友指挥官雷诺与罪恶之王阿兹莫丹不仅获得了重大更新，并且，他们现已化身废土之中最为炫目的战争合金侠盗，充分运用他们全新的力量，开启这个夏天的末世激情之战!

新手之友与攻城怪兽：重生后的雷诺、阿兹莫丹

雷诺重做一直是玩家们热切关心的话题，我们的设计师对此一直以来都十分重视。在充分了解及采纳玩家的意见后，此次重做将会给这位起义军指挥官带来新的正义!雷诺的新特质和完全重做的天赋树大幅提高了他的清兵线能力和爆发伤害能力，并且他的主要天赋加点让玩家能够在对战时有新的选择。如果你想要尝试不一样的雷诺，不妨整装待发，战斗吧!

与此同时，我们熟悉的老朋友，时空枢纽的三分球王阿兹莫丹也将迎来重大更新。阿兹莫丹的基础技能都将会有一定程度的改动，并且还将获得一个全新的终极技能。这些改动将会增强阿兹莫丹作为远程攻城英雄的定位，并且将提升他力量的成长性。
废土中的末世之战：战争合金主题皮肤来袭
时空枢纽的战争合金废土充满了混乱与荒凉想要在下次的清扫行动中活下来，必须坚定决心，绝望甚至一些疯狂。算你走运，我们四处探索了很远，找到了废土里的一些致命而闪耀的生物：战争合金侠盗!

发动引擎吧勇士，让全新劲爆的阿兹莫丹、雷诺和纳兹波皮肤以及传说地狱狂驹坐骑点燃你的收藏!这些物品现已加入时空枢纽，无论您是想一举入手全部的战争合金新皮肤，还是想购买单独英雄的皮肤，你都可以从现在起至8月6日当周前，将它们全部纳入收藏。

加入风暴学霸行列，充值即赠全新坐骑!
这个暑期，时空枢纽的英雄们也将换上校园运动新装，庆祝Rouge et Au of Université  Laval成为2018风暴学霸的冠军!冠军阿兹乔丹、啦啦队长凯瑞甘与排球女将李敏现在已经以限时礼包的形式加入到游戏当中，截至7月24日前，你都可以通过宝石购买加入风暴学霸们的行列。

此外，时空枢纽还为星辰装上鞍座，为玩家们带来了全新星空比利坐骑!现在，想要将可爱的星空比利坐骑加入收藏的话，您只需用现金购买任意宝石礼包，我们都会赠送一个星空比利作为礼物!

2018排名比赛第3赛季开启!
随着新赛季的到来，排名比赛系统现在增加了更多激动人心的变化：征召模式现有的初始禁人阶段中现已加入第三轮禁选;对于不活跃的英雄联赛钻石、大师和宗师段位玩家，我们同时加入了比赛匹配等级(MMR)和段位递减。

在定级赛方面，第一次参加排名模式的玩家，将不会被排到黄金5以上的定级赛;而一段时间未参与英雄联赛的回归老玩家，将不会再依据其在其他模式中的表现来重新排位进入定级赛。此外，英雄联赛匹配规则也获得了强化，今后将更侧重于更高质量的比赛而不是缩短排队时间。

2018排名比赛第3赛季全新坐骑奖励

重做后的战争合金侠盗雷诺与阿兹莫丹现已就位，想要在混乱荒凉的废土中生存下来，你一定需要他们的帮助。关于本次英雄重做以及新赛季动态，您可以关注《风暴英雄》官网了解更多详情。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111128_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111344_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111400_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111408_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111416_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712111444_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY5MzU1MDE0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzY5MzA0NzYzNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzcwMjEyMTYzNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>