<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737266</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737266.html</url><title>《剑灵》新职业宣传视频提前曝光 狂气战斗属性展示</title><datetime>2018-06-14 11:56:2</datetime><text>重刃出击，毁天灭地!《剑灵》全新职业斗士即将降临。明日游戏将正式发布新职业斗士的全新CG预告视频，今天我们先提前把内容一睹为快!在视频中除了介绍斗士的职业剧情背景之外，还首次展示了这个双战斗属性职业的其中一个属性——“狂气”形态下的战斗表现。目前新职业预约正在火热进行中，完成预约的玩家，在新职业版本上线后将领取到丰厚的预约好礼。

图1：《剑灵》新职业斗士
新职业CG发布 为爱复仇狂暴变身
众所周知，《剑灵》在游戏剧情设定方面一直备受赞誉，从一开始的无日峰灭门，再到秦义绝、茱莉亚的悲情往事，丰富饱满的游戏剧情被认为代入感强烈十分“走心”。而在《剑灵》全新发布的新职业斗士CG预告视频中，更是再一次展示了游戏强大的剧情构建能力，以短短数分钟的时间便将斗士的职业剧情背景以及人物性格特点展露无余。

图2：全新CG预告视频
在全新CG视频中，新职业斗士是以龙族形象现身，在爱人被扎汗无情杀戮后为爱暴走。无奈他面对的可是黑龙教地下监狱最终BOSS，扎汗的实力绝对不容小觑，斗士被打得毫无招架之力。

图3：全新CG预告视频
当扎汗踩碎了斗士爱人最终化身的信物时，斗士进入了狂暴状态，双眼通红变身，武器也发出了猩红的光芒，爆发出极高的速度，身形如影并最终切下扎汗的手掌。

图4：全新CG预告视频
双战斗属性+战斗方式 攻守皆宜
而视频里斗士暴走的状态，正是《剑灵》新职业斗士两个战斗属性之一的“狂气”属性使然。“狂气”属性的斗士具备更快的移动速度，并可以使用抢夺对方体力的“吸血”，正如CG视频中的斗士那样，瞬间爆发出超高移动速度并拥有更强大的战斗力。另外一个属性——信念属性的斗士，则可使用仙界之力的光明剑进行中距离攻击。

图5：《剑灵》全新职业斗士
此前在采访中，《剑灵》韩服总策划任衡民就透露过新职业斗士是“一个负责坦克角色的新职业”，并表示“希望可以给原本就担任坦克角色的玩家，和希望尝试这一角色的玩家带来全新的体验和乐趣。”因此，新职业斗士属于攻守皆宜的职业，除了两个战斗属性之外，斗士还将拥有两种战斗方式，分别是“强体”和“降临”。其中“强体”可以减少敌方带来的伤害，并可抵抗敌方的状态异常攻击，而“降临”则是能够保护自己和己方，并提升角色能力值。

图6：《剑灵》全新职业斗士
预约活动火爆 斗志昂扬迎接新职业
《剑灵》新职业斗士约你来battle!新职业预约活动现已火爆启动。即日起至新职业版本上线期间，《剑灵》玩家可通过新职业斗士预约活动页面完成预约，即可在新职业版本上线后领取到【预约礼】，根据完成预约的总人数还可以“解锁”更为丰厚的全民预约奖励。如果是游戏角色达到55级的预约玩家，还可领取到55级直升券一张，帮助玩家直升体验55级的新职业斗士。

图7：新职业预约活动开启
除了直接预约之外，玩家还可以邀请好友参与预约，每邀请成功1名好友即可获得1次抽奖机会，有机会抽中永久时装“兔女郎”，达到指定邀请人数还可再领取礼包。

图8：免费抽奖
在活动期间，玩家每日登录游戏之后，还可以在预约活动页面上为新职业斗士加油助威并领取【每日铸剑礼】，在每个自然周内可领取一次【每周铸剑礼】。每领取一次【每日铸剑礼】还可累积签到次数，当分别达到3、8、15次时还可分别领取额外礼包一份。此外，通过Wegame或者QQ网吧登录游戏的玩家还有专属的特权礼包领取。

图9：铸剑之日
《剑灵》新职业斗士即将狂暴登场——新职业全新CG预告视频明日燃爆上演，展示“狂气”属性下斗士的强大战斗力。福利满满的预约活动正在进行中，《剑灵》新职业斗士约你来battle!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115607_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115559_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115553_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115547_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115541_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115534_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115528_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115522_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614115512_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>