<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752124</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752124.html</url><title>版号恢复审批之后游戏业怎么管：篡改历史涉黄涉赌涉暴面临整治</title><datetime>2018-12-22 17:35:4</datetime><text>
	中国游戏行业在12月21日迎来了好消息：在海南举办的2018年度中国游戏产业年会上，中宣部出版局副局长冯士新介绍，目前首批部分游戏已经完成审核，正在抓紧核发版号。





	版号恢复发放固然让行业增添了信心，但更值得关注的是，版号松绑后，未来游戏行业的监管模式有何变化?中国游戏公司应该向何方发力?在2018年度中国游戏产业年会上，各方做出了相关表态。


	澎湃新闻记者梳理发现，清理过度逐利、侵权抄袭消费欺诈问题，纠正涉黄涉赌涉暴、任意篡改历史调侃英雄先贤、传播错误价值导向，都将是监管部门的关注重点。探索设立游戏审批正负面清单、建立信用档案、快制定专门规范，也是监管部门的尝试探索方向。


	而游戏公司也将被要求进一步承担社会责任，尤其是在未成年人保护上下更多功夫。


海南探索游戏审批新机制：设立正负清单


	未来网络游戏应该怎么管，海南省常委、宣传部部长肖莺子给出了一套海南模式。


	肖莺子提出，希望成立海南省文化游戏产业协会，通过负面清单和正面清单的方式来加强游戏产业的行业自律。


“过去游戏开发完之后只有一个终审，我们为了让游戏产品在研发过程中能够更好地符合国家要求，我们计划通过行业协会的方式，事前对所有项目的立项，（比如）你的游戏里面应该包含什么、不能涉及什么，通过行业自律（的方式）把它搞清楚，在游戏设计中不走弯路，减少研发损失。”肖莺子说。游戏研发出来后，通过人工智能手段和区块链技术辅助，对游戏进行审核，最后再进行专家审查，以此来提高审查的精准性和效率。


	二是建立游戏的线上实时监管体系，通过人脸识别对游戏实施分级管理，使游戏的上线管理更加科学，“比如家长最关心的孩子玩游戏的问题，我们可以通过网上实时监控来解决这个问题。”


	肖莺子还提到，海南希望设立游戏产业发展投资基金，来解决游戏企业发展的风险投资问题。对于游戏出海所涉及到的进出口结汇问题，从2019年1月1日开始，海南所有的银行都可以开设FT账户，可以实现在一个账户里的人民币和外币同时管理、结汇，以此支持游戏产业的进出口。此外，海南还将打造国际性的电竞大赛及游戏产品交易博览会。


	不少游戏从业人士都表示赞同正负清单的模式，这一模式相当于为游戏开发指明了方向，设立了公正公开的标准，正如同肖莺子所说，“在游戏设计中不走弯路”。


网络游戏道德委员会：评议意见作为审批管理的重要参考


	从业者看来，网络游戏道德委员会的成立，是游戏启动审核的一个预兆。


	12月7日下午，据央视新闻报道，网络游戏道德委员会于近期成立，并对首批20款存在道德风险的网络游戏进行了评议。报道称，经对评议结果进行认真研究，网络游戏主管部门对11款游戏责成相关出版运营单位认真修改，消除道德风险;对9款游戏作出不予批准的决定。


	外界都在猜测网络游戏道德委员会的具体职能，以及在游戏审核环节中的地位几何。


	中宣部出版局副局长冯士新在12月21的演讲中释疑称，中宣部指导成立了网络游戏道德委员会，组织社会各界代表，对存在较大争议或可能引发道德风险的游戏作品进行评议，评议意见作为审批管理的重要参考。


	“我们希望通过新的制度设计和有力的制度执行，引导游戏企业更好地展现主流价值，切实增强文化责任感使命感，更好地满足人民群众美好生活需要。”


	据在现场的人士介绍，冯士新还提到，道德委员会不是评议所有游戏，也不是取代原来的专家评审机制，网上的20款名单不靠谱，评议的游戏都是未正式上线的。


	具体有哪些元素涉及不当，也可从冯士新的演讲中窥见一斑，“在加强精品生产的同时，我们将对社会反映强烈的涉黄涉赌涉暴、任意篡改历史、调侃英雄先贤、传播错误价值导向的游戏予以整治，坚决纠正创作生产中的不良倾向。”


	除了网络游戏道德委员会，冯士新还提出，针对产业发展中暴露出的过度逐利、侵权抄袭、消费欺诈等突出问题，将加快制定专门规范，探索建立信用档案，严格规范市场竞争秩序，有效保护创新创造，确保市场环境公平有序、风清气正。


把未成年人保护放在首位


	未成年人游戏沉迷问题一直被指是游戏产业发展中的“原罪”。今年以来，多家媒体报道了农村留守儿童沉迷手机游戏的问题。


	在12月21日的演讲中，中宣部出版局副局长冯士新指出，游戏企业必须站在培养担当民族复兴大任的时代新人高度，重视自身的社会责任，坚持把社会效益放在首位，把未成年人保护放在首位，正确处理“义”“利”关系，关注社会舆论，倾听批评呼声，坚决把保护青少年健康成长落到实处。针对社会反映强烈的青少年沉迷网络游戏和过度消费等问题，将出台制度措施加以严格规范约束。


	“需要特别强调的是，头部企业、头部产品用户多、影响大，更要带好头，严格自律，发挥好示范引领作用，用实际行动赢得社会认可和尊重，为行业发展营造良好的舆论氛围和外部环境。”


	在12月21日的中国游戏产业年会上，腾讯、网易、盛大游戏、游族网络、巨人网络、完美世界、创梦天地等游戏公司代表在会上发表了《中国游戏行业自律宣言》。宣言其中一条即为：利用科技手段严格执行实名注册和防沉迷措施，切实保护未成年人身心健康，推动未成年人健康数字生活。


	从目前来看，实名校验与人脸识别似乎是探索限制未成年人使用游戏时长的主流方式。腾讯公司党委书记郭凯天介绍，今年9月以来，腾讯率先在王者荣耀上启用公安实名校验以及金融级人脸识别验证，目前正在逐步覆盖腾讯全线游戏。根据11月数据，王者荣耀12岁及以下用户、12-17岁用户平均游戏时长相比启用公安实名校验前分别下降了46%和24%。


探索游戏精品化发展：提倡工匠精神、加大原创力度


	除了更好地旅行社和会责任，中宣部出版局副局长冯士新谈及推动游戏产业发展，还提出了担负文化使命、加快产业转型升级以及推动游戏游戏海外传播。


	冯士新指出，面对市场新变化，游戏行业要加快推进供给侧结构性改革，牢固树立精品意识，摒弃急功近利思想，主动控制产品数量过快增长，聚焦聚力提高产品质量，发扬“工匠精神”，精雕细刻、精益求精，倾力打造思想健康、艺术精湛、制作精良的精品力作。


	此次版号审批发放工作重启，一家大型游戏公司人士向澎湃新闻记者表示，从行业来看，大家还是挺受鼓舞的，但具体还是要看版号开了之后，审核的标准、数量，这些都还没有定论。“关键还要看新的标准下来，新的（版号发放）数量理论上比之前要少，精品相对来说更容易过。”


	游族网络联席总裁陈芳称，随着市场的成熟和饱和，用户对于游戏品质的鉴别力也在提升，需求也更细分，而精品化也成为了游戏产业良性发展并带领游戏跻身主流文化领域的必备要素。


	米哈游总裁刘伟在演讲中提到游戏行业存在的问题包括：过去游戏行业中存在着通过扩充产品数量来堆高流水，疯狂粗暴的换皮的行为，此外，过去几年游戏行业有大量的团队和资源投在很窄的产品品类里面，导致部分品类创新基础薄弱，甚至部分品类无人问津。


	“我觉得所有的能够短期见效，立竿见影的事大家都做的特别好，特别极致。要长期积累，工匠精神的事大家都不愿意去做，这可能是我们行业存在的问题，也是我们国产动漫游戏产品‘出海’后往往反响一般、缺乏竞争力的主要原因。”刘伟说。


	盛大游戏CEO谢斐则提出，游戏产业发展应加大原创力度。“我们可以看到现在市场上的游戏尽管名目繁多，但很多产品都只是改头换面，核心的东西并没有任何不同，这显然不利于产业的健康发展。”


	推动游戏与文化的结合，以及积极推动中国游戏走向海外也是各个游戏公司的探索重点。


	网易集团副总裁王怡称，如果在创作中秉承文化自觉和文化自信，能够让游戏更好地诠释和表达中国传统文化，此外，在游戏化教育方面还有非常大的挖掘空间。


	完美世界CEO萧泓表示，“文化自信代表的是我们有强烈的自信可以把我们的产品推向全球任何一个地方。同时我们有能力把全球最佳的资源组合在一起，为全球做最好的产品。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181222/1545471264_560013.jpg	</imageurl><videourl /></doc>