<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741603</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741603.html</url><title>五年匠心锤炼品质 NBA2K Online2开启不删档测试</title><datetime>2018-07-23 14:30:5</datetime><text>暌违5年 NBA2K Online2用真实感再启王朝
7月23日16：00，《NBA2K Online2》正式迎来不删档测试，作为腾讯游戏和2K以及其旗下工作室Visual  Concepts合力推出的重磅大作，《NBA2K  Online2》堪称2018年最受关注的体育端游之一，不仅完美还原了2k系列的精髓，更具有NBA官方授权、顶级的引擎系统、创新的玩法和丰富的起步福利，所有的一切，注定要为热爱2K的玩家们再次盛启“篮球王朝”!

而王朝背后，自然是实力的支撑。暌违5年后，《NBA2K Online2》面对的市场环境已与前作大不相同。为了更加迎合当前市场的潮流和需求，《NBA2K  Online2》采用了全新引擎，在画面上，球员表情、动作和球场氛围都栩栩如生，努力做到了当前篮球网游的极致;操作上，由于全新引擎带来的物理反馈，《NBA2K  Online2》打造了超拟真的手感，让玩家能够进行沉浸式的篮球竞技;至于游戏配音，《NBA2K  Online2》也颇下功夫，邀请到杨毅、苏群以及杨健这三位国内篮球解说界的元老，为游戏真人配音，让玩家有一种身临其境的真实之感。
全新工资帽玩法、自由交易系统
另外，相比于《NBA2K Online》，《NBA2K  Online2》还增加了新的游戏内容，比如在保留王朝征战赛原有的游戏模式基础上，新增了工资帽玩法。玩家进入模式后，系统会提供50张球星卡给玩家开启，每张卡都有可能开出超级巨星。之后，玩家将在统一的工资帽上限内，从开出的球员中挑选12名球员组建自己的球队阵容，每轮挑战赢取10连胜便可获得最高奖励，反之，失利三场便会丧失挑战资格，不同的胜利次数获得的奖励也各不相同。工资帽限定以及球员自由组合玩法势必加强游戏竞技环境的公平性，而赛事的场数控制，也将增加玩家对于球员和战术理解的考验，这一设定给王朝征战赛增加了更多可玩性。

值得一提的是，在《NBA2K  Online2》中，玩家在1代时的交易愿望终于得到了回应，自由交易系统正式上线。通过大厅球员交易按钮，玩家可以使用完整球员名或球员名字段搜索自己需要的球员并进行交易。球员资源的开放，也使玩家能够通过搭配不同的球星，打造不一样的王朝阵容以及战术风格。

匠心锤炼 一场延续数年的篮球王朝梦
当然，如果没有对市场需求敏锐的洞察和果敢决断，“王朝的再启”都将是空谈。据了解，目前我国篮球运动爱好者总人数超 3  亿，而现阶段，中国篮球消费市场(包括游戏在内的衍生品)GDP却远不到1%，可见用户的需求与市场供应之间存在极大的空白，这同时也是篮球端游崛起的机会。
但光有市场的需求是远远不够的，众所周知，由于篮球游戏的高门槛性，比如游戏的操作手感、物理碰撞等，对于起步较晚的国内游戏业而言，都还存在着较大距离，单靠国内厂商闭门造车，显然难以满足玩家的高要求，这也是国内篮球游戏不温不火的原因之一。

而《NBA2K Online2》却探寻到了最优方案，此次《NBA2K  Online2》由NBA2K单机的原班人马参与研发制作，实现篮球游戏的精品化出品。在游戏感官体验层面，《NBA2K  Online2》运用全新2K引擎，实现球场建模与球员建模更加趋于真实，如对数千名球员进行面部扫描建模以及动作捕捉等;同时改良操作手感，玩家可以进行自定义战术设置，灵活地使用各种战术;而球员AI改进等细节变化，旨为给玩家带来更真实的游戏体验。同时游戏还引入了真实NBA的商业模式，玩家通过可以“球员交易系统”打造属于自己的王朝。《NBA2K  Online2》所有独具匠心的迭代升级，只是希望与玩家共同打造一个全新的篮球盛世，正如你所见。
NBA2KOL系列首次启动双代言人策略
7月23日下午2点，《NBA2K Online2》官网悄然上线了一个悬念站点，从悬念站中透露的信息可以看出，《NBA2K  Online2》这次采用了双代言人模式，这也是NBA2KOL系列历史上所没有的创举。

此次整个悬念站中以两封球星匿名亲笔信为信息主线，并提供了5条关于代言人的线索，供玩家猜测究竟是哪两位NBA球星来代言这款游戏。令人注意的是，悬念站上的主题语“未来，是我的”也给代言人的猜测增添了更多神秘感。07年的总决赛后，马刺球员蒂姆-邓肯曾对骑士球员勒布朗-詹姆斯说：“未来，是你的，”这句话不仅是一句球场口号，展现得更多的是一种追求未来的态度。今天《NBA2K  Online2》的悬念站中改编沿用这句话，也是游戏本身的态度体现，《NBA2K Online2》想通过悬念站告诉大家，以后《NBA2K  Online2》玩家也能大声说“未来，是我的。”
另外，虽然目前悬念站还没有透露关于代言人的更多信息，比如代言人的后续活动等，但相信随着《NBA2K  Online2》不删档测试的进程，关于代言人的诸多信息以及活动内容都将逐步向玩家公布。
未来可期 NBA2K Online2或将成为行业标杆
体育游戏的风口和潜力已毋庸多说。而此次《NBA2K  Online2》不删档测试的正式开启，则是着眼未来的最好表现。就目前来看，游戏在真实性、中外联手等方面都做出了深刻地探索，从这个角度来说，《NBA2K  Online2》更像是一个精益求精的求索者，它不满足于前作对于市场的垄断，而是与自己进行了一场长达五年的比赛——在挑战自我的同时，在体育游戏这个细分领域上进行突破。或许，在未来体育端游领域爆发之时，《NBA2K  Online2》就已抢占先机了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723142920_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723142930_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723142938_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723142946_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=c0717kl6ddq&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>