<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747214</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747214.html</url><title>无缝衔接圣诞档！2019年上半年十款重磅大作预览</title><datetime>2018-10-14 10:20:4</datetime><text>
	2018年的圣诞档期大战正在如火如荼地进行中，今年参与圣诞档大战的大作阵容实在有点豪华，还有《荒野大镖客2》这样的巨作，因此不少游戏也选择了高挂免战牌，直接跑到2019年寻找档期。去年我们就看过类似的例子，在第二年找档期之后，待遇会宽松一些。但现在再看2019年的话，头几个月战况的激烈程度几乎好像圣诞大战还没打完。不光日式大作瞄准了这个区间，就连一些欧美作品都开始在这里寻求喘息的机会，那么接下来我们看看2019年上半年有哪些值得关注的重磅作品。





《圣歌》


	接下来的几个月时间里问题最多的就是这款游戏了。BioWare的转型大作让很多玩家好奇究竟会以怎样的模式登场。BioWare的新老粉丝们都在等着他们交出最新的答卷，其实玩家心里还是希望生软能够在遭遇《质量效应：仙女座》的挫折之后再次站起来。总而言之，我们只有一个办法能够得到最终的答案。





《除暴战警3》


	说到问题，另一款游戏的问题也不少。《除暴战警3》最大的问题就是在开发环节遭遇了这么多变故之后，这款游戏到底还能不能问世。微软本身近年来在Xbox 
One上就缺乏独占大作，好容易有这么一款看起来能拿得出手的作品结果又是一跳再跳。到现在也没有一个具体的上市日期，只说会在2019年2月发售，但感觉还是有点悬。





《旧日不再》


	经历这么长时间，谁也说不上来《旧日不再》到底是个怎样的游戏。但是不管怎么说，这款游戏真在年初发售且表现足够好的话，那就能够统治一段时间。2019年上半年实在是有太多大作挤到一起了。僵尸题材的游戏非神即雷，只希望《旧日不再》真正有它足以独树一帜的东西。





《全境封锁2》


	《全境封锁2》相当简单粗暴。如果你喜欢射击和战利品系统的话，这款游戏肯定是你的菜。但现在有不少玩家不太喜欢近未来风格设定，也有玩家对育碧服务器心存疑虑，但这款游戏肯定是在第一款游戏基础上提升和进化的，所以至少喜欢过初代的玩家可以放心入坑。





《鬼泣5》


	相比上面几款作品，这款游戏要稳一些。在Ninja 
Theory改造的《新鬼泣》引起了巨大争议之后，要求《鬼泣》系列回归正统的呼声就一直没挺过。好在卡普空从《怪物猎人》里赚的钱花在了正道上，我们的《鬼泣》又回来了，从目前的一系列宣传来看，还是那个味儿。





《死或生6》


	作为一款格斗游戏，多年来一直给玩家留下的印象就是卖肉，而这一次他们想要改一改。据说《死或生6》这款新作要变成一款正经的游戏，使用新引擎，增加画质细节，增强竞技性，减少卖肉，一开始说是连乳摇都不摇了。后来不知怎么的，又改口说这个乳摇嘛还是要摇一下的。天知道他们经历了些什么。





《王国之心3》


	这个故事让玩家等了太多年，明年终于让我们等到了。会是大结局吗?谁知道呢。至少这款游戏的编号是整数，而不是1.5、2.5什么的，这么多年来，玩家已经对这些衍生有些厌烦了。目前来看，《王国之心3》整体应该还不错，只希望剧情能让玩家再次感动起来。





《地铁：逃离》


	这个系列也已经经营了好几年，在这款续作中，《地铁》终于有了个大作的样子。《地铁：逃离》看起来很庞大，但依然有其本身的紧张感与硬核感。只希望世界规模不要削弱这种感觉，至少现在我们看到的游戏画面还是很不错的，怪物设计得也很有怪物范。





《只狼：影逝二度》


	FromSoftware的这款新作看起来很有紧张感，风格又很独特，黑魂的元素在其中必不可少。我们很期待看到这款在动视推动下的作品最终会是怎样的形态，而每次前瞻试玩都让这款作品的轮廓勾勒得更加完满。





《生化危机2：重制版》


	NGC重制版的《生化危机》是史上最优秀的电子游戏作品之一，如今大家的目光聚焦在了《生化危机2》的身上，这款传奇色彩更加浓厚的游戏总是让人心存敬畏，虽然大家都想要看到重制，但同时也很怕毁经典。很可能就连卡普空自己都这么想。但现在这个项目还是开动了，而且明年我们就能看到最终的结果，既然如此，我们还是抱着期待的心情去迎接这款名作吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483533_400408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483538_555724.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483544_295938.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483552_335619.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483559_948800.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483566_483528.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483574_610166.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483580_609741.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483587_483267.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539483592_600995.jpg	</imageurl><videourl /></doc>