<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736459</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736459.html</url><title>盛大CEO谢斐：携手保护知识产权打造全球文创品牌</title><datetime>2018-06-09 17:09:3</datetime><text>6月9日，2018中国·绍兴上虞e游小镇招商入驻仪式暨打造知识产权保护标杆小镇媒体见面会在浙江上虞e游小镇门户客厅正式召开。浙江省委宣传部副部长、省网信办主任朱重烈，上虞区委书记陶关锋在会上发表致辞，盛大游戏CEO谢斐等嘉宾作为e游小镇入驻企业代表发言。会上，“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”正式成立，12家企业代表共同签署“知识产权保护联合倡议书”，盛大游戏副总裁陈玉林在会上分享了盛大游戏知识产权保护和维权经验。

2018中国·绍兴上虞e游小镇招商入驻仪式暨打造知识产权保护标杆小镇媒体见面会
谢斐认为，随着这次知识产权保护被提到一个新的高度，新文化产业软环境进一步得到优化，上虞e游小镇即将进入到一个全新升级的文创3.0时代。在e游小镇，企业可以充分享用产业聚集优势及人才聚集优势，从而打造更多类似盛大游戏的中国知名乃至全球性的文创品牌。

盛大游戏CEO谢斐
在文创品牌的打造中，知识产权的保护至关重要。党的十九大报告中明确提出“倡导创新文化，强化知识产权创造、保护、运用”，习近平主席在博鳌亚洲论坛上也强调“将加强知识产权保护，这是完善产权保护制度的重要内容，也是提高中国经济竞争力的最大激励”。此次绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心的成立，将对整个国内游戏乃至文创产业知识产权的保护，形成一个良好的示范带动效应。盛大游戏也愿意发挥带头作用，联合更多地企业发起保护知识产权的倡议，分享经验并共同探索如何适应产业快速变化的知识产权保护新实践。
以下是谢斐演讲全文——
尊敬的李学忠主任、各位领导、各位伙伴、各位媒体朋友：
上午好!
我是盛大游戏的谢斐，今天很高兴回到上虞。今天的2018中国·绍兴上虞e游小镇招商入驻仪式暨打造知识产权保护标杆小镇媒体见面会，相信无论是对于上虞e游小镇、对于我们众多的入驻企业，乃至对于整个游戏及文创产业都是一个全新的起点。
大家都知道，以游戏产业为代表的新文化产业，正在逐渐成为推动经济增长的新引擎，上虞e游小镇也正集中优势打造游戏、电竞、动漫等新文化信息经济产业，所以我认为今天在座企业和e游小镇的合作是一次必然选择，。明天大家将以不同的方式共同走进新文化产业的大生态。e游小镇从凭借良好的硬件环境及配套政策，到具备“想客户之所想，急客户之所急”的高效服务意识，完成了从1.0到2.0时代的升级;随着这次知识产权保护被提到一个新的高度，新文化产业软环境可期待进一步得到优化，上虞e游小镇即将进入到一个全新升级的文创3.0时代。
同样，对于我们企业而言，入驻上虞e游小镇也是一个历史性地机遇。以盛大游戏为例，近年来我们公司的业绩持续增长，2016年、2017年营收和净利润连续创造新高，和腾讯、网易游戏组成了中国游戏产业的三巨头。当然，盛大游戏在继续推进“精品化、大发行、大IP”，扩大游戏领域领先优势的同时，也积聚能量在新文化产业领域深耕布局，打造全球文创品牌。在e游小镇，盛大游戏可以充分享受到小镇的基础设施配套以及政策支持等各方面的福利，并实现产业聚集优势及人才聚集优势的最大化。乘着文化产业发展黄金期的东风，借着人民对美好生活的向往特别是对精神文化需求的快速增长，相信在e游小镇可以积聚更多类似盛大游戏的中国知名乃至全球性的文创品牌，从而实现企业间能量的互动。
对于像盛大游戏这样的新文化产业代表，创新能力绝对是核心竞争力，而习总书记曾指出“保护知识产权就是保护创新”。因此知识产权保护对于文化创新型企业来讲，不仅是一把保护伞，更是内在核心灵魂，是生命所在。今天我们很高兴地看到，在上虞区政府的关心支持下，在e游小镇的共同努力下，“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”即将成立。相信联合维权执法中心不仅对于所有小镇的入驻企业是一个坚实后盾，对于整个国内游戏乃至文创产业知识产权的保护，都将形成一个良好的示范带动效应。我们也深知，保护知识产权需要企业的协同参与，盛大游戏在多年的维权过程中经历了无数案例也形成了一套成熟的经验，我们愿意发挥带头作用，联合更多地企业发起保护知识产权的倡议，分享经验并共同探索如何适应产业快速变化的知识产权保护新实践。我们将与政府一起，实实在在地参与到保护知识产权的行动中。盛大游戏希望在上虞探索知识产权的保护模式，盛大游戏更希望也能在更多的地方开花结果。
最后，让我们一起为上虞e游小镇加油，为积极参与到新文化产业生态圈的自己加油，为创新的火花加油，在这片土地上必将开出更多的游戏之花，结出更多新文化产业的硕果
谢谢大家!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170911_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170919_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>