<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733438</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733438.html</url><title>3D结构光人脸识别加屏下指纹 小米8曝光情报汇总</title><datetime>2018-05-20 16:45:2</datetime><text>即便还有三星、国美等新机蓄势待发，但这个智能手机频出的5月，压轴戏还是要小米来场。不久前，小米手机官方微博一句“定了，深圳见！”确认了小米真正的年度旗舰将于深圳发布，而根据坊间传闻，小米新机的发布日期极有可能为5月的最后一天-5月31日。

对于小米公司来说，今年的旗舰新机压力更大，意义也更大。
今年是小米成立8周年的年份，更为重要的是，小米已经确认即将在港股上市，即将IPO，那么，如何给投资者更大的信心，如何展现小米在造机方面的真正实力，成为了小米全新一代旗舰必须承担的责任。
跳过7直接8?
自初代小米手机问世以来，旗舰级的小米手机就一直秉承着硬件发烧、售价高性价比的战法一路所向披靡。
近几年来，无论是小米5还是小米6，小米大多选择在每年2月份的MWC旗舰推出，与年底发布的MIX系列遥相呼应。然而，今年小米似乎改了套路。
2018年MWC旗舰，小米一反常态的没有发布备受米粉期待的小米7，而是对小米MIX 2进行了常规升级，搭载高通骁龙845处理器的小米MIX  2S，进一步弥补了此前小米MIX 2的性能短板，同时也收割了一波销量。
然而在2018年智能手机界整体大跃进式发展的前提下，缺少全新杀手锏的小米MIX  2S还是无法令所有的米粉满意。于是，我们也在接下来的一段时间内看到了层出不穷的关于小米7的爆料。

然而，小米社区新增的“8周年纪念版”讨论区，似乎从官方层面证实了小米8的存在。
随之而来的便是包括外包装盒在内的各类小米8的持续爆料。更为关键的是，小米8的曝光内容几乎与此前小米7的各类曝光内容保持高度一致。那么问题来了小米7是否还会存在，是不是会跳过小米7直接发布小米8呢?
首款搭载3D结构光人脸识别功能的安卓机?
著名技术论坛XDA从MIUI固件中挖到了不少料，其中3D结构光组件代码让人备受关注。自iPhone  X带红了人脸识别功能后，各大安卓厂商趋之若鹜，纷纷推出此类功能跟风，但都徒有其表。
苹果的整个面部识别系统称之为，原深感镜头（TrueDepthCameraSystem），除了能用于FaceID人脸验证，也可以扩展自拍功能，达到动画表情发表，和AR效果叠加。
具体而言，上述的感应器会投射人眼看不见的光，并读取用户的脸部3D几何结构图，并将它与储存在A11芯片隔区内的数据进行对比，如果两者一致，iPhoneX就会解锁。
在注册时，点阵投影仪会投射3万多个点在人脸上，进而形成一张3D人脸图，并储存在A11芯片上。使用中，泛光感应元件会打一道看不见的光在人的脸上，这样在黑暗中也能辨识人脸。
苹果甚至为此开发了一个神经引擎（NeuralEngine），可即时处理人脸辨识。
而安卓厂商的目前的面部识别功能，还只能是基于2D的算法，通过多张图片识别对比的技术来进行判断，在安全性上与FaceID差距很大。

此前OPPO也曾宣布完成了3D结构光技术的开发，但6个月之内才能有相应产品推出的研发速度，对比小米还是有一定的差距。
在小米8上，量产版安卓手机极有可能首次迎来3D结构光技术。据悉，小米8所采用的3D结构光技术是由由高通、Himax Technologies和Truly  Opto-electronics联合开发的3D人脸识别模块。
从网上曝光的图片看，在机身正面顶部，摄像头，3D传感器等各类设备几乎塞满了整个刘海区域。
屏下指纹功能也将同步推出
既然有了3D结构光人脸识别，按照iPhone  X的做法，取消指纹识别似乎是顺理成章的，但，安卓在人脸识别模组上的积累还不够丰富，各种应用的适配也难以在短时间内跟上，这不是靠小米一家硬件支持就能解决的，所以，极为成熟的指纹识别API，也是小米8无法割舍的。
不过，既然贵为年度旗舰，并且以黑科技定位，那么，小米8自然还会有其他惊喜。
前有vivo X21铺路，此次小米8也用上了屏下指纹识别技术。近期，有网友分享了一段小米新机的演示视频，而屏下指纹技术则是这段视频的重点。

相对于3D结构光人脸识别技术来说，屏下指纹技术在安卓上已经有了成功的案例，而这项技术，甚至是苹果的无法企及的。Vivo  X21的热销证明，屏下指纹识别技术在使用习惯上还是更容易被消费者认同。
配置无悬念 价格盼惊喜
作为小米旗舰手机的小米8，配置部分应该是最令人放心的。高通骁龙845处理器，6GB或者8GB闪存，64GB至256GB的rom，这是一款旗舰机最基本的素质。
但不得不说，可能是由于需要赶在IPO前发布，所以小米8的发布时间略显尴尬，既错过了年初高通骁龙845的首发，也赶不上年底高通骁龙855的上市。
至于价格，力争打入高端的小米8，肯定会将其售价定在3000元以内，这样才符合小米高配低价的传统形象。而高配版价格也应该不会突破4000元。
价格从来不是小米手机的问题，产能才是。有消息称，受制于3D机构光组件的产能，小米8首批货源仅为10万台左右，这对于米粉来说，抢购压力真的巨大。也因此，小米8极有可能重现此前小米旗舰机加价抢购的盛景。
无论如何，距离小米8问世也仅剩不足半个月的时间了，究竟还有怎样的惊喜等着我们?拭目以待就好。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164356_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164405_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164417_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520164427_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>