<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053735076</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3735076.html</url><title>宝可梦系列新作只是美味前菜 真正大餐还在后面？</title><datetime>2018-05-31 16:46:1</datetime><text>宝可梦醒了!昨天任天堂与GameFreak在没有官方预热的前提下公布了几款宝可梦新作，真是让人又惊又喜。秉承着欲扬先抑的原则，一款不那么核心向的旁支作品《宝可梦冒险》先被公布，公布后立马就可以在Switch上体验了，而之后公布的就是真正意义上的Switch新作——《精灵宝可梦Let's  GO 皮卡丘/伊布》双版本(以下简称皮卡丘/伊布)，这是将1998年的第一世代最后之作《精灵宝可梦 皮卡丘》(以下简称宝可梦  黄)进行重制的作品，印证了之前舅舅党们的爆料。

宝可梦系列至今已有七个世代，这并非官方设定，而是玩家们遵照游戏主线划分的。虽然《皮卡丘/伊布》的玩法符合正统作品的大部分设计，也活用了Switch的新机能，但对于这部作品，更恰当的定义应该是救火队员，用来暂时平息玩家对Switch版宝可梦新作的渴望，而非开创全新的世代。真正的核弹应该是2019下半年的那款神秘新作，在那之前玩玩这款《皮卡丘/伊布》也是很不错的，起码可以一窥Switch上正统新作品会有的部分面貌。
无独有偶，《皮卡丘/伊布》的前身《宝可梦  黄》也是个救火队员。1998年，恰逢第一世代的红绿蓝发售两年之际，第二世代的金银迟迟未推出，就和今天一样，可想而知玩家们有多么迫不及待。为了填补这段空窗期，Game  Freak推出了《宝可梦 黄》，并与当时的第一部宝可梦剧场版动画《超梦的逆袭》剧情进行联动。

Switch版游戏预告，我们能在华蓝洞场景中看到那只70级的超梦。

《宝可梦  黄》在前作的基础上加入了有趣的动画设定，比如初始宝可梦只能选皮神，而且这只皮神不愿呆在精灵球里，也不能用雷之石进化成雷丘。此外你便在游戏里见不到第二只皮神了，不管是草丛还是NPC那里。

而可爱又迷人的反派角色武藏、小次郎以及喵喵也作为火箭队角色加入到了游戏里，在《皮卡丘/伊布》中，能否再次见到这三位活宝暂不清楚，但《宝可梦  黄》中作为小智劲敌存在的小茂和他的伊布，到Switch版中则变成了女性主角的设定。(没毛病?) 

老版皮神也很萌
老版游戏中还有皮神的好感度系统，这点在新作中应该会展现得更复杂，我们在预告中也看到了，可以抚摸皮神或是给皮神和伊布换衣服。

宝可梦黄上市之后好评如潮，不少媒体给出了接近满分的高分。不过对于已经玩过红绿蓝的玩家来说，黄的吸引力并不是那么高，毕竟只是一个改良版。而这次基于黄的Switch重制版各方面的进化可以说是很显著了，比起最新的究极日月不只是高清化，而是全面的升级，整体观感十分明快清新。终于，继塞尔达、马里奥之后，任系又一王牌系列步入了次世代。
其次让人眼前一亮的变化就是游戏采用了“明雷”的遇敌方式，并取消了与野生宝可梦的战斗。这个改变与以往的宝可梦正传作品都不同，想来以前为了赶路用避敌喷雾的情况将不复存在，而且你可以自由选择想抓取的野生宝可梦了。

不过，《皮卡丘/伊布》中的宝可梦并不算太多，基本沿用了第一世代的151只宝可梦，附加阿罗拉地区的部分宝可梦。值得一提的是，官方特别说明会加入一种全新的宝可梦，这不禁让我想到了作为经典彩蛋的MissingNo.

右上角那团乱码，就是MissingNo.
MissingNo.是第一世代四款游戏中包含的特殊宝可梦，据说为了防止游戏读取一种不存在的宝可梦品种而出现错误，而被程序员作为保险写进了游戏。MissingNo.可以被捕捉，也可以用来战斗，尽管任天堂建议玩家不要试图遭遇或捕捉它，但这个算是BUG的宝可梦在上世纪还是引发了玩家们捕捉的热潮，连游戏杂志也会刊登捕捉它的攻略。
这次的全新宝可梦会是它吗，亦或是与它有关系?脑洞预测一下，指不定任天堂会把这个经典彩蛋加进去呢?

“想死你了”
据IGN报道，时隔多年，《精灵宝可梦 日/月》当中又出现了MissingNo.导致的错误
回到新作身上，“阉割”掉联网要素倒是更加说明了一件事，《皮卡丘/伊布》虽算得上Switch平台的新作，但非正统的续作。以往的作品中，线上排位赛是不少小伙伴在养成之外的乐趣，而这次联网取消基本也就与线上对战告别了，只能在两台NS间进行交换和对战，相信明年下半年的那款新作中联网要素会回归。

根据如今公布的这款新作，我们大致可以猜测之后的正统新作会出现的改变，包含但不限于：
明雷式遇敌
可双人(or更多人?)合作游玩
对Switch硬件特性更加深入的利用
联网要素回归
野外战斗回归
与GO的联动(国内GO还玩不上，这是不太希望看到的变化)
最后，新公布的精灵球状手柄看起来还是非常值得入手的，但等上了国内某宝，价格应该会被炒到很高。除收藏外，它还可能在之后的新作中派上用场。

的确酷炫
惊喜之余，我们还是多留些期待给明年下半年那款新世代作品吧，这道只是前菜。
这个梦醒了，该做下一个宝可梦了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163219_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163237_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163259_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163424_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163441_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163516_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163551_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163638_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163701_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163724_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/396_180531163820_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>