<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738297</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738297.html</url><title>《圣歌》100多个小细节 PC版不锁帧、不能调乳沟</title><datetime>2018-06-23 19:39:0</datetime><text>BioWare在今年的E3上展示了他们的新作《圣歌》，《龙腾世纪》兼本作的执行制作人Mark  Darrah在个人Twitter上回答了粉丝的提问，曝光了海量游戏细节。如果你对《圣歌》非常关注，不妨了解下IGN对这些细节整理。

《圣歌》的故事
在游戏中玩家的行为和故事进度将会有结果和改变，这些大部分发生在塔西斯（Tarsis）要塞中，目的是为所有玩家提供一个一致的世界，不管他们有没有在故事中
玩家不穿上机甲就无法离开塔西斯要塞
主线故事将有一个高潮和结局，但在此之后游戏仍会继续
你的角色将有一个背景故事，BioWare将在之后分享更多细节
《圣歌》的主线故事将绝对有非常重要的非玩家角色（NPC），你可以在故事中和之外和其互动
《圣歌》中的人际关系将专注在英雄之间的友情和友谊，而不是恋爱
恋爱可能会在游戏发售后加入。至于为何不加入恋爱是设计上的选择，而非技术限制
故事任务可以1-4人游玩，如果你真想一个人玩，也是可以
《圣歌》中的地下城式内容——据点，无法一个人游玩，因此单人玩家要通关的话，可以跳过这个任务
据点任务非常难，需要四名玩家才能进入。玩家可以使用匹配系统或是邀请其他玩家加入自己来完成
据点任务中，将有适合好友竞技的积分模式
付费下载内容不会有核心剧情
故事中你的主要敌人是The Dominion——这是一个人类国家，喜欢征服其他人。他们是一个远古敌人，他们的过去是个秘密。The  Dominion认为他们可以控制Shapers的工具，为己所用。
The Dominion有属于自己的机甲
在你的故事过场动画中，你将是中心人物，即便是组队时。至于合作游玩时的过场动画，你的小队中的其他人不会尴尬地出现在你的过场动画中
然而每当有过场动画时，所有玩家都会看到同样的过场动画，时间长度也是一样，不会出现等其他队友看完过场动画的情况
做任务时，玩家将会专注于动作，而非夸夸其谈，你的动作可能会这个世界产生影响。但是在基地时，你的对话和互动绝对会对自己的生活产生影响
在完成任务后，玩家可以选择重玩
《圣歌》中的星球有名字，但BioWare还没说
游戏中将有待发掘的专门物品，也有一个用来存储所收集物品的地方
目前没有友军伤害

《圣歌》的机制和特色
发售时没有pvp，BioWare可能会在发售后某个时刻加入
首发时没有pvp将允许BioWare在装备和武器上走的更远，不用担心武器平衡性问题
不支持跨平台游玩
由于有专属服务器，《圣歌》需要时刻联网才能玩
除了单人基地外，《圣歌》中的一切东西都是在专属服务器上运行
在自由游玩模式下，一个服务器上有4名玩家，BioWare将来可能会提升该模式下的服务器人数上限
游戏中将有某种锻造系统，更多细节将在之后公布
《圣歌》中从高出掉下来会有伤害
当小队中的其中一名队友死亡时，你可以将其复活，搞破坏的玩家不能阻止其他人复活队友
你可以等待小队复活你，但你也可以选择在上一个补给点重生
《圣歌》菜单中没有暂停，因为你还有其他队友
确认将有表情
Bioware正在试图加入挂机侦查系统，检测挂机时间太久影响队友的玩家
手柄中将有辅助瞄准，但当前正在调试中
在水下时会有呼吸值
至于物品稀有度，将有5或6个级别，掉率目前正在平衡中
为了保证平衡，游戏发售时不支持和其他玩家交易装备
充钱不能让你变强，所有氪金都是皮肤
可以购买的装饰品在玩家购买前可以看到装备后的效果，游戏中没有开箱。玩家也可以通过打游戏获得装饰品
穿上机甲时，和你互动的的人类，叫Cypher，不是《钢铁侠》中贾维斯那样的AI
玩家在塔西斯（Tarsis）要塞和Strider基地时是第一人称视角，但穿上机甲去野外的世界时将是第三人称
BioWare想要玩家的基地感觉“超级牢固，让你有种幽闭感”，这也是为什么这些地区采用第一人称
主线外将有支线任务
自由游玩模式下允许玩家“没有指导”地自由探索这个世界，该模式下专注于探索和发现
在自由游玩模式下，你可以突然进来帮助附近执行任务的其他玩家，而不必组队
《圣歌》没有季票，但发售后会有新内容
不能像《魔兽》那样采用月费订阅制游玩
BioWare想要确保玩家总是一起游玩，不会推出内容资料片分割玩家。BioWare表示新故事内容，新游戏地点等发售后新内容所有玩家都能玩到
《圣歌》中将有节日主题活动
BioWare没有说发售后没有付费DLC。比如如果他们将来加入一个新的机甲，可能收费，也可能不收费。BioWare在这点上尚未有定论
《圣歌》中将有可以赚取的游戏内货币
在塔西斯要塞中有商人。目前要塞外面的世界没有商人
游戏不支持AI队友。游戏中的移动系统和立体性让BioWare目前没有这种能力加入AI队友
将有一些很大，很坏，很强的怪物
不同地方的不同生物都有弱点
某些特别的遭遇战会掉落稀有武器或装备
游戏支持色盲模式
游戏中有昼夜循环系统
你的物品栏有限，但也不会到让你感到有负担的地步

《圣歌》的自定义和人物自定义
你的驾驶员有等级，驾驶员的技能可以应用到机甲上。游戏越往后就能为你的每一套机甲获得更好的装备
驾驶员有男性和女性
你可以自定义驾驶员的脸部和头发，但主身无法自定义
游戏中所有的自定义都能在游戏中获得和解锁，不会强迫玩家氪金。但是黎明军团版游戏中的皮肤将是购买这个版本的玩家独占
预购黎明军团版赠送的武器和装备不会一直有用，随着角色的升级，最终将有新的武器装备可替代它们
机甲皮肤可重复使用
除了皮肤和涂装外，游戏中还有机甲包，它们能改变机甲的样貌
通过升级，玩家可以自定义驾驶员，让自己能飞的更远
组队时战利品将为所有人生成，不会出现其他人抢夺自己战利品的情况
战利品掉落在敌人的身旁
掉落的装备要看你的驾驶员等级
如果和高等级玩家组队，你的战利品掉落仍然根据你的等级而定，而不会根据队友
游戏的后面部分掉落的武器装备会更好
玩家最高等级现在尚未确定，仍然在平衡中
游戏中将有巨型和吓人的动物，游戏中不会有宠物

 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610204811_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610103446_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610103446_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180623/276_180623200219_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>