<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752481</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752481.html</url><title>Telltale倒闭了，一个好剧情对于游戏到底有多重要</title><datetime>2018-12-27 14:24:0</datetime><text>
	以剧情为主的游戏，忘了自己的核心竞争力——剧本


	“我没哭，我只是眼睛里进东西了”——这是Telltale工作室代表作《行尸走肉》，在Steam平台所获的奖项。


	如果你只听说过行尸走肉美剧，却对同名改编的游戏不了解的话，从这个奖项名字不难理解，这是一个让每个玩家感动，流泪，铭记的游戏。当然不幸的是，这个工作室Telltale在前不久宣布倒闭的消息，震惊了整个海外游戏圈。





	Telltale倒闭的根本原因是高层管理失职，但是让这样的内部问题暴露在公众面前，以突然倒闭草草收尾的原因，是吃剧情的游戏写不出好剧本了。


	这样一个严重依赖剧情创作和IP改编的游戏，在第一季《行尸走肉》成功后，主创编剧离开了工作室，纵使IP合作看上去一路走高——除了AMC热门美剧《行尸走肉》以外，《我的世界》，漫威《银河护卫队》，DC《蝙蝠侠》等都授权给Telltale开发游戏。IP这一步是走对了，但是剧情没跟上，没有了剧情竞争力，Telltale作品销量垂直下滑，营收空缺已经没法用如何方式拯救，直到倒闭成了唯一的出路。





	Telltale的失败还有更多的细节可以挖掘，但是作为一个剧情核心的类型游戏开发商，他的失败还是很值得业内思考——剧情这个元素对于游戏来说到底有多重要。


	TGA游戏大奖，游戏剧情张力成为了大奖幕后的说客


	在前不久结束的游戏界奥斯卡——TGA上，《战神》荣获年度游戏大奖，同时提名游戏中除了《刺客信条》全程陪跑以外，其他竞争作品也都在不同奖项上赢得桂冠。


	当我们去回顾这些被TGA评委青睐的游戏时，会注意到纵使提名相互之间有着天壤之别（尤其是在粉丝心中），但被媒体，Youtuber讨论时，大家讨论的是故事传达的信息。（《怪物猎人》作为以游戏机制为核心的特例除外）





	游戏不同因为他们的画面，玩法机制，所属类型不同。但是这也是最容易同质化的，几年前僵尸世界合作生存游戏火了，于是出现了海量的僵尸设定下的合作生存游戏。一年前吃鸡火了，今天我们看到所有的射击游戏都在做吃鸡。而这样的跟风游戏，除了成为风口的那个人以外，都赚不到钱。


	而真正能稳定销售表现的下限，并冲击业界天花板上限的游戏，就少不了要回归玩游戏的初衷——体验一个好的故事，一个值得被讨论传播和鉴赏的故事。


	被游戏圈忽视的IP和剧情金矿——中国网文


	从几年前开始，中国网络文学如同90-00年代的电影流入中国，通过网络悄然在欧美网络社区中生根发芽，开辟了一个全新的群体——中国网文成瘾圈。新老知名网络文学在欧美和东南亚区域大量圈粉，一个因小众兴趣爱好聚拢的社区，俨然变成了一个具有数百万活跃用户的生态。


	甚至老外看网文这样的内容在国内B站等二次元年轻用户集中社区中，又“出口转内销”成了高流量类型内容。





	中国网络文学具有年轻人群体精准洞察，世界观新颖却又完整，角色成长出于传统游戏却又不受限于开发条件等特点，这些特点让这些逐渐国际化的IP成了未来游戏以及影视开发的潜力股（Hidden gem）。


	2年前的僵尸题材热已经冷却，赛博朋克主题正在走向它的顶点，不难想象接下来2年内赛博朋克游戏电影井喷现象，但赢家只会属于少数头部集团。





	如果我们想要去找下一个IP风口，那么它一定要满足群众对于当前游戏/电影娱乐圈泛滥主题的反弹需求——它不应该是超级英雄，要区别于过于同质化的未来科技幻想，远离末世的僵尸或者怪物；而且它已经有自成一派的忠实粉丝基础，对于大众来说也有重温的情怀价值。


	符合这样主题的IP，我们不难想象其实在“先进”的中国网络文学圈早已经有走在前列的了。如起点中文网男频榜自连载开始就高居TOP5，且话题不断的《诡秘之主》，其实就是游戏/电影行业下一个热潮的代表潜力股代表。


	蒸汽朋克主题——有大量的海内外粉丝的主题，近几年没有新作品满足大众娱乐需求，和当前的泛滥主题有足够的区别。


	工业革命时代——远离钢铁侠给科幻主题设定的标杆，远离2030年以后的幻想，让大众倒回到19世纪从工业革命作为起点，幻想一个不同的平行世界。


	解谜和烧脑——填鸭式的爆米花娱乐盛宴，势必有喜欢深度探讨的群体需求得不到满足。





	《诡秘之主》在很大程度上具备了上述的这些特点，也就让这个网络文学圈的热门IP，集成游戏影视圈积压的消费者需求于一体。《诡秘之主》以及同类小说将会是赛博朋克热后的下一个火热IP。该书借鉴了英国工业革命的时代背景，并在此基础上添加了富有玄幻色彩的克苏鲁文化，将克苏鲁文化的神话因素与传统网文的主角升级打怪相结合，塑造了22条序列途径，以其为成神之路，从而构建起整本书的基本框架和走向，并将主角设定为突然自杀的历史系大学生，穿越醒来就要面对自己自杀之谜、诡异神奇的非凡者世界和困顿的家境，让人感叹是穿越者标准桥段之时，却又心甘情愿地期待接下来主角的翻盘和逆袭。更在主角发现了自己的金手指“神秘灰雾”之后，灵机一动将自己设定为塔罗牌中的愚者这一桥段中，引入了塔罗牌这一元素，从而吸引了一大批塔罗牌爱好者，弥补了这类文章女性粉丝较少的缺陷。可以说，在设定上，《诡秘之主》克服了众口难调的难题，吸收了主角开金手指一路升级这一虽然老套但十分好用的设定，更加入了许多更深层次的、有故事性的话题，称得上“此书不火，天理难容”了。而诡秘也确实做到了，在起点的月票榜、畅销榜、打赏榜等多个榜单中稳占前五，受欢迎程度可见一斑。


	而在此设定的基础上，作者并没有单纯地将其变成讲述主角不断升级的爽文，更是在此基础上，将其写成了一部可窥见人性与时代印记的群像小说。从时间线上看，主角在本书中，先是加入女神教会，并在对抗邪神的战斗中遭受重创，从而不得不隐姓埋名，以另一个身份伺机报仇；而在这一使命告一段落，又再次改名换姓登上大海的征程，去寻找美人鱼的歌声，这种不断转换身份的神秘感让读者十分买账。而在这期间，一个个谜团不断被发现，又陆续被解开。作者埋下的伏笔足够让人期待，又有条不紊地陆续揭开，读起来让人欲罢不能。


	而从世界观上来看，作者选取了工业革命时代这一背景，不仅仅吸收了这一时代的物质元素如蒸汽与机械，更是窥见了这一时代下的矛盾与黑暗。资本主义的原始积累本就需要底层群众的血汗累积，这其中的小人物的悲欢离合与其生命之卑微，对于不平等的痛斥与指责，更是在书中那一场借鉴了真实史料的大雾霾中体现得淋漓尽致。


	《诡秘之主》的剧情满足了网文的爽快感，又没有局限于个人的故事，更是着眼于这个时代，从这一点来看，就可见其剧情的高明之处，也是将其区别于一般网文的关键所在，这也是在其粉丝群体中被不断提起、不断讨论的热门话题，因此从剧情性上讲，《诡秘之主》是一部当之无愧的优秀作品。


	在这个编剧资源在游戏圈极度匮乏却又愈发重要的时代，海外游戏厂商不能单单幻想闭门造车后输入中国，而是应该从中国领先的网络文学中寻找机遇，学习消费者洞察，甚至开始IP合作抢先占领网络文学IP所辐射的巨大市场，才是打造一部热门游戏的可行之道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891833_446520.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891833_249414.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891833_338555.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891834_934820.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891834_640351.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181227/1545891834_472506.png	</imageurl><videourl /></doc>