<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752012</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752012.html</url><title>2018游戏报告首发：市场收入2144.4亿元 增幅明显放缓</title><datetime>2018-12-21 11:43:2</datetime><text>
	近日中国音数协游戏工委(GPC)、伽马数据(CNG)联合发布了《2018年中国游戏产业报告》。报告总结了中国游戏产业整体状况，对细分市场和产业链等情况进行了详细解读，高度关注不同群体消费需求转变、从业者状况、游戏企业海外拓展，预测评估机遇与风险，研究其对游戏产业的影响。


整体市场：


	收入2144.4亿元，同比增长5.3% 占全球游戏市场比例约为23.6%





	中国游戏市场实际销售收入


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


	2018年，中国游戏产业在整体收入上的增幅明显放缓。报告显示，中国游戏市场实际销售收入达2144.4亿元，同比增长5.3%。2018年中国游戏市场实际销售收入占全球游戏市场比例约为23.6%。2018年中国自主研发网络游戏市场实际销售收入达1643.9亿元，同比增长17.6%。


游戏用户规模达6.26亿人 同比增长7.3%





	中国游戏用户规模(亿人)


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


	报告显示，2018年中国游戏用户规模达6.26亿人， 同比增长7.3%。


移动游戏市场实际销售收入1339.6亿元 同比增长15.4%


	2018年中国移动游戏市场依然保持增长，但对比上年增速出现快速下滑，销售收入增长放缓。这主要受用户需求改变、用户获取难度提升、新产品竞争力减弱等因素影响。报告显示，2018年中国移动游戏市场实际销售收入达1339.6亿元，同比增长15.4%。2018年中国移动游戏市场实际销售收入占全球移动游戏市场比例约为30.8%。2018年中国移动游戏用户规模为6.05亿人，同比增长9.2%。





	中国移动游戏市场实际销售收入


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)





	中国移动游戏市场实际销售收入占中国游戏市场比例


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


海外收入达95.9亿美元 同比增长15.8%


	2018年，海外游戏市场已成为中国游戏企业重要的收入来源。在渠道上，中国游戏企业除了与脸书、谷歌商店等多个海外渠道建立了长期稳定的合作关系外，还背靠华为、小米等手机企业，在软件预装与应用商店内均能对产品的推广提供助力。同时，国内游戏企业还通过收购或自建平台的形式聚拢用户，例如腾讯、三七互娱、游族网络等游戏企业已全面展开了海外平台的布局，强化对于用户的深度运营，未来游戏产业走出去通道也将进一步拓宽。


	报告显示，2018年中国自主研发网络游戏海外市场实际销售收入达95.9亿美元，同比增长15.8%。





	中国自主研发网络游戏海外市场实际销售收入


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


电子竞技游戏市场实际销售收入达834.4亿元，同比增长14.2%


	目前来看，中国电子竞技市场收入主要包括游戏收入、直播收入、电子竞技赛事的相关收入以及其他收入。其中，电子竞技游戏收入占据主要地位，游戏直播以及赛事带来的收入占比较低。随着电子竞技行业的成熟，以上海地区为代表，未来电子赛事带来的相关收入将会提高，其价值将开始展现。


	报告显示，2018年中国电子竞技游戏市场实际销售收入达834.4亿元，同比增长14.2%。2018年中国电子竞技游戏市场实际销售收入占中国游戏市场比例为38.9%。2018年中国移动电子竞技游戏市场实际销售收入达462.6亿元。2018年中国客户端电子竞技游戏市场实际销售收入达371.8亿元。2018年中国电子竞技游戏市场实际销售收入中，移动电子竞技游戏收入首次超过客户端电子竞技游戏，占比达到55.4%。


	另据统计，2018年中国电子竞技用户规模达到4.28亿人，同比增长17.5%。





	中国电子竞技游戏市场实际销售收入


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


中国游戏产业从业者约145万人 人才需求规模约为44.1万人


	近年来，市场的成熟促使中国游戏产业向细分化、深度方向发展，这同样影响了游戏产业的人才需求，并为游戏从业者带来了新挑战。


	报告显示， 
2018年，中国游戏从业者约145万人，需求规模约为44.1万人。2018年互联网各产业中，游戏产业从业者平均月薪最高，超过11000元。2018年硕士以上学历游戏产业从业者平均月薪在14000元以上，本科学历游戏产业从业者平均月薪约为12000元，大专学历游戏产业从业者平均月薪在9500元以上。2018年中国不同专业游戏产业从业者平均月薪差异较小，其中信息科学技术专业的游戏产业从业者薪资最高。2018年中国不同职位的游戏产业从业者中主策划、品牌管理、服务器开发工程师平均月薪最高，在16000元以上;新媒体运营/文案编辑、游戏客服、游戏推广人员平均月薪最低，在6500元以下。





	中国游戏产业人才需求规模


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)





	2018年中国游戏产业从业者不同专业平均月薪状况(元)


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


中国女性游戏用户消费规模490.4亿元 同比增长13.8%


	中国游戏市场进入纵深发展阶段，女性用户正成为游戏市场越来越重要的消费群体，提升了中国游戏市场的增长空间。然而，受产品研发、运营等因素影响，女性用户群体对市场实际销售收入贡献度依然偏低，女性用户消费动能仍待激发。


	报告显示，2018年中国游戏市场女性用户消费规模为490.4亿元，同比增长13.8%。2018年中国游戏市场女性用户规模为2.9亿人，同比增长11.5%。





	中国游戏市场女性用户消费规模


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)





	2018年中国游戏市场女性用户规模


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


中国二次元移动游戏市场实际销售收入达190.9亿元，同比增长19.5%


	国内移动游戏市场发展已经相对成熟，游戏领域增量不足，各大企业开始在细分领域探索新机会，二次元用户偏好的游戏产品凭借内容丰富、用户忠诚度高获得企业青睐。同时，近年来国内二次元文化发展迅速，用户规模持续增加，对于二次元用户消费市场的发展也起到了促进作用。


	报告显示，2018年中国二次元移动游戏市场实际销售收入达190.9亿元，同比增长19.5%。2018年中国二次元移动游戏市场实际销售收入占中国移动游戏市场14.3%。2018年中国二次元用户中，核心用户规模达1.0亿人，非核心用户达2.7亿人。





	中国二次元移动游戏市场实际销售收入


	数据来源：中国音数协游戏工委(GPC)&amp; CNG中新游戏研究(伽马数据)


	游戏直播市场实际销售收入74.4亿元 同比增长107.2%


	伴随着移动游戏市场高速发展、资本大量涌入和技术环境不断成熟，游戏直播行业经历多年快速增长已经迈入成熟发展阶段。同时，受益于网络直播平台的影响力扩大，游戏直播作为传播游戏内容的新媒介，在游戏产业链中的地位不断提升。一方面，直播吸引核心用户持续参与游戏体验，帮助延长游戏产品的生命力;另一方面，由于平台所具备的观赏属性，游戏用户之外的用户渗透率也不断提升，利于扩大游戏内容的影响力。


	报告显示，2018年中国游戏直播市场实际销售收入达到74.4亿元，同比增长107.2%。2018年，中国游戏直播市场用户规模3.0亿人，同比增长38.5%





	中国游戏直播市场实际销售收入

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363441_124893.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363448_545218.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363454_264433.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363461_768596.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363467_997051.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363474_786037.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363481_836879.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363487_500762.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363494_177290.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363501_181000.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363507_607510.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181221/1545363512_790576.jpg	</imageurl><videourl /></doc>