<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733591</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733591.html</url><title>斗鱼获评最具影响力创业公司 将构建游戏+娱乐生态</title><datetime>2018-05-21 15:11:3</datetime><text>5月18日，以“万物生长”为主题的“2018武汉创业创新峰会暨首届楚馨奖”颁奖盛典在武汉举办。斗鱼创始人兼CEO陈少杰获评“年度创业风尚人物”，斗鱼直播获评最具影响力创业公司。
据了解，此次峰会由猎云网&amp;猎励科技主办，东湖新技术开发区管委会作为指导单位。作为武汉第一家估值超过20亿美元的“独角兽”企业斗鱼直播不仅在此次峰会上获得多项大奖，而且也向所有人揭秘了斗鱼如何探索全新发展方向。
5月的斗鱼给所有人留下了深刻的印象，五一小长假的首届国际武汉斗鱼直播节共计接待了近53万游园人次，线上观看达到2.3亿人次，微博累计直播节相关话题阅读量共计3.3亿，发帖量8.3万条。“斗鱼直播节产生这样的轰动效应，很大程度上来源于直播节现场以游戏电竞为核心的多样分区内容和具有极强号召力的主播压阵。”斗鱼直播副总裁王岩表示，斗鱼直播节惊艳的出场，就很好地诠释了斗鱼直播在以游戏为核心的泛娱乐领域的深度探索，斗鱼已经逐渐引领直播这个小众娱乐走向了大众文化。
王岩所说的泛娱乐，是指基于移动互联网的多领域共生，打造明星IP内容和人物，不局限于一个领域的垂直发展。在多领域跨界合作发展中，催生更多优秀的创意和富有代表性的IP作品或人物。事实上，斗鱼直播在2017年就已经开始实践直播+音乐，直播+动漫、直播+公益等多领域的尝试。
在直播+音乐上，斗鱼已经与如酷狗音乐等专业音乐平台建立了深度的战略合作，为我们的主播打造音乐IP，2016年起，冯提莫、陈一发、张大仙等主播都制作了自己的个人单曲，并且传唱度非常高。主播们的音乐跨界，已经走出了直播间，面向了更多的用户，并且专业程度受到了业内的认可。
而在直播+公益方面，斗鱼也一直不断做着尝试，并取得了不错的成绩。
“直播平台已经不是之前那个自顾自娱乐的地方，现在的直播与主播，已经有了更大的社会号召力与正能量传播的力量。斗鱼在2017年初始全面开始了直播+公益的实践。至今为止，短短一年半的时间，斗鱼直播公益已经开展了二十多个大型公益项目。”王岩说。
2017年5月起斗鱼直播与光明网合作的多城市非物质文化遗产直播项目;  2017-2018年春节期间斗鱼直播的“送爱回家”项目;2017年、2018年连续两年，斗鱼直播曾多次进入特色部队中，像普通军人一样接受训练，接受挑战，将中国解放军的风采带到用户的视野中。王岩表示，在直播+公益的道路上，斗鱼会非常坚定的走下去，因为斗鱼收到社会各界这么多用户的喜爱，在提供更高的用户产品体验的同时，也会尽最大的努力去履行我们的企业社会责任，为其他的直播平台做出表率作用。
实际上，无论是斗鱼的“直播+”战略，还是泛娱乐措施，都是围绕“游戏”、“电竞”这一核心展开的，斗鱼在不断满足游戏核心用户的全方位需求，水到渠成，这是斗鱼成就游戏直播龙头地位的重要基础。
斗鱼直播以游戏直播起家，一直以来都是潜心做游戏直播与直播+游戏的平台，在电子竞技越来越成为主流体育赛事的今天，斗鱼为平台自制综合赛事打响了第一枪。作为国内首个直播平台自制的综合类电竞赛事DSL，顶级斗鱼超级联赛囊括了英雄联盟、绝地求生、QQ飞车等是十三款全球热门游戏项目，从2018年3月12日正式开赛，打至斗鱼直播节上上演的总决赛结束，斗鱼超级联赛累计观看人数超过了1.11亿次，最高同时在线观看人数突破了245万，直播间最高热度高达465.3万，累计弹幕总量523.6万，作为一个全新的赛事品牌，斗鱼超级联赛DSL已经在直播+电竞赛事上给电竞迷们交出了一份惊人的答卷。
在综艺方面，斗鱼也是首家制作综艺内容的平台之一，2016年10月，斗鱼联合米未团队推出了大火的游戏狼人杀的直播综艺《饭局狼人杀》。从饭局狼人杀开始，斗鱼不断的开拓直播综艺的尝试，联手各方优秀的平台与专业资源，打造各种类型的新型内容IP，这样的尝试是对传统综艺节目形式的一次比较大的变革，也是我们泛娱乐布局中打造综艺孵化器很重要的一步。前后陆续出现的《鱼塘星之旅》、《鱼塘星音乐》、《万星人综艺》也为主播们提供了一个更大的舞台，也能让斗鱼在日后的综艺探索上更加有经验和创新能力。
王岩表示，直播+X这种泛娱乐的模式，可以使直播平台更加有自己的辨识度和标签，形成品牌的形象之后，可以与用户有更加强烈的情感绑定与共鸣。同时，直播+X的探索，可以为用户提供多元化的线下体验场景，让直播慢慢走出直播间，走向更大的舞台。在直播+X的跨界合作中，专业的平台之间碰撞出的火花，能使多家平台的联动起到1+1&gt;2的效果，创造出更加专业的直播内容。
</text><imageurl /><videourl /></doc>