<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739143</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739143.html</url><title>报告称比特币颓势不减 投资者已经开始决定离场</title><datetime>2018-07-01 10:40:0</datetime><text>
在今年4月份比特币价格反弹33%之后，很多数字货币投资者认为该退出这个市场而非一味坚持下去等待飙涨了。
去年12月份，比特币一度接近2万美元的峰值。然而在过去的六个月里，比特币薄贴70%，这种持续性的熊市考验着数字货币投资者的耐心，对于那些在去年年底最高点买进比特币的投资者来说尤为如此。自去年12月达到约2万美元的峰值已经过去了6个多月，随后70%的崩盘和加密货币的持续熊市考验了投资者的耐心——尤其是那些在去年底狂热繁荣时期买进比特币的投资者。
长期以来，数字货币投资者总喜欢在市场暴跌时拿“hodl”一词相互鼓劲——“hodl”曾是“hold”的拼写错误，后来被视为“hold on for  dear life”(用生命去持有)的缩写。但新的数据表明，他们对这一原则的信心正在减弱。
美国旧金山一家提供免费支票账户的银行初创公司Chime提供的独家数据显示，美国最大的数字货币交易所Coinbase旗下客户整个4月份从该公司取走的钱比存入的钱还多。
自去年12月比特币价格达到2万美元的峰值以来，从Coinbase提取的资金一直在增加。但据Chime的数据显示，4月是第一个也是唯一一个月流出Coinbase的资金超过了流入的资金。在这个月里，投资者从Coinbase赎回的资金比投入的资金多出37%  - 每存入1美元就撤回1.37美元。
5月份，Coinbase的投入资金超过了赎回资金，但每赎回一美元只有10%的利润，约1.10美元。
该分析基于大约50万名Chime活跃用户的行为，其中大多数人年龄在25岁到35岁之间，因此可能无法完全反映Coinbase超过2000万用户的情况，Coinbase拒绝就此置评。需要清楚的是，很多机构投资者和老练投资者并不是Chime的客户。
不过，数据所揭示的趋势值得注意，因为它突显了一部分投资者在4月份的负面情绪。要知道在4月份，数字货币价格正在上涨，而不是市场暴跌时出现了恐慌性抛售。这一差距表明，他们对比特币的前景变得悲观，对比特币的复苏缺乏信心。
这种模式也反映出，对于最近一类寻求赚快钱的新手数字货币投资者来说，并不习惯比特币及其同类产品价格的大起大落。
Paxos是一家机构交易公司，也经营着比特币交易所itBit。其联合创始人兼首席执行官查德·卡斯卡利亚（Chad  Cascarilla）表示：“你并没有太多的提振作用，对于很多投资者而言也并没有真正得长线观点。“
事实上，随着比特币价格在2017年大幅上涨，大量新资金涌入比特币市场，其往往是来自年轻、缺乏经验的投资者，与其他年龄组相比，千禧一代投资于比特币的可能性更大。据英国《金融时报》报道，追踪区块链交易记录的Chainalysis发现，长期投资者仅在12月就向“新投机者”出售了价值150亿美元的比特币。
Coinbase首席执行官布莱恩·阿姆斯特朗(Brian  Armstrong)上周承认，长期的经济低迷已经让一些投资者放弃了数字货币，“摆脱那些因错误原因加入的人。”
但也可能有卖家仍对比特币深信不疑。他们只是在高点将自己的积蓄投入比特币，现在感觉受到了压力过大。去年也有一些人用信用卡购买比特币，甚至用住房抵押贷款来购买比特币。
Cascarilla说，随着数字资产价格暴跌，一些人可能会决定，如果他们现在减少一些损失，他们晚上会睡得更好，以防最坏的情况还在后头。“我相信人们会说，‘嘿，价格调整往往会持续很长一段时间，而且幅度会很大——我只是想从这里拿走一些钱，因为谁知道它会持续多久?’”
这可能还包括一些早期的比特币使用者。该研究发现，在今年的前四个月，长期持有者又向投机者卖出了150亿美元。
事后看来，即便是在4月份股市反弹期间也在寻找出路的投资者也是有先见之明的。比特币在当月末的交易价格约为9240美元，自那以来已经下跌37%，本周五早间已经跌至5850美元左右。
然而，Chime首席执行官克里斯·布里特（Chris  Britt）指出，整体资金流动模式说明投资者的市场时机并不好。布里特说:“不幸的是，投资者往往以最高的价格买进，以更低的价格卖出，这是人之常情。”“虽然我们无法预测比特币的未来价值，但我猜想，几年后我们回顾当前的价格，或许正是一个买入的好时机。”
当然，投资者可能需要一个强大的心理来进行这场赌博。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701103934_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>