<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734677</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734677.html</url><title>威名镇三界，梦幻西游X9精英争霸赛冠军之争回顾</title><datetime>2018-05-29 11:14:2</datetime><text>威名镇三界，逐鹿梦幻之巅!昨天，《梦幻西游》电脑版群雄逐鹿X9精英争霸赛在北京开启巅峰对决，各组别的冠军也随之诞生：天元组冠军—珍宝阁，天启组冠军—东海崂山，天科组冠军—解放碑。现在让小编带领大家回顾天科组、天启组、天元组各战队在比赛中的精彩表现吧!

天科组决赛 齐云楼 巅峰带你吃鸭 (观战方) VS 解放碑 烟台东南哨 (对战方)(胜)


观战方鸟阵被对战方风阵大克10%，有点尴尬了。阵容上观战方三封一辅助一输出，对战方三输出一封一辅助，开局观战方这边各种神封，力五庄趁机清宝宝，力五庄经过门派修改后有了很大的提升，点了经脉“骤雨”后烟雨可以叠加伤害和暴击，特别是针对宝宝，伤害简直爆炸。
反观对战方，普陀拉起颠倒五行增加抗封几率，再加上几波晶清下来也成功把观战方的血量压下来，观战方这边虽然说封印命中高，但是对战方的几波爆发让观战方血量告急!特别是医生连续的舍生把自己的抗性压的很低，而且对战方居然准备了心明如镜和绝幻魔音这两个冷门特技，心明如镜是抵御封印，为自己提供出手环境，而绝幻魔音是让观战方使用特技和法术所需的消耗翻倍增加，套路也是满满的。

观战方的力五庄开始转变套路，封印对战方，可惜作用不大，己方的化生被秒死，接下来意外的一幕出现了，观战方女儿慈航拉起化生，但是对战方反手套中女儿点杀成功，这波操作比陈独秀还要秀，看来都是有仔细研究过对方套路的，观战方拉起女儿化生单加，可是挡不住对战方的火力爆发，宝宝一个恶报6000+的血，简直凶残!观战方化生再度倒地，女儿再一次慈航拉起，观战方清宝宝失败，对战方拉出一波须弥面伤，最终成功带走观战方!
天启组决赛 状元坊 往事一幕幕 (观战方) VS 东海崂山 二万五千里 (对战方)(胜)


观战方虎阵克制对战方龙阵5%，阵容上，对战方双输出双辅助单封印，观战方同样是双输出双辅助单封印，虽然阵容一样，不过对战方拿到封系一速和物理一速，在点杀方面相对有优势。双方开局都在清宝宝，对战方女魃墓第一时间召唤出蛇，观战方的女魃墓选择清宝宝，这种整容的话，还是稳着点打比较好!
观战方小死亡点死对战方女魃墓，己方女魃墓趁机再召唤出幻魔，双方大唐继续清宝宝，看样子会是场持久战，观战方小死亡挂大唐点杀，可惜小死亡没中也没点死，这波愤怒送的有点亏，观战方继续集火点杀大唐，可惜有只宝宝居然MISS了，对战方大唐残血稳住，而且一速在对面，想用钱砸也不可能，连续两波的点杀失败，实在有点尴尬!

战斗持续到30回合，双方的女魃墓都剩下3只宝宝，看来宝宝要省着点花，观战方小死亡点死对战方大唐，接下来再点普陀，可惜队友贴的太厉害，导致点杀失败，  截止目前为止战斗已经50个回合，双方依然难分难解，估计都在等对战方露出破绽。80余回合对战方点死观战方女魃墓，接下来大唐和普陀也难逃一死，对战方再冲一波，直接带走观战方!
天元组决赛 姑苏城 Cc90096喜狼 (观战方) VS 珍宝阁 最美太阳 (对战方)(胜)


双方都是鸟阵开场，开局对战方直接小死亡点死女魃墓，可是观战方这边的女魃墓速度快，临死前还是成功召唤出幻魔，观战方连环击反点一波，可惜没点死，对战方继续小死亡点杀成功，观战方拉起女魃墓，不料居然中大死亡，观战方拉起狮驼继续连环点杀，虽然成功，可惜对战方普陀成功拉起，观战方想守尸可惜没成功，对战方拉起大唐继续点，观战方这边防不住，最后对方放出无间地狱，仅仅20回合便结束战斗!




烽烟再起，谁可称雄?天纵英豪，剑指巅峰 ! 精彩未完待续，大家请继续关注《梦幻西游》电脑版群雄逐鹿赛季，一起用团魂点燃热爱吧!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111103_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111103_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111109_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111119_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111119_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111135_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111146_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111146_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111202_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111202_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111202_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111202_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529111212_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=d0666yznb4y&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>