<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735735</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735735.html</url><title>NF战队京东杯霸榜获胜 玩家直升LDL成职业电竞选手</title><datetime>2018-06-05 14:09:0</datetime><text>2018年6月3日，第四届京东杯电子竞技大赛《英雄联盟》积分赛酣畅落幕，从覆盖全国八个大区的大区赛中胜出的8支实力战队，在积分赛中一路厮杀，最终排在总积分榜第一的、来自华东二区的NF战队脱颖而出，获得直接晋级LDL职业联赛华北赛区的重磅奖励。

LDL直升通道京东杯炙手可热 本届积分赛冠军队将改写历史
英雄联盟职业发展联赛(LOL Development  League，简称：LDL)，是英雄联盟于2018年推出的全新职业赛事体系，取代了原有的英雄联盟甲级联赛(LSPL)，与LPL(英雄联盟职业联赛)形成完整、顺承的两级职业赛事体系。
而作为直升LDL职业联赛通道的电竞赛事——京东杯电子竞技大赛，也将输送本次积分赛的榜首NF战队，直接晋级为LDL华北赛区的一员。这样鲤鱼跃龙门式的直升机制，得益于京东游戏与腾讯游戏的强强联合。早在2015年，两家展开深度合作伊始，便开启了众多推动电竞发展的改革，到2017年LDL赛事全新变革，当届京东杯《英雄联盟》项目的冠军队NW就直接升入了LDL职业联赛，这一甄选通道让京东杯成为全民电竞比赛中最受欢迎的赛事。


作为全国最大的非职业电竞比赛，京东杯在专业度及职业性上与LDL职业联赛旗鼓相当，不仅采用职业赛制，为广大游戏玩家打造公正、公平、专业的电竞环境，同时，京东杯紧跟LDL的节奏，同步改革，为优秀战队提供真实、完备的职业赛环境和对战经验。
今年，LDL正式登上《英雄联盟》职业赛事舞台，京东杯紧随其后，与LPL、LDL构成三阶选拔机制。在本届京东杯《英雄联盟》积分赛中称霸的NF战队，将成为改革后的LDL职业赛场上，首个从非职业赛晋级职业电竞舞台的战队。而这一变革的推动者，“京东杯”的名字也将被载入LOL史册。
积分赛亚军、季军获得晋级LDL机会 京东杯打造职业电竞最佳捷径
以全民电竞为基础的京东杯，赛制标准承接LDL职赛。在3月开启报名时，参赛页面短时间内便被挤爆，3600多支LOL战队通过城市海选赛、大区晋级赛、区域联赛三个阶段，决出最后8强战队打循环积分赛。除了排名榜首华东二区的战队NF顺利晋级LDL，积分赛第二名、来自西北大区的307、第三名华东一区的VRG则获得了和腾讯LDL降级区的职业队伍，同台竞技打升降级比赛的资格，争夺入主LDL的名额。


京东杯采用这种  “优胜劣汰”的甄选方式，一方面加快非职业赛事与职业联赛的过渡和衔接，让玩家和选手缩小差距;另一方面，促进职业电竞的流动，带动电竞选手的技术提升。除此之外，京东杯希望搭建覆盖面最广、参赛人数最多、影响力最大的全民电竞体系，作为LDL、LPL职业赛的基础赛事，京东杯力求打造最职业化、高专业度的赛事平台体系，为我国电竞输送更多新鲜血液，促进电竞产业的积极发展，助力更多战队、选手，以及中国电竞走向世界，在国际电竞舞台上传奇闪耀。


京东杯总决赛开赛在即 谁将折桂问鼎王者
与拼抢白热化的积分赛不同，京东杯总决赛的《英雄联盟》赛事，将在积分赛的冠亚军之间发生碰撞，双管齐下的平行赛事安排，为总冠军的胜出埋下更多悬念。是晋级LDL的NF队继续称霸总决赛，赢得10万奖金满载而归?还是307发力逆袭，成为巨额奖金的赢家?也许看了下面的积分赛赛后采访，你会有一些自己的看法。
NF是NewFace的简称，战队在早前的大区赛夺冠战报中露过一次面。这支队伍的成员，都是战队经理直接到线下比赛挑出来的，尽管在京东杯报名前刚刚成军，但队员们都是打职业资历颇久的老将，战队之前刚获得2018IET的冠军，所以队员的操作水平和自信度都比较高。大家对于战队进入LDL的结果评价，就是势在必得。教练也赞赏两天的积分赛大家的表现，实力不凡，细节处理得当，没有什么失误，团队协作能力很突出。


上单选手家宏属于支援形风格，即使手握奥恩、赛恩这类英雄，都可以把对面的剑姬、青钢影压回家。队伍打野是常常背锅的位置，NF的百变风格打野阿草，这次毫不谦虚地夸队伍发挥很好，自己发挥更好。中单阿木平时比较安静，只有站在中路时才会话唠起来，自我评价这两天比赛状态不稳定，还好团队配合好，容错率很高。ADC是来自四川的小凯，和辅助风哥互相信任，配合娴熟，下路2V4对线压制是常有的事。


相对于稳操胜券的NF，亚军307战队赛后更多的是复盘总结和积极改进。307是OMG战队在4月刚刚组建的青训队，由于训练赛房间号是307，这个西北大区赛冠军队也就随缘地当作了战队名。尽管这次与LDL名额失之交臂，但京东杯是战队第一次参加的大型线下比赛，还有继续成长的空间，而且队员们心中的冠军目标始终未曾改变。


在复盘中，307的教练认为战队实力不错，在选择四一分带的战术上，虽然被针对，但团队处理得很好，只是战队太年轻，经历的大型赛事太少，再磨砺磨砺，把细节处理完美，成长空间不可估量。307上单Curse习惯单人带线，两天赛事中和队员沟通不善，导致队友回家后自己还在带线被抓死，拖慢了节奏，自己会积极改进，对升降级赛和京东总决赛都很有信心。打野JZR属于团队打野类型，两天比赛下来，对自己的评价是吃了经验不足的亏。中单307mid认为两天比赛中规中矩，也是大赛经验少，比赛时发生了许多预计不到的错误。ADC灰太狼和辅助咩咩羊从ID上就统一了思想，两人沟通十分积极顺畅，在比赛中也都有较好的表现。面对后面的LDL升降级赛和京东杯总决赛，307战队集体表示有信心获得双赢。
京东杯总决赛将于2018年6月16日锋芒开启，3天赛程，2支LOL顶尖战队，16支PUBG大区赛优胜战队，将展开前所未有的赛场争霸战，谁将问鼎京东杯巅峰，谁将书写电竞传奇，50万巨额奖励花落谁家，让我们拭目以待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140637_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140704_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140759_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140812_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140823_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605140833_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>