<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741985</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741985.html</url><title>谁是最硬的儿子娃娃?《天下3》门派比武最新赛事直击</title><datetime>2018-07-26 11:21:4</datetime><text>最至高无上的荣耀，只属于最勇敢的战士，对战斗利落、不服就干的硬甲门派而言，或许由是如此!《天下3》2018年天下比武大会火热进行中，万元重磅赏金嘉奖最强高手!这里是装备属性自由打造、无门派装评差异的1V1巅峰之战，是技术流大神的最佳舞台!此时正值积分赛白热化阶段，我们有幸采访到两位硬甲门派的天下比武大神——龙巫玩家“鲨鱼辣椒”和荒火玩家“戒烟”，一起来学习他们的比武进阶宝典吧!若有奇闻趣事渴望分享，别忘记来“网易大神”超级话题#天下3#  #我要上精选#赢取夏威夷浪漫双人游大奖!

【十年执念，今朝一搏!——专访门比龙巫操作大神“鲨鱼辣椒”】
Q：想问问可乐(鲨鱼辣椒)，这次为什么想要参加门比呢?
A：因为已经拿过了伽蓝冠军，本来十年天下对我来说就是希望能有一个属于自己的雕塑，已经完成了。现在就想看看自己个人的实力到底怎么样。
Q：嗯，之前伽蓝中可乐龙巫的表现也是令人印象深刻，门比确实也是很多人想要证明自己的舞台。那可乐这次在比赛过程中有遇到什么困难，或者说挑战吗?都是怎么克服的呢?
A：困难有两个吧，一个是不会捏装备，我对属性的理解度不够，还有一个是对于门比的细节操作比较陌生，比如神启吃五气朝元。操作方面可能自信一点吧，跟去年的冠军四强之类都是有输有赢。克服是因为有一些打门比的朋友一直在教我，比如去年的门比亚军沉沦大哥。
Q：确实，门比除了操作以外，也非常考验大家对门派属性流派的理解和装备的选择。那想知道可乐这次捏号过程中都有些什么调整呢?打到现在感觉龙巫的门比最关键的到底是什么呢?
A：最初我给自己定的是体物防炼化，注重物理防御和物攻，因为门比中只有男龙，后来在跟高手打的过程中发现，有些人捏了法系伤害，很痛，后来我也改动了一下用法系首饰来弥补法系伤害和用念炼化来弥补法防。关键的话，我感觉会玩的人大家操作装备都已经差不多了，就看淘汰赛谁的心态好，熟练度以及运气带来的抵抗。
Q：原来如此，高手之间的过招果然都非常重视细节，积分赛还有两周也要结束了，现在你和第二名的差距也是非常小，想知道你现在对自己有一个怎样的最终的期望或者说目标呢?
A：最初最终期望肯定是冠军，既然要打大家都是为了赢来的，但是打到后期发现运气真的很重要，所以不太想给自己这么大压力了，四强吧，运气好就往冠军赛冲刺一下。冠军只有一个，只要努力了就不后悔。
Q：好的，最后想问问可乐这段时间门比有遇到什么趣事或者印象深刻的对手吗，可以跟大家分享一下吗?
A：趣事的话，龙巫的罩子击杀是不算胜负的  有时候弹出来了击杀但是对方还没死，一口龙血回了起来又能打很久。印象深刻的对手目前是去年的冠军点天天和四强山捶江溢，他们两个人左右选修玩的特别好，很强劲的对手，还有就是大师兄逍遥，不过目前还没遇到过。
Q：哈哈，果然很有趣。好的，那今天谢谢可乐愿意为大家做这个分享，祝你门比征途越战越强，完成心愿，游戏和生活都天天开心!

【最老练的赏金猎人!——专访门比荒火逗趣大神“戒烟”】
Q：首先想问问戒烟，是为什么打门比的呢?
A：奖金?嗯，奖金。
Q：门比的奖励确实是吸引很多人参与的重要因素。戒烟也有很多年的门比的经验了，以前也取得过非常突出的成绩，那今年门比在你看来感觉跟以往有什么不同吗?
A：和去年差不多，核心玄修没怎么变化。
Q：嗯，对手方面呢，有遇到什么新的劲敌么?
A：全是劲敌啊，去年的冠军祸害，亚军沉沦，还有好些厉害的苏灿、蓝雨执相、赵王这些都是打了好几年比武的选手了。还有今年一个新对手：卓不凡，以前论坛听过这号大神，今年有幸领教，果然很强。
Q：嗯，果然高手之间都是惺惺相惜啊，哈哈。那今年比赛过程中，有哪场比赛让你印象特别的深刻吗?
A：积分赛期间，有几场都挺有来有去的，印象应该放淘汰赛采访祸害冠军时候用上吧。
Q：那想问问戒烟对荒火门比的理解，你觉得荒火门比里面最重要的是什么呢?
A：脸啊，脸最重要!
Q：哈哈，指的是比赛时候的一些运势情况吗?
A：脸好抵抗晕眩，玄修下的暴怒出恐惧，还有出不出会心伤害这种，都是看脸的。开了比赛进去就是比脸好，操作方面这几个都差不多拼运气。
Q：嗯，看来能否取得先手控制确实很重要呢，不过也跟捏号装备的不同选择有关的吧。那积分赛赛程也过了一半，戒烟对自己有什么期望或者最终的目标吗?
A：16强吧。去年八强，今年给自己定一个小目标就好了。
Q：好的，那谢谢你今天跟大家做这个分享，也祝你门比征途越战越强，实现目标，游戏生活都天天开心!

【想带你去浪漫的夏威夷：来“网易大神”分享趣事赢豪华双人游!】
如果你也有自己的《天下3》天下比武的诀窍，欢迎来“网易大神”APP秀出你的原创短视频赢旅游、周边等大奖!大荒段子手、攻略大神以及同人作者们齐聚“网易大神”APP，你准备好接招了吗?分享你的《天下3》奇闻趣事，参与#天下3#  #我要上精选#超级话题，不仅有机会被小天天翻牌送上拓拓公仔与草精收纳盒等周边好礼，更有机会获得夏威夷浪漫双人游和任天堂Switch掌上游戏机等豪华大礼!心动不如行动，快来参与超级话题赢好礼吧!

《天下3》2018年天下比武大会激烈进行中，血脉贲张、生死角逐!本次积分赛将持续到8月8日结束，获得决赛资格的玩家，将受邀于8月18日前往南京玩家见面会进行最惊心动魄的现场对决。赛事趣闻与软甲门派专访等最新报道，还请少侠持续关注!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726112020_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726112048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726112115_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726112126_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726112137_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>