<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746781</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746781.html</url><title>小米自拍杆没在美国销售 却在美被诉侵犯专利</title><datetime>2018-10-07 16:11:5</datetime><text>
	国庆长假开始前，小米在美国因为自拍杆，成为了被告。起诉方称小米在美国销售的自拍杆，侵犯其专利。





	9月24日，Deraltech在美国纽约南区联邦地方法院起诉小米公司侵犯其专利，具体的专利编号为US 9055144 B2、US 9037128 
B2、US 9503627 B2、US 9571716 B2。


	起诉书称，小米积极而有意地诱导和鼓励他人，包括但不限于其设计师、制造商、供应商、分销商、经销商、软件开发商、客户、用户和维修提供商，制造、使用或在美国销售自拍杆产品。





	Deraltech还表示，在起诉之前的8月27日已经向小米发出了律师函。


	Deraltech是谁?


	在8月27日的律师函中， 
Deraltech公司声称自己是HandlePa品牌自拍杆产品的制造商。而且HandlePa曾在亚马逊中国上销售过，销售页面上显示， 
HandlePa自拍杆由OONO公司和深圳多德领先科技有限公司开发。


	天眼查信息显示，深圳多德领先科技有限公司的法人和股东为杨金荣，持股比例为100%。这与Deraltech在起诉书中列举的专利发明人Jinrong 
Yang一致。


	而且这几项自拍杆专利一开始并不属于Deraltech公司，而是属于专利的发明人，Deraltech公司在中国的合作方杨金荣。直到2018年7月26日从发明人Jinrong 
Yang和Ramzi Khalil Maalouf受让4件涉诉专利。


	获得相关专利授权后，再挑选合适的目标发起诉讼，Deraltech公司的这个“套路”更像是一家NPE公司所为。即没有实体业务，主要通过不断发起专利侵权诉讼而生存的公司。





	“严密”的论证逻辑


	Deraltech这家公司很明显不满足于发个律师函警告一下，在其16页的起诉书里，Deraltech的律师团总结出了一套严密的论证逻辑。


	首先是管辖权的问题，虽然小米是一家中国公司，但是小米已经在纽约州通过线上线下的零售渠道销售自家产品，而且在Deraltech看来，这些产品中有一部分是侵犯其专利的，因此纽约南区联邦地方法院有管辖权来审理这起官司。这也符合专利保护中的属地主义原则。


	接下来，Deraltech开始详细举证小米如何侵犯其自拍杆专利。在起诉书开头列举的那四项专利申请通过的时间最早是2015年5月19日，最晚的是2017年2月14日，均早于小米自拍杆侵权发生之前。





	以美国专利局2017年2月发布的US 9571716 
B2号专利为例，这份专利中的产品原型图几乎覆盖了小米在售的大部分型号自拍杆。比如这种蓝牙自拍杆，底部可以展开成三脚架。





	还有这种蓝牙遥控器独立于自拍杆的设计。





	以及这种通过向耳机孔中插入一根快门线来自拍的产品。





	为了更直观，Deraltech在起诉书中列举了小米自拍杆的四处产品细节，包括了9571716 
B2号专利中的可拆卸蓝牙遥控、底部可展开的三脚架、可伸缩的自拍杆、可伸缩的手机固定夹。





	看起来几乎是实锤了，小米自拍杆在美国侵犯了四项专利，还在美国销售，这对于Deraltech公司来说是个不小的损失。


山寨网站NIS


	不过这次Deraltech请律师的钱可能花的有点冤了，虽然专利侵权的论证看起来十分严密，但起诉书忽视了一项关键的漏洞—小米真的在美国销售自拍杆了吗?


	小米官方或授权经销商在美国销售自拍杆的实锤，才是这次起诉最重要的证据。Deraltech举证的销售渠道是一个域名为https://xiaomi-mi.com（以下简称NIS网站）的网站。


	根据小米美国的官网（https://www.mi.com/us/），目前美国在售的小米产品不多，主要为移动电源、小米滑板车、米家全景相机、小米床头灯。核心产品小米手机、小米电视和小米笔记本都未上架小米美国的官网。





小米美国官网


	但打开NIS网站，我却十分震惊。这个网站不仅有最新的小米手机—小米8，还有小米电视、小米手环3、小米平板4。Deraltech举证侵权的三款小米自拍杆也都有对应的购买链接。点击购买后会跳转到NIS 
Store，选择支付方式后就可以下单了。





	这简直是美国米粉的天堂，再也不用找人从中国代购小米手机了。





	不过NIS网站下方的声明立刻就打碎了Deraltech的“如意算盘”：


本网站由NIS公司建立和运营，旨在维护米粉社区的利益。NIS公司特此声明，本网站是专用的，但NIS在线商城销售的小米产品与小米公司或其任何附属实体无关。


	关键证据缺乏说服力，这可能是专利诉讼中最大的乌龙了。


小米未全面进入美国市场


	“目前看来，小米旗下各项业务或产品并未全面进入美国市场”，中国政法大学知识产权研究中心特约研究员李俊慧表示，Deraltech在美国起诉小米自拍杆涉嫌专利侵权，影响案件走向的焦点主要有二：其一，小米自拍杆是否构成侵权;其二，小米有无停止侵权的成本付出。


	“既然上述自拍杆没有在美销售，那么这则所谓的专利侵权案，其影响可以忽略不计，对小米自拍杆业务以及在美国市场的拓展都不会产生多大影响”，李俊慧认为，如果小米自拍杆不被认定构成侵权的话，则无需负担任何赔偿义务，也没有必要付费获得对方的专利许可。即使小米自拍杆真的构成侵权，小米所需负担的赔偿费用也不会太高。


	当然，这并非小米首次在美国遭遇专利狙击。


	据21世纪经济报道，早在2015年12月，一家名为BlueSpike的NPE诉至美国东德州联邦地区法院马歇尔分院，指责小米通过Tomtop销售的智能通信设备涉嫌侵犯其在美国拥有的专利权。


	BlueSpike的“套路”与Deraltech如出一辙，BlueSpike发起诉讼的专利也是从发明人那里授权获得。除了小米，BlueSpike还曾起诉华为等中国手机厂商。公开资料显示，在2012年至2013年间，BlueSpike曾以其持有的四项与信号提取(signal 
abstracting)相关的专利，向德州联邦地院提起超过70起的专利侵权诉讼。


	BlueSpike在起诉书表示，小米的手机产品Mi4以及红米系列产品涉嫌侵犯了其持有的“数据保护方法与装置”(data protecetion 
method and device，专利编号：8930719)。最终法院作出判决驳回了BlueSpike的诉讼请求。


	李俊慧称，简单说，在美国市场惹上专利诉讼纠纷很常见，究其原因在于：一方面，美国对包括NPE在内的专利运营公司的专利诉讼持宽松态度，催生了为数众多的以提起诉讼实现专利许可的NPE机构;另一方面，美国法院对专利侵权的司法判赔力度相对较高，激发了权利人通过诉讼实现许可合作的做法。


	因此，即便是小米能顺利渡过这一关，等待小米的专利挑战还有很多。BlueSpike这样的NPE们正摩拳擦掌，等待着小米的核心产品进入美国市场。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899747_292216.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899754_826880.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899783_239691.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899794_301046.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899800_213612.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899807_683494.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899814_569152.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899820_703134.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899829_601658.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899836_857941.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181007/1538899845_848599.png	</imageurl><videourl /></doc>