<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740414</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740414.html</url><title>特斯拉上海投资或将达到百亿 年产量将提升五倍</title><datetime>2018-07-12 10:56:1</datetime><text>
特斯拉公司在7月10日与上海临港管委会、临港集团共同签署了纯电动车项目投资协议。特斯拉在临港地区独资建设集研发、制造、销售等功能于一体的特斯拉超级工厂，项目规划年生产50万辆纯电动整车，这一数字相当于目前特斯拉全球总产量的5倍。
据《证券日报》记者了解，目前特斯拉方面尚未拿地。工厂选址并非特斯拉在临港的注册地址，或位于泥城镇南侧即芦潮港一带。此外，上海之行结束后，马斯克还将前往北京，协调应对新能源生产资质以及汽车贸易关税相关事宜。
对此，乘联会秘书长崔东树表示，此番引入特斯拉这条“重磅鲶鱼”不仅可以推动中美协同发展新能源、改变中国新能源市场的生态环境。同时，还有利于中国车企的创新突破获得更好的参照体系，引导中国新能源车市场走向更高层次的竞争。
上海工厂投产至少两年
投资规模或达百亿美元
“在获得所有必要的批准和许可后，预计（特斯拉）不久会开工建厂。从建厂到工厂正式生产需要两年左右的时间，然后再过两年至三年，（特斯拉）年产量最大可以达到50万辆。”特斯拉方面表示。
事实上，上海工厂公布的年产量相当于目前特斯拉全球总产量的5倍。人们一边在感叹于特斯拉或将彻底解决产能困境的同时，不由得怀疑，对于目前现金流极不宽绰的特斯拉来说，钱从何来呢?
对此，有业内人士对《证券日报》记者称，筹建年产能25万辆纯电动车总装厂的投资总额就高达25亿美元至50亿美元，特斯拉上海工厂整体投资或超过百亿美元级别。
记者查阅特斯拉2018年第一季度财报发现，今年一季度特斯拉汽车业务收入为27.35亿美元，同比上涨19%。但其亏损额持续扩大，创下了亏损7.85亿美元的新高。此外，竭尽全力提高Model  3产量的特斯拉已烧掉了数十亿美元的资金。报告期内，公司现金储备仅为27亿美元。
上述人士表示，尽管马斯克多次公开声称特斯拉不需新的融资，但此次特斯拉似乎“非融资不可”了。
近段时间，对于特斯拉来说可谓异常艰辛。尽管6月底，公司实现了Model 3周产5000台的目标，但马斯克自己清楚，特斯拉的产能困境仍未根治。
据《证券日报》记者了解，为了5000台周产目标，马斯克调动了一切可用之力超负荷赶工：除了在原有工厂实施“7x24”小时运转外，他还借用其它部门工人援产，甚至搭建临时生产线大棚用以组装Model  3。
数据显示，2017年，特斯拉在华销售约1.5万辆电动汽车，占到中国电动汽车市场3%的份额。同时，2017年特斯拉在华营收额突破20亿美元，约占特斯拉总营收的17%。正是由于对中国市场的超高依赖度，特斯拉一直致力于在中国建厂并进行生产销售，进而降低生产运营成本，拉低产品终端价格并避免高额进口关税。
记者注意到，排除汇率影响，目前特斯拉国内的售价主要包含了车辆的运输与装卸费、关税、增值税等。若能够实现国内建厂生产，特斯拉国产车型将免去关税以及大量运输成本。有专家认为售价下降或超过三成。“如果再加上新能源汽车的购置税减免补贴，特斯拉的最终售价将下调至30万元左右。”
值得一提的是，受贸易商品关税提高影响，无力自行消化高额成本的特斯拉，近期不得不提高全线产品的国内销售价格，其中Model X  P100D车型涨价近26万元，直接导致各门店销售业绩直线下滑。
国产电动汽车“狼来了”
特斯拉鲶鱼效应启动
6月28日，国家发改委、商务部正式发布《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2018年版）》，正式取消对于新能源汽车的外资股比限制，自2018年7月28日起实行。
对此，有专家解读为，此举表明政府希望通过开放竞争，倒逼新能源汽车行业的发展，让中国新能源汽车竞争力上一个台阶。
事实上，正是这条政策使得特斯拉落地中国具备了必要条件。特斯拉选择落地上海，在免牌照费政策的助力下，相当于一笔隐形的巨额补贴。同时，上海工厂毗邻江浙地区最富庶的市场，特斯拉可以面对长三角的大市场，还可以北上延伸到京津冀，南下直至广州深圳。
可以预见的是，特斯拉的本土化生产，将直接或间接的挤压国内新能源汽车的市场份额。尤其在特斯拉还未上路的两三年内，对于定位高端豪华电动汽车的车企来说，不仅需要进一步加大车型投放力度，还需要提高用户体验和品牌认知，发挥品牌的本土化优势。否则，“狼来了”将成为现实。
在崔东树看来，目前我国的新能源车市场基本由自主品牌唱独角戏，合资企业不参与，由此形成新能源车与传统车完全不同的格局。他认为，这样不利于新能源车的技术提升和全面突破，尤其是新能源车自主品牌的技术积累不足，仍需要参照国际先进设计与产品市场的验证。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/154_180712105542_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>