<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740283</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740283.html</url><title>大话2天梯巅峰战总决赛7·15开战 精彩内容全面发布</title><datetime>2018-07-11 10:46:1</datetime><text>巅峰相会，江湖聚首，《大话西游2》2018天梯巅峰战年度总决赛将于7月15日在青岛打响!精彩内容今日全面发布，顶级声优、定制奖杯、重磅奖励……这是强者的舞台，也是顶级的竞技场，让我们一起见证最强的战队、感受至尊的荣誉、聆听最顶尖的声优大咖发“声”，相约青岛，激情一夏!
&gt;&gt;2018天梯巅峰战年度总决赛专题地址：https://xy2.163.com/2018/tianti/zjs/

顶尖声优大咖加盟 倾情演绎豪情宣言
7月15日，除了实力非凡的超强战队将为大家带来热血PK之外，我们还特别邀请了八位国内一线声优大咖莅临现场，用他们与众不同的嗓音为四支战队倾情发“声”，现场演绎四支战队的自信宣言，为大家带来更震撼的体验，同时，更有精彩的coser配音秀重磅登场，声优大咖携手高颜值coser声情并茂演绎大话江湖故事，敬请期待!

冠军专属定制奖杯 经典珍藏荣耀奖牌
巅峰对决，荣耀谁属!本次天梯巅峰战年度总决赛除了邀请国内资深贵重饰品设计师为各战队打造经典的“巅峰荣耀”奖牌之外，还特意为冠军战队定制了专属奖杯!冠军奖杯整体造型仿佛一个人托起了大家最熟悉的大话“西”字图标，这表示大话的江湖是由众多玩家组成的，有人才有江湖，有人才有热血，有人才有故事，也正是因为有了众多玩家的加入才有了大话这个热血、团结的江湖。奖杯顶部配以祥云、仙鹤，不仅有着吉祥如意的寓意，更代表了巅峰比赛的荣誉。而奖杯底座则运用了《大话西游2》logo中的“师徒山中西行”元素，有历苦、团结之意。究竟哪支战队将获得冠军，捧得这无上的荣耀?

游戏内珍稀奖励 巅峰荣耀与众不同
最激烈的对决，最精彩的较量，四强战队将在这里撰写大话2新篇章的传奇，官方也将为他们提供新传奇所专属的珍稀游戏荣誉奖励，内容包括：定制时装、王者登录特效、巅峰荣耀装饰品、巅峰荣耀徽章、巅峰荣耀称谓、巅峰荣耀聊天框。

定制时装：冠军队伍将参与设计此时装(男女各一套), 并在时装中留下队伍的名字。设计完成后，所有玩家均可在游戏中购得此时装(冠军队伍免费获赠一套)?
王者登录特效：冠军队伍专属特效。冠军队伍成员每日新登录游戏，将给该服务器所有玩家发放带特效的系统消息(类似于铃铛)，该服务器所有在线玩家可获得一次经验奖励。?
巅峰荣耀装饰品：巅峰战年度赛战队专属装饰品。
巅峰荣耀徽章：巅峰战年度赛战队专属徽章。装备此徽章后，除原始的徽章功效外，聊天窗口的名字前也会显示此徽章。
巅峰荣耀特效称谓：巅峰战年度赛战队专属特效称谓。除称谓本身附带特效外，每日首次切换此称谓后，说话的冒泡框也会附带特效。
巅峰荣耀特效冒泡框：巅峰战年度赛战队专属冒泡框。每日首次切换特效称谓时出现，切换其他称谓后消失。
同服玩家共享荣耀 兄弟并肩与有荣焉
顶尖赛事，全民关注，斩获至高荣誉是一件值得同服玩家共同庆祝的喜事，此次天梯巅峰战年度总决赛的赢家战队也将与同服玩家一起分享胜利的喜悦!
巅峰战战队所在服务器的玩家在年度巅峰战总决赛结束后1周内获得日常经验双倍奖励，当一个服务器内多个队伍获得巅峰战年度赛成绩时，时长叠加。

四大平台同步直播 全民盛宴福利相送
2018天梯巅峰战年度总决赛将由四支高端战队为我们带来酣畅淋漓的对决，为迎接这场全民关注的精彩赛事，比赛当天，CC、虎牙、斗鱼、熊猫四大直播平台全程直播赛事内容!玩家们可实时观看到这场最顶尖的视觉盛宴，还能聆听到一线声优大咖带来的听觉盛宴，同时，现场更有幸运抽奖环节，精美周边免费送，届时请锁定直播平台!
巅峰对决，群雄之争，谁将在这一舞台上拿下最高荣耀，谁能问鼎江湖一览众山?书写传奇，刻画经典，7月15日，天梯巅峰战年度总决赛与你相约青岛!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711104243_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711104336_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711104358_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711104407_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711104530_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>