<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734097</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734097.html</url><title>战斗的号角 《地下城与勇士》新版本重装上线</title><datetime>2018-05-24 14:54:5</datetime><text>今日，《地下城与勇士》(以下简称DNF)新版本—“战斗的号角”重装上线。角色平衡、史诗装备、地下城、角斗场等多项内容迎来改版，平衡度全线优化升级。除此以外，冒险者征集令发布，多项福利活动来袭，助力勇士回归阿拉德大陆，一战到底。
版本链接：http://dnf.qq.com/cp/a20180524version/

角色平衡改版 阿修罗迎来曙光
本次新版本对十五个职业进行了平衡性优化，其中，阿修罗得到大幅增强。鬼印珠、无双波等多个招牌技能由百分比攻击变更为独立攻击，伤害提升较大。除此以外，男女大枪由百分比加固定伤害的混合伤害变为纯百分比伤害，并对技能伤害百分比进行了上调。阿修罗和男女大枪两大职业分支在此次平衡改版中收益巨大，伤害构成的调整使得其在输出方面更契合职业本身。
除此以外，其他职业的技能释放速度和条件等方面得到了优化，职业平衡度全线升级。新版本为玩家提供了更多元化的职业选择，也使得多个职业在安图恩和卢克攻坚的表现更为抢眼。

史诗改版 属性优化
新版上线后，史诗装备得到改版，最为直观的便是卢克史诗级防具属性上调。之前表现不佳的布甲、板甲以及重甲属性得到强化，五大防具在数值方面更具平衡。除此以外，卢克团队模式史诗装备、安图恩攻坚队史诗装备以及其他部分85-90的深渊史诗装备属性都得以优化调整，涵盖了武器、防具、首饰、特殊装备以及套装效果等方方面面。
史诗装备的改版使得新角色在前中期获得以上装备后，对于安图恩和卢克团队的挑战将更为容易，对于自身职业装备的搭配和选择也更为多样。

系统改版 细节完善
DNF游戏系统也迎来改版。道具方面，进行了部分修复，优化了使用体验;任务方面，降低了部分地下城的难度(怪物攻击力和HP等);剧情组队方面，队员可以共享队长的主线任务;演出方面，拥有主线任务的角色成为主角;寻找组队方面，提供了灵活的组队UI。除此以外，地下城优化了怪物难度，游戏画面也进行了帧数优化，公会、史诗武器制作向导等细节都有了进一步改善优化。
改版后的整体游戏系统更趋于便捷化和人性化，玩家将获得更好的游戏体验度。

公会合服 跨服联动
新版本将对公会系统进行较大的修改，现在玩家可以加入其它服务器的公会，跨服之间的联动变得更为频繁。公会增益效果会使得同时进入地下城的公会成员获得更大提升，公会成员应对挑战更为从容不迫。在公会设置方面，针对公会频道、公会通知、入会方法、公会标签、公会简介、公会成员设置等方面进行了优化，会长对公会的管理更加科学高效。除此之外，新增公会宣传栏，能够便捷的查看公会招募人员情况，了解公会的新动态。

决斗场第五季 新装备亮相
决斗场第五季新赛季打响，所有决斗等级将初始化为入门级，根据在上一赛季达成的等级发放相应奖励。新的决斗场装备真?  武动之魂装备系列登场，同时决斗场相关道具进行调整，决斗场便利性提升，调整了风云崛起的任务难度。同时，决斗场新增了混沌魔灵、血法师、逐风者、次元行者等角色。各职业在决斗场的平衡性得到了较大优化，圣职者成为调整的重点，玩家将获得更为公平的决斗竞技体验。

远古/异界地下城合并 武装速度进阶
作为勇士们刷装备的重要之地，远古/异界地下城一直是新老玩家的最爱，但部分地下城的机制比较复杂，阻挡着玩家武装的步伐。新版本将远古/异界地下城进行合并，让玩家可以轻松的进入farm期。怪物难度削弱，机制简化，战斗更为直观，新的远古/异界地下城使玩家刷装备的时间缩短50%左右。玩家在副本进程艰难时，还可以启用热血系统协助战斗。此外，合并后的新地下城将不再消耗疲劳值，无忧刷装备成为肝帝们的最大福音。
远古/异界地下城合并以及机制的简化大大降低了玩家获取镇魂、释魂装备的门槛，对于自身武装速度得到质的飞跃。

冒险者征集令发布 一战到底
在新版本上线同时，冒险者征集令正式发布。5月24日至6月19日期间，邀请老朋友回归便可获得白金徽章、黄金增幅书、深渊票、释魂武器等众多好礼。除此以外，参与极限升级大挑战活动，玩家不但可以飞速升级，还可以获得契约、药剂、释魂武器、艾肯装备等众多好礼，帮助玩家第一时间加入阿拉德守护队伍，一战到底。
DNF十周年派对 全新版本全新期待
新版本“战斗的号角”火热上线，同样是DNF十周年庆典的预热。6月16日，DNF十周年派对将在上海举行，届时，更多新版本内容将揭晓。全新团长驾临、战斗的号角资讯爆料，更多惊喜将精彩呈现。目前，DNF十周年全国见面会正在火热巡礼中，十周年告白热潮不断，而十周年派对售票也将于6月1日开启预购通道。为DNF再战十年，勇士们，战斗的号角邀你Fight不止!

战斗的号角已经吹响，DNF新版本重装上线，你准备好迎接挑战了吗?
关于DNF IP：
DNF  是腾讯首个以经典游戏为起点，跨国打造的游戏IP。2018是DNF在中国运营的第十年，汇聚了近5亿勇士的热爱，DNF已经沉淀了深厚的玩家情感和独特的游戏文化，Fight的品牌主张也激励众多玩家。除此之外，DNF打造了文学，动画，音乐，漫画等多种内容形态，首部官方小说《最后一个使徒》，官方动画《阿拉德：宿命之门》相继上线。十年勇士热爱，未来更加精彩，更多产品和内容形态将不断推出，持续为玩家塑造精彩纷呈的阿拉德世界。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145345_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145355_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145408_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145415_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145423_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145430_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145439_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524145447_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>