<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744547</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744547.html</url><title>BioWare在《圣歌》NPC设计上进行了大胆的倒退</title><datetime>2018-09-02 18:04:4</datetime><text>
	在今天的PAX展台开幕以前，Bioware的开发者们对《圣歌》的世界进行了简短的介绍，中心思想是，他们并没有放弃传统RPG和个性NPC的路线。但他们究竟能交出怎样的答卷，现在充满疑问。






	单说NPC设计，《圣歌》和Bioware制作的其他游戏有些许不同。因为毕竟这是一款多人联网游戏，玩家不可能带着NPC队友出去冒险，而是要和其他玩家共同完成大型任务。在之前的Bioware游戏中，NPC队友是时刻都陪在玩家身边的，所以才塑造出了盖拉斯、塔莉、莫丁等深入人心的NPC角色。刻画这些角色的，是他们在故事剧情中的行为，以及各具特色的外形、动作、语言。所以故事剧情是NPC刻画的第一动力。





	Yarrow，一个NPC


	不过根据目前的展示，《圣歌》没有给NPC太多施展空间。《圣歌》的NPC全都站在原地不动，在中心节点地区等待被玩家搭话。《圣歌》里的NPC没有那个战场上的好兄弟盖拉斯，只有医疗舱里那个帮你升级的老医生，让你连名字都记不住。PAX上演示的视频被称为“多人游戏中的个性剧情创新”，创新就意味着大幅改动。


	首先开发者们讨论了游戏的中心节点区域塔西斯要塞，这是玩家交接任务的基地，玩家将在这里找到许多不同的NPC，交谈互动，领取任务，讨论任务结果。





	塔西斯要塞


	从目前公布的信息来看，这里的互动非常有限。玩家在对话中每次都只有两个选项。虽然不是那种“是或否”的问题，但通常都是明显的二元对立态度。这些对话选项将影响你和NPC之间的关系，也会影响到该NPC周围的场景环境，但再往后还有哪些影响，就不得而知了。


	开发者还表示，玩家在执行任务期间的任何选择都不会影响到故事剧情，所以我们现在就可以肯定，《圣歌》里绝不会出现让玩家选择杀死/利用某个外星生物女王的选项。


	另外，玩家在要塞中与NPC进行的互动和抉择并不会开启或封闭任何游戏内容，所以玩家不必担心把某个NPC惹怒以后接不到相应的任务。但这也意味着，发生在要塞里的事可能只不过是八卦和闲聊，并不能对游戏体验产生任何有意义的影响。





	Haluk，一个NPC


	而玩家与NPC的八卦究竟会展开怎样的故事，目前也不清楚。开发者表示玩家将在角色自定义过程中被赋予背景故事。玩家可以选择性别。不过玩家对自己角色身世的掌控程度现在也不清楚。不过开发者表示《圣歌》的故事剧情将随着游戏后续更新进行相应的续写。


	所以根据上面透露的内容，虽然开发者没有明说，但在我看来这不就和《命运》的故事剧情、任务交接差不多一回事嘛。中心节点地区最重要的功能是交易买卖，其次是任务交接，而中心节点本身是从不改变的。或许《圣歌》将允许玩家与NPC搞好或搞坏关系，但就像刚才说过的，这种程度的互动并不能对游戏体验造成多大影响。


	展台演讲期间，开发者解释说，在他们的中心节点区域中，商贩不仅是商贩，而且是可以与玩家互动，给玩家讲故事的。





	Mathias，也是一个NPC


	在笔者看来，这种设计和其他任何一款MMORPG的NPC设计相比没有任何特别之处，甚至还不给玩家约会上床的机会。所以，在《圣歌》中你不能和自己的好兄弟来场狙击比赛，也不可能因为某一瞬间的决定逼死自己的好朋友，而少了这些打动人的瞬间，我不知道Bioware还能设计出什么样令人难忘的有个性的NPC。


	《圣歌》将会进行多次alpha和beta测试，相信他们对玩家反馈的态度应该还比较开放。希望事情会向好的方向发展。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180902/1535877402_319097.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180902/1535877331_250136.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180902/1535877424_682346.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180902/1535877440_621883.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzgwNzUxMzk2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>