<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737838</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737838.html</url><title>FIFA OL4策略防守入门攻略，为什么要强制策略防守</title><datetime>2018-06-20 09:46:2</datetime><text>随着2018年俄罗斯世界杯的大幕拉开，大家期待已久的FIFA Online 4不限号测试已经正式上线。
从OL3到OL4，相信绝大多数习惯了OL3操作模式的小伙伴面临的最大的问题就是：OL4强制策略防守。
很多同学上手以后一下子不知道这个游戏该怎么玩了，比赛过程中后防频频被打穿，主动防守又总是失位，感觉球员似乎不像在OL3一样那么听自己的话了。
其实这一切原因，我觉得还是太依赖于OL3的“抢断”键了。在FIFA Online  3的传统防守中，防守球员的走位以及抢断的时机绝大多数都交给了“抢断”键，只要按住抢断键就可以解决大部分的防守问题。
但是在FIFA Online 4的策略防守模式中，防守球员的走位以及何时伸脚断球这一重要的任务从AI落到了我们自己手上。
仔细想想其实你会发现，这一个小小的改动反而让游戏增添了更多的乐趣，游戏的竞技性和操作性大大提高。
为了帮助广大新手玩家可以最快时间上手FIFAOL4，今天就来跟大家从4个方面详细的讲解一下面对强制策略防守，我们应该怎样去适应它。
一丶什么是策略防守
策略防守(Tactical defending)，又名战术防守。第一次出现是在FIFA正统系列作品FIFA12当中。
与之前一直使用的传统防守(Tactical  defending)所不同的是，在策略防守中，使用“拉扯”(跟防)或“拉扯/人墙前进”(协防)后，电脑球员会跟防对方的持球队员，但不会自动伸脚抢断，需要光标切换到本方队员后，使用“抢断/拉拽”键，伸脚断球。
按住“对抗/人墙右移”(螃蟹步降低重心)在靠近对方球员后，也可断球。
简而言之，在策略防守模式下，你需要控制本方队员自己伸脚断球，不能期望按住跟防或协防键让电脑自动伸脚断球。
与传统相比，策略防守最明显的特征就是在防守中多了一次预判 。
二丶FIFA Online 4中如何用键盘/手柄进行策略防守
【键盘篇】
关于在FIFA Online  4中用键盘进行策略防守的攻略，同为A胖攻略小组的沙拉维之前有过一篇专题介绍，相信很多小伙伴之前也有读过，受到了很多好评。
在这里我就将之前沙拉维的关于键盘防守的专题介绍简单总结一下。
键盘操作主要按键分配：

首先我们要意识到键盘和手柄的区别，键盘只有8个方向，手柄是360度。
优点：传球精准度高，微操作强!
缺点：摆脱防守难，不能长按加速带球过人
传统防守按键分布少，通常只需要按3个按键就能围堵拦截抢到皮球。(加速E，跟防X，协防D)
策略防守按键分布和传统不一样而且功能特点多，参考以下详解：
A长传就是铲球：这个我就不多解释了。
D射门是抢断和拉扯：单按是抢断，长按是拉扯(抢身位，按太久还会把对方球员摔倒被吹犯规)
X短传是跟防：这个和传统防守最大区别就是，长按不会直接出脚拦截，只是会有距离的跟着对方进攻球员。
TAB精准射门控制是协防：这个按键其实就是大家熟悉的搓射按键，在策略是协防按键和传统防守协防是不一样的。
(策略防守尽量放弃协防，因为就算按了协防只会控制到附近的防守球员一起盯着，是不会主动出脚拦截的)
E加速：在策略防守提醒各位，不要长按加速和协防，这样不但不能拦截到皮球，还会丢位严重。加速尽量用来控制自己的防守球员。
【手柄篇】
相信无论是之前玩FIFAOL3还是FIFA正统系列的玩家都有相当大的一部分玩家一直使用手柄进行游戏。
那么对于长时间使用手柄的玩家来说就会出现一个问题，相较于键盘来说，手柄与手掌和手指的贴合度更为紧密，换句话说就是手柄是一种更容易产生肌肉记忆的外设。
习惯OL3传统防守的玩家转入OL4的策略防守就需要一段时间去适应，养成新的肌肉记忆和操作手感。
那么，策略防守中，手柄的各个按键都有什么作用呢，接下来一一说明。
(游戏中键位设置是根据作者自己的个人习惯，大家着重关注键位名称就好)
1、拉扯键

这个键位近似OL3抢断键，当你按住拉扯键后，你光标控制的防守球员同样会跟上对方正在持球进攻的队员。
但唯一的区别就是：你光标控制的防守球员跟上去以后不再伸脚断球，而仅仅是跟住对方球员而已。这时候就需要你手动操控光标球员上前逼抢。
2、抢断/拉拽键

这个键位几乎可以说是策略防守中最重要的键位了。贴近对方持球队员时，按下抢断/拉拽键后，你光标所在的防守球员就会伸脚断球。
在接近对方球员但是距离还不足以伸脚断球时，按下这个键你光标所在的防守球员会拉拽正在持球进攻的对方球员。
3、拉扯/人墙前进(协防)&amp;对抗/人墙右移

再了解前两个按键后，这两个按键也可以用同样的类比来跟大家解释。
拉扯/人墙前进就是游戏中的协防键，对应OL3中的协防键。同样，唯一的区别就是按住协防键后附近AI球员会跟上对方持球进攻的球员但是不会上抢，仅仅是跟上。
协防键用的好的同学可以在合适的时机用这个键来阻挡对方的传球路线，从而实现断球。
按住对抗/人墙右移+拉扯键就是游戏中的螃蟹步了，螃蟹步的作用跟在OL3中的区别不大，但是不能一直螃蟹步防守(这个后面的分析中会详细说明)。
螃蟹步作用在于小范围紧跟对方球员，防止被过。但是也还是要学会在合适的时机上前伸脚断球。
最后要提醒大家注意一点的是，无论是使用手柄和键盘防守，都建议大家把防守AI设置中的自动切换球员一栏设置为：仅高空球。
原因：
1、如果设置为自动，那么在你防守的时候光标就会被AI自动切到里对方持球进攻球员最近的防守球员，非常容易导致防守失位。
也间接性引导大家养成追着球防守的坏习惯，这一点在后面也会着重讲解。
2、如果设置为手动，对于新手玩家来说也会有一些问题。虽然有部分高端玩家将这一栏设置为手动，但是对于新手玩家还是不太推荐这样设置。
因为如果手动，最大的问题就是每次出现高空球，都要自己切一次人，否则就会发现你不争顶球的情况，这等于是多了一次操作。
特别是现在有按键延迟，很多高球本来就不好顶，再来一次切人，那很多手慢的玩家真的是不适合“手动”!
手动最关键的就是对方传中那一下，必须自己手动切一次人才会争顶，所以我一直也是用的仅高空球。
三丶策略防守有什么优势，为什么游戏非得强制策略防守?
相信这个问题很多玩家也都已经问了无数遍了，在OL3,OL4的贴吧，包括论坛和各个社交平台都听见有玩家发出这样的声音。
有的正统系列玩家听闻OL4强制策略防守都非常高兴，但是也有很多从OL3转到OL4的玩家非常气愤的在问，传统防守玩的好好为什么要换成什么策略防守，操作起来这么难，太追求真实了等等。
其实这样类似的争论早在FIFA11到FIFA12时就已经上演过，但是随着时间的推移，越来越多的玩家发现，原来策略防守最大的优势并不只是让游戏变的更真实，而是真正的让足球游戏开始变得好玩。
游戏的竞技性被大大的提高了。接下来，我就从四个角度为大家分析一下策略防守的优势所在。
1、游戏还原度提高
这一点也就是玩家常常说的，游戏变得更加真实了。
确实，虽然只是修改了几个按键的作用，但是增加了拉拽，伸脚，大力传球等一系列细节的设定确实让玩家在游戏中可以进一步体验到逼近真实的贴近打法和攻防节奏。
比起传统防守中千篇一律的断球方式，策略防守把防守中的这一重要细节，交给了玩家来处理，提高了游戏的竞技性和可操作性。
2、公平性大大提高
很多喜欢传统防守的玩家会问，为什么游戏中不能将策略防守和传功防守并存呢?让玩家自由选择岂不是更好。
这里就要着重解释一下为什么强制策略防守的原因了。当游戏比赛中只有策略防守存在以后，游戏中的疯狗式逼抢和极端消极防守的情况就不会存在了。
弱化球员数值的影响的同时大大提升了防守技术的重要性。自主防守卡位和预判对比赛走势的影响变大，游戏的公平性也大大提高。
3、流畅进攻的打法开始被倡导
当防守环节开始别多元化，多样化以后，对应的变化就是你在游戏中进攻的打法也会变得多样化。
在比赛中，你完全可以通过自己对比赛的理解和利用场上球员的节奏变换来打出流畅的进攻配合。
换句话说就是策略防守其实是在鼓励玩家敢于进攻，而且花式动作也有了更多操作空间和更多的实用性。
4、与国际接轨
OL系列要与FIFA正统系列的比赛接轨，从大众基础到比赛，强制策略也是必须的，这不管是对游戏还是对玩家，都有一个阵痛期。
很多关注FIFA赛事玩家最近应该都知道，在最近的FIFA电竞世界杯荷兰站的比赛中，来自EACC冠军队伍成员中国选手李思俊(语文老师)也出现在了比赛场上。
所以，FIFA Online  4强制策略防守也正是顺应正统足球游戏发展的时代趋势，当我们都开始适应策略防守，掌握策略防守，驾驭策略防守时，相信未来FIFA世界性的电竞舞台上也会出现越来越多中国玩家的身影。
四丶新手玩家如何更好使用策略防守?
1、防守按键使用时机
其实策略防守最重要就是两点：
第一、就是你需要有足够的耐心去防守，不能着急上抢;
第二、你要进入对手的思维去思考问题，做好预判。
详细解释一下：在比赛中，首先你要摒弃掉传统防守习惯的疯狗式的防守方式，不能见人就冲，不能乱按伸脚键，铲断键。
接下来分两个场景来跟大家解释如何合理利用协防键，螃蟹步和伸脚。
场景一：假如遇到对方球员快速持球进攻，最好的方式不是直接操控正面的防守球员扑上去，而是首先要控制你后防线上的队员保持防线整齐。
与此同时利用协防键让AI控制附近球员去贴防对手，这时你就可以操纵较为灵活的中场或是锋线球员逼迫对方进行过人或是预判对方的传球线路并进行拦截;
场景二：对方球员压过中场对你进行阵地战进攻。
首先要控制中场球员适当的使用跟防键也就是螃蟹步跟防，但是不能靠太近一直按，否则会被对方通过节奏变换把你甩掉。
然后可以等待对方球员做出过人的动作，一旦他有类似的行为可以在他动作完成之前立马上前按下伸脚键。
如果对方传球你也可以立马切换到对方接球队员身后的球员上前逼抢，总之一切上前逼抢的前提是要保证后防稳固，不要轻易失位。
2、不同位置被断球后的TD方法
①对方禁区被抢断;
方法：不要着急再次反抢，因为这个位置丢球威胁不大，除非你阵型全部压上了。
立刻被断球的那个球员加速后撤，让其他后防球员保持阵型队形稳固后撤，保证不会被打防反;然后再按照上述的阵地战TD方法进行防守。
②中场被断球;
方法：这个位置被断是比较危险的，这个时候首先要控制被断球的球员加速回撤并观察后防球员的站位和对方进攻球员的站位。
光标球员拉回来以后可以放弃对方持球队员，直接去拦截你预判对手即将传球的线路并按下协防键逼他出脚传球，当对方被迫做出动作后，你就可以找到空隙，出脚断球。
③己方禁区附近被断;
方法：这个位置断球自然是最危险的，但是不管是在什么位置，最重要的还是要保持冷静和后防稳定防守球员对位站住，跟防球员放好对方持球队员。
切记这个时候是最不能随意伸脚的时候，最好是直接放弃断球，专注于站好位置不要给对方球员任何的射门角度，这样下去对方自然会出现失误。
以上就是青季为大家带来的关于FIFA Online 4中如何适应策略防守的4点想法，有不足的地方欢迎大家来一起讨论和补充。
A胖注：这篇文章大家看完后，我相信一定会有收获。但如果想把策略防守练好，则需要大量时间的观看直播、实战和练习。
希望大家都能以最快速度适应策略防守，入门后，你会喜欢这种防守方式的，相信我。
另外，为了带给大家更多更好的OL4/FIFA18足球游戏攻略，由于个人时间有限，所以我开始组建攻略团队拉，有兴趣的童鞋可以看看。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620094328_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620094347_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620094356_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620094404_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>