<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736057</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736057.html</url><title>主题片首爆《神魔大陆2.远航辛图拉》今日火热公测</title><datetime>2018-06-07 10:34:0</datetime><text>完美世界3D魔幻网游大作《神魔大陆2》最新版本“远航辛图拉”将于6月7日火热公测，今日主题片全网上映。在《神魔大陆2·远航辛图拉》中，各位勇士们不仅可以进入“希望之海”探寻宝藏，还可以驾驭自己亲手制作的战船与小伙伴们共同启程航海之旅。全新的地图带来一系列全新的冒险体验，新的征程蕴含未知的惊喜，尽在《神魔大陆2》6月7日远航辛图拉!
《神魔大陆2·觉醒》主题片全网上映：

【主题片首曝 全新玩法前瞻】
为迎接6月7日《神魔大陆2》“远航辛图拉”新版的到来，火爆主题片全网上映。随着画面的变化，你是否想要和勇士们一起探秘希望之海?是否想要征服海洋BOSS?是否愿意登上战船，驶向梦想的彼岸?未知的冒险之旅将在海洋的起点拉开，四海之上，征战片刻不断，千帆竞发，传奇的卷轴将再次展开!

战船原画首爆
【远离陆地 海上展开生死之战】
《神魔大陆2》多人战船邀你登上开往辛图拉的全新世界，6月7日版本更新后，勇士们可通过所学副职业：“武器师、防具师、珠宝师、工艺师”来制造战船的配件，勇士们在战船上可自由移动，小伙伴们可分工操作战船，运用智慧、配合、以及操作，掌握战船的风帆，齐心将敌人击沉，夺得对方宝藏，取得伟大成就。这不仅是一段崭新的经历，更能让你收获珍贵的友谊。

建造属于自己的战船
【直击终极BOSS 勇夺家园】
全新团本“罪孽之源终章”，它的到来即将呈现克兰蒙多历史副本最悲壮的战役，让玩家回到被暴风军团占领时的洗礼广场，直击终极BOSS“玛尔瓦多”，实现世界首杀玛尔瓦多的壮举，并获得苍蓝精髓、兑换橙色靴子锻造材料、坐骑等诸多奖励!

暴风军团首领玛尔瓦多
【全新地图 航海探索未知力量】
辽阔的海洋地图，揭秘全新冒险盛宴，一场正义之战将在海洋的起点拉开帷幕，让我们一起携手缔造新的传说，成为全新世界的主宰。

海军本部.

毒箭村

海上夜空
【毁灭与重生 世界BOSS“海龙·狄赛奥” 来袭】
在自由港之战中，女神希莉娅引发大爆炸，直接将黑龙·狄赛奥的躯体毁灭。但是意志顽强的狄赛奥的灵魂仍在世间游荡，并分裂为诸多灵魂碎片，意图积攒力量，寻找能够附身的宿主，卷土重来。其中一枚灵魂碎片漂浮到希望之海，寄宿在一条海龙体内。以海龙之躯重生的狄赛奥盘踞海上，与暴风军团遥相呼应，威胁着大陆的安宁。海龙·狄赛奥在不断侵扰我们的航线，摧残我们的船只，海军的将士们，海上的船长们，集结起来，搭建自己的战船，与好友组建舰队，参与讨伐战吧!每周四、周六18:30-23:30，海上BOSS来袭，击杀海龙的勇士及其同船成员可获得更丰厚的额外奖励。

狄赛奥化身海龙
【海上寻宝 揭秘探险之谜】
四海之上，群岛之间，隐藏着关于大海宝藏的秘密，那稀有的宝物，将掀起空前的寻宝热潮。它们神秘的隐藏在某一地方，等待勇士们的寻觅、发现，姐姐在这里提醒大家哦，挖宝之前收集更多的线索可提升宝藏档次。迹灵之符、建造船只的稀有材料等你拥有!

海上之谜由你探索
【成就系统 全面优化】
充满挑战的成就系统将进行全方面优化，6月7日“远航辛图拉”版本更新后勇士们可查看自身的成就进展，并根据所需，完成任务获得相应的珍藏值，当自身的珍藏值达到一定数量，将激活魔籍能量，且获得大量灵魂树叶!

成就系统
【全新剧情 演绎宏大西方神话情怀】
旧格局的打破，是一个全新史诗篇章的开始。当你从雷辛格赶来，来到这片希望之海时，是否会对这个魔幻世界充满好奇?全新剧情将逐一破解各种历史谜团。101级玩家将会自动接取任务：海军部宣传员，开启全新故事线，与海军部将士并肩作战，迎击暴风军团。
与此同时一个神秘组织也在快速的发展当中，战争毁了他们的一切，现在他们武装自己，保卫自己。他们不忠于任何人，只忠于自己。勇士们在征战的过程中，有几率会触发他们派发的隐藏任务哦，完成后将获得建造船只的材料、称号、新航线货币等奖励哦!

暗组织根据地
【海战新服 激情开启】
激情一夏，《神魔大陆·辛图拉》今日(6月7日)中午12点震撼开启海战新服“希望之海”，引爆年中荣耀进行曲，新服24小时冲级福利与专属活动只为你打造!想要拥有最神秘回归大礼?想要感受最激烈的争霸?即刻抢驻“远航区-希望之海”吧!

希望之海 共享荣光
【潮流搭配 秒变达人】
《神魔大陆2.远航辛图拉》公测在即，勇士们怎能在这个狂欢的日子里一成不变?6月7日潮流时装、迷你手持、炫酷翅膀前来护航，让你秒变时尚达人，更为我们的航海之旅增添色彩!

女王装

骑士装

迷你电风扇

白灵翅膀
千篇一律的冒险生活缺少激情，自己定制个性化冒险生活才是最好的选择。同时，为了迎接公测到来，《神魔大陆2》全民狂欢盛典，海量福利和惊喜大奖轮番登场，敬请期待。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607102916_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607102923_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607102936_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607102945_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103016_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103046_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103057_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103112_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103120_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103131_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103139_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103147_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103153_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607103200_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY0ODU5MjM4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>