<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733688</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733688.html</url><title>布里吉塔改变比赛环境，上海龙6月迎来第二次公开日</title><datetime>2018-05-22 10:36:1</datetime><text>(2018 年 5 月 22 日，上海)《守望先锋联赛》于北京时间 5 月 17  日开始了第四阶段的争夺。本阶段的最大亮点是新英雄布里吉塔进入了比赛，并且将重塑游戏环境，让整体游戏打法从「放狗」再次转变回「地推」。在本周的《守望先锋联赛》中，布里吉塔也频繁登场，并不乏关键发挥，各支队伍对新英雄带来的新版本的适应情况也不尽相同。本周上海龙之队也宣布了第二次战队公开日计划。第二次Team  Day战队公开日将在美国时间 6 月 1 日(北京时间6月2日)第四阶段第三周第二场对阵休斯顿神枪手队比赛时举行。凭借第一次 Team Day  成功的经验，上海龙之队将会再次火力全开、用热情引爆暴雪竞技场，相信第二次 Team Day 活动也会让上海龙之队的表现上一个台阶。

本周上海龙之队两场比赛分别负于达拉斯燃料队和洛杉矶英勇队。两场比赛结束后，上海龙之队经理 VAN  在微博上针对网络散布的谣言进行澄清，表示队伍对于没能抓住机会取得首胜非常抱歉和自责，会继续努力以求进步和首胜。对于队中队员玩其他游戏的问题，经调查显示，大多数游戏时间集中在龙之队计划的休息日，且均不超过每天  3 个小时。不过，VAN 也表示此次调查确认了一些已经发现并即将解决的问题，会在解决完毕后公布。

上海龙之队本周两场比赛分别负于达拉斯燃料队和洛杉矶英勇队，两场比赛详细赛况如下：
北京时间 5 月 17 日上午 11 点，上海龙之队在第四阶段第一场比赛1-3达拉斯燃料队
第一张地图国王大道，龙之队依靠 Diya 黑百合的出色发挥在 A B 两点的防守就消耗掉对手大量的时间，并在 B  点前重力喷涌+炸弹轮胎造成团灭，让达拉斯进入 C 段时间非常紧迫，最终龙之队耗完时间，守下 C 点。龙之队进攻轮看到达拉斯使用奥丽莎+ D.Va  防守后，立即更换为双机动 T 阵容，随后依靠天使复活空档扑杀后排拿下 A  点。随后，燃料队无法建立有效防守，龙之队一路平推取胜国王大道。第二张地图花村和第三张地图绿洲城，龙之队都无法有效应对 Mickie  的布里吉塔。最后一张图多拉多，燃料队在进攻轮推至 C 点后，再次祭出布里吉塔保麦克雷的战术，克制了龙之队 Ado 的发挥，剩余 1 分半先取得 3  分。龙之队进攻轮 Fearless 关键大招让龙之队过点，但最终燃料队复活+时间占优。

北京时间 5 月 20 日上午 6 点，上海龙之队在第四阶段第二场1-3洛杉矶英勇队
首张地图又是国王大道，Geguri 在进攻轮表现出色，让龙之队剩余 1 分半推到终点;防守轮 Soon  的黑百合给龙之队很大压力，英勇队以更大的时间优势推到 C 点;加时轮 Diya 半藏大招吃掉双 T，但龙之队取得 A  点后没有任何距离即落败，英勇队进攻轮狙击破点，复活优势轻松取胜。第二张地图花村龙之队没有找到进攻办法，防守轮被绕后的 Kariv  和尚破解防守迅速落败。绿洲城，Agilities  的法老之鹰给龙之队压力极大，龙之队告负。第四张地图直布罗陀英勇队采用了替补阵容，龙之队进攻轮两次成功拖对手复活，以极大时间优势取得 3 分。防守轮  Fearless 表现突出，两次大招都收到效果。最终龙之队 3-0 取得直布罗陀胜利，总比分 1-3 告负。

上海龙之队《守望先锋联赛》第四阶段第二周的赛程如下：
北京时间 5 月 25 日上午 11 点上海龙之队第四阶段第三场比赛将迎来费城融合队
费城融合队在迎来结束禁赛的 Sado 后表现出色，终结了波士顿崛起队的连胜纪录，并 4-0 完胜佛罗里达。队中辅助 Neptuno  的表现进来也可圈可点。此外，队中还拥有赛季 MVP 的有力竞争者 Carpe 和联赛最强自由人之一  Eqo。融合队曾在第二阶段头衔赛中逆转战胜伦敦喷火战斗机队，并在决赛中将九霄天擎队逼至第五局，实力不容小觑。

北京时间 5 月 28 日上午 6 点上海龙之队第四阶段第四场比赛将迎来纽约九霄天擎队
纽约九霄天擎队已经连续两个阶段夺得头衔赛冠军，并依然在总积分榜上领先。和预计的不同，新英雄布里吉塔的加入并没有十分冲击以放狗闻名的纽约九霄天擎。第一周九霄天擎队以  3-0 和 3-1 分别战胜佛罗里达狂欢和伦敦喷火战斗机，继续保持良好势头，再次向阶段头衔赛冠军甚至赛季总冠军进发。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103508_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103514_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103524_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103531_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103540_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522103546_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>