<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736031</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736031.html</url><title>科幻风已从正面来袭!逆战塔防新图星空遗迹今日上线</title><datetime>2018-06-07 09:44:2</datetime><text>飓风来袭，请注意!腾讯首款自研枪战网游《逆战》(简称：NZ)于今日(6月7日)如期更新了6月新版本，全新科幻风格塔防地图星空遗迹正式开放。在全新的地图上，玩家除了可以感受到浓浓科幻风格场景所带来的视觉冲击外，还将与全新怪物展开斗智斗勇的攻防战。届时也会有新陷阱和专属掉落武器助阵，与玩家一起迎接新的大冒险!下面就一同来了解下，在《逆战》6月版本中都为玩家们带来了哪些“新”内容吧。
《逆战》6月7日科幻塔防星空遗迹来袭：http://nz.qq.com/cp/a20180523relic/index.htm

《逆战》6月7日科幻塔防星空遗迹来袭
【新地图：科幻风塔防新图星空遗迹开放】
星空遗迹是《逆战》重磅打造的，全新非对称式塔防新图。非对称式的设计，让每一局的战斗都不会只在一处爆发，能为每局对战增添更多的战术选择与“惊喜”。这时游戏的交战点不仅多，而且也是动态的——它可以前后推拉、水平平移、上下交锋。可以说，地图的不对称，不仅仅是场景真实化的需要，更是攻守玩法的先决条件，在非对称地图中，你的选择将会更多。

非对称式结构地图
此外，浓郁科幻风格的地图场景也让玩家倍感新鲜，冷峻写实的色彩，金属建筑构造，再通过对光的运用和色彩的理解，给玩家创造出身临其境的感觉。

星空遗迹全新塔防地图
【新挑战：融合符石之力的全新怪物军团】
此番玩家将遭遇的是掌握了符石之力的幽灵赛博格，以及星空符石之力孕育的巨型石头怪物——符石巨兽。赛博格中的高等智慧种类，在发现符石之力后，研究与自身的融合，最终实现了幽灵形态的特殊技能，幽灵赛博格在受到一定伤害时将触发幽灵形态，免疫伤害一段时间。不过幽灵赛博格也不是无懈可击的，因其单薄的身躯，幽灵赛博格尤其畏惧风墙类的陷阱，玩家在设置陷阱时，可以针对性安置相关陷阱。

新怪物
符石巨兽同样不容小觑，其巨大的块头在符石之力的加持下爆发出摧枯拉朽的凶猛力量。符石巨兽还能使用符石之力制造范围震地波，将波及陷阱震回初始等级，皮糙肉厚的它，在被击溃后仍可将残余的符石之力分散使用，分裂为4个小型符石巨兽，小型符石巨兽虽然较为脆弱，但移动十分迅速，需要额外当心这些小家伙的突然袭击。不过符石巨兽庞大身躯也导致其移动较为缓慢，玩家可以边战边拉开距离，逐个消耗击溃这些巨兽。
【新助力：全新掉落虚空之矛、新陷阱】
全新挑战来袭，没有新助力的话，战斗势必会异常艰难。这时候玩家就需要去寻找用以克制符石之力的神器，也就是由虚空之力孕育，埋藏在星空遗迹中数千载的虚空之矛。将虚空之矛掷向怪物会使其沉默5秒，无法释放技能并驱散其自身技能效果。并且当虚空之矛击中幽灵赛博格时，可驱散幽灵赛博格的幽灵形态，符石巨兽被击中期间死亡将无法分裂。

虚空之矛
除此之外，游戏还推出了两款全新陷阱，分别是破坏者-极和天网-天罚。其中破坏者-极是破坏者重炮的觉醒版，拥有强大暴力的原子轰炸技能，每6次攻击将会引爆原子力量，下一发炮弹在轰炸区会造成范围的持续火海伤害，并对轰炸区内的怪物造成巨大的减速效果。而天网-天罚是用遗落星核打造的强力墙面陷阱，电网攻击方式，面对面放置两个天网-天罚，可产生【共振】效果，天网-天罚将成为人类防线的大杀招，降临天罚阻挡赛博格潮水般攻势。
【新道具：多款武器、全新道具同步上线】
伴随着《逆战》6月版本的上线，游戏还同步推出了多款全新游戏道具，包括了电磁-炎雷系列武器及相应的换肤卡，极寒冰神-荣耀，以及QQ空间、逆战助手APP、逆战网吧用户专享的武器等。此外，游戏应端午节特别打造的节日武器——翡翠龙舟尼泊尔，也在此番更新中正式与玩家见面。还有多款投掷装备如足球手雷，以及庆祝世界杯的到来，游戏量身打造的两款全新角色：足球宝贝-艾薇、足球宝贝-莱拉，均已就位，诸新集结共同开启了火红六月的精彩新篇章!
探星空遗迹，寻虚空至宝，《逆战》6月版本携新地图、新怪物、新掉落以及多款全新道具同步上线，更多精彩尽在星空遗迹中，等你来战。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607094254_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607094305_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607094313_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607094323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607094332_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>