<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739441</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739441.html</url><title>《NBA 2K19》的封面人物是一名24岁的年轻人</title><datetime>2018-07-03 16:01:3</datetime><text>7月3日凌晨，2K官方宣布，来自雄鹿队的扬尼斯·安特托昆博成为《NBA 2K19》的封面球星，游戏的首张截图也随之曝光。
扬尼斯·安特托昆博是NBA的后起之秀。作为NBA 2K系列封面的第一位国际球员，「年轻」「全能」「充满活力」是他给人们留下的印象，也是他成为封面球星的原因。


你会发现，20年后的NBA 2K依然野心勃勃，世界范围内的年轻一代都是他们的目标玩家。

2013年，巴莱特中心球馆，扬尼斯·安特托昆博在第1轮第15顺位被密尔沃基雄鹿队选中，从此正式踏入NBA赛场。
和其他球员的姓氏相比，印在他球衣背后的「Antetokounmpo」看上去独树一帜。一长串的希腊字母，稍显拗口的读音让他获得了「The Alphabet」的称号，在国内，「字母哥」的叫法则更接地气。
如果你去过世纪初的希腊，你说不定会在街头看到一名摆地摊，贩卖手表与太阳眼镜的黑人少年。如果你告诉他：“你会在22岁成为身家过亿的NBA球星。”他一定觉得你是在开玩笑。


你能看出谁是字母哥吗?
然而有时现实会比故事更加传奇。安特托昆博在14岁时第一次接触篮球，尚未长高的他司职控卫，在每天的正式训练前，他都会提前一小时进行控球练习。休斯顿火箭队总经理安迪·莫雷在2012年考察欧洲联赛时，发现了这名效力于希腊乙级联赛的青年才俊，在现场观看过几场比赛后，他还称赞字母哥是「希腊的麦蒂」。
得益于身高增长与生涯初期的控球训练，安特托昆博在球场上的位置十分灵活，这位2米11的「希腊怪兽」能胜任1到4号位。在他的带领下，雄鹿队连续闯进NBA季后赛，并在今年与东部常规赛排名第二凯尔特人苦战七场后遗憾败北。


虽然童年生活的艰辛让安特托昆博早早承担了生活义务，但这也让他认识到了家人与相互扶持的重要价值。据报道，新秀赛季得到第一份薪水后，安特托昆博将钱全部汇给家人，匆忙间却忘了留下打车钱。幸好一名雄鹿球迷认出了他，字母哥才得以顺利脱困。
有活力，有球技，又关心家庭的封面人物，有谁会不爱呢?

《NBA 2K19》曝光的首张游戏截图里，安特托昆博在聚光灯下大汗淋漓。


作为2K Games的年货产品，《NBA 2K》体现了当下篮球题材游戏的最高制作水平。一期一会的大体量游戏往往会陷入一种矛盾——在保留自身特色的同时，还需要不断寻求突破。
自《NBA 2K9》横空出世以来，球员角色与游戏场景的高拟真度一直都是「NBA 2K」系列游戏的特点。让玩家足不出户，尽可能体验贴近现实的篮球比赛。不止于篮球，拟真程度的高低是众多体育、竞速类玩家的第一需求。
庆幸的是，2K Games也清楚拟真的重要性。从2K17开始，玩家在手动捏脸的同时，还可以直接对面部进行扫描，球员变得更像自己，玩家生涯模式下的代入感也变得更强。


2K18中的街区
在现实中准备一场球赛不易，在游戏里还原一场球赛则更加困难。NBA 2K不仅在模拟球员生活，也在模拟电视镜头里的比赛——TNT解说团的赛前讨论，现场记者的赛事报道，球员运动是否自然，球馆观众反应是否真实，高光镜头的捕捉等环节。抛弃游戏性上的操作对抗外，它更像篮球玩家们的「虚拟社区」。
2K19的首张截图仿佛成了缩影，工业化的制作流程，球赛参与者的情绪，「NBA 2K」系列20年的时光都被囊括其中。

系列体育游戏，往往会遭遇瓶颈。在球员信息、赛事数据按年度更新的同时，玩家还会关注游戏的玩法变化，内容填充是否新颖。至少，前作中出现的部分问题是否会得到改进。
NBA 2K的玩法已经十分成熟。单打，背打，挡拆，掩护，交叉过人，球员动作经历了多部作品的打磨，可尝试的空间并不大。比如17曾更改过控制键位与投篮节奏，18针对17的挡拆修改了AI与防守时机，这些都是细节上的细微调整。
建立在前作基础上，2K19值得玩家期待的或许是游戏内的主题文化，比如2K18中的威震邻里模式，就为玩家塑造了真实的篮球街区。记得2K18登陆PS4国行时，稳定本地服务器让许多主机玩家感到满足，如果2K19能解决PC服务器上的联机问题，相信作品的受众数量会变得更多。


改变并不容易，但我希望《NBA 2K19》以及后续的作品能一直改变下去。这也许也解释了2K19选择安特托昆博作为封面人物的原因——为了让自己再一次变得年轻，全能，充满活力。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155045_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155214_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155826_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155849_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/389_180703155917_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>