<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737303</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737303.html</url><title>完美的Steam：正规化真能给玩家带来好处吗？</title><datetime>2018-06-14 15:42:4</datetime><text>E3期间总是不缺大新闻。当微软、索尼、任天堂各家的发布会正打得火热的时候，国内的游戏厂商完美世界也“悄悄”的搞了个大动作，在他们的官方微博上，我们可以清晰的看到这么一则消息：完美与V社达成进一步合作，将开启“Steam中国”项目，正式引进Steam到国内。
原本处于灰色地带的Steam，在国内终于有了落地之处。
Steam在国内的受众群体非常巨大，尤其去年《绝地求生》的一波热潮，还让很多曾经都不知道Steam存在的新用户也加入到了这个大家庭中。基本上可以说，与国内PC单机玩家利益联系最密切的，就是Steam。这次合作也许预示着未来国内PC游戏市场的大变动，至于是往哪个方向走，现在都只能是猜测，不过我们也可以先从其他角度来看看这件事。
为什么是完美?
腾讯、网易...乍一看，国内游戏大厂还挺多的，V社偏偏选中了完美进行合作，自然有他们的考虑。
完美自创立之初，秉持着“坚持自主创新、发展民族网游”的宗旨，倾力打造出了《完美世界》、《诛仙》、《口袋西游》这些大家就算没玩过应该也有耳闻的知名作品。多年开发和运营游戏的经验，可以说论游戏领域的积淀，完美并未落出一线大厂的行列。从营收数据来看，排除网易和腾讯两头巨兽，便是完美和三七互娱(旗下作品：《传奇霸业》、《大天使之剑》)为代表的其他厂商了，他们的硬实力必然不差。

腾讯的野心更大，希望借旗下的Wegame打造一个截然不同的平台，而完美很早便开始关注海外市场，积极面向全球开展业务，旗下部分游戏成功出口到一百多个国家和地区，并且在美、日、荷兰等地设有全资子公司，与外界的交流程度上，完美是走在前列的。
完美与V社最早的羁绊是2012年的《Dota2》，事先混了脸熟是V社选择完美代理的前提，强势的V社需要一个“听话的”的合作伙伴，腾讯网易作为第一梯队，肯定不那么容易妥协，而且网易已经有暴雪，完美便成了最优选。有了第一次就会有第二次，V社旗下另一款网游大作《CS：GO》也就顺理成章由完美代理。
目前大陆与V社联系最紧密的便是完美，二者合作推出“Steam中国”于情于理都说得通，不如说Steam一直想通过完美正式入华，就是在等待合适的机会。

昨天的央视新闻报道了完美和V社的合作，这不禁让人想起之前各种和完美相关的报道，Dota2的完美大师赛、Dota2中国队冠军、CS：GO国服开服消息等等....央视都专门制作了新闻报道进行宣传。作为国内受众群体最广的国家级媒体，完美能享受央视如此高规格的待遇，也是因为完美作为影游综合体发展的独特优势。
在完美世界官网的影视专区里，我们可以看到了很多曾在各大卫视以及央视热播过的电视剧，也不乏《极限挑战》、《欢乐中国人》这样的大热综艺节目，这些完美影视都有参与。不难想象，完美世界作为一个包含影视和游戏在内的综合体，和国内各大电视台都保持着密切的合作。想来如此根正苗红的形象，受到主流媒体的青睐也就不是难事了。

前段时间大火的《头号玩家》 也有完美影视的推广参与
Steam正式入华会带来什么变化?
这不光是中国玩家最关心的一个问题，也是很多国内开发者操心的一件事。
昨日，曾制作《星球探险家》、《波西亚时光》等优秀作品的开发商帕斯亚科技就针对Steam中国这件事询问了V社的工作人员，也很快得到了答复。答复可以简单总结为：仍然可以访问Steam;库里的游戏也能玩;会多出一个Steam(中国)商店，专门放经过官方审查的游戏;不用注册新账号;没过审就不能上中国商店，最后还说明，这只是Steam方面的态度和愿望，而且这名工作人员也不能完全代表Steam的最终决定。

在完美官博的公告中，我们也能看到如下句子：
“该项目将为中国的游戏玩家和开发者提供一个触达STEAM上丰富多彩游戏及娱乐产品的新通道”
“积极推动其建立、推广、和游戏上线。STEAM全球其他已有的运营与服务不受影响。”
一方面完美和V社都表达了一个明确的意向：希望新建立一个专门的、正式的Steam国区商店，不影响现有的其他服务。因为大家心里清楚，真要弄什么锁区操作，国内玩家可就炸锅了。而且完美也说明合作协议履行尚需时间，短期内无明显影响。
但另一方面今天央视的报道又让人有些心慌：“按照中国游戏产品上线流程，从平台挑选游戏，申报版号及备案，接受监督，让海外游戏健康有序，服务中国市场。”完美的说法和央视的说法有着微妙的不同，在央视单方面的报道中，我们更倾向于解读出政府官方要建立一个专门且封闭的国区平台服务国内玩家，闭口不谈审核之外的游戏，也没有保证国内玩家可以继续下载和游玩国外那些未经审核的游戏，这就有些令人玩味了。
至于这么想也是因为PS4国服的前车之鉴，虽然仍然有玩家在那里下载游戏，但真正的主力军都在港服等其他外服，很多人像笔者这样买国行主机也是刷成港行系统，游戏阵容决定了玩家的偏好。
Steam中国真要来了，不排除它只收录过审游戏，同时变相屏蔽原有的国区商店，当然这不会是强势的V社和完美想看到的，不过再强势能强势过有关部门吗?事情都放敞亮了，一个“符合规定”的真·中国商店和原属灰色地带的国区商店，怎么想都不太可能和谐共存。当拥有自由裁量权的审核部门介入时，会发生什么事可就谁都说不准了。

任何事都需要正规化的监管，一般来说这是好事，不过并非适用于国内的大环境，影视和游戏在国内受到的限制仍然很多，你可以说是为了防止危害祖国花朵，不可厚非。但连带优秀作品一同禁掉就让玩家有些不开心了。试想真要到那时候，含暴力倾向、红色血液、略有裸露的游戏必然无法过审，Steam中国商店一片“祥和”，你依旧可以玩到《真三国无双》、《街霸》这样的大作，换来是《孤岛惊魂》、《生化危机》、《鬼泣》之类的作品再也见不着了，你愿意吗?

PS国服不是不好 只是缺少更刺激的大作
好在短期内“Steam中国”项目不会实施，玩家们还能继续在这个“无法地带”中愉快一段时间，但对于更长远的未来，我们并不抱持乐观的态度，也许还有希望，但在各种整治行动和政策的包围下，这点希望也正在一丝丝消磨殆尽中。刚开始不让看直播，说不定以后连玩到也成难事了。

总的来说，Steam正规化之路的最大受害者恐怕就是广大成年玩家群体。当然，在既定事实发生之前，这一切都只是猜测。万一能以“一刀未砍”的状态正式进驻大陆，这对所有玩家都是好事，我们可以期待一下完美与V社的深入合作。
那么最后问题来了，大家对这件事是怎么看待的呢?站队的时候到了，大家可以前往下方的论坛页面进行投票，畅所欲言吧。
http://bbs.3dmgame.com/thread-5755234-1-1.html
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153529_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153614_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153645_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153706_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153845_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153907_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/396_180614153922_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>