<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743168</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743168.html</url><title>苹果搞Face ID安卓押屏幕指纹 你更看好谁？</title><datetime>2018-08-12 17:58:3</datetime><text>
	在过去几个月里，网络上流传的关于新一代iPhone的谣言不少，大多表示苹果将在所有新款iPhone手机上标配FaceID，以使其与iPhone 
X保持一致。近日，苹果其中一家供应商从侧面证实，这一谣言几乎就是真实的，因为有供应商提供的财务报表显示，苹果对FaceID的零部件需求已经大幅增加。


	相反，Android阵营的方向完全不同，今年3D人了识别的机型很少，而且接下来也不会有太多厂商专注于此，因为大量Android厂商更看好屏幕指纹识别技术。


苹果继续押注3D人脸识别?今年将完全放弃TouchID


	苹果FaceID功能3D传感器模块的关键元件，也就是VCSEL点阵投影器，一直由Lumentum 
Holdings供应。最近，该供应商公布的财报显示，其3D传感器营收入约为6000万至6500万美元，重点是该供应商声称，今年第二季度自家最重要客户的订单将大幅增长，而且远超过了管理层的预期。


	虽然Lumentum 
Holdings没有提及这个重要客户的名字，但过去苹果一直是其最大的客户，所以几乎不难猜到是苹果加大了订单量，因为苹果计划将面容ID功能扩展到今年新一代iPhone的所有机型中，并且今年的新iPad也有望配备“原深感摄像头”。


	对于苹果，借助3D传感器，除了3D人脸识别功能之外，增强现实也将是苹果发力的大方向。小道消息称，第二代3D感应模块的功耗更低，而且还将开启新的应用功能，这主要得益于供应商Lumentum为苹果提供了更高效的VCSEL模块。








Android厂商全面发力屏幕指纹识别技术！


	考虑到Lumentum 
Holdings是VCSEL芯片元器件唯一生产商，在苹果拿下如此之大订单的情况下，供给其他Android厂商的订单量将非常少，无法满足需求，这就表示很多安卓厂商都将不考虑3D人脸识别功能的智能手机。不过，Android阵营的方向完全不同，更倾向于屏幕指纹识别技术。


	根据台媒Digitimes的报道称，显示屏内指纹传感器的出货量在不断增加，几乎全球除了苹果之外的手机厂商都考虑了这项技术，今年屏幕指纹传感器的订单将达到4200万台，到了明年将超过1亿。关键是，三星也将采用屏幕指纹传感器。


	尽管台媒没有具体证实就是三星，但既提到了世界上最大的手机制造商，也指出这是一家韩国的手机供应商。因为在华为、小米、OPPO和vivo投资屏幕指纹传感器之外，三星就已传出研发这种技术了，但据称要等到明年年初的GalaxyS10才会用上，届时将占据屏幕指纹识别手机最大的市场份额。


	台媒还表示，随着大量中国手机厂商和三星持续投资屏幕指纹传感器，也将推动全球OLED面板出货量的增长。





iPhone会不会有屏幕指纹识别呢?


	说实话，过去几年里一直有传闻称，苹果也在考虑屏幕指纹识别技术的iPhone，但传闻中提到的方案几乎都是来自第三方供应商，因此基本可以忽略不计。因为苹果本身就有自己指纹识别方案，毕竟早在2012年就收购了指纹识别方案供应商Authentec。


	苹果做不出屏幕指纹吗?实则不然，很早就有消息称Authentec搞定了屏幕指纹方案，只不过短期内难以达到每年苹果上亿出货量的产能需求而未考虑。再者，屏幕指纹方案当前的技术层面上暂时只能做到特定区域，而非全屏幕任意区域都能识别，识别率也与按键指纹的成熟度还有不小差距。


	更重要的是，苹果表示，他们一直希望打造这样一部iPhone，即正面全都是屏幕的iPhone，更加沉浸，以至于在使用过程中完全不会让人感受到它的存在。而仅能特定区域识别的屏幕指纹与苹果口中“完全不会让人感受到它的存在”的体验不吻合。


	苹果不止一次表示，FaceID是比TouchID指纹识别技术更安全可靠的新方式，而且这一套强大、安全的验证系统，用起来甚至比TouchID还要方便。


屏幕指纹比3D人脸识别更好实现“真全面屏”?


	苹果虽然认为FaceID更便利，但显然3D人脸识别传感器对全面屏手机设计有一定的需求，iPhone 
X就是典型例子，现阶段只能在额头保留刘海，只是不清楚为何没有3D人脸识别的手机跟风刘海。


	如何真正的完全消除“刘海”就是苹果需要花更多时间去思考的问题了，因为FaceID技术复杂，原深感摄像头系统不只有红外摄像头，还有泛光感应元件和点阵投影器等。目前解决3D传感器占地的方案中，OPPO 
Find X只能算一个，但苹果表示不会采用。





	相比之下，屏内指纹识别技术更有利于智能手机厂商设计产品，尤其是那些屏占比大幅提高让人眼前一亮的新手机。因为现在屏幕指纹传感器体积小，功耗低以及采用标准应用接口的优势，容易适应移动设备不同的设计需求并满足大规模量产的需求。不出意外的话，得益于屏幕指纹技术，接下来将于更多标榜“真全面屏”的手机登场。


	那么，在这样的情况下，你认为苹果还要多久才能消除“刘海”呢?是传闻的2019年还是2020年呢?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067870_287655.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067877_419731.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180812/1534067886_702608.jpg	</imageurl><videourl /></doc>