<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748311</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748311.html</url><title>胆小慎入！万圣节十佳恐怖游戏大推荐</title><datetime>2018-10-30 12:01:4</datetime><text>
	万圣节来临，恐怖来袭！今天小编结合国外多家媒体文章，为大家整理了一份万圣节最值得一玩的恐怖游戏名单，排名不分先后，说实话以下游戏我大多都不敢玩的，一起来看下吧，看看你有几个想玩的！





	《逃生》官方纸尿布，再也不用担心被吓尿了


	根据电影《异形》系列改编游戏，和电影一样，《异形：隔离》中玩家需要和外星恐怖生物展开一场紧张刺激的生死追逐，由于外星生物无法被杀死，玩家需要不断寻找新的方法来逃离这个废弃的空间站，远离徘徊其中的外星生物。在《异形：隔离》中有一种非常强烈的紧张感，即使已经远离外星生物，但巧妙精致的音效设计，让空荡荡的走廊里，不断会有恐怖的声音在那徘徊萦绕，玩家探索其中还能发现此前居民留下的日记和留言，一个关于殖民地灭亡的恐怖故事渐渐浮现出来。





	steam促销中，现价28元，持平史低 特别好评






	《逃生》呈现了一个特别的世界，巨山被笼罩在绝对的黑暗之中，你探索这个世界的唯一方法就是使用主角迈尔斯摄像机上的夜视功能。毫无疑问，黑暗之旅是恐怖的，而且，只会给你一部摄像机和一些电池，你所看到的一切都会变成了昏暗的绿色，远处的情况看不清楚，敌人的眼睛闪着恐怖的光芒。此外，这种机制迫使玩家去不断探索——需要找到电池来保持摄像机的夜视功能正常工作，而且《逃生》中令人毛骨悚然的音效也让那些探索过程瞬间变得非常紧张。





	不过，寻找电池的过程并不是《逃生》中最可怕的部分，游戏中的各种恐怖变体制造了大多数的恐惧气氛。主角绝望地在精神病院里探索逃跑，与此同时，吃人的双胞胎，挥舞剪刀的疯狂科学家，和一个看似无法杀死的怪物还对主角穷追不舍。除此之外，巨大的精神病院里还有很多突然出现的恐怖场景，走廊中废弃的轮椅，无不考验着玩家的心理承受力，甚至幕后花絮也细思极恐，主角名字来自谚语，意为“入局太深，已经回不去了”。


	《逃生2》同样是部出色的恐怖游戏作品，同时在前作的基础上还加入了灵异、宗教等色彩，拥有惊心动魄的诡异气氛和优秀的游戏节奏。





	steam促销中，《逃生》现价13元（曾免费送过），《逃生2》现价22元 持平史低 特别好评，建议入手合集包。






	《返校》背景设定是以民国五零，六零的戒严年代作为原型的架空世界，藉由游戏来呈现台湾特有的文化与情境，使用恐怖游戏中少有的道教文化，东南亚的神怪传说，让玩家体验到不同於其他恐怖游戏的特殊风格与元素。游戏讲述在这个偏远山区的高中翠华中学的校园里，一对偶然相遇的少男少女，在充满诡谲气氛的校园内受困后，试着探索，逃脱的过程。





	《返校》的一个恐怖源头来自于校舍这个每个人都有着切实回忆的场景。昏暗无一人的教室，空荡挂着大横幅的礼堂，摆满了布袋戏玩偶的社团活动室，校长室里突然响起的电话...总能让你产生或多或少的联想。《返校》在本来就有些让人惊慌的午夜校舍里填充进了民俗的怪物:贪吃的魍魉，索命的鬼差。


	光怪陆离的恐惧表象之下隐藏着的解谜以及零碎的信息，它们以并不复杂但又出人意料的方式出现，营造着悬念，推动着故事的发展，你会看到破碎的家庭，扭曲的人格，价值观的冲突以及不伦之恋，每一个人都有着人性的闪光点，却又掩盖不住那无法控制的阴暗面。而所有这些看似支离破碎的细节，在特殊的时代大背景之下，却造成了最惨痛的悲剧，这种直抵人心深处的绝望或许才是《返校》所传达出来的最大恐怖。





	steam促销中，现价15元 持平史低 好评如潮






	《层层恐惧》，这是一款描述为“幻觉类”的恐怖游戏，玩家要做的就是和主角一起解开缠绕在他心中的不安和恐惧，并帮他完成属于他的杰作。


	游戏作为2016年的黑马文艺恐怖游戏之一。《层层恐惧》最引人瞩目之处是以油画作品和艺术家视角作为载体进行的恐怖演出。画上图案不停变换本身就令人感觉压抑和迷乱，用风格古典的油画做这种演出更是效果绝佳；其次，《层层恐惧》本身就是一个素质极其过硬的心理恐怖游戏，鲜有大量的幻觉恐怖桥段。在Steam宣传页上明确提及，本作的美术风格带有鲜明的维多利亚时代风格，其独有优雅与诡秘让这款游戏的恐怖演出含蓄而娓娓道来，玩家在不知不觉中就被恐怖的气氛钳制，感受到一种缓慢但巨大的恐怖感。





	steam促销中，现价17元 持平史低 特别好评






	游玩《生化危机7》的过程就是沉浸在一个恐怖环境中的过程。游戏开始时的破旧建筑肮脏不堪，剥落的、泛黄的墙纸、破损的石板和散落在布满刮痕的木地板上的垃圾。风从裂缝中吹过，发出低沉而持续的嚎叫。厨房里到处是发霉的食物和无法辨认的遗骸，场面难以形容。你几乎可以隔着屏幕闻到腐烂的味道。
在你见到住在那里的一家人之前，你或许会觉得这不是一个你想去的地方，然而在见到他们后，你才知道，噩梦才刚刚开始。那有一个爸爸，即使你杀了他很多次，他还是会跟踪你。当他把断手放在餐桌上时，妈妈连眼睛都不眨一下。不知何故，更糟糕的是奶奶，一个坐着轮椅的患有紧张性精神障碍的女人，当你不注意的时候，她可以随时随地出现和消失。





	这款游戏继承了系列中最好的一些方面，同时也抛弃了最近几代游戏中已经过时的东西。游玩《生化危机7》是一段惊险、疯狂、恐怖的经历。如果你觉得它在电视电脑屏幕上已经很恐怖了，或许你还可以在VR上试试。





	steam促销中，现价92元 持平史低 特别好评






	非对称恐怖竞技游戏《黎明杀机》给人带来的恐怖感，主要存在于你选择做逃生者的时候，游戏过程会给人带来难以忘怀的紧张与压迫感。当玩家作为逃生者进入游戏的时候，愈发靠近的心跳声、被追逐时的富有压迫感的背景音乐，都能够给玩家带来一次又一次惊心动魄的体验；而当玩家作为杀手进入游戏的时候，则变成了一名手持利刃的猎手，享受着将猎物握在手掌心的快感。猫捉老鼠，各有乐趣。


	最令恐怖游戏与恐怖片爱好者惊喜的，应当是《黎明杀机》与众多经典恐怖电影版权方取得了联系，将众多经典杀手角色添加进入了游戏里，在已有的DLC中，已经有了迈克尔麦尔斯、梦魇弗莱迪、门徒阿曼达、人皮脸电锯等多位版权角色，其特有的技能与能力也都与其电影有着千丝万缕的联系。


	谁说恐怖游戏就只能一个人玩，《黎明杀机》就是一款可以和朋友一同游玩，体验紧张刺激冒险的最佳选择。





	steam促销中，现价35元 持平史低 多半好评






	与前作《恶灵附身》一样，主角仍然是饱经风霜的警探赛巴斯汀·卡斯特拉诺，他有一系列身份。一个失去孩子的父亲，失去妻子的丈夫，一个曾经睿智无比的警探，一个曾经十分理智的人。在《恶灵附身2》中我们第一次看到赛巴斯汀时，他的情绪十分脆弱，你可以经常在酒吧里看到他，但如果你了解他的经历，这一切都是可理解的：他在一场灾难性的火灾里失去了女儿与婚姻，还在警局中被当成疯子。





	游戏中有很多血腥场景，但相对于其他游戏，它蕴含着的暴力美学可以说是一大特色，场景制作十分宏大，令人叹为观止，全程就是在崩坏的世界中生存，剧情中的恐怖要素也十分精彩，人体拼成的怪物，各种毛骨悚然的绘画和细节，它是一款出色的恐怖游戏，其中的歌唱女鬼任务，可以说是最令人背脊发凉的剧情，场面阴凉，诡异的歌声环绕，在变化的房子里被女鬼追着寻找出路。另外，《恶灵附身2》支持第一视角游玩，如是想更好的体验恐怖气氛，可以尝试一下。





	steam未打折 特别好评






	现实，即使你拒绝相信它的存在，也不会凭空消失。《SOMA》作为一款恐怖游戏是有争议的，有的人觉得很恐怖而有的人不然，本作带来的恐惧感是有针对性的，由于设定在未来的海底末日，针对于“深海恐惧症”这类的人群。不过由于本作的氛围性恐怖做的特别成功，甚至令很多没有深海恐惧症的玩家，在玩的时候都会觉得异常的吓人，远处吹来的风暴，各种未知的奇葩鱼类，大型的鱼，恐怖的海底音效，一片漆黑的环境，每一项都刺激着你的神经，仿佛身体的每一寸肌肤都能感受到深海给你带来的压力。


	《SOMA》是《失忆症》系列制作人制作的一款未来科幻恐怖类型游戏。其并不复杂但富含趣味性的解谜要素，饱含人性考验的抉择选项，独特的恐怖套路，让其即使在恐怖程度上并未达到其他作品的水平之下却依然的处于高水平阶段。这是让每个玩家为之所赞叹的一点。《SOMA》所带来的恐怖是一种更深层次的恐怖，细思极恐的剧情，针对性的恐怖方式让人游玩时不自觉的寒毛竖起。





	steam促销中，现价17元 持平史低 好评如潮






	说到泰国恐怖电影可能很多人都熟悉，《甜蜜之家》就是一款融入泰式恐怖电影，泰国神鬼文化的恐怖游戏。《甜蜜之家》女鬼贝尔死亡的故事源自泰国的烙印魔咒，疯狂追逐贝尔的男生因为错误的操作让贝尔被巫术反噬，邪恶的传说在校园里回荡，而男主妻子的失踪似乎也与此有关。泰国独特的鬼神文化赋予了这款游戏浓重的神秘感和灵异感。饿鬼、哨兵鬼、迷藏鬼等设定让玩家眼前一亮。


	游戏以恐怖的追逐战和收集信息为主，虽然有解密元素但都很简单。游戏中有丰富的细节要素，比如房间里随处可见的供奉的小菩萨雕像、照片上着泰国服饰的女子、科普泰国巫术的小纸条、男主左手无名指上的婚戒、一开始女鬼小姐姐呕吐时能听到用于钉棺材钉子的声音、男主的家逐渐被红线绕满、房间挂了一些民族特色的那种手工布袋，老房子中名族色调的被子毯子等等……


	捉迷藏，摆贡品，红线，呢喃声，都在触碰脆弱的神经，但玩了一通下来，会觉得意犹未尽。目前游戏仅出了第一章剧情，还有第二章等待上市。





	steam未打折 现价55元 特别好评






	这可能是小编唯一敢玩的以款恐怖游戏了，《小小梦魇》实际上是一款不那么恐怖的恐怖游戏，比起上面几部，作为3D横版游戏《小小梦魇》给人的互动恐怖感要少很多，但是出色而合适的音效，细思极恐的剧情，非常诡异场景和敌人风格，压抑的气氛给玩家传达了很多恐怖感。如果你看过《千与千寻》，你会发现这款日式的解密游戏中，肥胖如猪的食客，贪婪、无能，满脑子全都是对吃的欲望，像极了《千与千寻》的世界。





	游戏一开始，就像《INSIDE》一类游戏一样，没有更多解锁说明，把玩家或者说渺小的身躯小六丢在那里，周围巨大的房间和丑陋的角色所形成鲜明的对比，主角是如此脆弱而渺小，以至于玩家只能选择一路逃亡。在特别场景，游戏给玩家准备了留白时间和特别的配乐，让玩家能够更沉浸于那一刻。时而，游戏又会给于突如其来的剧情转折，让玩家措手不及，久久不能平静。游戏中解谜要素不是很难，稍微探索一下便能解决。富有深度的剧情，精心布置的场景，让玩家可以通过探索发现很多游戏没有直接告诉玩家的故事。


	小小的打火机只能带给我们有限的光辉，未知的黑暗却更让人恐惧。年幼时候的噩梦场景，常常也是如此。





	steam促销中，现价67元 持平史低 特别好评





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540867468_219870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540868159_285331.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540869954_899224.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540869943_377556.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540870787_241944.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540870798_416758.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540871163_401844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540879313_584050.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540879187_953701.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540880068_566924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540881032_548612.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540881080_924771.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540881895_198784.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540882837_872831.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540884221_887737.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540884043_469508.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/214490/51156/	https://store.steampowered.com/widget/414700/	https://store.steampowered.com/widget/555220/	https://store.steampowered.com/widget/391720/74835/	https://store.steampowered.com/widget/418370/	https://store.steampowered.com/widget/381210/102104/	https://store.steampowered.com/widget/601430/	https://store.steampowered.com/widget/282140/	https://store.steampowered.com/widget/617160/	https://store.steampowered.com/widget/424840/87193/	</videourl></doc>