<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740856</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740856.html</url><title>腾讯NI高校游戏制作大赛发起72小时极限挑战</title><datetime>2018-07-16 13:45:1</datetime><text>7月12日-15日，西安秦始皇陵兵马俑、敦煌莫高窟以及云南茶马古道三大历史文化胜地，迎来了一群来自腾讯NEXT  IDEA高校游戏制作大赛的参赛团队。7月16日，他们汇聚在一起，开始72小时极限开发。在72小时后，他们将带着在这些历史文化胜地获得的见解和领悟，制作出包括PC端、移动端和微信小游戏等多种不同形式的游戏，希望让更多人通过游戏感受传统文化的魅力。
三地采风，实地体验中华传统文化精粹
这场别开生面的“传统文化极限开发营”由腾讯游戏学院联合秦始皇陵博物院基于腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛发起，“开放的传统游戏数字图书馆”、“一部手机游云南”项目参与其中。参赛团队在进行传统文化采风后汇集西安，将在72小时内制作出一个可玩的游戏Demo，专业评委将现场进行评审决出名次。
学生们“兵分三路”，分别前往西安秦始皇陵兵马俑、敦煌以及云南茶马古道三个传统文化胜地，通过现场观察、切身体会感受传统文化魅力，并以此为灵感来源进行游戏制作。
在西安，来自同济大学、天津大学、北京服装学院等高校的学生们参观了举世闻名的秦始皇陵博物馆，尽管对兵马俑早有了解，但在近距离观摩后，学生们仍然被震撼，也了解到了许多之前不知道的知识，比如来自韩国弘益大学的研究生梁毅鸿就表示，讲解员告知兵马俑1号坑和2号坑的兵马俑摆放阵型的有关知识给了他深刻的印象，包括参观秦二世博物馆时收集到的军事主题历史知识，这些点都将会给他们团队带来启发和帮助，他们甚至已经初步构思了一个关于“兵马俑探险”的游戏创意。

在中国的另一边，来自华中科技大学、美国纽约大学、南京大学等高校的学生团队则走进了敦煌莫高窟，他们首先来到敦煌研究院，由敦煌研究院老师带领参观了研究院研究和修复敦煌壁画的实验室，并详细介绍了如何进行壁画微观分析的相关内容。

学生们还走入了莫高窟，现场观摩敦煌壁画，也让学生们对传统文化有了更深刻更生动的认知。来自南京大学的叶梓涛提到，走入莫高窟让他了解了这些壁画的意义，“从小就听闻王道士，还有常书鸿先生等与敦煌莫高窟的故事，这次终于可以亲眼看到，希望我们能用游戏制作的方式，重新让这颗丝绸之路上的明珠焕发光彩”。

而在云南茶马古道，来自华中科技大学与北京电影学院等高校的学生们首先来到大理剑川，在省级非遗传人董月畅的讲解下体验了黑陶制作，以及了解了南诏壁画和石窟文化、白族传统舞蹈霸王鞭的故事。对于云南少数民族的传统文化，学生们此前普遍了解并不多，此次采风给了他们对中国传统文化全新的认识机会。来自北京电影学院的李梓慕同学感叹，自己原先并不了解云南地区少数民族的传统文化，从最初听到陌生的名词，到实地感受之
后， “也在我心中燃起了想要将这份中国之美、民族之美通过制作游戏传播出去的希冀。”

结束了为期三天的传统文化采风后，学生选手们齐聚西安，于7月16日开始正式进行“72小时极限开发”，大赛导师们将会为选手们进行现场答疑。
参与采风的12支团队从采风中汲取灵感进行游戏创作，并在72小时极限开发的第三天下午提交12个参赛作品。由来自腾讯互娱Next产品中心的游戏监制，魔方工作室群的高级游戏美术师，光子工作室群的高级程序开发、天美工作室群的高级游戏策划以及秦始皇帝陵博物院研究员组成的评审团进行评选。最后将选出前3名作品，其作者团队将直接进入下一轮复赛。前三名以外的参赛团队，依然可以通过腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛的正常评选流程进入复赛。年轻的游戏创作精神与传统文化将碰撞出什么火花，我们拭目以待。
NI游戏制作大赛，用传统孕育未来
事实上，在此次传统文化采风活动前，腾讯游戏已在多方面进行“科技+文化”领域的合作尝试。比如与教科文组织合作的公益项目“开放的传统游戏数字图书馆”，又比如与国家文物局、地方文物局、故宫博物院、敦煌研究院等的合作。此次腾讯游戏学院将“72小时极限开发”与传统文化三地采风结合在一起，正是以“科技+文化”的形式为中国博大精深的历史文化积淀进行年轻化演绎。
作为腾讯游戏学院一年一度面向高校侧的重要赛事，“NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛”的初衷不仅是培养青年人才，为心怀游戏制作梦想的学子提供展示创意与才华的舞台，也鼓励年轻人、整个行业共同关注游戏的文化价值与社会价值，探索游戏创作的更多可能性。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716134243_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716134250_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716134256_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180716/399_180716134303_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>