<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749199</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749199.html</url><title>天猫双11成交额创新高遭美媒质疑：这样下去难以为继</title><datetime>2018-11-13 09:38:1</datetime><text>
	据外媒报道，淘宝天猫双十一交易额年年攀升，今年的总交易额已经达到了2135亿元人民币，但《纽约时报》发文表示，雄心勃勃的阿里巴巴集团在未来仍然面临着不小的不确定性，双十一的购物狂欢在未来或难以为继。


	一些年轻消费者已经没有往年那么热衷于参与双十一了。阿里巴巴在一些领域也面临着十分激烈的竞争，近年的诸多大动作需要拿出成绩来。





	以下是文章主要内容：


	在经历了24小时的疯狂买卖，以及持续数周声势浩大的广告推销以后，阿里巴巴集团宣布，天猫总成交额在双十一再创新高。双十一是该公司10年前一手缔造的一个购物节。


	阿里巴巴以其一贯的高调拉开了中国最盛大的购物日的序幕。周日，在上海举行的晚会上，著名歌手玛丽亚·凯莉(Mariah 
Carey)、退役篮球明星艾伦·艾弗森(Allen Iverson)和澳大利亚超模米兰达·可儿(Miranda 
Kerr)一一登台亮相。一个中国女孩组合演唱了一曲《要买要买》，伴舞者推着印有德国折扣杂货店Aldi商标的购物车。


	周一午夜钟声敲响之时，阿里巴巴表示，天猫双十一最终交易额达到2135亿元。该数字轻松超过了去年的1682亿元。


	但在再创记录背后，阿里巴巴未来还面临着不小的不确定性。


	本月，阿里巴巴将截至3月份的全年销售额预期下调了5%左右。


	与此同时，一些年轻的中国消费者今年似乎不那么热衷于消费主义狂欢。


	来自西安的26岁的杨孙(Yang Sun，音译)说，双十一的折扣已经不足以打动她等到它到来才购买自己想要的东西了。24岁的王鑫(Wang 
Xin，音译)是上海的一名工程师，他说自己已经重新找到了线下购物的乐趣。


	“双十一对我来说没有多大的吸引力。”他说道。


	在被问及中国目前的消费者情绪时，阿里巴巴副主席蔡崇信周日对记者表示，人们应该在中国中产阶级崛起的时代背景下理解阿里巴巴。


	阿里巴巴不同于亚马逊，因为它并不是零售商。它只是为其他的商家提供数字货架和渠道来销售商品。但阿里巴巴一直以来都雄心勃勃，可能是亚马逊在全球范围唯一能与之一较高下的对手。两家公司都想要迎合消费者的一切消费欲望和需求。


	人们已经在使用阿里巴巴旗下的各式服务产品，如在饿了么上点外卖，在天猫超市买日常用品，观看阿里巴巴一手制作的电影，出行时用高德地图导航，从阿里巴巴的服务器上租用计算能力。而且该公司的雄心还不止于此。它最近开了一家无人酒店。它正在制造自己的计算机芯片。它希望促进非洲的经济发展，结束世界饥荒。


	阿里巴巴表示，建立这种帝国的商业逻辑是，公司拥有庞大的商业数据储备，因而能够在任何需要了解顾客或商家的领域占据优势。


	但华尔街仍在等待阿里巴巴近年投入的各个项目开花结果，已变得日益质疑它进军新领域的成本。自去年6月以来，阿里巴巴股价已累计下跌了近三分之一。


	如果说2018年双十一有带来什么启示的话，那就是阿里巴巴仍然是中国的炒作之王。在一档直播节目中，几位主持人时不时就鼓动在家看电视的人打开手机，看看有没有什么好东西可买。当太阳剧团的杂技演员在半空中旋转时，中国家具制造商顾家家居的商标在他们身后闪闪发光。


	25岁的安娜·林(Anna Lin)在上海从事金融工作。她说，她已经没有往年那么热衷于双十一了，如今双十一只是每年众多大型购物节中的一个而已。


	她还说，双十一的促销套路日益纷繁复杂，让人摸不着头脑。今年，有的优惠券仅针对特定的商品和品牌，有的只在一天的特定时段才能抢到，有的只是偶尔出现，只能通过玩游戏才能拿到。另外，把朋友聚集在一个团队可以帮助你收集到更多的优惠券。


	“太费劲了，”安娜·林说，“当你发现在你做了所有这些之后，你得到的只是八五折或者九折，甚至更少的时候，你会觉得很不值得。”


	Papi酱在去年走红的一段中捕捉到了这种感觉。她试图费些功夫搞懂各式错综复杂的双十一促销活动。她在一堆堆纸上和黑板上草草写下公式，试图将规则和优惠算清楚。然而，在这一过程中，她气得摔了好几次手机。她试着用算盘计算，后来才意识到自己不会用算盘。


	“将时间花在那个上面太不值了，”安娜·林说，“我觉得，那些要你算来算去的套路是一种掩饰折扣并不多的事实。”


	在双十一，阿里巴巴并不缺少其他微妙的鼓动人们购物的方式。如果你在周日打开淘宝购物应用，你就会看到你在这一天的花费与你所在地区的其他人的对比情况。


	该公司刺激消费情绪的方法之前曾受到过质疑。两年前，阿里巴巴表示，美国证券交易委员会在调查它报告双十一销售额的方式。该公司青睐的衡量指标——商品交易总额(GMV)——应当反映该公司的平台上的商品交易金额。但该指标并没有标准化的计算方法。


	此后，该公司不再强调这一数字。但这一事件反映了阿里巴巴是如何看待自己的：一家打破常规的公司。


	自从四年前阿里巴巴在纽约上市以来，该公司就一直鼓吹一种宿命感，以此来吸引投资者、股票分析师和新闻媒体的眼球。该公司表示，中国正在通往中产阶级繁荣的漫长道路上，而阿里巴巴拥有最大的“过路收费亭”。押注阿里巴巴就是押注中国本身。


	去年，行业研究公司CB 
Insights让人们投票支持他们将投资并持有10年的公司股票。投票结果显示，阿里巴巴胜出，击败了各家美国科技巨头、沙特阿美(Saudi 
Aramco)和高盛。


	不过，显而易见的是，阿里巴巴不一定能够在中国崛起中享有特权地位。


	举例来说，在新零售领域，阿里巴巴正面临着几个财力雄厚的竞争对手。在大举投资的公司中，有几家陷入了挣扎，包括深陷困境的共享单车公司ofo。


	另外，拼 
多多的崛起也给阿里巴巴带来了威胁。在短短三年内，该新兴的电子商务公司的用户数量从零增长至3.5亿，增速令人膛目结舌。你可能没有听说过该应用上面的品牌，也可能不相信上面的商品的质量。然而，其平台商品的价格是无可匹配的。拼 
多多已经赢得了大量来自中国较小城市和城镇的购物者的青睐。


	没人指望阿里巴巴能永远保持惊人的双十一交易额增长。在某个时候，当增长开始迅速减缓时，该一年一度的购物盛事可能会发生变化，将重点放在一周的销售而不是一天的销售上，或者完全聚焦于其他的方面。


	阿里巴巴过往的卓越表现表明，待时机成熟时，它能毫不费力地上演又一出神奇的“魔术”。


	“我一点也不担心阿里巴巴，”市场研究公司Pacific Epoch驻上海的分析师史蒂文·朱（Steven 
Zhu）说道，他们真的很擅长凭空创造东西。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181113/1542072344_427735.jpg	</imageurl><videourl /></doc>