<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737568</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737568.html</url><title>《隻狼》究竟是一款怎样的游戏 Demo揭秘和采访</title><datetime>2018-06-17 10:38:0</datetime><text>在今年的E3上FromSoftware邀请了部分媒体观看了《隻狼》的闭门Demo演示，制作团队透过实机游玩亲自介绍了本作的游戏特色。IGN曾形容本作为“魂和《天诛》的合体”。
参与示范的制作团队成员包括From Software市场行销经理北尾泰大，曾参与《黑暗之魂》、《血源》制作的From Software游戏设计师Yamamura Masaru及动视制作人罗伯特‧康奇（Robert  Conkey）。示范内容完全保密，因此并无法拍摄，以下将透过文字叙述来传达。

左起北尾泰大、Yamamura Masaru、罗伯特‧康奇
《隻狼》故事背景：
《隻狼：暗影双逝》设定在16世纪末的日本战国时代，以名为“苇名”的虚构国度为舞台，是 “剑圣”  苇名一心穷一生之力所创建、雄霸北方的国度。不过如今却陷入存亡危机。统领苇名的一心之孙为了挽救此一危机，而囚禁了那位“皇子”。虽然名为皇子，但其实他没有家人与家臣，只有一名忍者效忠于他。玩家所扮演的，就是这名效忠皇子的孤狼忍者，虽然遭逢挫败失去左手，但却换来更犀利的机关义手。为了拯救年轻的主公，踏上了置生死于度外的的血腥战斗。

皇子

孤独的战国主从故事
示范中以位于险峻雪山之巅的城堡为背景，听闻主公可能被囚禁在城堡中，主角于是展开潜入救援行动。首先可以注意到的是，这次游戏因为是以忍者为主角，行动能力比起《黑暗之魂》、《血源》来得灵活许多，不但可以使用钩绳攀上高处或是快速移动，还可以跳跃，而且跳跃在战斗中是非常重要的能力。此外亦导入匿踪与暗杀的要素，让人联想到经典的《天诛》。

钩绳是主角的主要移动手段

主角的主要武装包括右手的日本刀与左手的义手，其中义手可以动态切换不同的配件型态。

落败的主角被寺庙的佛师所救

佛师还替主角打造了犀利的忍者义手
在潜入城堡途中，主角将会经过城下一系列的关卡，都派驻有士兵与武将把守。虽然正面冲突也是一个选项，不过以寡敌众相当危险，因此最好还是透过暗杀来逐一击破。这部分的玩法大致上不出同类型游戏的模式，像是矮身潜伏草丛，攀附在高处边缘，等敌人经过时出奇不意将之击杀。另外，在正式开战前还必须注意关卡高处是否有潜伏使用弓箭或火枪的狙击手，要优先清剿。

以寡击众的危险性相当高

隐藏自己的行踪来避开敌人会是比较安全的作法
而敌人不只有防御力低的轻装士兵，还有攻防能力都强上一大截的重装武将，在正面迎战这类强敌之前，最好可以先清除容易解决的小兵。此外，还会有手持大型盾牌的士兵，能防御武士刀的攻击，此时就需要把左手的义手切换成能破盾的斧头，先击破盾牌的防御才有办法解决敌人。切换成斧头的义手，其外观造型与攻击动作都让人联想到《血源》，毕竟是出自同一团队手笔。
战斗系统的节奏与动作比《黑暗之魂》系列轻快很多，不过生死一瞬的紧张感依旧。敌人具备类似防御值的系统，透过不断的攻击就能崩解敌人的防御。如果在敌人攻击时，抓准时机施展即时防御的话，就能弹开或撇开敌人的攻击并破坏敌人的平衡，此时即可施展“忍杀”终结敌人。

破坏敌人体势的平衡后就能施展一击必杀的“忍杀”
由于是古日本风格题材，所以 UI 与特性的呈现上也很  “和风”，各种状态都会以汉字来呈现，像是濒死时会浮现出“危”，喝药水治疗时会浮现出“治”，还有触发条件不明的“烟”等。
进一步深入敌人阵营后，遇见挣脱锁链束缚恣意破坏的疯狂巨汉，攻击的速度与威力又比之前的重铠武将来得高。经过一番苦战后，主角不敌而力尽身亡，不过此时就展露了副标题“暗影双逝（Shadows  Die  Twice）”的真髓，发动被称为“回生”的能力从死亡状态复活，顺利战胜巨汉。官方表示，虽然游戏有復活的机制，但是使用上是有限制、有代价的，并不是随便都能使用。
打败巨汉后，主角来到雪山深谷，但原本用来通行的桥樑已经崩塌，所以只好另寻出路。正当主角在深谷四处探索时，突然出现了身躯超庞大的巨蛇，光是张嘴的高度就比人类还高出许多。由于目前没有什么能与之对抗的手段，所以只好以匿踪潜行避开大蛇继续前进，但最后还是被大蛇发现与袭击，还好巨蛇因为身躯太庞大而无法进入主角藏身的洞窟，危机暂时得以解除。

主角可以凭藉着轻盈的身手与钩绳辅助来越过深谷
在洞窟中主角发现了隐藏的密门“忍门”，后面就是直接通往城堡深处的秘道。不过穿越秘道来到一处景观优美的庭园时，在通往内城的桥梁上又遇见妖魔化的巨大僧尼头目。虽然身躯庞大，但身手却极其轻盈，浑然不似血肉之躯。而且在战斗进行到一个阶段后，还会施展妖术让主角身陷五里雾中，并以重重的分身幻影袭击而来。本次示范就在主角不敌幻影再次阵亡下告一段落。

 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102044_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102121_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102351_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102408_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102419_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102433_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102449_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102505_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102521_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102534_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102715_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102557_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/276_180617102557_2_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>