<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739152</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739152.html</url><title>天刀年度资料片《东海移花》上线 全新门派巨额福利</title><datetime>2018-07-01 13:43:4</datetime><text>海量福利，匠心巨献；天刀2018年度资料片《东海移花》今日震撼来袭！
十年之约如何践行？一步一步，走出属于我们的天涯。新门派移花携新服踏浪而来，海量内容玩法全面上线；玩家更可免费获赠百万Q币、百亿绑点、转职道具和纪念外装等好礼，以志回馈，以期未来。

（点击前往版本专题页：http://wuxia.qq.com/cp/a20180621yihuajhy/index.htm ）
一、各界大咖助阵， “东海移花”踏浪而来
2013年九月鹰飞，老四门太白、唐门、丐帮、神威首次面世。2014年剑试蔷薇，天香、真武面世。2015神刀再起，神刀携鹰隼降世，浪子归家。
2018，东海移花，踏浪而来，仙音缈缈，且战且歌。移花是一个以“仙”为主题的门派。他们以玉笛为武器，既可攻击敌人，又能辅助队友；居住于遗世独立的东海仙岛之上，起源可追溯到秦汉时期；又有极具特色的“醉心花试炼”设定，以乐醉心，以心入武，以武证道。
当历经多年打磨的八荒各派已与万千少侠指尖相连，全新的移花门派继在体服上线之后，也会在万千玩家的体验中历经不断的磨合与优化，让风雅的国风美感与行云流水的打击感并驾齐驱，呈现出真正“醉来忘却移花处，谁自临风吹玉笛”的唯美风姿。

少侠，入我移花否？
而诸多各界大师也为移花献上平生造诣。创造101人气导师王一博携扎实的舞/武功底，亲身为移花门派技能与休闲待机进行动捕。专业态度，精益求精，既为寻求八荒之外的全新突破，也愿天刀的年度盛宴能够增色添彩。
边江、阿杰、刘三木等老师加入，和吴磊、夏磊、冯俊骅等老师组成配音梦之队，以声带形，让角色更鲜活。【点击试听：https://v.qq.com/x/page/d0678cstcan.html】
梁邦彦和贾鹏芳两位亚洲大师联手献上音乐主题，更在陈致逸、无比、周深的演绎下，成就了八荒主题曲的第一曲移花之《梦留别》。
《梦留别》官方MV：

此外，作为天刀多年资深玩家，周深还将于7.1晚20:00，在企鹅电竞进行移花版本体验的直播，记得准时收看哦。 【点击进入直播间：http://wuxia.qq.com/cp/a20180623deepshift/】

周深献唱《梦留别》，八荒组曲即将陆续上线
二、64位技术突破，匠心不改未来可期
天刀一直勇于开创：首个电影级网游，邀请多位电影大师指导顾问；三次测试，每测必定脱胎换骨；公测后保持一年三个版本的海量内容更新；大胆选择15岁半青少女体型；在韩国C位出道掀起游戏华流的国产游戏；推出同人长线激励计划；与二次元创作圈开启多种正规版权合作；将传扬国风之美作为核心目标之一……

充满国风意蕴的移花服饰
而其中尤为可贵的一点，乃是自2010年开始研发的自研引擎，历经八年，流畅如初。一个“次世代美术+开放大世界+强动作变现战斗+同地图1000人战斗”的游戏，却在32位系统（只能最高使用4G内存）的时代实现了惊人的优化效能，让学生党在标准笔记本上也能流畅体验天涯之美。
而今次，天刀项目组日以继夜、潜心研发多时，终于实现了底层架构的重制与优化，可支持64位系统的运行。此技术预计在《东海移花》资料片更新后，在7月内正式上线。这意味着内存调用方面的大幅优化，同时也为积蓄了洪荒之力的美术策划们打开了新世界的大门，原本受限于内存的运行效率、美术规格等都可以尝试继续提升，真正“顶配画质”的开放，未来可期。

64位优化后，移花主岛会否变得更美？

用更贴合玩家的审美，与更尖端的技术打造未来的更多门派校服
而在底层优化完成之后，会有更多令人期待的内容陆续呈现。全区全服跨服匹配即将上线，百万玩家可同场竞技；天刀第十门派，一改传统武僧面貌的雅僧少林即将登场；港澳台版本上线倒计时，大中华地区全覆盖指日可期；与张艺谋大片《影》的外观联动；以及更多IP内容、更多系列游戏等，都将逐步揭开面纱。
三、海量福利回馈，以我诚意邀你同行
本次资料片中，除了全新门派之外，还有惊心动魄的史诗话本《东海会四盟》，全新100级主线“魔踪再现”，根据广大玩家的意见反馈对身份系统、师徒系统、衣柜系统、魅力系统、一代宗师等一系列已有玩法的优化、改版和升级。

故人重逢东海，轻轻道一声：别来无恙？
天刀作为一款免费游戏，三年来都延续着在每年的年度资料片上线时，给予新老玩家重磅回馈的惯例。本次东海移花上线，依旧准备了充满诚意的回馈：
四重新手壕礼以待有缘，老玩家回归直升95级，珍稀染料、实用道具限时领取；
完成游戏内“天赐节”活动即可获赠纪念背饰“吟沧浪”；
活跃玩家仅凭签到便可获赠15000绑点、百万Q币、以及充满纪念意义的同人创作外观“青花玉染”；
而为了让更多玩家能方便地体验全新门派，5万个移花专属转职道具“转玉丹”，也将免费放送；
点击领取巨额福利：http://wuxia.qq.com/cp/a20180701yhhd/
更多回馈与福利，包括双倍天赏等，将于7月中旬推出，敬请期待！

签到即赠同人作者青菓子创作的主题外观“青花玉染”

完成“天赐？踏浪移花”节日活动，即可获得限定背饰“吟沧浪”
同时，移花少女将在全国各地刷新，邀各位少侠一同来打call。7.6晚，青岛踏浪湾将上演曾在上合峰会惊艳演绎的3D灯光天际秀；而7.1起，西湖天地、浦东陆家嘴等十城地标，都将出现移花少女的倩影；更有德化窑瓷塑大师、非遗文化皮影戏传承人、知名BJD雕刻师黄山等联手，制作多款移花少女主题艺术品，为玩家带来更多元化的视觉享受；而在#东海移花同人季#中，“移花少女”主题同人之星、移花主题捏脸大赛、唐青枫主题征文大赛等等都将陆续开启，期待属于你的独家演绎！

外滩花旗银行的大屏上，亮起了天涯明月刀的LOGO
故人重逢东海，移花踏浪而来。
七月一日，全新资料片《东海移花》，约你不见不散！更有主题新服、移花五景之一的“幻海花城”火热开启。醉心天涯，东海相见，十年之约，今朝开启！
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701133939_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701133959_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134033_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134042_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134051_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134105_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134115_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134131_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134139_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/399_180701134150_1_lit.gif	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=s0706wdj52b&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>