<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747172</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747172.html</url><title>LOW POLY风格的射击ARPG游戏《基因特工》于今日在Steam解锁抢先体验</title><datetime>2018-10-13 12:57:0</datetime><text>
	重庆欧比特工作室最新单机游戏作品《基因特工》今日正式在Steam商城解锁抢先体验(Early Access)，原价54元，目前折扣8折，仅需43元就能入手！


	基因特工是一款TOP-DOWN视角的射击角色扮演游戏。我们制作了一个巨大的世界，有着各种各样的城市和场景，玩家能够在这个世界里自由自在的战斗、驾驶、组队、搭建、繁衍。为了让玩家有更好的代入感，我们制作了一条还算不错的主线任务，大家可以跟随我们的主角“伯恩-皮耶龙”一起去体验这个充满了各种势力的末日世界，一同去探秘旧人类世界灭亡的真相、新人类的本质、变异体和机械种的由来以及幕后的黑手。





战斗系统


	我们在游戏中为您提供了一套丰富的战斗系统。在这套系统中，您最多可以携带三种远程武器，一种近战武器，一种手雷以及三个技能和一个终结技。除此之外您还可以最多携带四个队友与您一同战斗。我们还将会在后面的版本中增加大型载具的战斗模块，相信会给您带来一种全新的体验。





任务系统


	游戏中的除了主线任务之外，还有大量的可以进行选择的支线任务，玩家可以选择自己希望完成的任务进行体验。游戏中的部分任务还存在着互斥性，如果在本次游戏中选择了某个分支任务，则其互斥的分支任务将会关闭。在主线进度达到一定阶段后，玩家还可以无视所有任务进行纯副本的体验，也就是大名鼎鼎的“刷刷刷”...好吧，我们会尽力在后面的开发过程中让“刷刷刷”更加有趣。





动态时间


	游戏中的时间是实时流动的，除了影响光影效果外，时间还会影响到战斗中的各种事件触发以及部分任务的完成条件。





大地图系统


	我们在游戏中设计了一个可以让您自由驰骋的大地图，游戏中所有的城镇和据点都在这块广袤的地图上。随着游戏主线任务的推进，您将会解锁更多的可以前往的区域。除了驾驶载具进行自由的探险之外，我们还加入了地图事件系统，以求能够帮助您缓解旅途的疲劳感。





多个势力


	游戏中有着多个不同种族的势力（新人类、旧人类、变异体、机器人等），这些势力一开始都可能是您的敌人，但是随着游戏的进行，各个势力之间的关系也会有一定的改变。在游戏后续的研发中，我们也将依托这个思路去强化游戏的宏观策略性玩法，让游戏在保留RPG元素的基础上增加更多的策略元素。





装备系统


	游戏中绝大部分的装备都是随机生成的，通过不同属性字段的组合，您将会获得大量独一无二的装备。同时，这些装备还具有不同的品级，品级越高的装备自然各种基本属性也就越好。不仅如此，部分装备还能够进行强化和镶嵌特殊配件来进行属性的二次提升。要获得这些装备，您可以通过战斗击杀敌人、可以通过打开宝箱或者各种可以搜索的物体、可以直接去商人处购买、也可以通过完成各种任务去获得。





小队系统


	游戏中您可以通过任务等方式获得不同能力和类型的队友。每名队友都有自己独特的技能，根据技能的不同队友的类型也有很明显的区分，有的适合战斗，有的适合辅助。队友自身也拥有一套成长系统，他们的能力值会随着参加战斗的次数而逐步提升。您可以根据每次战斗的需要进行队友的搭配选择。





融合系统


	我们在游戏中设计了一个基因融合的系统，玩家可以通过同不同的女性（貌似男性也...也行）角色进行不可描述的互动来提升自己的能力。每次成功融合之后，角色之间的好感度也会大幅度提升。





开发计划


	我们计划在未来的一年里持续完成游戏的各个部分，包括但不限于以下的内容：


	1、游戏的完整主线剧情和更多的支线任务


	2、游戏的搭建和基地经营系统


	3、游戏的大型载具作战系统


	4、游戏的多人联机模式


	5、游戏的生存模式


	6、更加完善的融合系统


	7、更多的武器、坐骑、队友、敌人


	8、各位玩家所提供的建议和想法





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406468_519302.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406468_220665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406468_114810.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406470_210918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406471_772663.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406472_869308.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406473_151854.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406474_386623.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181013/1539406474_886206.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/851800/	</videourl></doc>