<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747778</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747778.html</url><title>十月这几款PS4游戏 玩到就是爽到</title><datetime>2018-10-22 15:26:0</datetime><text>
	对于游戏玩家来说，2018年十月份是幸福的！毕竟发售的大作实在太！多！了！不仅数量多，而且类型丰富，既有鲜有的优质VR游戏、又有“年货”型FPS游戏，更有我们期待数年的扛鼎作品。现在，就由小编为大家逐一盘点。


宇宙机器人：搜救行动


中文版发售日 10月2日





	《宇宙机器人：搜救行动》是一款PlayStation VR的独占游戏。抛开VR设备，这是一款类似于马里奥的3D平台动作游戏，但正因为VR的加入，让这款游戏有了全新体验。游戏中你不仅要用手柄操控小机器人完成任务拯救隐藏的小伙伴，你的“本体”依然是游戏中的一个重要部分，炮弹打到你的VR屏幕上会碎裂、蜜蜂也会叮咬你的屏幕、有些敌人甚至会以吐口水的方式遮挡视线，而你需要晃动头部来避开干扰物或者解决你的敌人。在个别关卡，你甚至需要用头部撞击物体为你的小机器人开路。这种独特的方式真正将你拉入到紧张刺激的游戏世界中，正因如此，它才能称之为一个真正的VR游戏。





	出色的玩儿法、优秀的沉浸式体验以及杰出的关卡设计让这款《宇宙机器人：搜救行动》成为今年最棒最爽的VR游戏，就连知名游戏媒体IGN也毫不吝惜自己的高分，给出了9.0的评价。如果你有PlayStation VR设备，这款游戏绝对不容错过。





洛克人11


中文版发售日 10月3日





	相信洛克人是不少玩家童年的回（噩）忆（梦），其颇高的游戏难度在第一关就劝退了不少动作游戏苦手。较上一代时隔8年，元祖洛克人第11代正统续作终于登场，那个大家熟悉的小蓝人又回来了。





	本作每个关卡都代表不同的主题。比如走路打滑的冰人关卡、充满岩浆与火山的焰人关卡等。而且每个关卡不仅仅是换了敌人模型与关卡背景那么简单，各个主题的特色都被完美地融入进关卡设计中。操作手感也依旧保持了卡普空的一流水准，配合游戏的关卡设计与颇高难度，使得你在战死重生后都有一种想变强再挑战的冲动，而通关后也会获得极大成就感。如果你喜欢动作游戏，又喜欢挑战自我，这款流程四五个小时的游戏可以一试。





刺客信条奥德赛


中文版发售日 10月5日





	无论你是否是单机游戏玩家，《刺客信条》这个IP你肯定不会陌生，毕竟由迈克尔·法斯宾德（国人更喜欢叫法鲨）主演的电影《刺客信条》在2017年在国内上映过。而新作《刺客信条：奥德赛》则开启了一个全新的故事。





	《刺客信条奥德赛》以伯罗奔尼撒战争为背景，希腊已经陷入战火，两大势力正在争夺霸权。我们的主角作为一名雇佣兵，需要回应斯巴达和雅典双方的呼唤为之战斗。游戏开始可以选择角色性别，分别对应阿利克西欧斯或是卡珊德拉两个人物，当然，性别不会对剧情流程产生影响。在战斗方面，除了与敌人正面冲突或是刺杀之外，本作还加入了赏金系统，如果你认为你因装备或技能的提升而大杀四方可就错了，随着杀人数的上升，你的赏金会快速提升，猎杀你的佣兵也会接踵而至。





	从各大媒体的评价来看，《刺客信条奥德赛》绝对是系列的里程碑之作，也是育碧有史以来规模最大的游戏。光是在细致入微的雅典城下闲庭信步，从远山眺望雄伟的帕特农神庙，或是找苏格拉底聊聊正义与法律，都能赚回票价了。


使命召唤黑色行动4


中文版发售日 10月12日





	要说枪战类最爽的游戏，T组制作的《使命召唤 黑色行动》系列绝对是最值得推荐的游戏之一，其快节奏的对战风格和杰出的射击手感能让每一位爱好射击、喜欢枪械的玩家欲罢不能。而全新一作《使命召唤 黑色行动4》则把系列的优秀传统继续发扬光大。





	新作抛弃了单人战役模式，虽然引起了玩家争议，但从动视的市场调研来看，历代前作的战役关卡游玩人数越来越低，况且黑色行动系列的故事已经完结，没有单人战役模式确实无妨。网络对战模式分为经典的多人对战、僵尸模式以及新加入的“黑色冲突”模式，也就是“大逃杀”。其中多人对战与僵尸模式仍是经典的配方下做了改良，值得反复厮杀。而就大逃杀模式而言，《使命召唤》系列也融入了自己的特色，包括捡到职业特殊装备、随机出现的丧尸体等，加上本就是第一视角射击游戏，使得《使命召唤》的“吃鸡”模式正面刚的属性更强，更具观赏价值。





舞力全开 2019


中文版发售日 10月25日





	《舞力全开》可谓是经典的“家庭运动+聚会”类游戏了。日常在家跳个舞锻炼一下十分减压，朋友聚会一起“群魔乱舞”搞怪更是欢乐无穷。本次《舞力全开2019》将携40首全新歌曲，从火星哥的《Finesse (Remix)》到来自BIGBANG的韩国流行经典《Bang Bang Bang》。《舞力全开》更与来自全球的创意专家们合作，比如法国的街头艺术家Chanoir以及西班牙的定格工作室Clay动画一同创作惊人的游戏世界。





	《舞力全开2019》所应用的全新界面算法将学习玩家的舞蹈偏好和习惯，并预先制定播放列表和歌曲建议。这将让游戏变得比以往都更为直观和个性化。玩家还能从首页的动态新闻页了解最新的社区新闻和整年的“无限舞力全开”活动。粉丝最爱的模式也将回归，诸如世界舞池（所有当前游戏平台均可使用），为全球1.2亿玩家带来更多在线多人挑战，跟踪卡路里的流汗模式以及儿童模式，附带8种与儿童发展专家一起研发的全新编舞。





荒野大镖客救赎2


中文版发售日 10月26日





	来自Rock Star的《荒野大镖客 救赎2》绝对是2018年最让人期待的游戏，距离上一代《荒野大镖客：救赎》已经有八年之久，而距离Rock Star上一部作品《GTA 5》也有5年了。在一代作品积累的超人气口碑，加上Rock Star运作《GTA 5》多年的开放世界经验，无疑让这部《荒野大镖客：救赎2》备受玩家期待。





	玩家将扮演亚当·摩根在广袤的西部世界中闯荡，和历代的R星作品一样，除了主线与支线剧情，你还会接到在开放世界的随机任务。你可以和团队成员从事各种活动，应对帮派间的纷争，整个世界充满各种冒险和经历让你自然的发现，你所做的事将影响你的声望。除了那些打打杀杀的事情，你还可以在这个西部世界中打打牌、放放牧、钓钓鱼、看看乡村电影，体验一个真实的西部生活。你可能已经玩过很多开放世界类游戏，但R星的作品绝对能带来更自由、更动情的游戏体验。正像顽皮狗副董事长Neil Druckmann的评价：“就算是骑着马观看光线的变化，也让我感叹这个世界实在太过鲜活”。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193076_526188.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193076_793440.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193077_618787.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193077_463173.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193077_271704.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193077_592772.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193077_787718.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193078_132174.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193078_650237.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193078_556708.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193078_349135.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193078_558752.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193079_822589.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193079_528755.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193079_629040.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193079_538294.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193080_434096.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20181022/1540193080_423101.png	</imageurl><videourl /></doc>