<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739316</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739316.html</url><title>神秘岛系列之父：登陆GOG是神秘岛25周年最好的纪念</title><datetime>2018-07-02 17:08:4</datetime><text>《神秘岛》(Myst)，是电子游戏历史上最标志性的游戏系列之一，这一系列作品几乎定义了第一人称冒险/解密游戏!今年是它诞生以来的第25年。
为了庆祝这一意义非凡的时刻，《神秘岛3: 放逐》(Myst III: Exile)和《神秘岛4：启示录》(Myst IV:  Revelation)正式上架GOG.COM, 重新发售——这两部作品遗失已久，差点永远绝版。正如往生日纪念蛋糕上点缀蓝莓，  GOG.COM专访了《神秘岛》系列之父兰德·米勒，Cyan Worlds的首席执行官和联合创始人。

1.  《神秘岛》系列以复杂的背景故事和别出心裁的设计而为人称道，这些特点又总是和游戏世界的内在逻辑一致。在你开发这一系列游戏的时候，你是心里已经有一个清晰规划还是说这些都是灵光一现?
《神秘岛》系列经过了事先规划，并经过了反复推敲。每个地方，每个时代，所有建筑和谜团，都由我的兄弟罗宾和我共同敲定。在制作途中，我们开始考虑加入更多细节，来充实环绕于《神秘岛》各大事件的宏大故事——德尼(D’ni)的故事就是这么来的。我们起初不确定这宏大故事是否能最终完成，但是之后它开始逐渐成型，并反过来影响游戏内的元素。这是一个非常有趣的递归过程，在Cyan，我们依旧用这个方法开发游戏。我们希望这样的内在逻辑能够让我们的故事更为真实可信，而非只是一个玩了就忘的游戏。

2.  游戏质量是一回事，但是让玩家忠诚度这么高是另一个层次的事了，你觉得是什么要素让《神秘岛》这一品牌在这些年变得如此强大，能让粉丝一如既往支持你的Kickstarter众筹和其他项目?是什么让他们能十年如一日地支持你?
老实说，我觉得把故事讲好的手段，多年以来一直没变过——让故事内在连续，注重细节，并以小见大，让玩家们感觉自己得到的是一个无比宏大世界的惊鸿一瞥，让玩家期待下一个拐角会出现什么。这和具体采用什么媒介来表现无关——我一直在致力于这样的故事创作。
3.  谈到Kickstarter，本次你发起的25周年纪念版众筹活动大获成功。究竟是你们的粉丝要求你们出的实体版，还是说这是你自己想要的“完美句点”?
在《神秘岛》宇宙中，25是一个极为神秘的数字，在这样的25周年纪念日，是时候搞点新意思了。不过在《仰冲异界》(Obduction)的Kickstarter众筹里，所有实体的奖励，都是最让我们抓狂的环节——我们曾发誓绝对不会再干一遍了，现在大家可以当这话没说过吧。除此之外，我们也希望能有非常棒的实体周边!

4. 开发时你最为自豪或者奇特的记忆是什么?游戏里你的最佳时刻是什么?
我最为奇特的经历是在公共场合被人认出来。虽然《神秘岛》系列已经卖了好几千万份，但生活里我就是个普普通通的人，住在华盛顿州斯波坎。每次碰到一个知道这个游戏的，我都很惊喜，如果他们认识我，那绝对是意外之喜了。
我们仍为《神秘岛在线版: 乌鲁》(Myst Online: Uru  Live)感到骄傲，尽管它在商业上并不算太成功。我们当时提供了超前而且独特的游戏体验。其中有一些对后来很有影响的内容，我至今记忆犹新。
5.  好吧，让我们重回现实：未来有什么计划?你是否在考虑《神秘岛》系列回归或者为《仰冲异界》(Obduction)制作续作?或者说一部完全新作?可以来一点爆料吗?
哈，行!开发《仰冲异界》(Obduction)就像是离家度假一样——体验不一样的风景。在一个空白的板子上从头写一个全新的故事，这其实感觉挺好的。但当从度假中回归，我们意识到自己其实迷恋于VR/AR的潜力。如果在VR中身临其境地体验我们的世界肯定很棒，几乎所有玩过《神秘岛》的人都这么觉得——我们每天都会听到这样的呼声。这也是我们计划中的东西——全新的体验，全新的故事，会有熟悉的时代，但也有全新的时代……时机成熟我们才会发布。绝对不会让人失望。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702170631_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702170802_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702170712_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702170728_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>