<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751773</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751773.html</url><title>中央授予100人改革先锋称号:马云马化腾李彦宏等上榜</title><datetime>2018-12-18 13:27:0</datetime><text>
	12月18日上午10时，庆祝改革开放40周年大会在京人民大会堂隆重举行。会议表彰了100名为改革开放作出杰出贡献的人员，授予了他们“改革先锋”的称号。互联网领域的马云、马化腾、李彦宏等上榜。其中，马云被称为“数字经济的创新者”、马化腾被称为“互联网+”行动的探索者、李彦宏则是“海归创业报国推动科技创新的优秀代表。”


为何三人可以称为改革先锋，如何看待对上述三人改革先锋的评价？《人民日报》11月26日公布的100名改革开放杰出贡献拟表彰对象的信息或可找到答案。据《人民日报》公布的介绍信息如下：


马云





马云，男，汉族，中共党员，1964年9月出生，浙江嵊州人，阿里巴巴（中国）有限公司董事局主席。他创立的阿里巴巴集团打造了全球最大电子商务平台，年交易额达数万亿元，成为拉动内需巨大推动力；创建互联网支付、物流体系等，为中小企业打造商业基础设施；建立全球领先移动支付网络，通过大数据技术建立新型社会诚信体系；自主研发飞天操作系统，奠定我国云计算基础；首倡世界电子贸易平台（eWTP），并推动写入二十国集团领导人峰会公报，成为践行“一带一路”的重要民间力量。在他的带领下，阿里巴巴集团跻身全球企业市值前十，使我国在电商、互联网金融和云计算领域的国际竞争中居于领先水平，带动了一大批企业家和创业青年改革创新、锐意进取。荣获“浙江省优秀中国特色社会主义事业建设者”称号。


马化腾





马化腾，男，汉族，无党派人士，1971年10月出生，广东汕头人，腾讯科技（深圳）有限公司董事会主席、首席执行官。受益于改革开放大环境，他创立并带领腾讯，从一个仅有5人的小企业成长为全世界最具影响力的互联网公司之一。提出“互联网+”概念，大力推动微信、QQ、在线支付等互联网应用，从民生政务、生活消费、生产服务、生命健康、生态环保等方面推动数字化转型升级，在实体经济和数字经济、传统行业和科技创新融合发展等方面发挥了重要作用。搭建腾讯基金会平台，倡导全民公益理念，通过信息技术打造广泛参与、透明可信的公益新格局。荣获“中国优秀民营科技企业家”称号和“南粤突出贡献奖”等。


李彦宏





李彦宏，男，汉族，无党派人士，1968年11月出生，山西阳泉人，百度在线网络技术（北京）有限公司董事长、首席执行官。他秉持“用科技让复杂的世界更简单”的理念，上世纪90年代率先深入研究搜索引擎技术，拥有“超链分析”技术专利。2000年归国创业成立百度公司，发展成为全球第二大独立搜索引擎和最大的中文搜索引擎。注重人工智能前沿科技研究，推动人工智能、大数据等技术与制造、汽车、教育、金融、生活服务等领域的深度融合及在社会治理方面的应用，助力我国经济的高质量发展和智慧城市的构建。成立百度基金会，促进公益事业。荣获“首都杰出人才奖”等。


另附全部获“改革先锋”称号百人名单：


	国防科技事业改革发展的重要推动者 于敏


	基础教育改革的优秀教师代表 于漪


	农村改革的先行者 小岗村“大包干”带头人


	率先到内地投资的澳门著名企业家和社会活动家 马万祺


	数字经济的创新者　马云


	“互联网+”行动的探索者　马化腾


	基层社会治理创新的优秀人民调解员　马善祥


	“863”计划的主要倡导者　王大珩


	海洋维权的模范　王书茂


	推动汉字信息化的“王码五笔字型”发明者　王永民


	科学治沙的探路人　王有德


	打造寿光蔬菜品牌推动农业产业化的典型代表　王伯祥


	科技兴油保稳产的大庆“新铁人”　王启民


	科技体制改革的实践探索者　王选


	支持国家建设和改革开放的香港工商界优秀代表 王宽诚


	推动依法治国的理论创新者　王家福


	全面从严治党中纪检监察干部的优秀代表　王瑛


	保卫改革开放和平环境的战斗英雄　韦昌进


	基层群众自治制度的探索者　韦焕能


	知识型企业职工的优秀代表　巨晓林


	党员领导干部的楷模　孔繁森


	经济体制改革的积极倡导者　厉以宁


	载人深潜事业的实践者　叶聪


	初心不改的农村的先进模范代表　申纪兰


	外交领域国家利益的忠实捍卫者　史久镛


	三峡移民安置的实践探索者　冉绍之


	港口装卸自动化的创新者　包起帆


	西藏牧区改革的“排头兵”　尼玛顿珠


	扎根牧区、带领牧民脱贫致富的优秀基层干部 廷·巴特尔


	国企改革“邯钢经验”的创造者　刘汉章


	民营企业家的优秀代表　刘永好


	远洋运输体制改革的推动者　许立荣


	践行“工匠精神”的优秀代表　许振超


	我国首位奥运冠军　许海峰


	中国特色社会主义法律体系建设的积极推动者　许崇德


	“复兴号”高速列车研制的主持者　孙永才


	航天科技事业创新发展的重要推动者　孙家栋


	农村改革的重要推动者　杜润生


	民营汽车工业开放发展的优秀代表　李书福


	电子产业打开国际市场的开拓者　李东生


	讴歌改革开放的歌唱家　李谷一


	开创山区扶贫新路的“太行山愚公”　李保国


	海归创业报国推动科技创新的优秀代表　李彦宏


	弘扬社会主义核心价值观的优秀表演艺术家　李雪健


	不忘初心、奉献一生的退休干部楷模　杨善洲


	城市集体企业改革的先行者　步鑫生


	华西村改革发展的带头人　吴仁宝


	人居环境科学的创建者　吴良镛


	乡镇基层党员干部的优秀代表　吴金印


	厦门航空事业的开拓者　吴荣南


	基层社会治理创新的优秀民警代表　邱娥国


	乡镇企业改组上市的先行者　何享健


	落实干部政策、平反冤假错案的执行者　何载


	深度贫困地区带领村民脱贫攻坚的优秀代表　余留芬


	司法体制改革的“燃灯者”　邹碧华


	民族团结进步的践行者　库尔班·尼亚孜


	对外开放法制建设的积极实践者　张月姣


	注重企业管理创新的优秀企业家　张瑞敏


	创新型一线劳动者的优秀代表　张黎明


	维护社会公平正义的模范检察官　张飚


	中外合作“平朔模式”的创造者　陈日新


	“一带一路”卫生领域合作推动者　陈冯富珍


	激励青年勇攀科学高峰的典范　陈景润


	社区党建和治理创新的探索者　茅永红


	经济体制改革理论的探索者　林毅夫


	可可西里和三江源生态环境保护的先驱　杰桑·索南达杰


	用生命践行航空报国的优秀代表　罗阳


	农村基层党建“莱西经验”的实践创新者　周明金


	小商品市场“汉正街”模式的主要开创者　郑举选


	马克思主义中国化理论研究的推动者　郑德荣


	塑造传承“女排精神”的优秀代表　郎平


	改革开放中涌现的优秀农民工代表　胡小燕


	真理标准大讨论的代表人物　胡福明


	“中国天眼”的主要发起者和奠基人　南仁东


	温州民营经济的优秀代表　南存辉


	科技产业化的先行者　柳传志


	公共卫生事件应急体系建设的重要推动者　钟南山


	资本市场发展的实践者　禹国刚


	谱写改革开放赞歌的音乐家　施光南


	体育领域交流开放的优秀代表　姚明


	“张家港精神”的塑造者　秦振华


	改革开放试验田“蛇口模式”的探索创立者　袁庚


	杂交水稻研究的开创者　袁隆平


	企业“军转民”实践的创新者　倪润峰


	“雷锋精神”的优秀传承者　郭明义


	中医药科技创新的优秀代表　屠呦呦


	“改革文学”作家的代表　蒋子龙


	空军实战化创新战法的优秀代表　蒋佳冀


	三巡苍穹的英雄航天员　景海鹏


	核武器事业的开拓者　程开甲


	乡镇企业改革发展的先行者　鲁冠球


	倾力支持国家改革开放的香港著名企业家　曾宪梓


	助推思想解放、拨乱反正的电影艺术家　谢晋


	义乌小商品市场的催生培育者　谢高华


	鼓舞亿万农村青年投身改革开放的优秀作家　路遥


	“绿水青山就是金山银山”理念的践行者　鲍新民


	文物有效保护的探索者　樊锦诗


	量子信息研究的创新者　潘建伟


	为国家改革开放作出杰出贡献的香港著名企业家和社会活动家　霍英东


	航母战斗力建设的实践探索者　戴明盟

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545110777_681078.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545110624_656340.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545110739_953809.png	</imageurl><videourl /></doc>