<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747429</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747429.html</url><title>原创武侠单机游戏《天命奇御》制作团队后日谈 DLC开发中画面首公开</title><datetime>2018-10-17 13:19:3</datetime><text>
	原创武侠单机新作《天命奇御》预定今年Q4推出免费DLC「伏虎迷踪」，新任务、新剧情、新地图以及崭新组队模式将再次冲击你的精神时光屋。官方为让引颈期待的玩家先睹为快，今日公开制作团队后日谈，探讨研发《天命奇御》过程中的困境与突破，不但释出DLC精彩画面，团队更首度畅谈未来的作品规划，喜爱尝鲜的玩家千万别错过精彩情报。









	《天命奇御》DLC「伏虎迷踪」将于Q4上市


1. 为什么会选择制作《天命奇御》这样类型的RPG游戏呢？


	制作人小任：我们的目标是制作是富有中华文化、代表国产的RPG游戏，这也是《天命奇御》立案的初衷。「武侠」承载着中华文化的精神，希望透过武侠题材，将宝贵的文化向世界推广，真正的作出一款令大家骄傲的作品。


2. 你认为这次《天命奇御》的游戏模式上有哪些突破和创举？


	主企划阿冏：传统的武侠游戏上其实有些局限，我们想试着突破这些局限做些新的尝试，像是实时制的战斗，比较畅快、比较流畅，也符合现代玩家不喜欢拖泥带水的一种玩法。八卦系统、传闻系统和出示系统，其实都是我们想要打破传统武侠游戏的一个方式，主要是用来带出一些推理、解谜或是一些人物因为能力值不同，会发生不同际遇的一个机制。





	对《天命奇御》团队而言，实时制战斗是他们的一大挑战


	制作人小任：这次制作游戏过程中，我们有一个核心重点，就是让游戏好玩，对大家来说「好玩的游戏，才是好游戏」。让游戏吸引人的要素很多，但我们毕竟是一个新团队，在鱼与熊掌无法兼得的情况下，团队选择专注在游戏性上，尽量完善玩法。





	《天命奇御》的传闻、出示系统带出游戏中推理解谜的乐趣


3. 面对玩家排山倒海的建言，你认为《天命奇御》最需要加强的地方是什么？未来会调整吗？


	制作人小任：感谢各界给予我们的指点，对于一个新团队来说是莫大的鼓励和荣幸，我们确实有许多不足的地方，像是重复可玩性不够高、队友系统效用不大，这些都是我们必须要改善的地方。


	主企划阿冏：其实我们团队大家玩的游戏很多，很多东西都想做，但很多东西又会很两难。比如说像是剧情跟自由度，就很容易冲突，剧情绑太死就觉得自由度不够，可是如果让玩家太自由探索的话，又会觉得怎么剧情这么不紧凑，就会需要一些取舍;像是战斗上也是，我们选择一个比较低难度的战斗，是希望玩家可以比较快上手，打不过的练一下功还是可以过，但一些比较高端的玩家，会觉得我们战斗怎么会这么简单，BOSS没有那种威胁性;再来就是时间人力的限制，有很多玩家提到结局过于紧凑，这部份因为时间人力有限，我们选择将战力用在我们觉得重要的地方，以至于后面结局和一些细节都没处理好，这部分之后的作品会再改善，请大家敬请期待。


4. 请介绍一下DLC「伏虎迷踪」的游戏内容？


	制作人小任：《天命奇御》接下来推出免费DLC「伏虎迷踪」，除了补足一些不足的部分，我们也正在为了下一案作些尝试、打底。内容将包含精彩的后续剧情、难度飙升的BOSS战，还有全新场景、崭新组队模式以及DLC完整语音。





	DLC最新开发中画面


5. 玩家非常关心上官、严乐、林玉儿的结局？请问未来可能攻略这些角色吗？


	主企划阿冏：御姐果然是受欢迎的(笑)上官虹伶跟严乐的部分我们在DLC会有更详细的故事，至于林玉儿未来的发展，就先卖个关子吧！或许在未来已经成了主角的婶婶了，大家就别想染指她了！


6. 团队的下一款游戏有什么规画？


	制作人小任：团队下一款游戏将汲取这次的开发经验去芜存菁;在战斗上还是会保有实时战斗，并且希望可以不用切换场景，在剧情的安排上跟游戏的自由度上我们希望可以做到更饱满、更开放，玩家每次游玩的时候可以选择不同的武功路线、甚至可以自立门派、开创武学。我们将以创造庞大的开放世界为目标，玩家可以不断的重复游玩，希望每个玩家都可以开创自己的武侠人生、玩出自己的风格。我们也期待这款游戏，能够真正的推向世界，成为令华人骄傲的作品。


7. 请用一个字形容《天命奇御》


	主美术欧阳：「奇」。稀奇的游戏，少有的实时战斗武侠单机游戏。


	主企划阿冏：「命」。这是一款让玩家可以自由探索，自己掌握自己命运的游戏。


	主程序小谢：「谜」。拥有庞大的支线谜题，让人着迷。


	制作人小任：「奇」。这是一款令人感受到出奇不意的游戏。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539753194_117792.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539753327_426245.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539753354_264021.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539753365_996613.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg2ODMyMTY4NA== 	</videourl></doc>