<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733463</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733463.html</url><title>古城奏响电竞新声 2018英特尔大师挑战赛西安站落幕</title><datetime>2018-05-20 22:35:1</datetime><text>为了培养更多一流准专业电竞选手，让更多年轻人实现电竞梦想，「2018英特尔大师挑战赛」第二季正于全国火热进行中。5月20日晚，英特尔大师挑战赛西安站正式落下帷幕。在现场电竞迷们的热情助威中，最终来自西安培华学院的PHEA战队在两轮淘汰赛中笑到最后，获得西安站「英雄联盟」5v5项目冠军。

2018英特尔大师挑战赛西安站落幕
比赛赛况
第一场比赛由蓝色方西北农林科技大学NWF对阵红色方西安培华学院PHEA。虽然红色方打野豹女在反野时送出一血，但凭借之后出色几波Gank直接加速比赛进程。24分钟，红色方直接拿下大龙，长驱直入，获得比赛胜利。
第二场比赛，蓝色方是西北农林科技学院的嘤嘤怪大本营战队，红色方则是陕西科技大学未央湖畔战队。依靠红色方下路与中路的较强的对线能力，未央湖畔在前期积累了巨大优势。最终以大幅领先装备差赢得了比赛。

西安站现场学生战队紧张对战
决赛在蓝色方未央湖畔与红色方PHEA两队间展开。凭借PHEA中单妖姬在线上的出色发挥与及时游走，中路成了比赛的突破口，红色方在23分钟拿下大龙，在妖姬的带领下乘胜追击，压迫高地一波结束比赛。PHEA战队最终以13比1的巨大优势获得了西安站「英雄联盟」项目的冠军。

西安培华学院的PHEA战队获得西安站「英雄联盟」5v5项目冠军
英特尔助力电竞产业发展
庞大的用户数量、年轻的人群特征，以及较强的消费意愿与能力，都让电竞成为了英特尔市场布局的优质选择。电竞营销市场价值潜力巨大，早在电竞行业萌芽时期，科技巨擘英特尔就对该领域保持着极高的投入与参与热情。

西安站现场爆满，学生观众激情观赛
2006年，英特尔举办了首届IEM极限大师杯赛。系列赛事最初以欧洲为赛事基地，随后影响力不断扩大，成为欧洲，美洲与亚洲的国际综合性大赛。IEM选择的赛事项目是同时期最热门的游戏，早期包括《反恐精英》《雷神之锤》《魔兽争霸3》等，新晋项目则包含《英雄联盟》《炉石传说》《DOTA2》。今年2月，韩国平昌冬奥会前夕，英特尔还举行了以《星际争霸II》与《极限巅峰：奥运之路》比赛项目的电竞大赛，拉近了传统体育与电子竞技的距离。
在加强国际电竞交流之外，英特尔对培育电竞环境，发掘电竞选手等基础工作同样重视。
于2017年举办的「英特尔大师挑战赛」就旨在深化国内电竞产业认知，发现电竞行业可塑之才。
今年启动的英特尔大师挑战赛第二季，在赛事规模、参与人数上都有显著提升。尤其是选拔机制，参赛队伍要经过线上海选赛，线下校园赛，区域晋级赛，大区决赛以及总决赛的层层选拔。本次西安站赛事正是区域晋级赛的重要一环。
酷睿i7，为游戏而生
一时的卡顿延迟或许就能决定一局的胜负走向。因此，西安站现场使用的游戏战机全部搭载了英特尔酷睿i7处理器，i7处理器支持下的硬件以最流畅的运算速度，灵敏的操作反馈，极致的视听体验，努力为参赛选手提供极致的比赛体验。

酷睿i7，为游戏而生
架构优化，内核线程数量大幅增加的酷睿i7处理器，已成了高端台式机与游戏本的推荐配置。在「英特尔大师挑战赛」上得以广泛应用，是英特尔在电竞领域的谋篇布局的具体体现。
今年4月3日，英特尔全球发布会公布了第八代酷睿处理器。较于前代，八代芯在核心数量、三级缓存，以及运算频率上有了明显提升。尤其是i7—8700K处理器，更是成了电商平台销量最高的处理器。六核十二线程的i7—8700K芯片主频为3.70GHz，最大睿频可达4.7GHz，在第八代处理器中性价比也是顶尖的。
联想R720，为赛事外设保驾护航
西安站赛事用机均由联想提供，作为本次赛事合作伙伴，联想同样在拓展自身的电竞影响力。旗下拯救者R720系碳纤维纹理的塑料面板，采用整体全黑的造型设计，外观低调沉稳，质量出众，由于支持NVMe协议SSD，该系列的接口传输速度是上一代的两倍以上。同时，R720机型支持多内存插槽，为现有的框架预留了进一步升级的空间。

比赛现场战队使用战机全部由联想拯救者提供
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223111_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223126_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223057_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223205_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223240_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/389_180520223400_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>