<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740985</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740985.html</url><title>四川挖矿大军：一场洪水赔掉上亿 最怕停电和孤独</title><datetime>2018-07-17 14:26:2</datetime><text>
	因为水力发电便宜，在四川的深山中，聚集着500万台比特币矿机，因此业内盛传的一句话是：比特币70%的算力在中国，中国70%的算力在四川。


	正如蝴蝶效应，近期的一场暴雨，席卷了四川深山的矿场，从而导致了全球比特币算力减弱30%。2.5万人，藏在深山中，过着“茹毛饮血”的孤独生活。暴雨之后，很多矿主跑路，矿机生意，再也不是暴利行业，他们陷入前所未有的生存困境。





突降暴雨


	今年6月，四川的降雨，有点出奇地多。作为挖矿大军的一员，李阳在密切注意天气的变化。除了端午节那天，李阳冒着大雨开车出去买吃的外，其他时候，大水将他们堵在了深山中，寸步难行。


	雨越下越大，水电站切断了矿场的电源。停电，就意味着矿池无法再运营——对于矿主来说，这个消息就如梦魇。雨并不准备停，李阳眼看着，山里的水位越来越高。


	26号夜里10点，洪水突然而至，水位猛涨。几个海拔低的矿场都遭殃了，其中还有上万台机器的大矿场。李阳的矿场也包括在内。


	“我们只有两个人，但有两千多台矿机，我们根本抢救不过来，眼睁睁看着被淹。”李阳说。


	3天后，2000多台矿机才被抢救出来。成本价5000元的矿机，如今变成一堆废铁。


	一场暴雨，让李阳损失了一千万。两三家云算力的厂商，却看准了商机，涌到了四川深山中，去寻找报废矿机。


	“50元一台。”他们低价收购回来这些矿机，准备作为他们矿机的配件。


	据称，此次四川的暴雨，导致2万台矿机被淹，亏损金额上亿元。而业内也有人推测，正是因为这次暴雨，导致了7月初比特币币价的起伏涨跌。


	四川深山的暴雨，到了可以影响比特币价格的地步了吗?


	由于暴雨，四川大面积矿场断电，到28日，算力降到34.7EHash/s，损失30%左右，所以保守估计，四川已拥有比特币世界30%以上的算力。


	业内盛传的一句话是：比特币70%的算力在中国，中国70%的算力在四川。四川，为何成为比特币世界一个最为重要的坐标?





挖矿大军


	潜伏在四川深山中的挖矿大军，大概有2.5万多人之多。用矿主李珂的话说，他们过着“茹毛饮血”般的生活。


	四川，有着全国最丰富的水电资源，仅岷江流域就有大大小小的水电站20多座。在丰水期，四川一度电的成本，最低可以做到0.08元，而火电一度电成本要0.28元，二者相差3倍之多。这就是为何，挖矿大军趋之若鹜，涌向四川的原因。


	“电就是直接从水电站拉过来的，那边的水电站电量剩余太多了，根本用不完。”一位成都的矿主说。


	低廉的水电价格，吸引着全国的比特币矿主在四川深山建场。以至于行业里流传着这样一句话：四川，已成为比特币的天然“矿都”。


	矿场也不是我们想象中那么神秘。


	在水电厂附近，可以看到一个个蓝色的彩钢板房，离得几十米，就能听见机房中轰鸣声。那是在轰隆运转的空调。推开铁门，就能看到一个高几米的大机房，密密麻麻全是矿机，中间无数的小灯闪烁，就像黑暗中幽蓝冰冷的眼睛。


	“第一次看到，还以为自己来到了黑客帝国的拍摄现场，特别科幻。”李珂说。


	一个5000平米的矿场能容纳4万台矿机。在四川的深山中，这些大矿场如匍匐的野兽，在不停地创造着财富。


	财富又形成了聚合力，吸引更多的玩家进场。李阳就是其中一个。


	李阳是成都人，之前在苹果公司上班。因为觉得上班枯燥，又不想赚死工资，在2017年，他加入了矿机托管大军，在四川阿坝的一座水电站旁边开了自己的矿场。


	“这个生意很简单，很多人自己想挖矿，但单个矿池运营的成本太高，客户就出钱买好矿机，然后托管给我们。他们用APP，可以随时查看矿机状态。”李阳说。


	这笔生意，李阳早就算得很清楚：电力托管费用为0.45元/度~0.5元/度，一千台S9矿机的话每天能挖出价值1.4万的比特币，除去成本电费1万，每天还能赚到4000块。


	如此下来，一年下来就是146万，除去其他开支，一个托管1000台矿机的小矿场每年也能赚到100万。最多的时候他有5个矿场，一年的收入就是500万。


	在四川的深山中，藏着大概500万台左右的矿机，有600多个两千台机器以上的大中型矿场，而小矿场，则多得难以统计。但这个钱赚得，也没那么容易。


	“你知道我最害怕什么吗?就是停电和孤独。”李阳说，停电意味着亏本，而比亏钱更恐怖、更难熬的，却是孤独。


	深山出门，一眼望不到边的森林，除了鸟鸣，只有机房的轰鸣声。每日和他陪伴的，只有微信和游戏。


	“人没钱不如鬼，在这山上，有钱连鬼都不如。”李阳曾经在朋友圈写过这样的话。


艰难求生


	矿主们滋润的日子，已基本结束，他们陷入前所未有的生产困境中。


	今年的四川，暴雨出奇的多，就在前几天，四川省近年来首次启动了Ⅱ级防汛应急响应，四川的矿场将迎来停电潮。大量的矿工决定把矿机从四川迁往新疆，开始了史上最大的算力迁徙。


	一个新疆矿主说，他手头的1000台矿机，有800台，都是从四川运过来的。


	四川正在丧失“矿都”的核心战略地位。而矿机生意，再也不是暴利产业。矿机涨价、电费增加、算力过剩，导致挖矿难度空前增加。


	一些小的矿主，挖到一枚比特币的成本，已接近6000美金，现在的比特币价格，只有6300美金左右，利润薄如纸。而比特币的算力世界，正在形成极端的垄断，对小矿主进行挤压。


	矿机生意正在被比特大陆和阿瓦隆矿机所垄断，他们两家加起来，已占整个比特币世界87.5%的算力。


	“小矿主压缩不了成本，拿电也没多大话语权，别人拿2毛8，你拿3毛3，玩不了的。”在某大型矿场工作的吴哥说。


	挖矿这个产业，终究要被巨头收割。而比特大陆，也开始推出自己的托管矿机服务，小矿主根本无法和巨头竞争。小矿主的最后一点生存空间，正在被剥夺。


	李阳说，他准备把客户的钱退了，就退出这个市场，“实在是干不下去了”。而大量的矿主，已被逼至墙角，开始跑路。


	“每个月，托管者会把这个月一台矿机500元的电费，提前支付给矿主，矿主就卷着这些电费跑路了。”李阳称，很多小矿主，实在是入不敷出，索性不干了，从深山里消失。


	而这次暴雨之后，四川出现了一次矿主“跑路潮”。“被巨头碾压，还遭受天灾，实在干不下去了。”李珂称。迁徙、跑路，挖矿大军正在面临最艰难的生存困境。


算力之美?


	“那些本来静寂无名的西部村庄，那些在工业时代从未有人光顾的领地，因为算力的进入，它们开始散发出科幻的光芒。





	这些算力散落在岷江支流大渡河边，沉迷于鄂尔多斯的达拉特旗的夜晚，酣睡于新疆伊犁哈萨克自治州的某个小城……科技文明和自然之力，通过算力达到了一种融合。


	“到今天比特币全网算力达到约3000万万亿次哈希碰撞每秒，相当于约600台天河二号超级计算机，而且还在高速增长。”比特大陆的创始人吴忌寒在《算力之美》中写道。


	他布道了一套无限美好的“算力美学”，但美学的背后，却是残酷的算力江湖和利益碾压。挖矿正在一步步走向产业化，变成资本的游戏。


	此时，去中心化的矿机和矿池开始出现，他们称自己是革命者，要改变极端垄断的比特币世界。


	“云算力挖矿”就是其中之一。他们的玩法是，建立多个分布式矿场，用数万台真实矿机提供算力租赁服务。


	“现在的算力太过集中，一些去中心化的玩法，也很难改变现在的格局和生态。”李珂称。


	但区块链的精髓，就是去中心化，矿工们，依然有着那份信仰，坚定认为，最终挖矿这个行业，会被去中心的矿池打破。这可能是让他们坚持下去的唯一信念。


这需要多久?


	“5-10年，慢慢去蚕食巨头的领地。”李珂称。但巨头会坐等革命吗?他们是否会反扑?这场算力之战和革命的星星之火，才刚刚点燃。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717142338_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717142338_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717142338_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717142338_4_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>