<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053735034</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3735034.html</url><title>LOL战队青睐LDL名额 PUBG新军第一战都爱京东杯</title><datetime>2018-05-31 13:40:3</datetime><text>随着战线一路向西推移，京东杯大区赛进入尾声，电竞强省集中的华东二区，刚刚决出英雄联盟和PUBG项目的冠亚军3支战队，另外3支进入总决赛的战队则来自西北赛区。
LOL华东二区冠军NF：京东杯就是“鲤鱼跃龙门之赛”
来自义乌的New  Face战队摘下了华东二区桂冠，队名顾名思义，是一个月前刚刚成立的，参加京东杯的目的别无其他，就是想要亲手赢下LDL职业赛的晋级名额。
NF队员均是00后，正是走上职业电竞选手的黄金时期，同时他们也不负众望，队伍成立之初就拿下了IET的冠军。但想成为职业的电竞选手，必选京东杯这个高起点的赛事。年轻的NF老辣地指出京东杯的与众不同，不仅因为比赛专业、奖金高，更看重京东游戏与腾讯游戏的强强联手，拥有其他赛事所不具备的高水准，京东杯平台还拥有保送LDL职业赛的名额，可谓是成为职业选手的最高起点。
无论是参加京东杯比赛，还是走职业电竞的道路，NF战队的家人都很支持，这得益于他们的努力和天赋。每天除了长时间的训练练习，NF战队养成了每战必复盘的好习惯，这次大区赛打成让1追2，就是在第一局失利后，及时分析战果，调换了淘汰赛的阵容，迅速调整战术，才在第2、3局中轻松翻盘。


LOL西北大区冠军307：为LDL名额征战京东杯
在大区的决赛上获得两个2：0的307战队，尽管队员是第一次参加京东杯，但俱乐部教练刘老师却是第二次带队征战京东杯了。
刘老师表示，京东杯作为难能可贵的赛事平台，可以遇到许多实力相当的对手，也能与经验丰富的职业战队同台竞技，适合一支战队快速成长。而最终的LDL晋级机遇，更是不可多得的赛事奖励，是从普通玩家到职业选手的最优选项。
说到战队赛场上的表现，刘老师认为虽然是冠军，但队员没有发挥出应有的实力，队伍中刚刚接触专业比赛的选手还需要磨合期，积累更多的临场经验。特别是团队协作度不高，导致节奏把控不稳，最后一局更因为信息沟通失误，从顺风局到被追平优势，最后冷静下来才险胜对手。不过京东杯能给予战队千变万化的参赛经验，这是战队快速成长的动力，接下来307在备赛期会稳扎稳打，努力在总决赛中发挥实力，向LDL冲刺。
PUBG华东二区冠亚军：职业生涯第一战首选京东杯
PUBG华东二区冠军Best的队员，彼此都是网友，成军之前大家在网上玩得很好，面基之后相见恨晚，最后一拍即合加入了Best俱乐部。所以，京东杯是战队参加的第一个比赛，也是第一次参加如此大规模的赛事。
至于为什么把京东杯确定为进入职业电竞的起点，Best队员普遍认为，当下能举办PUBG赛事的主办方很少，专业度上更不能奢求，而京东杯不仅以电竞项目的标准开启PUBG比赛，更是一个为上千支吃鸡队伍提供公平、公正、公开的竞技平台，可见京东杯的非凡实力与专业能力。作为一支以顶尖职业战队为发展目标的PUBG新军，Best当然首选京东杯打响职业生涯第一战。

在华东二区吃鸡战场上脱颖而出的亚军队xyG1，也是抱着对京东杯同样的肯定报名参赛，一路冲杀到现在。与冠军队不同的是，xyG1的战队经理水寿有着丰富的赛场经验，他曾是FPS游戏的职业玩家，CS前职业选手。所以，尽管战队阵容两个月前才稳定下来，经验丰富的战队管理能有针对性地训练，对队员线下赛更能提供独到的心理建设。选择京东杯报名，也得益于战队经理的丰富参赛经验，看重京东杯的专业与成长契机，还可以给每一个选手证明自己的机会，是犒赏勤奋又有职业渴望的队员最好的比赛平台。

PUBG西北大区冠亚军：在京东杯积累的比赛经验很重要
刚赢得西北大区冠军的YKW，由于成员轮换，队伍还在磨合阶段，没能参加京东杯线下赛，就报名了线上赛，一路披荆斩棘走到大区赛，现在向总决赛冲刺。
亚军队伍灵霄网界，四个人平时就是朋友，有两个人是LOL前职业选手，队员里有两个主播和一个学生，建队刚一个半月，杀进总决赛是抱着学习的心态，能发挥出自己的水平就够了，第一次参加京东杯，名次不重要。

两支西北赛区的队伍，都抱着同样的目的来参与京东杯比赛。首先，是比赛涵盖了线上赛和线下赛两种形式，分别能学习到不同的临场应对方式，适合快速积累经验，参加更多PUBG比赛，在PUBG项目完成电竞化的进化中抢占先机。其次，京东杯的零门槛参赛，辐射度最广，影响力最大，参与人数最多，涵盖的战队更是从民间高手到职业选手。在京东杯打比赛，会遇到国内各种水平层次的电竞玩家，多元化的对战机遇，是培养队员随机应变能力的不二之选，同时也最全面地锻炼了参赛选手，不再用套路一招鲜吃遍天。而作为全民电竞平台，京东杯的比赛成绩举足轻重，无论是争取家人亲朋的认可，还是获得更好的职业发展机遇，参与更多大型电竞赛事，京东杯都是最坚实的根基，和独一无二的起点。
本次京东杯大区赛已经全部结束，本周将进行英雄联盟项目全国八强赛，在八进二的赛制中，将有两支队伍脱颖而出晋级全国总决赛。2018京东杯电子竞技大赛PUBG和英雄联盟全国总决赛将分别在6月16日和6月17日进行，谁将问鼎万元巨奖，敬请期待。

最新京东杯战报，第一手京东杯新闻，尽在“京东游戏娱乐“。关注京东游戏娱乐的官方微博和微信公众号，除了最新鲜京东杯资讯，还会不定期举行抽奖活动，丰富奖品回馈玩家。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531133856_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531133916_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531133925_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531133933_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/399_180531133945_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>