<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742688</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742688.html</url><title>《无双大蛇3》中文版11分钟演示 主线大约30小时</title><datetime>2018-08-05 21:06:5</datetime><text>
	在前些日子举办的香港漫展上，光荣在现场提供了《无双大蛇3》繁体中文版的试玩Demo，下面是台媒巴哈姆特分享的11分钟中文版试玩视频。






	根据制作人古泽正纪，游戏主线时长大约30个小时，将有“简单”、“普通”、“困难”和“修罗”四种难度。





	《无双大蛇3》是睽违5年再度登场的《无双大蛇》系列最新作。延续前两代的设定，同样以结合《真‧三国无双》与《战国无双》两《无双》系列时空的异世界为舞台，由曾经手《幻想水浒传》系列编剧的Bluemoon 
Studio社长村山吉隆担任游戏设定与剧情监督。





	故事叙述《真‧三国无双》与《战国无双》两系列的时空再次融合，被卷入其中的三国与战国英杰，为了寻找能解开神秘事态之谜、返回原世界关键的八个“手环”而展开贯彻信念之战。最后发现幕后黑手居然是希腊神话的众神之王宙斯，究竟宙斯为何要再次创造出这个曾经与远吕智战斗的异世界?其背后真正的目的究竟是什么?为了解开谜团，众英杰决定无畏地挑战众神明。


	游戏将收录多达170名可操作的角色，是系列有史以来最多的一代。其中包括165名来自《真三国无双》、《战国无双》与《无双大蛇》系列的既有登场角色，以及5名新参战的角色。目前已公布的有希腊神话的“宙斯”与“雅典娜”，此外还有3名来自希腊神话以及北欧神话（相关报导）的角色会登场。这次游戏中还配合希腊神话的登场，导入全新的“神术”，所有角色都可以透过“神器”来发动具备各种特殊效果的神术动作，体验有别于以往的无双爽快感。


	游戏首度支持线上多人游玩，玩家可以透过连线进行双人合作，亦可单机分割画面同乐。








制作人古泽正纪采访


媒体：每个角色的神器是如何取得呢?


	古泽：因为游戏有多达170名角色，为了不让玩家负担太重，所以不是随着角色成长取得，而是随着进度让角色成为伙伴之后就会自动取得了


媒体：目前公布的资料中有不同角色使用相同神器的状况，这是否代表角色可以更换神器呢?


	古泽：角色装备的神器是不能更换的，游戏中会有16种神器，由165名角色共用。每种神器赋予角色的3种神术动作中，以一般攻击钮与蓄力攻击钮施展的前2种神术是共通的，以无双攻击钮施展的“固有神术”则是每个角色各自不同。


媒体：之前系列作虽然也有神明，但是都是中国或日本的神明，这次为什么会采用希腊神话呢?


	古泽：因为这次游戏的概念主题是“奇幻（Fantasy）”，虽然奇幻不见得一定就是西洋神话，不过因为跟前作相隔已经5年之久，所以希望採用一些比较新鲜的要素。


媒体：游戏角色多达170名，制作起来会不会负担很重呢?


	古泽：其实这次游戏并不会太复杂困难。随着故事剧情的推进，伙伴就会陆续加入。如果加入太多登场剧情的话，可能有很多角色要等很久才能取得，所以这次特别简化了角色取得的流程，让玩家不用特别去看攻略就能把角色都拿齐。


媒体：为什么没有加入《真三国无双8》的角色?


	古泽：其实制作团队有考虑过要採用《真三国无双8》的角色，不过因为《真三国无双7》的武将与武器的对应是一对一，比较适合《无双大蛇3》的制作需求。之前公布首部宣传影片之后，有不少玩家反应希望能加入《真三国无双8》的角色，但制作上实在有困难，或许之后会藉由提供《真三国无双8》造型的服装DLC来满足玩家的需求。


媒体：有提供难度调整吗?


	古泽：跟以往系列作一样有“简单”、“普通”、“困难”3种难度可以调整，等玩家通关后就会增加第4种难度“修罗”。游戏中随时可以切换难度，如果玩到一半觉得太难，可以马上变更。


媒体：角色是否有增加新的动作?


	古泽：基本的动作会延续既有的系列作，不过神术动作是全新的，每个角色都有不一样的动作。


媒体：这次还是有角色与角色之间的羁绊要素吗?


	古泽：当然也是有角色之间的羁绊，不过设定上跟之前不一样，这次所有三国与战国英杰都失去了以前的记忆，所以会重新建构彼此间的羁绊。不过在彼此对阵的时候，可能会唤起失去的记忆。


媒体：破关一轮大概要多久时间?


古泽：如果不管附加要素，只走主线直接过关的话，大概是30个小时。


媒体：《无双》系列向来都有需要满足特定条件才能获得的武器，这次也有吗?


	古泽：有的，破关一次后，选择修罗难度，在每个关卡满足特定条件就能获得特别的武器。


媒体：宙斯跟雅典娜也有神术动作吗?


	古泽：所有角色、包含新角色在内都有神术，不过因为这几个新角色本身的武器就是神器，所以没有区分原本的武器与神器。


媒体：未公布的3名角色是否也是希腊神明?


	古泽：目前还不方便透露，不过有些粉丝已经可以从神器推断出角色的身分了，真的很厉害。


媒体：远吕智的外观似乎没什么变化，但赵云与幸村变化就很大，设计时是以什么为基准呢?


	古泽：赵云与幸村是因为具备“神格化”的状态，导致外表有显着的变化。而远吕智因为原本就是神明的状态，所以不会有太大改变。至于其他角色的造型变化，可能是因为作为基础的游戏改变了的关係，例如这次《真三国无双》取材的基础就从《真三国无双6》变成《真三国无双7》。


媒体：目前神格化的角色已经公布多少了呢?会有多少角色能神格化?


	古泽：总共有8名角色可以神格化，现在已经公布4名。神格化主要是希腊或北欧的神明加持后所产生的变化，希腊神明的风格较为华丽，北欧神明则是较为质朴。例如赵云就是希腊神明加持，而幸村则是北欧神明加持。


媒体：赵云神格化的原型是太阳神阿波罗吗?三成的原型是商业之神荷米斯吗?


	古泽：是的没错。


媒体：那幸村神格化的原型是火神赫菲斯托斯?


	古泽：不是，是北欧的神明。


媒体：这次的地图风格跟先前系列作不太一样，是怎么构思的呢?


	古泽：除了三国跟战国的世界融合之外，还有完全原创的场景，还有强调奇幻风格的场景。


媒体：能否透露一下故事剧情是怎么编写的呢?


	古泽：因为这次的故事带有神话的元素，还有很多系列原创的角色，所以制作时与担任编剧的村山（吉隆）先生商量过很多次，看是要怎么样编才能让故事不会太复杂，而且能带出所有角色。


媒体：8名神格化角色的选择基准是?


	古泽：其实当初有烦恼过到底要选那些角色，以及到底要有几个神格化角色。主要的基準有两个，第一是这个角色神格化的话是否有利于故事剧情的发展，第二当然就是角色的人气了。


媒体：这次会有《忍者外传》或《生死格斗》系列的角色登场吗?


	古泽：没有，这次只专注在三国与战国的角色，因为这次的概念是回归初心、回归原点，所以不想加入一些不相关的角色，所以决定只收录《真‧三国无双》与《战国无双》系列的角色。


媒体：现场实际试玩后，发现雅典娜的攻击招式强度比一般角色强很多，角色平衡是如何取舍?


	古泽：新加入的5位神明的确强大无比，其实神明很强原本就是件很正常的事。不过目前平衡还在调整中，试玩版的状况还不代表最后的结果。这次系统的关键是“神器”，神器所施展的神术动作会带来许多崭新的效果。而每个角色与神器的搭配都是有经过考量的，神器所带来的神术动作能与原本的招式搭配，发挥出更大的威力。


































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533473963_173334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533473582_641916.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533473603_533241.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533473619_851703.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474003_665841.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474003_620496.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474003_151321.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474004_344548.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474004_367333.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474005_765488.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474005_294159.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474005_115796.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474006_333586.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533474006_513891.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc2NDkyNDYyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>