<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746923</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746923.html</url><title>《战地5》中文官网更新 详细公布消耗系统</title><datetime>2018-10-09 21:18:4</datetime><text>
	《战地5》中文官网近日更新，加入了全新机制：消耗系统。关于消耗系统，DICE表示这是为了让团队合作的玩家感觉更有深度，也更有成就感。





以下是官网博客全文：


	少即是多。在《战地5》中，玩家能体验全新的战术选择，感受变化多端的独特情境，以不同的方式取得及分享弹药和生命值。这套系统称为消耗系统。我们为了让团队合作的玩家觉得游戏更有深度、策略更灵活，也让人更有成就感，于是在《战地5》引进了消耗系统。


	消耗系统包括了一连串的小改变，积少成多之后，产生了可观的影响。适应改变需要时间，此系统也不例外。本文会说明我们建立消耗系统的原因、分享我们为何认为此系统能让游戏更精彩。开发团队还会提供提点，教玩家如何利用此系统在战场上取得优势。






消耗系统为《战地》带来什么改变?


	我们为了让小队游戏和队伍合作更精彩，于是设计了消耗系统，但更厉害的还在后头。子弹和医疗补给匮乏，游戏也因而更灵活，促使玩家无论身处何种情境，都能随机应变、评估风险，并做出选择。


	在《战地》的前系列作中，每次对战时生命值和弹药都会恢复，立刻迅速恢复现状。现在每次对战后，情况都会有其特殊之处。生命值或弹药未必会是全满的，因此玩家必须随机应变。光是卯足全力冲向下个旗帜可能还不够，玩家必须改变战术。假设你只剩最后一个弹匣，那么究竟该谨慎行事，还是和你能准确命中的那两个敌人交火呢?


提高的是深度，不是难度


	消耗系统是否使《战地5》变得比旧版还困难?不会，不过游戏变得更有深度。消耗系统让你更能自主抉择，透过短期和长期的方式管理生命值与弹药。虽然玩家还是能恢复至最大生命值，不过你需要有某项物品，并且按下一个按钮才能恢复。你选择的兵种和战斗角色可能也会影响消耗系统。举例来说，相较于其他战斗角色，部署为突击兵的轻步兵战斗角色，恢复的生命值比较多。先前生命值会不知不觉地回复，但现在你必须更主动地去恢复生命值。重点是要学会这套系统，而且人人都学得会。


生命值与医护兵


	生命值恢复有限，在此类型游戏中并非新鲜事。不过，选择生命值和弹药时，玩家必须更加注意，并善用战术。玩家会发现，除了重生、奔跑、射击、阵亡，可以采取的行动更多了。


	生命值管理是消耗系统重要的一环。多亏了让你恢复完整生命值的医药包，你现在或多或少能自行控制生命值。虽然你可能不这么认为，但是这能强化团队合作。医护兵不仅能帮你治疗，还能提供医药包给你。如此一来，医护兵兵种的重要性和用途都提高了。


进一步了解医护兵兵种及其战斗角色


	我们正着手改善游戏的通讯工具，希望确保在玩家弹药和生命值不足时，以及没有医药包时，通讯能够清晰。图示和通讯选单都是我们改良的目标，通讯选单能让士兵将情报大声传达给其他玩家。Beta公测时，医护兵看不见玩家是否需要医药包，不过我们已经开始解决这个问题。






消耗系统增加移动、减少守点机率


	另外，我们希望玩家会喜欢搜刮这个功能。现在阵亡敌人的用途更多了，战利品则是另一个解决对手的奖励。这样一来，不以团队合作为主的玩家也能有更高的胜算。玩家可以为自己寻找弹药、自给自足，当个独行侠。


	消耗系统也是解决守点的好方法。坦克车现在不会有无限弹药，就不会待在山丘上原地不动，无穷无尽地砲轰你的小队。狙击手的情况也一样：侦察兵兵种的玩家最终必须为步枪装填子弹，不可能永远在山丘上守点。


游玩任务目标


	消耗系统代表玩家得从头到尾不停找弹药吗?并非如此，只要专心游玩任务目标，并且运用智慧，那么就不会碰上这个问题。游玩任务目标即为占领旗帜，藉此使新的补给站和队友重生，给予协助。相较于旧版系列作，《战地5》的弹药并非比较少，只是比较分散了点。如果玩家精通战地，就能获得弹药。


取得恰到好处的平衡


	值得注意的是，Beta公测时，有些玩家对于消耗系统没完没了的弹药搜索流程感到厌烦，相较之下，现在的系统则流畅了许多。游戏最终版中，我们打算增加玩家重生时的弹药量，弹药数量的上限会提高，而且从一开始就会有医药包。


	事实上，如果你是《战地》系列的新手，说不定你根本来不及注意到消耗系统，就可能在弹药耗尽前阵亡了。新玩家不会受到消耗系统惩罚，不过对于进阶玩家来说，技巧门槛稍微提高，必须更努力思考战术。


给新手的消耗系统适应建议


先从给新手的建议说起：


	安全无虞时，务必洗劫落败的玩家。将洗劫养成习惯，额外的弹药和生命值能让你撑上一段时间。留心风险和周遭环境。


	如果你所在的旗帜没有补给站，拿出建造工具自己建造！所有兵种都做得到。


	妥善安排弹药量，依照自己的武器种类调整。举例来说，如果发现远方有个目标，而你携带的是冲锋枪，那么你八成能除掉对方，不过得用掉很多子弹。按照射程使用适当的武器。


	如果你的身分是医护兵或支援兵，你会是大家需要的对象。在旧版系列作中，只要给予弹药，甚至是给弹药丰富的玩家，你就能得分，让大家拿补给时只会一股脑地顾到自己。被需要能获得满足，玩家在《战地5》更能充分感受到这一点。


	开始《战地5》游戏时，跟紧你的小队，因为其他队员会保护你，重新帮你补给。最终，你将学会如何靠自己取得弹药、恢复生命值，不过有个均衡的队伍绝对不会是坏事。


适应消耗系统的专业玩家建议


	即使你是《战地》系列的老玩家，还是有几个要点能让你在《战地5》称霸。如果你想改善击杀/死亡率，另辟蹊径，现在依旧做得到，不过请将PTFO挂在嘴边，并且勇于采取新颖的战术。


	玩旗帜间距比较远的大型地图时，如果你的分数足够，请别忘了呼叫补给罐空投这项增援。此补给能同时补充生命值和弹药，本人和队伍都能受惠。


	玩载具吗?请切记，补给站也能治疗载具。如果你在飞机上，摧毁敌人的补给站，然后飞越扁平空投器，加点弹药和维修补给，善用消耗机制。


	《战地5》将于11月20日正式发售，登陆PC,PS4和Xbox One。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20181009/1539091111_848470.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg1NTY4MTEyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg1NTY4MjUwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>