<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745852</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745852.html</url><title>《御侠客》开发团队分享开发秘辛 官网正式亮相</title><datetime>2018-09-21 14:02:4</datetime><text>
	继硬核的武侠单机力作《天命奇御》之后，甲山林娱乐为响应休闲玩家的期待，再推武侠养成单机游戏《御侠客》。有别于《天命奇御》，本作以轻松搞笑的谐趣风格，崭新的小规模团队制作抢滩休闲小品市场。游戏即将上市，为让更多玩家进一步了解《御侠客》的研发历程，今日首度公开团队专访，透过这次访谈，不仅能更深入地了解《御侠客》及其团队，更充分地感受到开发者在经年累月的研发时光中对本作付出的心血。





	游戏以轻松养成、恶趣味剧情吸睛聚焦，多周目多结局玩法，不到结局简直欲罢不能。你扮演的无名侠客，为争夺天下第一「御侠客」称号，养成方式丰富多变、惊喜连连。想当个武痴，就尽情收集秘籍读书习武;想做个阔绰财主，不如勤跑饭馆、酒馆打工赚钱;追求交游广阔，二十多位侠客任你自由结交。无论是学医抓药济世江湖，亦或客串义庄仵作断尸判案，各种趣味剧情神展开;泡个雪山温泉还有机会人品爆发艳遇不断。


	除了上百种随机事件、彩蛋奇遇，主线剧情更是精彩可期，武林大会隐藏着暗潮汹涌的阴谋，周旋于三方势力的招揽，你的选择决定最终的命运。


	《御侠客》的官网已经正式上线，游戏将在九月底与玩家见面！


	《御侠客》官方网站：http://yxk.fhyx.hk/


《御侠客》团队专访：






1. 《御侠客》想要带给玩家的游戏体验是什么?


	制作人 亚古：《御侠客》是一款比较轻松、诙谐、幽默，甚至带点恶搞成分的一个小品养成游戏，我想献给所有跟我有共同回忆的族群。在我们这一代的成长过程中，很多故事跟电影都陪伴着我们长大成为重要的回忆，我希望这一款休闲小品，能让大家重温往日的感动。在游戏性上，不论是轻度玩家还是重度玩家，都很快能够上手，体验这款游戏的乐趣。





2. 《御侠客》的游戏特色为何?与传统武侠养成游戏又有何不同?


	制作人 亚古：在制作《御侠客》上，我参考了我很喜欢的作品《女神异闻录》的养成方式，让玩家每天有许多事情可以做，像是打工、读书、战斗、社交、泡温泉之类。在特定日期做特定的事也能获得更多收益，比如书院每周六都会有高僧来说法讲经，可以提升更多悟性并且认识喜欢读书的侠客;在酒馆打工则可能结识喜欢喝酒的人。同时游戏也加入了多路线、多周目、多结局的系统。虽然游戏本身内容小而轻巧，但可以体验重复游玩的乐趣。


	游戏本身的风格也会是比较轻松诙谐、充满搞笑桥段，类似电视剧「武林外传」那样的节奏。相较于传统武侠养成游戏的正统玩法，这一款则是侧重在趣味休闲上。





3. 御侠客在美术风格上呈现什么样的风格和技巧?


	技术美术泽恒：在角色上是用了稍微偏写实风格的立绘，我们选择了写实唯美的画风做为这游戏的主要设定风格。在界面场景上则借镜清明上河图的国风古绘工笔风格，让整体设计更具古朴感。此外，这次我们希望让游戏呈现更加生动鲜活，技术上使用目前热门的2D骨骼动画技术，我们将原绘师的图直接加工成游戏中的动图，比如说，游戏中角色们飘逸的头发、挥舞的武器还有摇曳的扇子，让角色动态能够更加栩栩如生，呈现一个生动的东方武侠世界。





4. 制作游戏中令你印象深刻的事情?


	程序罐头：因为是小团队，所以每个人都身兼数职，除了自己的工作外，还另外弄了点音效，也尝试做过画面特效跟战斗特效，只是表现还有待加强，还好之后有美术同仁来救援，虽然事情有点杂，但也着实学了不少东西。我们团队虽然很小，但彼此关系满融洽的，有时候大家做一做就闲聊起来，开一些BUG小玩笑，图层有误就说那个NPC先去游泳，等等就上来了;动作错乱就说他中风了，点击几下就活蹦乱跳~





5. 想要对玩家讲的话


	2D美术 阿鸡：这次我们美术不论是片头还是界面都费尽心思，还请大家多多支持！


	接口设计 晓涵：这次的风格采水墨风格设计，希望各位玩家能够喜欢！


	技术美术 泽恒：这款游戏埋藏了许多的笑点，我自己很喜欢，也希望大家能喜欢～


	程序 罐头：虽然我们是小团队，但我们很用心的在做这款游戏。


	制作人亚古：我做游戏的初衷，除了自己觉得快乐之外，也希望把这个快乐带给大家。所以我希望这款游戏也可以回归初心，做出一款让大家都觉得很开心很快乐的游戏。不论是支持我还是批评我的玩家，我也相当感谢你们的建议跟指教，之后也会继续努力做出更好玩的游戏，谢谢大家。


关于御侠客：


	《御侠客》是甲山林娱乐开发的一款轻松谐趣的武侠养成单机游戏，以轻松养成、恶趣味剧情、畅快战斗为主轴，玩家将扮演初出茅庐的无名侠客，培养自己并参加武林大会，夺取天下第一“御侠客”称号。游戏中有二十多位各有特色的侠客任你结交，数不清的奇遇事件等你经历，国风水墨结合动态立绘，打造出灵活生动、精彩纷呈的江湖世界！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537509512_635032.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537509635_765918.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537509650_824123.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537509671_704320.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180921/1537509706_695558.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzgyOTU1MTkwNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>