<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053735099</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3735099.html</url><title>被封号 404 微信史上最严外链内容规范了解一下</title><datetime>2018-05-31 20:05:1</datetime><text>近日，微信发布了《微信外部链接内容管理规范》的规定，该规定对朋友圈分享内容规范进行了进一步的升级。
识别码、口令类信息将被禁止传播，此前使用淘宝使用口令码进行分享做法将会受到影响。


图片来自网络
微信方面表示，为了避免过度营销对用户造成骚扰，以下的行为都将受到严厉的处罚。
具体规则及相关处罚如下：
1.1 要求用户分享，分享后方可进行下一步操作，分享后方可知道答案等;
1.2 含有明示或暗示用户分享的文案、图片、按钮、弹层、弹窗等的，如：分享给好友、邀请好友一起完成任务等;
1.3  通过利益诱惑，诱导用户分享、传播外链内容或者微信公众帐号文章的，包括但不限于：现金奖励、实物奖品、虚拟奖品（红包、优惠券、代金券、积分、话费、流量、信息等）、集赞、拼团、分享可增加抽奖机会、中奖概率，以积分或金钱利益诱导用户分享、点击、点赞微信公众帐号文章等;
1.4  用夸张言语来胁迫、引诱用户分享的。包括但不限于：“不转不是中国人”、“请好心人转发一下”、“转发后一生平安”、“转疯了”、“必转”、“转到你的朋友圈朋友都会感激你”等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问，短期封禁相关开放平台帐号或应用的分享接口;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址或分享接口。
2 诱导关注类内容
2.1 强制或诱导用户关注公众帐号的，包括但不限于关注后查看答案、领取红包、关注后方可参与活动等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址。
3 H5游戏、测试类内容
3.1 以游戏、测试等方式，吸引用户参与互动的，具体形式包括但不限于比手速、好友问答、性格测试，测试签、网页小游戏等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址。
4 欺诈类内容
4.1 虚假红包、活动
通过虚假的红包、活动等形式，以赚取现金、实物奖品、虚拟奖品等方式欺骗用户参与的，具体形式包括但不限于虚假现金红包、虚假话费卡、虚假流量红包、虚假优惠券、虚假优惠活动等;
4.2 宣传或销售侵害他人合法权益的商品
通过虚假宣传、恶意营销等方式，向用户宣传或诱骗用户购买侵害他人合法权益的物品的，例如以骗取邮费为目的的赠送物品活动、虚假付费服务等;
4.3 仿冒微信公众帐号排版、域名
仿冒微信公众帐号文章排版、域名，可能造成微信用户混淆的;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即永久封禁帐号、域名、IP地址。
5 谣言类内容
5.1 发送不实信息，制造谣言，可能对他人、企业或其他机构造成损害的，例如自来水有毒、香蕉致癌、小龙虾不能吃等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问、短期封禁相关开放平台帐号或应用的分享接口;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址;
6 骚扰信息、广告信息及垃圾信息
6.1  传播骚扰、欺诈、垃圾广告等信息的，包括但不限于虚假中奖类信息，不符合国家相关法律法规的保健品、药品、食品类信息，假冒伪劣商品信息，虚假服务信息，虚假网络货币等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址。
7 题文不符、内容低俗的信息
7.1 题文不符的信息
故意拟制耸动标题，或以明显倾向性、误导性、煽动性的标题吸引他人点击的，即俗称“标题党”;
7.2 内容低俗的信息
涉及性器官、性行为、性暗示的，传播低级趣味、庸俗、有伤风化内容的，或者宣扬暴力、恶意谩骂、侮辱他人内容的，例如：传播走光、偷拍、露点、一夜情、换妻、性虐待、情色动漫、非法性药品广告和性病治疗广告、推介淫秽色情网站等;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址。
8 非法获取用户数据、信息
未经用户明确同意，并向用户如实披露数据用途、使用范围等相关信息的情形下复制、存储、使用或传输用户数据的，包括但不限于要求用户共享个人信息（手机号、出生日期等）才可使用其功能，或收集用户密码或者用户个人信息（包括但不限于，手机号，身份证号，生日，住址等）;
若内容中包含以上情况，一经发现，立即停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行的访问，短期封禁相关帐号;对于情节恶劣的情况，永久封禁帐号、域名、IP地址。
9 其它违反国家法律法规的内容，包括但不限于：
9.1 违反宪法确定的基本原则的;
9.2 危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一的;
9.3 损害国家荣誉和利益的;
9.4 煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的;
9.5 破坏国家宗教政策，宣扬邪教和封建迷信的;
9.6 散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的;
9.7 散布淫秽、色情、赌博、暴力、恐怖或者教唆犯罪的;
9.8 侮辱或者诽谤他人，侵害他人合法权益的;
9.9 煽动非法集会、结社、游行、示威、聚众扰乱社会秩序;
10 以非法民间组织名义活动的;
11 含有法律、行政法规禁止的其他内容的。
封号新规
1.规范特殊识别码、口令类信息传播
为避免过度营销造成对用户的骚扰，朋友圈内不允许发布及传播具有识别、标记功能的特殊识别码、口令类信息。
2.规范视听内容传播
外部链接不得在未取得信息网络传播视听节目许可等法定证照的情况下，以任何形式传播含有视听节目的内容。
3.禁止更改用户返回路径
外部链接禁止更改用户返回路径，包括但不限于用户点击“返回”时强制跳转到非上一级页面等。
4.禁止使用含有用户隐私数据的浮层
鉴于外部链接中使用浮层可能导致用户头像昵称等信息泄露，外链分享将禁止使用含有用户数据隐私的浮层，否则视为违规处理。
5.对违规行为采取阶梯式处理机制
链接第一次违规修改完可申请解封，申请方式为发邮件到说明被封链接及修改情况，第二次封禁12小时，第三次封禁一天，第四次及以上封禁一周。之后若未修改完成不予解封。
对于违规后仍进行恶意技术对抗的行为（包括但不限于用多域名、多帐号来规避平台限制），一经发现，永久封禁其帐号、域名、IP地址或分享接口。
处罚细则
对于违反本规范的内容，一经发现将立即进行处理，包括但不限于停止链接内容在朋友圈继续传播、停止对相关域名或IP地址进行访问、屏蔽相关链接等。由微信公众平台或开放平台帐号施行或者发起的，一经查实，前述帐号、主体也将按照微信相关规则进行处罚，包括但不限于限制或禁止使用部分或全部功能、帐号封禁直至注销等，并公告处理结果;微信也有权依照本规范及相关协议、专项规则的规定，拒绝再向前述主体提供服务。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/369_180531200343_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>