<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053735069</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3735069.html</url><title>《怪物猎人：世界》4.0更新详情 追加功能修复bug</title><datetime>2018-05-31 16:00:2</datetime><text>
Capcom亚洲官方今天公布《怪物猎人：世界》4.0更新已在今天上线，本次更新容量约为550MB，除了添加新古龙“炎妃龙”和转身衣外，也追加了一些功能，修复了游戏bug等。
下面一起看看官方详情：

新魔物「炎妃龙」
身上缠绕著粉尘，能唤来蓝色业火的稀少雌性古龙。
与炎王龙成对，曾有人目击两者共同行动。


更新上线日期
PlayStation®4：2018年5月31日(UTC)
更新所需容量
PlayStation®4：约550MB
※购入游戏后首次更新的玩家能透过本次更新档获得之前发佈的所有更新。（PS4需要约2.8GB的容量）
取得炎妃龙的素材，生产&amp;强化新的装备吧！
能够以炎妃龙的素材生产武器、防具和随从装备！

皇后α

皇后β

伊麗莎貓α
新的特殊装备「转身衣装」登场！
受到威力高的攻击时，将无效化伤害，并自动躲避。


主要的功能追加/规格更改
从对历战个体进行部位破坏或狩猎时取得之调查报告当中，随机抽选历战个体的调查任务。
能从据点内所有道具BOX进行「防具著色设定」和「外观装备设定」。
能更容易成功抚摸噗吱猪。
任务开始后到达营地时，即使导虫的指引效果生效亦不会强制转移镜头。
重新审视奖盃「魔物博士」的取得条件：从每次大型更新时，奖盃对应对象都会扩大至新追加的魔物，更改为不包括更新追加之魔物。
此变更实行后，如初期的大型魔物之研究等级已全部达到MAX，只要与生态研究所对话便能获得奖盃「魔物博士」。
※以下规格更改已于更新Ver.3.00时完成。现为延迟通知致歉。
关于使用动作「昇龙拳」和「波动拳」时播放之语音：
男性角色（或身穿外观会变为男性角色的装备）会播放Street Fighter V的隆的语音。
女性角色（或身穿外观会变为女性角色的装备）会播放Street Fighter V的樱的语音。
修正问题
于Ver. 2.00更新公会名片的写入系统后，发生以旧写入系统创建的名片的外观印象大幅改变的问题。
现调整写入系统，使其外观印象恢复至Ver.1.06之前的状态。
修正结算时，若于处理奖盃和徽章的途中结束游戏，则只能获得徽章，而不能取得奖盃的问题。
此修正实行后，如有因上述问题而未能取得之奖盃，只要持有徽章便能于结算时取得奖盃。
修正当完全破坏烂辉龙的大角时，若发生其他伤害，大角破坏画面将取消，令任务不能完成的问题。
修正烂辉龙于区域1便进入战斗状态，不移动至下一区域而无法完成任务的问题。
修正于离线状态下参加烂辉龙的调查时，若移至其他任务、探索或锻鍊区域，烂辉龙的调查将被强行结束的问题。
修正「地母神的奢华享宴」中，烂辉龙的大角被完全破坏时，若身在营地或打开猎人笔记，战斗BGM将不会停止，与任务达成时的BGM重叠播放的问题。
修正部份猎场的地形问题。
修正满足特定条件下，太刀的看破斩的成功效果将永久持续的问题。
于特定操作下，充能斧的高出力属性解放斩能于发动后取消，并连接高出力属性解放斩。
修正后，将不能再使出此非官方设计之连招。
修正于重弩枪的机关龙弹射出前，如使用准星，玩家将面向准星瞄准以外之方向的问题。
修正于突击龙的地盘范围，即使身穿隐身衣装或藏身于草丛中亦会被发现的问题。
把于爆破异常状态、裂伤、属性异常状态(五属性)下能摆出动作姿势，而毒和瘴气异常状态下则不能的问题，修正为毒和瘴气异常状态下亦能摆出动作姿势。
修正于据点用餐后，以客串身份加入任务时，用餐效果没有反映到随从身上的问题。
修正使用追加动作「恶魔猎人 双枪」时，系统没有适当地绘制双枪，导致外观浮空的问题。
因烂辉龙的鑑定武器（铳枪）「铠罗铳枪‧尸套」为龙属性武器，龙封力却显示为「无」，现修正为「中」。
由于烂辉龙的鑑定武器（充能斧）Rare7「铠罗兵装‧王」因数据设定错误，除限界突破强化的次数以外，与Rare6「金色的盾斧‧王」并无分别，现修正「铠罗兵装‧王」的部分性能。
属性值　火12⇒18
会心率　20⇒30
由于随从装备「熔岩龙猫头盔α」的耐性值错误设定成与「爆鎚龙猫头盔α」相同，现修正「熔岩龙猫头盔α」的耐性值。
火耐性4⇒3
水耐性-3⇒‐3
雷耐性1⇒‐1
冰耐性‐2⇒‐1
龙耐性‐2⇒3
随从装备「苍星猫」的稀有度于更新Ver.2.00由「3」错误变为「2」，现修正为「3」。
修正装备「烂辉龙铠罗β」的女性装备后，于建立角色时设定的鬍子不被显示的问题。
修正下列装备的外观问题。
一修正「苍星之将【铠甲】α」的女性装备的一部份外观问题。
二修正「火龙腰甲β」、「火龙魂腰甲β」的女性装备的一部份外观问题。
③修正「乌尔德腕甲α」的女性装备的一部份外观问题。
四减轻「异种大型头饰α/β」「乌尔德头盔α」「泥鱼龙头盔α」「巴鲁特头饰α」的女性装备的头髮穿透问题。
伍减轻「燕尾蝶男护头(下位)/α/β」「麒麟角α」的男性装备的头髮穿透问题。
修正以下的繁体中文翻译。
一修正烂辉龙的中文名称。
修正前：烂辉龙
修正后：绚辉龙
二由于猎场名称「地脉黄金乡」的翻译不统一，繁体中文版现统称为「地脉黄金乡」。
除日语、韩语和繁体中文以外，将修正以下问题。
一能于加工屋的「客製化弩枪」确认之反动抑制零件的性能，因误译而错误显示。
现修正翻译，使反动抑制零件的性能可正确显示。
二修正可于烂辉龙资讯 详细资讯确认之「破坏尾巴右侧的黄金/破坏尾巴左侧的黄金」左右反转的问题。
修正以下的法语翻译。
一因特产品「硬皮果实」和「红皮果实」均翻译为「Fruits」，故分别作出以下修正。
硬皮果实：Pridions
红皮果实：Fruits
二修正生态地图资讯的「特产香菇增殖中（Bonus : Champignons）」和「大朵的花增殖中（Bonus : Fleurs）」相反显示的问题。
③因使用烂辉龙的鑑定武器的狩猎笛「音符：紫 黄 橙」时，如叠加「听觉保护【小】＆风压无效（Protection ouïe (P) / Anti-bourrasque）」，旋律贮存将显示为与实际情况不同之「听觉保护【大】＆延长风压无效（Protection ouïe (G) / Anti-bourrasque : durée étendue）」，故修正为「听觉保护【小】＆风压无效（Protection ouïe (P) / Anti-bourrasque）」。
※叠加效果不变。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155226_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155513_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155653_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155653_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155832_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155832_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155832_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155944_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180531/226_180531155957_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>