<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745937</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745937.html</url><title>希望在EA的《星球大战》单机新作中看到的8种设定</title><datetime>2018-09-23 09:48:1</datetime><text>
	《星球大战》游戏就像帝国冲锋队一样，要么会心一击，要么全部打偏。


	有时候他们的游戏会以让玩家完全没有想象到的方式震惊世人。但有时候，他们会彻底地偏离目标。EA最近在《星球大战》上表现可不怎么好，不过这次星战单机游戏新作是由Respawn 
Entertainment开发，希望原力与《星球大战绝地武士：堕落秩序》同在。





	目前关于《星球大战绝地武士：堕落秩序》的情报依然是一个谜，EA只表示新作是一款“黑暗”风格的游戏，我们知道的也就这么多了。


	所以与其漫无目的地猜测新作蓝图，不如先整理几个我们希望在《星球大战绝地武士：堕落秩序》中看到的东西。


1、迅捷凶猛的光剑战


	《战神》新作拉高了动作游戏的战斗场景标杆。《星球大战绝地武士：堕落秩序》应该把经典的光剑战向这个标准看齐，光剑一挥代表着力量与危险，声效也必须完美，切割务须精准。


	《星球大战绝地武士：堕落秩序》还需要有能值得拿光剑去砍的敌人。《星球大战》游戏里的绝地武士与西斯经常强得过分，新作需要在原力中寻找平衡，打造出紧张刺激的遭遇战。


	光剑是这个系列中最具标志性而又独特的武器，如果新作能抓住这一点，离一款伟大的游戏就不远了。


2、可供探索的开放世界


	“66军团”在全宇宙向绝地武士发起冲击，这个情形应该在新作中描绘出来。《星球大战绝地武士：堕落秩序》应该从《星球大战：原力释放》那种小规模的关卡区域转移到更加具有代入感的场景供玩家探索。


	探索过程中应该可以用到原力提供的一些独特技能。在当今的冒险游戏中，爬墙和自由奔跑已经成为常态，星战新作也应该做到这一点。玩家应该可以见证诸多星球的美景，科洛桑和奥德朗都在向我们招手（至少应该趁其还在的时候去看看……）。


	希望《星球大战绝地武士：堕落秩序》能够提供星际旅行，如果剧情只限制在一个地方的话就太让人失望了。星球大战宇宙中有很多标志性的星球和区域，EA真的应该好好琢磨一下。


3、衍生剧情


	在《星球大战：新希望》之前的时间点有一些很不错的剧情，也有很多疑问。EA既然有能力在《星球大战：前线2》里做衍生，希望迪士尼也能让他们在《星球大战绝地武士：堕落秩序》里做同样的事。


	Charles 
Soule的《达斯·维达》漫画系列就描述了在《西斯复仇》之后西斯领主的第一步，讲述了一个残酷的故事。维达和他的裁判官小队开始猎杀所有幸存的绝地武士。这段剧情就与《星球大战绝地武士：堕落秩序》目前的内容有些关联，希望达斯·维达在新作中能够露面。


	《星球大战绝地武士：堕落秩序》还能讲述《侠盗一号》里没有讲过的故事，可以展示《侠盗一号》里的部分角色之间的互动以及主角的影响如何带领他们走向了成功。另外关于当年的尤达、欧比旺和阿索卡也都有一些故事可讲。不知道星战新作能否在这些重磅角色上有一些戏份?


4、基于光明与黑暗面的选择


	《星球大战绝地武士：堕落秩序》的主角不是一个绝地大师。他们是没有导师的绝地学徒，可能会面临道德抉择。在最近的星战故事比如《最后的绝地武士》和《反抗军》中，我们都能看到留在光明面是多么的困难。在没有导师的情况下，埃兹拉也偶尔会迷失进入黑暗面。


	希望在《星球大战绝地武士：堕落秩序》中的绝地学徒也是类似的情况。绝地议会已经荡然无存，光明面的代表已然式微。这对于主角来说是一种诱惑，而玩家应该有这个能力帮助主角做出选择，并对其进行塑造。


	选择也必然带来后果。不管是从两个导师之间选择听从哪种建议，还是选择如何对待一个敌人，这些行动最终都会影响到剧情。玩家应该能在新作中塑造主角的道德标准，可以在光明和黑暗面之间进行选择。


5、伟大的剧情和角色


	《星球大战》其实是一个正邪对抗的简单故事，有着众多伟大的角色加入。如今我们处于电子游戏的黄金时代，《星球大战绝地武士：堕落秩序》需要跟上脚步。


	主角不应该是那种不会做任何错事的圣母型绝地武士。在这个没有法度的世界中，他们没有导师指引，非常孤独，需要展现出真正的粗鲁和真正的礼节。如果新作真像EA说的那样风格“黑暗”，那么很多绝地武士的教诲将被遗忘，或者是主角无法学到的。


	而且新作中应该会有一系列值得玩家回味的角色，无论是别的年轻绝地学徒还是下层罪犯，《星球大战》的作品总是能在具有创意和独特的角色上存在着可能性。


6、能反映出玩家游戏方式的动态世界


	玩家应该身处一个会呼吸的世界，“66军团”虽然摧毁了绝地军团，但生命依然在延续，系列前作打造了充满生命气息的城市景象，而新作也应该达到这样的标准。


	如果能在《星球大战绝地武士：堕落秩序》看到帝国早期的景象就太棒了，我们希望能看到这里更具生活化的场景，而不是那些高高在上的大人物。


	就像《神鬼寓言》里的NPC对主角的行动和决定有所反应一样，希望《星球大战绝地武士：堕落秩序》也能学习这种做法。如果主角公开自己绝地武士的身份，周围的NPC需要以正确的态度去对待。如果主角堕入了黑暗面，那么周围的世界也应该有所反应。


7、可以自定义武器和角色


	谁不想有一把属于自己的光剑呢?《星球大战绝地武士：堕落秩序》应该给玩家提供可以调整的光剑：色彩、大小和曲线都能调整。而且应该还能允许双持。这武器太经典了，所以玩家应该能自行调整才是最棒的。


	主角也需要升级，这样的话跟绝地学徒的身份也能够匹配。玩家可以基于自己的玩法来选择升级路线，调整角色属性。在开放世界中，我们应该也可以造访黑市来购买货物。


8、与其他原力敏感者单挑


	每一部星战电影的高潮部分都是光剑单挑。不知道在《星球大战绝地武士：堕落秩序》能否与裁判官或是达斯·维达本人对战，那就太过瘾了，而且这也是展现游戏里所学到技能的最佳方式。


	当然，我们也不知道在新作里裁判官和达斯·维达是否会登场，但总会有BOSS战之类的东西吧，光剑是一种很棒的武器，而与另一位光剑持有者对战可以说是不少玩家梦寐以求的场景了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180923/1537667203_670602.jpg	</imageurl><videourl /></doc>