<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748086</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748086.html</url><title>无下限圈钱！盘点7大令人恶心的游戏氪金方式</title><datetime>2018-10-26 17:37:5</datetime><text>
	游戏作为商业产品，做出来就是要赚钱的，这个无可厚非。随着游戏业界的发展，厂商逐渐不满足于“一手交钱一手交货”式的盈利方式，开始琢磨怎么才能在收过玩家的钱之后，通过别的方式再收一点。这个事还真就让他们给琢磨出来了，而且收钱的方式还不少。在琳琅满目的收钱方式中，有那么几种是让玩家深恶痛绝的，除了去年《星球大战：前线2》那种让万人唾骂的氪金方式之外，在游戏业界另类的收钱方式还有很多，今天我们就来跟大家总结一点。





《阿修罗之怒》——真结局放DLC里卖


	其实很多玩家都觉得DLC是个好东西，因为我们在通关一款游戏之后，往往有意犹未尽的感觉，这时候DLC的作用就来了，我们可以在里面展开新的冒险，体验新的旅程，甚至有时候连玩法都会有所变化，这种DLC就让大家觉得物有所值。但是，一款游戏把真正的结局藏起来，让玩家需要花钱才能看到最终结局？这只能说是想钱想疯了。


	这一幕情景我们就在2012年的动作游戏作品《阿修罗之怒》里看到了。这款游戏在结局处戛然而止，饱受争议，不少玩家也觉得失望，结果随后卡普空公布了一款DLC，号称将给游戏提供一个真结局。


	可惜他们还说这结局并不是免费的，玩家可以再花7美元去看一下这款游戏“真正的结局”。





《破坏者》——你给我钱，我给你看X子


	不管玩家高兴与否，微交易已经成为了当今游戏业界不可或缺的一部分。好在至少3A大作接受着不少玩家的监督，虽然像EA目前仍然在挨骂的边缘小幅试探，但也不至于出现一些太过于夸张的情形。但是当年大家都还在试水的时候，EA的步子迈得可不是一般的大，《破坏者》这款游戏就搞了一出闹剧。


	很多游戏都喜欢搞一些“香艳场景”，而且确实能吸引不少身体很老实的玩家，在《破坏者》这款游戏中是有红灯区夜总会的（实际上主角的家就在夜总会），然后EA就推出了一项价格为3美元的微交易，玩家在付费之后就可以看到在游戏里面出现真正的裸体。正常来说游戏里的舞女都穿着吊袜带和情趣内衣，但是通过缴纳现实世界中的金钱，她们就会乖乖除下身上的衣物。


	在游戏里面搞一些情色内容是常有的事情，但开一个收钱的虚拟脱衣舞俱乐部就是另一回事了。





《英雄与将军》——付费改名


	《英雄与将军》是一款steam平台上的免费战争模拟射击游戏，目前的评价是褒贬不一，大部分差评都是针对其氪金至上的系统而发出的，不少受不了这款游戏巨氪的玩家纷纷评论称“我是傻X”。其实本作在抢先体验阶段就因为太氪而饱受争议。可能有人说了，付费改名在网游里是很常见的，很多游戏都会出售改名卡。但这款游戏不一样，玩家在招募新兵的时候，系统会给安排一个随·机·名·字！如果你不想要这个随机名字的话，请掏钱。


	严格来说，这已经不是“付费改名”，而是“付费起名”了。





《真人快打》——简易终结技


	《真人快打》系列的标志之一就是终结技能招式系统，这也是让本作在上世纪90年代风靡一时的原因之一，很多玩家都对这种血腥到极致的表现形式欲罢不能。在后续的作品中，终结技获得了进化，玩家需要一定的技巧和准确度按下按键方可触发终结技。不过，在《真人快打X》里，手残但又想看到终结技的玩家可以花0.99美元便可用更简单的方式发动终结技了。


	这种设计就叫做“简易终结技”，其实就是让玩家花钱作弊的一种方式。格斗游戏玩家都知道，学习连招并熟练掌握的过程是一种乐趣，也是一种挑战，但现在有人通过花钱就可以绕过这种挑战。


	游戏中为新手玩家和手残玩家加入简单模式是正常的，但收钱就不正常了。





《生化危机2：重制版》——付费原版OST


	大家都很期待《生化危机2：重制版》，卡普空终于鼓足勇气把系列最棒的一款游戏拿出来回炉了，而且还是用全新的画质引擎进行全面重制。在本作中使用了从《生化危机4》开始调整的过肩视角，目测一大波情怀要夹杂在全新的游戏玩法之中向我们袭来了。无论如何，这款游戏都是老玩家重温经典，新玩家品味经典的最好时机。但是这个音乐是怎么回事？


	厂商表示，《生化危机2》原版经典音乐将会在重制版中出现。不错。但是如果你真的想听，请购买本作的特别预购版。


	也就是说玩家想要听卡普空在20年前录制的游戏音乐的话需要多付一笔费用？这个总觉得还是免费提供比较好吧。





《合金装备5》——FOB保险


	《合金装备5：幻痛》在2015年发售时获得了不少好评，精彩的潜行场景，有趣的多人模式，为基地抓士兵这种收集向设定很容易让人沉迷其中。但本作收获的并不仅仅是夸赞。


	除了游戏看起来并没有做完之外，本作在发售之后出现的最大问题就是FOB保险了，厂商的这种做法触怒了不少玩家。在多人游戏中，玩家的行动基地FOB会被其他玩家入侵，但是如果玩家肯花钱的话，就能够对自己的物资进行保护。玩家向KONAMI付钱之后，就能够在受到攻击之后回收自己损失的道具，完全无惧后果。这种氪金模式显然是非常影响平衡的。





《合金装备：幸存》——花钱买存档栏


	要说有什么比FOB保险更恶心的，那就是这个了，所以说也只有KONAMI才能超越KONAMI。《合金装备：幸存》从一开始就没火起来，怎么看都是一款披着《合金装备》外衣来捞钱的普通僵尸题材生存游戏。


	但游戏内容只是争议的其中之一，在本作上市之后，玩家发现如果自己想要两个以上存档栏位的话，就得花钱买。买存档栏的钱根本无法在正常游戏过程中攒起来。最恶心的是，买存档栏需要花1000金币，但游戏里根本就不卖“1000金币”，想要拥有1000金币的话，请选择“1150金币”的购买选项。多出来这150金币能干啥呢？你爱干啥干啥。


	存档栏位这种东西都能拿来卖钱，也算是刷新下限了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546253_856436.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546260_801608.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546267_251861.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546274_192326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546281_244468.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546288_592750.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540546295_140803.jpg	</imageurl><videourl /></doc>