<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739622</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739622.html</url><title>四川一男子自学编程 卖吃鸡外挂5个月赚2300万</title><datetime>2018-07-05 09:17:1</datetime><text>如果玩“吃鸡”游戏，你总是被人穿墙爆头无法“吃鸡”，那你可能遇到了外挂玩家。7月3日，四川资阳市公安局雁江区分局通报称，在雁江城区查获一家实体小店，一名23岁的男子建立网络平台，提供《绝地求生》等游戏的非法外挂，注册商家15000个，仅5个月便成交了65万单，涉案金额达到2300万元，每天营业额达到20万元左右。
犯罪嫌疑人王某，今年23岁，他的小店对外挂着“洗车美容“招牌”，靠两台电脑，和聘请的一名员工，5个月就从营业额中提成达46万元。王某读初三时因为抢劫判刑后辍学，此后他通过网络自学电脑技术，并学会简单的编程。目前，王某因涉嫌“帮助信息网络犯罪活动罪”被警方采取刑事强制措施，案件仍在进一步办理中。

资阳城区一网店涉嫌卖外挂 警方揪出大型外挂销售平台
5月21日，雁江警方接到公安部协查通报，称资阳城区一家网店涉嫌非法销售外挂，要求雁江区分局网安大队前往核查。
雁江警方经过摸排发现，这家店铺位于资阳城区三贤路，其依托网络科技公司注册地在成都，云服务器则在杭州。
雁江警方远赴杭州调取服务器数据发现，这家网络科技公司前台运行的是一个网游“发卡”平台网页，平台的注册商家并非一家，而是超过15000余家。
警方进一步调查发现，该平台的销售记录达到65万笔，营业额突破2300万元。
“主要经营的是绝地求生、英雄联盟、卡丁车等当红游戏外挂。”办案民警称，这是一个涉案金额巨大的刑事案件。

店铺挂洗车店招牌 2人两台电脑运营
6月26日，经过一个月多方调查，固定犯罪证据后，警方决定对犯罪嫌疑人实施抓捕。“核实到的网络科技公司法人，对案件并不知情。”办案民警介绍，深入调查中，23岁男子王某进入警方视线，他是网络科技公司的实际运营人员，法人信息则是用他父亲的身份，他的父亲并未参与犯罪活动。
民警抵达资阳城区三贤路时，并未发现网络科技公司相关的门店。线索显示的门店则是一家“洗车美容”店，“并没有任何洗车设施。”民警介绍，店铺内只有两张办公桌，两台电脑，一名男子正对着电脑忙碌。
现场询问时，男子就是王某，他告诉民警，网络销售的是“游戏辅助”，并未涉嫌违法。
民警将王某带回公安机关继续侦查，在证据面前，王某承认“游戏辅助”就是游戏外挂，只是他换了一个委婉的说法。其公司于2017年注册，“发卡”平台于2018年1月15日上线，然后他聘请堂哥作为客服人员，他负责网站维护，公司总共两名工作人员。

上网自学电脑编程 月营业额最高超600万元
“知道是违法，但是心存侥幸。”7月3日，王某告诉封面新闻记者，他本来计划做大平台后，就老老实实做合法生意，“民警进来时，当时就懵了。”
王某交代，他上初三时，因为抢劫罪被判处有期徒刑一年、缓期一年执行。此后，王某辍学在家，通过网络自学电脑技术。2016年，王某还学会了电脑编程。
“我喜欢网游戏，看到了发卡平台的交易流量大，利润空间很大。”王某说，他有了自己建发卡平台的计划，通过购买网络程序，建立了“发卡啦自动发卡平台”，主要为商家提供支付结算服务。
为了提高平台影响力，王某通过购买网络搜索推广等形式，吸引外挂商家和游戏玩家，1月15日上线当月，营业额就达到30万元。
此后，王某的平台营业额每月维持在400-500万元，最高时达到600万元，他从交易中收取2%的手续费，截至6月26日被抓获，5个月时间供收取佣金高达46万元。
警方介绍，目前涉嫌违法的网络平台已被关闭，王某因涉嫌帮助信息网络犯罪活动罪，已被警方采取刑事强制措施，案件仍在进一步侦办中。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/153_180705091537_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/153_180705091700_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/153_180705091537_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/153_180705091537_4_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>