<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734816</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734816.html</url><title>CC直播OWL限定皮肤火热进行中 上海龙再战王朝队</title><datetime>2018-05-30 10:48:2</datetime><text>上周，网易CC直播继“联赛代币活动”之后，再次为国内守望玩家带来了特别的福利:开启观赛礼包，领取OWL限定皮肤。玩家只要购买联赛礼包或者参与欢呼活动，即可领取OWL限定皮肤，国服首发体验哦!本周，网易CC直播“观赛礼包活动”和“联赛代币”依旧持续火热进行中。

除了丰富的活动福利，本周的赛事直播也不容错过哦，毕竟在经历了两周的版本阵痛期，各大队伍基本上应该都找到了新版本的最佳阵容，因此本周开始，赛事火药味儿将会愈发浓烈。

【5月31日 SEO vs SHD】上海龙之队再逢老对手
对于上海上海龙之队而言，首尔王朝队是他们最熟悉的老对手了，这两支队伍在此前有过多次交手。而在最近三次对阵中，首尔王朝队都是3-1险胜，因此上海上海龙之队想从首尔首尔王朝队身上获得首胜，并非没有机会。首尔王朝队在本阶段也是至今未获一胜，队伍的情况不容乐观。尤其在Bunny离开队伍后，首尔王朝队陷入了低迷，他们上周输给了全韩班纽约九霄天擎队和伦敦喷火战斗机队。首尔王朝队目前非常依赖Fleta的发挥，但他常常孤军深入，死亡率也很高，如果上海龙之队可以从之前几场比赛汲取经验，将有机会给予首尔王朝队迎头重击。

【6月1日 SFS vs DAL】达拉斯燃料队迎来全新考验
在第四阶段的比赛开始之前，谁也没有想到垫底的达拉斯燃料队会翻身一跃，跻身上游队列。他们目前以3胜1负排名联赛第五名，队伍势头有点不可阻挡。而在本周，达拉斯燃料队将迎来两场硬战，他们分别要对阵旧金山震动队和伦敦喷火战斗机队。旧金山震动队本赛季的表现十分亮眼，他们以大优势击败了首尔王朝队和休斯顿神枪手队，展现了队伍的强大潜力。旧金山震动队目前主要是靠Architect，他无论长枪的黑百合或者放狗的源氏都得心应手。不过Taimou和Seagull在上周的表现也很亮眼，究竟Architect能否以一敌二，也是比赛最大看点。

【6月2日 HOU vs SHD】上海龙之队如何应对双狙套路
休斯顿神枪手队的打法如同他们的队伍名字，在第四阶段半藏加强后，他们多次拿出了黑百合+半藏的双长枪体系，连伦敦喷火战斗机队和波士顿崛起队都无法应付他们的打法。Ado不是一个擅长使用长枪英雄的选手，因此上海龙之队无法用镜像阵容来对抗，Diya的压力也会变得非常大。Jake的表现不算特别亮眼，但LiNkzr在这个阶段简直开了外挂一样，命中率高得惊人。虽然如此，但休斯顿神枪手队在上周遭遇了二连败，甚至被旧金山震动队打了个4-0，因此他们也并非是无懈可击的队伍。当然，上海龙之队如果不能找到对抗的合适阵容，那么想从他们手中夺得胜利，也是有一定的难度的。

【6月3日 NYE vs VAL】纽约九霄天擎队能否霸占榜首
在第二周的比赛结束后，目前OWL联赛第四阶段有三支全胜队伍，而他们中的两支队伍，纽约九霄天擎队和洛杉矶英勇队将迎来正面交锋。在过去三次交手中，都是纽约九霄天擎队完胜对手告终。但洛杉矶英勇队的教练组进行了调整加强，而且地推阵容在新版本上有一定的优势，因此我们或许可以期待洛杉矶英勇队的复仇。SPACE和Fate组成了洛杉矶英勇队最强的前排阵容，他们为队友们创造了舒适的输出空间。但纽约九霄天擎队的Libero目前状态非常火热，而且JJoNak是联赛最强辅助选手之一，因此洛杉矶英勇队的压力依然非常大。但不管怎么说，强强对决，还是很值得观赏的。

随着常规赛愈发接近尾声，各大队伍也将在接下来的赛事中，以最好的状态比拼，力求拿到更多积分，保住他们晋级到季后赛的希望。因此，喜爱守望先锋的玩家们可千万不要错过这场顶级赛事盛宴，每周四-每周日早上记得锁定网易CC直播OWL赛事直播间，为你们喜爱的战队打Call哟。当然，观看直播的同时，别忘了签到或者发送弹幕，赢取个人欢呼值，这样多款OWL限定皮肤即可免费领取哦!直播传送门：http://cc.163.com/zt/owl?from=xw
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104623_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104633_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104654_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104700_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104709_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530104717_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>