<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744021</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744021.html</url><title>《彩虹六号：围攻》“暗空行动”详情 2名新干员登场</title><datetime>2018-08-25 09:39:2</datetime><text>
	育碧中国今天发布了《彩虹六号：围攻》“暗空行动”更新说明，着重为我们介绍了“暗空行动”2名新干员的详情，以及游戏的更新内容。


	在暗空行动中，Clash与Maverick加入了彩虹小队。他们分别是反暴乱与高精度打击的专家，即将在重制后的赫里福基地接受训练。





	第三年度第三赛季会解决武器瞄准对不齐的问题，调整干员闲置选择机制，并改善主机平台的动态分辨率适配。顶板也得到了重制，它们的摧毁效果得到了改善。最后，除了游戏调整和Bug修复之外，敬请期待领事馆地图的增强。


上线时间：现已在TTS开放测试


	两名新干员


	来自美国的Maverick与来自英国的Clash分别加入了彩虹城市战术反应小队，代号“暗空”（GSUTR）。


	当这一季度开始时，持有季票的玩家能够立刻解锁新干员，并在七天内专享他们的使用权。七天专享期结束后，所有玩家都可以使用声望或R6点数解锁这些干员。





Maverick


	“魔鬼藏在细节里……而你会发现我也在那里。”


	Maverick加入了美军并成为了一名情报官，在喀布尔服役。他加入了秘密行动组并待在喀布尔收集情报，创建同盟以及安全藏身处，并同时追踪敌人。


	他在一次调查失踪记者的行动中失联，行动单位无法与他取得联系。两年后，Maverick重新出现，他取得的信息使他能够阻止一场大型叛乱行动。没人知道在那两年里他经历了什么，但在此之后他随身携带一把自制喷灯，能够在金属表面上制造缝隙。


	Maverick的专长和他成功完成的任务使他成为了情报搜集人员间流传的传奇，并引起了彩虹六号的注意。


	独特技能


	放热炸药“舒莉”发焰设备


	Maverick的自制焊枪能够熔化任何表面，包括加固墙面和加固顶板。手部稳定，了解环境的人才能开出用来窥视的小洞和缝隙。Maverick必须贴近表面才能使用他的设备。这个焊枪几乎无声，但很快就会用尽燃料。尽管如此，该装备的高精度使其能够发挥出各式各样的用途，而不依赖电子科技。使用这一技能的风险很高，但只要技术出众，使用得当，整支队伍都能得到丰厚的回报。





Clash


	“靠近一点。我赌你不敢。”


	生长在英格兰，Clash成为了一名服役于区域支援小组的警官，在2011年伦敦暴乱期间坚守前线。她在英国特警特种枪械司令部（SCO19）中赢得了自己的一席之地，并且在整个伦敦大都会警察局（MPS）中都颇具名望。


	她是制定人群控制策略的专家，并得到了参加高层会议的特别权限。后来，她成为了一名探警。她的经验、服役记录，以及她在工作中的坚持使她得到了彩虹六号的注意。


	尽管在伦敦大都会警察局（MPS）中担任探警的职位，她知道自己属于前线。Morowa “Clash” Evans，新的防守方干员加入了彩虹小队。


	独特技能


	CCE盾牌


	Clash是第一位持有盾牌的防守方干员。CCE盾牌是她的主武器；她能随时切换至副武器，但一旦这么做了，她得先把她的盾牌挪开。她的防弹延展性盾牌让她能够减缓对手的移动速度，高压电场发电枪会在前方发射圆柱形电波。被高压电场发电枪击中的敌人也会持续受到较低的伤害。灵活使用盾牌的Clash能在任何点位阻止进攻方攻入，或者延缓进攻方的攻势。





地图重制：赫里福基地


	赫里福基地正在被重制。本次重制的目的是为了对地图进行重大调整，以解决先前遇到的游戏体验问题，并提高竞技对抗的标准。总体而言，这张地图仍然能够给玩家熟悉的感觉，但新版的赫里福基地有着许多不同之处，理应被当做新地图来对待。


	每层楼的空间都会变得更为广阔，这也意味着会有更多可以摧毁的墙壁和地板。关卡设计师也加入了一些新的楼梯，以改善楼层之间的移动，增加位置转换的可能性。玩家会注意到房间结构的重大变化，不过即使布局全然不同，地图的整体基调仍会保持一致。


	地图的视觉识别和色调也得到了改进，让每层楼都更具特色。玩家会发现老派与现代相结合的建筑风格，以及各具主题风格的房间。尽管如此，新的赫里福基地仍会保留它的“灵魂”，多处呼应旧版基地地图。


	感谢你们长期以来的反馈和支持，开发团队收集了大量的数据才能进行所需修复，对地图进行平衡调整，把赫里福基地推向新的层次。


	在测试服务器上尝试一下重制后的地图，并在R6 Fix提交你的反馈吧。





Frost精英套组


	温度再低，Frost都有她的迎宾方式。她也是最擅长布置弹簧陷阱的人。无论天气如何，我们都会用最酷的精英套组欢迎这位JTF2干员。


	装备了精英套组的Frost已经准备好迎接极地气候了，精英套组包含女猎人制服，胜利动作，她的 Sterling MK2 LHT 专用道具皮肤，可用于 Super 90，9mm C1 与 MK1 9mm 的武器皮肤，以及精英迷你 FROST 饰品。


	这一套组会在暗空行动发布时可在Frost的制服选项中选择。





暗空行动季度武器皮肤


	暗空行动期间，英国成为了人们关注的焦点。赛季武器皮肤包含著名的“白厅1212”、代表永不屈服精神的“陛下”、标志性的“喷火战斗机”，还有王室风范的“君权”。它们能够让你的武器装备焕然一新。


	这些季度武器皮肤只能在暗空行动期间解锁。一旦解锁，这些皮肤就能应用在当前的可用武器上，并保留在玩家的库存中。





领事馆地图强化


	尽管天色暗淡，领事馆的一切都在好转。开发团队重新考虑了部分旧的设计蓝图，寻找改进这张地图的方式，从进攻和防守双方的角度出发进行思考。


	警卫封锁线这一出生点会被延长，进入目标建筑物的通路会更加安全。而在加油站出生点，我们移除了一面墙壁，防止偷人和过早击杀的发生。


	我们还在办事柜台和档案室增加了第四个炸弹点位。是时候重新考虑战术了。


	这是开发团队第二次对地图进行强化，第一张强化地图为俱乐部。请在测试服务器上进行游玩，并在R6 Fix提交反馈。


	排名战两步验证法


	在暗空行动期间，我们会要求PC玩家启用两步验证法后才能加入排名战。我们会先进行一场提醒玩家的宣传告知活动，然后再实行这一规则。


	宣传告知活动会在第三季度的第一天开始，持续约1个月。那些仍未激活两步验证的玩家会在游戏内得到提示，了解激活的步骤。一旦激活，你就会得到专属Thermite同捆。假如你先前已经激活了两步验证法，你也会得到这个专属Thermite同捆。


	排名战两步验证法要求会在赛季中激活，我们计划把这一时间点定在3.1更新与3.2更新之间。


	一旦最终确认，所有玩家都会得知具体日期。





干员平衡调整


	平衡性调整背后的缘由可在开发者笔记：季前中找到。


	Thatcher


	电磁脉冲手雷会暂时使摄像头无法工作，而非摧毁它们。


	Twitch


	电击无人机发出的噪声会略微增大。


整体调整及改进


	游戏平衡


	加固顶板调整


	玩家现在可以选择部分破坏加固顶板。


	我们的目的是减少顶板破坏的单一性，因此改进了顶板加固在游戏内的处理方式，并解决了加固顶板无法被部分破坏的技术障碍。


	玩家便利


	闲置干员选择


	假如你在选择干员阶段结束时仍未选择干员，你不会再自动选择新晋干员。你会从你已经解锁的特勤干员中随机选择一人，队友已经选择的除外。


	主玩新晋干员的玩家不用担心，你依然可以手动选择新晋干员，统治战场。


	屏蔽功能改进


	我们正在增加额外的屏蔽选项，让玩家对自己的《彩虹六号：围攻》游戏体验更具可控性。玩家现在可以分别屏蔽游戏内的每个玩家。比如说，你能够屏蔽Emilien的文字聊天，Grabriel的语音聊天，Craig的文字和语音聊天，不屏蔽Amelie。


	游戏健康


	动态分辨率调整


	我们正在主机平台上引入动态分辨率调整。目标是GPU负载较低的时候改善画质，并在GPU负载较高的场景下更好的渲染帧率。结果是，你在游玩过程中体验到的硬件表现更为稳定，特别是在GPU压力较大，比如FUZE的霰射炸药造成连续爆炸的时候。


	以下为主机平台动态分辨率的具体细节：


	· Xbox One会以900p的分辨率输出，并在40% (1012x572) 至80% (1432x804)之间动态渲染。


	· PS4 会以1080p的分辨率输出，并在40% (1216x684) 至80% (1720x968) 之间动态渲染。


	· Xbox One X 会以1728p分辨率输出，并在40% (1944x1092) ) 至80% 100% (3072x1728) 之间动态渲染。


	· PS4 Pro会以1440p 的分辨率输出，并在40% (1620x912) 至100% (2560x1440) 之间动态渲染。


	游玩列表更改


	地图轮换


	随着重制后赫里福基地的加入，我们调整了排名战和休闲赛的游玩列表。12张地图会出现在排名战中，18张地图会出现在休闲赛中。所有地图均可以在自定义模式中选择。





	排名赛





	休闲赛


主要BUG修复


	游戏性


	· 已修复 –  玩家在游戏中途加入会对队友的观察工具按键绑定产生负面影响


	· 已修复 –  玩家有时能利用机动护盾穿墙


	· 已修复 –  准备阶段进入战术地图时帧率下降


	· 已修复 –  蹲姿持盾收到伤害会导致持有武器的手穿过盾牌


	· 已修复 –  干员模型穿过加固木板，能在特定情况下被看到击中


	· 已修复 –  站在远离门口/墙壁的地方可以放置模板、加固墙面


	· 已修复 –  从BOSG 12.2切换至副武器所用时间过长


	· 已修复 –  步行选项设定为“切换”后，玩家连续按下alt键会行走


	· 已修复 –  持有盾牌时可能会自动卧倒或近战攻击


	· 已修复 –  玩家在卧倒时武器会穿过地板


	· 已修复 –  玩家在卧倒时切换武器或投掷道具导致的动画问题


	· 已修复 –  玩家挂绳进入Smoke毒气范围时不受伤害


	· 已修复 –  玩家被已经死亡的敌人道具杀死后不显示击杀


	· 已修复 –  切换视角时拆包动画重置


	· 已修复 –  已加固墙面和可摧毁墙面之间的材质能让子弹穿透

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160805_430386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160819_276371.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160849_874786.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160910_462319.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160871_113775.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160923_139698.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160936_568069.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535160973_285578.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535161032_558541.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180825/1535161049_107959.jpg	</imageurl><videourl /></doc>