<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737290</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737290.html</url><title>面对行业的残酷绞杀，虎牙如何成为游戏直播第一股</title><datetime>2018-06-14 14:21:1</datetime><text>美国当地时间5月11日上午9点30分，虎牙成功在美国纽约证券交易所挂牌，成为中国首家上市的游戏直播平台。消息背后的东西实在值得人回味：经过数年的积累和厮杀，游戏直播行业已经从小众消遣向大众娱乐的道路上迈步许久。行业内的每一轮波动和调整，都会引起一连串的连锁反应，抛开越来越严格的监管不谈，但就行业内竞争这一点，面对的移动游戏直播这一复杂生态风云诡谲的变换，自己保持着行业地位并有所突破并非易事。而虎牙做到了而这一点，并且在全新的领域迈出了第一步，正如虎牙直播CEO董荣杰所言：“虎牙上市是中国游戏直播行业的一个关键转折点”

那么，虎牙是怎样做到的，又或者说，为什么是虎牙呢?
用稳定生态回应市场风云
与传统娱乐行业相比，游戏直播产业的方向改变似乎更为密集，其中或许并不存在明星的迹象和痕迹，但其影响之深依然给参与者们留下了相当惨烈的记忆：经历2016年的爆发和2017年的严监管、同质化竞争后，游戏直播行业在野蛮生长之后开始集中化，同时，游戏直播领域的也随这游戏热门的变更而进行了数轮厮杀，行业内的优胜劣汰始终那都在加剧。有关数据显示，  截至2017年末，全国共约有200多家公司开展或从事网络表演(直播)业务，较2016年减少近百家，相对2011年则减少400家。

而在这一过程中，虎牙所表现出的良好势头则顺理成章确立了其在游戏直播行业的领先位置，据国际知名咨询机构Frost&amp;Sullivan统计，2017年第四季度，虎牙月活跃用户8600万，移动端月活跃用户3800万，单个用户平均每日使用时长99分钟，移动用户次月留存率超过70.0%，各项指标均位列行业第一。
高粘性、高参与的背后包含着虎牙对于直播市场行业的优秀洞察，一直以来，虎牙都在致力于为游戏爱好者创建高参与性、高互动性的沉浸式社区，通过一系列的机制创新、毫不吝啬的主播挖掘及培养、四年时间对于自身独有的主播-公会-用户生态链打造，虎牙逐渐的完成了一次内容构筑的高屋建瓴。
这一举措不但让主播和其目标用户能建立良好、持久的联系，也逐渐搭建了虎牙的核心品牌：在2016-2017年的千播大战中，平台间的人员变动屡见不鲜，而在这一轮震荡中，虎牙不但凭借其优质的生态和条件吸引了众多大主播加入到虎牙当中，同时，旗下董小飒，楚河，骚男，miss，卡尔等大主播也始终保持了稳定。归根结底，在面对市场的浮躁和“速度赶不上热度”的实际情况，虎牙选择了持续建设自身平台及社区环境，向下挖掘用户体验等看起来“毫不时髦”的举措，最终以风动我不动的姿态站到了最后。
以创新能力打破核心业务边界
对于游戏直播受众而言，“新颖有趣”与“竞技性”是永恒不变的两大诉求，前者构筑了游戏直播受众日常消遣习惯建立的可能性，让用户不至于因重复、枯燥的内容而离场;后者则用一种能血脉喷张的姿态展示游戏直播紧张感和仪式感的一面，随着电竞产业的繁荣，这一属性对于玩家的吸引力正在愈发增加。因此，玩法上的创新能否突破自有核心业务边界，向产业链上下游突进，形成生态能力成为了位保持竞争力的重中之重。我们从电子竞技比赛、及原创PGC内容上看到强力引流能力以及随之增加的下载率可以看出，玩法上持续创新对于直播行业的拉动作用是显而易见的。如果创新能抓住这两个诉求，就能持续的在竞争中立于不败之地。

虎牙在这两个方面的举措的举措也做到了稳健与精准：在电子竞技领域，虎牙不但接连签下了4AM、TYLOO、1246的高人气战队，拿下英雄联盟LPL、LCK、王者荣耀KPL、及DAC等核心赛事构筑全生态的游戏赛事板块。同时，也通过虎牙天命杯等一系列口碑自办赛事加大了自己在竞技生态的深度和广度。在直播趣味性延展方面，虎牙已经不再拘泥于引入内容，在维持对头部主播的持续孵化基础业务下，虎牙开始进行更多“泛游戏”品类的业务延展，并将大主播、重交互内容与“泛游戏”内容结合。制作了包括《谁是卧底》、《God  Lie》等一批全新的PGC内容，获得了观众的一致认可。

这些举措从另一侧面巩固了虎牙在游戏直播领域的领先位置，在目前公开的行业第三方数据报告中我们可以看到，虎牙在用户渗透率、在线时长、打开次数等数据指标均领跑行业。易观智库报告显示，2017年，虎牙直播分别以39.4%的年均启动次数行业渗透率、130分钟的年均人均单日使用时长领跑其他平台;2018年第一季度，据猎豹智库数据显示，虎牙周活跃渗透率达0.47%，位居游戏直播APP第1。精华内容，更用心的宣传能够让玩家在购买前更直观地感受到游戏的亮点。
用最好的品质兑现“为观众”承诺
良好的口碑形成也并非一朝一夕，而在差异化的前提下努力做到他人所不能，更是难能可贵——虎牙非但在软实力上展现出了惊人的潜力，但也并不仅限于此。
虎牙对于直播硬性体验的追求甚至到了在同行眼中有些偏执的地步，在推出了8M和10M的蓝光后推出了20M加上60帧的超级蓝光画质。逐年提升的画面品质和选择背后是带宽的提高和高额的资金投入，与挂在嘴边或许已经起茧子的“为了观众”相比，这种真金白银的坚持让这个宣言变得真实起来。
虽然游戏直播第一股的争执已经尘埃落定，但游戏直播与游戏直播平台的激烈角逐在依然还元没结束，在回顾了游戏直播第一股的背后策略和一贯坚持后，我们不难能看出，争夺游戏直播的剩余潜力的道路已经不再嘈杂，内容品质的提升和诚意的服务将成为这场竞技下半场的关键因素，而虎牙在这些方面所作出的铺垫和努力不但向广大直播用户倾泻善意与真诚，也为自己赢得了这场惨烈厮杀的先机，而毫无疑问，虎牙会在这条道走的更远。
</text><imageurl>https://yiqixie.com/d/loadimage?id=-1465854147104821194	https://yiqixie.com/d/loadimage?id=-1233143571307031778	https://yiqixie.com/d/loadimage?id=3720624153077709990	https://yiqixie.com/d/loadimage?id=-8906901751205245317	</imageurl><videourl /></doc>