<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739146</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739146.html</url><title>世界杯封神榜，你能想到的这里统统都有</title><datetime>2018-07-01 10:59:4</datetime><text>随着比利时对阵英格兰的终场哨声响起，俄罗斯世界杯小组赛完美收官，正式决出16强队伍。这意味着世界杯即将进入另一个阶段，也意味着“球迷快乐月”已过去了一半。
每队各三场小组赛，给了球员们在世界杯舞台上表演的机会。到底哪些球员表现得最好呢?FIFA官方评选出了小组赛最佳阵容。

有人一战成名，有人力挽狂澜，有人老而弥坚……球员们以不一样的方式在这个夏天震撼着球迷，但是他们收获了一样热烈的掌声。
然而1000个人心中就有1000个哈姆雷特，1000个球迷心里就有1000种让本泽马背锅的办法。哪怕FIFA官方公布了小组赛的最佳阵容，也肯定有球迷朋友觉得不是自己的理想型。
毕竟萝卜青菜各有所爱，出现这种情况十分正常。因此我们也挑选出了世界杯小组赛的最佳阵容，看看有哪些球星从736位世界杯参赛球员中脱颖而出，一战“封神”上榜。

门将：
帕特里西奥——门神：“孤门独守球难入，坚壁清野为C助”
也许球迷们对葡萄牙的关注都集中在C罗身上，但是帕特里西奥绝对不容忽视。如果不是他在门前高扑低挡，葡萄牙不一定能坚持到C罗大爆发。
后卫：
吉梅内斯——守护神：“御敌千里禁区前，临危救主一击现”
致胜一球和90分钟完美防守，是吉梅内斯在乌拉圭对阵埃及比赛的总结。那颗价值千金的绝杀球，确保了乌拉圭的成功晋级。
佩佩——防弹神僧：“居后场之乱，扫清攻来对手;辟威胁之迹，断绝天下攻势。”
C罗扛起了葡萄牙进攻的大棋，而防守的重任则担在了佩佩的肩上。这位35岁的老将在本届杯赛上多次封堵了对手的必进球，为C罗的疯狂进攻提供了一个坚定的后场防守。
格兰奎斯特——顶梁神：“两点一助不老翁，后卫队长定乾坤。”
作为瑞典的后场大将兼队长，格兰奎斯特的本质工作完成得相当出色，除此之外，两个点球确保了瑞典的顺利出线。
中场：
莫德里奇——魔笛神：“静可穿针引线奏天籁笛声，动可百步穿杨定胜负之争。”
3战全胜小组首名，这个成绩有大半要归莫德里奇所有，3场进2球，莫德里奇的绝佳表现让克罗地亚创造了新的队史记录。
戈洛文——新颜神：“小将出千顶之城，新星耀五海之港”
本届杯赛俄罗斯最大的收获，莫过于横空出世的小将戈洛文。带着被皇马锁定的颜值，在揭幕赛上的2传1射，让全世界记住了这个还没满22岁的闪耀妖星。
库蒂尼奥——穿云神：“策应组织一助调兵，力挽狂澜二球斩将”
本届杯赛冷门无数，包括巴西首战被瑞士逼平。那场比赛如果没有库蒂尼奥的标志性远射为球队首开记录，巴西队的处境会更加尴尬。
坎特——铁肺神：“人球只可择一过，铁腰不让球权落。”
“没有过不去的坎，只有过不去的坎特”，说的就是表现出色的法国后腰坎特。超高的抢断、拦截成功率，对球路精准的捕捉与破坏，坎特的存在让球队的防线极其稳固。
前锋：
C罗——众神之王：“独中四元霸气显，只手遮天谈笑间。”
俱乐部荣誉已经大满贯的C罗，如今唯一的缺憾就是大力神杯。帽子绝平西班牙，4分钟轰破摩洛哥，C罗的表现绝对对得起“王者”两字。
凯恩——天命神：“两场五球并不难，风骚走位非偶然。”
今年的三喵军团的队长凯恩，连中两元绝杀突尼斯后，又在与巴拿马的比赛中收获“最轻松”帽子戏法：2个点球+1个送上门的折射，年轻的英格兰队长就这样登顶射手榜。
卢卡库——蛮荒兽神：“魔兽驰骋狂气盎然，两场四球勇猛尽显”
只用2场就打进4球，卢卡库的进球效率实在是高的吓人，由他带领的比利时锋线攻击力爆棚，3场小组赛灌了对手9个球。
替补：
切里舍夫——补位神：“待命替补席，上阵能杀敌”
本届杯赛切里舍夫最让人印象深刻的就是他的进球效率，替补出赛2场3球，这样的高效让他成为俄罗斯替补阵容中最可怕的杀手。
蒂亚戈·席尔瓦——磐石神：“遮风挡雨禁区前，灵光乍现一瞬间。”
稳健的防守，上佳的机会捕捉能力，巴西中后卫蒂亚戈席尔瓦给球迷们展示了什么是攻防意识&amp;技术兼备。
瓜尓达多——巨巫神：“四朝元老心未改，连番征辟只余爱”
瓜尔达多在俄罗斯的表现优异。这位分量十足的中场老将，是墨西哥杀进16强的重要依仗。
作为竞技体育，足球场上有赢家，也必然就有输家。本届世界杯上，同样有着个人表现出色，但因为伤病或球队实力原因，遗憾小组赛出局的球员。在这里同样有一个小组赛被淘汰最佳阵容，看看会有哪些大佬上榜“封神”。

门将：
纳瓦斯——千手神：“门前高筑千手墙，敌锋射门皆惊慌，若有强力队友助，何愁不进十六强”
尽管实力不强难求一胜，但有被称作“那堵墙”的纳瓦斯镇守球门，哥斯达黎加的大门并没有被射成筛子。哪怕是面对打出了最佳状态的内马尔和巴西，纳瓦斯依旧扑出了大量的必进球。
后卫：
甘博亚——霸边神：“逼抢拦截，不动如山，助攻过人，独霸一边”
除了门前有千手神，哥斯达黎加的后防还有一个攻守兼备的边后卫：甘博亚，他是本届世界杯哥斯达黎加最大的收获。
科拉罗夫——弯刀神：“任意球之逐风，惊世人之致胜。”
小组赛首场，科拉罗夫的世界波任意球轰开哥斯达黎加球门，作为塞尔维亚本届杯赛为数不多的亮点了，实力的差距让塞尔维亚连续三次止步小组赛。
侯赛尼——波斯盾神：“三场仅失两球，怎奈双牙霸道”
伊朗在本届杯赛的防守表现相当出色，三场比赛仅丢2球，这无疑要归功于后卫侯赛尼。
中场：
奎瓦——舞灵神：“闪转腾挪一寸间，无奈点球成梦魇”
奎瓦在本届杯赛上表现颇为亮眼，但如果没有错失对阵丹麦的那粒点球，也许秘鲁队现在会有不一样的命运。
克罗斯——统御神：“读秒绝杀存希望，兵败俄国两茫茫”
读秒绝杀瑞典，是德国队本届杯赛为数不多的高光镜头之一，可惜最后一场比赛，德国全队发挥不佳，最终小组出局。
罗伊斯——风灵神：“曾大伤频繁连失两届大赛，今全力以赴怎奈气运不在。”
两次因伤错过，生涯尚无主要锦标的他在本届杯赛拼尽全力，一助一射成为德国最有威胁的球员。可惜无力回天，只能带着满满的遗憾离开莫斯科。
阿姆拉巴特——北非秃神：“一胜难求二十年，何时再见艳阳天”
在阿姆拉巴特的组织串联之下，摩洛哥踢得有声有色，尽管1平2负遭淘汰，但对阵西班牙时阿姆拉巴特的场上影响力展现得淋漓尽致。
前锋：
萨拉赫——法老王：“尼罗河水枯无源，独木难支恨伤肩”
2场2破门，承包埃及所有进球，受伤缺战第一场，最终遗憾被淘汰……萨拉赫的世界杯之旅让人唏嘘不已。
马内——非洲匕神：“出线无望表现抢眼，1射1助可圈可点”
马内1射1助的数据可圈可点，他像一把可能随时刺入地方的匕首一般频繁在门前制造威胁，然而公平竞赛分的劣势使马内饮恨出局。
穆萨——破冰神：“三射轰破两回门，击破冰墙只看人。”
横空出世的黑马冰岛惊住了不少球迷，然而穆萨却用一个连中两元击碎了这一幻觉。三次射门就打入两球，冰岛的铁桶阵对他似乎影响不大。
替补：
西古德森——狙神：“非吾轻门将，打高而已;非吾重进球，志坚而已”
“冰岛大狙”西古德森的表现在队内是数一数二的优秀，尽管对阵尼日利亚罚丢了点球，但在最后一轮对阵克罗地亚时还是勇敢的罚进了点球，强大的心理素质值得敬佩。
卡里略——衰神：“三场好球不留痕，无奈得势不得分。”
秘鲁前锋卡里略表现优异，可惜运气实在太差，踢了三场好球，结果却是小组首支遭淘汰的球队。
孙兴慜——野狼神：“足下尘翻逐流星，一脚射尽当下愁。”
本届杯赛打进两球的孙兴慜表现极其出彩，整支韩国队像一群狼一般勇猛的战斗到了最后，而狼群的头领孙兴慜的表现完全当得起“亚洲第一人”的称号。
在小组赛中，除了赢家和输家，还有一群特殊的人，他们承包了全部小组赛阶段球迷的笑点，下面的彩蛋就是说说本届世界杯小组赛中的五大囧人。

德赫亚——卷帘神：“沙悟净错手打碎琉璃瓶，德赫亚六脚射正丢五球”
作为最新晋的“射正亡”，德赫亚的状态简直可以用“迷”来形容。小组赛面对6脚射正就被打进了5球，甚至还出现了黄油手这样的低级失误。
盖耶——淡定佛：“皮球擦身过，防守心中留”
球场上没法葛优瘫，但靠着门柱发呆还是可以的。然而塞内加尔的盖耶不仅真的这么做了，还眼睁睁看着对方进球了!
拉莫斯——戏精神：“身在板鸭心在皇马，指东打西笑脸如花”
在小组赛首场的双牙大战中，C罗罚球打进之后，拉莫斯差点跟C罗一起庆祝起来。最后一轮比赛时又思想不集中，简直就是一个活生生的戏精。
斯特林——喜神：“春风得意步疾行，一日吐尽英伦饼”
斯特林沉迷于快乐足球，总能在最合适的时间出现在门前最合适的位置，然后成功把球踢疵。他坚信只要跑得够快，队友的问号就追不上自己。
巴舒亚伊——巴舒禹神：“三过空门而不入，四大喜事独中一”
最后是快乐足球的新代言人巴舒亚伊，4个喂到嘴边的奶奶球，巴舒亚伊愣是浪费了3个，只打进了1球。最后一轮比赛在队友进球后又一脚把球提到了自己脸上，让人忍俊不禁。
每位球员都会在绿茵场上拼尽自己的全力，只为赛后能享受胜利的喜悦而非落败的失意。但比赛终有胜负，终究还是有人欢喜有人愁。也许你喜欢的球星就在“小组赛最失意11人”上封神，这就是足球无限的魅力。
如果你不希望喜欢的球星就此告别世界杯，那就快来体验《FIFA足球世界》，球星们未能达成的心愿和心中的失意，就由你在游戏里为他们达成和驱散。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/377_180701105834_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/377_180701105842_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/377_180701105856_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/377_180701105907_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>