<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742554</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742554.html</url><title>堡垒之夜CJ现场还原空中巴士 豪门战队上演巅峰对决</title><datetime>2018-08-03 14:44:0</datetime><text>
	今日，一年一度的ChinaJoy(简称CJ)大展于上海再度启幕。而作为当下全球人气最高的网游新作，《堡垒之夜》在备受瞩目的腾讯展区正式亮相。


	此次参展CJ，《堡垒之夜》在现场还原了游戏当中极具标志性的“空中巴士”，并提供《堡垒之夜》国服最新版本试玩体验，更有精彩的Cosplay表演，以及一系列的现场互动体验。此外，8月4日，在腾讯展区主舞台还将上演一场发生在AG、EDG、Jteam、LGD、OMG等一众电竞豪门战队之间的《堡垒之夜》巅峰对决!





【首度参展ChinaJoy 空中巴士开进场馆】


	本届CJ期间，腾讯展区位于N2馆，而《堡垒之夜》展台则位于腾讯展区的最外侧，不论玩家是从展区哪个入口进入，都可以借助巨大的中英文“堡垒之夜”灯箱，或是高度还原的“空中巴士”，迅速找到《堡垒之夜》展台——就如同开启《堡垒之夜》游戏，参与一场空降行动一般简单快捷!





	此次CJ，《堡垒之夜》虽然是首次参展，但作为腾讯展区内为数不多的、拥有独立展台的重点产品，《堡垒之夜》自然要为现场每个玩家粉丝带来足够丰富的体验内容——


	在端游体验区，玩家可在8台《堡垒之夜》体验机上畅玩国服最新版本;在降落伞体验区，玩家可挑战造型为游戏内“羊驼”形象的“斗牛机”，体验前所未有的“疯狂一刻”;在“堡垒印记”互动区，玩家可挑选游戏主题纹身图案，在即时纹身机的帮助下，给自己留下酷炫的“堡垒印记”!(“纹身”仅为喷绘效果，完全不必担心之后的清理问题哦)





	另外，在现场试玩游戏及参与互动体验的过程中，玩家还有机会赢取包括定制#1头箍、#1背包在内的《堡垒之夜》精美主题周边——带上它们，让你的生活也充满“堡垒”的色彩!


【电竞豪强现场角逐 激烈对抗不容错过】


	除了现场玩家们的热捧，《堡垒之夜》还将在8月4日于腾讯展区主舞台展开一场双人组队对抗赛，而包括AG、EDG、Jteam、LGD、OMG等在内的电竞豪门将参与这场高水平角逐，现场玩家也将能近距离欣赏和学习各大豪强战队选手们的高超技巧。





	除此之外，现场还将有精彩的Coser表演，让现场玩家饱足眼福。





	不过，这也并不是《堡垒之夜》第一次在参加重大展会时举办“双排”比赛——在美国E3大展期间，《堡垒之夜》举办了轰动全球的全明星双人对抗赛及赛后的名人派对，高达三百万美元的慈善奖金吸引了包括Ninja、Myth等在内的一线职业主播，以及包括高人气音乐制作人Marshmello(棉花糖)，著名乐队Fall 
Out Boy贝斯手Peter Lewis 
Kingston，2016里约奥运会美国梦之队成员保罗•乔治，以及魔术队的前扣篮大赛冠军泰伦斯•罗斯等数十位社会各界名流的参与。


	回想此前Epic 
Games曾宣布，2018~2019赛季，《堡垒之夜》将投入共计1亿美元的奖金池，用来举办“更有包容性、更注重游戏乐趣和观赏乐趣”的比赛，使得《堡垒之夜》 
一跃成为有史以来单赛季奖金总额最高的电竞游戏——1亿美元的赛事总奖金，几乎与2017年全球前十的电竞项目全年赛事总奖金之和(1.09亿美元)相当。毫无疑问，随着《堡垒之夜》国服的开启，以及AG、EDG、Jteam、LGD、OMG等电竞豪门的加入，中国的《堡垒之夜》电竞赛事也必定将会风生水起!


【堡垒现象席卷全球 国服限量测试火热进行中】


	作为当下全球最具人气的网游新品， 《堡垒之夜》热度持续增长，并在海外直播、视频平台屡屡打破直播/视频观看纪录，成为当今全球最火爆的线上游戏之一。


	如今，在欧美地区，《堡垒之夜》已成为数千万玩家日常生活的一部分，而这种影响力还在不断向更多不用的人群当中蔓延，其中也少不了各界社会名人。例如在刚刚结束的俄罗斯世界杯决赛上，通过任意球造成对方“乌龙”，并随后打进一粒点球的夺冠功臣格列兹曼，就曾在决赛当天进球后的庆祝环节，模仿起了《堡垒之夜》游戏中的舞蹈动作——而这已经不是他在绿茵场上第一次模仿《堡垒之夜》舞蹈动作来庆祝进球了。


	当然，现在有了《堡垒之夜》国服，国内的玩家们也能够享受到低延迟的顺畅游戏体验——《堡垒之夜》国服限量测试已正式开启，登陆腾讯WeGame平台，一键下载安装《堡垒之夜》客户端，即可惬意享受自己的国服之旅!


	此外，火热进行中的《堡垒之夜》国服测试，已对所有曾玩过中文版的玩家全面开放测试资格，并且中文版玩家所有的账号数据(包括“空降行动”及“守护家园”模式中的账号等级、道具、战绩、进度、V币等)都全部得到保留!





	现在，一年一度的CJ狂欢才刚刚拉开大幕，《堡垒之夜》国服全新版本体验，多种乐趣互动玩法，以及8月4日的职业战队巅峰对抗，都在期待着每位现场玩家前来参与。而对于无法来到现场的玩家来说，即刻登陆WeGame平台，坐在家中也能享受《堡垒之夜》国服的劲爽体验!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278458_790867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278464_745246.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278478_316813.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278486_315746.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278495_874463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533278505_840454.jpg	</imageurl><videourl /></doc>