<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736472</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736472.html</url><title>电竞热情夏日升温，2018英特尔大师挑战赛长春站落幕</title><datetime>2018-06-09 20:20:0</datetime><text>英特尔大师挑战赛是英特尔主办的面向中国市场普通玩家的专业电竞赛事，于2017年首次举办，秉承全球顶尖职业赛事专业、公平的比赛精神，旨在挖掘全国玩家中具有准职业级水准的选手，为之打造高规格战斗舞台。
6月9日晚，第二季英特尔大师挑战赛长春站顺利落下帷幕。在现场观众的热情助威声中，来自吉林建筑大学的GL战队，经过两轮激烈角逐，最终获得《英雄联盟》项目冠军。

现场赛况
《英雄联盟》冠军争夺站的首场半决赛在I7战队与CWF打响。
处在蓝色方的I7战队凭借野区入侵收获一血，在初期建立优势。中期，双方在下路发生纠缠，I7战队快速支援迅速反打，收获人头。25分钟，I7战队抓住CWF辅助布隆的失误，迅速击杀男爵，连破中上两路高地，直推水晶，拿下首场半决赛。
第二场半决赛则由GL战队对阵OFFICE战队。OFFICE战队的辅助石头人成了本场比赛的胜负手。GL下路强势组合线上6级前便压制对方十多个补刀，配合打野越塔，击杀OFFICE下路双人，前期建立了巨大优势。GL中上两路在对线上也占据明显优势。25分钟，GL击杀男爵，摧枯拉朽攻破OFFICE主堡，轻松获得胜利。

决赛则是GL与i7的强强对话。前者选择了前期阵容打线上，后者则采用了4保1战术，选择ad大嘴。
前期阵容强势的GL战队顺利在前期通过打野游走于线上操作，击杀I7英雄。20分钟双方经济差已然逼近1万。虽然中期的一波团战让i7的adc大嘴收获了2个人头，奈何双方装备差距较大。28分钟，GL抓住i7大嘴走位失误，果断开团，adc死后，i7输出不足，只得目送GL平推高地。GL战队也以较大优势获得了IMC长春站《英雄联盟》赛事冠军。
英特尔，推动“游戏电竞化”
庞大的用户数量、年轻的人群特征，以及较强的消费意愿与能力，都让电竞成为了英特尔市场布局的优质选择。电竞营销市场价值潜力巨大，早在电竞行业萌芽时期，科技巨擘英特尔就对该领域保持着极高的投入与参与热情。
英特尔一直致力于「游戏电竞化」的工作。在国际上，2006年开办的英特尔极限大师赛，发布会与科技展会上的产品演示，见证了竞技游戏的萌芽、兴起与蓬勃发展。
在国内，网吧与高校是英特尔推动「游戏电竞化」的两个重要渠道。赛事项目将《英雄联盟》《CS：GO》等热门游戏囊括其中，线下活动的广泛开展也将主流玩家和草根玩家更紧密地结合起来。 

此次2018英特尔大师挑战赛长春站正是第二季IMC赛事的重要组成部分。
具体说来，「游戏电竞化」这一概念则分为两个方向。一是向上去，让「电子竞技」产业化，规模化，成为人们的职业选择方向。二是向下去，让「电子游戏」生活化，常态化，成为人们习以为常、从中获得快乐的生活片段。
酷睿i7，为游戏而生
专业赛事离不开顶级硬件的支持。长春站的比赛用机均搭载了英特尔酷睿i7处理器。i7处理器能以最流畅的运算速度，灵敏的操作反馈，在比赛过程中为游戏热爱者们保驾护航。
值得一提的是，今年的4月3日，英特尔在全球发布会上还对外公布了第八代酷睿处理器。尤其是i7—8700K处理器，更是成了电商平台销量最高的处理器。六核十二线程的i7—8700K芯片主频为3.70GHz，最大睿频可达4.7GHz，在第八代处理器中性价比居于顶尖。
“外星人”助力英特尔大师挑战赛
本次IMC长春站的现场设备由戴尔提供。作为老牌硬件厂商，戴尔在游戏领域深耕已久，旗下的“外星人”游戏本更是在业内建立了极高的品牌价值与用户口碑。

最新推出的Alienware 13游戏本，OLED自发光屏幕，解决了漏光偏色的问题。转轴前置的机型，配备上英特尔四线程处理器，免除了玩家游戏时对硬件的后顾之忧。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/389_180609201403_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/389_180609201801_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/389_180609201949_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/389_180609201827_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>