<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752597</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752597.html</url><title>雷军：有一个阶段我变得一无所有，只剩下钱</title><datetime>2018-12-30 16:43:4</datetime><text>
	外界提及雷军，首先联想到的是他一手创立的小米，实际上，曾在国内声名远播的互联网巨头——金山软件，才是雷军步入商业战场的第一站。





	2018年12月22日，金山软件步入而立之年。就在金山30岁生日到来的前夜，雷军连发了两条微博，晒出了自己20年前和10年前的旧照，配文感慨，“我的青春年华都留在金山。”并作为金山曾经的CEO，参加了金山软件30周年的庆祝活动，现场还分享了在金山软件期间一些不为人知的故事。“30年前，求伯君把自己关在深圳蔡屋围酒店的房间里，几个月日以继夜地用汇编语言写下了10万行代码。这就是最早的WPS，金山软件的追梦之旅从此开始。”雷军提及的求伯君，可以用“传说”来形容。


	上个世纪80年代初，计算机才刚刚来到中国，16岁就参加高考，并以数学满分的成绩考入国防科技大学的求伯君，对计算机有着浓厚的兴趣。复杂的代码，在求伯君的眼里就是一个个数学符号，接触代码不久，他便成为了学校里闻名的计算机大神。


	在经历了1988年5月至1989年9月间的代码编写过程后，国内第一款中文字处理软件WPS 
1.0终于问世。没有鲜花、没有发布会，更没有铺天盖地的广告宣传，WPS就这样入侵了电脑，并依靠用户体验积累下了2000万用户。在PC普及的当下，这依然是一个值得载入互联网发展史册的用户数据。


	只有25岁的求伯君，一夜之间被冠以“数字英雄”的美誉，并成功站在了中国IT产业的最前方。


	彼时一位大学生从报纸上认识了求伯君这位“大牛”，并成为了他的忠实粉丝。这个学生就是1969年生于湖北仙桃，18岁考入武汉大学计算机系的雷军。


遇伯乐


	在大学里，雷军仅仅用了两年时间就完成了别人四年才能修完的学分，是当之无愧的“学霸”。大学毕业后，雷军只身闯荡北京。他至今依然清晰地记得与求伯君相遇的经历。


	雷军回忆到，自己是在1991年参加一个展会时，遇到了二十六七岁，意气风发的求伯君。一个多月后，求伯君就邀请雷军加入金山。“进入金山之后略有失望。”雷军曾打趣地说，由于与他想象的大公司不一样，“当时金山只有5个人，加上我也才6个人，有点感觉被忽悠了。”


	不过，让他内心激动的是，最早的金山五人组都是非常优秀的程序员，“当时金山的程序员文化极其浓厚，所有人都狂热的喜欢写程序。”于是1992年，雷军带着对WPS的崇拜和内心的代码理想，加入了金山软件。


	起初金山软件的发展十分顺利，直到1994年，全球最强大的软件公司微软带着Word来到中国，快速占据了大半市场，惨遭市场打击的金山选择集中精力与微软进行角力对抗。


	转眼便是1998年，当时拥有超百人规模的金山也算得上互联网大公司了，随之内部便产生一些经营管理难题。“后来我们就想找个CEO来帮我们管，结果找了几个人谈，要不就是我们看不上人家，要不就是人家看不上我们，反正就是没找到。”“雷军你来管嘛”，创始人求伯君的提议让雷军犹豫了，“我先当总经理，如果找到比我好的我们再换人就可以。”


	就这样，28岁的雷军临危受命接下了担子，当上了金山公司的总经理。那一年马化腾才辞职注册成立腾讯，丁磊也才创立网易一年，李彦宏还是硅谷的一名工程师，而马云甚至还没有创办阿里巴巴，正苦于为中国黄页进行宣传推广。


	当时的雷军心里满怀着做技术研发的梦想，所以白天当总经理，晚上加班写程序，直到一次意外改变了这种状态。一位新同事不小心将雷军的电脑格式化了，连备份硬盘都格式化了，这个事故彻底断了雷军继续写程序的路，遂即将所有的精力放在了管理上。


	需要注意的是，互联网作为中国改革开放的下半场，一些公司在其中的战绩，为中国的改革开放增添着信心。雷军多年后回忆起与微软对抗的经历仍旧感慨，金山错过了互联网大潮起来的机遇。


	在他看来，尽管金山在上世纪90年代还很火，但经过中国经济困顿的1998年后，起步不久的网易、搜狐，及新诞生的新浪和腾讯，都在1999年互联网大潮再起来之时顺势而起，而“我们却忙着做WPS，忙着对抗微软，无暇顾及。”雷军说，“直到2003年时，我们再环顾四周，发现已经远远落后了。”


	回看2003年到2005年期间，即便中国经济因紧缩而恐慌，但在此期间却发生着中国互联网史上最为密集的上市潮，数量达13家。


	再看金山，直到2007年10月16日，第五次冲击IPO时才在香港联交所挂牌上市，市值达6.261亿港币。


	与众人的欢呼形成强烈反差的是，金山的艰难上市让雷军心里不是滋味。特别是对比同年港股上市，市值为15亿美元的“后进生”阿里巴巴，以及早两年赴美上市、市值达39.58亿美金的百度，雷军陷入了痛苦的反思。


再出发


	经过一番反思和复盘，雷军才明白16年用来写代码做软件，最终面对的却是软件行业的整体滑坡。他大彻大悟，“要顺势而为。”


	1999年时，雷军看准机会决定内部创业。他觉得做电子商务比较靠谱，于是卓越网诞生了。四年后，“如亲生孩子般”的卓越网作价7500万美元被卖给了亚马逊，这件事一度让雷军不想回首，但也让他尝到了甜头。


	“这些年就像是在盐碱地里种草，为什么不在台风口放风筝呢?”雷军自问自答，“站在台风口，猪都能飞上天。”尤其在金山成功上市后，发展现状更让雷军不服气，终于在2007年12月20日那天，雷军将感慨和惆怅融于一句“我的青春，我的金山”后，辞去了金山CEO的职务，卸下肩上的担子，“涅槃”重生。


	然而彻底闲下来的雷军，感到“被整个世界遗忘了”，接下来的大半年，他感慨“没有一家媒体想要采访我;没有一个行业会议邀请我参加。那个阶段，我变得一无所有，除了钱。”


	卖掉卓越网和金山上市后积累的资本，让雷军拥有了隐居幕后的三年时光，他转型成为了中国最成功的天使投资人之一。这期间，他投资了凡客、乐淘、拉卡拉、UC、多玩网、可牛等17家公司，涵盖了移动互联网、电子商务和社交三大领域。“全中国都是雷军的试验田。”易凯资本董事长王冉之所以如此感慨，是因为数据显示，在雷军三年期间的投资案例中，共有11家是从零开始，“雷军系”的总资产约150亿到200亿美元。


	不过，做天使投资并非雷军的理想事业，他心里有个方向——“像乔布斯一样，办一家世界一流的企业。”


	雷军40岁生日这天，在与朋友酒过三巡后，他感慨道，“人不能推着石头往山上走，不仅会很累，而且会被山上随时滚落的石头打下去。要做的是，先爬到山顶，随便踢块石头下去。”


	凭借着几年的投资经验和自身对移动互联网的感知，雷军决定再创业。时至2010年，移动互联网正成为改变世界的一大风口。，“对于一般的企业家来说，只要大家在这个行业里有一定经验，做对的事情是很容易判断的。”他认为，未来中国是移动互联网的世界，智能手机和应用会承载用户大部分需求。


	虽然过去多年，消费者的手机从基础功能机转向了智能手机;从诺基亚、摩托罗拉、三星再到iPhone，花去了不少钱，但在后续的使用过程中仍有一些不满意的方面。


	作为一个资深手机控，雷军深知只有软硬件的高度结合才能出好的效果，才有能力提升移动互联网的用户体验，基于这个想法和理想，他决定用互联网思维做手机。


中国手机之王


	起初，雷军先研究起了终端，他走遍国内所有的厂商，原本希望能投资或收购一家手机公司，实现自己的想法。


	然而，最终考察的结果让雷军感到失望，“所有的终端都不够好。”在他看来，没有一家企业做的和他想要的一样，“改变观念是最难的事，一张白纸最好画。”


	狄更斯曾说，“这是一个最好的时代，也是一个最坏的时代”。雷军虽不知道未来会怎样，但在他看来，当时就是小米代表中国自有品牌发展的最好时代。


	于是，雷军亲自找到了金山词霸原总经理黎万强、Google中国原工程研究院副院长林斌、摩托罗拉北京研发中心原高级总监周光平、北京科技大学工业设计系原主任刘德、微软中国工程院原开发总监黄江吉和Google中国原高级产品经理洪峰，于2010年4月6日，一起喝下一碗小米粥，成立了小米公司，开始专注做自有品牌的手机——小米手机。


	有几个标志性的时间节点让雷军铭记于心。2010年8月16日，首个MIUI内测版顺利推出;2011年8月16日，小米发布了第一款小米手机，定价1999元，是国内首款双核1.5G手机;2011年12月，小米手机第一轮开放购买，三个月后售出第100万台;2012年小米出货量719万台，销售额126亿元。


	数据显示，按照出货量计算，小米公司2014年全年出货量达到12.5%的市场份额，排名第一，成为中国最大的智能手机厂商，苹果、华为、联想和三星分列其后。


	正如雷军所言，小米已然是一只在风口上飞起的“肥猪”。2015年3月23日出版的《时代周刊》用“China's phone 
king（中国手机之王）”来称呼雷军。


	当时国产手机品牌仍以“中华酷联”格局存在，在各家还以运营商定制机的形式展开较量时，代表国产智能手机的小米一经推出，就率先打破了国产手机定价1999元的价格线。


	在开创中国智能手机新时代的同时，雷军也屡屡遭受质疑。比如小米研发第一款手机时，由于雷军对外宣布“小米硬件综合净利润率永远不超过5%”，这让他遭受某世界500强的刁难。


	如今，雷军带领小米科技已经走过八年时间，专注研发“感动人心，价格厚道”的好产品，从面向国人到迈向世界，如今的小米旨在让全球用户享受创新科技带来的美好生活。


	在小米科技上市前夕，雷军在公开信中如此写到，“世界会默默奖赏勤奋厚道的人，厚道的人运气不会太差。”在他看来，如今的小米早已不仅是一家硬件企业，用他自己的话来讲，小米还是一家软件公司、电商公司、互联网公司。


	让雷军颇感骄傲的是，目前，小米的产品已经进入了80多个国家，并在30个市场中都排前5位。在小米科技前不久公布的第三季度财报中显示，其全球化进程进一步加速，国际化收入同比增长112.7%，海外收入占比43.9%。


	雷军坦言，无论从是品牌得以享誉全球，还是从小米重新定义移动互联网思想和技术输出的角度来说，“小米的成功得益于改革开放。”


	置身竞争激烈的高科技领域，雷军指出，改革开放四十年以来，既涌现出大批民营高科技企业，其中包括阿里巴巴、腾讯这样的世界级企业。在过去十年中，移动互联网领域又涌现了像小米、美团、今日头条、滴滴这样的企业，这对提高中国在高科技领域的竞争力，包括促进科研成果转化都起到非常重要的作用。


	论及自身在中国经济发展中的作用，雷军表示，小米会进一步加大研发力度，做出更好产品，服务全球更多用户，助力中国品牌进一步走向全球市场。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181230/1546159399_775790.jpg	</imageurl><videourl /></doc>