<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738074</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738074.html</url><title>《赛博朋克2077》：一个可以随意改造身体的世界</title><datetime>2018-06-21 17:42:1</datetime><text>
《赛博朋克2077》的英雄将皮下注射针头刺入一名昏睡女性的裸露胸膛，这非常有《低俗小说》的风格，同时也意味着《巫师3》里的奇幻世界离我们远去了。《赛博朋克2077》还是那个团队开发的作品，但其游戏视频证明CD  Projekt Red这次准备给玩家来点不一样的东西。

哭求也好，威胁也罢，哪怕是用贿赂的手段，也无法让开发商在E3  2018给玩家提供实际上手体验游戏的机会，不过厂商选择了一部分媒体，来观看游戏里的初期区域大概50分钟的演示。在演示中，我们看到了游戏中的英雄“V”（是一个为游戏世界中有权有势的人跑腿甚至代为使用暴力的角色），在我们的老朋友Jackie的帮助下去寻找一个失踪的人，获得了一些升级，拿下了“大漩涡”，这是一个对赛博网络空间非常着迷的疯狂帮派，还窃取了一大堆军用技术。这就像是有一部赛博朋克小说直接注入了你的脑干一样，然而这只是游戏的第一章。

首先大家注意的肯定是在网络上引起轩然大波的设定，那就是游戏的第一人称设定。玩家还必须通过大量的自定义选项对角色进行创建，包括外观、数值和出身背景，但玩家只能在过场动画里看到自己设置好的角色相貌。不过在我们开始出手搭救文章开始提到的那个昏睡女孩的时候，与拾荒者进行了交火，这时候就能看出第一人称视角有多么好用了，而且我们的主角是个都市雇佣兵嘛，游戏的场景也更偏向射击而非RPG。游戏的节奏很快，所以我们需要使用强化装置“反应增强器”来确保优势，而且还不用说我们的角色本身就装备着全套机械神经增强装置了。
这整套设定目前看来也是完美无缺的。闭上眼睛想象一下这样的世界，《银翼杀手》的画面感就出来了，睁开眼睛看一下画面也是如此，不过画面中还有雾气笼罩，随后加利福尼亚的阳光扫清阴霾，我们能看清燃烧的车体残骸，街上的涂鸦，还有散乱的垃圾袋，工业城市的景象细节极度清晰。这里是夜城，位于加利福尼亚北部，玩家位于游戏世界的六大区域之一。开发团队正在制作一个无缝衔接的世界，没有读取画面，即便在这个制作初期阶段，这座城市依然充满着让人有强烈探索欲望的区域。街上有一些身穿长袍走来走去的人，感觉可能是某种宗教社团来的，一些商贩在售卖武器与机械神经升级装备，CD  Projekt  Red表示通过支线任务赚取街头信誉的话，可以解开新的武器商贩，增添新的对话选项。另外很有感觉的一点就是，在这个近未来世界中，游戏里的广告也远不同于今时今日的广告。游戏里会出现交互性的广告，比如你想喝苏打水，那么这则广告会给你提供一个距离最近的贩卖机的路径点。这种设定真的非常有趣。

在演示里我们看到了一个名为“开膛手”的商贩，他卖的东西就比较特别，是赛博控件的升级。怎么说呢，在玩家付钱之后，过几天我们就可以收到一个升级版眼球，并可进行透皮手动植入。这其实可以视作为一个内置的抬头显示器，一名男子会在他昏暗的地下工作间为你塞到眼眶里。他这地方卫生环境确实不怎么样。在游戏后期，玩家可以进入黑市，买一些更专业的非法高价道具，其中还有军用技术。
当然这些升级在一些很重要的任务里是非常有用的，夜城的“修复人”Dexter  DeShawn会给我提供一些报酬丰厚的任务契约。一些重要技术被“大漩涡”偷走了，军方科技探员Meredith  Stout正在设法寻回，不过这个女人相当官僚，在还没有开始介绍任务之前就让我接入测谎仪。也就是说在这部分的对话选项选择就更加困难了，但同时也向我们显示了2077年的这些赛博网络与升级让生活变得更加复杂。

遭遇帮派的过程就有意思多了。大漩涡帮的角色设计非常有意思，也有点乱来，好多人的脸上都少了一大块东西，本来应该是眼睛的地方有光线射出来。在我们试图购买军用蜘蛛机器人的时候似乎进展非常顺利，结果Stout给我们用来买被盗科技的付费芯片里面植入了恶意软件。一时间警报声大作，帮派开始进入攻击状态，我们也得以看到了英雄的全面战斗模式。快攻场景只是游戏中战斗场景的一环，在五分钟的战斗时间里，我们看到了跳弹能力，玩家可以利用墙壁弹射子弹，击中躲在掩体后面的敌人，还可以抓住敌人黑进脑联网，直接通过他的联网接口夺取敌方帮派的火力控制权。具体如何战斗，就要玩家到时候开动脑筋了。
有没有坏消息呢?那自然还是《赛博朋克2077》的上市日期一直没有公布了，而且这个项目应该还需要很多时间去调整细节。之前我们也说过，在2016年6月的财报中写道本作将在2019年6月发售，但这只是可能性而已，现在看来这款游戏需要做的内容还有很多。而且现在《巫师3》还在卖，《昆特牌》还在捞钱，工作室的GOG.com也在赚钱，所以CD  Projekt Red不用急于靠这款游戏回笼资金。只能希望这款游戏在2077年之前发售了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621174100_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621174111_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621174154_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/154_180621174200_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1NzU2MTcwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>