<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750030</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750030.html</url><title>巴黎名媛舞会揭秘：任正非20岁女儿首次曝光</title><datetime>2018-11-24 11:19:5</datetime><text>
	每年的11月，全世界的顶级名媛飞往巴黎，女士们长裙曳地，身旁的骑士则佩着蝴蝶结身着深色西装燕尾服，在香槟美酒间觥筹交错……巴黎名媛舞会，这个被《福布斯》评选为全球十大奢华晚会的成人礼舞会几乎只邀请名门贵族、富豪明星的后代。





	今年，知名双语主持人、艾问创始人艾诚受邀出席舞会，对话全球顶级名媛。华为创始人任正非的女儿Annebel Yao、著名美籍华人设计师贝聿铭的孙女Anna 
Pei、香港TVB演员梁婉静和香港盈科高管李智康之女Angel Lee将接受艾问的专访。





	本次艾问携手全球即时影像共享服务平台VPhoto为巴黎舞会名媛专访和摄影，旨在向世界传播正能量，为全球青少年尤其是女孩树立学习榜样，并呼吁大众为公益事业贡献力量。


	VPhoto成立三年来，曾经服务过阿里巴巴、罗辑思维、锤子科技、百度、腾讯、戛纳电影节、巴黎时装周、釜山国际广告节等国际一线品牌、活动，VPhoto开创的即时影像共享服务已经成为全球公众事件媒体传播和影像制作的标配。





	巴黎名媛舞会是西方社会最受瞩目的社交活动之一，前身为“名门千金成年舞会”，最初只在英国宫廷内举办。法国在1957年引入这一传统，经过了数十年的演变，在1992年，法国社交大师Ophélie 
Renouard女士重新打造了这个传统而隆重的舞会，并向全世界名门少女敞开大门。





	巴黎名媛舞会，更像是一场古典和现代兼备的公主梦得以实现。能够获邀参加舞会的名媛，不仅要求出身名门、外形出众，还必须具有出色的教育背景、高尚的品格修养和心系世界的公益精神。





	优雅的贵族晚宴、奢华的名媛舞会，对于大多数吃瓜群众而言，更像是一个高高在上的神秘世界，遥不可及。但即便父母是百亿富翁，她们也并非都有机会穿上顶级高定晚礼服，在舞会上翩翩起舞。现任美国总统特朗普的女儿伊万卡和蒂芙尼就都曾被舞会拒之门外。








	社交名媛、豪门继承人帕丽斯·希尔顿也同样被挡在了门外。


	相比之下，中国的名媛们则幸运的多。2003年，舞会第一次迎接了来自中国的名媛，著名的珠宝设计师万宝宝。此后，陈晓丹（2006），澳门赌王何鸿燊外孙女何家晴（2009）、小女儿何超欣（2017）、香港寰亚老板林建岳的女儿林心儿（2014）等华人名媛先后走进巴黎舞会。





	万宝宝与她的男伴


	2016年，17岁的中国女孩于航获邀出席舞会。家世并不显赫的她凭借的是芭蕾舞的精湛技艺，她曾获得被誉为“芭蕾舞界的奥斯卡”的瑞士洛桑国际芭蕾舞比赛冠军，还与屠呦呦、郎平、刘慈欣等人共同提名“影响世界华人大奖”，她的实力、勇气和拼搏的精神深深地打动了 
Ophélie。





	今年，三位华人名媛受邀出席舞会，分别是贝聿铭先生的孙女Anna Pei、任正非先生的女儿Annebel Yao以及曾是香港TVB演员梁婉静的爱女Angel 
Lee。





	任正非的女儿Annebel Yao


	作为华为创始人任正非的千金，外界对Annebel知之甚少。


	20岁的她潜心学习，如今在哈佛深造，攻读电脑工程和统计数据专业。一贯低调，从未在媒体面前曝光过家庭生活的父亲任正非，为了女儿打破惯例，欣然接受为《巴黎竞赛画报》拍摄全家福——作为法国发行量最大的杂志，《巴黎竞赛画报》在舞会开幕前夕，用长达6版的篇幅报道了Annabel和她的家庭背景、成长经历。


	此外，今年出席舞会的还有来自葡萄牙皇室的Dona 
Maria、美国历史上第一家黑人创办的唱片公司Motown创始人的孙女Juliet以及全美第二大私人公司总裁的女儿Mary Julia等多位顶级名媛。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029439_633977.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029448_114985.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029456_847868.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029466_548335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029476_192532.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029490_384100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029490_162812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029500_792812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029508_790900.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029517_456063.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543029525_542658.jpg	</imageurl><videourl /></doc>