<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740407</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740407.html</url><title>冒险岛2觉醒公测开启 海量更新携超强福利点燃夏季</title><datetime>2018-07-12 10:34:3</datetime><text>萌趣冒险造物网游《冒险岛2》“觉醒公测”今日正式火热开启，新职业、新玩法、核心系统革新等你畅玩、海量福利等你来拿!此次更新内容诚意满满，丰富、全面更贴心!开放第十一职业街霸、强化系统大革新、全职业转职进阶、全新LV60副本和装备、等级开放至70级揭开全新剧情、魔方水晶新系统、九大贴心优化等等，一个崭新的冒险岛2在此开启!此外，为庆贺觉醒公测，超多精彩福利、超热活动嘉年华也于今日开启，期待岛民们踏上一场更为华丽的全新冒险之旅!


新职业街霸C位登场 操作畅快淋漓
作为《冒险岛2》觉醒公测开放的全新职业，街霸在全职业阵容中，可谓C位出道!拥有酷炫的外表和技能设定，不同于既有职业的操作体验。更高的伤害和操作，更强的技能衔接，连招快感十足，只要操作即可收割伤害。特别对于高玩玩家来说，意味着成吨的爆炸式输出，无与伦比的成就感及可玩性。想要体验酣畅淋漓的操作感受，充分发挥已有的娴熟操作，新职业街霸，你绝对值得一试!

强化系统全面革新 高强装备人人可有
此次强化系统的革新，对于岛民们来说绝对是强化路上的一剂强心针。装备强化损坏机制取消、增加成功概率的渠道增加、失败后可累计点数并递增，帽子/手套/鞋开放可强化等，岛民使用既有材料，将能更快捷的获取高强的装备，进而拥有更强劲的挑战实力。

全新副本等待挑战 超强装备掉落可得
《冒险岛2》觉醒公测开放后，角色等级上限提升至70级，全新的剧情任务将一并展开。更有6大团队副本、3大混沌副本全新开放，等待大家的挑战。本次亮相的全新副本均为60级，掉落的装备均为卓越装备、传说装备等60级强劲装备。全新副本中产出的专属装备，将帮助玩家攻克公测第二阶段版本里更高难度的全新raid副本!


转职任务全新开放 全职业均可进阶
我要变强!全职业转职技能，为你突破人物瓶颈，更强进阶!岛民们达到60级后，即可通过转职任务进行职业进阶，获得全新的技能和加点、以及额外的基本属性点，达成华丽变身。成功转职后，每个职业都将获得更个性的配招，以及全新的操作体验，更为有趣的角色个性养成亦成为可能。无论是PK或是团战，更为丰富的战斗对决因此触发。

魔方水晶系统上线 自定义养成技能
拥有为丰富的技能体系，相信为不少岛民所向往。《冒险岛2》觉醒公测中推出的魔方水晶系统，为自定义养成技能提供了方向。全新道具魔方水晶可携带一种技能，最高可同时装备6块魔方水晶，这也就意味着，玩家在职业技能之外可再拥有6种不同的技能。携带主动技能的红色魔方水晶、提供职业技能加成的蓝色魔方水晶，以及供应被动技能的绿色魔方水晶等，均会在副本、主线任务中产出。另外，魔方水晶还可以进行合成，更高的战力、用更强劲的技能碾压对手。

奥林匹斯套装登场 黄金鲲坐骑亮相
除了实力强劲的全新lv60装备外，《冒险岛2》觉醒公测版本全新推出缤纷新时装新坐骑等装扮类道具，岛民们将由内到外来一场华丽变身。比如华贵的奥林匹斯套装，金灿的橄榄枝头饰、嵌金装饰的白色翅膀、搭配可爱的手势，俏皮不失大气。成功集齐五件套，更有特殊发光效果。此外，一系列全新坐骑也同时亮相，比如挥着翅膀的黄金鲲，飞行时飘洒下点点星光，必将带来新一轮造型热潮。
超高人气的经典品克缤也在本次公测中回归，亲切感十足的超萌外形，本次会以宠物、坐骑、时装、徽章等多重形式陪伴在大家身边哦!


惊喜公测活动现身 福利好礼享不停
公测狂欢嘉年华已于今日开启!为助力岛民们畅享新版本，特推出海量精彩福利，带给岛民们满满的公测好礼。玩家可指定一个新建角色为燃烧角色，更可指定新职业街霸为燃烧角色，专享3倍速快速升级，到60级可获得+9狂暴套装及闪耀饰品一套。
7月12日起，登录游戏就可获得欢迎礼，周末登录更可领专属定制奖励并享受低至2折的各类折扣!诚邀新老玩家一同品鉴觉醒公测，老岛民回归、邀请好友体验，萌新大神共成长、最热公会推荐等，各类福利均以齐备，不要错过!惊喜齐聚就在此刻!更多福利请登录游戏、打开冒险岛2App即可领取!

《冒险岛2》觉醒公测今日震撼来袭，全新职业街霸、全新LV60副本装备、魔方水晶新系统、强化系统革新、新晋转职进阶等等超多新内容和玩法齐亮相，更有超强福利怎能错过!这个夏季，一起开启爆燃的新冒险之旅，必将无限精彩!还等什么?一起来狂欢吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103239_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103305_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103317_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103331_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103331_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103339_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103358_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103358_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712103407_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=h0719e9xpoa&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>