<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751058</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751058.html</url><title>人造肉时代要来了？仅需60天即可造出超过五千吨肉</title><datetime>2018-12-08 16:23:0</datetime><text>
	距离“人造肉”被大规模端上餐桌的日子已经不久了。


	美国《科学》杂志近日报道称，实验室培育的“人造肉”，将很快出现在美国人的餐桌上。11月16日，美国农业部和美国食品和药物管理局(FDA）也宣布将联合对人造肉类的生产过程进行监督，确保食品的安全性。





	目前“人造肉”主要有两种培育方式：一是从豆类、小麦、马铃薯等蔬菜中提取蛋白，模拟肉的口感，加工成和肉类纤维口感相近的“素肉”;二是将一块真肉上的肌肉组织进行细胞分离，在容器中加入血清进行培育。实验过程中还可以控制让何种脂肪进入其中，使其更有利于人类健康。


	你会愿意尝尝吗?


比尔盖茨投三家人造肉公司


	2013年，荷兰马斯特里赫特大学的生物工程学家马克·波斯特创造出有史以来第一块人造牛排。相比正常的牛排，它的颜色更浅，味道也更淡，制作的成本高达32.5万美元（约合人民币223万元）。





	高昂的价格并没有掩盖“人造肉”的巨大市场前景，吸引了包括微软创始人比尔·盖茨和PayPal创始人彼得·泰尔等在内知名投资者的关注。2017年8月，专门研究利用素食食材制作牛肉饼的公司“不可思议的食物”（Impossible 
Foods）宣布，获得了来自新加坡基金公司淡马锡、比尔·盖茨、科斯拉风投等投资公司和个人共计7500万美元的融资。


	今年9月，Impossible Foods已经启用新工厂进行大规模生产，每个月能生产超过90万斤的人造肉，提供给美国1000家餐厅。


	比尔·盖茨对“人造肉”表现出了浓厚的兴趣。此外，他还投资了一家名为BeyondMeat的“人造肉”企业。最近，BeyondMeat已在美国申请上市。根据美国证券与交易委员会（SEC）披露的文件显示，Beyond 
Meat计划融资1亿美元，该公司将成为人造肉领域的首家上市公司。Beyond 
Meat的个人投资者中还包括影星莱昂纳多·迪卡普里奥以及麦当劳前任首席执行官唐·汤普森等。


	文件显示，Beyond Meat的王牌产品——被标注为“看起来、烹饪起来、品尝起来和传统牛肉毫无区别”的人造肉汉堡（Beyond 
Burger）已逐渐得到了消费者的认可。Beyond Meat的产品目前已在美国主流超市销售，并入选了很多餐厅的菜单。


	今年1月，一家名为“孟菲斯肉类”的公司也获得了来自比尔?盖茨和美国最大肉类供应商泰森食品公司等人的投资。公司宣布，首批产品将在 2021 
年之前正式上市。


	据研究机构估算，“人造肉”未来的市场规模有望达到64亿美元（约合450亿元）。


60天可造出5000吨肉


	需要指明的是，“人造肉”并非是一种市场噱头，而是关系到全球人类未来的一项重大命题。科学家预计，世界人口将达到96亿。如果人类继续像现在这样吃肉，将会消耗过量的土地、水等自然资源，同时也会加剧气候变化和物种灭绝。


	研究证明，生产一公斤牛肉所产生的二氧化碳和一辆经济型轿车行驶100公里的排放量大致相当。生产一公斤猪肉或禽肉所产生的二氧化碳，相当于轿车行驶大约50公里的排放。


	水也是肉类生产过程中大量消耗的资源。每生产一公斤鸡蛋需要3300升水;每生产一公斤鸡肉需要3900升水;每生产一公斤牛肉则需要15500升水。


	人造肉也能极大地提升产能。以猪肉为例，猪崽从出生到出栏，养育100天才能产出90斤的肉，而在实验室里利用细胞培育，60天就能长出5000多吨的肉。





	这项产业也能够避免更多的动物屠杀。据《世界周刊》报道，在美国，有超过95%的肉类是来自工厂化农场。小鸡通过孵化器孵化出来，能够站立起来后，就会被分拣、打包送到巨大的饲养场里。在终生不见阳光的拥挤环境中长大。


	一般散养家鸡的正常寿命为3-5年，但是养殖场的肉鸡只能活35-49天。在如此短暂的生命周期里，它们必须长到大约2公斤，这是任何有机体都难以承受的残酷的快速生长。有些鸡无法在这种不正常的生长速度下存活，它们的身体无法支撑它们走到饲料槽和水槽前;还有一些死于心血管疾病，它们的尸体便成了同类的饲料。这些都是隐藏在一个鸡肉汉堡背后的残酷现实。


	但是，目前要让人造肉真正进入人们的日常食谱，高昂的价格仍然是一个重要的难题。


	孟菲斯肉类公司制造不到一斤的牛肉，成本仍高达2400美元（约合16495元）。这是因为制造过程中使用动物血液制成的血清非常昂贵，一盎司鱼血清就要850美元（约合5842元）。但人造肉的开创者波斯特教授表示，如果开始大规模生产他的人造牛肉饼，他可以将成本降低到每块10美元左右。


	FDA制定的监管框架，能够对行业提供更专业的指导，当跨越价格这一关，实验室里的人造肉将很快出现在全世界更多国家的餐桌上。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544257350_114100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544257357_964661.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181208/1544257367_518503.jpg	</imageurl><videourl /></doc>