<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749604</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749604.html</url><title>Windows 10离成品还有多远？19H1你需知的一切</title><datetime>2018-11-19 07:35:2</datetime><text>
	Win10虽然一直以完成度不足、近似半成品的姿态和大家见面，但微软的改进还是很快的。传说中的Windows 10十月版更新（1809）一再跳票，可并不意味着微软放弃新功能的开发，近日微软在Fast通道推送了最新版Windows 10预览版19H1 18277。和之前版本一样，这一版同样增加了很多细节化改动，Win10似乎距离成品更近了。





Windows 10 19H1 18277


1. Cortana提示TimeLine


	Cortana搜索框是首个被发现的变化，除了开始匹配系统当前色以外，一个很明显的变化，就是“全部”过滤器主动向用户提示TimeLine信息。借助这项变化，用户可以更快速地打开“时间线”，从而继续之前没有完成的工作。





Cortana搜索面板开始提示TimeLine


2. 活动中心新增亮度调节滑杆


	这项功能是为替代之前的亮度调整按钮而出现的，在之前版本中，Win10用按钮调整笔记本屏幕亮度。每次点击，都会从25%、50%、75%、100%四组亮度中循环挑选一个。但事实上，这样的调整既不方便也不精确。因此在Win10 19H1 18277中，微软将一个亮度滑杆安排在新版活动中心下方，供笔电用户快速调整屏幕亮度，实际效果与“设置”面板里一致。





活动中心新增加的“屏幕亮度调整滑杆”


3. 活动中心新增图标快速整理


	活动中心新增图标快速整理功能，相比之前必须要到设置面板中整理来说，新变化让图标整理工作一下子变得轻松许多。操作时首先打开活动中心，然后在活动中心空白部位右击选择”编辑”，这时所有图标就都会自动显示一个“锁定”供用户筛选，或许你也可以通过拖拽直接变换图标的位置。





活动中心新增右键快速整理功能


4. 全新改版的“存储感知”


	Win10 19H1 18277重新排布了“存储感知”页面，和前版页面相比，新页面开始变得更加紧凑与全面。新面板默认只显示“C盘空间”和“Apps &amp; features”、“临时文件”两个子项，其余项目则被折叠，以免干扰用户操作。程序功能与前版一致，但被挪到了最顶端，相比旧版逻辑感更强。除此之外，“管理存储空间”和“优化驱动器”也是新增加的内容，虽然只是链接了一下，但对于用户还是方便了许多。





全新改版“存储感知”页面


5. 新增“全面专注”模式


	除了前面几组触发专注模式的选项之外，Win10 19H1 18277还新增加了一项全新的“在全屏模式下使用应用自动进入专注模式”功能。顾名思义，这项功能是当我们执行任何一种全屏操作（比如PPT播放、全屏看电影等）时，Win10都会自动进入专注模式，从而屏蔽一些无关紧急的通知。当然和其他模块一样，新模块也支持“仅限闹钟”、“仅优先通知”两个选项，用户可以根据自己的需要自行设定。





新增加的“全屏应用自动进入专注”模式


6. 默认自动修复模糊程序


	在Win10 19H1 18277中，“系统”→“显示”→“高级缩放设置”→“允许Windows深度修复应用，使其不模糊”默认开启，能让很多界面显示模糊的应用自动恢复正常。而在之前版本中，这项功能是需要用户手工开启的。





默认自动修复模糊程序


7. 安全认证五合一


	从Win10 19H1 18277开始，Win10将现有五种安全认证方式（人脸识别、指纹识别、PIN、登录密码、图片密码）合并到同一页面下方。新变化未更改现有安全认证方式，但合并在同一个页面后，会使整个流程变得更清晰，也更方便用户，根据自己情况挑选适合的安全认证方法。





安全认证五合一


8. CMD增加暗黑版滚动条


	严格来说，这并不算是一项很有用的变化。唯一的进步，就是新版CMD开始让滚动条适配新的Win10布局。





CMD开始适配新Win10暗黑布局


9. 中文日期显示变更


	Win10 19H1 18277在原文件日期显示上，有了一处小小变化。原本采用的标准日期法，被更加通俗易懂的中文日期法所取代。比方说我刚刚保存好一个文件，资源管理器就会自动显示出“刚刚”或“X分钟前”，而不是晦涩难懂的“XXXX/XX/XXXX”。





更加通俗易懂的中文日期显示


写在最后


	除了上面介绍的这些以外，Win10 19H1 18277还有很多细节上的变化。限于篇幅有限，这里就不再过多介绍了。感兴趣的小伙伴可以自行尝试一下，以了解更多有关Win10的发展变化！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583851_491917.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583865_862352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583885_473428.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583898_183693.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583913_354414.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583927_393023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583946_594564.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583963_829713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583971_961948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181119/1542583979_510824.jpg	</imageurl><videourl /></doc>