<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750602</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750602.html</url><title>马蓉称被王宝强殴打并紧急送医 受伤急救照片曝光</title><datetime>2018-12-02 15:23:4</datetime><text>
	12月2日，有网友爆料称王宝强对马蓉动手，状况严重，且马蓉目前已被送往某医院急诊。在医院现场观察，马蓉脸部、手部有明显瘀痕，其母亲额头红肿。医院方在对其进行进一步检查。马蓉目前口述，脑后肿起的大包处、手腕、大臂、整个头部疼的厉害。并有媒体第一时间赶到医院并采访了马蓉。





	据马蓉自述，12月1日晚，她去接孩子时与王宝强发生了矛盾。马蓉一度报警，警察做了了解处理后离开。但凌晨，二人再起冲突，“警察从餐厅一直拦到卧室，拦不住。”


	“王宝强扬言要杀了我。”马蓉描述，王宝强和四五个同伴（疑为工作人员）于今早一起对其拳打脚踢，踢打其头部、后脖、颈椎、腰椎、掰扯其手部，撕扯嘴巴，“拼命地砸我的头，拳打脚踢”，甚至对马蓉妈妈施暴。马蓉60多岁的母亲头部受伤，她直喊“太可怕了。”





	马蓉称，昨日下午（1日），王宝强在未经其允许的情况下带孩子出门，马蓉接孩子时产生了冲突，现在不知道孩子在哪。


	据采访，马蓉称王宝强施暴的行为不是第一次，此前也报过几次警，但状况不是很严重。以前打她的时候孩子甚至也在场，但这次没有。


	马蓉还含泪哭诉道：“他到底想怎么样?真的没有人来保护我们的安全。”





	采访全文如下：


	马蓉：警察都拦不住。


	记者：警察拦不住，直接上来就打?


	马蓉：中间警察走了一次，我又打电话报警，说王宝强扬言要杀我，我让警察又回来，警察后来又回来了。


	记者：警察当时在场是吧?


	马蓉：在场，拍下了所有。


	记者：警察也拍下他施暴的过程吗?


	马蓉：所有。


	记者：王宝强动手了吗?


	马蓉：（点头）


	记者：警察就没有当场拦阻?


	马蓉：警察拦阻了，警察从餐厅一直拦阻到卧室。看着他动手，拦不住。


	记者：然后他是集结了自己四五个人一起来打你?


	马蓉：是，还打了我妈。


	记者：还打妈妈?所以他现在打到你的部分是头部?


	马蓉：头、后脖子、颈椎，然后腰椎，然后他一直在崴我的手，扣我的嘴巴，把我嘴巴往外撕扯，拼命地砸我的头，他们拳打脚踢。


	记者：几个人?都是男人是吗?


	马蓉：应该有三个男的两个女的。


	记者：那之后警察有把他们怎么样?


	马蓉：有王宝强、王月、李昂，应该就任小燕是一个女的。


	记者：他的工作人员还是亲戚?


	马蓉：工作人员。


	记者：之后警察对他的施暴有做什么处理吗?


	马蓉：不知道，后来警察叫了救护车，然后我很晕，我就晕了，不知道。


	记者：所以现在孩子在哪也不知道?事情的起因就是昨天下午，王宝强在没有经过你同意下带孩子出门了，你过去接孩子，对吗?他是一个什么样的态度呢?比如说他不想归还孩子，还是说在你们沟通过程中有一些冲突?


	马蓉：没有沟通。


	记者：所以他施暴的地点是在他的住所，还是说在你这边?


	马蓉：去接孩子，在我名下的房子里。


	记者：那母亲现在被打的严重吗?也在医院吗?


	马蓉：我妈没有我这么严重，我妈头受伤了，四五个男的，太可怕了。


	记者：没关系，你先好好休息一下，没关系。我们再好好做一个彻底的检查。


	马蓉：到底想要怎么样，真的没有人能够保护我们的安全。


	记者：警察没有把王宝强带走是吗?


	马蓉：我不知道。


	记者：但是你们自从有矛盾之后，你跟他见面的机会多吗?自从你们这事之后，王宝强跟你接触过程中，这种比较强制的行为多不多?但是之前没有过这种施暴的行为吗?


	马蓉：有几次我也是报警了。


	记者：以前就有过施暴的行为?


	马蓉：嗯。


	记者：但状况不是那么严重。


	马蓉：嗯。


	记者：他打你的时候，孩子在场吗?


	马蓉：这次没有，以前打我的时候孩子在场。


	记者：然后他也不顾及孩子的感受?


	马蓉：我儿子到法庭上跟法官说，说爸爸打妈妈，想要跟妈妈一起生活。


	记者：孩子们平常怕他吗?


	马蓉：（点头）


	记者：就目前的状况，是儿子判给了他，你平常见儿子的机会多吗?或母亲申请要见儿子，他那边会有一些阻挠的行为吗?


	马蓉：我们一会儿再聊这个吧，好不好?


	记者：先歇着，先躺下。


	马蓉：（打电话内容：）他自己打的我，他带着人，警察也在，警察一直在，从事发一直都在，警察在，他们四个男的一个女的，打我一个，还打了我妈，拦不住，头上重伤，现在我妈自己，挺严重，头上起了大包，我妈都60岁了，简直是黑社会一样，太可怕了。你们什么时候可以过来?警察一直在，你们尽快安排，我在医院等你们，对，警察在他就打我，拿玻璃划我，我在这等你们。


	记者：现在是给律师打电话吗?


	马蓉：对。


	记者：昨天他打完你，你是自己打了急救过来的?还是?


	马蓉：警察打了120。


	而据某知情人士声称，马蓉和王宝强发生冲突的起因是，马蓉跑到王宝强家闹事，马蓉一直不依不饶骂了数小时。她不仅拍照、翻东西，拿剪刀撕毁东西，辱骂王宝强表妹，还拿剪刀对峙，吓晕了王宝强母亲，激得王宝强方面没忍住动了手。目前王宝强妈妈已经送往北京某医院就诊。


	马蓉妈妈对此回应，称他们完全没有和王宝强妈妈那边起冲突。


	“王宝强在无奈之下报警，警察来了之后，双方对峙七八个小时，孩子在外面喊，马蓉还是不开门。后来王宝强把门撞开，门周围的玻璃碎了一地，马蓉还把玻璃捡起来威胁警察，说要划伤自己，然后拿手机说要现场直播。还出口辱骂王宝强表妹，说对方作孽做太多了，才导致妈妈去世，还骂对方死了上面死下面。”


	据悉，现场冲突很激烈，整整一夜。最后马蓉自己打了120，而120来了之后，她还躺在地上自己拍照，“目前网络上有关马蓉伤势的那些图，都是马蓉摆拍的。”


	另，王宝强住所的监控视频最新曝光，视频显示马蓉与其母亲在到达王宝强家门口后，曾试图跳起来将监控打掉，但不小心将身上的剪刀掉落在地上，随后她拿起剪刀进入屋内。而此前马蓉母亲称她们只是去接孩子，不存在持凶器前往一说。据悉，王宝强方面仍在派出所做笔录，尚无回应。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20181202/1543735382_246222.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20181202/1543735398_772060.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20181202/1543735409_671096.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk0NjExOTY2OA==	</videourl></doc>