<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737746</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737746.html</url><title>你都玩过了吗？外媒评选2018上半年8款最佳游戏</title><datetime>2018-06-19 12:25:4</datetime><text>通常来说，业内都是在年末的时候才会集中评奖，把一年来的优秀游戏罗列出来，推荐给潜在玩家们。不过这往往意味着，当你看到年度最佳游戏榜单的时候，就错过了获奖大作最流行的时候。
为此，外媒Polygon推出了实时更新的2018年最佳游戏列表(覆盖PC和主机平台)，并且表示后续有新的大作会持续更新，以下是2018上半年最优秀的8款游戏。
《战神4》
《战神4》之所以入选，有一部分原因是它从根本上改变了动作游戏IP的迭代方式，它并没有延续前作的相同世界观，让前作中的角色和开发者都出现了比较明显的成长与变化。而且，这个看似改头换面的续作，实际上与该系列之前的作品有着异曲同工之妙。

游戏本身的制作质量很高，这一点实际上不算是卖点，因为它的开发者，索尼圣莫妮卡工作室在3A领域已经浸淫多年。如果你是老玩家，会发现奎爷(主角)变得愈加成熟，但同时又保持了强大的能力;即便是新手，哪怕你不了解战神系列，也没有任何障碍，因为续作就是一个全新的世界观。
在《战神4》中你能看到很多知名作品的影子，剧情主线的灵感来自《古墓丽影》《毁灭战士重制版》《黑暗之魂》，甚至是《使命召唤》，可以来回扔的斧子几乎是融合了FPS和第三人称动作游戏，创造了全新而独特的战斗体验。
《战神》之所以获得如此高的赞誉，在于它让我们看到，哪怕是已经有数十年历史的大作IP，仍然有焕发生机的可能性，证明了3A大作系列的增长潜力仍然很高。
《堡垒之夜》
对于这款红遍欧美的FPS竞技游戏而言，哪怕你上手再晚，都不会有多大的劣势，哪怕是这类游戏的新手，也很快就能够学会如何操作，游戏地图、玩法模式和武器都是持续更新和调整的。最大的变化在于赛季之间，玩家们在为期数月的一个赛季里提高自己的排位分数、解锁新的道具和物品，赛季结束之后，所有人的积分都会归零。而且，游戏里的道具和服装不会给你在竞技中带来任何优势，所以如果你不在意别人比你穿的好看，甚至没有任何可以付费的理由。

不管是PC、主机还是手游平台，你的进度都是可以同步的，无论是键盘鼠标、摇杆还是触屏，都可以获得同样优秀的体验。《绝地求生》是这类游戏的变革者，但《堡垒之夜》已然后来居上，而且向我们展示了大作在不同平台也可以实现游戏体验无缝衔接的可能性，而且这款游戏还是免费的。
《怪物猎人：世界》
《怪物猎人：世界》是这个大作系列最具变革意义的一款作品。从连贯迷人的开放世界、完整生动的生态链、惊险刺激的探索狩猎体验，到诸多人性化的细节调整，Capcom耗时4年，用最新的技术和最前沿的设计理念让这个系列焕然一新。它的玩法与画面都有非常巨大的进步，游戏最多支持16人联机社区，4人联机狩猎。在游戏中玩家将扮演一位猎人，需要探索一片新发现的神秘土地，最终成为终极猎人。

该游戏的难度较高，几乎是为硬核玩家量身定制的，而且，你还可以与一只小猫做好朋友。对于没有接触过《怪物猎人》的Capcom粉丝们来说，《世界》也许是值得入手的续作，在后续的更新中，该公司加入了《街霸》、《鬼泣》以及《洛克人》等游戏里的经典角色。对于非Capcom粉丝来说，这款大作从发布之日就加入了大量优秀内容，而且每个月都有新的内容增加。
《深海迷航》
早在2014年，《深海迷航》就已经上架Steam Early  Access，但直到2018年1月份才正式推出了完整版。多年之前，它还只是一个灵感来自于《我的世界》、内容和玩法独特的未完成的游戏。在长达4年的时间里，大量生存游戏涌入，然而，这款游戏凭借更加丰富和神秘的世界让人眼前一亮。

2016年，在游戏研发紧密进行的时候，《深海迷航》游戏总监Charlie  Cleveland回应了该游戏为何不加入枪支的设定，作为曾经的PFS游戏开发者，Cleveland看到美国枪击案之后发生了心态方面的变化，“我从不相信这些暴力行为是因为游戏导致的，但也不会坐视不理，不会继续给游戏增加枪支”。
所以，Cleveland用他的方式向业内证明了，生存游戏哪怕没有枪，也一样可以丰富而有趣，在这个水世界里，人类不再是食物链顶端的物种，而生存游戏的玩法，也因此出现了令人赏心悦目的差异化。
 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/153_180619122131_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/153_180619122131_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/153_180619122131_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/153_180619122131_4_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>