<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736106</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736106.html</url><title>出门打印机，资源全靠捡|Memories of Mars初阶攻略</title><datetime>2018-06-07 13:42:0</datetime><text>科幻，是男人的浪漫。浩瀚的星辰大海、悲壮的末日科技、苍茫的外太空景色……这些随时都能够引发男生们的高潮。目前游戏市场上科幻大作也是层出不穷。许多经典大作都让这个题材的游戏更加丰富多彩。而最近由505games全球发行的火星科幻大作《Memories  of Mars》(火星记忆)在延续经典系列的基础上融入了更多创新的玩法，那么让我们一起来了解这款游戏吧!


游戏的背景设定在许多年之后的火星，玩家作为一个克隆人矿工从地下克隆人工厂里苏醒过来。面对早已被遗弃且荒芜的星球，玩家面临的最大考验，就是如何在这个星球上生存下去。
没错，“生存”就是《Memories of Mars》的主题，也是这个游戏的游戏目标。
当玩家从开场CG之中苏醒过来的时候(顺带一提，开场CG做的还是很带感的)，就是在出生点搜集一波资源，然后正式降临在火星之上了。一开始，玩家手上掌握的资源非常的有限。一把基础款手枪(没有子弹)、一个手电筒、500氧气(能够帮助玩家度过游戏初期阶段)、1份干粮(基础款药物)还有最重要的就是一个手持移动的3D打印机(港真，这个绝壁会是你见过最厉害的3D打印机了)。
而这一切就是最初的资源了。

(从出生点出来的玩家可谓是一穷二白)
在刚刚出生或者复活的时候有一段时间的出生保护，防止赤手空拳的玩家被别的玩家或者野怪一阵输出，成了移动提款机。玩家可以利用这段时间找到一个地方安全地发育自己。
但是，饶是如此，游戏还是很有挑战性。有限的资源和时时刻刻的威胁，充分展现了这个游戏的硬核属性。
不过，有挑战才会有乐趣。正所谓“自己动手，丰衣足食”。尤其是在这个贫瘠的火星之上。在游戏里面简单逛一逛你就可以捡到自己所需要的两个基本原材料——铁矿石和硝酸盐。


虽然这两个东西非常常见，但是在游戏之中可是又非常大的作用。而在搜集完原材料之后，玩家手上3D打印机就派上用场了。先将3D打印机切换为手持状态，然后找一个平地放下去，这样子就可以愉快的使用啦~这个3D打印机在前期的时候真的是非常万能，看下面这一张图。

一开始，玩家能够生产的装备非常有限，主要是子弹、铁矿(精炼后)、基本款手枪。在初期，可以利用铁矿石精炼成铁矿，然后通过铁矿和硝酸盐合成子弹。把子弹不断积累的之后，就可以去游戏中随处可见的探索点去一波肥啦~
据了解，游戏中有高达86处的探索点等待着玩家去探索。其中大部分是有怪物镇守的，击杀怪物可以获得资源也能安全得对探索点进行搜刮。而少部分探索点是没有怪物的福利点，玩家可要多多留意哦!

(有些探索点需要和怪物周旋)

(福利点大部分会以这种小房间的形式出现)
《Memories of  Mars》中有3种机械敌人，分别为：疾行怪、螳螂与遁蛇。疾行怪速度快，生存能力一般，随处可见。而螳螂有隐身效果，生存能力强，远程攻击伤害高，出现概率较低。遁蛇会在地底移动并跃至地表进行攻击，生存能力较强，出现概率较低。和其他游戏不同，这些怪物可不会乖乖的成为你升级道路上的经验值，他们会寻找你的侧翼，跟踪你的射击模式和调整自己的行为。如果当你一个人实力还不够强悍，又碰到怪物成群出现的时候，最好还是退避三舍。
当然，在游戏中你也可以选择与其他玩家组队，不仅能够让战斗更加轻松。更可以在自己被击倒的时候获得队友的救助呢。游戏中开放了社交系统，可以加入大腿玩家的联盟，也可以和三五好友一起拉帮结派，共同探索火星。

好了，这篇《Memories of  Mars》(火星记忆)的初阶攻略就为大家介绍到这里。游戏还有其他诸如沙盒创造、生存射击等玩法期待众多玩家前来探索哦~
目前游戏正在处于抢先体验阶段，如果喜欢这个游戏的话可以到steam平台上购买下载。现在下载还有-10%的折扣限时领取，优惠截至6月13日哦~
游戏已在斗鱼直播平台与虎牙直播平台开设游戏专区，感兴趣的玩家不妨前往观看直播，了解游戏。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134002_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134003_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134011_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134030_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134030_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134040_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134047_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134057_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180607/399_180607134108_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>