<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743543</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743543.html</url><title>王思聪创业记：走到了十字路口的熊猫直播</title><datetime>2018-08-18 09:33:4</datetime><text>
熊猫直播含着金钥匙出生。它的CEO是拥有高知名度的、万达集团董事长王健林之子王思聪，发展过程中，多位明星好友在社交媒体上帮助宣传或参与过直播。





	近期，陆续有消息称熊猫直播正在筹划作价30亿元由其他公司收购。


	《中国经营报》记者在与熊猫直播方面沟通时了解到，熊猫直播曾接触买手为真。但是，截至目前，出路暂不明朗。


	值得注意的是，熊猫直播目前依然稳坐继虎牙、斗鱼之后，市场份额排名第三的位置。


	本报记者深入采访了解到，熊猫直播的商业故事，充分体现了一家大型互联网公司的投资行为如何影响行业格局与所投领域的其他玩家，创业公司又如何在各种变势之中按商业逻辑行事。


	实际上，市场竞争环境的突然改变、行业的监管趋严、一级市场遇冷等因素叠加，使得体量不错的熊猫直播略显被动，不得不主动寻求出路。


腾讯投资打破行业平衡


	2017年5月，熊猫直播宣布完成10亿元B轮融资，至2018年春节时，这笔融资使用将尽。


	春节后，熊猫直播开始寻求下一轮融资。几乎同一时期，2018年3月8日，斗鱼宣布获得腾讯40亿元融资，同日晚间，虎牙宣布也获得腾讯投资。


	一位关注直播行业的人士告诉本报记者，如果腾讯投资一家，尚不足以改变行业格局，但是连投两家，就不同了。


	前两名宣称被游戏领域老大投资，对第三名熊猫直播来说，即使自身业务未出太大问题，且尚处行业前列，按照商业逻辑，也不得不认真思考去向。腾讯投资之事或让熊猫直播的潜在买方们变得谨慎。根据市场消息，曾有买方接近成交。


	易观游戏分析师廖旭华对本报记者表示：“因为腾讯现在投资了前两家，腾讯在游戏电竞又掌握了最大的话语权，这样一些熊猫直播潜在的有意向投资人在腾讯的动作出来之后，可能对于熊猫直播转向观望的态度更加强烈。这也是比较正常的现象。”


	廖旭华认为，一级市场今年经历钱荒，熊猫直播若选择在一级市场进行股权融资，困难比以往更大，所以或去考虑出售的可能。


	另外据悉，今年以来，文娱行业的监管趋严，多起下架事件令资本市场出手谨慎。本报此前刊发《热钱退烧短视频平台投资遇冷》一文，对该现象进行了报道。


	本报记者了解到，市场传言熊猫直播或被腾讯拿下、作价30亿元。记者从熊猫直播方面获悉，腾讯收购的可能性很小，在投资虎牙、斗鱼情况下腾讯已经无必要收购。在类别上，熊猫直播或倾向于选择内容型公司，如长、短视频平台等。


	影响收购的因素较多，因此熊猫直播回归融资之路，亦被分析人士视为一个可选的路径。据悉，熊猫直播A轮融资后估值为24亿元，B轮时估值上升为43亿元。


	熊猫直播投资方辰海资本的合伙人陈悦天对本报记者说，现在处于交易敏感期，相关方均处静默，事情未尘埃落定。


	由于资方在2016年、2017年才进入，退出时间的压力不大，暂未施加给熊猫直播太大压力。


2.0时代的门已打开?


	名人效应，是熊猫直播区别于其他游戏直播的一项明显标记。熊猫直播占据王思聪不少工作精力，他既掌握签约某主播的决定权，同时，亦为熊猫直播带来了一些合作资源。另外，由于王思聪的效应，熊猫直播受到外界的关联关注较多。


	在名人带领下的这家企业，实际进行过不错的商业尝试。在内容制作上，熊猫直播曾制作节目《Hello！女神》收获成功。该节目对于熊猫直播来说接近“里程碑”，不仅带来颇丰盈利，同时提高了团队成员的业务能力与对好内容的理解度。


	熊猫直播在自制内容上的口碑和播放量受到了廖旭华的肯定，“优势要能够保持，也是卖点。”


	直播行业的主要收入来源是用户打赏。根据虎牙在8月14日发布的财报，虎牙第二季度营收为10.38亿元，直播收入为9.99亿元，即打赏的贡献比例达96%。有业内人士预估，斗鱼在85%左右，熊猫直播在91%左右。


	市场前两名，虎牙已经上市，斗鱼是否今年上市成为市场问号。一位资深从业人士表示，游戏直播行业1.0时代已经结束，现在处于2.0之前。“就剩下这几家，有的倒下，有的远离主桌，有的上市。”


	在该人士看来，在2.0时代，游戏直播领域将面临新的机遇与挑战，游戏直播将表现为更宽泛领域的竞争。1.0阶段，这些公司在行业内对抗，2.0阶段则是跟其他类型产品竞争用户时间，例如短视频。由于用户对内容质量的追求并无止境，在2.0阶段，平台在升级内容、让用户保有兴趣方面显得很重要。


	游戏直播与游戏厂商的关系或发生更深刻的变化。游戏直播作为新生事物，在过去两年，与游戏厂商发展出相辅相成的关系，甚至成为游戏厂商推广游戏的最关键的渠道之一。“现在特别是手游，基本上每一个手游发行商都会有一部分预算在直播这方面。”廖旭华表示。


	“我们能不能倒过来让游戏直播去影响游戏的发行?”上述从业者表示，这是一个巨大的问号。国内外的游戏直播平台都在向建立从游戏厂商处获取收入的新变现方式而努力。


	面对2.0时代，用户数量增长是个行业性问题。虎牙日前发布的2018年第二季度的财报显示，该季度，虎牙平均月活用户数达到9150万人次，同比增长10.8%。但是相比2018年第一季度的9290万人次略有下降。付费用户数量为340万人，同比增长40.7%，但是2018年第一季度该指标亦为340万人。


	“其实这个行业现在面临的状态是所有人都不太好。” 上述从业者提到，经过两三年用户培育，以及一些更为轻松的文娱类产品的出现，游戏直播公司用户增长整体放缓。2.0时代，企业开始瞄向海外市场。一些游戏直播企业探索短视频业务，意在把壁垒敲掉一点，从而吸引新用户进入。


	2.0门已经打开了，对于熊猫直播来说，是否获得资金弹药将是能否进入的基础条件。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534556005_733646.jpg	</imageurl><videourl /></doc>