<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733840</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733840.html</url><title>超级玩家第七期 两届争霸赛冠军队成员锦衣丨箜篌</title><datetime>2018-05-23 09:54:0</datetime><text>聊游戏，谈人生，《超级玩家》带你探寻游戏高玩背后的故事。今天来到我们《超级玩家》栏目的是两届争霸赛冠军队成员锦衣丨箜篌，今天就让我们一起听一听关于他和铁甲雄兵的故事吧!

【个人简介】
游戏名称：锦衣丨箜篌
主要成就：二三届争霸赛冠军队伍成员
职业：虎牙主播

小宝：哈喽~很高兴你能够参加我们此次的采访，简单介绍一下自己吧，让更多的玩家认识你!
玩家：大家好，我是锦衣丨箜篌,看过我直播的小伙伴应该不陌生。
小宝：请问是什么契机让你接触到《铁甲雄兵》这一款游戏的呢?
玩家：这个说来也是很巧合，在前年的12月，我玩了另一款游戏的测试，在快结束时，想找一款新游戏，就找到了铁甲雄兵，刚好也是铁甲开二测，就一直玩到了现在
小宝：嘿嘿，小宝有了解到你是二三届争霸赛冠军队伍成员，那么你在队伍中主要担任哪个位置呢?
玩家：我在队伍里的位置主要是弓箭，在打单弓的情况下会玩步兵。
小宝：弓箭大佬哇(羡慕)，可以给我们展示一些弓箭手的超神战绩吗?
玩家：当然可以啦，分享一个昨晚的翻盘局。

玩家：打的是西西里这张地图，开始时我方的步兵，去了对方草里送掉了，只剩下我和阿蒙内特与贞德，敌方还剩下6队人。贞德主将在与关羽的争斗中死亡，我顺势击杀了关羽，此时敌方步练师带着步兵去补箭，忍者在站点，已经有百分之80，我领兵去到点里击杀了忍者，回到中台附近点掉了步练师，步练师被维多利亚与秦琼救起两次，最后我将小兵F2固定在我身后有一定距离的位置，主将去到秦琼面前点射主将，他追过来  被击杀掉，同时步练师与维多利亚也赶到，射了我一箭，我便绕着身边的柱子补血，两人被我的小兵射死，不得不说小兵还是很可靠的呐
小宝：从目前版本上来看，爵位赛上，大佬们似乎更倾向于用牛排取代香香，那么在这么多弓弩手里，你认为你更偏爱哪位射手呢?
玩家：我更为偏爱小乔一些，有很多地图可以充分的利用小乔射出箭的弧度，中近距离射速快，可以弥补伤害略低的不足，小乔最好的搭配我觉得是伊莎贝拉，王旗加上一波火，可以将对方的步兵射至残血或者击杀，这样对下面步兵交战，对我方步兵较为有利。


小宝：嘿嘿，其实小宝也有在你的直播间看过你的直播哦，大佬的弓箭用的真的很溜哎~比如骑兵近身的时候，很多萌新弓手大多会比较懵逼，但是你有较大几率甚至反杀骑兵，关于射手的使用上，你有哪些小技巧可以跟大家分享嘛
玩家：首先要看对方骑兵的兵力，如果很多而且跟随着主将，那就按F3将小兵卖掉，主将先跑一跑。
玩家：如果敌方骑兵只是主将或是几个兵的话，不要慌张，冷静的观察对方骑兵走位，判断他的攻击位置方便自己躲闪，像杰拉德关羽马超这种有架枪或者拖刀的骑兵，可以瞄准主将的头部，这样射到他，他会硬直，技能就会失效，自己受到的伤害只有马撞的那一下，如果是主将左键攻击姿势的时候，绕他的内圈，马是有速度的，他绕圈的话会比较大，就如同一个圆，你站在圆心射他同时走位躲闪他的攻击距离，这样骑兵会很难受，血量过低他就会跑，这时候就可以站在原地瞄准击杀他。


玩家：当然滑步是一个与骑兵纠缠的有效方式，面对对方骑兵主将  可以往我们的左方滑步躲避他的攻击，枪骑的攻击方向都是左方，这样可以大概率的避免伤害，要是没有把握的话，就使用双方向键翻滚，左方或者右方不要直着翻滚。
小宝：感谢大佬的分享~根据目前爆料的消息，新武将梁红玉也将会是一名弩手，对于她的武将技能，你有什么猜想吗?
玩家：对于新武将，我认为连射散射单点隐射都有了，这个难道是抛射的弩，可以有效的使对方弓兵阵地受到伤害?
小宝：哈哈~也有可能~
玩家：很期待新武将的面世哈。
小宝：小宝问下对于对于爵位赛，你有哪些套路或者小技巧嘛，像小宝作为子爵守门员已经很久了一直上不去，相信也有很多玩家停留在一个段位很久就是上不去呢。要怎么做有可能有所突破呢?
玩家：首先爵位赛要端正态度，考虑阵容配置，战术打法，不要由着自己的性子去选择武将，良好的阵容获胜的几率就会大一些，在战斗过程中一定要清楚敌我双方的优劣势，及时与队友沟通战术，要学会观察小地图，看不清楚的话可以按M键放大观察，不要打起来就谁也不管了，有时候要学会占到便宜就收手，不要贸然去追击，这样很容易将本方的节奏带乱甚至灭亡，单排的话建议补位，双排最重要的位置是弓箭与骑兵，玩的好就去拿这两个位置，对于战场局势改变很有用处
小宝：那最后你还有哪些要对小宝或者其他玩家要说的话吗?
玩家:我期望铁甲雄兵可以越做越好，吸引更多的玩家，我也会帮助推广，很良心的国产竞技游戏.对于玩家，我想说希望大家都能玩的开心，技术进步，开箱子抽奖运气爆棚，有什么不懂的地方可以来直播间问我，我很乐意为大家解答，认准虎牙15218758喔。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095313_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095325_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095336_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095346_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095346_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095357_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180523/377_180523095357_2_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>