<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740172</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740172.html</url><title>《天下3》十年经典外观大盘点，你PICK哪一个?</title><datetime>2018-07-10 10:51:2</datetime><text>在多数玩家看来，十年老游戏的时装坐骑要么low要么土，与现下流行装扮格格不入，而《天下3》作为网易自主研发、极具探索又充满际遇的十年旗舰3D MMO  RPG，时装坐骑等外观却一直走在时尚的前沿。
网游界的古风时装定义，在十年前与十年后可谓天差地别。十年前，闪着金光翅膀的杀马特古代服饰也是“古风”;然而十年后，唯有剪裁得体、飘逸精致的时装外观才是古风审美的时尚主流。而《天下3》的外观设计却在十年的推陈出新中，不断引领着审美的潮流。

【大脑洞外观渲染新国风，古风元素还能这么玩?】
《天下3》经典时装“醉太平”，一直以水袖云摆的飘逸错落，与鸾回凤翥般的蹁跹舞姿深受玩家喜爱，被誉为无数玩家心头最爱的“朱砂痣”。
各类或风雅或俏皮的古风坐骑亦是《天下3》大脑洞的结晶。
“江山如画”坐骑以笔墨横姿之山水画卷为原型，一皴一点中尽显国风之气韵。还可用道具可以在画卷上刻字，妙趣横生，玩味十足。
“黄道钦天”坐骑甚至将古代十二时辰的轮回化作御剑光环，两个星辰轨道围绕角色转动，给你驾驭时间的修道之感!

【形态各异的多彩外观，满足你的古风多重想象!】
《天下3》作为古风旗舰游戏，其外观风格却能够突破“汉服”这一单一风格，在古风基础上进一步延展。无论是通过延展时间还是拓宽空间，都将国韵之美发挥得淋漓尽致。
从地域空间来看，充满异域风情的“天竺迷情”亦能展示古风美的另一种姿态。既不过分暴露，又能完美勾勒出妖娆美艳的西域舞娘形象。无论是腰间胸前点缀的装饰，还是尖头小巧的女鞋，均呈现出热情似火的异域之美。

从时间来看，《天下3》中的外观元素从远古神话时代一直延展至民国。“静女其姝”便以民国学生装为原型，上衣采用淡蓝色旗袍式领口，下身则以深蓝色裙装配以简单的绣花点缀，手上的翡翠玉镯更是起到了画龙点睛的作用，一颦一笑尽显优雅动人。

如果你认为古风游戏只能骑马，那你就大错特错了!《天下3》在形态各异的坐骑当中融入多种古风元素，给玩家独特的畅游古风新途径。
在《天下3》的世界中，你可以骑上水母形态的坐骑“浮橙若梦”徜徉深海，粉色水母少女心十足;还可驾驭紫色横笛“紫玉清音”，富有古风韵味的同时满足你的一切奇思妙想。

【极致细节打造独特材质，大荒之侠由你定义!】
在材质方面，《天下3》亦是别具匠心，无论是皮革、金属抑或薄纱，在《天下3》的外观当中都能看得一清二楚，给玩家最为真实的华服穿着体验。
在本次“笑望沧溟”新资料片中，完成主线剧情即可获得时装英气满满的红色劲装“长乐未央”，腰间金属环扣的的金边反射非常自然，就连短款外套的皮革质感都清晰可见。

而“锦瑟长安”不仅在款式上一改明制袄裙厚重的裙褥设计，将短袄跟时下流行的纱裙结合在一起，显得时尚又有气质。且暗纹、丝带和轻纱均采用不同绫罗绸缎之质感，无论是轻盈之薄纱还是若隐若现的内敛纹饰，都为其增色不少。

每个少年心中都有武侠梦，《天下3》满足你的御剑梦想!五人同骑的“凌霄剑影”坐骑，脚踏神兵利器御剑飞行，与基友情缘们一起御剑畅游大荒世界。

【自带表情实现动态美，携手同骑妙趣横生!】
不仅静态外观优雅可人，《天下3》中的许多时装均自带舞蹈等动作，连坐骑都有挂机动作供玩家玩赏，真正展示时装坐骑等外观的动态之美。
“细雨流光”自带表情动作“荷塘月色”，在一轮明月之中掬一片莲花放入水中，莲花盛开中体现独一无二的动态美。

在“暖玉生烟”时装中，《天下3》甚至将七朵组合的舞蹈服饰改良后融入游戏当中，连其经典的咏春舞蹈也还原得像模像样。

《天下3》当中的坐骑不仅可供单人骑乘游览，还有种类丰富的双人坐骑与双人骑乘互动，实现最为亲密的甜蜜同骑。
“水暖晴阳”可在坐骑上泡露天温泉，而且还是双人共浴! 由花蕊朝露聚拢而成的温泉浴，想想都觉得……这碗狗粮小编就替你吃下吧!
更为亲密的互动坐骑非“庭木飞红”坐骑莫属，不仅有甜蜜拍肩相拥，还有“小拳拳捶你胸口”的俏皮灵动。
以“双骑互动”为别致特色的“金玉良缘”则可化作一对萌兔情侣，在主人面前旁若无人地秀恩爱

《天下3》十年薪火相传，不断推陈出新，并将网易最擅长的脑洞设计发挥到极致。材质精良的精美时装珍兽尽显匠心魅力，形态各异的爆款外观邀你同享《天下3》狂欢盛宴!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104748_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104822_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104836_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104854_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104903_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710104919_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710105007_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710105014_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710105025_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710105032_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710105039_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>