<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742972</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742972.html</url><title>《荒野大镖客2》开放世界并非沙盒 大而且更有深度</title><datetime>2018-08-09 14:24:3</datetime><text>
	Rockstar出品的《荒野大镖客2》绝对是主机玩家最期待的年度大作，游戏早早确定发售日一方面让玩家准备好兜里的钞票，另一方面也让其它游戏开发商选择产品上市时间，避开直接与其争夺市场。随着发售日的临近，但《荒野大镖客2》只有剧情相关的预告片发布，关于游戏的细节和实际视频已经确定在今天深夜发布，在此之前该游戏的开发人员接受了外国媒体的采访，我们也得到了这款作品更多的情报，特别是开放世界的思路，下面就一起来看看吧。


	在接受Gamestar采访时，《荒野大镖客2》开发团队成员透露了该游戏开放世界的设计理念。这一次他们的目标并不是单纯的广阔，而是侧重于世界的深度、细节、真实度及互动度。具体内容总结如下：











	游戏中NPC的行动和反应是真实且不可预测的，他们有不同的个性。会有一些害羞的人，不需要你拔枪，就会直接给你掏钱。但也有一些更具攻击性的NPC，如果玩家不拔枪，他们会立刻向你攻击。如果玩家想要抢劫这样自信的NPC，他们可能会从你身边经过并忽略你。有些人可能会朝你开枪，而另一些人会先恐吓你。Rockstar想让玩家感觉永远不知道NPC会如何与你互动，Rockstar希望玩家尝试不同的玩法。比如可以成为受人尊敬的侠盗或暴力的变态。游戏世界会根据你的行为做出相应的反应，但你无法预测他们会做出怎样的反应。











	Rockstar不想把《荒野大镖客2》的世界称为沙盒。因为在沙盒里，你可以做任何你想做的事情。当然，Rockstar也想给玩家很多自由，在这个开放的世界里，你可以做任何你想做的事，但前提是它对主角、故事和世界本身有意义。任何行为都不能破坏沉浸感。


	《荒野大镖客2》将不会有育碧游戏或《质量效应：仙女座》那样“清单似的任务”。Rockstar不考虑像“内容”和“预制内容”这样的方式，他们希望模糊玩家进行每个任务之间的界限，以增加沉浸感。Rockstar不想让你知道自己是在做主线还是支线，也不想让你知道是在和重要角色还是普通NPC互动，但是他们会以一种非常微妙的方式告诉你。











	《荒野大镖客2》有许多支线任务，但Rockstar希望这些任务拥有像主线任务一样的质量，要有吸引力，并且好玩。玩家应该永远不知道会发生什么，这是为了满足各种类型的玩家。


	前后不着边际的随机要素不会出现在《荒野大镖客2》。游戏中的随机要素严格来说并不随机，有某种系统确保玩家在流程中遇到合乎逻辑的事件。











	游戏中的区域不仅因为外观不同而感觉不同，还因为只有在那个区域才可能有不同的游戏玩法（不同区域会有不同的角色动作）。因为角色动作会影响玩家与游戏世界的联系，所以Rockstar着重于让动作在任何情况下都尽可能的真实并流畅。例如，有一个角色动作是关于主角把他以前绑在背上的武器放在马鞍的缰绳里。不同的动物会有不同的剥皮动作。











	即使在任务和过场剧情之外，你也可以听到帮派成员之间的对话，或者增进与他们之间的关系。谈话的气氛也会随着游戏故事的进程随之发生改变。


	如果玩家在游戏中犯了罪，而执法人员猜测你是罪犯，他们会先和你谈话，而不是立即开枪。玩家也可以通过交谈为自己洗脱罪名。


	《荒野大镖客2》将于今年10月26日登陆PS4和XboxOne平台，支持中文。










</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/153_180606130241_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180706/276_180706082551_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533301445_147325.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180514/153_180514111218_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/0644555S7-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/0FU1H12-2.jpg	</imageurl><videourl /></doc>