<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737316</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737316.html</url><title>侯淼：电竞运动城市发展计划 深耕数字文化城市建设</title><datetime>2018-06-14 17:37:2</datetime><text>6月14日，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会暨腾讯电竞年度发布会在上海世博中心举行，年度发布会上。基于电竞运动天然的联动线上与线下的基因，腾讯电竞还提出了电竞运动城市发展，希望借此计划促进腾讯优质的赛事内容与城市优质空间结合。
腾讯互动娱乐自研市场部、综合市场部总经理  ，腾讯电竞业务负责人侯淼介绍，电竞运动城市发展计划包含三大板块：优质赛事落地、电竞产业园及电竞馆内容结合、电竞运动青年教育。

以下是发布会演讲实录：
侯淼：各位合作伙伴、媒体朋友们，大家下午好!刚刚我的几位同事分享了腾讯电竞旗下各主要赛事2018年的一些具体规划，与很多传统体育运动一样，线下赛事是电竞运动的核心，我们欣喜地看到，经过十年的摸索，腾讯电竞的赛事体系日臻完善，电竞作为一项新潮的体育运动，以及我们新文创生态大会上提到的体育化的发展方向，都开始受到越来越多的地方政府、国际体育组织和商业伙伴的认可。然而电竞赛事的组织，离不开赛事生态的搭建，这就是接下来我要重点阐述的腾讯电竞的“电竞运动城市发展计划”。
立足数字文化城市战略，打造城市电竞新名片
在腾讯新文创战略的整体布局中，电竞运动与其他业务板块最大的优势，在于天然的联动线上与线下的基因。新文创时代的数字文化，要从以往单纯的线上的内容，升级到线上线下的全方位的体验，这就不仅需要有好的内容，也要有好的形式，促进腾讯优质的赛事内容与城市优质空间结合。同时，各地政府对电竞产业也抱有极大的热情，仅2018年上半年，就有超过15个城市主动与腾讯电竞进行联系，讨论电竞产业落地的合作事宜。腾讯电竞将与城市结合逐步落地电竞相关的新兴产业，助力城市的新文创名片打造。
电竞运动城市发展计划：赋能业务+连接产业
电竞运动城市发展计划包括两方面，一是内部业务赋能，二是连接产业。这个计划将腾讯电竞对于赛事、教育、产业及标准的经验和能力集中的输出给到城市，打造示范效应。我们深知电竞不是只有腾讯一家公司的，我们只是重要的参与者。因此我们希望通过这种示范效应的打造为区域的电竞生态构造可以借鉴的方法，进而为电竞行业伙伴提供更加良性的生态。
同时，电竞是一个具有很长生命周期的产业，电竞产业的发展壮大需要各个地方来共同建设产业生态，这就更需要我们的生态建设能力，我们也会不断的迭代相关的技能，持续引领产业发展。
电竞运动城市发展计划的三大板块
电竞运动城市发展计划包含三大板块：优质赛事落地、电竞产业园及电竞馆内容结合、电竞运动青年教育。优质赛事落地：腾讯电竞将与致力发展电竞运动的地方政府进行深度的合作，选择旗下最优质的赛事在各城市落地。对达成合作的赛事，我们将给予一定的资源支持，并且帮助联动相关城市的政府资源;而合作的城市将提供优质场地空间给到腾讯电竞，并且将电竞发展鼓励政策纳入城市的整体计划当中。电竞产业园及电竞馆内容结合：愿意与优质的电竞场馆进行内容合作，基于腾讯电竞对于电竞场馆的评估标准，在全国选择优质的合作场馆进行赛事等内容的落地。今天我们也邀请了两位最重要的合作伙伴介绍下他们对于电竞场馆的一些经验分享。电竞运动青年教育：腾讯电竞一直非常重视电竞人才的培养和输出，在与各地政府的合作中，高校是一个非常重要的场景，腾讯电竞将通过高校的联合课题研究、专业共建、高校公开课、电竞高校赛等方式帮助青年正确地认识电竞和电竞产业，为电竞产业持续输出高素质人才。
腾讯电竞2018电子竞技运动标准
以上所有的合作基础是腾讯电竞长达十年在电竞领域的技术积累和基础搭建带来的品质保证。去年底，我们通过发布《腾讯电竞2018电子竞技运动标准》向行业分享了腾讯电竞基于赛事、选手、场馆、直转播、商业合作及版权方面的标准。  在今年上半年，腾讯电竞围绕核心的技术标准进行了系统的梳理，刚刚在英雄联盟和TGA的发布中也有涉及，我们围绕直转播、赛事设备以及网络配置，提取多个核心纬度数据，编制了目前国内最严格的技术标准。例如我们要求移动电竞的手机耗电量要达到每分钟低于0.67%，发热量也要控制在0.1摄氏度以下。这些标准是腾讯电竞对于电竞运动爱好者和行业的承诺，我们也愿意在今天这个场合分享给行业，也是希望助力整体行业在技术和品质方面有更大的提升。
三城先行试点
在电竞运动城市计划发布后，腾讯电竞结合电竞用户的分布以及城市电竞发展意愿，先后与珠海市、长沙市和西安市达成合作，分别落地了英雄联盟德玛西亚杯、穿越火线职业联赛总决赛和王者荣耀高校赛总决赛，三座城市分别为赛事提供了资金、政策以及产业落地方面的支持，电竞比赛和城市文化的深度结合也让城市的魅力进一步提升。  我想为大家分享一段视频，一同体验下电竞运动与城市结合的魅力。
围绕城市电竞，打造城市电竞新名片
接下来我们将积极配合国家重点城市的布局政策，和更多的城市建立更加深入的合作关系。我们将深入布局区域重点城市，如华中的武汉、长沙，华东的上海、杭州，将腾讯优质的电竞内容与城市空间进行更多更深入的结合，将腾讯优质的电竞内容与城市空间进行更多更深入的结合，打造全新的青年流行文化。今天，我也请来了两位伙伴的代表，是我们合作伙伴超竞集团和VSPN，他们将分别介绍电竞产业园及电竞馆的理念及规划。

超竞集团常务副总裁——袁江竹
各位来宾，下午好，首先请允许我代表超竞集团向主办方腾讯电竞表示衷心的感谢，非常荣幸能够代表超竞集团给大家带来我们对电竞城市化的思考及展望。
2017年，电竞行业整体市场规模突破650亿元，全国电竞用户人数超过2.5亿人。不同背景的中外资本纷纷进入电竞产业链上下游;可以说，电竞行业已经进入高速发展阶段。在这个与时俱进的大趋势下，以往线上线下发展失衡，脱节等不合理现象逐渐突显而出，线下物理空间拓展和行业集聚变得尤为重要，我们急需一个“全功能专业电竞中心”，以满足电竞事业高速发展的需求。为此，我们超竞集团将再次起步，以我们上海灵石路电竞产业1.0版园区为基础，结合首创的EBD体系，为大家带来升级版的“上海国际新文创电竞中心”。我们要感谢上海，这座海纳百川的城市给予我们电竞产业的发展空间和机遇，于此同时，我们更加感谢闵行区领导独具慧眼，让闵行区南虹桥成为首个国际专业电竞中心基地。
上述EBD体系的第一个核心要素是：打造”一城三区“发展模式。即在一个城市的核心区域，构建EBD三元区，分别为：行业人群生活半径全功能社区、产业链上中下游功能区与24小时商务办公活力区。三大功能区相对独立，而又紧密联系;设立多领域专业工作分区，保障区域内不同专业人员工作、生活、娱乐互不干扰，提高效率和品质。
第二个核心要素，打造多维度一体化的园区生态链。建造可容纳6000人的国际顶级专业电竞赛事场馆，配置最先进的软硬件设施。让电竞爱好者享受完美观赛的同时减少比赛场馆临时搭建、改建带来的人力物力资源浪费。追求极致的文化体验，形成独特的‘’ESTC‘’模式，即引领新文创电竞主题式消费，结合电竞文化主题酒店、二次元演艺中心、黑科技体验馆，电竞文化博物馆等多维度，新体验。高度的产业聚集，形成企业平台，促进“马太效应”，加快产业快速升级;以360度产业生态链为基础，为行业提供无限资源嫁接和驱动力。
第三个核心要素，EBD  ?Location，一个具有生命力的国际电竞中心，选址中存在的X因素也很关键;倒如：城市的电竞基因和影响力，专业人才集聚度、地方政府的支持力度，区域辐射范围，以及便利的交通等重要因素。
国际电竞中心的设计理念，将始终围绕着新文创的核心价值。
(1)在园区楼宇设计上做到建筑形态与产业相匹配。
(2)形成一体化多功能园区，做到真正的工作融入生活。
(3)多维度的空间融合，增加产业上下游的联动。
(4)足够的绿色开放空间，保障健康有机的工作与生活。
(5)提供电竞专属互联网，保证电竞赛事、战队训练等一切网络需求。
(6)5G网络全覆盖，24小时活力运营服务，满足不同人群，不同时间段需求。
现在我为大家具体介绍由超竞投资的，全国第一家全功能专业电竞中心——“上海国际新文创电竞中心”。
国际电竞中心总建筑面积将超过50万平米，每日接待客流量可达1万人，可容纳百家国内外电竞相关企业同时入驻，吸引2000多名专业人才在此就业;电竞中心规划8大功能分区，分别为电子竞技赛事区，游戏研发展销区，国际电竞俱乐部交流区，电竞产业大数据研发区，电竞黑科技体验区，新媒体及教育产业集聚区，新番影视体验区，多动能产业配套区。我们期望“上海国际新文创电竞中心”可以成为电竞产业“标准化、规范化、专业化”的示范基地。超竞集团将携手腾讯电竞在上海闵行区倾力打造“新体育、新业态、新世代”的城市电竞文化圣地，并将以最具特色的电竞产业生态空间辐射长三角。
至此，一切从今天开始，让我们一起开启新文创电竞产业的美好未来。最后请大家看大屏幕，谢谢大家。

量子体育VSPN总裁——滕林季
各位来宾下午好!非常荣幸能够参加今天的盛会。在过去的一年里，量子体育VSPN在多个城市打造、运营电竞运动场馆，助力腾讯电竞倡导的“电竞运动城市发展计划”。作为腾讯电竞多年的紧密合作伙伴，我很高兴在这里能跟大家分享量子体育VSPN在建设运营电竞场馆方面的一点经验与心得。
线下娱乐场馆与电竞场馆
如今在生活中，用户的线下消费方式逐步升级，他们不仅追求好的内容，更增加了社交、体验、参与感等多维需求。去电影院看电影的人群比例逐年增高，3D、IMAX带来的视听效果让人震撼;许多人选择去足球酒吧看球，因为除了享受比赛本身，气氛和交友才是主题;
以NBA为代表的头部体育赛事现场几乎场场爆满，城市荣誉感和对明星的热爱让观众情绪投入到达顶点。电子竞技也是一样，线下场馆需要具备线上平台无法提供的独有价值。我们认为，新一代电竞运动馆应该集办赛、制作、娱乐、社交、体验等功能于一身，既满足专业化程度不断提升的电竞赛事需求，又满足电竞用户的线下消费升级，让线下观看体验电竞赛事成为一种无法替代的生活娱乐方式。
城市新体育产业运营商
大家看到我们在做电竞场馆，很多人可能第一时间想到这是不是又是在地产生意上讲电竞概念。我们的定位不是地产开发商，而是城市新体育产业运营商。在接下来的介绍当中会为大家展示，我们是如何建设和经营我们的场馆，我们是一家电竞公司，我们做的事情显然不是一门地产的生意。
资深场馆运营+专业赛事运作，赋予场馆商业生命力
我们的电竞馆选位于国内一二线城市的核心繁华商圈，规模都很大。为什么要这样做，这样会有很多限制，比如往往无法直接拿地，无法享受地块升值的收益，无法配建住宅获得额外利润，各方面的攻坚难度也很高，成本也高。大家会问为什么?很简单，因为这是电竞产业的需要。电竞正在成为主流的文化娱乐方式，我们要让年轻人在城市的核心位置有自己的文化娱乐消费阵地，这会在未来带来深远的影响，持续推动电竞产业的发展。我们聘请世界知名的建筑师，通过融合城市风格和电竞文化的建筑理念进行场馆设计，真正做到让电竞馆成为城市特色的建筑IP;基于VSPN的电竞业务，我们运营着多品类、长周期的国内顶级电竞赛事，充实着场馆的高效饱满运作状态，保证了场馆的高使用频率和海量的人流。我们在馆内开辟深受年轻人喜爱的电竞文化区、主题咖啡吧、手游吧等，让电竞爱好者充分交流，为粉丝营造沉浸式体验。而紧靠赛场的商业配套和售卖区域，将延展更多赛事商业合作方式，共赢是我们对合作伙伴不变的承诺。我们相信，凭借量子体育VSPN多年来运作电竞赛事的专业经验，以及成熟完善的电竞场馆运营逻辑，我们能够赋予场馆旺盛的商业生命力。
核心商圈的电竞旗舰
今年年初，成都量子光电竞中心投入使用，举办了KPL2018年春季赛的开幕式和后续比赛，成都量子光地处成都最为核心的春熙路太古里商业地段，一公里范围内日均客流量达百万人，是中国西部乃至全国都数一数二的顶级商圈。10年前电竞还是小众的运动，在如今，我们这些电竞人的梦想终于成为现实，每天在成都量子光电竞中心络绎不绝的跟场馆合影的人群，昭示着电竞正一步步成为主流文化。
城市中心的文化地标
作为今年KPL西部赛区的主场馆，成都量子光电竞中心是一座占地5900平米的多功能数娱场馆，周边配有3300平米的商业配套服务及活力休闲空间，包括滑板公园等等。整个场馆主体由保加利亚籍知名建筑师设计，极具张力、艺术感及科技感，大家有机会可以去成都看一看，成都城市中心的文化地标中，终于有了电竞的一席之地。
电竞爱好者的乐园
我们再来看看场馆内部的赛场部分。2050平方米、15米超高无柱空间，可容纳1500人观赛，并配有影院级舒适座椅，提供量身定做的赛事专用舞台、超宽高清大屏、一流声光系统等，全方位提升线下电竞观赛体验，这里是电竞爱好者的乐园。
一体化电竞配套设施
量子体育VSPN拥有国内最为丰富的办赛经验，对场馆的功能配套有着深刻的理解。我们协助腾讯电竞制定了电竞场馆的建设标准，并在成都量子光电竞中心配备了转播技术区、媒体新闻区、选手休息备战室等附属设施，完美满足所有赛事台前幕后工作的需要;更是参照NBA的场馆建设理念，配套了达到1080  60P技术标准的全套转播设备，为网络、电视转播提供良好的基础设施，高带宽的电信联通双线专线接入和卫星上行设施也是场馆的标准配备。顶级的电竞赛事，需要的不是一个活动标准的场馆，而是达到国际化电视转播标准的场馆。
多元化电竞商业空间
场馆的健康商业化运营也是我们的长期目标。为电竞爱好者量身定制的商业配套，一方面可以为用户提供更好的观赛和线下体验，一方面也是可以为场馆带来更多的商业回报。电子竞技赛事的线下商业开发是整个行业都值得去拓展的一片蓝海，我们正在不断努力，相信在不久的将来，电子竞技也会有自己的线下“网红店”。
布局全国 精品塑造
刚刚向大家介绍的成都太古里量子光，是我们全国布局的一个重点，目前包括上海量子光、西安量子晨等电竞运动场馆正陆续登陆全国各大城市繁华地段。我们计划6年内落地10个核心城市，打造15个精品项目。在未来的多城市布局中，我们希望不断输出品牌、团队和管理方法论。我们希望携手腾讯电竞，在电竞的黄金5年中，留下属于VSPN的梦想印记，谢谢大家!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173629_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614173653_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>