<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738164</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738164.html</url><title>笑望生死，一战封神!天下3全新资料片海量内容解读</title><datetime>2018-06-22 11:19:3</datetime><text>《天下3》2018全新资料片“笑望沧溟”来袭，多重玩法为你全面深度解读。新团战“五行通天塔”以MMORPG独一无二的五方混战模式开启全民PVP新时代。新防御式副本告别传统枯燥的打怪模式，融入即时战略元素，给你极具挑战性的塔防类PVE新体验。更有属性党与外观党的双重福音“山河画卷”新玩法来临，以及年中实体盒子携众多精美新外观惊艳登场。资料服“笑望沧溟”亦同步开启，更有老玩家回流活动与萌新大礼包，金色称谓、多项特权以及时装坐骑助力你这个夏天在《天下3》一战封神!

【剧情发展幽都王再现大荒，地脉异动引发挖宝迭代】
大荒地脉异动、异象再临，《天下3》全新资料片“笑望沧溟”重磅来袭!败于南海一役的幽都王重现大荒，意欲吸收五行之力东山再起，五行能量被吸收，挖宝玩法全面迭代，全新丰厚大礼等你来挖!七夜与墨姬传书大荒，能否召集最强战队，应对浩劫、阻止幽都王?全新资料片“笑望沧溟”新剧情延续经典，等你笑望生死，挥剑沧溟!

【新团战开启五方混战新模式，强者的世界全民的乐园】
《天下3》全新团战“五行通天塔”热血来临，以不同以往的五方混战新模式，开启PVP新篇章!新团战“五行通天塔”分为金曜、木曜、火曜、水曜、土曜五大阵营，五大阵营各自为战，全场景非友即敌。多方混战，不再有一边倒的可能性，玩家可自由选择与其他阵营暂时性联合或对抗，下一刻的双阵营夹击与下一秒的敌友莫辨，挑战团队配合与战争策略，用多方混战为你带来PVP新战况与新遭遇。
全新积分赛制，越靠近中心区域，积分奖励愈加丰厚。技术流大神可在中心区域展开激烈厮杀，平民手残党亦可在外围轻松获取积分与声望奖励，独特玩法引导全民参与，赋予每位玩家团队使命感与施展才华的舞台，无论你是什么大神还是手残，都能找到属于自己的PVP乐趣。

此外，新团战更有可兑换多套战场时装的专属声望及全新“山河画卷”系统培养道具奖励。

【挑战性防御式新副本，你能否开荒告捷?】
《天下3》2018资料片“笑望沧溟”来临，富含挑战性的防御式副本“画中山河”带你体验不一样的PVE大战!打破无脑输出打怪的副本模式，“画中山河”融入即使战略元素，需团队五人群力群策、用过人的策略与配合守护画卷，换购不同功能道具，考验你的对抗策略与点数分配。召唤不同属性的攻防塔，叠加不同功能buff，利用五行相克，击退一轮轮妖魔，守护画中山河安然无恙。还在等什么，快叫上朋友一起开荒新副本，完成首杀事迹，与大家分享你的攻略秘籍吧!

【山河画卷玩法大幕拉开，属性党外观党双重福音】
全新“山河画卷”系统盛大开启，完成新剧情任务即可轻松获取“山河画卷”。通过新团战和新副本等玩法培养山河画卷，不仅有可观的属性加成，更有华美新外观等你解锁，堪称属性党与外观党双重福利!

【国风实体盒子预约开启，礼包内容抢先看!】
《天下3》2018资料片“笑望沧溟”实体盒子正式开放预约，内含永久时装“游园惊梦”、90天新坐骑“凌霄剑影”、五曜剑匣武器拓本或挂件等游戏内道具，以及解暑小风扇、门派定制信纸、绝美扇面等精美周边好礼。

新时装“游园惊梦”以婉约国风为主打特色，起舞薄纱与腰间缎带均有惊艳质感新时装附带伞或琴两种独特古风挂件，让你恍若置身宫廷别院，抚琴执伞尽显优雅动人。

新五人坐骑“凌霄剑影”则是五把神兵利器的形态，为少侠圆梦江湖，呼朋唤友御剑飞行。单人骑乘时其它四把武器可化作不同元素形态，萦绕周身与你一同长游大荒。

【斗笠迎风白衣拂袖，新外观助你美丽新升级!】
全新资料片“笑望沧溟”来袭，华美外观一齐上市!头戴斗笠的“紫玉成烟”素净自然，一颦一笑尽显典雅婉约;小辫与缎带随风飞舞的“山涧晴岚”清丽可人，白衣飘飘亦有几分活泼之美。若喜欢高贵而富有灵气的动物坐骑，凤尾轻摇的银鱼坐骑“飞泉鸣玉”一定是你的不二选择，而“魔域苍狼”则以怀旧风积木形态带你充实童心、回到童年。最可爱的当属全新觉醒正太萝莉体型“桃花一曲”，用粉嫩的花苞裙萌化你的心!

《天下3》全新资料片“笑望沧溟”盛大来袭，同名资料服火爆开启中，刺激好玩的新战场与新副本、属性党外观党双重福利的山河画卷玩法，以及众多华美外观，只等你上线体验!萌新更有时装光环及多重道具好礼等你来玩，回流玩家亦有金色称谓及精美时装坐骑道具等好礼，等你回归大荒!这个夏天，是兄弟就来《天下3》一战封神!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111754_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111802_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111808_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111817_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111836_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111844_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111850_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111855_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111902_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111909_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622111918_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>