<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738972</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738972.html</url><title>逆水寒排队等待不用急，观看CC直播领大神通关秘籍</title><datetime>2018-06-29 13:35:3</datetime><text>自6月22日开启限号不删档测试以来，《逆水寒》的江湖里金戈铁马不止，刀光剑影不断。各路少侠在领略游戏中雪域落日、大漠黄沙、垂柳春提等纷繁美景之余，时而把盏临风，时而红尘策马，时而仗剑不平，充分体验到一个群雄争锋、快意恩仇的真实江湖。
而在此《逆水寒》开启全面内测之际，CC直播各大武侠主播联袂登台，邀各路少侠一起闯荡天下，共创真武侠、真江湖、真《逆水寒》的精彩世界!

全面内测开启，给你一个“会呼吸的江湖”!
五年不计成本的精雕细琢，网易二十年自研游戏精英力量的最后献礼，带着满满的诚意和玩家长久的期许，6月29日，《逆水寒》正式开启不限号不删档的全面内测!
我们始终相信，所有的江湖偶遇，都是宿命相逢。而这一次与《逆水寒》的相遇，将让玩家们领略到从未见过的绝美江湖，你可以在这里看江南村镇，小河流水;看塞上荒漠，大漠淘沙;看繁华汴京，花灯璀璨;看大雪纷飞，无垠无边……

除了让人沉醉的美景，《逆水寒》更是精心打造了一个处处可互动，万物皆有响应的真实世界：湖边有船就能上去划，被船家逮到就是一顿揍，站着发呆会有NPC来诈骗，酒楼前一坐就有跑堂招呼看茶。你的一举一动，都将成为扇动世界的翅膀。
而游戏中自由的玩法更是能够满足每一个玩家，《逆水寒》彻底打破了闯荡江湖做大侠的传统武侠设定。在这里，你可以选择成为一个行侠仗义的大侠，但同时也完全可以放弃江湖恩怨，全身心地做一条咸鱼，一个没有理想的捕快，一个拦路设卡收保护费的坏蛋，甚至当一个乞丐。
在《逆水寒》的江湖里，没人要求你“武功天下第一”，但一定会让你畅游江湖快乐无双，因为每一处场景都充满着好奇，每一次选择都充满了惊喜，这就是一个“会呼吸的江湖”!
C站送独家礼包，助力玩家闯荡江湖!
《逆水寒》江湖中群雄逐鹿，有着C站之称的CC直播同样少不了龙争虎斗，伴随着《逆水寒》的全面内测，CC直播也顺势推出了英雄帖活动。
各位玩家少侠们可以从网易通行证登录直播平台，并通过完成任务来获得英雄帖，英雄帖的获得有两种方式，第一方式是在CC直播《逆水寒》频道中观看任意主播的直播，每5分钟就领一张英雄帖，每天最多12张，同时每天看逆水寒直播满60分钟还会累积计算为1天任务，一周内达到3天可获得英雄帖6张，达到7天则获得英雄帖12张;第二种方式，玩家们也可以登录《逆水寒》游戏，在完成游戏活动后可积累日课点，日课点数值达到指定值就能获得对应数量的英雄帖，每天最多可领6张。
要问这英雄帖有什么用?俗话说得好“鲜花赠美人，白马送少年”，英雄帖自然要送英雄，各位玩家少侠们把手中的英雄帖送给你喜欢的那些参加C站公平论武的主播们，当然送英雄帖只是一部分，CC直播还准备了海量福利蓄势以待，玩家每送出三张英雄帖就有一次抽奖机会，奖品不仅有价值不等的游戏点卡，还会有CC直播精美周边等你来领。

服务器排队不用急，来CC直播获取通关秘籍!
早在6月22日《逆水寒》开启不删档测试时，就因为玩家数量太多引发了大面积排队现象，此次游戏开启不限号内测，届时拥堵的场面势必会更加严重，因此各位玩家少侠在排队之余也切莫着急，不妨打开CC直播，先来看看大神们的犀利操作学学技术。
在CC直播平台上，众武侠游戏主播们齐聚一堂，各自都有自己的独门绝技，相信绝对可以满足各种口味的观众。

比如多赛季竞技场第一的“月咒”，其犀利的操作和灵动的意识让人大呼精彩;而曾经名震武林的职业选手“狗岛”、国服第一素问“阿梦”、萌新导师“君婶”都会坐镇《逆水寒》分区，为大家献上精彩纷呈的直播内容。
此外，坐拥14.1W订阅、视频总播放量901.8w的重量级武侠主播“纣炀”自然不会缺席，再配上才华横溢的说唱高手“情歌”、小八周刊的台柱子“小八”、说学逗唱单口相声冠绝全场的“菜小宝丶”，CC直播的《逆水寒》区可谓是精英荟萃，你方唱罢我登场，保证让你目不暇接，大呼过瘾。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629133159_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629133222_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629133231_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629133243_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>