<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735675</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735675.html</url><title>可怕!占地球生物量0.01%的人类消灭了83%哺乳动物</title><datetime>2018-06-05 09:57:4</datetime><text>据国外媒体报道，一项对地球上所有生命进行的评估指出，尽管人类在地球生命的总生物量中微不足道，但仍然占据着明显的统治地位。
该研究称，全世界76亿人口只占地球总生物量的0.01%，然而自从文明诞生之后，人类已经导致了83%的野生哺乳动物和将近一半的植物消失，而人类饲养的牲畜却急剧增多。
这项新研究首次对每一类生物的重量进行了全面估算，并推翻了一些长久以来的假设。细菌其实是非常重要的生命形式，占生物总量的13%;植物占所有生命物质的82%，占据绝对优势。其他所有生物，从昆虫到真菌，从鱼类到哺乳动物，合起来只占世界总生物量的5%。

地球上所有的哺乳动物生物量中，96%是家畜和人类(分别占60%和36%)，野生哺乳动物只占4%。
另一个令人意外的发现是，在BBC纪录片《蓝色星球2》中展示的丰富多样的海洋生物，其实只占地球总生物量的1%。绝大多数生物都生活在陆地上，还有相当一部分——占据总生物量约八分之一的细菌——存在于地表之下。
“我很震惊地发现，到现在竟然还没有对总生物量各个组成部分的整体评估，”研究领导者、以色列魏兹曼科学研究所的Ron  Milo教授说，“我希望这项工作能为人们提供一个视角，了解人类目前在地球上扮演的主导角色。”他们的研究结果发表在近期的《美国国家科学院院刊》(PNAS)上。Ron  Milo教授还表示，考虑到畜牧业对环境的巨大影响，他现在选择少吃肉。

人类养殖的家禽生物量占地球所有鸟类生物量的70%，野生鸟类只占30%。

自人类文明兴起至今，已经有83%的野生哺乳动物、80%的海洋哺乳动物、50%的植物和15%的鱼类灭绝。

植物占地球总生物量的82%，是人类的7500倍。
人类活动对地球的改造已经促使科学家提出了一个新的地质年代——人类世(Anthropocene)。有人认为，这一年代变化的标志是家养鸡的骨头，如今这在全球范围内几乎无处不在。
这项新研究还显示，养殖家禽的生物量已经占到地球上所有鸟类的70%，而野生鸟类只有30%。对哺乳动物而言对比更加鲜明，地球上60%的哺乳动物生物量由牲畜组成，主要为牛和猪，36%是人类，只有4%是野生哺乳动物。
“这太令人震惊了，”Milo教授说，“在野生动物影片中，我们能看到各种各样，数量庞大的鸟群，而经过分析之后发现，家禽的数量远远超过野生鸟类。”
农业、伐木业和经济发展对野生栖息地的破坏，被许多科学家认为是地球四十亿年历史中第六次生命大灭绝事件的开端。据估计，地球上有大约一半的动物在过去50年中被认为已经灭绝。
不过，将新研究的估算结果与人类成为农民之前，以及工业革命开始之前的情况进行对比，才能充分揭示这种巨大的衰退。从老鼠到大象，只有六分之一的野生哺乳动物存留至今，这一点令科学家也感到震惊。在海洋中，持续三个世纪的捕鲸业使海洋哺乳动物只有五分之一存留下来。
“这绝对是令人震撼的，我们在地球上有着不成比例的地位，”Milo教授说，“当我和女儿们做拼图的时候，通常在一只大象旁边会有一只长颈鹿，在长颈鹿旁边会有一只犀牛。但如果我想让她们更加真实地了解这个世界时，画面将会变成一头牛旁边站着另一头牛，然后旁边是一只鸡。”
尽管人类占据着绝对的统治地位，但是在重量上，智人(Homo  sapiens)这一物种却是微不足道的。病毒和蠕虫的总重量均为人类的三倍，鱼类是人类的12倍，真菌则达到200倍。
不过，人类对自然界的影响依然无比巨大，尤其体现在我们对食物的选择上。我们的饮食选择对动物、植物和其他生物的栖息地有着重大的影响。“我希望人们将这些工作作为他们消费观的一部分，”Milo教授说，“我不会成为素食者，但我的确会在做决定时考虑对环境的影响，因此这会帮助我思考，我真的想要牛肉或家禽肉吗，还是用豆腐代替?”

研究人员利用数百项研究中获得的数据进行了生物量计算，这些研究往往采用现代技术，比如能扫描大片区域的卫星遥感技术，以及能揭示微观世界无数生命体的基因测序技术等。
一开始，研究人员估算了某个门类生物体的生物量，然后确定这类生物在地球上的生活环境，以获得全球总量。他们利用碳作为关键指标，发现所有生命含有的碳元素总量为5500亿吨。研究人员承认，一些特定生物，特别是地下深处的细菌的生物量估算可能存在相当大的不确定性，但这项工作依然是十分有用的总结。
美国罗格斯大学的Paul  Falkowski并未参与此次研究，他说：“这项研究，就我所知，是第一项对地球上所有生命体——包括病毒在内——的生物量分布的全面分析。”
“这篇论文有两个主要观点，”Falkowski补充道，“首先，人类在开采自然资源方面非常高效。人类在几乎所有大陆上，已经捕杀——某些情况下是灭绝——了众多野生哺乳动物，目的是获得食物或取乐。其次，陆地植物的生物量在全球尺度上占据绝对优势地位，而其中大部分是以木材的形式存在。”
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605095457_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605095457_2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605095457_3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605095457_4.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/153_180605095709_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>