<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747422</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747422.html</url><title>人民日报评论《中国式家长》 父母和孩子都该玩一玩</title><datetime>2018-10-17 11:19:0</datetime><text>
	近日，人民日报评论部微信公众号发表了一篇题为《来，做一次“中国式家长”！》的文章，就近期热门游戏《中国式家长》发表专题评论，并表示“一个游戏让人看到父母之不易，也看到教育之不易”，同时认为该游戏具有很好的社会价值。以下为文章原文，一起来看下吧！





	睡前聊一会，梦中有世界。最近一款名为《中国式家长》的独立游戏火了。这个游戏大致是这样的：从降生开始，你要不断为孩子做出抉择与安排，在几十个回合的过关斩将后，你将看到孩子选择职业、组建家庭，然后，又一代人的轮回就此开始。今天受党报评论君的邀请，我们就来聊聊这款“真实”的游戏。


	刚刚发出第一声啼哭，游戏界面的左下角就会显示孩子距离参加高考还有多少个回合。每个回合里，你有若干次机会为孩子开发体魄、智商、想象力等不同属性。标记一定的属性后，系统会自动解锁一系列课程。你可以让孩子3岁开始学习马拉松修得独门秘籍，也可以在4岁接受外语早教为小学奠基。





	几个回合下来，襁褓中的婴儿出落成蹒跚学童。情智渐开，他生发自己的兴趣和脾气。如果课程太多、压力过大，教育可能画虎不成反类犬；如果生活得太过自由，赶不上父母的期望值，别人家孩子迈入重点小学，自己却会因孩子不及格被老师谈话。除此之外，时不时蹦出的远方亲戚、隔壁邻居，还会让孩子来一次才艺比拼，孰胜孰负会实实在在地反映在“面子”之上。


	当然，在这款游戏中，玩家也像在现实生活中一样，处于各种“约束集”之中，每个回合能做的选择是有限的。聚焦在增强体魄，就没有更多的“步数”挖掘智力潜能。选修的课程要求记忆力，却可能因为太机械降低创造力。怎样排列组合，着实需要费一番脑筋。现实教育没有这般非此即彼，但在精力、经验、金钱的约束下，也免不了做出取舍与妥协。





	不少网友疾呼，这经历简直就是自己童年的复刻。有行家整理出数百项之多的“成长攻略” 公之于众，声称照着做就可以躺着进清华、迎娶“白富美”，走上人生巅峰。也有玩家决定让孩子“佛系”一次，用世俗标准看，走自己的路难能“光宗耀祖”，但孩子却小有特长、饶有趣味。


	虽然是游戏，它却也能让人体察生活的部分真相。有人说，所有“职业”中唯一不用持证上岗的就是为人父母。然而，百年树人，如何教育后代、教育出什么样的后代，兹事体大。一个游戏让人看到父母之不易，也看到教育之不易。究竟是修剪枝丫还是顺木之天，到底是扬长避短还是全面发展，道理总是很简单，实际拿捏却很难。成为合格的父母，不仅挑战体力、考验精力，更需要足够的耐心、高超的技巧、丰富的眼界和过人的智慧。


对于父母而言，玩一玩这款游戏或许也有现实以外的体会。这是一款操练式的游戏，但生活中，养育不仅仅是操练，更需要理解。当孩子有了自己的心事和“维特的烦恼”，如何走入孩子内心，全凭两代人之间的磨合与默契。有时候，望子成龙、层层加码，反而会种下龙种、收获跳蚤。曾有一部名为《虎妈猫爸》的电视剧让不少家长深表共鸣，同样是给孩子最好的，该如何做却总是常谈常新。





对于孩子而言，玩一玩这款游戏，可以对父母这个角色多几分体谅。简单地说，这款游戏剥离社会背景和不确定因素，将抚养简化为运筹，现实生活中的拉扯子女则更多琐碎与庸常，乃至于“家家有本难念的经”。急速变动的社会中，既是子女又是爸妈，既要主内又要主外的当代父母，承担的责任、遭逢的无奈、体验的况味肯定更多。


	花了几个小时，在铆足耐心将孩子养到10岁后，我就将游戏存档了：啊，好累！戏仿生活的游戏，或许就是生活的预演。游戏玩失败了还能重启，做父母每一步选择却无法回头。品尝教育子女的酸甜苦辣，对父母有更多换位思考的体谅感恩，为自己的未来和子女教育多几分准备，是这个游戏更加绵延的社会价值。


	这正是：少年不解双亲意，养儿方知父母恩。常将慈孝践于行，寸草不负春晖心。


	最后来自小编的小提醒，今天是我国传统节日重阳节了，放下电脑，放下游戏，放下手边的事，找个时间给父母长辈发一句问候，打一通电话。如果就在父母亲人身边，下班放学早点回家，陪陪他们吧！父母在，人生尚有来处；父母去，人生只剩归途。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539751334_518711.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539745776_506353.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539745811_594850.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181017/1539745848_841815.jpg	</imageurl><videourl /></doc>