<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744000</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744000.html</url><title>GC 2018：《隻狼》上手试玩感受 “忍杀”很爽快</title><datetime>2018-08-24 19:36:1</datetime><text>
	FromSoftware在科隆展提供了新作《隻狼》PC版试玩Demo，下面是媒体的试玩感受和心得，本次试玩使用了Xbox One手柄操作。《隻狼》定于2019年3月22日发售，登陆PC,PS4和Xbox One。





	原文如下：


	「忍义手」与刀，在战况苛刻的战国末期存活。


	本次试玩内容，于关卡各处设置了敌人，让试玩者将其一一击倒向前推进。


	战斗时可以右手手持的刀进行攻击，并因应状况使用左手的忍义手。忍义手将根据装备的忍具而有不同攻击方式，例如与敌人距离较远可用手里剑牵制，面对持盾的敌人则以斧头破坏盾牌。配合对手及情况切换忍具进行战斗可是相当重要。


	忍具能即时进行切换，也能看到义手的机构会随之动作，演出细腻而且相当帅气。


	若感觉会遭到反击，可进行格挡或是迅速朝左右垫步迴避。垫步回避的手感和《血源》差不多，用垫步扰乱对手让攻击挥空再趁隙反击，会是很有效的打法。


	另外还能跳跃迴避敌人的攻击，同时自空中施展攻击，战斗节奏又比《血源》还要快些。


	角色动作特别让人感到爽快的便是「忍杀」。这是以攻击削减对手「躯干」量表后发动的一击必杀技能，以专属动作解决对手。发动时的效果音类似《剑魂》系列的「致命一击」，搭配痛快动作爽快感出类拔萃。


	由于躯干量表也能以普通攻击慢慢削减，特别是躯干值较低的喽啰对手，大多都会发动忍杀赐上最后一击。应付复数喽啰时，忍杀发动的节奏会类似古装剧的杀阵，不论自己玩或看人玩都会很赏心悦目。


	一方面，面对躯干量表较多较硬的敌人，很难只靠普通攻击削减量表。此刻的关键就是即时格挡发动的 
“看穿（见切り）”。看穿发动后，除了能让对手感到恐惧，还能大量削减躯干值，与强敌交战时最好抓準时机积极使用。


	看穿的判定时机非常严苛，不过即便太早使出也只会变为普通的格挡，不像《剑魂》系列招架失败时风险那么高。刀锋碰撞出的火花完全展现出 “剑戟动作” 
的氛围，挑逗玩家的男人魂。


	不论是正面对决，或是贯彻忍者般的匿踪玩法也都十分有趣。本作除了头目，能对几乎所有敌人进行暗杀，若玩得顺利，说不定还能一路匿踪到头目跟前。





	匿踪玩法不可或缺的道具就是「钩绳（かぎなわ）」。关卡内四处存在着能吊挂钩绳的地方，朝该处吊挂钩绳，就能在建筑物屋檐或树木上快速移动。高处不但易于索敌，还可对下方的敌人施展暗杀。此外还有迅速脱离战斗、辅助攻击等用途，可说是与忍具同样重要的道具。


	毕竟是FromSoftware制作的游戏，就算面对喽啰一有疏忽就会马上死掉。只不过本作有即使在战斗中死亡也可以支付费用当场复活的「回生」系统。由于可随意选择复活的时机，能趁对手松懈时復活，从背后一击解决。费用只要击倒敌人就会累积，积极击倒敌人累积费用或许会成为攻略的关键。


	另外玩家生命线的恢复道具，采用类似《黑暗之魂》系列元素瓶的型式，碰触散落在关卡内的鬼佛就能充填。但碰触鬼佛会让敌人一併復活，看来碰触时得三思而行。


	虽然在试玩版中无法确认成长要素相关部分，但根据 FromSoftware的北尾泰大表示，本作并不是采用基础能力配点的设计，而是采用解锁动作的设计。特别是能对忍义手进行各种改造，并藉此扩充战略的幅度。


	当初看了 E3 2018 
公布的宣传影片，便觉得本作性质与《剑魂》系列不同，会是个以高速战斗为重的游戏，然而实际上游玩手感却相去不远，能很快上手。另外以剑戟削减躯干量表、藉由忍杀呈现出的爽快终结氛围、利用钩绳进行立体移动，各要素都让人感到十分新鲜，应该能充分让动作游戏粉丝尽兴。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20180824/1535110564_936706.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535110838_880032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535110786_702068.jpg	</imageurl><videourl /></doc>