<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749511</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749511.html</url><title>余承东：华为也有折叠手机 出货量在2020年前超越三星</title><datetime>2018-11-17 11:13:2</datetime><text>
	据美国媒体报道，在中国随处可见华为手机店和广告，华为已成为世界舞台上主要的竞争者。第二季度按照市场份额华为取代苹果成为世界第二大智能手机厂商，并瞄准在2020年前取代三星成为世界第一。





	华为消费者业务部门CEO余承东在接受CNBC独家采访时表示：“明年我们与第一名的距离非常接近，也许会与三星并驾齐驱。至少一年后即2020年我们也许有机会成为第一。”目前该公司在研发可折叠手机、5G移动技术和增强现实技术眼镜。


	华为的成功得益于移动网络设备的增长，现在依然是世界移动通信设备市场的最大供应商之一。华为还是原始设计厂商(ODM)，为其他公司设计和生产设备。2010年华为推出首款自有品牌运行谷歌Android系统的IDEOS手机，价格约为67.50美元。到2018年该公司有了原创的人工智能芯片和世界首创功能，手机价格也超1000美元。


	余承东曾在华为B2B部门任职，2012年成为华为消费者业务部门CEO。当时从功能手机向智能手机转变和4G网络的到来等趋势，让余承东对华为在智能手机领域的潜力感到兴奋。他决定停止生产功能手机，关注带大容量电池和大屏的高端智能手机。


与董事会冲突


	余承东成为华为消费者部门的负责人，常常负责大型营销活动的产品发布会。他表示一直鼓励冒险，帮助华为迅速发展。他表示：“我鼓励团队拥有创新能力，大胆创新，做一些人们感觉有点疯狂的事，挑战自我和整个行业。”


	历史上华为关注的是B2B业务，这使得余承东在努力推动消费者业务时与高管层发生冲突。他非常坦诚地表示：“对我来说，整个公司运营靠B2B，我们的高管、所有职员都是负责B2B，就是用这些B2B头脑我们开展了B2C业务，这是一个大挑战。因此我们争议很大，有很多障碍，因为人们说'你这么做是错的' 
。事实上我们这么做是对的，这是最大的障碍。”


AI和可折叠屏


	华为迄今的成功很大部分来自新技术和价格适宜的智能手机，该公司一直靠价格和引入最新功能突破障碍。例如今年早些时候发布的P20 
Pro，有三镜头摄像头但价格只是刚超1000美元。


	华为还设计自己的AI芯片用于智能手机，这与苹果很像。对于余承东来说，AI是将智能手机推向下一阶段并帮助公司未来发展的关键技术。他表示：“AI时代即将到来，AI将是未来所有服务的引擎，AI将成为很多设备不可或缺的元素，连接所有应用，所有服务都有AI功能。未来10年最大的挑战将是AI手机的性能。”


	华为在开发可折叠手机并计划在明年推出，也将是公司首款5G手机。余承东表示，华为也在开发增强现实（AR）眼镜。华为不惧怕进入新消费产品领域如笔记本和智能音响。这些新技术可为华为今后发展提供增长引擎。但华为不只是将未来放在硬件上。该公司推出了云存储、音乐流和视频内容服务。


	据悉，华为音乐平台月活跃用户达到1亿。与之对比，Spotify用户有1.91亿。通常对于硬件公司服务一直是难以突破的业务，虽然苹果建立了数十亿美元的软件和服务业务，但主要是因为拥有iOS系统，而依靠谷歌Android的公司如三星都处于困境中。


	对于华为这是艰难的战斗，特别是在服务国际化上，因为Spotify和Netflix在国外很强大。CCS 
Insight研究主管本·伍德称：“当前华为基本上是硬件提供商，在转型服务前需要在消费者意识中确立品牌地位。”他还表示：“这么多知名服务如音乐领域的Spotify和电影电视领域的Netflix已经获得大量消费者，华为在这些领域要争夺份额很难。然而，历史显示华为非常坚韧，不排除服务能在国外慢慢得到消费者认可，但这将是漫长的艰难旅程。”


政治和竞争


	2012年华为被美国以国家安全为由阻止进入美国网络设备市场，美国政府认为华为可能在设备上安装后门获取敏感信息。该公司否认了指控。今年早些时候美国六位情报高官警告美国消费者不要购买华为手机。


	余承东谈到美国困难情况，认为没必要为增长进入美国市场。他表示：“市场如此之大，不需要等待进入美国市场，相反可以将更多精力放在全球市场。”他希望华为重返美国，但“必须耐心”。


	除此之外，中国本土有小米、Oppo和Vivo等主要竞争对手，而三星也不会轻易让出第一位置。三星移动CEO高东真九月曾表示，公司将转变关注中端手机战略，为低价手机增加更多创新功能，以抵御华为的竞争。Galaxy 
A9的发布可以看到这种趋势，该手机首次安装四镜头后置摄像头。


	三星不容易打败，过去五年在智能手机市场有三次被超越，但通常只是一个季度的短暂超越。Counterpoint的研究主管尼尔·沙哈估计，超越三星华为季度销量要增长3000-4000万部。他称：“华为必须拿下三星强的市场如美国、欧洲和印度，但印度很难拿下，因为三星的品牌知名度大、生产和销售渠道强。”


	但沙哈称，由于竞争激烈三星出货量可能减少，这有助于将华为推到第一位置。余承东的雄心还不止智能手机。他希望通过智能音响和可穿戴设备建立智能设备生态系统。他表示：“我们想未来10年成为领导者，成为全面的智能生活解决方案提供商。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542424367_626196.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>