<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741699</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741699.html</url><title>堡垒之夜国服今日开测，新玩法多福利快乐更加倍</title><datetime>2018-07-24 10:46:5</datetime><text>火热的七月行将结束，一场属于全体中国网游玩家的盛宴在此时正式拉开序幕——由Epic  Games研发，腾讯独家代理运营的全球超人气竞技网游《堡垒之夜》，于今日正式启动国服限量测试!
此次国服测试，所有《堡垒之夜》中文版玩家均可获得测试资格，同时也将继承中文版全部数据，实现“零门槛”回归。

对于参与限量测试的玩家，《堡垒之夜》国服也将送上包括专属滑翔伞、S5英雄勋章等在内的诸多福利。同时，国服开测还将带来《堡垒之夜》第五赛季的全新内容，以及“50V50”，“训练场”等趣味模式，更有尬舞大赛、“一周年庆”、“国服#1”等线上精彩活动等待勇士们的参与。其中，参与“国服#1”全民活动，更有机会瓜分百万奖金!
而在国服正式开测之际，由“中国新说唱”人气选手满舒克为国服量身打造的专属主题音乐，也将在月末与所有国服玩家见面!
《堡垒之夜》国服限量测试宣传视频：http://v.qq.com/x/page/c0732u6m2jw.html
【开测福利拿不停，胜者瓜分百万奖金】
一直以来，由Epic  Games所打造的《堡垒之夜》就以诚意十足的运营而著称，如今由腾讯代理运营的国服自然也要延续这一优良传统——随着《堡垒之夜》国服限量测试的正式开启，大批福利活动也将一同上线!
福利一：中文版老玩家回归即享多重惊喜
从《堡垒之夜》中文版回归的玩家，不仅可以完整回迁“空降行动”模式的外观、勋章、V币数据，“守护家园”模式下的道具和数据也会全部继承。据悉，对于中文版“守护家园”的忠实玩家，回归国服还会有神秘惊喜!
福利二：累计登录全民赢勋章
所有累计登录游戏达两天的玩家，可在官方活动页面领取总价值超千元的第五赛季英雄勋章。如果玩家在7月21日前已在中文版购买过英雄勋章，则将直接获得950V币的奖励。
福利三：国服预约即领专属外观
此前所有参与国服预约的玩家，在正式开测后可以获得专属滑翔伞;如果邀请过3位成功预约的好友，还能获得好友礼包，内含酷炫滑翔轨迹一件——如果被招募好友游戏时间超过10小时，还可领取专属背饰。
福利四：周年庆典，领外观拿礼券
在国服开测当日，还将启动游戏内限时活动，从庆生战斗巴士到轰炸毒尸怪，满满的都是美味的惊喜，只为庆祝《堡垒之夜》的“周岁生日”——直到8月7日，每完成一个空降行动挑战都将解锁生日外观的一部分。而在守护家园模式完成任务线，还能获得庆生之旅拉米雷兹英雄，以及年度所有英雄和武器的生日礼券。
重磅福利——国服#1，胜利挑战分奖金
在国服正式上线之后，前10000名在“空降行动”单排模式中获得胜利的玩家，即可参与Q币抽奖瓜分百万奖金。同时，玩家还可将页面分享给三个好友，一同领取Q币大礼。

而除以上福利内容外，《堡垒之夜》国服还有特别惊喜会在正式开服时上线!前所未有的多重福利，让《堡垒之夜》国服玩家们成为全球最幸福的勇士!
【满舒克送专曲，尬舞大赛群英荟萃】
作为一款为年轻人量身打造的建造战术竞技类网游，充满潮流范儿的音乐和舞蹈，从一开始便是《堡垒之夜》不可分割的重要组成部分。而随着《堡垒之夜》红遍全球，更是引得海外不少歌手自发为游戏编写了原创歌曲。
如今国服开测，又怎能少了中国音乐人的加入?为迎接《堡垒之夜》国服开测，热门网综《中国新说唱》人气Rapper——满舒克，将为《堡垒之夜》国服打造定制单曲，并将在本月末正式发布!

据了解，满舒克也是一位忠实的《堡垒之夜》玩家，这首单曲的创作灵感，正是来源于他平时的游戏体验哦!
另外，为了让更多玩家感受到游戏中的潮流文化氛围，《堡垒之夜》国服还同时发起“尬舞大赛模仿秀”，邀请各路玩家模仿游戏内的舞蹈动作，大胆展示自己的舞姿——将录制好的视频发布至微视、微博、快手等平台参与活动，获赞前100名都可赢得尬舞大奖，第一名还可获得价值2000元的国服限定礼盒!

【“锄地”热浪席卷海外，携新模式登陆国服】
《堡垒之夜》由虚幻引擎4打造，在战术竞技玩法中融入建造、塔防等元素，使其成为一款拥有更高自由度和更多样乐趣的游戏。
自去年年初开始，《堡垒之夜》就在国外掀起一股“锄大地”热潮，从网络到现实，几乎处处可见“锄宗”们的身影——在刚刚结束的2018年俄罗斯世界杯上，来自《堡垒之夜》的舞蹈，成为法国队决赛功臣格列兹曼的进球庆祝动作。而在此前的E3  2018大展上，Epic Games举办的百人明星慈善赛，不仅吸引了一众社会名流和顶尖主播的参与，更是在海外直播平台创下150万同时观看的纪录!

在国服开测后，除了经典模式之外，还会开启将百人战斗划分为两大阵营的50v50模式，以及能够自由享受建筑乐趣的训练场模式等趣味玩法，让玩家们能够更加轻松地体验“锄大地”的快乐!
《堡垒之夜》国服7月24日正式起航，重磅好礼等待各位勇士前来领取，更具乐趣的玩法模式与第五赛季新内容同步呈现!此外更有满舒克订制专属单曲，尬舞大赛模仿掀起的潮流文化席卷而来!
愿《堡垒之夜》国服运营团队的诚意能被每位勇士感受得到，愿崭新的《堡垒之夜》国服能在这个夏天，带给各位勇士最畅快、最富乐趣的游戏体验!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724104523_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724104602_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724104614_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724104621_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180724/399_180724104633_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>