<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742356</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742356.html</url><title>拼多多CEO黄峥回应争议：负面消息对销售额没影响 可能还提高了</title><datetime>2018-08-01 09:27:1</datetime><text>
	据国内媒体报道，陷入山寨漩涡的拼多多近日在上海总部召开媒体沟通会，创始人和CEO黄峥表示，负面消息对平台销售额没有影响。


	他表示，从这段时间来讲，销售额可能还上升了，因为关注度明显高了，但客户投诉量比例也变高了。


	黄峥还表示，山寨的问题比假货严重，拼多多在这方面做得不够好。“如果真正定义假货的量，肯定比媒体想象的小，因为这是客单量决定。而山寨的问题比假货严重，这个我们现在做的不够好。”


	黄峥称，争取在未来一个月内会，出台打山寨等解决方案。初步想法是将这些分类目，例如针对电器如何做，针对奶粉如何做。





	以下是沟通会内容节选，虎嗅现场整理，未经拼多多方确认：


	关于创维投诉


	创维曾与拼多多进行过合作。


	2018年6月17日，创维在拼多多上线官方旗舰店;


	2018年6月20日，创维电商总监拜访拼多多，双方建立工作组，持续讨论系统对接;


	2018年7月26日 拼多多上市当天，创维未做任何沟通突然下架全部商品;


	2018年7月28日，创维发布针对拼多多的维权声明。


	（拼多多晒出创维在后台上传的营业执照等资料）


	但拼多多刚上市，他们就下架所有商品并发出维权声明，是这么快就要进行二选一了吗?


	创维的问题实际是白牌电视机存在的行业问题。过去拼多多一年的销售额是2600亿，拼多多这么小的规模能不能撑起白牌机的规模?那是不可能的，创维所谓的“创维视听”等在淘宝上也有（晒出淘宝截图）。出现白牌机本质上是液晶显示屏产能过剩，于是出现各种白牌机卖给消费者，拼多多一直学习淘宝，希望能给到消费者好的服务。但现在看来这是不够的，我们希望能够跟行业里的各大平台，规范因产能过剩造成的白牌机的问题。


	关于天风证券数据


	之前天风证券发布的数据是错误的


	关于假奶粉


	网上流传的7.5元奶粉是引流的350克的菊花晶。那拼多多为什么贝因美奶粉会这么便宜?主要是临期商品。


	临期商品是接近保质期，但没有超过保质期的产品，可以通过促销等方式进行销售使用。我们呼吁建立临期婴幼儿奶粉行业处理标准。


	关于假货


	问：拼多多上出现三百的“茅台飞天”，这是个什么情况?


	答：先说一下我们的打假策略，我们和400多个品牌合作，执行假一赔十，并且是针对整个批次的假一赔十。针对茅台酒的问题，这个商家24号上架，发现后我们立刻对其进行封店。


	我们欢迎所有媒体监督。


	问：一家名为“爸爸的选择”的尿布生产商在拼多多上市前在美国提起诉讼，他们提到第一次向拼多多反映平台上有商家售假时，拼多多将其部分产品下架，但很快这些产品又出现，第二次再次反映的时候，拼多多并没有理会。为什么在这个事件中，为什么拼多多的打假机制没有起作用呢?


	答：爸爸的选择这个纸尿裤在拼多多的销售额月销售额1000元左右，这样一个体量的纸尿裤品牌反复在媒体上控诉拼多多，他们的意图非常明显。


	他们的声明里有很多语焉不详，里面提到的反馈是通过一些私人的渠道，这不是专业的、解决知识产权问题的态度。但最后我们还是对侵权产品做了处理。


	截止到目前为止，我们没有收到过任何美国法院的通知。


	问：郑渊洁提出拼多多销售盗版，今天中午我查看了下拼多多平台上仍有比较低价的郑渊洁图书，这个怎么处理?


	答：关于郑渊洁先生的投诉我们得知之后，跟郑渊洁进行了沟通，在一个小时之内做了处理。对于收集盗版问题我们是开了快速渠道。


	关于打假


	问：有报道说拼多多上市让中国打假倒退20年，你怎么看?


	答：假货是一个人性问题，1995年中国当时第一次大规模打假，经过几十年的发展，我们的前辈在整个商品的管控、打假方面有很多有成效的举措，包括大数据打假、商品溯源等等。


	拼多多这三年学习了很多前辈的技术，同时也制定了我们的打假策略。拼多多虽然上市了，但是在整个行业的占比是非常小的。打假不是一家去努力的事情，而是从平台，到上游制造端在到下游销售端，打假一起来做。


	问：拼多多是如何界定假货的，除了茅台这种明显假货外，我们发现里面还有“超熊”、“立日”。


	答：拼多多假货从发现到处理，我们都是在学习前辈的经验。拼多多有自己的审买团队，对异常的产品，比如销量很大、投诉很多的产品去进行人工处理。我们和品牌方的打假部门进行合作，联合取证打假。我们严格假一罚十，同时我们有1.5亿元的消费者保险基金，先行垫付。


	问：如果商户是拼多多的广告客户，拼多多怎么处理?


	答：如果这个商品是假货，我们不管它是否是广告商家，一视同仁。


	问：虽然小米新品已经下线了，但平台上还有一些诸索尼4K等等。


	答：这个前面已经回答过很多次了，这依然是白牌机的问题。白牌机的商品，这个不是拼多多的问题，其他电商平台也存在，如果一概而论放在拼多多身上，这是个非常不公平的问题。


	白牌电视机和婴幼儿奶粉是拼多多解决行业问题的两个点。来找行业的问题，提供解决方案，我们呼吁行业所有平台能够成为合作伙伴，一起来解决这个问题。我们把消费者的满意度放在第一位，作为我们工作最重要的部分。


	问：商户如果要在拼多多上上线，拼多多的审核标准和门槛是什么?


	答：拼多多诞生之前已经有两大平台存在，他们的流程和方式是，禁限售词，禁黄禁暴产品。我们一直在学习参考淘宝，淘宝的门槛很低，我们在提高门槛，商家保证金从1000涨到1万，对于烟灶商家涨到5万，水果商家为1万，对有些品类也会做一些抽检。


	问：拼多多对假货的容忍比例有多少?


	拼多多对于假货零容忍，假货在电商出现之前已经出现了。接下来，我们的目标是通过技术的手段提高打假效率。


	关于舆论


	问：对网民的恶搞，拼多多怎么看?


	不止是拼多多经历过，很多平台也经历过。希望大家再核实一下。


	问：达达一直在强调拼多多是一个三岁的孩子，媒体可能给达达更多成长的时间，但社会环境改变了，不会给拼多多时间。你们怎么看?


	答：还是需要时间，我同意现在环境不会那么宽容，但我们会用拼多多的速度去证明。


	问：你们一直在强调打假，但为什么外界都在认为拼多多的努力不够，您认为拼多多的问题是什么?


	没有回答。


	问：今天早上你们将这个舆论定性为竞争对手推动，有没有想过是消费者真实的反馈。


	答：关于这个我们已经向相关部门投诉。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533086667_116243.jpg	</imageurl><videourl /></doc>