<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734488</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734488.html</url><title>《轩辕传奇》IP制作组采访：向世界推广山海经</title><datetime>2018-05-28 10:25:0</datetime><text>5月26日，《轩辕传奇》烽火群英会暨IP共筑大会在西安举行，会上腾讯公布了一系列有关《轩辕传奇》IP的发展规划和未来展望。会后，《轩辕传奇》IP制作人任志国先生和《轩辕传奇手游》主策划唐斌先生接受了媒体们的采访，回答了有关《轩辕传奇》系列游戏文化情节和市场运营的相关问题，具体采访内容如下：

Q：为什么这么重视山海经的文化。
任志国：《轩辕传奇》从开始到现在10年了，我们一直打造山海经文化，从2015年、2017年做宣传一直打造中国的传统文化，山海经传统文化在中国有广大的受众群体，很多人对山海文化的探索和研究还是有很大的兴趣，我们想把这块诠释好。另外一块，把山海经诠释很好的手游或者端游很少，我们在这个领域里面对山海经文化诠释最深刻的，我们邀请了山海经资深泰斗，还有艺术家的朋友，今天邀请了复旦大学、南开大学的教授一起加入，还有动作大师的加入，这些大师可以共同帮助我们把山海经研究的更深刻，能阐述的更详细、更深刻。包括动作、美术还原的更加真实，这个我们还是很有信心，在山海经这个纬度做了10年，后面会持续做下去。山海经有很多地方值得我们探索，还有很多还是空白的，我们研究的领域和范围还很广，我们很有兴趣一直做下去，也是我们的初衷，初衷不变。
Q：刚才看到了接下来《轩辕传奇手游》出海方向，现在主要集中在新加坡、马来西亚，我们选择这些东南亚国家是因为他们吸收性更强一点，是不是基于这个考虑？我们中国内地玩家会接触西方文化输出根深蒂固，我们山海经文化会不会向更远的地方输出。
任志国：这两个考虑都有，我们优先考虑输出到港澳台、东南亚想法，港澳台和东南亚对于华夏文化认识度更高一些，我们第一批出海国家选择了港澳台和东南亚。我们也会看一下海外玩家对我们产品的接受程度，后面也推出英文版，其实都已经准备好了，除了繁体版、泰文版，英文版也出来了，我们出海顺序从港澳台开始逐步出去。
唐兵：山海经是中国神话的源头，它的形式是非常丰富的，对比现在市面上比较流行的北欧神话、希腊神话，中国文化元素一点不逊色于他们的，现在中国国内政策往外走趋势，相信伴随着中国国际影响力的扩大，向我们的山海经文化在全世界范围内得到传播和推广。
Q：你好，《轩辕传奇》存在哪些市场优势，如何看这个游戏用户定位。《轩辕传奇》手游和端游用户发生哪些变化，更长期运作要用哪一些打法？
任志国：我们优势还是比较明显的。我们是腾讯北极光工作室群自主研发的产品，北极光研发实力还是很雄厚的，我们做过《天涯明月刀》这样优秀的产品，我们做《轩辕传奇》也是非常不错的，基础非常雄厚，我们有很大的市场优势。
另外一个，不管是国家还是公司对传统文化诠释和传统文化改编的网络游戏是非常支持和鼓励的。另外，市场上大家对中国传统文化、上古文化都有大批爱好者，受众用户群和市场还是挺受欢迎的。
还有一个问题是《轩辕传奇》端游、页游、手游的定位，我们先是做端游，接下来做的页游，现在做手游，这个与时代发展相关的。这个游戏玩法节奏比较慢，打怪升级比较慢。随着智能手机的普及，大家用碎片时间玩游戏，我们页游到手游，我们游戏做了很多迭代和优化，适应现在碎片化的时间。我们跟端游相比有简化的，以前打一个游戏30分钟，手游里面15分钟，以前打一个副本20分钟，现在手游里面就10分钟，我们有定位和考虑。因为手游有环境不一样，产品不一样，碎片时间不一定，游戏会做调整。但是它本身的体验没有改变，核心玩法和乐趣还没有丧失，只是时间越来越少了，这方面我们会做一些条件。从端游到页游到手游，并不是简简单单把以前产品复制过来，不断的打磨和优化，适应现在的变化。
手游和端游用户需求，用户群不太一样，手游大部分是端游用户过来玩的，同时发现很多曾经没有接触过《轩辕传奇》的用户玩手游，首先是山海经吸引了很多人，很多人愿意接受智能手机的普及，这方面是蛮大的变化，用户群还是有交集，不同地方蛮多的。

Q：要维持长期运作，接下来要采用哪一些市场打法？
任志国：我们发现市场上精品游戏越来越多，每年推出非常优秀的同类竞品产品有50款甚至100款，我们要突出的话，第一个品质要超越别人，第二选材上面，把山海经这个题材做的更加深度，把游戏做的更加深度，要诠释得更好。第三品质上面要做的更好，轩辕IP系列产品在和玩法方面是比较有优势，自由PK的玩法在这个领域里面做的比较领先，不管是1V1还是3V3，这一块考虑的比较仔细比较全面，任何一个玩家进入到我们游戏里面，想自由PK可以找到适合你的体验，一定可以找到，因为我们做的非常全面和深入。
Q：今天对山海大师团比较感兴趣，你们怎么想到请这些大师进行文化方面的支持，未来还有哪些合作计划。对于《轩辕传奇》这个IP以后再其他方面有没有发展，比如影视、动漫。
任志国：当时为什么考虑成立山海经大使团这个想法，基于几种考虑，我们也法了很多基于山海经的游戏，但是都不深入和不具体。我们发现不专业，没有一些专家的指点所以做的不专业，不深度。我们才邀请山海经资深研究泰斗，他对山海经的理论研究非常深入。他帮我们把关架构，山海经就更加的贴切，他刚才送给我们一本《山海经》的书，我们可以研究里面的细节，帮我们把脉产品。包括今天我们请了易扬（成龙弟子）做动作指导，他也会看动物神兽和决策技能怎样做会有别于其他的产品，包括美术画师，山海经很多怪物是最具有特点的，山海经有几百种珍奇异兽，九尾狐、饕餮、朱雀，不管坐席类还是宠物，怎么样更加逼真，怎么样还原山海经的怪兽，如果很普遍的一个美术做，很难还原的非常好。我们邀请大师团队帮我们把脉，有可能在这个领域是做的最强，最好的。为什么我们请不同领域的专家，我们请文学界、动作、美术等等，我们让他们去把脉，每一段时间让他们看一下我们的产品怎么样做避免走一些弯路。现在产品只围绕“鲲”来做，山海经非常多，“鲲”只是其中的一个元素。
Q：讲《轩辕传奇》游戏的优势，后续发展会及加大在PVP投入，还是根据珍奇异兽分布游戏PVP的内容。
唐兵：PVP热点战斗是我们的主题，从端游做到受游，多年下来在PVP上面做了很多，15V15的到百人对抗，我们其实已经积累了大量的丰富的PVP玩法，玩家在PVP当中也感受到非常爽的战斗乐趣。今后版本的计划当中还会不断的跟玩家提升更多PVP的体验，包括计划推出的新的山海制跨度战斗玩法，不断通过去丰富这样的战斗体验，不断带给一些新的战斗玩法。刚刚说PVP方面，我们基于山海经文化，我们去打造这样一个山海经世界，基于这个文化主题做一些PVP，在副本加入更多的山海经元素，发掘更多像“鲲”这样的，可以激起玩家对于传统文化的题材，做一些PVP的内容，而不是专门做一个任务。我们去打造一个完整的山海经洪荒世界。
Q：我想问一下，从推广方面，带有传统色彩的IP游戏推广比较难。《轩辕传奇》怎么突破，达到推广的效果。
任志国：这个问题在去年就遇到过，《轩辕传奇手游》是去年3月18日上线，说到传奇类游戏推广很难。其实我们推广没有打传奇两个字更多是围绕山海经打，今天屏幕上面放“鲲”，我们在朋友圈打过这个广告，当时是10秒，非常受欢迎。我们发现以山海经题材做的宣传，接受程度比传奇两个字更高，所以我们主打还是以山海经相关的，在一些其他媒体上也是这个素材打出去的。
唐兵：去年做了渡劫的题材，也有一定的效果。基于山海经的文化，玩家对于玄幻、洪荒元素点出发，他对游戏的感觉和跟传奇有明显的区别。
任志国：让他们感觉到跟传奇有很大的区别，我们还是有文化有内涵的。

Q：刚刚在屏幕上看到很漂亮的魅狐，为什么在新版本会选择魅狐这个职业？
唐兵：大家说了那么多，我们的愿景打造一个非常完整的洪荒山海世界，可以看到他们原形也是来自于一个传说，文化的底蕴上选择魅狐的形象。从另外一个方面讲，基于版本职业的特点和分布的情况，我们设计魅狐这样一个职业，希望带给玩家新的不同战斗体验。一个是继续发扬山海经的文化，二是弥补了职业上的问题或者带给玩家战斗上的新体验，从这两方面看比较相信这样一个新职业从这两个方面可以给玩家带来全新的体验。
Q：《轩辕传奇》到现在为止有了将近7年多一点的时间，从端游到页游，到手游，后面的版本有没有更明确的计划。
唐兵：最短是今天发布年度资料片，我们会有一个新等级上线，玩家在80级已经停留很久了，新等级会带来一个全方位的成长，包括新的装备、新的宠物，包括新的地宫，新的场景，从战斗的长短会有一些全新内容的增加。也会在周年庆打开，带给玩家一个新体验。这是我们近期的版本。从中长期来看还是致力于去围绕着山海经这样一个世界不断的加深PVP战斗，在PVP战斗上从具体下跨服山海制以及新的青木城战这样一个大型的战场。PVP上以山海经为背景的，通过这些新的副本和挑战跟山海经的神兽进行更亲密的互动。
Q：我提一个稍微比较远一点的问题，关于《轩辕传奇》IP，一直以来做的比较重度的MMO的游戏风格，山海经这种文化背景在，你们建立这种世界观，有没有考虑过往更多形式的，其他操作类型的手游进行研究，比如养成类风格的手游，MMO体系之外做一些新手游。
唐兵：这个我们也考虑过，MMO是很大的世界，可兼容各种类型的玩家，想打PVP打PVP，我玩一些休闲的玩休闲的，我们更多基于山海经这个IP，不断通过系列迭代，不断的丰富山海大世界，PVP是我们提供玩家最热血、最激情的很核心战斗体验，但是我们也会基于神兽养成和意识探索，这样一些PVP元素。不断去丰富这个世界，包容更多类型的玩家，大家一起去在这个山海世界里面进行战斗和探索，找到自己的友情、爱情，最终形成非常丰富的山海经世界。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180526/402_180526225938_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180526/402_180526225956_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180526/402_180526230010_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180526/402_180526230035_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>