<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737763</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737763.html</url><title>2018京东杯年度赛鸣锣收官 助推中国成就电竞强国</title><datetime>2018-06-19 14:44:5</datetime><text>从近年3月初开启报名通道的第四届京东杯电子竞技大赛，在刚刚过去的6月17日，本年度比赛画上了圆满的句号。而在这场轰轰烈烈的电竞盛筵落幕时分，回顾2015年首届京东杯启动，到近三个多月来，京东杯在职业电竞圈、玩家圈、社交网络上，都是谈论颇多的话题焦点。刚刚走过四个年头的京东杯，经历了中国电竞从微末到兴盛的时期，京东杯用自己的方式，给中国电竞带来的许多变化。

变革1:京东杯助推小众电竞变身大众体育
从做京东杯之初，到今年第四届京东杯的举办，这个全民电竞赛事品牌凭借短短四年的发展，迅速辐射了14个一线城市，13个二线城市。零门槛的报名参赛制度，直通职业赛事的重磅奖励，京东杯每年直接影响参赛玩家粉丝过万，直播平台观众超千万，今年更有两万余名玩家现身京东杯赛场，近百支职业战队与之同台竞技。京东杯正是通过大型赛事平台，承载着本来小众的电竞比赛，走向大众视野，成为国内电竞产业发展的助推器。
作为“京东杯”的举办方，京东游戏部门成立于2015年4月21日，并推出“JD  Game+战略”，一边赞助电竞赛事，打造“京东杯”电竞赛事品牌，组建职业电竞战队JD  Gaming;一边基于电商平台的大数据，完成从用户需求收集整理，产品定制开发，到终端销售，再到配送递交用户的各类项目，为京东会员提供优质的游戏产品、丰富的游戏内容及服务。双管齐下的京东游戏先后布局了硬件厂商、直播、网吧等，整合了整个游戏产业链，打造出不同以往的电竞大平台。

越来越多因为京东杯而接触电竞的人，开始认识到电竞是一种和传统体育在精神内核上十分相像的竞技运动，相信其中不少人也会因此改变过去对电竞的负面观感，从而翻新了国内电竞的大众口碑，缔造了具有积极意义的广阔群众基础。2022年杭州亚运会，电子竞技已经确定将成为正式比赛项目。不久前，国际奥委会正式发文认可电子竞技是一项体育运动。今天，在京东杯的努力下，无论是作为职业选手，还是作为幕后工作者，电竞产业在人们眼中开始成为一种很酷的前沿职业。
变革2:京东杯加快PUBG一类新游戏的电竞化进程
论全国最大的非职业电竞比赛，非京东杯莫属，落地80多座城市，参赛人数最多，规模最大，范围最广，素有“全民电竞大赛”之称。在PUBG战队招募阶段，就有两千三百多支战队参赛，其中有五十七支职业吃鸡战队，几乎囊括了国内绝大部分职业高手。而百人吃鸡总决赛的举办，在电竞圈都称得上是绝无仅有的，京东杯在匮乏的PUBG赛事中打出一片广大天地。

制约PUBG成规模比赛的硬件原因，是需要大批完全统一的机器性能。除此之外，PUBG还未诞生官方赛事和赛制，如何确立积分规则、确定转播机位，并让所有选手在同一个舞台上比赛，目前尚没有一套被大众所认可的标准。作为拥有丰富大赛举办运营的京东杯，不但联手赞助伙伴深度定制硬件配置，同时推动各大职业俱乐部成立吃鸡分部，前来参赛，做到以赛养人，以人促赛的良性发展。
京东杯在建立完善的赛事体系时，成为PUBG的电竞探路者和引路人。京东杯PUBG总决赛确立的标准与数据，都将成为未来职业联赛的范本，在诸多新游戏电竞化的道路上，京东杯的这一系列举措也具有很大的参考价值。可以说，京东杯在力推PUBG职业进程的同时，也创造着电竞产业生态链的良性发展。
变革3:京东杯加速打通大众电竞与职业电竞通道
京东杯英雄联盟争霸赛是LDL华北赛区唯一晋级通道，获得赛事冠军的队伍可以直接晋级LDL联赛，亚军及季军也可获得LDL华北赛区升降级名额。这是京东杯举办方京东游戏，在与腾讯达成战略性合作的基础上，借助京东游戏game+的自身优势，向外延伸的电竞产业生态新尝试。

京东杯是顺承LPL职业联赛及LDL次级联赛的官方授权赛事，成为英雄联盟职业级比赛下第三阶非职业全民赛事。怀抱全民电竞的初衷，京东杯从诞生之初，就不设置参赛门槛，让每一位玩家都有平等的机会接触电竞，圆满自己的职业赛手梦想。
同时，京东杯自2015年首次举办以来，均采用职业赛事赛制、专业电竞标准，让每一个参赛选手都能在职业联赛级别的比赛环境中经历历练，获得积累和成长。京东杯赛事平台体系定位在“全民电竞”，参赛不设门槛，竞技没有壁垒，让职业电竞真正走进大众，成为每一个普通玩家都能为之努力的专业竞技体育。京东杯如同一座架设在广大玩家和职业电竞之间的桥梁，不断为我国电竞输送新鲜血液，促进电竞产业积极发展。
变革4:京东杯创新电竞厂商深度合作模式
京东游戏在与腾讯游戏达成授权合作后，获得了独一无二的特权和资源，同时，京东游戏没有故步自封，结合自身优势开辟上下游的广阔战场，力求创造具有未来性的、属于创新电竞的、IP品牌化的、富有无限潜能的需求与市场。

京东杯让自己成为一个赛事合作好伙伴，同时承载厂商品牌聚集、发生化学反应的平台。京东杯携手所有合作伙伴，共同筑就全新的电竞赛事与电竞品牌。无论是微软、艾德蒙、三星、外星人这些大牌厂商，还是ThinkPad、技嘉、罗技这样的竞对友商，都聚集在京东杯赛事平台上，一起经历“从破界到融合”的转变。

来自于游戏外设顶尖品牌的外星人，在京东杯赛事中，不仅是一名赞助商，更是与京东杯携手推进PUBG项目电竞化、标准化的神助攻，双方强强联合，一举创造了万人吃鸡比赛的专业水准。京东游戏矢志不渝地培育、扶持游戏品牌，和电竞相关的产品，不断整合上下游资源，突破单一电竞模式的产业壁垒，借助电商优势开辟电竞新经济时代。

变革5:京东游戏打造泛娱乐生态产业联盟
顶着全民电竞最大IP品牌，举办京东杯的京东游戏有一个为期10年的长远规划，在这个计划里，京东游戏保持持续投入京东杯赛事的政策，并构建了三层金字塔模型，由此将京东杯推入世界级电竞赛事行列，带动国内电竞行业向更高水准提升。
2017年京东游戏就深入电竞产业，取得LDL职业赛事甄选名额，打造JDGaming职业俱乐部，为电竞行业培养优秀战队和选手，联合战队青训营面向大众开放进阶和培训机会。相较于其他赛事，京东游戏举办的京东杯，提供了一片注重电竞选手成长的沃土，而这正是支持产业良性发展的根基。

京东游戏在京东杯的高屋建瓴中，对于潜能无限的电竞市场，京东游戏有自己的三层金字塔结构和发展节奏：第一步，以深化与游戏IP的合作为塔基，包括硬件厂商及线下网吧合作，推动多渠道与泛娱乐IP结合，为游戏粉丝搭建线下沟通渠道，这些都是是产业链下游合作伙伴体系为主的牢固根部;第二步，全力打造顶尖电竞战队，包括LOL、PUBG等游戏合作、自主赛事、青训体系及主播选培，持续为生态输送人才及内容两方面“养料”，泛娱乐产业链、上游软性服务体系，在这里可以一见端倪;第三步，则是布局职业电竞战队及电竞专业领域，全面开启新电竞时代。
此次京东杯总决赛完美收官，处处都印证着京东游戏的金字塔模型日渐清晰，国内电竞产业也在京东杯推波助澜的支持中，摆脱旧时代的面貌，朝着世界级舞台进发。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144203_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144214_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144224_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144235_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144336_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144302_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144314_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619144411_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>