<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734196</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734196.html</url><title>专访：《炉石传说》双人现开赛三冠王星苏</title><datetime>2018-05-25 10:36:3</datetime><text>
在刚刚结束的《炉石传说》双人现开赛“青年节篇”上，星苏与千雪的组合拿下了最终的冠军。这让星苏达成了在双人现开赛实现三连冠的惊人壮举。今天，我们与星苏聊了聊，来看看他为这次的比赛都做了怎样的准备，究竟是运气还是实力帮助他最终夺得冠军？以及他对于双人现开赛，还有《炉石传说》的独到看法，来了解一下！ 

双人现开赛“青年节篇”冠军组合：星苏（左）和 千雪（右）
问：首先恭喜你达成现开赛三连冠，夺冠的心情如何？觉得自己能够三连冠的原因是什么？
答：当然是激动呀！没想到可以三连冠，是运气照顾了我。另一方面也是如释重负吧，因为比赛前大家对我的期望很高，所以不想让支持我的朋友们失望。至于为什么能夺冠，一方面是准备的很充分吧，另一方面当然是运气啦。
问：你是如何准备这次现开赛的呢？尤其是这次你们开卡包的情况并不是很好，面对比赛又是如何分析环境和构筑卡组的呢？
答：不害羞的说这次的比赛真的是最用心的一次，有像以前打职业比赛那样做准备。而且现开赛的操作空间很大，所以准备好的话是可以提高胜率的。
具体来说，首先是需要了解卡组克制，其实是卡组的构成，比如想要针对快攻卡组的话，那么并不是说带很多的AOE法术或是嘲讽随从就够了，还是要有大哥随从，并且注意卡组质量。尤其是参加现开赛的多是主播，大家都是高手，如果知道你都是AOE的话甚至会只出一个随从陪你耗到疲劳阶段。因此在卡组具体构成上需要不断的练习与磨合，并且了解对手的卡组。
其次是单卡克制。比如这次大家都有带很多焦油爬行者和石丘防御者，那我就会选择巨鳞沙虫和破法者来克制。在打Xhope他们有一局因为卡牌实在太差了，所以还带了一张2费的机械异种蝎来克制石丘防御者，北郡牧师和末日预言者。
很多人都认为针对快攻的话带很多嘲讽随从和AOE法术就行，但有些职业在卡牌不行，奥术之尘不够的情况下就应该换个思路。比如术士，如果想要针对快攻就需要着魔男仆、虚空领主，甚至是亵渎和扭曲虚空。这些牌都需要大量的奥术之尘。因此不如改成动物园套牌，不但便宜，而且在快攻内战里也是数一数二的。
总的来说，就是首先知道自己的牌库能够组合出什么卡组，选择自己最需要的节奏进行构筑。其次观察对手的卡组，并思考需要组什么类型的套牌来针对，甚至要思考对手目前的卡牌可能会更换成哪些不同的套牌来针对自己。

问：在你看来现开赛和常规赛事不同之处在哪里？
答：现开赛的操作空间更大吧，尤其是构筑卡组这块更加自由。其实卡组的构筑在炉石里是很重要的一环，只不过现在大家都更乐意抄一套来玩。对我来说，卡牌游戏的乐趣之一就是组卡。你需要理解自己的卡组，虽然天梯的主流卡组都经过千锤百炼，在曲线上很合理，但如果你想要针对环境，就要注意替换卡牌时的曲线，以及卡牌属性了。《炉石传说》的乐趣：集卡、组卡和玩卡，大家都可以来了解一下。
问：还会继续参加下届双人现开赛吗？ 
答：邀请我就参加！毕竟有旅游机会呀！
问：那如果四连冠了怎么办？
答：不会的！电子竞技没有四连冠！
问：完了，感觉又要预定冠军了。对于未来的现开赛，在赛制内容上，你有期待哪些新的环节吗？
答：我觉得可以让对手指定你某套牌必须带多少张特定类型的卡吧。比如你必须每套牌带8张同类型的卡，类型可以让选手自己选。像战吼啊，亡语啊这种特效的牌必须要有多少张。或者强制大家每张卡只能带一张，来一场宇宙现开赛。
问：这次听说毒奶色和No总的卡组也是你帮忙构筑的，而且他们最终杀入了八强。你对他们的表现有什么评价吗？
答：能看出来No总比上次现开赛水平好太多了。加上色总的毒奶“”。能够顺利晋级到八强，还有原因可能是我组的卡组比较莽，也比较靠运气，正好发挥了他们的专长，也让我们看到了超能力炉石好可怕呀。

问：下面来说说炉石本身吧，对《女巫森林》这个版本你怎么看？尤其是回响和突袭两个新的机制
答：我觉得突袭这个机制超出了预期。一开始觉得突袭就是弱化的冲锋，肯定是不好用的。
后来发现突袭的随从和冲锋有本质区别。冲锋随从都是血少攻高，为了打脸。而突袭一般都血多，这样就很容易存活，可以后续配合很多操作。比如战士突袭后的过牌。回响的话目前不适合这个版本，因为这版本强力法术少，后期卡组不多。大家的牌大部分打不光也就没有多少费用去用回响这种亏节奏赚卡的牌。
从卡牌强度上来看，《女巫森林》总体来说强度是不如以往版本的。但是这也为之后的版本打下了很好的基础。毕竟如果新年第一个版本就是超模很多的话，后面就是神仙打架了。
问：炉石近日进行了一次平衡性调整，你有什么看法吗？
答：有改动都是支持的，其实我恨不得两周就改动一下，这样流动起来才好玩嘛。我觉得这次的改动对于奇偶套牌是很大的加强。实话说，我看见的反而是那些能让速度慢下来的卡被削弱了。可能会有人诧异，战斗号角被调整不是削弱了快攻吗？但圣骑士的快攻是可以克制的。而圣骑士则压制了很多打脸的职业。现在战斗号角被削，很多打脸职业就会崛起，再加上现在的后期卡组防御能力大不如前，因此我觉得调整过后整体的节奏会更快。如此一来，只有奇偶套牌，比如奇数战士，偶数术士这样的才能扛住快攻。猎人可能会是最受益的职业吧。不过我的预测也不一定对，最近天梯打的不多哈。
问：最后有什么想对炉石玩家朋友们说的吗？
答：谢谢大家对我的关心，我会更努力的。欢迎大家来关注我的新浪微博@炉石星苏，我会在上面和大家聊天的。也祝双人现开赛越办越好！
《炉石传说》双人现开赛“青年节篇”已经落下帷幕，在这次的比赛中，16支队伍上演了多场精彩绝伦的对决，还有欢乐有趣的魔药惩罚，温馨有爱的礼物互赠环节助阵。32位主播选手们的出色表现也带来了无数让人捧腹大笑的高能时刻。就让我们一起期待下一次双人现开赛的到来吧！
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525103350_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525103442_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525103459_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/391_180525103509_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>