<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733479</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733479.html</url><title>《使命召唤15》确认支持中文！简中官网上线</title><datetime>2018-05-21 07:19:3</datetime><text>《使命召唤15》简体中文官网上线，确认本作将支持简体中文。大逃杀模式官方正式名称为“黑色冲突”。
官网地址：点此

“《黑色行动》重磅回归！这里有热血澎湃、脚踏实地、畅快淋漓的多人游戏和最充实的丧尸模式——3个完整丧尸历险会在发售日当天放出。还有最新模式“黑色冲突”，玩家们将化身黑色行动特战士兵在《使命召唤》史上最大的地图上进行勇者游戏。用《黑色行动》系列标志性的战斗体验、人物、场景和武器，感受全面冲突”。
多人游戏
《使命召唤15：黑色行动4》的多人游戏会用畅快淋漓脚踏实地的战斗、战术性的游戏方式和高度自由的搭配选项，将游戏乐趣提升至全新的高度。游戏会用各种全新武器、地图和模式，为大家送上革命性的游戏体验。多人游戏首次登上舞台的中央，玩家将有机会深入了解每一位特战士兵，探索他们独特的战斗风格。Pick-10系统也将回归创建作战配置系统，再加上全新的“装置”类物品，让大家在调整配置时享受无与伦比的自由度，充分发掘每位特战士兵的最大潜能。还有威力巨大的得分奖励，无论依靠单兵实力还是团队配合，每位玩家都有机会主导属于自己的战场。
丧尸模式
《使命召唤：黑色行动4》将为大家送上最充实的丧尸模式：玩家们将在发售日当天获得3张完整的丧尸地图——“XI”、“绝望之旅”和“丧尸血狱”。全新的刺激冒险和个性十足的人物正等待着您。《使命召唤15：黑色行动4》的刺激体验和丰富彩蛋一定会让丧尸模式的狂热粉丝玩得尽兴。
黑色冲突
在“黑色冲突”中，玩家们将化身黑色行动特战士兵，进入《使命召唤》史上最大的地图，用《黑色行动》的标志性战斗方式进行勇者游戏。扮演自己喜爱的人物在最熟悉的《黑色行动》场景中作战。《黑色行动》世界的精华将在这场生存与歼灭对抗中碰撞出无比灿烂的火花。各种武器、装备、海陆空载具、遥控车辆、陷阱和丧尸，将为玩家们送上最独特的《黑色行动》体验。
PC版将登陆暴雪战网
《使命召唤15：黑色行动4》将登陆暴雪战网，让玩家们获得经过彻底优化的PC体验，同时与战网社交功能完美结合。由Treyarch和Beenox工作室共同开发，《使命召唤15：黑色行动4》将不设帧数上限，支持4k解析度、HDR和超宽屏显示器，还具有其他为PC玩家们定制的强大功能。
多人模式更多细节：
据悉《使命召唤15：黑色行动4》多人模式时代背景设定在《黑色行动2》和《黑色行动3》之间的近未来世界。《黑色行动4》继承了《黑色行动》系列深受粉丝喜欢的优点，同时取消了玩家不太喜欢的助推器和贴墙跑等高级移动机制，100%完全回归到了“脚踏实地”的地面战斗。

《使命召唤15：黑色行动4》多人模式更加注重更真实的战术运用和团队合作。本作沿用了系列前作丰富多变的专家系统。目前曝光的专家共有9种类型，每种专家都有各自的武器、装备与技能，能在战斗中发挥不同的作用。
部分曝光的专家技能：
Ajax配备有坚实的盾牌，可以成为团队攻防的移动堡垒。
Firebreak配备有能发出辐射伤害敌人的反应核心与火焰喷射器
Seraph能动态部属重生点及发射高穿透力的子弹。
Ruin配备有能克服地形障碍快速移动的钩爪，还能利用钩爪移动施展强力冲击。
Torque能部属阻碍敌人行动的带刺铁丝网以及增强防御与牵制敌人的路障。
Recon能部署侦查器探测敌人行踪，以及发出脉冲侦测周遭的敌人动态。
Crush能发动治疗强化技能，大幅缩减手动治疗的CD时间，还能提供队友即时治疗的医疗支援包
制作人Miles  Leslie表示，制作上最大的挑战就是如何满足粉丝各种面向的需求，毕竟《使命召唤》有上千万的庞大粉丝，要如何从这么庞大的粉丝群中找出一个平衡点，保留既有的长处同时加入更好的创新。其中的一大重点就是如何把“专家“系统作得更好，营造更多样性的战术与团队组合。虽然《使命召唤》系列就算单打独斗也能玩得尽兴，但是搭配上各司其职的专家携手合作，会有更好的表现与更多的乐趣，而这点正是《黑色行动》系列一直以来努力的目标。
除了进一步强化扩充的专家系统外，这次游戏还导入许多让战斗步调更顺畅、战术运用更多变的要素。像是显示敌我行踪的迷你地图现在导入“战争迷雾“的设定，只会显示团队成员视线范围内的战场动态（包括侦查器与视觉脉冲所侦测到的），因此团队必须以更有效率的方式来分享战场侦查资讯。以往系列作的伤害治疗都是采用随时间自动恢复的设定，这次则是变更为全手动操作，玩家可以自己掌控发动治疗的时机以及等待治疗技能恢复的时间，让攻防的步调更自由多变。
武器系统的部分则是有比前3代总和更大的改进，如今所有子弹的弹道都是真实计算与呈现，玩家可以清楚地察觉敌我双方的火线，同时强化武器的动态表现、重现开火的后座力等，而且每把武器都有其独自的后座力表现，玩家可以透过练习来掌握武器的弹道特性，发挥最大的效益。每种武器都有各自的附加配件可以更换，还导入了全新的附加配件类别“Operator  MODs“，可以大幅改变与提升武器的基础性能。
对于这次的多人游玩改为5对5的设定，资深游戏设计师Tony  Flame表示，这是制作团队认为最能发挥不同专家特性组合的一个人数，既能让每个玩家的角色都有其存在意义、能充分发挥，又不会太过复杂。她个人最喜欢的组合就是配备盾牌的“Ajax“，可以与其他专家组成双人搭档，一人发挥防御的优势，一人在盾牌掩护下衝分发挥攻击火力的长处，创造出独特的体验。
资深助理制作人Brittany  Pirello表示，虽然这次没有加入传统的单人战役模式，但是制作团队会透过不同的方式来说故事，而且每一代都有各自的故事，并不会重复。玩家可以透过多人模式来了解这些登场专家的故事背景。此外像是僵尸模式也有全新的故事设定，而大逃杀的“Black  out“模式则是会让包含本传与“僵尸“模式在内的系列所有角色齐聚一堂，提供玩家崭新的体验。还有许多讲述故事的模式正在开发中，详情之后会公布，不过这些并不是传统的单人战役模式。


</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/276_180521071422_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/276_180521071004_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/276_180521071019_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/276_180521071036_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>