<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749521</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749521.html</url><title>街霸5职业选手家暴调查结束 被战队除名但坚称无辜</title><datetime>2018-11-17 14:10:5</datetime><text>
	韩国格斗游戏职业选手Infiltration（Lee Seon-woo）前阶段由于涉嫌对前妻实施家庭暴力而遭到网友们抵制，如今他所签约的战队Panda 
Global已经正式将他除籍，而且他将至少在一年内无缘任何《街头霸王5》的官方赛事。





	今年9月份，一位匿名网友在Reddit上发布了证明文件，指控Infiltration选手在与前妻结婚期间对其进行殴打和勒颈。这份证明文件提供了准确的卷宗编号和家暴发生时的录音及文字记录。该帖立刻引起广泛讨论，Panda 
Global战队作为回应暂停了Infiltration选手的赛事安排，并开始展开内部调查。今天，战队内部调查结果正式公布，所提供的文件中详细理清了事件的时间顺序，并对所有指控进行了一对一的对照。


	Panda 
Global战队表示，由于韩国的法律法规要求，他们无法公开案件的记录内容，但他们声称已经收到了录音记录的副本和所涉及的卷宗，并与Infiltration选手本人对证，证实了真实性。


	根据Panda 
Global拿到的文件记录，Infiltration选手和他前妻（下称X夫人）首次发生争执是在2017年10月22日，他们当时在讨论结束婚姻关系的事项。录音中显示，双方都威胁对方要打电话报警，控诉对方实施家暴。当警察到达以后，Infiltration被逮捕，而X夫人则被暂时禁止接近他。一周以后，X夫人拿到了争执次日前往医院看病的诊断，诊断结果是“淤伤和手腕外伤。”


	2017年11月2日，就在禁止接近结束的前一天，Infiltration联系了X夫人，表示他会前往他们曾经共同居住的住所，和他妈一起收拾东西。根据文件中的“短信文字记录”显示，X夫人拒绝让他回到住所，除非他同意“继续他们的婚姻关系并回家居住”。据称Infiltration在2017年11月4日回到了家，发现家里换了锁。他在告知X夫人并征得当地执法部门许可以后雇佣开锁匠进了家门。


	2017年11月9日，Infiltration对X夫人发起财产诉讼，企图要回他在这处房屋上支付的10万美元，因为他不会继续在这里居住。2017年11月13日，X夫人向Infiltration发起了刑事诉讼，状告10月份的那次冲突。2017年11月30日，Infiltration被判罚家暴并处以70万韩元（约合4300人民币）的罚金。Infiltration在2018年2月19日在财产诉讼中胜诉，但X夫人不服判决并选择上诉。然后她又起诉Infiltration开锁的行为是“破坏财产”，并要求Infiltration额外赔偿300美元。最后这起财产诉讼案件直到2018年9月20日才结束。


	Panda Global在官方声明中表示：


	“Panda Global不容忍任何形式的暴力，但我们有责任进行充分的调查，而不是根据一面之词采取行动。虽然Panda 
Global的调查结果发现这一匿名团体的大多数指控都有违事实，但依然有一项发现是需要采取措施的。考虑到家暴指控的审判结果，Panda 
Global已经与Infiltration解除合约。”


	Infiltration选手曾在2010年EVO格斗大赛的《街头霸王4》项目上夺得季军，后来不断在格斗游戏竞技界斩获各项荣誉。他曾赢得EVO格斗大赛的第一个《街头霸王5》冠军，也是1月份日本赛事的冠军。这些荣誉和头衔为Infiltration选手带来了许多赞助商，包括Mad 
Catz，雷蛇，Grapht和魔爪饮料。其中魔爪饮料依然还挂在他的个人推特页面上，媒体尚未得到魔爪方面关于赞助合约是否继续生效的回应。


	Infiltration上一次参与大型赛事还是去年8月份的EVO 2018，目前他本该游戏王参加12月12日的卡普空杯，不过卡普空方面和Panda 
Global同时进行了调查，他们昨天公布的声明在很多方面都与Panda Global不谋而合：


	“我们已经确认情况，虽然一些指控是不准确的，但一项关于2017年10月22日家暴行为的指控是真实的，Infiltration选手和他当时的妻子发生了肢体冲突。虽然这一事件并未发生在卡普空巡回赛期间，但我们不容忍任何形式的暴力或骚扰。”


	所以所有相关部门已达成共识，Infiltration选手将不能参加卡普空杯，也不能获得明年卡普空职业巡回赛的资格，这也意味着他至少将在一年内无缘参加任何开发者支持的正规赛事。卡普空还在声明中指出，第二次犯错的惩罚将是终身禁止参加卡普空职业巡回赛。


	Infiltration选手通过Panda Global表示：


	“我想解释一下，我并没有攻击我的妻子，我是无辜的，但我的决定已经做出，因为我不能再伤害我的战队和格斗游戏社群。所以我才决定退出卡普空职业巡回赛2018和2019赛季。Panda公布这条消息以后，我将会在稍后的时间解释一切。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542435041_220776.jpg	</imageurl><videourl /></doc>