<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737440</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737440.html</url><title>澳门电竞嘉年华开战在即，豪门战队V5迎战各路劲旅</title><datetime>2018-06-15 13:21:5</datetime><text>近日，由澳门电子竞技总会、猷君电竞、七煌科技、创梦天地联合举办的线下娱乐电竞盛会——澳门全明星电竞嘉年华，将于6月16日、6月17日两天在澳门综艺馆正式启动。届时，将有来自端、手游项目的众多电竞俱乐部集聚一堂。据了解，豪门战队VictoryFive已为此次赛事做好充分准备，并将夺冠作为参赛的终极目标。
此次嘉年华举办期间，澳门电子竞技总会会长何猷君，也将同余文乐、奚梦瑶、若风、笑笑、周淑怡等各界明星现场助阵。

【不止于赛事：澳门电竞嘉年华启动在即】
首届澳门电竞嘉年华，是由来自大陆的优秀内容制作团队打造，并由国内知名直播平台进行全平台强势推广的线下娱乐电竞盛会。
主办方希望能借此次电竞嘉年华，为澳门电子竞技产业发展带来新的契机，团结全澳门热爱电子竞技娱乐的有识之士，共同发展澳门特区的电子竞技及其周边衍生产业，推动澳门成为内地与世界电子竞技沟通的桥梁，促进特区的电竞赛事、赛制、基建、人才、管理等多层面的全面发展，并藉此促进当地经济结构的转型升级。

与此同时，在国家加速推动粤港澳大湾区发展战略的时势下，作为湾区新锐领袖人物的何猷君，一手创办的VictoryFive肩负着使华南成为中国电竞副中心的重要使命，甚至，华南在未来成为取代上海的新电竞中心，也并非不切实际。因此，VictoryFive的成立，对于电竞产业来说，具有重要的时代意义。
而由何猷君担任首位会长、与VictoryFive可以算的上是同出师门的澳门电子竞技总会，相信会在何猷君的带领下，为澳门特区乃至整个粤港澳湾区的电子竞技发展，赋予更加强力的活力与能量。
此外，在此次嘉年华现场，将有16支《绝地求生》战队、4支《王者荣耀》战队登场，以及《绝地求生：刺激战场》明星水友队，展开对110万元总奖金池的争夺。此外，由传统明星与电竞圈名人联合上演的《绝地求生：刺激战场》全明星表演赛也会在嘉年华现场进行。
【澳门职业电竞标杆，V5战队征战两大项目】
在参赛的众多电竞俱乐部之中，最受关注的莫过于由澳门电子竞技总会会长何猷君所创办的VictoryFive了。
VictoryFive电子竞技俱乐部，简称V5，取汉语谐音“威武”，以多位知名选手为班底，于2017年12月成立。目前，VictoryFive俱乐部拥有两个分部，分别参与端游《绝地求生》和手游《绝地求生：刺激战场》的赛事角逐。
尽管十分年轻，但V5俱乐部在成立不过数月的时间里，接连在近期的大赛中有一些亮眼的表现。其中，《绝地求生》端游分部目前已取得“鹅王争霸赛”季军，斗鱼“黄金赛“第6名。而在刚刚落幕的首届PCPI(由PUBG官方举办的首届中国职业邀请赛)中，VictoryFive不但成功晋级《绝地求生》总决赛，还夺得FPP模式第三，TPP模式第四，双模式积分名列前三，尤其是在FPP首日，一度力压OMG占据榜首，作为一支新近成立的年轻战队，VictoryFive的成绩不可不说非常出众。

相比端游战队，VictoryFive《绝地求生：刺激战场》的手游战队则更为年轻，但成绩却同样不俗，先后获得《绝地求生：刺激战场》TGA2018首月月赛冠军，《绝地求生：刺激战场》TGA2018第二月月赛亚军，以及《绝地求生：刺激战场》城市联赛广州站冠军及总决赛亚军等荣誉。

【猛将如云实力雄厚，V5剑指大赛冠军】
取得不错的战绩，得益于VictoryFive俱乐部吸收了一批业内有名的职业选手，他们之后有些是从其他游戏转投而来的前职业高手，而另一些则是崛起于线上天梯的“路人高手”，因表现亮眼被相中，并成为俱乐部一员。
因此，VictoryFive旗下两支分部中汇聚了圈内大批出色选手，这里就不再一一赘述。总之，虽然作为职业电竞圈的一支新军，VictoryFive却有着相当不俗的选手基础，而过往经历、身份背景各不相同的这些电竞高手们聚集于此，无疑都是为了同一个目标——取得更多的成绩，证明自己作为职业电竞选手的实力和价值。
随着近年来电竞产业在经济、文化领域的潜力开始显露，越来越多的人开始关注这一新兴产业。从何猷君主导澳门电子竞技总会成立，再到此次澳门电竞嘉年华的举办，澳门——这个以旅游与博彩业著称的城市，似乎正在为获得电子竞技地区中心的地位而努力。
澳门电竞发展有何独到之处，当地的电竞氛围又究竟如何，相信借着此次澳门电竞嘉年华的举办，外界会有一个更直观的了解。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615132011_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615132019_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615132028_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615132034_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>