<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737703</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737703.html</url><title>对饮豪情 《古剑奇谭OL》百草谷中的前尘恩怨</title><datetime>2018-06-19 09:58:4</datetime><text>在《古剑奇谭网络版》的三宗之中，百草谷与人皇神农渊源颇深。此中既有恪守军纪的天罡，亦有逍遥嗜酒的斩风，看似地北天南，却分别继承了神农流传的部分修习之道，并与研究神农术法的墨者们一起，千年以来共同守护着谷中的神农遗迹。
如果你倾心于天罡的飒爽英姿，或是渴望成为像斩风一般无愧天地的侠客，就来和我们一起，探寻天罡与斩风的前尘往事，了解他们各有千秋的武学精妙吧!
7月5日，《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】即将全面开启，参与官网预约，或媒体发号活动都可获得内测机会，填写官网问卷还将100%得内测礼包，助你抢先踏上步云洲，开启寻仙问道之旅!

图片001 因神农而生的百草谷，期待着新任木月剑主的出现!
同门情谊 信念相悖终有一战
太古时代，神农因喜爱百草谷秀美风物，曾长住谷中，并种下一棵黄桷树，命名为“冠月木”。此木因神农之力，能洞悉时局灾难，警示世人。神农座下有一女仙蓝瑶期，因被神农所救，为答谢大神恩德，甘愿追随侍奉左右。神农因故离去后，蓝瑶期修成仙身，留守谷中看护生灵，并将修行之道传于弟子，传承延续神农的思想和术法。

图片002 冠月木虽可预警危机，却仅有寥寥几人可以读解
昔日，百草谷中有一位骑赤虎的女子，名曰越姜;另有一头浑身苍青的巨狼，名曰青崖。二人同为蓝瑶期座下弟子，感情甚笃。时逢乱世，越姜修行有成，心念天下，遂决意出谷，建立统一王朝以终结乱世。然而随着功业到达顶峰，越姜却发现治理天下与平定天下并不相同，新问题层出不穷，有时一些不得已的解决手段甚至让她怀疑自己当初选择的道路。

图片003 星海部校尉——莫红袖

图片004 天罡门派据点——临魁舟
终于，越姜不顾众人反对和劝说，凭一己决断平息了一场祸乱，然牺牲者甚众。同门挚友青崖见此情状，认为越姜已经背离拯救苍生、平定乱世的初衷，与暴君无异，于是以一人一剑，向越姜提出挑战。决战前夕，二人分别将追随者遣回百草谷，代替自己侍奉恩师蓝瑶期。这些人各自继承了越姜和青崖的武学与志向，逐渐形成天罡与斩风两大门派。

图片005 斩风三侠——楚狂客·杜忧

图片006 斩风门派据点——酩酊坊
当年决战之后，二人皆再未现身，所留下的，唯有大地上的道道伤痕。有人说，那一战中越姜幡然悔悟，与青崖一同飞升成仙，也有人说二人已同归于尽，并立下誓言，永生永世，再不相见。种种猜测，千余年未有停歇。

图片007 百草谷人物关系图
天之罡斗 虽为仙道尤胜王师
天罡虽然在蓝瑶期的引导下，从军队转而成为了修仙门派，但建制上，依然保留了军队的特色：三部十二曲，每曲二百人，每部八百人。三部共同的统帅称为将军，目前由曾参与过流月城一役与秦陵之变的秦炀担任。三部各自的统领称为校尉，上下级之间较为严肃有序。除此三部外，另还设有新健营和老骥营，分别负责训练新兵及安置老兵等工作。

图片008 天罡大将军——秦炀
星海部是天罡中的斥候，校尉莫红袖是墨者武隐长老的养女。此部行动力极强，一般负责执行打探敌情，追踪侦缉、刺杀敌将等工作。
骁骑部是天罡的精锐主力，校尉由万鼎天担任，其子万木苏现同在天罡效力。此部善正面对敌，装备精良，战力持久，也是贯彻天罡信念，维护世间平衡的重要力量。另外，护卫冠月木也是属于骁骑部乃至整个天罡的重要职责。
神机部负责防御、后勤和使用大型机械的“特种工兵”，闲时筹集后勤物资，或制造防守器械加固防守，对机关术有非常深入的研究，目前由偃术大师乐无异之子乐天星担任校尉。

图片009 骁骑部校尉——万鼎天
天罡的修行核心，乃是一个“战”字。而其目的，则是凝念“战意”，最终将个人的体魄和武技，提升到远非普通凡人所能达到的程度。天罡弟子在战斗时可选择“龙城飞将”，此专精出自于祖师越姜的《武经素书》，以战斗锤炼自身意志，结合天罡军旅的战技套路，无坚不破，威震千军。也可选择“玄武护身”专精，使肉体达到坚不可摧的境界，充分激发自身护甲的防御力，身若金城，能镇河山。

图片010 天罡专精——龙城飞将

图片011 天罡专精——玄武护身
酒狂侠客 酩酊之间挥剑斩风
与军纪严明的天罡相比，斩风的组织制度显得简单。门派之中，仅由三位剑技和能力最出众者担任管理，名为“斩风三侠”;在三侠之下，另选十个能力突出的弟子，称为“十客”，负责协理斩风弟子生活、修行、历练、任务发布等方面的事务。斩风最重义气，虽门派结构松散，却都将同门情义藏在心中，若遇危难，必会倾力相助。

图片012 斩风三侠——怀霜剑·白浅
“楚狂客”杜忧乃三侠之首，剑技高深，已臻化境，负责出面与天罡、墨者对接，并指派弟子出谷历练、调查、收集情报等。虽然是个酒鬼，但只要谈起正事，给人以非常可靠的安全感。
同为三侠之一的“怀霜剑”白浅相貌清秀，眉宇间有着与年龄不相称的凌厉和严谨，是负责卫戍的首领。她的剑技冷冽萧杀，往往剑未动，杀气已无形弥漫。自创的“醉幽兰”剑法，翩翩倩影如兰花绽放，华美的招式中把敌人逼入绝境。
“穿云燕”尚非乐以稚龄成为三侠之一，心性单纯，颇有赤子之心，常被委以外出收集情报的重任，见闻广博。他的剑技达化繁为简，随手而发，令敌人无隙可乘，身法更是直追祖师青崖，很多时候其声尚闻，其人已不见，可谓出神入化。

图片013 斩风三侠——穿云燕·尚非乐
斩风信奉“大巧不工”和“唯快不破”，修行功法甚多，追求简单、直接、有效的剑道之力。最为知名当属青崖祖师的“弹铗九问”，铗者，剑之别称。相传在创立这门功法之时，青崖即将要与自己相交多年的同门越姜决战。飘风骤雨中，他豪饮数十坛美酒，拍打着巨剑，和着雷声，声嘶力竭的唱着悲愤的歌谣。随后在划裂长空的闪电中拔剑而起，以悲怆和哀悯创出了这套剑法。
“酩酊诀”由酒虫斩风前辈刘陵所创，借墨医所酿药酒，催发自身潜力，可凭借醉意使身法更加变幻莫测，其势潇洒，酣畅淋漓。因斩风弟子大多喜爱饮酒，此功法亦受到众多斩风弟子的追捧。

图片014 斩风专精——弹铗九问

图片015 斩风专精——酩酊诀
尽管祖师之间曾有一场生死对决，但天罡与斩风的弟子们仍勠力同心，世代护卫着蓝瑶期与冠月木，在遇到危急的时刻，双方会并肩作战，共对外敌。对于他们而言，彼此间是至为信赖的袍泽，可以在危急时刻把自己的后背放心交给对方守护。
秦陵封印已不复昔日灵威，魔龙燎煞随时可能破封而出，急待各派翘楚前去应战!7月5日，《古剑奇谭网络版》【凌云内测】即将开启，届时，天罡、斩风两派的弟子们将赶赴太华，接受木月剑心的试炼，争夺前往秦陵的资格!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095843_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095837_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095825_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095819_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095813_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095807_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095757_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095751_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095745_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095737_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095724_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095649_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619095642_1_lit.gif	</imageurl><videourl /></doc>