<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743935</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743935.html</url><title>文化有门槛游戏没国界 中国游戏亮相科隆游戏展</title><datetime>2018-08-23 18:49:4</datetime><text>
	随着2018科隆游戏展的火爆进行，人民日报APP也报道这一游戏界盛况，重点报道中国游戏亮相科隆展，文章原标题为“文化有门槛游戏没国界 中国游戏亮相德国科隆游戏展”。





以下是人民日报APP报道原文：


	8月21日，德国科隆国际游戏展览会（以下简称科隆游戏展）正式拉开帷幕，作为与美国E3游戏展、日本东京电玩展齐名的全球三大游戏展，科隆游戏展被视为欧洲最重要的互动游戏和娱乐交易展会，吸引了众多展商、游戏业人士和电玩爱好者参与。


	当天，主管数字化事务的德国国务部长多萝特·贝尔，与主宾国代表——西班牙文化与体育大臣何塞·吉劳共同出席了开幕式。本届恰逢科隆游戏展10周年，参展商数量首度突破1000家，参与国家和地区超过50个，预计将迎来35万人次的参观客流。


	近年来，中国已成为游戏用户最多、游戏产业收入最高、游戏产业增速最高的全球游戏大国，备受国外游戏业重视。与此同时，中国也成为名副其实的游戏输出大国，游戏行业出口远超影视等其他文化产品出口，在亚洲、欧美、中东地区“多点开花”。中国游戏产业携手亮相，中国元素频现，也成为了本届科隆游戏展的一道独特风景线。


展台变身纽约唐人街、少林游戏俄罗斯造——


海外制作商日渐青睐中国元素


	尽管欧美和日本仍是当下全球游戏业的主角，但随着中国国力和被关注度的提升，以及游戏产业的发展，中国已经成为全球最受关注的市场。全球游戏市场情报公司Newzoo的预测，2018年全球游戏行业将实现营收1379亿美元 ，其中中国游戏行业的整体营收将达379亿美元，占据全球份额的27%。


	规模庞大的市场，对国际游戏厂商充满了吸引力，越来越多的中国元素，也因此走进国际游戏展会的中心。


	而走进索尼公司的展位，仿佛进入了一个小中国，布展方在这里还原出小半条纽约唐人街——“东方针灸店”、“中华美食”、“生鲜市场”这些醒目的中文招牌下，充满“烟火气”的“店铺”鳞次栉比，玩家们在招牌下排成长队，等待试玩即将发售的动作冒险类游戏《漫威蜘蛛侠》。


	工作人员菲利克斯告诉记者，尽管游戏场景包含很多不同的城市街景，但他们还是选择在展会上搭建纽约唐人街的场景，主要是因为中国元素在游戏玩家心中的独特魅力。“与中国有关的文化符号，始终带有新奇、神秘的气息，天然吸引着玩家。”


	而中国元素不仅成为国外游戏吸引玩家的点缀，更直接为国外游戏制造商提供了创作源泉。


	在展会上，记者发现了一款名为《神探狄仁杰》的像素解谜类游戏，这是加拿大独立游戏工作室Nupixo Games开发的游戏。


	游戏以像素风格重现大唐盛世下的长安城，通过狄仁杰的角度展开故事，在探查长安城的亭台楼阁、佛堂庙宇间，让玩家逐步探索游戏案件真相。尽管制作团队从未到过中国，但狄仁杰的故事，给越南裔加拿大游戏制作人谢明留下了深刻的印象：“我想通过这款游戏向欧美人传达中国文化的魅力。对玩家来说，引导是非常重要的，如果现在给他们吃宫保鸡丁，他们之后可能就会去尝试北京烤鸭，在我的心目中，这款游戏就是这样的一个端口，打开欧美玩家的视野。”


	无独有偶，俄罗斯的索巴卡游戏工作室（Sobaka studio），也在本次展会上推出了武侠游戏《少林九武猴》，酣畅淋漓的武打动作，吸引了许多玩家。游戏讲述了一个侠客复仇的故事，画风非常复古怀旧，充满向上世纪70年代邵氏电影致敬的色彩，甚至还引用了《孙子》的“知彼知己，百战不殆”来介绍游戏。在现场，官方工作人员还向记者展示了他们推出的周边产品：印着少林武僧的T恤。


多款游戏跻身热门榜单，国产游戏获认可


中国走向游戏输出大国





在科隆游戏展的主场馆之一的七号展馆，云集了动视暴雪、索尼等全球知名游戏大厂，动视暴雪公司旁边，中国游戏公司游族网络的展台格外引人瞩目，从铁王座、家族旗帜、千面墙到到羽毛笔、烛台……它全方位还原了华纳旗下HBO的热映电视剧《权力的游戏》的场景，吸引了大量参观者排成长队合影留念——此次HBO全球正版授权的策略类网页游戏《Game of Thrones Winter is Coming》（权力的游戏 凛冬将至），正是由游族网络负责研发和全球发行。


	游族网络副总裁刘万芹对本报记者介绍说：“与华纳合作推出这款游戏，是游族网络全球化战略的缩影：寻求顶级的资源和合作伙伴，坚持高质量的研发与发行标准。”游族网络的合作方——华纳兄弟互动娱乐此前也表示，中国游戏市场已成为全球最大游戏市场，游戏品质也在突飞猛进地提高。全球顶级IP资源需要中国的市场，全球的游戏市场也需要中国的开发者。


	在腾讯WEGAME展区体验游戏的玩家，这次WEGAME平台总共带来十款原创游戏。 


	“全球化已经成为越来越多中国游戏厂商的重要战略。国内市场竞争的激烈程度不断加剧，使得本土游戏企业逐渐将下一步增长希望寄托于海外。” 腾讯WeGame游戏平台产品总监王伟光对记者表示。


	近年来，已有多款中国游戏在国际舞台上成为现象级产品。根据腾讯游戏最新财报，《王者荣耀》国际版《Arena of Valor》的日活跃用户已达到1300 万，2018年上半年流水超2亿美元。而《PUBG MOBILE》（绝地求生手游版）上线一周即荣登105个国家及地区游戏应用榜单第一名，最新数据更新，上线5个月内全球日活跃用户突破1400万（不含中国大陆及日韩地区）。此外，游族网络自主研发的《女神联盟》系列，则稳居脸书Facebook平台角色扮演类网页游戏排行前两名。


	相关统计数据显示，2017年中国自主研发网络游戏海外市场实际销售收入达到82.7亿美元，同比增长14.5%。此外，根据移动应用数据与分析平台AppAnnie统计，中国出海游戏中，收入超过 100 万美元的已经增至 243 款。游戏行业出口已远超过影视等其他文化产品出口，在亚洲、欧美、中东地区“多点开花”，中国自主研发游戏的海外影响力和市场地位都在提升，逐步走向游戏输出大国。


出海热潮下的隐忧：类型单一，少了中国味


抱团出海、传统文化是寻求突破的机会


	不过，中国游戏出海并非无忧。王伟光对记者表示，目前问题主要有三方面：一是出海游戏集中在页游和手游领域，类型相对单一；二是游戏缺乏中国文化元素，少了“中国味”；三是“单打独斗”，输出成本高，道路难，难以形成长远的、规模化的中国游戏海外影响力。


	此外，中国许多中小游戏厂商还存在缺少海外市场经验和推广运营能力、分发渠道少以及文化差异和法律法规门槛等方面的问题，因此，整合方面优势抱团出海已成为形势所需。





	王伟光介绍说，腾讯WeGame平台作为国内最大PC游戏分发平台，是连接开发者和玩家的产业链的关键环节，腾讯也在着手构建国际化的整合性游戏平台，带领优秀国产游戏抱团出海。这对于渴求“出海”的中国游戏企业来说，是一次重要的市场拓展机会。


	“融合中国传统文化，是中国游戏寻求突破的机会点。”王伟光还对记者表示，中国元素能赋予游戏鲜明的特色，让海外用户耳目一新、记忆深刻；与此同时，加深游戏的文化底蕴，能让玩家有更丰富的探求乐趣，扩展游戏的可能性。


	“中国文化是有门槛，但好游戏是没有国界的，天然具有传播力。”王伟光说。


	他特别提到了日前登上苹果首页推荐的《尼山萨满》，这款音乐游戏由6个“95后”年轻人开发，创意源于满族女英雄“尼山萨满”的传说。与纯粹的音乐游戏不同，《尼山萨满》紧扣北方少数民族特点，音乐是悠长空灵的满语萨满吟唱，画面是满族传统的剪纸风格，关卡间穿插着传说故事的过场动画——体验游戏的同时，玩家也沉浸在了满族的古老传说里。


	即便对大多数中国人而言，北方少数民族的传说故事都显得陌生。然而，文化上的陌生并不代表隔阂——内置12国语言显示出制作团队对《尼山萨满》国际化的信心。在苹果应用商店德国区平台上，《尼山萨满》获得了4.8/5分的高分评价。


	“名副其实的大师之作。”一名德国玩家激动地表示，他被游戏里的神话故事、民族音乐和剪纸风格的画面深深吸引，并想尽办法存下了所有的游戏音乐。“这样一款游戏不该免费，希望有续作，我愿意为它付钱。”


	“我通常不是音乐游戏的粉丝，也不是中国人，但这款游戏真的太特别了。从开始到结尾，我被深深地迷住。故事很美，音乐很棒，画面也很好。游戏的操作方式使玩家置身于在艺术之中，优秀的作品。另一位玩家如是写道。


	WeGame的全球化战略，就是希望连接优质的中国游戏与全球用户，让中国“故事”和中国“符号”被更多人知晓：“我们想搭建一座数字化丝绸之路，帮助蕴藏中国文化精粹的游戏，更稳健的走出国门，更有效的走进海外玩家心里。”


电子竞技主流化、虚拟现实和云游戏渐成业界新宠——


科隆游戏展显示全球游戏趋势


	在开幕当天下午，科隆游戏展组委会首先公布了2018年度游戏获奖名单，一共有11种类型和5个平台共16个获奖席位，其中，全球游戏业巨头仍然占据了绝大多数。动视暴雪公司荣获了最佳动作游戏，最佳扩展/DLC游戏和最佳社交/在线游戏三项大奖，微软公司则凭借《奥日与精灵意志》获得了最佳益智/技巧游戏和最佳Xbox游戏，此外日本任天堂公司和德国游戏公司科赫媒体也分获两项大奖。


	上述获奖游戏，很多都将于今年下半年或明年初正式上市，因此本次展会也是游戏公司发布最新作品试玩的平台。在现场记者看到，多家公司的展位前都排起了长达数十米的队伍，在《古墓丽影》、《漫威蜘蛛侠》、《鬼泣5》等展位前，游戏爱好者常常要等待几十分钟甚至一个小时，才能体验到最新的游戏作品，但他们依然乐此不疲。


	而在游戏新作之外，科隆游戏展也重点聚焦了当下全球游戏产业的三大热门趋势。


	首先，电子竞技类游戏成为重要的游戏品类，各类世界级电竞竞标赛赛制不断专业化、体育化。随着电竞项目将成为2022年亚运会正式比赛项目，电竞进入奥运会比赛项目指日可待。


	其次，虚拟现实越来越多地融入到新游戏的开发制造中。虚拟现实不仅可以加强动作类游戏紧张刺激的画面感，更可以运用到更多休闲生活类的游戏中。例如，不同玩家通过佩戴虚拟现实眼镜、持手柄，联网模拟一同在健身房操课训练的体验——既满足了在家中健身的便利，又满足了健身时有同伴互相敦促的需求。


	最后，基于云计算的“云游戏”方式日渐成熟。云游戏的技术核心是将游戏放在服务器上运行，通过视频流播放将游戏画面传回本地本地，本地程序再将玩家操作抓取提交给服务器；理念核心是将过去逐一购买游戏的付费方式，变为月费会员制——畅玩平台上的各类游戏。自显卡制造商英伟达推出GeForce Now平台、索尼推出Playstation Now平台以来，玩家逐渐熟悉会员制的远程游戏方式。本次展会上，艺电、育碧等知名游戏公司也带来了云游戏项目的阶段性开发成果。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535021208_675920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535021303_504863.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535021328_457186.jpg	</imageurl><videourl /></doc>