<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733446</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733446.html</url><title>不立边界 坚守匠心 《阴阳师》手游稳步构建IP生态</title><datetime>2018-05-20 17:16:2</datetime><text>“热爱·玩界大开”网易游戏2018年度发布会于5月20日在广州举行。发布会上，网易游戏《阴阳师》手游主策划黄英蔚上台分享了今年以来《阴阳师》在IP生态构建上的探索与突破，并发布了相关未来动态。

【泛娱乐作品陆续登场 成绩斐然反响热烈】
今年入春以来，《阴阳师》的官方漫画、音乐剧和泡面番陆续面世，泛娱乐矩阵雏形初现。

官方漫画于一月在网易漫画及腾讯动漫双平台首发，截止发稿日，全网点击量已超4亿。在网易漫画平台，更新日人气榜均稳定前三;在腾讯动漫平台评分高达9.6，上升最快榜高居前三，反响远超出预期。

音乐剧《阴阳师》~平安绘卷~于三月至四月，在日本东京以及中国深圳、上海、北京三地巡演共34场，几乎场场爆满，好评如潮，可谓人气口碑双丰收。

随后，泡面番《阴阳师·平安物语》于4月下旬开播，手游玩家纷纷通过弹幕刷屏献上“区服参上”大礼。截至5月20日，仅播出五集，已在Bilibili斩获550万播放量和9.7高评分，追番人数将近90万，在国创区排名top4。主策划黄英蔚透露，泡面番的第二季已经启动制作了。

“阴阳师”IP的泛娱乐布局步伐稳健，音乐剧、漫画和泡面番三花齐放，每次亮相都带来新的惊喜。该系列作品采用网易游戏与业内顶尖团队合作制作的模式，确保了在各自的领域都达到专业水准以上的品质高度。但不同于业内普遍的出资交付外包的形式，阴阳师团队会深度参与IP内容生产过程，保持衍生作品的原汁原味。
据悉，《阴阳师》的真人电影将于今年八月开拍，而真人网剧也将在明年二月开机。上述两部作品由网易影业携手功夫影业、华谊兄弟电影开发制作。加上正在筹备的动画电影和动画番剧，“阴阳师”IP生态的羽翼正逐步丰满。
【同人文化百花齐放 真人互动现世妖约】

为了全方位点燃同人圈层的创作热情，邀请所有用爱发电的同人大触和玩家创造多元化的内容，《阴阳师》手游在今年一月正式开启了“大触觉醒”阴阳师创作大赛，同时发起式神皮肤设计、音乐、插画、cosplay、周边、手作、泡面番剧本等七个领域的征集。


该活动汇聚了众多才华横溢的大触和玩家，发挥各自所长，目前参赛作品总数量已达数万个。下半年，网易也将举行该创作大赛的线下见面与颁奖仪式。

通过开展丰富的线下活动，《阴阳师》手游为玩家创造了更多情感交流的现实契机。今年举办的线下活动“现世妖约”和风温泉物语和解谜游戏《邪神封印》为玩家提供了沉浸式的全新体验，使玩家能够在真实互动中感受《阴阳师》的魅力和乐趣。
而囊括手办、摆件、服饰、家居等种类丰富的IP周边产品累计销量已达数千万，充分实现了现世与平安世界的情感联结，也展现出“阴阳师”IP的长尾价值。
【IP价值赋能 打造多元产品】

今年年初，以“阴阳师”的IP衍生作--MOBA竞技手游《决战!平安京》开启公测。《决战!平安京》延续了《阴阳师》的唯美和风画面，启用原版式神和原班声优，通过丰富的技能组合、与公平对战的无符文系统，让喜爱“阴阳师”的玩家得以用一种全然不同的方式重新体验平安世界的魅力。

网易游戏一向专注与打造多元的自研产品链。黄英蔚透露，除了MOBA以外，“阴阳师”IP下还会有更多新品类卡牌游戏与休闲风格的神秘新作，它们均正在密集研发中。另外，“阴阳师”中将会有角色化身虚拟偶像与大家见面。IP价值赋能多元产品，相信一定会带来更多惊喜。
【IP联动再现经典 求索之路任重道远】
本次盛典上，《阴阳师》的主策划黄英蔚还公开了一个重磅消息：《阴阳师》将与日本国民级经典动漫IP《犬夜叉》进行联动!

此前，《阴阳师》已与多个动漫IP进行过联动。包括《滑头鬼之孙~千年魔京~》的奴良陆生、《怪化猫》的卖药郎、《鬼灯的冷彻》的鬼灯、阿香、蜜桃、芥子等这些二次元粉丝们心中的经典角色，都作为联动角色进入了平安世界。与经典IP进行联动，不仅能提高游戏玩家与动漫粉丝的认同感，也为联动双方带来了热度和用户。本次公布的联动作品《犬夜叉》是日本漫画家高桥留美子的经典之作，其联动效应也相当值得我们期待。
不立边界，坚守匠心，《阴阳师》手游在构建IP生态的道路上步履不停。在多品类泛娱乐衍生作、同人内容文化圈、新品类游戏、虚拟偶像、线下沉浸体验、经典IP联动等一系列组合拳之下，隐藏着网易将“阴阳师”打造为全球性成熟IP的决心。从目前的成绩来看，前景可期。
当前，“阴阳师“作为已初现规模的旗舰级国产IP，其每一步探索都具有重要意义。期待它能为广大游戏爱好者带来更多新鲜的体验。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171316_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171327_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171336_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171357_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171405_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171420_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171432_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171444_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171459_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520171510_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=p06300xm2ce&amp;auto=0	</videourl></doc>