<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747808</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747808.html</url><title>《河洛群侠传》第三部宣传片欣赏 游戏今日正式解锁</title><datetime>2018-10-23 08:39:5</datetime><text>
	河洛工作室最新单机游戏作品《河洛群侠传》，将于今日在WeGame、方块游戏平台正式解锁。游戏继承河洛“高自由度”的传统特色，主线剧情超过50小时。现在游戏第三部宣传片也已经曝光，一起来看看视频。


宣传视频：






	10月23日是《河洛群侠传》的一个起点，河洛工作室将对游戏持续更新，DLC、家园系统、MOD模块都在计划之中。大家将可以在河洛的江湖里拥有一个属于自己的家，也可以通过MOD去调整自己喜欢的外观，一同打造这个丰富自由的世界。


新的旅程 开放世界





	《河洛群侠传》延续了金群的经典玩法，让大家可以随心所欲地选择身份进入江湖。游戏会用一系列问题来决定玩家的初始属性，这场全新的旅程将如何开启?





	意外落入圣堂的小虾米，此次穿越来到的是一个更加自由，更加广袤的世界。《河洛群侠传》首次尝试无缝地图不锁视角，在开放的世界里自由探索。游戏中场景开阔，地形多样，如果不想正正经经做任务，还可以尝试靠技能、靠战斗等其他“旁门左道”取得道具。在这广大的世界中，处处隐藏着意想不到的秘宝和奇遇，等待你来发现。多周目还有继承及更多成就可以达成。


玩法丰富 自由修炼


时光交替 外观丰富随心更换





	为了让玩家在江湖中的体验更为真实，《河洛群侠传》加入了昼夜系统。有些任务只能在夜间完成，有些角色只会在白天出现，这是一个随着时间推移而不断运转的江湖，玩家可以通过休息系统来调整时间节奏。





	除了江湖美景，游戏中还有丰富外观随心更换。听说每一个刚踏入江湖的侠客，都会到流云坊去添购衣裳，里面拥有各式各样的侠客服饰。外观装备作为时装并不附带属性数值，带有数值的护甲类装备将会以贴身衣物的方式呈现。


独立npc 神秘队友亟待入队





	游戏中玩家在四处游历闯荡江湖的同时，NPC们也不是一成不变的，他们有自己的背包、工作、喜好，你可以跟他们互动，甚至改变他们的命运。而BOSS也会自行修炼武功会成长，资质高的BOSS甚至会比“摸鱼型”的玩家成长更快!万幸的是BOSS是有等级上限的，总有一天你会打败他。





	此外，NPC中还有可能存在着你的神秘队友!《河洛群侠传》中共有17位队友可以供玩家选择，每个队友都有自己的故事与机遇，他们擅长不同的武功与技能，如何挖掘出这些角色的最大潜力，将会是大家的一大考验。而玩家的正邪善恶也会影响队友的情绪，有些队友会因为看不惯你的所作所为而离开队伍。


百款武功 神兵利刃任意打造





	《河洛群侠传》中拥有百余种武功供玩家收集体验，除了个别特殊限定之外，绝大部分的武功秘籍玩家都可以无上限进行修炼。同时游戏中含有轻功系统，玩家的轻功属性越高对于日常探索越有帮助，熟练的轻功会使你跳的更高，跑的更快。





	除了丰富武功，游戏共设有40余款强兵利刃。玩家可以通过在大地图中搜集矿石、皮革等丰富素材，寻找铁匠锻造属于自己的心仪武器。加入特殊的投炉物，更有机会将凡铁变神兵!同时如果懒得重新锻造新的兵器，也可以通过反覆淬炼来强化旧武器。


快意恩仇 感悟系统自由修炼





	此次《河洛群侠传》采用AP时序制进行战斗，战斗时的出招、移动、更换武器或使用道具，都会消耗AP点，结合独创的感悟系统，考验玩家的策略。





	而感悟系统包括“动”“静”“巧”“拙”“刚”“柔”六种类型，对于战斗的加成很明显。其灵感皆来源于武侠文化，同时感悟之间互相关联，搭配内功外功轻功的技能树系统构成了游戏中丰富多变的武学系统，相信每个人都能搭配出一套适合自己的套路。


丝竹悦耳 主线剧情全程配音


	知名作曲家、音乐制作人骆集益老师、金英娜老师倾力加盟，为河洛江湖谱写了24首原创游戏音乐，从另一个角度诠释这个江湖的故事。








	此外游戏主线剧情十分丰富，将超过50小时并全程配音，配音老师为角色们添加了丰满灵动的演绎，甚至会有充满角色特色的方言出现，为大家带来别样的趣味体验。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540254981_638349.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540254989_409620.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255013_142833.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255020_646964.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255027_710879.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255035_677200.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255041_710924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255047_249880.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255053_424327.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255059_110667.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540255065_335431.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg4MTE2MzcyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>