<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742840</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742840.html</url><title>网易VR明星产品《Raw Data》CJ展台回顾，携手美团打车打造“穿越式”参展体验</title><datetime>2018-08-07 18:33:2</datetime><text>
	2018年5月20日，在网易游戏“2018网易520游戏爱好日”活动现场，网易为我们带来了3A级VR对战游戏产品《Raw 
Data》，令这款享誉全球的知名产品正式进入中国成为了可能。时隔两个多月，网易方面再携《Raw 
Data》亮相在了2018年上海“中国国际数码互动娱乐展览会”(简称ChinaJoy)现场。


彻底打破次元壁 探究《Raw Data》缘起缘深


	据悉，由网易引进的3A级VR对战游戏产品《Raw 
Data》是一款硬科幻作品，游戏故事发生在2271年的近未来。在这个时间线中，玩家将化身正义组织一员，参与调查伊甸科技“纯净计划”科学家失踪之谜。


	考虑到国内用户对硬科幻作品存在理解不足，因此在CJ现场展馆搭建上，《Raw 
Data》将游戏内的经典场景垂直落地，通过实体展示，降低用户对于游戏所表述的硬科幻场景的理解成本。对比现场其他厂商的展台，《Raw 
Data》似一个开放式制造空间，兼具科幻感和工艺质感。








	本次《Raw 
Data》的展台开放了“展示区”和“体验区”两大主题区域。用户以“特殊游客”的身份进入展示区，在“伊甸科技”员工的引导下，获知伊甸科技的由来以及伊甸科技在机器人制造、基因改造等前沿科技的成功经验。随后进入一墙之隔的“辛迪克”基地，根据此前获知的蛛丝马迹，正式开启自己的特工之路，逐步揭开“伊甸科技”阳光背后隐藏的阴暗故事。


	区别于传统意义CJ展台的一点在于，《Raw 
Data》展台设计更注重参与性，用户从进入展台瞬间就将完成从“观光客”到“秘密特工”的身份转化，即使尚未体验过这款世界级3D游戏大作，也能通过现场的环境摆设，获得错位感受，将虚拟与现实画上模糊等号。








跨界缘牵美团打车 一切就这么刚刚好


	据悉，除了亮相本次CJ外，网易《Raw 
Data》已与美团打车跨界合作——在展台中加入合作元素。用户通过网易展区入口处宣传页或现场大屏幕上的专属二维码，可以获得美团打车红包。网易《Raw 
Data》与美团打车的联动，一方面可以相互进行用户引流与转化，另一方面，为游戏用户带来更便捷的出行体验，也无形中增加了对网易《Raw 
Data》游戏的好感，双方实现在互联网商业合作上的双赢。


	对于网易而言，拿下《Raw Data》或许是其布局VR游戏的一个开始，带着《Raw 
Data》亮相CJ或许是其着力VR游戏业务的标识。但牵手美团打车，可谓是网易传统营销模式的一次大胆升级。网易所开发的各类游戏产品，包括本次代理的《Raw 
Data》满足的是人们精神娱乐需求，而美团打车提供的出行服务，满足的是人们的日常基本生活需求。二者相遇，一切就这么刚刚好了。





网易或将扩大影响力 缔造游戏生态闭环


	在游戏圈内形容国内厂商时有一句话，叫做“腾讯网易和其他”，而在市场情报研究机构Newzoo公布的《2017年全球最赚钱的25家游戏公司》榜单中，腾讯以总收入约181.2亿美元位列世界第一，而腾讯之后，第二位入主前十豪门阵容的中国游戏公司便是网易(全球排名第六)。





	不过，仔细研究过网易近两年履历的用户都不难发现，2017年开始网易敏锐的或自研或拿下了《阴阳师》、《荒野行动》、《第五人格》等等一系列大作。在各大榜单上全面夹击腾讯产品，看似低调的网易在沉默中出现了爆发。以《荒野行动》为例，其上线短短半月，便已实现全球2000万在线数据纪录，直到2018年年初，腾讯代理的《绝地求生：刺激战场》才姗姗来迟。实现了网易速度。


	手游方面如此，在腾讯触手尚未触达的VR领域，网易也出现了一次快速进仓。


	2018年，斯皮尔伯格制作的《头号玩家》大热，彻底引爆了国内C端市场对VR游戏的垂青，而此时低调的网易开始下手了，通过引进《Raw 
Data》等现象级VR游戏，重新唤醒国内VR市场活力。当然，通过引进《Raw 
Data》，网易同样可以从中获取出VR精品游戏的设计方法，进行合理复盘，刺激VR游戏本土化，让VR游戏这只“王谢堂前燕”能够尽快飞入“寻常百姓家”。


	截止日前，网易方面除了在手游领域，囤积了《阴阳师》、《大富翁》、《第五人格》等人气作品，在VR游戏领域囤积了《Raw 
Data》等神级IP外，另有多款预签、在研，在签产品即将于接下来的几个季度全面亮相。或许再过一两年，市场情报研究机构Newzoo的“全球最赚钱的25家游戏公司”榜单座次又要出现一番波动。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637930_290128.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637931_306246.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637941_210943.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637948_304674.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637954_400056.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180807/1533637962_993324.png	</imageurl><videourl /></doc>