<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744962</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744962.html</url><title>作家六六的炮轰式诅咒：骂百度怼滴滴批京东……</title><datetime>2018-09-08 14:46:1</datetime><text>
	著名作家六六的微博拥有1250万粉丝，她曾多次发博公开指责京东、滴滴等互联网公司。她自称，所有被她骂过的公司，不久之后就会危机临头。


	2015年，六六发布微博称，自己在京东上买的水果收到时，已经腐烂，并且京东拒绝退货。2018年，六六再次发布微博文章称京东全球购售假。而此时被六六骂过的刘强东，已深陷“性侵”事件中。


	同样的事情再一次发生。2017年，六六曾在微博中表示，合并了Uber之后，滴滴形成了垄断，打车难，还会加价，“这企业有价值观吗”。如今，在经历“顺风车”事件后，滴滴遭遇了创业以来最大的灾难。


	六六曾对此表示，不是她骂得准，而是这些公司已经脱离了赖以生存的用户体验。这次，敢怒敢言的六六将矛头对准了百度。





百度道歉


	9月6日，六六发布微博称，自己在百度上搜索了上海美国领事馆官网地址，结果显示为众多办理签证的骗子广告。不得已的情况下，六六使用了谷歌搜索，第一条搜索信息即为上海美国领事馆地址。六六在微博中隔空质问百度董事长李彦宏：“你是做搜索引擎还是做骗子首领?”随后多次转发微博开骂百度。


	百度也在第一时间给出回应称，搜索结果排序是复杂算法的结果，每个用户在搜索同一关键词时想获得的信息有差异。同时表示，目前来看做得还不够好，正在查询具体情况并进行整改。


	针对这一回应，六六在微信公众号中写到：“人过留名雁过留声，创造一个企业，做不到伟大，也不能人神愤之，人人喊打。技术再强大，但唯利是图，偏离了搜索引擎的初衷，只要有选择，用户一定会毫不留情地抛弃你。”


	百度最终也发布道歉公告称，百度向六六女士及广大用户表示诚挚的歉意，为了更好地提升用户体验，百度将下线与“上海美国领事馆”相关的代办签证等广告，并对上海美国领事馆官网及相关品牌词进行品牌保护。


	如今，百度搜索其他国家领事馆，皆已换成其官网地址。但AI财经社发现，如果通过百度搜索关键词“签证”，前五条仍为代办签证的广告。





“流氓滴滴”


	2017年6月21日，六六发布微博头条文章《滴滴这种流氓企业存在的理由是什么?》，指责滴滴存在路程不满意就不接单，急需用车情况下乱加价等行为。文中写到，六六的朋友使用滴滴打车，一段20公里左右的叫车，价格上浮1.5倍，估价高达163元。六六直言：“下雨天加价、上下班高峰加价、近路加价、附近打车人多加价、它不加价的时候，基本是你根本不需要车的时候。”


	滴滴隔天发布官方公告回应称，滴滴通过核查订单发现，订单正值早高峰，系统预测总行程需要花费42分钟，其中拥堵32分钟。订单半径3公里内共有289人叫单，滴滴空车仅有56辆，因此触发了动态调价。同时表示，快车加价不会超过50%，


	这一回应并未取得六六的认同，六六认为滴滴并未直面合并Uber之后，打车难的问题，并持续发布微博表示，滴滴的回应不符合事实，近距离打车无应答，改成去机场就会有数位司机秒抢，并非滴滴所说缺车，“这不是缺车，是缺德”。


	此后六六一直关注滴滴的动态，同时在文章中表示，此前公司老板对程维、柳青推崇备至，希望六六能为柳青写一个传奇电影，但被六六搁置下来。如今六六直言：“一个通过反复玩弄金融手段剥削各阶层的企业或企业家，我若歌颂了，不是我写作生涯的污点?”


	在今年滴滴顺风车事件爆发后，六六发微博指责滴滴：“这企业有价值观吗?”





“无赖京东”


	六六曾在微博上，两次发文质疑京东。并声称京东永远不可能有淘宝的高度。


	2015年7月11日，六六在京东投资的生鲜电商“天天果园”上买了200多元的山竹。收到货后却发现，山竹已经腐烂发黄。她第一时间联系了天天果园要求退货以及赔偿。在将两袋腐烂山竹拍照上传后，京东最终拒绝了六六的退货请求。


	吊诡的是，在六六发布吐槽微博后，天天果园客服致电六六表示，公司决定全额退款。六六对此的回应到，微博一说立刻就要退款给我，你们存在就是为了糊弄老百姓。最终，六六拒绝了天天果园的退款请求，并表示放在微博上，当做花钱买教训。


	此后，六六在自己微信公众号上发布文章《我要的只是公平》，文章中六六表示，天天果园冒着台风，特地给六六送来了赔礼水果盒和每月500块的水果卡，但六六拒绝了这些，并在文中感叹：“作为普通百姓的生活，举步维艰，每每都要靠大V身份和粉丝帮助才能讨回我本该拥有的权利。”


	随后文章却被微信公众平台屏蔽，最为京东的投资方，在六六发微博吐槽腾讯。随后腾讯表示，由于系统bug导致误删，随即恢复了文章。而此时，王思聪也开始在微博上发声力挺六六，并表示自己在京东买过电脑后，遭遇个人资料泄露。


	时隔三年后，六六再次炮轰京东。2018年3月13日，六六在微博发布《无赖京东》一文，在文中表示，六六的朋友程茉在京东全球购购买了美国Comfort 
U护腰枕，标价人民币1489元，美国官网售价109.95美元，但收到的产品标识却是Contour 
U，美国官网售价仅33.6美元。程茉质疑商家用一个人民币212元的枕头，冒充人民币700元的枕头，再以人民币1489元的价格卖给中国消费者。


	在此后的投诉过程中，程茉拍照告诉店家自己买到的并非想要的产品，要求退货。店家却一口咬定产品没有问题，不予退货。当最终程茉确定购买产品的确不是美国Comfort 
U护腰枕之后，按照京东全球购“假一罚十”的要求，向商家提出赔偿，而店家却表示：“我们发错货了。”


	对此，京东方面也及时回应称，经过调取录音和其他原始资料发现，六六反馈的内容存在多处严重不实，涉嫌夸大编造和诽谤。京东认为，六六在没有经过充分调查了解的情况下，仅凭其朋友的叙述和一面之词，就公开发布言辞激烈、与事实出入较大、存在恶意诋毁的文章，并造成大范围传播，已经严重侵害了京东平台的信誉。随后此事不了了之。


	在六六的最新微博中，她转发了网友的截图，显示百度搜索已经趋于正常。此前她曾曝光通过百度搜索“硬度最大的树”，显示结果为男性壮阳广告。六六对此表示，若因此次骂战而改好，倒是善莫大焉了！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536389134_853802.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536389141_273629.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536389147_135134.jpg	</imageurl><videourl /></doc>