<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739646</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739646.html</url><title>张菡、汪丛青、刘宇宁将出席2018全球游戏产业峰会</title><datetime>2018-07-05 10:33:2</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日-8月6日在上海新国际博览中心举行。同期，全球游戏产业峰会也将于8月3日在上海浦东嘉里大酒店召开。随着游戏产业发展到成熟期，我国游戏产业开始回归理性，更多思考产业发展的初心。特别是在新时代，我国游戏处在新的历史机遇期中，游戏产业将在新方向、新要求、新变革中换种思维，把我国游戏产业推向新的更加美好的未来。
作为全球游戏产业顶尖峰会，每年都会云集来自世界各地的行业领军人物莅临峰会现场，共同深入探讨游戏行业未来发展新方向。2018年全球游戏产业峰会主题定位为“创造游戏新价值”，在当前游戏高速发展、百花齐放的环境之下，如何赋予游戏新的价值，  是本次峰会内容的重中之重。
在2018全球游戏产业峰会上，邀请到了多位大咖嘉宾，腾讯社交广告游戏行业负责人张菡先生、HTC中国区总裁汪丛青先生和Kings  Group首席运营官刘宇宁先生将出席峰会，一同来探讨游戏发展新方向。

腾讯社交广告游戏行业负责人张菡
张菡先生，他于2011年加入腾讯公司，现任腾讯社交广告部，负责游戏行业的运营工作。
腾讯社交广告一直以来都在助力游戏行业的发展，不断用精准的手段和方式将游戏推广给更多的受众。张菡认为，在目前的大环境下未来游戏广告将会有三个发展趋势：一是数据化，大数据应用将到达新的高点;二是个性化，不仅产品个性化，推广方式也要个性化;三是智能化，在效果投放中，不乏AI运用成功的案例。
腾讯社交广告背靠腾讯，将QQ广告和微信广告逐渐纳入整个流量体系之中，已经能够触及到非常广的用户群体，在去年，天天快报、腾讯新闻等资讯类流量也加入到腾讯社交广告流量矩阵中来，腾讯社交广告的应用场景在不断丰富和完善。
在游戏IP化和精品化的数字娱乐环境之下，如何将一部优秀的作品进行商业化并获得更多的用户、创造更大的价值，相信在2018全球游戏产业峰会上，张菡先生将为我们带来更加全面的分析。

HTC中国区总裁汪丛青
汪丛青先生，拥有麻省理工大学(MIT)计算机学硕士学位和斯隆管理学院工商管理学硕士学位(MBA)。他曾以顶尖成绩毕业于华盛顿大学电子工程系并获理学学士学位，在二十多年前便开始主攻虚拟现实及人工智能的课题。
汪丛青先生拥有近25年的科技领域管理经验，其中18年是在大中华地区。在加入HTC之前，汪丛青先生是一位连续创业的企业家，成立了4家风投资本支持的移动互联网公司，领域涉及移动社交、广告技术、搜索、大数据及数字化媒体等。
作为HTC中国区总裁，汪丛青先生全面领导Vive/VR(VIVE.com)及智能手机的中国区业务。他同时也是拥有超300家成员企业的虚拟现实产业联盟(IVRA.com)的副理事长，以及汇集180亿美元可投资金的虚拟现实风投联盟(VRVCA.com)的主席，并且主管Vive  X加速器计划(VIVEX.co)在北京、深圳和以色列特拉维夫的业务。
汪丛青先生表示，未来HTC会构建一个结合VR、AR、AI和5G的新生态，加速实现Vive  Reality的愿景。在2018全球游戏产业峰会上，针对HTC未来发展的方向和VR行业的整体发展趋势，汪丛青先生将会给我们带来更加深入的解读。

Kings Group首席运营官刘宇宁
刘宇宁先生，是Kings Group公司COO，知名手游《阿瓦隆之王》、《火枪纪元》的制作人。Kings  Group作为一家专注于以SLG游戏为主的重度游戏公司，以上两款游戏在2017年-2018年中国出海游戏收入排行榜一直位列Top5。
近两年来，越来越多的国产游戏在海外大放异彩，《阿瓦隆之王》便是出海游戏的代表之一，是唯一一款登顶过美国游戏畅销榜的国产手游，在2017年，《阿瓦隆之王》在全球已经有超过6000万名注册玩家。
在海外游戏运营经验方面，刘宇宁先生有着自己独到的见解和丰富的经验，他总结出比如欧美用户反感付费前置、反感万事万物都安排好的活动等。此外，在《阿瓦隆之王》内容的制作上，Kings  Group一直都在不断创新，在游戏内创造出了一个比较稳健的迭代节奏，让不同层次的用户，在不同阶段都可以享受到游戏当中比较有价值的装备、属性等，同时玩家对很多东西可以自行定价、公平交易，让每个不同类型的用户能够觉得自己在游戏中是不可替代的。
在2018年全球游戏产业峰会上，刘宇宁先生将以《初心之幸?打破游戏出海的“三重门”》为主题，与大家分享自己丰富的海外游戏制作和运营经验，共同探讨国产游戏出海的新方向。更多精彩，敬请期待将于8月3日在上海浦东嘉里大酒店举行的全球游戏产业峰会!
◆关于全球游戏产业峰会
全球游戏产业峰会，顺应全球游戏产业的发展趋势，满足全球游戏产业迅疾发展新的要求，立足我国游戏产业发展新的机遇，由上海汉威信恒展览有限公司全新打造的极具国际性、专业性和权威性的游戏产业综合功能平台。
峰会汇集全球游戏产业领域顶级精英，深入透析游戏产业发展规律，广泛探讨游戏产业前沿话题，专业交流游戏产品研发与应用，权威发布游戏产业走势，倾力扶持游戏产业民族品牌，有力推动游戏创新，全面促进我国游戏产业健康、有序、快速发展。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705103234_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705103244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705103253_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>