<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749357</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749357.html</url><title>法拉第未来员工起诉恒大：他们想故意让我们的公司破产</title><datetime>2018-11-15 10:45:5</datetime><text>
	据外媒报道，贾跃亭的电动汽车企业法拉第未来与恒大集团之间的争端再次出现了升级，法拉第未来的员工已经在当地时间周三，向洛杉矶高等法院提起了诉讼，指控恒大涉嫌“违背”信托责任以及“其他非法行为”。


	原告还指控称，恒大从一开始就想要把法拉第未来“推向金融悬崖”，其目的就是为了获取与豪华电动汽车FF91相关的知识产权。


	原告的律师称，“如果恒大的阴谋得以实现，法拉第未来的员工——其中许多在拥有公司股份——将遭受损失。”“原告会失去一切，不仅是他们的工作和股权会化为乌有，多年工作的价值也将付诸东流。”





	据悉，此次诉讼的原告方包括法拉第未来的市场战略总监Allen Lu、车辆工程副总裁Matthias Aydt、车辆软件高级主管Connie 
Zhao。诉讼对象为恒大、此次投资的离岸中介以及投资后进入董事会的两名恒大成员。


	“我们今天代表法拉第员工提起诉讼，要求恒大对我们的客户采取的压迫严厉行为负责，”原告方律师在一份声明中指出，“我们的客户受到了不公平对待，并期待诉诸法律。”记者未能联系到恒大律师。


	据悉，这起诉讼与上周法拉第未来母公司针对恒大提出的诉讼密切相关，当时诉讼认为恒大时“故意让创业公司濒临破产”。


	虽然两起诉讼语气相似，但第一个诉讼主要针对恒大是否允许法拉第未来从其他金主那里寻求高达5亿美元的新资金。而周三提交的诉讼更多是关于要求将法拉第未来回到原有状况的。根据诉讼文件，寻求集体诉讼的公司员工要求法院“立即纠正(恒大)违反信托责任和其他非法行为，以及对股东所做损害的补偿问题”。


	综上，将这两起诉讼结合起来，就得以更全面地了解了法拉第未来如何与恒大达成了交易，以及交易又是如何开始土崩瓦解的。


	2017年底，法拉第未来面临财务危机，最终达成协议由恒大向其投资20亿美元。2018年初，恒大按照承诺向法拉第未来投资8亿美元，并同意在2019年和2020年分别再向公司投资6亿美元。作为交换，恒大获得了法拉第未来45%的股份。


	根据最新诉讼，尽管恒大向法拉第未来派驻了两名财务监管人员，但法拉第未来在2018年7月就几乎将8亿美元消耗殆尽。其中大约2亿美元被转回中国，勇于资助法拉第未来在国内启动本地化生产。约1.3亿美元被用于偿还供应商的欠款。其余的资金被投资到加州汉福德用于生产FF91电动汽车的工厂设施，以及为昂贵的日常运营提供资金。(例如该公司在裁员前的薪酬开支就达到了每月800万美元)。


	而根据上周提交的诉讼文件，2018年7月份，在钱花光后，法拉第未来估计其仍然需要6.63亿美元确保FF91在2018年12月投入生产。因此法拉第未来首席执行官和创始人贾跃亭要求恒大提前支付12亿美元，恒大同意了。


	恒大承诺7月份再向法拉第未来投资3亿美元、10月份投入2亿美元，在2019年1月份再投入2亿美元。作为交易条件，恒大要求贾跃亭放弃他在法拉第未来的所有职位，并放弃母公司的控股股份。”


	根据周三提起的新诉讼，贾跃亭同意的原因之一，是恒大承诺偿还电动汽车公司LeSee的所有债务，而LeSee是法拉第未来在中国设立的电动汽车初创企业。


	但恒大并没有如期提供3亿美元的资金。根据上周的诉讼，恒大认为贾跃亭没有提交足够“令人满意的”证据，证明他已经脱离法拉第未来。恒大声称贾跃亭仍然是一个“影子董事”。


	根据周三提起的新诉讼，恒大在利用这一时机控制法拉第未来在中国的业务。


	根据本周的新诉讼，在接下来的几个月里，双方就3亿美元的支付讨价还价，但恒大并没有放松。原告方认为恒大有多次“恶意”，包括故意拖欠“关键供应商”的欠款，这是今年秋初造成法拉第未来新金融困境的第一个迹象。


	拖到今年9月份下旬，法拉第未来的账上只剩下1800万美元，而拖欠供应商5900万美元。公司决定在香港申请仲裁解决与恒大的纠纷。虽然主要争端未能解决，但仲裁委员会允许法拉第未来寻求高达5亿美元的外部资金，而恒大被责令支付法拉第未来相关的一些法律费用。法拉第未来现在还要求仲裁委员会取消恒大针对电动汽车初创企业资产行使的留置权，包括对其知识产权的控制。


	虽然仲裁程序已经结束，但法拉第未来面临的形势依旧严峻。从10月份下旬开始的减薪和裁员开始迅速升级为为数百名员工的休假。


	法拉第未来的很多关键高管，包括联合创始人尼克·桑普森（Nick Sampson）以及“最后一位创始执行官”达格·雷克霍恩（Dag 
Reckhorn）悉数辞职。媒体获知，在没有引入新资金的当前状况下，法拉第未来的现金能够维持到12月中旬。


	在周一举行的全体会议上，贾跃亭告诉在公司的约600名降薪员工，法拉第未来“吸引到来自世界各地投资者的兴趣”。他还声称，该公司计划在2020年上市，并说自己“愿意拿出我的个人股权作为所有供应商的承诺和保证。我们不会让他们有任何偿付风险。”


	上周末，电动车区块链企业EVAIO声称其通过“安全令牌”“联系到向法拉第未来投资的9亿美元”。但法拉第未来发言人约翰·席林（John 
Schilling）在一封电子邮件中表示，该公司正在“与一些潜在投资者接触，但没有EVAIO。对于和其是否有进一步的安排，我们不会评论。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181115/1542248457_732267.jpg	</imageurl><videourl /></doc>