<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741260</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741260.html</url><title>《仁王2》想要跟《只狼》抗衡 需要提升五项内容</title><datetime>2018-07-19 14:48:0</datetime><text>《仁王》在过去一段时间内充满了争议，它的前期很有黑魂的特色，后期却因为数值崩盘成为无双。它前一脚说独占登陆PS4，后一脚却踏上了PC的大船。玩家对《仁王》这款游戏也是又爱又恨。在2018年E3游戏展上，《仁王2》的出现没有引起如《只狼》《对马岛之魂》那样的热议，许多玩家纷纷以“教你做仁”来取笑光荣特库摩。

那《仁王2》究竟应该怎么做，才能让其他作品不再“教做仁”呢?外媒gamingbolt提出了建议，如果《仁王2》能在这五项内容上有所改进，那将是一款出色的游戏。
更多个性化的武器


《仁王》的魂系背景让人痛苦，甚至可以和《黑暗之魂》媲美。要是有更多的可以个性化的武器，可以吸引更多的玩家。在游戏中使用更个性化的武器，并不是给一个完全随机化数值的武器，况且如果数值随机化的武器为什么不去玩《暗黑破坏神》呢?
所以在《仁王2》当中必须要对数值在做出保证，构架一个适当的数值库，特别是攻击与防御的变化等。玩家依然可以拥有高伤害高输出的武器，但是更多的个性化武器在后期会给玩家带来更多的乐趣。
更高质量的战利品


《仁王》当中一大诟病就是给了太多战利品，不管玩家拿着这些战利品做什么，无论是拆分也好，卖给商店也罢，或者是上贡给神社。这些其实都没问题，但是你会发现这些东西一多就成了垃圾，你获得的战利品并不会因为数量多而有品质的提升，导致玩家在后期对路上的东西视而不见。
在《仁王2》中一个不错的办法就是提高获得战利品的质量，为了激励玩家不想遗落下任何掉落物品。获得物品的随机性会增加玩家的挑战性，也会提高玩家获得装备的乐趣性。
另外还需要一个更好的库存管理，和一个能够识别更好装备的系统，让玩家获得高等级战利品时候能够快速找到它。
更多的游戏结局


拥有更多的游戏结局内容是提高《仁王》吸引力的一个方式，就好像不同的人玩《暗黑破坏神》一样拥有不同的体验内容。光荣还可以在完成不同结局之后给出不同的奖励，甚至特殊的武器等内容，促进玩家反复游玩。
另外还可以选择假如「BOSS  RUSH」模式，许多玩家对于挑战自己的极限有着浓厚的兴趣，在这种模式上可以加入丰厚的奖励和更好的掉落物品，让玩家保持有新鲜感。
对当前坏境设计的变化


虽然两者很相似，但是我们要知道《仁王》并不是《黑暗之魂》。它的战斗可以是跟黑魂一样，但是它的故事更是凸显一个类似于忍者的武士传奇。那么《仁王2》在整体设计上似乎应该摆脱黑魂的影子，就要对环境设计做出改变，拥有更多的多样性，比如日本的封建风格建筑——独特的另类的都市体验。
另外既然有恶魔的存在，为何不进一步制作出更有日本美学的场景?环境让人觉得越有趣就越能吸引玩家，也让更多的玩家投入到游戏当中。
各种各样的威胁


《仁王》实际上有各种各样的敌人形式出现，游戏中通过添加新的动作和攻击重新组合让敌人来保持新鲜感，并且玩家需要面对不同的敌人使用不同的打法。不过差不多的敌人在游戏进行30小时后就会变味，虽然一样可能成为巨大威胁但玩家也不会受到致命的伤害。
光荣通过DLC进一步扩展敌人的类型是一件好事情，如果这种变化可以延续到未来的《仁王2》中那是更好的情况。但《仁王2》并不仅仅需要更多的敌人类型，还需要更多种类的战术打法和适应的场景。  即使敌人被重新组合，也能使用比以前更加细致入微的战术，那会让游戏充满新鲜的挑战感。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/153_180622084914_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/153_180719144706_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/153_180719144712_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/153_180719144723_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/153_180719144731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/153_180719144740_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>