<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747474</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747474.html</url><title>锤子成都总部办公楼严重空置！近百员工疑似遭到遣散</title><datetime>2018-10-18 08:49:3</datetime><text>
	近日有网友爆料，称锤子科技在获得成都市政府基金的6亿投资之后仅一年多，其成都分公司就面临解散，目前正进行规模不小的裁员。虽然锤子科技表示传言不实，但已有记者奔赴现场实地探访。





	为了解更多实情，证券时报·e公司记者奔赴锤子科技及其成都出资股东，实地探访后却看到了另一番景象。在周二上班时间里，锤子科技约2000平方米的成都总部仅出现为数不多的员工，大量办公桌椅处于空置状态。


	记者了解到，锤子科技疑似突然遣散约百名员工，而作为锤子科技重要股东的成都区属国资企业可能事先并不知情。


	成都区属国资6亿入股锤子


	为什么成都要投资锤子科技?实际上，这一直是徘徊在成都市民脑海中的不解疑问，毕竟“锤子”在四川等地并不是什么好听的词藻（多用于骂人），而且锤子科技成立以来日子过得并不顺畅。


	证券时报·e公司记者注意到，一家名为成都东方广益投资有限公司（以下简称东方广益）陡然出现在大众眼前，这就是锤子科技新一轮融资的背后金主。2017年8月13日，东方广益曾于官网发布公告，“ 
近期，本公司与锤子科技（北京）股份有限公司签订了《股权投资协议》，拟投资人民币6亿元入股锤子科技（北京）股份有限公司。”


	资料显示，东方广益成立于2003年8月，注册资本6.5亿元，是由成都市成华区人民政府授权成都市成华区国有资产监督管理和金融工作办公室履行出资人职责，投资组建的国有独资公司。目前，东方广益主要承担龙潭总部新城开发建设所涉及的融资、土地上市、安置房建设、基础设施及公建配套项目建设等业务，东方广益现任董事长晏永康、总会计师秦蓁、总经理助理潘鹏飞。


	经过数日的社会议论之后，当地媒体《成都商报》曾于2017年8月17日发布报道指出，锤子科技投资方并非成都市政府基金，而是一家区属国有企业。


	在此需要指出的是，虽国有企业的初始资金来源于政府财政资金，但国有企业投资和政府投资有着明显的不同。其中，政府投资主要投向公共领域，解决市场失灵的问题，涉及道路、水利、水电气设施等;而国有企业主要任务则是，确保国有资产保值增值，符合规定的市场化投资行为。


	2018年6月，东方广益曾在官网披露，其副总经理张杰、总经理助理秦蓁走访了锤子科技（北京）有限公司，并会见了后者的财务总监成红霞、法务总监王佳怡。在会上，对锤子科技2017年及2018年一季度公司的运营情况、财务情况、2018年新品发布情况，以及锤子科技年度运营计划进行了深入了解，对切实做好公司对外投资项目投后管理工作进行了深入交流。


	曾欲将软件研发迁入成都


	对此，东方广益相关负责人曾向上述媒体表示，锤子科技团队成熟，是一家优秀创业企业，发展方向与成华区产业趋势一致，能促使成华区实现智能通信等新经济产业集聚，构建智能终端产业生态链生态圈。当时，获悉锤子科技公司在考察成都、南昌、惠州等地后，成华区就主动开展了全方位的投资促进工作。


	东方广益认为，锤子科技估值处于阶段性价值洼地，作为手机制造商，同本土产业链互补性较强。最终，经相关方努力争取，锤子科技总部项目最终落地成都。


	据透露，锤子科技将把其北京、深圳等地的行政、财务、商务、法务、人力资源、供应链、服务、研发、设计等总部管理和服务部门，整体搬迁至成都。东方广益对锤子科技投资入股6亿元，其中股权投资3亿元，约定赎回股本3亿元。


	2017年，成都锤子科技集团公司、成都野望数码科技有限公司分别于当年6月23日、7月6日，在龙潭新经济产业集聚区完成工商注册，畅呼吸科技（成都）有限公司于8月11日在猛追湾街道完成工商注册，锤子科技从7月下旬开始陆续将对外销售合同主体更改为成都野望数码科技有限公司。据报道，截至2017年9月底，锤子科技售后部门、软件研发部门等总部已搬迁至成华区，入驻办公约200人，这个数据占了此前锤子科技团队的一半。


	作为一家创业公司，锤子科技自2012年创立以来，资金链问题便伴随其成长时常被重点报道，而成都市区属国企注入的6亿资金无疑是其“救命钱”。


	但在融资、搬迁运作仅过一年之后，2018年10月15日晚间锤子科技便流出解散成都分公司的传闻，再次让社会舆论把去年那笔融资交易推上了风口浪尖。


	2000平方米办公楼大面积空置


	针对传闻，锤子科技发布公告，“成都野望数码科技公司是锤子科技搬迁至成都以后设立的公司，目前公司经营状况良好，各项业务正常开展。近日，网络上有不实传言称成都总部将解散，实为公司加强技术团队研发实力，对北京、深圳和成都三地的技术人员进行整合，公司成都总部的职能依旧保持不变。”


	为进一步了解事情的真实情况，证券时报·e公司记者实地探访，锤子科技成都总部位于猛追湾世茂大厦，并租下了15楼整层用于办公，据网上租赁信息披露整层约2000平方米。2018年10月16日午间正值午饭高峰时间，记者来到锤子科技办公地，但并未看见相关前台人员，仅来了数位员工出现。此后，一位自称是锤子科技的研发人员对记者表示，公司行政人员正在吃午饭，请稍后再来拜访。


	无奈之下，证券时报·e公司记者又于当日下午3点来到世茂大厦，但令人遗憾的是，大厦物业人员对记者表示，已经接到上级通知，目前暂时不对外开放15楼锤子科技的拜访需求。几经辗转，记者再次进入锤子科技办公地，与午间情况一样，一眼望去仅寥寥数人，办公桌椅大面积空置。仅数分钟停留，一位锤子科技员工便下“逐客令”表示，公司正常经营，有保密需求不便参访。


	除此之外，证券时报·e公司记者还前往位于成都市成华区龙潭工业园的东方广益，在该公司记者见到东方广益董事长晏永康、财务总监等高管，恰逢晏永康与其高管商讨锤子科技传闻应对事项。


	据现场人员透露，锤子科技突然将核心的研发团队前往北京整合，约有100名员工遭遇就地遣散，愿意北上的可以去北京发展。作为锤子科技持股近19%的股东，如此重大的事项东方广益事先竟毫不知情，锤子科技也未开股东会或董事会予以讨论。某东方广益高管甚至直言，就不该用企业名义去入股，而应借基金平台去投资，基金可以利用杠杆撬动更多资金，对成都国资而言风险更小。


	此后，当证券时报·e公司记者表明希望就锤子科技传闻进行采访核实，东方广益相关人员以需要向市委宣传部递交采访申请为由予以婉拒。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539823615_508282.jpg	</imageurl><videourl /></doc>