<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741940</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741940.html</url><title>新服开启 《灵山奇缘》今日帮会大翻新</title><datetime>2018-07-26 09:41:5</datetime><text>这一回合，万物生灵。腾讯首款国风回合造物网游《灵山奇缘》暑期新版本“夏日众乐”今日火爆开启，新服【桃花坞】同步开放。
在新版本中，游戏不仅对帮派系统进行了内容扩充，开放帮派精英赛、精英竞技场和以武会友等全新帮派玩法，给玩家带来更多激情享受。大波暑期活动也在同一时间集结登场，类型多样的活动玩法带来丰厚收益，让玩家在这个暑假里拥有更多欢乐精彩。

图1：《灵山奇缘》“夏日众乐”版本上线
新服上线 多重迎新活动轮番开启
《灵山奇缘》全新服务器【桃花坞】在今日开放，入驻新服的玩家将可以享受多重新人成长礼。无论是每日登录游戏，还是升级冲榜，又或者是等级提升等，都可以获得相应的成长助力礼，让玩家可以在新服里争霸更轻松。

图2：纵意三界，再闯灵山活动
除了丰富的新服活动，《灵山奇缘》为老玩家们也准备了丰厚的福利，登录游戏即可参与抽奖，完成系列帮会玩法，还可以领取海量福利，老玩家进驻新服也可以收获价值不菲的礼包道具。这个暑期让我们和灵山一起嗨皮吧!
纵意三界，再闯灵山：http://huihe.qq.com/cp/a20180704lyxf/index.htm
全新版本上线 帮派系统内容扩充
在全新的《灵山奇缘》版本中，帮派系统可玩性得到了极大增强。精英竞技场开放，玩家可以组队进行PVE挑战，而且挑战难度层层提升，给玩家更多历练机会。

图3：帮派精英赛
【帮派精英赛：为了帮派而战】
帮派精英赛来临，这是基于帮派战内容的更强对战，每个有资格参战的帮派，都可以选派三支队伍应战。在这一场进阶大战中，比拼的就是谁才是真正的三界第一帮派，这不仅是一场关乎个人的荣誉大战，更是一场帮派集体的荣耀之争。此外，在有本帮派成员参战时，玩家们还可以去观看战斗，为代表帮派参战的队友进行点赞，成功点赞就可以获得最基础的奖励。

图4：帮派宝箱
【炼狱降神：帮派集结迎战魔神】
炼狱降神玩法为限时开放挑战，活动的具体开启时间是由帮主或副帮主手动开启，每周可开启一次。并且活动分为了三种难度等级，需要消耗一定帮派资金开启，不同难度消耗不同。
在奖励设定上，作为帮派全新玩法，炼狱降神活动同样侧重群体性奖励，击杀BOSS的奖励除了个人奖励外，同样还有全帮共享的奖励。

图5：炼狱魔神
BOSS的血量帮派共享，并且会转4次阶段，每降到一个阶段，全帮玩家都可以获得一份奖励，在成功击杀掉BOSS后，个人可以领取到一份丰厚奖励，全帮成员同样可以获得一份战利品以及一定量的帮派资金。

图6：帮派驻地刷新武痴
【以武会友：武痴等你来战】
在《灵山奇缘》中，三大势力之一的烈武盟，一直都在试图寻找更强大的助力。如今，烈武盟认识到除了在擂台上比武竞技选拔强者外，还有不少高手隐于民间，于是决定“主动出击”，前往侠义之士们的帮派驻地之中寻觅能人。活动开放期间，挑战帮派内随机刷出的武痴，战胜武痴即可获得丰富奖励，还有几率进入高奖励战斗。

图7：以武会友战斗
多重暑期活动开启 大波福利乐翻天
在《灵山奇缘》全新版本中，暑期活动玩法全面上线。暑期活动中，有在活动时间内持续全天开放的龙宫觅宝、盗宝者追击和妖王的阴谋，也有轮流开放的分秒必争、物竞天择和碧海仙踪活动。

图8：暑期精彩活动
无论是哪一种活动，难度都并不高，而且大多充满了娱乐趣味，并且玩家参与活动可获得的奖励都不菲。

图9：夏季狂欢活动合集
夏季狂欢活动合集：http://huihe.qq.com/cp/a20180712xrhd/index.htm
帮派出击，《灵山奇缘》暑期“夏令营”开放啦!全新服务器【桃花坞】开启，暑期版本带来诸多新内容、新玩法。这个暑期，齐聚灵山帮派享受更多战斗激情，还有多重暑期活动开放，丰厚福利轻松领取。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726093940_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726093948_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094033_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094040_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094055_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094110_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094116_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094122_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>