<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748008</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748008.html</url><title>驾驭《荒野大镖客2》的狂野之前 先看看这20部西部片</title><datetime>2018-10-25 19:21:5</datetime><text>
	在《荒野大镖客2》即将到来之际，玩家都迫不及待地想去在这款大作中体验一下违法乱纪的生活和西部的狂野，以及宿命带来的惩罚。在没有《荒野大镖客》之前，大家还是喜欢在电视机前用眼睛去体验一个牛仔的西部生活，gameinformer为我们带了驾驭荒野大镖客2的狂野降临之前必看的西部片TOP20，让我们在电影里也体验一把血与火的厮杀吧！


	《决战犹马镇》这个片名并不是第一次出现在荧幕上，它其实是翻拍自1957年由德尔默·戴夫斯执导的同名影片。2007年的新版则由詹姆斯·曼高德执导，克里斯蒂安·贝尔和罗素·克劳主演，讲述了克里斯蒂安·贝尔饰演的一个落魄农场长工需要护送一个臭名昭著的罪犯（罗素·克劳饰）上火车，而这名罪犯的土匪手下一直尾随着农场工要救出他们的头儿的故事。《决战犹马镇》中的每个人物都体现出了西部世界的种种“游戏规则”，而角色和演员也相互压迫着对方，所以说影片中西部世界紧张到让人窒息，而《决战犹马镇》也成为了重现西部尖锐矛盾的代表性作品之一。





	影片中经典的西部场景——牛仔、马、小镇





	克里斯蒂安·贝尔饰演的农场长工


	上榜原因：要知道西部是“枪”的天下，而大镖客2的叙事展现了西部辉煌的一面，主角约翰·马斯顿成为了现实与未来枷锁中的囚徒，而《决战犹马镇》中人与人之间的纠葛，也像极了马斯顿、摩根和杜奇·范德林德的三角关系。同样的西部，同样的人设，同样的羁绊，在游戏之余不妨来看看这部重现西部冲突的扛鼎之作。


	如果你寻求的是西部世界里枪战的爽快刺激的话，这部慢节奏非传统西部片可能不太适合你。影片讲述了，美国家喻户晓的侠盗杰西·詹姆斯（布拉德·皮特饰）的西部往事。闻名西部的神枪手杰西·詹姆斯年轻时曾打劫过无数的大银行，终于对逃亡的生活产生厌倦，于带着他最信任的手下罗伯特·福特（卡西·阿弗莱克饰）以及妻子和孩子金盆洗手，但是在利益的驱动下罗伯特还是向政府出卖了詹姆斯，两人的命运相互纠缠，展现出了西部唯一的真理就是——自由！





	杰西·詹姆斯本尊（不得不说颜值真的高）





	影片中杰西·詹姆斯与他最信任的手下罗伯特·福特


	上榜原因：《荒野大镖客2》的先导预告中约翰·马斯顿曾经在火车上大战悍匪，影片中也有同样的故事情节，詹姆斯帮的分崩离析与游戏里范琳德帮的瓦解有着异曲同工之妙。更加相似的是，范琳德帮像杰西·詹姆斯一样需要面对自己的日薄西山，而在血染的西部中人人都为自保，人与人之间的相互利用，让影片的内涵更上了一个台阶。


	这部影片可能大家都不太熟悉，在这里还是要简单介绍一下的。《神枪手与智多星》（又译《虎豹小霸王》）这部1969年的老片子，是一部基友戏剧和西部冲突的混合体，而且由于保罗·纽曼和罗伯特·雷德福对两个亡命劫匪的精彩演绎已经登上神坛。影片根据真人真事改编，讲述了巴奇和圣丹斯是一对强盗组合，多次抢劫邮车后，被警方通缉，最终不得不走上逃亡之路的故事。说到这里必须得题69年的另一部影片《日落黄沙》，这部影片相对于《神枪手与智多星》套路过于陈旧，还是惯用的英雄救美的故事，但是两部影片的结尾都是它们的点睛之笔，成为了电影界传颂的经典。《神枪手与智多星》和《日落黄沙》为西部片最后的辉煌可能算是画上了一个完美的句号。






	《神枪手与智多星》经典时刻





	《神枪手与智多星》剧照中的罗伯特·雷德福和保罗·纽曼


	上榜原因：玩家们可能只记住了《荒野大镖客》的悲剧情节却忽略了R星的搞笑套路，约翰和狡猾的推销员尼盖尔·狄更斯都是玩家忽略的搞笑桥段，而《荒野大镖客2》的预告中亚瑟·摩根的蛇皮语句——“你死了我拿钱，好似神仙在人间”和《神枪手与智多星》中的爆笑对白正好对上了胃口。


	这部电视剧对于不了解美国西部拓荒史的朋友还是不太友好的，但是只要稍加了解，这部剧中的西部基因会深深植入你的身体，比如剧中人物与观众强烈地互动以及豪华的演员阵容，都是这部西部剧的卖点。故事的背景是19世纪中后期美国兴起的淘金潮时期，震惊世界的考斯特印第安人大屠杀刚刚发生，大量移民的涌入让原本破败的朽木镇重焕生机，但是由于镇子比较偏僻又位于边境，一些亡命之徒就尝试着在这里搞一些大事情。而朽木镇这个金钱、权力和暴力交织的地界儿，肯定是黑白两道人物聚集之处，一场奇妙的表演逐渐在朽木镇这个神奇的地方展开。





	《朽木》剧照





	牛仔嘴里的美国国骂


	上榜原因：朽木镇中聚集各式各样的人，有逃犯、妓女、赌棍、退役军人、华人劳工，《荒野大镖客2》先导预告中也可以看到各式各样的人聚集在像朽木镇一样的城镇中，发生一些让你意想不到的故事。


	昆丁·塔伦提诺这位暴力美学大师为我们带来了这部向意大利西部片致敬的《被解救的姜戈》。故事发生在南北战争前几年，姜戈是名黑奴被一个赏金猎人医生所解救，两个人为创造大同世界而不息战斗。本片的卡司也是大牌云集，吉米·福克斯、莱昂纳多·迪卡普里奥、萨缪尔·杰克逊和克里斯托弗·瓦尔兹无一不是顶级明星。不管怎么媒体的评价如何，《被解救的姜戈》都不仅仅只是一部商业娱乐电影，其实是最文艺的昆丁·塔伦提诺暴力美学。





	最爱这个镜头





	暴力美学


	上榜原因：和昆丁·塔伦提诺一样R星也善于塑造丰富多彩的游戏人物，《荒野大镖客2》中人物的多样性则与《被解救的姜戈》不谋而合。


	赛尔乔·莱昂内的“镖客三部曲”在西部片的历史上有着举足轻重的地位，是被好莱坞逐渐遗忘的西部片的绝对力作。如果你对这个系列感兴趣的话，首推第三部——《黄金三镖客》。这部意大利西部片的故事发生在美国南北战争时期，而牛仔和江洋大盗一直是一对冤家，影片中的这两个角色互相设套想取对方的性命，可半道上一个当兵的却来插了一杠子，三个人在荒漠中上演了一出又一出的好戏。





	《黄金三镖客》海报





	像不像约翰·马斯顿


	上榜原因：《荒野大镖客》很大程度上是借鉴了《黄金三镖客》的故事架构，游戏中还可以解锁《黄金三镖客》主角的经典装扮，游戏和影片中也有相似的击杀系统（Dead-eye模式），不知道《荒野大镖客2》中会有什么新的元素。


	《无神》应该是本榜单年代最近的剧集，这部2017年Netflix的限定剧集对西部片独特理解为他赢得大量的赞誉。剧中故事讲述了在一个偏僻的小镇上，男人们都因为一场离奇的矿难死光了，而剩下的女人就要拿起武器为自己的生存而战。重建镇子的过程相当复杂和繁琐，镇上的一个女人包庇了一名逃犯（杰克·奥康奈尔饰），但是却被犯人的师傅（杰夫·丹尼尔斯饰）追查到了，这个所谓的“师傅”却是一个杀人不眨眼的杀人狂魔，他也一位伪装高手杀完人的瞬间就可以把自己装成一个受害者，几个人之间的斗智斗勇成就了这么西部剧。杰夫·丹尼尔斯也因为他在剧中出色的表演赢得了他人生中的第二个艾美奖，梅里特·韦弗演绎的不畏强暴的小镇领袖也获得了艾美奖的青睐。





	《无神》海报





	《无神》剧照


	上榜原因：《荒野大镖客》中的许多元素在这部剧集中都出现了，逃犯与前同伙，演的一手好戏的头儿等等，《荒野大镖客2》的故事应该会比这些更加精彩。


	暴力美学大师昆丁·塔伦提诺的第二部西部片，《八恶人》完全是按照昆丁最喜欢的路线去进行拍摄的。故事从2个赏金猎人展开，一个悬赏万元的逃犯加上一个新上任的警长，与外来的四个人，在风雪交加的山坡上演绎了一场生与死的战斗。





	《八恶人》海报





	尴尬而又不失礼貌的微笑


	上榜原因：《八恶人》中风雪交加的天气让人联想起约翰·马斯顿一个人牵着马，在雪山上孤傲行走的场景，影片极度暴力的场景《荒野大镖客2》也绝不退让三分。


	AMC剧集《地狱之轮》聚焦在南北战争后美国的铁路建设事业上，故事的主角是一位退伍的南部邦联士兵，他想在新生活中摆脱过去的阴影。主角生存之路的源泉是为复仇而来，可后来却成为了铁路建设的传奇人物，在五季的剧集中，有你能想象到的所有人物，比如站街女、流浪犯、雇佣兵等等，该剧现在在Netflix上已经上架。





	《地狱之轮》海报





	《地狱之轮》剧照


	上榜原因：剧中的主角和约翰·马斯顿一样，有着辉煌的过去，想东山再起重现旧日不再的荣耀，同样他们俩也会有权有势的人服务，尽管不甘心。


	在他的电影生涯早期，奥斯卡奖获奖导演西德尼·波拉克与曾出演过《神枪手与智多星》（又译《虎豹小霸王》）的罗伯特·雷德福合作，杰里米亚·约翰逊和约翰·米卢斯执笔，讲述了一位心怀不满的士兵，将文明生活抛在脑后，在无情的荒野中像斯巴达人一样的生活（像野蛮人一样）。与原始部落接触后他娶了一位美国原住民妇女，在松树林里过上了一个田园般的生活，可是好景不长，他失去了一切，为了伸张正义他开始了一场血腥的复仇旅程。





	惊鸿一瞥





	《猛虎过山》剧照


	上榜原因：影片中的主人公与约翰·马斯顿有太多相似的地方，他们都放弃了从前的文明生活，想要归隐田园，可是老天爷又跟他们开了一个天的玩笑，所以，他们不得不再重拾暴力的手段回归原来的生活。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540447764_312865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540447773_919715.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540450264_628580.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540450350_457767.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452532_371401.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540453829_449916.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540453846_940522.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540455783_580172.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540455860_634873.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540456885_156502.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540456900_757016.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540458227_954068.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540458243_701648.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540459113_587753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540459129_224408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540459861_311473.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540459877_112835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540461102_115282.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540461016_759394.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg4NjgxMzQ5Ng==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>