<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745000</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745000.html</url><title>海外游戏打法失灵了？腾讯股价今年以来跌跌不休</title><datetime>2018-09-09 09:01:2</datetime><text>
	据媒体报道，受负面消息困扰，腾讯股价今年不断走低，业绩也不断下滑。


	腾讯昨日以每股310.8至311.6港元，回购了2.27万股，涉资约707.21万港元。腾讯不断下滑的业绩引发了资本市场的担忧，根据腾讯2018年上半年业绩报告，作为腾讯营收大头的游戏业务，今年表现疲软，出现了环比负增长的趋势。数据显示，腾讯今年第二季度的网络游戏业务较第一季度下降12%，再细分到智能手机游戏领域，更是下降19%。


	腾讯游戏的负增长，除了因为游戏监管趋严，导致新款游戏表现乏力，或许还和其在海外游戏市场的大手笔投资布局有关。





	过去十几年间，腾讯凭借雄厚的财力一直在海内外开启疯狂买买买模式，而且大多将目标盯在知名游戏公司身上，比如《英雄联盟》（LOL）的商Riot 
Games、《绝地求生》研发商PUBG母公司蓝洞、《魔兽世界》开发商暴雪等。


	不过近日，据外媒Tech in Asia报道称，腾讯公司投资了不少年轻的海外游戏公司，但其表现低于预期，尤其是在东南亚的两笔投资并不算成功。


	消息一出，不禁引发业内人士思考，腾讯的游戏业务是否已经面临“内外交困”的窘境?当其国内游戏市场表现遭遇重重阻碍，腾讯的海外市场投资布局，是帮助其在游戏市场进一步站稳脚跟?还是让腾讯陷入更艰难的处境?


海外知名游戏公司买买买


	梳理过去十几年，腾讯在海外游戏公司的投资布局不难发现，腾讯的海外游戏投资布局经历了三个阶段。


	最开始，腾讯引进了LOL、穿越火线等数款优秀的海外游戏，这些游戏在国内市场取得了巨大的成功，腾讯随后也将游戏的开发商重金收购，来提升自身对这些爆款游戏的开发运营能力。


	2014年前后，手游市场全面爆发，在端游市场“食髓知味”的腾讯再次开启买买买模式，把优秀的海外开发商收归旗下，并把他们的优秀作品带入国内。其中最典型的例子就是《皇室战争》和《部落冲突》的开发商Supercell，腾讯在2018年将其收购，这些游戏很快登陆了微信游戏平台。


	近年国内游戏市场渐趋饱和，腾讯开始进行海外市场的拓展，把腾讯自营和代理的游戏发行至东南亚、日韩、欧美等地，并入股了很多本土的游戏开发商和发行商，新加坡游戏公司SEA就是其中的代表。


	腾讯在游戏方面最大的投资是控股芬兰游戏巨头Supercell。2016年，包括腾讯、软银、中投、加拿大退休教师基金在内的财团通过投资86亿美金收购了Supercell 
84.3%的股权;今年腾讯又以4.52亿美元收购了育碧5%的股份，并与育碧达成战略合作。


	而在此之前，腾讯还先后在美国投资或收购了若干游戏公司。2011年，腾讯花费2.31亿美元收购《英雄联盟》（League of 
Legends）开发商Riots Games约92.78%的股份，并于2015年12月完成全额收购。


	2012年，腾讯以3.3亿美金收购《堡垒之夜》的开发商Epic 
Games48.4%股份;2013年斥资14亿美元，收购暴雪6%的股份;2015年全资收购《英雄联盟》（LOL）的开发商Riot Games。


	如今每当腾讯投资一家欧美公司，旁观者们似乎都习以为常了。外媒pcgamesn评价腾讯“每一根手指都按在这块大蛋糕上。”甚至曾有文章调侃“腾讯怎么不把整个游戏行业都买下来?”


出海成绩难喜忧参半


	重金投资了全球众多知名公司，腾讯的的游戏出海又取得了怎样的成绩?


	数据显示，上半年，腾讯海外游戏收入超过10亿美元。其中吃鸡类游戏海外日活用户超3000万、王者荣耀国际版Arena of 
Valor海外日活用户亦达1300万，并收获了3000万美元月收入，而印度也有高达1200万的付费游戏用户。


	大逃杀类游戏最受欢迎的产品《堡垒之夜》，占市场份额16 .3%，今年3月营收就达到2.23亿美元。7月，《PUBG 
MOBILE》在中国海外吸引了逾1400万的日活跃账户（不含日本和韩国）及产生逾2000万美元的流水。


	Supercell虽然是腾讯迄今为止最大的一笔海外投资。但是，在2017年，Supercell不仅没有发布新游戏，收入与利润也双双下降。据财报显示，同比2016年，Supercell 
2017年的利润下降25%，营收下降14%，连续两年收入下滑。


	至于东南亚市场，目前Sea和VNG的财务表现不如人意，但这种情况不会持续太久。一方面，手游的支付依赖于数字支付网关和用户基础，但东南亚手游支付的相关基础设施仍不完善;另一方面，虽然目前东南亚的智能手机普及率和互联网的使用率还不高，但仍处在上升阶段，因此短期内东南亚游戏市场虽表现疲软，但长期来看，依然有改善的空间。


	表面上看，腾讯出海的成绩不错，但对比来看，其在海外的部分表现似乎不如老对手网易。


	数据显示，《PUBG 
MOBILE》位列下载量榜首，但这款游戏的主要下载国是美国，占比达到了21%，其次是巴西（9%）、印度（8%）、印度尼西亚（6%）和泰国（6%）。腾讯的游戏看似全球布局火热，但是在海外的实际收入并不高，以至于在下载量上前十五都没未排进。


	至于《王者荣耀》海外版，因为文化隔阂、运营不利等因素，也未能像《英雄联盟》一样成为全球性的MOBA游戏。


	反观网易，虽然下载量不如腾讯，但收入已经杀进前四，并且前三名都是专注海外的游戏公司。究其原因，是因为网易抓住了日本这个更能氪金的游戏王国。数据显示，网易的《荒野行动》上线不足2个月就在日本获得了3.1亿元收入。


	在吃鸡手游出海上，《PUBG 
Mobile》今年5月份才开始出海至日本、韩国以来。反观竞品网易的《荒野行动》，早在去年11月份就开始出海，并进行商业化变现。


	sensor Tower数据显示，《荒野行动》国际版自去年11月变现以来，连续第二次占领出海收入榜首。而下载榜上，Super 
Tapx旗下休闲小游戏《Love Balls》继续红热大洋彼岸，排名再次超过《PUBG Mobile》，继续拿下6月出海下载量第一。


劲敌网易


	近期，腾讯与网易相继披露2018年第二季度财报，财报显示，腾讯第二季度网络游戏收入252.02亿元，较上一季度下降12%，网易游戏营收则重新回到100亿元，环比增长了15%。


	这使得网易游戏与腾讯游戏的差距逐渐缩小，网易游戏当季营收占到腾讯游戏营收的40%，较上一季度的30%提升了10个百分点，与上年同期持平。


	网易Q2财报超出预期，“游戏出海”是最大的贡献点。


	《荒野行动》在国内凉凉之后，网易迅速调整策略，将主要精力放在海外推广发行上，并取得了丰厚回报。


	据App Annie的统计，2018年上半年，在全部中国出海游戏中，《荒野行动》营收排在第5位，超过第7名的《Arena of 
Valor》（《王者荣耀》海外版）。在2018年6月的全球游戏营收榜中，《荒野行动》更是重回前十。此外，网易的《阴阳师》《第五人格》《决战平安京》几款游戏也在海外拿下了不错的成绩。


	腾讯、网易的出海策略也各有不同。从目前来看，自研出海与全球投资，是腾讯游戏全球化战略的主要驱动力。在PUBG手游之前，腾讯自研产品出海的数量和范围有限，主要依托投资的游戏公司SEA在中国港澳台地区和东南亚地区进行产品发行。


	网易对外投资则以加强自身研发实力为根本，并非单纯发行运营海外的游戏产品。


	对于网易来说，出海是明智的竞争策略。一方面，由于国内的游戏市场过度依赖品牌积累，网易在游戏的渠道和发行上都存在劣势，因此在爆款数量上很难与腾讯抗衡。


	另一方面，由于游戏偏好与本地的文化历史高度相关，腾讯在海外的社交优势被削弱，使得网易能够在海外能够形成单纯比拼产品质量和创新能力的局面，利于网易扬长避短扭转局面。


开拓年轻的海外游戏公司


	在对市场数据进行深入分析后，腾讯决定对海外的投资策略进行调整，将投资布局扩展到那些年轻的游戏公司，包含那些处在早期阶段，甚至当这一创新想法还只是存在于纸上时，腾讯也有意愿投资。


	4月11日，腾讯北美业务发展主管Randy Lee在出席美国GamesBeat 
2018峰会时表示，过去12个月腾讯已经开始对创新游戏企业、创新产品进行投资，总投资额大约300万美元。这意味着腾讯将投入更少的资本到更多更年轻的游戏公司，从而积累更大的用户基础，并在海外市场进一步站稳阵脚。


	Randy 
Lee称，这是由于腾讯非常了解中国玩家渴望玩到新游戏。“我们一直都在思考新的机遇、寻找蓝海市场。在我们进入游戏领域之前，已经有多家游戏厂商在这个领域，当时整个游戏市场被MMORPG（大型多人在线角色扮演游戏）统治。那时我们还只是个小人物，不过我们所做的就是积极寻找蓝海市场。所以，我们从韩国引进了类似《反恐精英》这样的射击游戏——《穿越火线》;我们还引进了MOBA，以及获得授权的体育竞技类游戏《NBA 
2K》。这些都是中国玩家从未玩过的游戏，不过在我们看来，不管你是在国内还是在西方，只要你热爱游戏，你就会去玩这些游戏。”


	或许是因为并不在意投资的公司成长缓慢，腾讯才有足够的财力去支持腾讯在全球范围内广撒网，且不忧心短期内的回报问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180909/1536454766_930094.jpg	</imageurl><videourl /></doc>