<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734501</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734501.html</url><title>梦幻西游X9群雄逐鹿巅峰对决 同人曲演绎天机城新篇</title><datetime>2018-05-28 10:52:4</datetime><text>5月26日，“我是大明星”《梦幻西游》电脑版2018玩家交流盛典北京站在北京朝阳区吉里国际艺术区拉开帷幕!作为本次玩家交流盛典重要主角，来自X9联赛天科、天启、天元三大组别的六支顶尖战队集结于此，向各自组别冠军头衔发起最终挑战!


强强对话，六大豪门聚集于此
X9联赛高级别组，是展示《梦幻西游》电脑版天科、天启、天元三大组别最强战力的重要赛事。在经历了漫长的征程之后，现在三大组别总共六大战队已经集结于北京，打响精英争霸赛最终决战!对于关注《梦幻西游》电脑版X9联赛的玩家而言，这六支战队名称以及成员大名都可谓是如雷贯耳。

伴随着玩家盛典的开始，天科组的冠军之战随即开始，观战方解放碑烟台东南哨队凭着风阵大克对战方齐云楼巅峰带你吃鸭队。虽然开头对战方依靠一速女儿、方寸及天宫，三封给观战方带来不少的压力，但是观战方凭借善恶宝宝的稳定输出及队友的实力配合，中期扳回并稳固局面，最后在一波3杀的高潮中，凭借实力与运气赢下了自己的冠军!

天启组则由东海崂山的二万五千里战队与状元坊的往事一幕幕战队角逐冠军，他们两支队伍对于对女魃墓都有着独特的见解，这一场龙阵对虎阵的比赛堪称十分精彩，最后东海崂山的二万五千里战队凭借强劲的实力，稳稳把握战局，把冠军牢牢握在手中。


而对于玩家最关注的天元组总决赛，堪称是服战级别的比赛，双方也是老对手了，分别是来自珍宝阁的最美太阳战队和姑苏城的Cc90096喜狼战队。比赛初期，姑苏城凭借着喜狼的暴力狮驼，给对手造成了很大的压力。但是珍宝阁的最美太阳战队也是经验丰富，初期稳固防守，并寻找破绽，最后一一击破，可谓是教科书式的防守反击打法，最后也是完美得拿下了冠军。
重磅消息曝光!新门派花果山将在暑假放出
除了六支战队的强强对话外，在本届《梦幻西游》电脑版玩家交流盛典现场，游戏研发团队还与玩家面对面进行深入交流，不仅解答玩家问题，更多的听取玩家意见，为游戏本身营造了更好的环境与趋势。

对于玩家最关心新门派动态，研究团队也做出了回应。当研发团队爆料：新门派花果山将在暑假放出!一时全场激情澎湃，掌声连连。

爆燃人魔仙街舞 演绎天机城新篇章
为了迎接勇士们的到来，《梦幻西游》电脑版也特别制作了梦幻街舞视频，由人魔仙三大虚拟主角剑侠客、骨精灵、龙太子  “来”到现场，为大家送上人气帅气潮舞。这一颇具街舞风的舞蹈，大胆引入了JAZZ元素，并配上了魔性洗脑音乐，让人忍不住疯狂抖腿。

此外，《梦幻西游》电脑版还将为大家送上热血燃情的天机城舞台剧，并首次公布天机城同人主题曲!无论玩家是否是天机城子弟，相信都能从中感受到天机城凝重的历史和与众不同的门派气质!

当然，群雄逐鹿X9精英争霸赛只是一个开始，在接下来的各项比赛中，我们会继续朝着优化赛制、提升奖励的方向发展，让越来越多的玩家参与到全新的赛事之中。我们将继续鼓励玩家在游戏中找到属于自己的乐趣，让更多有才华的玩家得以走上前台，成为万人追捧的玩家明星!让我们共同期待，在不远的未来，见证一个更美好的《梦幻西游》电脑版!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528104941_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528104941_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528104950_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105000_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105016_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105006_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105026_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105032_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105040_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528105053_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>