<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733533</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733533.html</url><title>峰会议题抢先知!《新梦想世界》高峰论坛议题曝光</title><datetime>2018-05-21 10:52:5</datetime><text>匠心造梦向未来!《新梦想世界》2018首届高峰论坛会议将于5月26日、27日在广州盛大开启!主创团队人员将亲临现场，现诚邀众位侠士相聚峰会现场，直面策划交流切磋，发表对游戏最真实的见解，为梦想建言献策，亲身参与到游戏的未来规划中!高峰论坛专题页现今上线，五大类议题新鲜出炉，更多详情一起看!
《梦想时光》全新主题曲MV：

《新梦想世界》高峰论坛专题页：http://mx.duoyi.com/act/2018/summit/
匠心造梦 议题公开
《新梦想世界》高峰论坛会议5月26日、27日将于广州希尔顿逸林酒店召开，届时将围绕以下五大类共计22条议题展开讨论，五大类议题中是否有各位侠士感兴趣的方向，就让我们一起看看吧!

匠心造梦向未来
PK战斗类：
1、希望适当增加跨服擂台和排位赛等pk活动的游戏时长，工作日开放经常没有时间去参加，希望改为双休或其他时间段开放。
2、希望能优化排位赛等pk战斗的匹配机制，尽量减少一方太强或太弱的情况。
3、希望能优化部分职业平衡性，增强部分冷门职业在群体pk中的实用效果，让冷门职业玩家也能顺利组到队伍。
4、梦想的招式多，战斗系统可玩性强，希望能在排位赛中增设1v1对战模式。
任务玩法类：
1、目前的日常任务略微有些繁重，能否削减或简化一些日常任务，增加一些休闲有趣的小游戏玩法。
2、希望可以增加部分副本的趣味性和难度，增强队友间的互动，让玩家参与进来体验的是副本的乐趣而不是为了奖励挂机。
3、梦想每周的限时活动较多，时间上的局限性让我们很多已经参加工作的玩家很多时候不得不放弃，希望调整部分限时活动，让玩家灵活选择时间去参与。
4、梦想有较多卡级玩家，希望能够给卡级玩家增加一些挑战性较高的每日玩法，奖励不需要很高，完成后能获得成就感就好。
5、很喜欢梦想里天马行空的地图，希望可以出新地图及其配套玩法。

希尔顿逸林酒店
社交系统类：
1、梦想一直是个有爱的大家庭，希望能多开发有趣的帮派互动玩法，让帮派更有人气。
2、希望对现有社交系统(结婚、结拜、师徒)进行优化。
3、希望能够尝试开发真实地理位置上的社交，类似查看附近的人功能，同城玩家可以有更多从线上发展到线下的互动机会;增设兴趣爱好标签，满足玩家个性化交友需求。
4、希望能优化游戏内实时语音、博客等，能够让玩家之间更多的互动。
人物相关类：
1、希望可以丰富人物外观系统，增加人物、坐骑、翅膀光环等染色方案。
2、希望能出新的人物装饰，比如时装、头饰、新光环脚印等个性化装扮。
3、距离上一次开放新职业暗器已经好久了，希望能出新职业，增加pk的多样选择和策略性。
4、希望卡级玩家可以花费一定代价来获得高级装扮(武器点化、翅膀等)。
召唤兽相关类：
1、部分召唤兽的实用性较低，每个等级大家都是用那几只，希望能出新的有特色的强力召唤兽，增加召唤兽多样性。
2、洗高级召唤兽的成本比较高且很难洗出好的召唤兽，希望能出洗宝宝4技能的保底设置。
3、目前召唤兽的能力相比人物能力较低，希望能够增强召唤兽能力，希望能开放顶书上限，顶书最多可以到4技能。
4、适当加强部分仙兽的能力，比如仙兽青云龙。
5、希望能增加召唤兽染色方案，增强同类召唤兽之间的差异性。

现场宣讲
限定周边 神兽抽奖
除了策划面对面和《新梦想世界》相关内容预告外，活动现场还有十周年纪念银币、高峰论坛定制T恤等限量周边奉送，可爱的小飞猪公仔、大飞猪公仔、点点抱枕等海量周边抽奖送不停!更多精彩让我们拭目以待吧!

周边图
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521105202_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521105214_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521105228_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521105240_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=a063120k2gb&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>