<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742921</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742921.html</url><title>Newzoo发布关于2021年全球电竞市场的五大预测</title><datetime>2018-08-08 23:09:5</datetime><text>
	世界领先的第三方市场情报研究机构Newzoo发布了关于2021年全球电竞市场的五大预测，预测了2021年，17亿美元的电子竞技市场将会是什么样子？ NEWZOO同时也回顾了在2015年对2017年电竞市场的预测，五项预测中有四项准确。


以下是NEWZOO官方原文：


	今年，NEWZOO迎来了其对全球电子竞技市场研究的第五年。为了庆祝这一时刻，Newzoo回顾了过去几年对市场的一些预测，其中包括 Newzoo在2015年发布的《全球电子竞技市 场报告》以及《定义电子竞技未来的五大因素》——在《报告》中预测了2017年电子竞技的认知度和观众数量。


	电竞产业增长的一个主要指标是有多少消费者真正对这个行业有所认知。电子竞技是一个相对年轻的现象，所以自然而然，很多消费者从未听过“电子竞技”或“竞争游戏”这两个术语。每年，都会向全球消费者询问他们对电子竞技的认知——这是 Newzoo 全球电子竞技 市场模型的重要输入之一。


今年，估计全球有16亿人对电竞这一概念有所认知。预计到2021年，这一数字将增加到 20 亿，超过世界总人口的四分之一。 然而，这并不意味着这20亿消费者将真正观看或参与电子竞技。随着行业持续进入主流，它必须将认知度转化为收视。总体上，预测，电子竞技总观众人数将从今年的3.95亿增长到2021年的5.80亿。除了关于观众和认知度的预测之外，还会对未来几年的电子竞技市场整体的发展趋势 做出一些大胆的预测。这篇文章将从电竞市场的消费者角度入手；下周，将推出从电竞从业者角度入手的相关分析。 因此，到 2021 年，全球电子竞技产业会达到什么样的里程碑？回顾在2015年的预测，做得如何？ 


消费者预测：2021年，17亿美元的电子竞技市场将会是什么样子的？ 


预测一：英雄联盟全球总决赛将比欧洲六国橄榄球赛（北半球最大的橄榄球比赛）吸引更多的观众。《英雄联盟》的收视率正在快速增长。Newzoo 的 Game Streaming Tracker 显示，该游戏 仅在 2018 年 7 月就产生了 3,400 万小时的电竞收视时长，而且正在吸引越来越多的年轻人。 电子竞技目前的增长轨迹，加上其年轻的国际观众，表明这一巨大的电竞赛事正在逐步吸引比 全球最大的国际橄榄球比赛更多的观众。 


预测二：一位备受瞩目的电竞选手将在耐克的全球广告中亮相。 在收视方面，电子竞技整体已经与高尔夫这一运动相提并论。鉴于耐克已推出了由高尔夫 专业选手主演的商业广告，包括泰格伍兹和罗里麦克尔罗伊，预计耐克将在 2021 年 邀请一名主要的电竞选手参与他们的广告。此外，的 Consumer Insights 显示，相较于美式 足球等流行的传统体育项目，10 岁到 31 岁的人群更倾向于观看电子竞技赛事。当然，以电子 竞技为中心的商业广告更会引起他们的共鸣。


预测三：英雄联盟全球总决赛中超过一半的观众将不会是该游戏的活跃玩家。 根据的数据，20％的《英雄联盟》电竞观众并不积极玩该游戏。明年将是《英雄联 盟》诞生的十周年，随着越来越多的新游戏进入市场，玩家下降是再正常不过了。再加上全球 电子竞技经济的持续增长，很多昔日的《英雄联盟》玩家可能会像许多人一样，回来观看最后 的决赛。 


预测四：电竞内容将被官方的内容主导，而不是现场的比赛。 用评论及赛前、赛后的分析来补充现场赛事，多年来一直是传统体育的一部分。这种官方 内容也渐渐在电竞行业中变得更加突出，包括纪录片、幕后花絮、赛前赛后分析、精彩赛事特 辑以及相关脱口秀，比如 CCTV 联手腾讯电竞拍摄的《电子竞技在中国》。 


预测五：西班牙的伊维萨岛将吸引一万名电竞游客参加其现场活动。 所有主要的电竞城市都依赖旅游业；另外正如刚刚提到的，电子竞技在年轻人中很受 欢迎。西班牙的伊维萨岛是全球年轻人的旅游圣地，为此预计，伊维萨岛将利用当地的电 竞活动来宣传自己。如今，电竞的实体化变得尤为重要——已经看到越来越多的度假村和 城市投资该领域，比如各地政府争相成为“电竞城市”，又比如大型酒店服务公司新濠博亚娱 乐最近在澳门开设了旗下第一家电竞场馆。 2021 年的其他预测： 在美国，电子竞技将比网球聚集更多的观众。 世界上最受欢迎的电竞团队将拥有比金州勇士队更多的 Twitter 粉丝。 世界上最大的 10 个首府城市将分别拥有专门的电子竞技场。 游戏流媒体内容将在主要的平台上产生总计 100 亿小时的观看时间。


Newzoo三年前有关电竞消费者的预测是否正确呢？


预测一：到 2017 年将有 1.45 亿的电竞爱好者。 结果：正确！ 的数据显示，2017 年有 1.43 亿电竞爱好者。这比在 2015 年预测 的少了 200 万。然而，值得注意的是，自的第一份报告以来，改变了细分方法：在 新的报告中，不再包括参与比赛的非电子竞技观众。 


预测二：到 2017 年将有 1.90 亿偶尔观看的电竞观众。 结果：正确！  2017 年的估计显示，2017 年实际上有 1.92 亿偶尔观看的电竞观众。 2017 年，中国拥有全球最多的偶尔观看的电竞观众，达到 6,040 万之多（占全球 31.3％的份 额），其次是美国，有 2,460 万（12.8％）。


预测三：到 2017 年，将有超过 12 亿人了解电子竞技。 结果：正确！ 的统计数据显示，2017 年有 14 亿人了解电子竞技。预计到 2021 年，这一数字将增长到 20 亿。


预测四：到 2017 年，电竞粉丝的数量将高于手球迷或美式足球迷。 结果：不正确！ 根据的研究，2017 年的网民中，有 10％是电竞爱好者；相比之下， 14％的在网民是手球球迷（美式足球拥有相近的爱好者）。还没到达那里，但从电竞行业 目前的发展轨迹来看，它比手球和美式足球更受欢迎只是时间的问题。 


预测五：大众化电竞类型的出现，将吸引更多的电竞观众。 结果：正确！ “大逃杀”类游戏的爆炸式增长，为电子竞技开拓了一个全新的观众群 体。事实上，Newzoo 7 月份的 Game Streaming Tracker 显示，《绝地求生》电竞内容产生的观 看时长在 Twitch 上排名第五，仅次于 CS:GO 和《守望先锋》等行业巨头。 此外，包括《王者 荣耀》和《皇室战争》在内的移动电竞赛事，正在将这一行业推向更广泛的受众。


此外NEWZOO也附上了最新的有关全球电竞市场的数据分析。













</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533736500_987879.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533736500_297177.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533736500_273316.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180808/1533736500_324881.png	</imageurl><videourl /></doc>