<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734803</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734803.html</url><title>真正成为“第九艺术” 泛娱乐让更多人爱上游戏</title><datetime>2018-05-30 10:21:5</datetime><text>自2011年泛娱乐这一概念诞生至今日已经有足足的7个年头，7年时间的探索与尝试，让业界真正意识到了泛娱乐产业的价值。泛娱乐概念也从当初的“混沌”状态逐渐衍生与发展，逐步形成了现在这个初具雏形的完整体系。据《2018中国泛娱乐产业白皮书》显示，2016年泛娱乐核心产业总值约为4155亿，2017年泛娱乐核心产业总值约为5484亿元，同比增长32%，预计占数字经济的比重超过1/5，成为我国数字经济的重要支柱和新经济发展的重要引擎。

自2013年移动互联网开始全面进入人们的生活之后，大众对于精神娱乐的需求与日俱增。在加上90-95后的一代正在成为用户群体的主力，有着不同的消费观念，泛娱乐产业未来的市场不可限量。影视、游戏、文学、动漫，不同领域、不同平台的文化产品都在努力相互融合，力图达到“1+1+1&gt;3”的这样一种效果，而在这个公式中扮演这重要的加号的自然是“IP”。

让这些不同领域的文化交融，实现更进一步的商业化，每个人都能看的出IP带来的价值。这也是近几年IP争夺大战日益火爆的根本原因，热门IP被抢，就去深度发掘新的IP，有了一个好的IP，就等同于有了一个好的开始。对于如何深挖IP的价值，以及如何让IP在泛娱乐中扮演好桥梁和纽带的作用，仍然需要不断的尝试与探究。

在今年的腾讯UP+上，最早提出泛娱乐概念的腾讯，又一次提出了全新的概念，“从泛娱乐到新文创”。而这一思想的转变将涉及两个深度的内容，那就是“关注IP的文化价值构建”和“塑造IP的方式方法升级”。这无疑为业界提供了一个非常好的思路，那就是不但要在广度上挖掘新的IP，更要纵向延伸，像更深处进行挖掘，释放出IP所有的潜力。

同样，泛娱乐文概念在游戏产业中也拥有着超凡的潜力，尤其是在IP游戏中，表现的尤为突出。据悉，IP移动游戏市场2017年的实际销售收入就达到了745.6亿元，同比增长36.2%，并已占据中国移动游戏市场实际销售收入64.2%。其中移动游戏市场上经典文学IP改编游戏创造的收入超过200亿元。
在泛娱乐形成的大网中，游戏已经不再是只是单纯的一款游戏，由游戏衍生出的影视剧、动画、文学作品都可以相互打通，相互转化。游戏并不单纯的是一种娱乐手段，而是逐渐的延伸成一种文化，一种以IP为核心，不断向各个领域覆盖蔓延的文化。比如《王者荣耀》在作为一款游戏的同时，也在引入历史文化，让更多可能并不会接触游戏的人，也能逐步对游戏感兴趣，了解游戏，爱上游戏。

这种以游戏载体，以IP为核心的泛娱乐形式对于IP本身的塑造以及其他领域的合作产品来说，是双向的有益促进。在丰富了对方产品内涵的同时，也打开了相应的市场，属于一种良性循环。因此，越来越多的领域开始关注泛娱乐，一些本来与泛娱乐领域仅仅是擦边的产业，也选择加入进来。比如之前的网易520游戏新品发布会上，网易就与雪碧一起推出网易游戏珍藏款雪碧礼盒，让大话西游、倩女幽魂、天下、楚留香、劲舞团五大游戏的游戏形象出现在饮料瓶上。

同在一个泛娱乐“大网”下，只有真正的将各个产业联系在一起才是未来的发展之道，作为全球泛娱乐最有影响力的盛会，ChinaJoy为各个厂商提供了一个非常便捷的平台。这里聚集着各个业界最有创造力，最有实力的厂商，同时也汇集了全球玩家的目光。每一次ChinaJoy的举办，都将意味着产业的又一次进化。这里有着无限的机遇，有着推动游戏产业发展的全新资讯。相信2018年第十六届ChinaJoy举办在即，相信此次的盛会依旧会带给我们更多意想不到的惊喜!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102003_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102010_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102016_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102023_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102029_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102036_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/399_180530102042_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>