<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738141</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738141.html</url><title>与共斗结合的一次尝试—元能失控实机演示视频总结</title><datetime>2018-06-22 10:12:0</datetime><text>Rogue-like近两年成为玩家耳边的高频词汇，越来越多的玩家被这个品类下的游戏所吸引。这类游戏强调利用有限的游戏元素，为玩家提供尽可能多的可能性，用最少的内容来换取更多的重玩价值。Spry  Fox的开发者曾坦言：小规模的独立团队很难做出100小时内容的酷炫3D游戏，但完全可以做出一个能让一个人玩100小时的Rogue-like游戏。这也是为什么，越来越多的Rogue-like出现在玩家视野中，且基本集中在独立游戏领域。
国内独立团队火花工作室出品的《元能失控》近日公布了实机演示视频。与其说他是一款Rogue-like类游戏，不如说他是添加了Rogue-like元素的多人在线合作游戏。将随机与共斗相互融合，尝试改进和拓宽Rogue-like游戏的机制。

意外的动作性十足
共斗是《元能失控》主打的特色，视频中的战斗演示全程由两位玩家合作完成。根据官方给出的资料，游戏将最多可以支持四位玩家的在线联机。
与参与人数共同增加的，是这款游戏的难度。不论是视频演示还是在之前的试玩体验中，《元能失控》都给玩家一种受难的体验。是的，这款色彩明亮、角色卡通可爱、看似人畜无害的游戏，包含了大量的动作要素。
玩家操作的角色在上下左右四个方向上移动或战斗，动作技能的前摇、后摇明显，考验玩家对关卡、怪物的熟悉程度和操作预判。

视频中展示了三个关卡：到处是石质遗迹和危险植被的诺亚星球表面;在诺亚星球地底，被魔王机械化、布满了邪能管道的神秘原始甬道;地底甬道之下，冰天雪地的存储地宫。每个关卡的最后，玩家都将面对强大BOSS的挑战。这些BOSS具有独特的技能、战斗机制，学习如何打败这些怪物，会花费玩家大量的精力和时间。



无处不在的随机元素
据火花工作室介绍，《元能失控》目前有4个英雄，在游戏开始时，玩家会随机获得其中一位英雄展开冒险。不同于传统的 Rogue-like  游戏角色，他们每个人都有自己独特的成长方向，《元能失控》中的英雄在搜集元能获得成长之外，还有自己额外的成长线路。

比如视频中两位存在感超强的英雄，一位是天才少年wong，他是一个电子游戏程序员，拥有超常的智力显得与众不同，十分精明又吹毛求疵，生命值低，护盾值高。另一位摇滚总统Brooks，话痨，个性张扬，放荡不羁，但你想象不到他是已连任多届银河帝国星球的总统，生命值高，护盾值低，空血状态能增加暴击率。
除了来自各个时空的英雄，火花工作室还在游戏中为玩家准备了上百种武器：有寒光闪闪、锐气逼人又科技感极强的剑系武器，也有大口径、充满爆破感的枪系武器，还有大锤、手杖、镰刀，甚至还有香蕉、羊肉串这些具有幽默气息的武器。
不同的英雄配合不同的武器，还有冒险途中遇到的随机成长属性，《元能失控》通过大量的随机元素，让玩家的每一次重生都意味着全新的游戏体验。



挑剔的玩家不会仅仅因为Rogue-like这个标签来推崇一款游戏，而是因为游戏的整体设计感觉让玩家沉迷。《元能失控》用探索随机关卡的魅力吸引玩家，用合作共斗的体验留住玩家，与传统的Roguelike游戏区别开来，有指向性地开拓一条全新的道路。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100850_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100911_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100936_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100936_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100936_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622100949_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622101005_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622101006_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622101006_3_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>