<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737988</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737988.html</url><title>场景原画首曝 《泰亚史诗》中世纪欧式建筑巡游</title><datetime>2018-06-21 09:54:0</datetime><text>提到中世纪，首先让人想到的就是“黑暗时代”。直到文艺复兴之后，欧洲才重新回到了正轨上。不过实际上，即使是蒙昧中也同样有火花——长达千年的中世纪里，动荡和变化共存，希望和奋斗同在。
《泰亚史诗》突破传统网游常规，将中世纪的种种有趣细节融合在游戏当中，除了战斗探索，还有衣食住行，今天我们来看一看游戏中的欧式建筑设计，感受一下一千年前的生活气息。
中世纪的欧洲城堡，从军用到民用
中世纪给人留下黑暗时代印象的一大原因就是无休止的战争，因此城堡这种能抵御战乱和动荡的建筑也成了中世纪的图腾之一。早期的中世纪城堡只是在普通建筑周围增加木桩和篱笆的围墙，后来换成了石头围墙，从民用向军用转换。

(图1)《泰亚史诗》原画中的城堡
《泰亚史诗》开发团队的原画师们查阅了大量相关的历史题材画册，绘制了数百张中世纪风貌的场景原画，在这张十字军主题的原画中可以看到背景的城堡有明显的裸石结构和不加粉饰，纯粹是为了防御而建造，对比现实中的城堡遗址，细节上十分还原。

(图2)中世纪城堡遗址
到了中世纪的晚期，火药的使用使城堡的作用逐渐降低，许多权贵开始将宅邸迁移到城市的大宅中，但他们还保留着住在城堡中的装饰习惯：空旷的空间、装饰性的挂毯或旗帜、有仪式感的长桌和高背椅、哥特式的墙壁装饰等等。

(图3)《泰亚史诗》中的城镇大宅内部场景
在《泰亚史诗》里，这种城镇大宅的设计灵感也正是从此得来，这里也是大家进入游戏后见到的第一个场景，接受导师的指引，开启探险生活吧!
中世纪的小城民居，造型多变空间增大
城堡和大宅那种高大上的建筑在任何时代都是上层人士才能享受的，小城民众住的仍然是普通民居。中世纪早期人们只是用泥土、石墙、木板和茅草搭建简陋的房屋。后来人们开始添加建筑成本，让它更加坚固，能够承受叠架多层的重任。直到这一刻，中世纪的人们才有了隐私空间的概念，分出了卧室客厅餐厅等场所的区别。
这种民居的风格一直延续至今，《泰亚史诗》的画师们还专程前往欧洲小镇进行采风，将多种民居款式搬到了游戏里。

(图4)《泰亚史诗》中的欧式民居
从整体空间上来看，《泰亚史诗》中这个小房子并不算大，但是实用性却很好：这是游戏中为大家提供休息功能的旅馆，体力不足时，可以来这里休息片刻。

(图5)18世纪的小型欧式民居
中世纪的欧洲农舍，一点也不小清新
现在说到农家乐，八成都是指去山清水秀的乡村找一个独立小院子，享受新鲜空气和自家种的蔬菜，来一场小型周末度假。
但在中世纪的欧洲，乡下农舍和小清新是一点边也沾不上的。《泰亚史诗》一反传统网游的新手村田园风，用写实的笔触为大家塑造了超高还原度的“欧洲农舍”。

(图6)《泰亚史诗》中的欧洲农舍
看到远处那座有平平屋顶的狭长房屋了吗?在中世纪的欧洲，普通农民的房子大概都是这样的坡顶屋(可能还会更破)。这种房屋内部通常不分单间，一家人齐齐整整住在一起……
幸好在游戏中，这栋房子已经被改建成了宽敞的酒馆，大家能在里面喝酒闲聊，也可以帮店主搬运酒桶获取报酬。

(图7)17世纪的欧洲农舍外观
最奇葩的是，为了保护最贵重的家庭财产——牲畜，人们往往会在房屋里专门留一块空间给它们。也就是说，如果你走进农舍内部，可能会看到以下这样一幅场景。

(图8)中世纪欧洲农舍的内部景象
看了这些之后，你对于中世纪的欧式建筑是否有了更深的了解呢?在《泰亚史诗》中，见微知著的细节比比皆是，在享受探索和战斗快感的同时，来一场中世纪历史趣闻的巡礼也会让你乐在其中!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095359_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095346_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095334_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095328_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621095315_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>