<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741794</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741794.html</url><title>Steam全新聊天系统正式推出！支持中文输入</title><datetime>2018-07-25 09:21:0</datetime><text>6月12日期公测的新版Steam聊天系统现已更新至正式版，官方表示这个“令人耳目一新的好友列表和聊天系统可以让玩家更为便捷地与Steam好友聊天和游戏”。值得一提的是全新聊天系统同时支持客户端和Steam网页版。

新的聊天系统支持中文输入，不过输入法非常别扭，很容易打错字。刚刚在测试时，发现与好友聊天时可直接右键粘贴上传动态图，但上传后的图片并不是动态。。。
全新聊天系统中文官网介绍：点此






本次更新的其他内容：
丰富的聊天格式
可以通过粘贴或上传文件方式，在聊天内分享图片
支持嵌入 YouTube、Imgur、Giphy、推特、Twitch，以及更多
URL 的完整链接预览
/me 命令用于表情
/giphy 用于也许能准确表达您意思的随机 GIF
/code 命令用于为代码块添加样式
群组聊天
群组聊天可保留，每次启动 Steam 时无需重新加入
为群组聊天成员提供 @mention 支持（@here、@all、@member 等）
群组聊天可在网页进行
群组聊天现在支持多个文字和语音频道
自定义群组聊天邀请链接，Steam 内外均可分享
可按群组聊天和频道自定义通知设置
已保存群组权限可视角色而定
语音聊天
语音聊天更新为基于 WebRTC 的新后端。
语音聊天使用优质 Opus 编码。
语音聊天通信负载经过加密。
语音聊天通信现在通过 Steam 服务器中继，实现低延迟连接，保证隐私，因此您的 IP 地址绝不会泄露给您的聊天对象。
被屏蔽的用户发起的语音通话被自动阻止。
语音聊天启动麦克风支持得以优化，噪音消除与音量检测更为出色。
语音频道包含特殊的文字子频道，专供语音聊天成员使用。
语音聊天的好友如果属于共同群组，则显示在好友名单中。
只要有语音聊天运行，语音控制便显示在好友名单中。
语音聊天现在支持对其他聊天对象进行单独音量调整。
在群组中进行语音聊天时，用户可以创建多个频道，而无需管理员添加额外频道。
语音频道如果未被保存，将在最后一名聊天成员离开后自动移除。
用户界面
游戏内好友现在位于好友名单的顶部。
进行相同游戏的游戏内好友在好友名单中列为一组。
提供突出显示昵称的设置。
扩展好友名单列表窗口将把聊天以并行视图的方式停靠在窗口中。
提供在重启 Steam 客户端后保持聊天窗口状态的设置。
Steam 客户端现在于 Steam 帐户下拉菜单中将您的 Steam 头像与个人资料名称一起显示。
未读消息通知显示在好友列表上方。
拖放好友：可邀请好友参加群组聊天，添加至收藏夹或好友类别中。
使用即时查找的好友选择工具，轻松添加多个好友至群组聊天或类别中。
聊天历史记录
现在可以滚动页面载入多达两周的聊天历史记录。
群组聊天历史记录可保留多达两周。
时间戳显示已优化，且总是已启用。
在线状态
新的“隐身”模式允许您显示为离线的同时却仍旧可以查看好友名单并聊天。
处于“离开”状态的好友的显示已更新。
离线好友的“上次在线”时间更加可靠。
离线好友可以按名字或上次在线时间排序。
STEAMWORKS 完整状态 API
添加键使本地化的完整状态信息在 Steam 客户端内显示。
游戏内好友现在可以在好友列表与聊天中显示级别或比赛等更多信息。
集成了 Steamworks 完整状态 API 的游戏中的同队好友在好友列表中显示为一组。
好友类别管理（之前为“标记为…”）
可重命名现有好友类别。
增加了从一个类别中一次性添加或移除多个好友的功能。
拖放好友可将其添加至不同类别。
好友类别（包括内置类别，如“离线”或“游戏中”）可记住其打开或折叠状态。
收藏的好友与聊天可在好友名单中置顶。
添加好友
全新的好友管理页面更易于管理好友、邀请、群组、关注的游戏以及 Steam 社区内的其他内容。
全新的自定义好友邀请链接可以在 Steam 之外发送，添加好友更轻松。
交易
增加了右键点击菜单查看库存与发送交易报价的功能。
正在与您聊天的好友或用户发起的交易报价将显示通知，并在聊天中内联一条消息。
提供了内置选项，可在聊天室中轻松分享您的 Steam 交易 URL 。
新架构
无需更新整个 Steam 客户端便可使用新聊天功能。
网页聊天使用基于 websocket 的连接，更可靠更迅速。
Steam 客户端聊天版的几乎所有功能均可在网页浏览器上使用。
多会话支持
好友昵称、分类及其他好友设置更改将在您所有的在线会话中同步。
消息如果发送至处于空闲状态的会话，将视为“未读”。
可靠性
发送聊天消息时如果遇到任何问题，会显示为错误。
URL 或类似 URL 的内容发送时，可以点击但保持原始文本。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090308_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090335_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090335_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090335_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090335_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090335_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180725/276_180725090336_6_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>