<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746227</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746227.html</url><title>移动补给站！《战地5》支援兵兵种介绍</title><datetime>2018-09-27 21:09:2</datetime><text>
	DICE今日在官网发布了新的博客，重点讲述了《战地5》游戏中的支援兵以及支援兵在游戏中扮演的角色。





	全文如下：


	最具代表性的侦察兵、支援兵、突击兵和医护兵兵种都回归至《战地5》，每个兵种都有独特的武器和配备，可以组成一支能够胜任各种战斗的小队。《战地5》推出了战斗角色，为这些兵种增加了更多深度，由此产生的许多特性让玩家在作战时拥有更多弹性运用空间。


	今天我们就要来谈谈支援兵种，这种持续为小队提供补给和强化的兵种。


	提醒：本游戏依然在开发阶段，所有游戏功能都有可能会更改。我们会在必要时进行更新。仍有问题?查看即将推出的Reddit 
AMA，将有3位《战地5》的首席开发人员解答大家的疑问。


《战地5》中的支援兵种


	对小队至关重要的支援兵种扮演着移动的补给站，还可以拖行轻机枪或《战地》系列中最大型的枪械中型机枪。他们可以透过不断重新补给队友来协助小队弥补各个目标之间的空缺。支援兵还可以提供能削减并标记敌军的压制火力，并把他们一扫而尽。


	作为支援兵，你可以摆弄木板和钉子，建造坚固的防御工事和机关枪阵地。你可以为小队提供更安全的射击位置、填装弹药的位置，并使用建造定点武器的独特技能来为队友提供占领据点的最佳机会。


	支援兵种的武器适合近距离与中距离的战斗，并且通常都有着很快的射速，让玩家能用稳定的炮火在长时间内持续压制住对方。





支援兵种武器和配备


	支援兵装备有可以对敌人施加压制火力并提供重型火力的工具。你的弹药包可以为队友提供补给，并能应对全新的损耗系统。而你的反坦克地雷则可以提供防守据点的额外方式。


	只需游玩游戏就可以解锁各个兵种的更多武器和配备。武器也可以作为玩家连队的一部分自订。


	主要武器类别


	轻机枪


	中型机枪


	初始配备


	弹药包


	反坦克地雷





战斗角色


	这些战斗角色都和兵种挂钩，并且提供两种特性。选择一个最适合你游戏风格的兵种和配有装备的战斗角色，但要准备好在部署概览画面上进行切换以适应实际情况。


	每个兵种在发行时都会获得两个战斗角色，其中一个为预设的战斗角色，另一个则需要透过游玩游戏来解锁。作为战情浪潮的一部分，更多内容会在未来释出，赋予玩家足够的时间来熟悉每个角色，并在之后享用额外的选项。


工程兵（基础）


	工程兵战斗角色是支援兵种的基础。战场上的士兵们都指望着你快速拿下一个地点，因为你修建防御工事的速度比其他兵种或战斗角色都要快。


	从入伍的第一天起你就操纵着超大型的武器，而且还可以在长时间内用顶部和舱门处的火炮进行射击而无需等待其冷却。所以，跳进好友的载具，用工程兵战斗角色无与伦比的技巧来操纵火炮。然后在载具需要持续作战时跳出去以最高速度进行修复。


工程兵特性


	载具修复者：比起其他支援兵种的战斗角色，你修复载具和建造防御工事的速度相当快。


	重型武器专家：你可以长时间使用固定式的武器和架设在载具上的武器而不用担心它们过热。


机枪手（可解锁）


	透过这个支援兵种，你的所有重心都放在被你的子弹雨打得稀巴烂的残害，还可以自动锁敌那些被你压制的敌人，好让队友解决他们。那些难以驯服的轻机枪或中型机枪在你的手中全都得心应手，让你能更有效率地用火力压制大批敌人。


机枪手特性


	子弹风暴：压制火力能力提升。


	专注设计：完全压制敌军后即可自动锁敌他们。


	来自游戏核心设计者的提示


	这些建议将有助你上手支援兵种。学习《战地5》开发团队提供的窍门。


	首先牢记工程兵能以最快的速度修建防御工事。


	记下了也一定要试一试！拿出你的修建工具，看看你能在哪里建造防御工事。留意只有支援兵种战斗角色可以修建的强力固定式机枪。一队工程兵可以快速修建牢固的防御工事，让进攻方无法轻易突破。


	作为第二种支援兵种战斗角色，机枪手更擅长于操纵威力巨大的轻机枪和中型机枪，但他们仍然能用宝贵的弹药包为队友提供补给。


	游玩机枪手时最好在卧倒状态使用你的轻机枪和中型机枪，并且透过部署脚架来提升准度。然后朝敌人倾泻子弹来提供压制火力并锁敌他们。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180927/1538053598_235133.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180927/1538053611_141215.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180927/1538053639_468940.jpg	</imageurl><videourl /></doc>