<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741283</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741283.html</url><title>Hyperloop超级高铁要来中国了 将在贵州铜仁兴建</title><datetime>2018-07-19 19:33:3</datetime><text>致力于将马斯克（Elon Musk）的 Hyperloop 超级高铁愿景变为现实的公司 Hyperloop  TransportationTechnologies（简称 HyperloopTT），日前宣布将于贵州省铜仁市启动中国首个  Hyperloop超级高铁线路，初始运营总里程 10 公里。但并未提及运行速度和投资金额等关键信息。

7 月 18 日，HyperloopTT 与中国铜仁交旅集团签署协议。此项协议为 HyperloopTT 与中国签署的第一份 Hyperloop  超级高铁线路协议，也是HyperloopTT 继 2018 年初在阿布扎比和乌克兰签署协议后的全球范围内第 12 份协议和第 3 份商用协议。
HyperloopTT 将负责提供技术、工程专业知识以及主要设备。中国铜仁交旅集团将负责系统认证、规范框架和对系统的建设。HyperloopTT  还将与铜仁政府合作，为该系统规划路线。项目将通过公私合伙制 (Public Private Partnership) 的方式进行融资，50%  的资金来源于中方。
HyperloopTT首席执行官德尔克·阿尔伯恩 (Dirk Ahlborn) 表示: “我们预计，Hyperloop  超级高铁将在‘一带一路’倡议上发挥更大的作用，帮助中国连通世界各地。为了应对快速增长的城市人口，中国每年用于基础设施建设上的资金超过 3000  亿美元。我们目前已与多国政府合作，并有效证明了 Hyperloop  超级高铁系统是解决此类问题的可行方案。同时，由于铜仁独特的地理特征，我们将与合作伙伴一同优化施工策略。”
铜仁市市长陈少荣表示：“铜仁始终践行绿色发展理念。该项目的签约，是扩大内陆开放的重大举措，是铜仁大招商行动年的重要成果，是做大做强实体经济的重要项目。项目建成后，将大大加快我国真空管道超级高铁的技术研发，迅速增强贵州省高新技术产业和装备制造业的发展，有力提高铜仁城市知名度和旅游产业的发展，为铜仁“一区五地”建设打下坚实基础。”
HyperloopTT 董事长比保步·格莱斯塔( Bibop Gresta )表示:“目前，中国在高铁建设上领先于世界，并试图通过 Hyperloop  超级高铁寻找更高效的运输解决方案。过去几年，我们一直在寻找合适的合作伙伴，以便在中国开展工作。现在有了强有力的合作关系基础，无疑将有助于我们继续为中国建立一个符合法律框架的交通系统。”
贵州省位于中国西南部，人口约 3580 万( 2017  年)。贵州是构建中国“一带一路”倡议的重要区域，是内陆开放型经济试验区，生态文明先行示范区，大数据综合试验区。在过去五年里，贵州在交通和融资方面的投资超过  1000 亿美元。2017 年新增公路 3.55 万公里，总里程达到 20 万公里,其中高速公路 5833 公里。
HyperloopTT 创立于 2013 年，现拥有 800  多名工程、创意和科研人员，总部位于洛杉矶，公司分部位于美洲，欧洲与亚洲。据介绍，HyperloopTT 已经与 8 个不同地区签下了合约。
超级高铁如何运作?

Hyperloop  是一个高速地面运输系统，以前所未有的速度载人载物。胶囊型车厢悬浮于低压管道，将乘客与货物运送不同城市。管道内气压大幅度降低，HyperloopTT  专有的被动式悬浮与线性感应电机技术使胶囊车厢以近乎无摩擦力的情况下高速行驶。
这个速度到底有多快，另一家做 Hyperloop 的初创公司 Hyperloop One 曾在 2016 年 5 月进行过一场公开测试，Hyperloop  One 以每小时 400 英里（约每小时 643 公里）的速度完成露天轨道运行测试，然后以每小时 700 英里的速度（约每小时 1126  公里）完成真空管轨道的测试。
与 Hyperloop One 一样，HyperloopTT 的系统也号称能在真空管中以最高 750 英里/小时(约合 1207  公里/小时)的速度运送乘客和货物。
最初的 Hyperloop 想法由 Elon Musk 于 2013 年提出，目标是打造非常高速的交通系统，简称为 VHST（Very High  Speed Transit System），这个交通系统最终是由一系列的真空密封管组成，埋在地下，会让全国人民在几分钟、几十分钟内到达各地。
2013 年，Musk 向愿意 Hyperloop 的公司开放了知识产权。Hyperloop TransportationTechnologies  成为了第一家发展并落实 Hyperloop 的公司。
根据马斯克的想法来实干造高铁的公司不止一家。除了HyperloopTT，还有另一家 Hyperloop One。
Hyperloop One 成立于 2014 年，首轮融资获得 3700 万美元，该公司在洛杉矶设立了办事处。2015 年 12 月，Hyperloop  One 开始在拉斯维加斯北部建设测试点，包括一个半英里长的露天轨道。2016 年 5 月，Hyperloop One 宣布再获融资 8000 万美元。
Hyperloop One 在国内的媒体见面会：

与 HyperloopTT 一样，Hyperloop One 也把高铁落地寄希望于中国，2016 年 5 月 24 日，Hyperloop One  首席执行官 Rob Loyd 等一行人来到中国。此次来华的目的，既有融资的需求，与对此项目感兴趣的投资人会面，毕竟这是一个 60  亿美元的项目;也希望与中国的相关部门交流和探讨在中国建设 Hyperloop 的可行性。
在建的露天测试轨道

在建的管道

Hyperloop One 设想的超级高铁时速达 800英里（1287公里），如果你对此没有概念，那么可以对比一下，目前超音速飞机飞行速度是 1278  公里每小时。也就是，Hyperloop One 的速度比超音速飞机还快，而比普通飞机大概在 700 到 800 公里的时速甚至高出约 50%。
那么如果在中国，Hyperloop One 运行 50 分钟可以从北京到上海;110  分钟，从北京到深圳。这么说，上海、深圳都是北京八环九环，大外环。而在欧洲小国遍布的大陆上，8 分钟可以纵横两个国家。人类的交通运输不再是问题。
一场成本与技术的较量
投资者对超级高铁最大的质疑，在于其高昂的成本是否会阻碍其在全球的流行。马斯克曾表示，建设一条从旧金山通往洛杉矶的超级高铁大约需要 60  亿美元，而专家认为甚至比这更高。Hyperloop One CEO 罗勃·洛伊德（Rob  Lloyd）则表示：“我们会降低超级高铁的成本，最后其成本将只有高铁的三分之二，速度却是它的三倍。”
2016 年，HyperloopTT 宣布，该公司已经获准在其原型系统中使用被动磁悬浮技术，该技术比传统磁悬浮列车造价便宜且更安全。
与此同时，Hyperloop One 则宣称它已经试验过永磁铁技术。为了降低成本，Hyperloop One  将设计拆分为各部分，比如悬浮、推进、管道设计，然后尝试用更便宜的材料来制造各部分组件。
在测试前夕，Hyperloop One 宣称已经与更加传统的交通运输企业合作，公司还融入了新的资金。Hyperloop One 的目标是在 2020  年之前建设完全可以投入运营的超级高铁。
而 16 年 3 月，HyperloopTT  宣布，该公司已和斯洛伐克共和国政府签订了协议，以共同探索建设一个连接斯洛伐克首都伯拉第斯拉瓦、奥地利维也纳和匈牙利布达佩斯的 Hyperloop  超级高铁系统。
HyperloopTT 表示目前已经与 8 个不同地区签下了合约。

用推进电机驱动，管道接近真空，磁力可以让胶囊悬浮于薄片之上……这些都是马斯克开源的设想，他本人并未参与建造。而为了率先将马斯克的构想变成现实，Hyperloop  One 和 HyperloopTT 相互较劲着。
但对于风险投资者来说，投资 Hyperloop 的风险要高于其他项目，包括现在牛哄哄又玄乎乎的独角兽，因为他们的技术难度更大。
Hyperloop 完整意义是指“悬浮真空胶囊列车”——人坐在胶囊里，biubiu 被发射到真空轨道。这过程要解决惯性、交通协调（ 30  秒发射一颗）……此外，国际壁垒也是需要突破的问题。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192754_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192813_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192830_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192934_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192921_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/276_180719192955_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>