<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744228</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744228.html</url><title>游戏版号审批有望放松 流程及内容将有大变化</title><datetime>2018-08-28 16:05:4</datetime><text>
	新游戏发布推迟成为腾讯游戏业务营收下滑的重要原因。据媒体报道称，自今年3月开始，国内网络游戏版号的备案和审批已被冻结，而截至目前暂未获悉何时恢复。


	数据显示，2017年4–8月国产网络游戏版号审批量月均800个，外界猜测，在暂停发放版号的5个月里，游戏行业预计缺失了近4000款获准进入市场的新游戏。而业内人士猜测，剔除掉占比一半的棋牌游戏，意味着行业这几个月理论上少了1000款左右可投入商业化运营的新游戏。


	速途网游戏事业部总经理王佩向时代周报记者指出，版号审批冻结对于中小游戏厂商的影响更为严重，他表示，很大程度上这已经是中小厂商事关生死存亡的关卡。


	值得注意的是，版号审批冻结或将在不久之后有望得到恢复。日前，摩根大通、野村等多家研究机构称，中国可能将于下月恢复对游戏版号的审批。


游戏版号审批暂停


	8月15日有媒体报道称，今年3月新闻出版广电总局重组，由于游戏审批主管部门的调整，国内网络游戏版号的备案和审批已被冻结。


	自2016年7月，相关部门将手游纳入版号审批范围之后，游戏版号成为无论是端游、页游或是手游正式发布必需的通行证—如若没有游戏版号，新游戏只能进行公测、内侧，但无法开启充值端口，进行商业变现，简而言之，游戏版号成为扼住游戏企业喉咙的关卡。


	国家新闻出版广电总局游戏审批结果显示，今年2月5日以来，广电总局没有发放过进口网络游戏版号;今年3月28日以来，广电总局没有发放过国产网络游戏版号，但网络游戏的备案审批则仍在进行。


	事实上，腾讯二季度游戏业务疲软也受到游戏版号暂停审批的影响。腾讯控股总裁刘炽平在是次业绩电话会议上表示：“从营收增长的角度来看，游戏成为了最薄弱的一环，其中很重要的原因是玩家最多的游戏还没有商业化。”


	据了解，截至目前，腾讯获得蓝洞代理权开发的两款重磅游戏—《绝地求生：刺激战场》和《绝地求生：全军出击》，其手游和端游都尚未取得相关游戏版号，由此影响了腾讯通过这两款游戏出售游戏内道具进行变现。


	值得注意的是，游戏版号审批冻结对游戏企业股价的涨跌有着更显著的影响。据报道，中国网游股在香港和大陆股市持续大跌，其中IGG一度跌8.7%，为去年以来最大跌幅;网龙跌5.6%;巨人网络一度跌4.18%。这种影响还蔓延到海外游戏市场。据了解，作为腾讯游戏版权方之一，nexon 
45%的收入来自腾讯。受到版号审批冻结举措的影响，nexon一度下跌11%。任天堂等知名大厂也有不同程度的跌幅。


中小厂家最受影响


	不过，速途网游戏事业部总经理王佩向时代周报记者指出，版号审批冻结对于中小游戏厂商的影响更为严重，他表示，很大程度上这已经是中小厂商事关生死存亡的关卡。


	王佩分析认为，头部厂商一方面拥有爆款的IP游戏能够持续运营和获利，同时还拥有不少的版号库存，例如腾讯日前对外宣布公司目前下半年库存有15款游戏已得到商业化运营许可。然而中小游戏厂商的游戏生命周期一般为2–3个月，大多数为短期付费产品，而新游戏上线的断档将意味着公司的获利循环模式无法持续，盈利能力大打折扣，而对于一些游戏研发团队，游戏上线时间一拖再拖，前期的投入将无法实现变现。


	因而，中小游戏厂商的盈利事实上更依赖于版号审批流程的通畅。事实上，在如今的国内游戏市场，腾讯和网易两大巨头占市场份额的80%。中小游戏企业发展成本增高的情况下，更是难以和游戏巨头竞争而分得蛋糕。


	此前，国金证券传媒与互联网首席分析师裴培也分析，腾讯、网易等大型游戏公司可能是相对受影响较小的，因为它们有充足的人力物力应对新的监管流程，而且对监管政策的理解程度较高，但是中小型游戏开发商、独立游戏发行商等，受到的影响相对较大。


	头部游戏厂商则拥有更强的应对能力。据了解，除了加快出海布局以外，申请为期一个月的货币化测试则是大厂商较为青睐的方式，而该种方式是腾讯控股总裁刘炽平在二季度业绩电话会议中所指的“绿色通道”。


	据悉，该“绿色通道”是针对已经拿到文旅部备案，版号审批和内容审查都完成的游戏产品，广电总局可以批注一个月的货币化测试，让游戏公司先上线盈利，而腾讯日前引发极大关注的《怪物猎人：世界》就是通过这一“绿色通道”实现上线。


	然而，“绿色通道”毕竟为少数，而版号审批如果长时间未能恢复，大厂商未来也将陷入发展的困境。





	事实上，在目前的国内游戏行业，版号审批的冻结催生了蓬勃的“游戏二手版号”的交易，即购买其他公司的老游戏版号。据业内人士透露，目前二手市场一个版号起步价就高达20万，如果要挑选合适游戏名的版号，成交价格可能高达30–50万元。此外，行业亦出现了诸如新产品套用老产品版号、伪装成海外游戏、盗用其他产品版号或者通过买量直接“裸奔”等乱象。


	不过，这一现象或将在不久之后有望得到解决。日前，多家投行机构称，国内相关部门计划于下月恢复对游戏版号的审批。


	王佩也向时代周报记者指出，随着国务院文旅部合并及对相关权责梳理完毕，距离版号恢复审批预期不会太久。他认为，批注一个月的货币化测试正是有关部门考虑到行业的急迫性而推出的特别通道，目前行业更关注的是，在审批机构进行调整之后，在游戏版号的审批流程和审批内容方面会有哪些变化。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535443489_549346.jpg	</imageurl><videourl /></doc>