<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740962</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740962.html</url><title>3大技术流派、9大战斗体系 泰亚史诗战争一触即发</title><datetime>2018-07-17 11:14:5</datetime><text>战号开始吹响，战阵已经成行!战场之上，胜者为王!
网易首款中世纪题材MMO《泰亚史诗》，将于7月20日打开中世纪的大门，从平民到贵族，从将军到国王，感受中世纪的自由生活;三大技术流派、九大战斗体系，体验冷兵器时代全面战争的极致快感!
剑士流：短兵相接，不动如山
如果你追求在战场上短兵相接拳拳到肉的快感，剑士流派就是最适合你的选择!作为《泰亚史诗》中的重装技术流派，剑士系的3个战斗体系，无不是身着重甲、身强力壮的勇士!潜行伏击?剑士系的字典里没有这些单词!真男人，刚正面!

(图1)冲锋陷阵，是剑士流派的看家本领
骑士，是团队守护神。你可以站在队伍前沿，为伙伴挡下大部分伤害，也能用圣光对敌人造成打击——只要你还没倒下，身后的队友永远不会受伤!

(图2)英姿飒爽的骑士
武士，是战场绞肉机。强健的体魄，让你能承受大量伤害。以此为依仗，整个战场都是你冲锋掠阵的舞台，利用手中的巨斧，来一场横扫千军的华丽演出!

(图3)勇猛冲锋的武士
战士，是万能的队员。战场之上瞬息万变，有防御、有输出的战士，需要填补骑士留下的防线空缺，也要投入到摧城拔寨的攻坚之中——哪里有需要，哪里就有战士的身影!

(图4)战场中坚的战士
法系流：神秘契约，精神之力
不喜欢蛮力战斗，向往神秘优雅的施法者风彩?《泰亚史诗》中的魔法学徒，就是为你准备的!你单薄的法袍之下蕴藏着难以撼动的精神之力，无论是范围性地轰杀敌人，还是为伙伴救命疗伤，都在法杖上的灵光一闪之间!

(图5)法系职业，是战场上的火力点
法师，是毁天灭地的元素掌控者。炽热的火炎、寒冷的冰雪、怒吼的雷电都在法师的召唤下成为敌人的梦魇，身为法师的你就是战场上的人形自走炮!

(图6)神秘优雅的法师
元素之力不仅能破坏，在牧师手中亦可救死扶伤!选择牧师战斗体系，你能救团队于既灭，挽战局于既倒——强大的治愈能力甚至死者复生的技巧，是战场上不可或缺的保障!

(图7)救死扶伤的牧师
萨满，掌握着远古魔灵的诅咒之力与召唤的奥义。噩梦中的恐怖魔物，是你对敌的得力助手;传承自上古的诅咒，让你的敌人深陷痛苦之中，任你宰割!

(图8)远古传承的萨满
射手流：暗夜梦魇，暴力美学
不愿冲锋肉搏，也不想被人近身后手足无措?潜于暗处、一击毙命的射手流派，将是你最佳的选择!《泰亚史诗》中射手流的风格十分明确：不需要交手，不需要寒暄，确认过眼神，是将被我狙杀的人!

(图9)混乱的战场上，远程火力同样重要
猎人是丛林之王，你可以像传统弓箭手一样百步穿杨击中远处的敌军，也可以在近距离内驱使野兽正面交锋，你甚至能利用大自然的力量将自身变化成猛兽来一场撕裂对方的肉搏!

(图10)拥抱自然的猎人
枪手是掌握科技力量的强者，你能够使用火枪火炮等“未来”武器远程轰炸，也拥有身为狙击手与生俱来的敏锐和直觉——你，就是战场上的重火力!

(图11)崇尚科技的枪手
刺客，是射手流派中的“另类”。选择这条道路，你将专精于潜行与隐匿，在各种环境里伪装身影来到敌人身边，神不知鬼不觉地取他性命，只留下无尽的恐惧!

(图12)随影起舞的刺客
九大体系结阵而战，全面战争，一触即发
战争是团队的艺术，在《泰亚史诗》的中世纪战场上，战法牧的经典组合将被重新演绎，依势而动搭配出不同的阵容!面对抱团严阵以待的敌人，暴力轰炸的法师团和擅长游走的刺客、战士组合能发挥最大威力;如果敌人分散于战场意图来一场游击战，适合单体狙杀的猎人、枪手就可以出动了!没有固定的套路，也没有单一的定位，你对职业的了解，就是你为团队配合打出的王牌!

(图13)团战形势千变万化，纵观大局是每个人的必备技能
战术与职业的搭配让你在战场上所向披靡，而每一次胜利，都是战场下的晋升阶梯!《泰亚史诗》展开的中世纪历史没有门第偏见，也没有血统束缚，每个人都可以通过自己的努力从平民阶层逐步迈上通往贵族和王者的路!

(图14)在一切皆有可能的中世纪里闯出自己的路
王权衰落，乱世割据，泰亚大陆风起云涌，势力间的紧张气氛已经达到极限，只需一个契机，全面战争即将爆发!野心勃勃的你，做好加入战局打拼一番的准备了吗?7月20日《泰亚史诗》全面不删档测试开启，等你来战!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111134_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111143_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111151_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111200_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111212_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111221_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111227_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111237_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111250_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111257_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111306_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/399_180717111336_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>