<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738091</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738091.html</url><title>直播伤害单机游戏？开发商们确实是这么认为的</title><datetime>2018-06-21 21:47:1</datetime><text>虽然单机游戏没有死亡，但在社交媒体和直播行业快速发展的今天，单机游戏的生存变得更加艰难。

过去半年来我参加了很多游戏展会，每一次我都会向一众游戏开发商请教他们关于单机游戏未来的看法，今年的E3也不例外。虽然我们现在依然能够体验到《战神4（God  of War）》这样的鸿篇巨制，但多人游戏显然更容易来钱，而这恐怕正是游戏圈担忧“单机游戏将死”的原因。
早在2011年，PS4首席架构师马克·塞尼就曾说过：“现在你可能还会坐在客厅里，一个人玩游戏——我们称之为单人任务或者单人战役。但在Facebook大行其道的时代，我不认为这种现象会持续下去。”
对于单机游戏式微的担忧并非空穴来风，很多开发商——独立的或是3A的——都告诉笔者称Twitch（直播网站）极大地影响了游戏工作室的项目选择。来自独立游戏团队Vlambeer的Rami  Ismail就曾说：“Twitch、YouTube、Let’s  Play这些直播平台对于游戏业的影响被大大低估了，这些平台对于市场的影响已经影响到了开发商所要制作的游戏。除了一心卖主机的第一方工作室和以单机游戏闻名的工作室，还会有哪家大型工作室会选择去做费力不讨好的沉浸式单人剧情呢?”
Rami关于第一方的看法值得重视。索尼一直在支持那些单人的、剧情向的游戏项目，因为他们有助于提升主机销量、维持平台忠诚度，还能增加PlayStation  Plus等服务的收入。而且它们本身的销量也很好，因为拥有主机的玩家会拿它们作为购买硬件的论据。《战神4》销量很好，《地平线：零之曙光（Horizon Zero  Dawn）》销量也很好。
微软的“Play  Anywhere”政策稍有不同，但他们也一直在推出各种游戏以吸引玩家使用Xbox/PC上的相关服务。问题在于育碧、B社以及SE这些第三方厂商。
另外一点值得注意的是，2017年最畅销游戏top  10都有大比重的多人游戏部分——只有《塞尔达传说：旷野之息（The Legend of Zelda: Breath of the  Wild）》和《地平线：零之曙光》是例外，而它们都是第一方独占。

对第三方发行商来说，主播和游戏开发之间的关系非常有趣：根据育碧的2位匿名人士以及3位独立游戏开发者的说法，吸引主播的关注是最容易、更省钱的游戏营销方式。
Rami也是这么认为的：如果工作室试图利用主播的流量持续营销的话，那最好的方式当然就是制作一款永不完结的游戏，比如《盗贼之海（Sea  of Thieves）》《无人深空（No Man’s  Sky）》《命运（Destiny）》那样的。哪怕游戏在发售之处内容贫瘠，只要持续更新，人们就会持续给它打广告。而且就算开发商不（怎么）更新游戏，只要游戏核心机制够出色，很多人也依然会持续玩下去——《绝地求生（PUBG）》就不会担心内容枯竭，因为不同的玩家让每一局比赛都各不相同。
我们确实会看到很多人在单机游戏刚发售时直播它们，比如《战神4》发售首周在Twitch的观看峰值达到了30万，而且很快也成了YouTube上浏览数最高的游戏之一。但《战神4》依然落后于《堡垒之夜（Fortnite）》《我的世界（Minecraft）》等持续更新内容+有多人模式的老游戏。
多人游戏一统天下的原因很简单：当一名主播播完一款单机游戏后，观众就没什么理由再多看一遍流程了。仅今年4月，就有33000个《堡垒之夜》视频被上传到各大网站，而同期YouTube人气增长最快的正是专门播放相关内容的频道。有关《堡垒之夜》的视频内容越多，也就有更多玩家游玩《堡垒之夜》。Epic告诉IGN称他们开发《堡垒之夜》时并没有特意考虑主播方面的事情，不过另外一些开发商告诉我称他们有考虑过相关事宜。
我们也看到越来越多的人喜欢观看Twitch和YouTube来了解游戏——代价是破坏了游戏的剧情体验，一些玩家因此就感觉没必要买游戏了。
《女神异闻录5（Persona  5）》的直播限制就非常严格，官方对于不遵守如下协议的玩家安排了禁止直播、打击直播间以及封禁游戏账号等相关惩罚。

P5的直播限制，包括每段视频时长不超过90分钟，避免出现殿堂结尾片段、佑介觉醒片段等~
Numinous Games工作室在2016年制作了一款名为《癌症似龙（That Dragon  Cancer）》的游戏，他们就发布了一篇博文，认为直播文化严重损害了他们的收入：“简而言之，我们打造了相对线性的剧情体验，而Let’s  Play上的相关游戏视频满足了许多观众的胃口，他们因此就不再购买并亲自体验游戏了，但我们的游戏正是为了让人亲自体验而制作的。如果你比较游戏在YouTube上的数百万播放数和在SteamSpy的销量统计，你肯定能看到其中的差异。”
毫无疑问，免费的游戏直播让一些人不再花钱购买剧情导向的游戏，这反过来影响了一些开发商制作类似游戏的计划。

据行业分析师Michael  Pachter称，统计数据显示现在的玩家会在同一款游戏上花更多时间。
他告诉IGN说：“问题在于越来越多的玩家在一款游戏上花更长时间，他们肯定就会少买新游戏，那（厂商）就有必要考虑怎么获取更多收入了。”现在的人更多地玩《堡垒之夜》《盗贼之海》，同时少买游戏，这就是鼓励开发商制作服务型游戏，也就是那些容易持续获得收入的游戏。微交易和开箱系统也是对玩家少买游戏这一现象的应对——现在的重点不在于“我们怎么卖游戏”，而是“我们怎么把游戏推出去、然后让玩家持续游玩、持续花钱?”
不过话说如此，这一重心的转变可能意味着我们将看到更少、但更质量的单机游戏。当越来越多的发行商开始着重于在线游戏体验——育碧是一个绝佳的例子，他们有《荣耀战魂》《彩虹六号：围攻》和《幽灵行动：荒野》等游戏——单机游戏的吸引力和重要性也更为凸显。索尼正是基于这一逻辑推销硬件，而且很成功。
正如Rami所说：“我认为随着单机游戏的消亡，在直播平台之外对这些游戏的渴望也会飞速上升，所以它们最终是不会无人问津的……但就现在来说，单机游戏转型开放世界、加入后续内容更新和多人模式是正常的。这是这些IP活下去的唯一方式，目前来说只能如此。”
以上这些不意味着单机游戏已死，只是说明了目前游戏业界潮流涌动的原因，而这不见得是永久的。只不过这可能就是《圣歌（Anthem）》背离BioWare传统、成为一款大型多人游戏的原因，也可能是《使命召唤：黑色行动4（Call  of Duty: Black Ops  4）》发售时不包含单人战役的原因。
就现实来说，发行商很难说服投资者相信：比起能在Twitch持续得到上千小时免费广告的（多人）内容，单机游戏可以更赚钱。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/276_180621213819_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/276_180621214038_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/276_180621214204_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/276_180621214213_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/276_180621214501_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>