<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749893</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749893.html</url><title>杉果黑五：19.9元购福袋，可得怪猎、古墓、辐射76！</title><datetime>2018-11-22 14:32:4</datetime><text>
	今天Steam秋促正式开始，面对G胖汹汹打折，杉果也正面和G胖比划了两下，从11月22日中午12点到11月29日中午12点，杉果将和Steam同期开始黑五促销。在此期间，杉果全场2000余款游戏尽数打折。除此以外，杉果游戏还将在整个黑五大促期间为玩家带来多样的促销活动，让玩家省了又省。


杉果黑五特惠活动专题页链接&gt;&gt;





&gt;&gt;轮到我的回合！《古墓丽影暗影》《猛汉王》《辐射76》给我从福袋里出来！


	在杉果黑五大促第一天，就有大家喜闻乐见，怎么买都不会亏的福袋登场。





	这次的杉果黑五福袋收录了《怪物猎人：世界》《古墓丽影：暗影》《最终幻想15》等今年的话题性作品，还有《生化危机4》《都市：天际线》《生化危机：启示录》等经典游戏，《陷阵之志》《旗帜传说2》《外星贸易公司》《启蒙》都是独立游戏中的精品，《陷阵之志》(Into 
the Breach)甚至还拿下了今年TGA最佳独立和策略游戏两项提名。





	除了这几款游戏外，刚刚发售一周的《辐射76》也在福袋当中，这款之前开启预约的游戏将于明天在杉果以独家国区价199元开售。如果你实在已经等不及，也可以今晚6点通过购买福袋碰碰运气。





	这一超值福袋将在今晚6点开售，收录的游戏价格从43元到379元不等，而售价仅为19.9元，如此高素质的游戏，可以说买到哪部都不亏。


	当然，福袋只能算是试试手气的开胃小菜，真正的优惠，还是要实实在在的折扣才行。那么问题来了，这些折扣有多实在呢？我们往下细说。





&gt;&gt;10月发售11月就打折？黑五特惠就是这么疯狂


	作为一年中最强打折季，黑五特惠中总是会出现一些幅度意想不到的折扣，比如今天杉果限时折扣阵容中就有10月19日刚刚发售的《灵魂能力6》。此外还有更多优惠，具体如下：





	灵魂能力VI 豪华版 | Steam秋促价：448 | 杉果黑五限时折扣价：268


	作为万代南梦宫家传宝刀，《灵魂能力6》不出鞘则已，一出惊世人。IGN、GameSpot等媒体纷纷奉上“系列最佳作”等等溢美之词，而《灵魂能力6》也的确经得起如此赞美，不仅降低上手难度，让新手玩家也能畅快格斗，大呼过瘾，还推出两种单人模式，让不追求排名的休闲玩家也能自己一人玩得开心。而游戏自带的捏人系统更是引起一时话题，网上流传着大量玩家的沙雕捏人，捏个哆啦A梦、奥特曼已经不算什么，脑洞大开的玩家捏出的鲤鱼王才真叫人惊掉下巴。






	文明6 | Steam秋促价：60 | 杉果黑五促销价：49


	策略游戏《文明6》在资料片“迭起兴衰”更新之后，口碑一度回暖，游戏官方更是在昨天放出新资料片“风云变幻”，添加诸多新要素和新系统，引发全世界《文明》玩家关注。马上就要迎来新内容的《文明6》现在也在杉果开启了优惠，售价49元，比Steam 
60元的价格便宜不少。






	龙珠斗士Z：斗士Z版 | Steam秋促价：199 | 杉果黑五限时折扣价：159


	紧接着的则是万代南梦宫发行的另一格斗作品——《龙珠斗士Z：斗士Z版》，游戏改编自著名热血漫画《龙珠》，虽然让人误以为只是粉丝向格斗游戏，但其素质实际上已经获得不少职业格斗玩家的认可。本作十分容易上手，一键简易连招，简单的招式克制，让新手也能玩。而更多高级技巧，则值得高手深入研究。后续更新追加的聚会模式等内容，同样给了休闲玩家一个入手理由。如果你看过龙珠，被里面热血澎湃的剧情所吸引，那这款能让你用漫画中英雄进行大乱斗的游戏可千万不能错过。






	街霸 V：街机豪华版 | Steam秋促价：206 | 杉果黑五限时折扣价：183


	说到格斗游戏，肯定少不了曾经的“街机之王”卡普空，而卡普空推出的《街霸》现在更是标杆级的格斗游戏。随着历时数年的更新，《街霸5》刚发行时被诟病的服务器问题现在也基本得到解决，无需加速器，裸连即玩。游戏后续不断追加的新人物、新模式、新系统等等，也让本作在格斗玩家圈中保持住了稳定的人气。






	耻辱：界外魔之死 豪华捆绑包 | Steam秋促价：79 | 杉果黑五限时折扣价：59


	作为12年最优秀动作游戏之一，《耻辱》两年内连续迎来两大续作——《耻辱2》和《耻辱：界外魔之死 
》，前者承接一代，玩家将在前作主角科尔沃和女皇艾米丽之间选择一个进行扮演，调查卷土重来的鼠疫和王国危机;在后者中，玩家则将扮演扮演恶名昭彰的比莉‧勒克，与恩师一起刺杀整个《耻辱》系列最神秘的存在——界外魔。《耻辱：界外魔之死 
豪华捆绑包》正是两者合一的大包，一次购买，即可入手两款年度游戏级作品，无论对于新老玩家，都值得一试。






	星际控制：起源 | Steam秋促价：55 | 杉果黑五限时折扣价：51


	星辰大海永远是人类的终极梦想之一，在《星际控制：起源》中，玩家扮演一名星舰指挥官，背负起全人类的命运，去探索宇宙。游戏提供了一个广阔而自由的宇宙，玩家将登陆奇异的星球，在异空间中航行，与不同的外星种族进行互动，最终组建一支足够强大的舰队来面对统治银河系数千年的星际力量，保卫人类免遭灭亡的悲剧。游戏提供了极为丰富的自定义选项，在探索宇宙的过程中，几乎每个玩家都能打造出自己独有的舰船，采用独特的战斗方式和敌人周旋，对于热爱自由的科幻爱好者，这款游戏一定能带给你不少乐趣。






	胡闹厨房2 | Steam秋促价：67 | 杉果黑五限时折扣价：63


	《胡闹厨房2》是一款是一个本地多人休闲游戏，多名玩家组成一个团队，在客人们爆发前完成好不同种类的美味订单。游戏玩法很简单，把不同食材放在一起做成饭给顾客上桌就行，但随着关卡推进，玩家的团队也会面对更多挑战，重重机关会给玩家的烹饪过程带来层出不穷的麻烦。在《胡闹厨房2》当中，配合良好的游戏就像一场优雅的舞蹈，但期间只要迈错一个步子，得到的可能就是烤焦的饭菜和着火的厨房。如果你对自己和身边人的友谊有充足的信心，那么这款游戏可能会是一个很好的检验方式。






&gt;&gt;多重优惠券，幸运大转盘，最低折上还有优惠！


	看完上面的福袋和游戏推荐后，不知你有没有找到自己想要的那个呢？但现别急着出手，杉果还准备了不少福利，能帮玩家省下更多。


	在购买游戏之前，玩家可以在杉果领取三种不同优惠券，购买游戏时可以获得更高折扣：新游独享券，新游及预购游戏享9折优惠;全场满减券，49减3，89减6，259减20，凑好单，就能省更多;全场保价95折优惠券，懒得费脑计算如何凑单又想省钱就用它！





	今天没找到好游戏入手的玩家也不必早早退出，还有幸运大转盘可以试试运气。花10积分抽奖，即可在幸运转盘中获得果币、满减优惠券等小礼物，可以在更多优惠出现时使用，欧皇玩家更有机会赢得《鬼泣5》、北通游戏手柄、杉果游戏周边等大奖。





	以上就是杉果黑五大促的首日情报，虽然已经有不少优惠，但《辐射76》《古墓丽影暗影》等杀手锏似乎还没登场，值得我们继续期待。更多特惠信息，每日限时折扣及更多杉果折扣游戏推荐，还请到杉果官网查看，或是关注我们的后续报道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868143_906226.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868162_446257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868171_636650.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868177_953763.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868197_829432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868210_730291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868244_603500.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542868253_826498.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3796&amp;game_id=3908&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3389&amp;game_id=3417&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3404&amp;game_id=3423&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3379&amp;game_id=3407&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3021&amp;game_id=3180&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3647&amp;game_id=3716&amp;rcode=6dbc748eab	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3593&amp;game_id=3658&amp;rcode=6dbc748eab	</videourl></doc>