<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735424</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735424.html</url><title>大妈们开始炒币了 有人五年赚10倍，也有人变韭菜</title><datetime>2018-06-03 09:58:4</datetime><text>
跟“炒”有关的市场中，总少不了大妈的身影。虽然很多大妈并不了解比特币究竟是什么，但这并不妨碍她们投入到炒币大军的行列，结局也各不相同。
今年以来，比特币的价格一路走跌，目前已经跌破7500美元，相比去年年底最高点时的20000美元，跌幅超过了六成。
尽管如此，比特币投资却日趋活跃，“炒币”这把火甚至“点燃”了身边的大妈们。
钱江晚报记者在近日采访中，找到了几个投资客群体，发现在这些群体中，大妈“炒币”早就不是什么新鲜事，有人已经炒币多年，还有人抵押房产借钱去炒……  当然，在这场“炒币”游戏中，有人赚钱，更多人则是血本无归。
“炒币”5年赚了10倍，她说自己跟对了人
晚上8点多，在温州某酒店的一个大厅里，经常聚会的大妈们仍然不舍得离开。当天下午，她们刚参加了一个炒币培训会。
50多岁的“粒姐”穿着艳丽，紫红色的卷发是几天前刚烫的。在这里，很少人知道粒姐以前是做什么的，只知道她在四五年前，用做小生意赚来的200万元玩起了比特币。
“进入这个圈子里的，99%是靠人带进来的，我也不例外。”粒姐说，“2013年，我有个朋友从华尔街回来，向我游说了半年时间。期间我眼看着比特币的价格一路上涨，到2013年8月，我才入的场。”
而真正打动她的，是当时德国财政部承认了比特币的合法地位。在做了一辈子生意的粒姐看来，“有了官方认可，才不至于最后一场空。”
粒姐并不懂技术，在总结这几年成功的原因时，她说得最多的是，自己跟对了人，还有就是“幸运”。事实上，在粒姐入场时，比特币的价格只有600多美元，尽管之后有很大起伏，但她一直坚守，直到涨到6800美元的时候卖掉，大赚了一笔。
说起当年的经历，粒姐说完全是凭着“一口气”。“身边反对的人很多，跟我说，比特币到底是个什么东西都没完全弄明白，怎么做。”粒姐说，她就是要证明自己能做好，“最关键的是，我相信带我的人，一定是比我懂得多得多。”
因为入行早，如今的粒姐已是这个圈子里的资深玩家，但她很少分享自己的经历，也根本不提到底盈亏比例是多少。“我现在仍然继续买币、卖币，对我来说，‘投资’的本质就是让少部分人懂得了一些知识，产出一些价值。”粒姐一口气说完，然后停顿了一会，补充了一句，“但这些都需要资金支持。”
不懂技术的她们，跟风炒币却成了“韭菜”
像粒姐这样能在比特币中全身而退的大妈并不多。因为缺乏相关专业知识，她们只能跟风。钱江晚报记者了解到，在温州、浙江乃至全国各地，“炒币”都会有不同层级存在的圈子，他们相互交流，但真正亏钱时，往往很快作鸟兽散。
50多岁的阿楠就是众多韭菜之一。她是去年比特币最疯狂的时候入市，今年春天发现亏了五六十万元。“当时就知道亏了，动过心思想报警，但是我也不知道到底跟警察咋说，我真说不清我的钱怎么被骗了。”阿楠原本已经退休在家过着清闲的日子，但是前段时间，因为破发的英雄链HEC项目，她成了维权者。
阿楠说，她是通过朋友介绍，再通过微博上的项目宣传资料了解这个项目的。朋友此前炒币赚到了钱。“我朋友这次赔得比我多，维权也是他拉我来的，他说这是诈骗，不然不会赔的。”
事实上，英雄链HEC是一个通过虚假宣传搞起来的ICO（首次币发行，类似于股市的IPO）项目，也就是大家口中的“空气币”。阿楠和其他同样遭受了损失的大妈一起维权，但是最终没有得到相应的赔偿。在她们看来，违法成本低，是这些圈钱项目有恃无恐的根源。“圈完钱就跑路。”这是不明真相的阿楠，最终想到的理由。
业内人士分析，在“炒币”中，不同层级的玩家，似乎暗示着炒币圈的某种食物链。比如，有些是炒币圈食物链的顶端，属于高级玩家，他们甚至自己投入大笔金额，组建“矿机”，做专业“矿工”，实实在在挖币，顺便传道授业;也有一些早期加入的，因为坚守这行而盈利，最终成了中级玩家;而对技术一无所知，在信息获取上被架空，跟着上级玩家玩的，自然也成了初级玩家，他们跟风买卖，最终会被平台套利。
钱江晚报记者了解到，近年来，随着区块链技术站上风口，数字货币受到了极高的关注。比特币作为目前数字货币的领头羊，从一枚币值2分钱到最高时的12万人民币，让所有人目瞪口呆。
去年9月，央行等七部委下发《关于防范代币发行融资风险的公告》，要求任何机构不得从事法定货币与代币、“虚拟货币”相互之间的兑换业务，红极一时的火币网等交易平台一度沉寂。
杭州市区块链联合会相关负责人表示，目前，很多数字币本身不具有价值，但不少大妈往往只看到有人做代投业务，然后被鼓吹炒币赚钱有多快。“部分投资客在高收益的诱惑面前，用高利率的借贷去参与这件事，但他们可能连‘矿机’是什么都不知道，更不知道自己的钱在哪个交易所……”这样的操作，最终想要赚钱，是很不现实的。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/154_180603095815_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>