<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744257</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744257.html</url><title>Ansel黑科技为你定格《古剑奇谭三》美好瞬间</title><datetime>2018-08-29 09:07:5</datetime><text>
	《古剑奇谭》系列大型3D全即时制单机游戏《古剑奇谭三：梦付千秋星垂野》试玩版已于8月20日正式开放，在长达2.5小时左右的试玩时间中，玩家可以体验整个故事的序章。


	搏杀在拔剑的须臾之间，映眼而来的是宏大的魔域风貌，山间的学堂，喧嚣的村镇……体验过试玩版之后，是否有哪个瞬间给了你触动呢?


	也许是光明野茂密的草地和清澈的浅滩，也许是辟邪王玄戈大战异种魔时的身姿风度，再或许是魔域天鹿城鳞次栉比的楼屋，或是栖霞小镇晚霞映照下的炊烟。


	如果可以把每一个心动时刻都定格下来，再加以自己喜欢的方式调试处理，那一定是很不错的体验。今天我们就带领大家了解一款可以为游戏体验锦上添花的拍照神器——NVIDIA 
Ansel。


	NVIDIA 
Ansel是一款由英伟达开发的高分辨率、支持全景和VR的强力截图工具，《古剑奇谭三》游戏中集成了英伟达显卡的这项强大截图功能，可以让玩家能够轻松捕捉到最心动的精彩瞬间。


【如何使用NVIDIA Ansel】


·　步骤一


	进入游戏之后，玩家可在非剧情动画进程中同时按下Alt+F2启用NVIDIA 
Ansel工具，此刻游戏中所有建模将成为静止状态，玩家可以使用键盘WSAD控制镜头移动，使用鼠标控制镜头视角，根据偏好来找到自己喜欢的角度。





	Ansel工具栏界面展示


·　步骤二


	成功选取了镜头角度之后，大家可通过屏幕左侧的Ansel工具栏选择“过滤器”一栏，用喜欢的滤镜来表现画面。NVIDIA 
Ansel带有黑白、复古、旧照片电影模式等多款滤镜可供选择，同时滤镜下的各项参数强度均可通过滚动条调节，大家可以自行设置喜欢的滤镜和参数。





	Ansel过滤器栏目


	选择“调整”栏目，玩家想要的画面亮度、对比度及自然饱和度都可以进行调整。





	Ansel调整栏目


	如果大家还想让镜头画面更具动感，那么添加特效便是必不可少，Ansel“特效”栏中有三款特效供我们选择，分别是素描、颜色增强及镜头晕影。此外，玩家还可以在镜头中添加参考线，可配合创造出优秀的构图表现。





	Ansel相机与捕获栏目


	如果玩家想要将广阔的光明野、巍峨的天鹿城等大场景收入镜头，那么可以通过“相机与捕获“一栏中“视角”与“旋转”的调节，达到立竿见影的效果，犹如手握高配相机，将最美的山河定格在私人影棚中。


【NVIDIA Ansel全景截图功能】


	如果一个角度的照片让你仍不满足，那就试试360°全景截图等高级功能，大家可在左侧Ansel工具栏截图按钮的正上方选择需要的截图类型，根据提示进行截图，不一会儿你就能得到一片由你亲自打造的沉浸式美景。





	Ansel360°全景截图


【《古剑奇谭三》截图展示】





	Ansel工具截图欣赏之一


	拂光烨烨，静谧的光明野晴空万里，远山上积雪层叠，风光悠远而明丽。





	Ansel工具截图欣赏之二


	霄虹碧海，宁静的天鹿城，一砖一瓦澄澈分明，恍若被水洗过的一般。





	Ansel工具截图欣赏之三


	玩家最早来到的栖霞小镇，四处飘逸着瓜果清香，街道边的屋舍、热闹的行人、波光粼粼的湖泊，所有的元素一并融入这烟火人间中。


	关于NVIDIA 
Ansel截图工具的使用，还有很多的小技巧等待玩家在实际操作中亲自体验发现，相信有了黑科技的加成，大家的《古剑奇谭三》游戏之旅会收获更多的惊喜，毕竟从不同的角度看世界，总会有不同的发现。


	《古剑奇谭三》试玩版现已在官网面向所有玩家开放下载，游戏正式版将在今年年内上市，更多的美景风物也将在未来与大家见面，到时候我们一起相约拍摄更广阔的天地吧!


	请大家继续关注《古剑奇谭三》官方平台发布的消息。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504726_497004.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504732_791462.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504741_676182.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504749_349219.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504755_698738.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504763_778995.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504769_853946.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180829/1535504775_289193.jpg	</imageurl><videourl /></doc>