<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743552</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743552.html</url><title>PS4已进入末期？但这些独占大作都还没发售呢</title><datetime>2018-08-18 10:48:4</datetime><text>
	PS4已经进入了本世代主机生命周期的最终阶段，但这显然并不意味着我们的钱包就安全了，事实上，作为一款即将迎来次世代的主机平台而言，PS4还没发售的游戏大作还真不少。





	就比如《蜘蛛侠》、《旧日不再》还有不知道是什么类型的《死亡搁浅》都还没有正式发售，显然PS4在生命的最后阶段还将再次爆发出耀眼的光芒，而不是靠一堆黯淡无光的小游戏悄无声息地退出历史舞台。


	所以，我们不妨来盘点一下PS4平台上还有哪些尚未发售的独占游戏，展望一下这种光芒还要持续爆发多久。


	北欧神话崛起，跨平台争议，世代中期的PS4 
Pro升级，最近几年PS4在业界的戏份一直不少，而且再加上丰富的游戏库和第一方独占资源，8000万台销量已经证明了它的成功，而这种前进的脚步仍未停止。


	另外，《战神2》（PS2）和《美国末日》（PS3）这类游戏的上市周期也都证明了每一代主机在最终阶段都有可能再次迎来脍炙人口的大作，PS4的玩家数量仍然在提升，而且开发者对这台主机的机能挖掘也越来越透彻。


	所以搞不好接下来的独占作品表现要更加强势也未可知，我们不如来详细看一下。





《旧日不再》


	先从索尼Bend工作室开发了好几年的PS4独占游戏《旧日不再》开始吧。如果要给这款末世动作游戏举个例子的话，就有点像《美国末日》结合《混乱之子》的状态。


	但如果强行对比的话，还是无法描述出《旧日不再》开发商索尼Bend工作室所创造出来的那种紧张刺激的生存体验。玩家在游戏中需要扮演Deacon St. 
John，是一个亡命之徒，每天就靠着到处游荡过日子。问题是，《旧日不再》的世界中又被神秘疾病侵袭，人类再一次失去了人性，变成了很多玩家都已经再熟悉不过的行尸走肉。


	《旧日不再》也有着玩家熟悉的昼夜循环系统，而且跟《消逝的光芒》类似，行尸在夜间的侵略性更强，使得本作的紧张感更上一层楼。


	《旧日不再》是索尼Bend工作室自《虹吸战士：罗根之影》之后的首款主机平台游戏，希望Deacon St. John能够顺利地逃出生天。





《死亡搁浅》


	这应该是PS4所有独占游戏里最神秘的一个了吧，完全无法找到任何一个其它游戏来跟《死亡搁浅》进行对比，光是为了搞清楚它的概念就要死掉不少脑细胞了。但毕竟小岛秀夫，在这些疯狂的创意之后必然有一些能够贯穿始终的联系，现在已经有不少玩家把弩哥扮演的Sam 
Bridges、连接多次元的传送门、隐形怪兽、幽灵一般的婴儿和搁浅的鲸鱼慢慢联系在一起了。


	但一般游戏也不会像这款一样在发布三个预告片之后依然让玩家云里雾里，但至少在预告片中我们看到的都是大咖：诺曼·瑞杜斯、吉尔默·德尔·托罗、麦德斯·米克尔森、蕾雅·赛杜和琳赛·瓦格纳，再加上小岛秀夫，可以拍一部大戏了。


	即便你不喜欢小岛秀夫的开发履历，或者《死亡搁浅》的一切套路对你来说都不起作用，但小岛秀夫在PS4平台上的独占首秀始终都还是让玩家最好奇的一个。





《梦境》


	Media Molecule的PS4独占游戏《梦境》最早是在2013年公布的，5年之后终于有个大致的形状出来了。


	《梦境》也是一款让人很难形容其类型的游戏作品，但这也是Media Molecule自《小小大星球》之后最具期待的一款游戏。


	这款游戏本质上是一款互动沙盒，玩家可以在里面幻化出各种稀奇古怪的东西，来和家人与好友分享。如果这让人太过于不知所措的话，《梦境》还有一个剧情模式，不过，目前也没有公布太多细节。





《艾瑞卡》


	有点像《她的故事》，Flavourworks的《艾瑞卡》拥有一些惊悚元素，模糊了游戏和互动电影之间的界限。


	本作是PlayLink独占，也就是说玩家必须邀请好友或家人一起来解决谜题。


	本作的上市日期并未公布，不过从预告片首秀来看，应该是一款PS4平台游戏。





《对马岛之鬼》


	Sucker Punch居然一下子从西雅图跑到了这么远的地方。


	《声名狼藉》的开发商穿越到了1274，讲述了蒙古与日本交战的故事。首段实机演示的信息量就很大，我们从中可以看到很多细节。


	视频中我们看到了武士之战，而且还是那种血红落日之下的经典对决，这就足以引发很多玩家的关注了。


	《对马岛之鬼》的巨大开放世界以及历史要素，足以成为PS4独占阵容中非常特别的一款。





《骷髅骑士》


	国外玩家有很多经典的回忆，比如《小龙斯派罗》和《古惑狼》，而《骷髅骑士》如今也要回归了。


	《骷髅骑士重制版》是在PSX 
2017上正式公布的，据说要对98年的经典作品进行全面大修，但具体的上市日期还没公布，不过20周年纪念应该是个不错的时机，所以还是尽量赶在今年之内比较好。





《美国末日2》


	这个应该不用多说，应该是无人不知无人不晓。





最后别忘了《蜘蛛侠》


	最后的一个其实是即将发售的一个，Insomniac的这款开放世界冒险新作就要发售了，所以我们也不再多说，就等着看半个月之后的实际表现。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560331_209202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560340_952945.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560348_191575.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560410_716877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560416_963458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560422_371093.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560429_846981.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560461_479567.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534560468_418683.jpg	</imageurl><videourl /></doc>