<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738025</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738025.html</url><title>《永恒魔法》制作人专访：7月开启新内容 战斗更震撼</title><datetime>2018-06-21 11:15:2</datetime><text>多益网络3D魔幻端游《永恒魔法》一周年火热进行中，自去年5月，《永恒魔法》作为一款国产MMORPG端游，在一年中共推出5个大型版本及全新内容，如今新玩法仍在以极快的速度迭代中。是什么原因让《永恒魔法》在端游萎靡的环境中实现逆势增长?作为一周年这新的标志点，未来《永恒魔法》还将有哪些新的玩法?带着问题，我们对《永恒魔法》制作团队进行专访。以下是专访的全部内容：
1、问：您好，能否向还不熟悉《永恒魔法》的玩家介绍一下这款游戏?
答：《永恒魔法》是多益网络自主研发的一款3D魔幻冒险RPG网游，玩家将进入天使与巨龙并存同时充满族群纷争的魔幻世界，《永恒魔法》为玩家开辟了多种模式的副本PVE、战场PVP玩法，挑战BOSS、策略对抗，玩家皆可战得痛快;而配合战斗，《永恒魔法》拥有独创的技能定制系统，玩家可根据喜好、策略自有定制属于自己的技能面板，战斗非常高的自由度。同时，野外探险、温泉泡澡、家园打造等丰富的休闲社交玩法也为玩家开辟不一样的生活方式。

(图1：自由冒险的魔幻世界)
2、问：我们关注到，在本次周年庆中，《永恒魔法》首次举办竞技场赛事，请问反响如何?在MOBA、吃鸡等游戏类型持续走热的环境下，《永恒魔法》作为MMO进军赛事，请问有何规划呢?
答：本次黄金争霸赛，作为《永恒魔法》的首个顶级PVP赛事，无论是赛前期待还是活动参与度，在玩家中都赢得的热烈的反响。从报名情况看，在初赛阶段就有大量的队伍参与角逐，而从众多队伍中脱颖而出的战队，可以说是绝对的精英，在决赛阶段他们也收获了极大的关注了支持。

(图2：激情迸发的竞技场PVP)
对于竞技场联赛的发展，接下来我们也会延续竞技场赛事。就比如最近，S1赛季刚结束不久，S2赛季就已经紧锣密鼓地开启了。通过总结第一赛季的经验，我们对战斗、观战等竞技场系统进行优化，提高玩家的PVP游戏体验。当然，今后还将有更多的竞技场联赛，并且希望在未来将其拓展到线下。我们希望把超凡竞技场打造成更有影响力的MMO竞技，让更多的玩家参与其中，共享MMO电竞的魅力和激情!
3、问：一年以来，《永恒魔法》推出了包括落樱温泉、魔幻家园等多种新的社交玩法，是否意味着《永恒魔法》对于玩家社交这一块尤为看重呢?
答：从《永恒魔法》诞生之初，我们就十分关注玩家的社交体验。作为一款MMORPG，在战斗方面我们有丰富的方法和不断创新的技能系统，这让玩家体验到畅爽的战斗。与此同时，社交让玩家拥有更持续的游戏体验。一年来，我们推出公会盛宴、落樱温泉、魔幻家园等多个社交玩法，在公会、情侣、战友、师徒、陌生人以及现实生活等方面相互连接，形成生态的社交链条。此外，社交为玩家提供另一种游戏可能：在游戏中，战斗不是玩家唯一的生存方式，在温泉泡个澡，在家园精心布置，在野外尽情探索，游戏方式完全自定义。因此，在《永恒魔法》，战斗和社交都是尤为重要的。

(图3：与兄弟好友并肩作战)
4、问：说到社交，刚过去不久，《永恒魔法》在成都开展了首次的玩家见面会，可以说是把社交做到线下了。现场情况如何呢?之后还会有更多类似的线下活动吗?
答：我们非常开心和感激，首次举办玩家见面会，能看到许多玩家不远千里赶来现场，和游戏好友齐聚一堂。印象深刻的是，见面会上我们的策划团队向大家展示未来的开发计划，玩家对一些透露出的新地图、新玩法等都非常的期待;同时与玩家的面对面交流让彼此的距离更接近，玩家们的建议和意见都让我们感受到，游戏与玩家一同成长。

(图4：玩家见面会上策划面对面)
线下社交也是《永恒魔法》生态社交系统的一部分。未来，我们期待有更多与玩家线下交流互动的机会，也将开展更多线下见面会。我们共同期待下次的相遇吧!
5、问：我们看到，如今端游市场式微，MMORPG游戏更是鲜见新作。《永恒魔法》作为一款MMORPG，在这一年中却仍然保持稳定的发展，而且新玩法更新频率很快。您认为《永恒魔法》之所以能实现逆势增长的原因是什么呢?
答：确实，现在游戏市场细分日益明显，同时端游市场也面临手游的冲击而相对萎缩，但我们发现，还是有很多玩家对端游MMORPG保持热爱，因此这首先给我们非常大的信心。

(图5：不断优化玩家战斗体验)
其次，《永恒魔法》一直以来以玩家为中心，拒绝浮躁、急功近利、快餐化的运营，同时在研发上时刻保持创新，既在广度上丰富游戏玩法，也在深度上把玩法做深。一年以来，我们不断收到玩家们的反馈，许多建议和意见对游戏的改进帮助很大，所以《永恒魔法》实际上一直和玩家们一起成长，我们以快速迭代的方法不断打磨游戏，优化玩家们的游戏体验，在这过程中游戏不断保持生命力，让《永恒魔法》稳定发展。
6、问：多益近期有跟中国移动的咪咕音乐合作，《永恒魔法》是两者合作的组成部分之一。能了解下《永恒魔法》在双方的合作中扮演什么样的角色?
答：今年，多益和与中国移动咪咕音乐达成全面合作，总冠名第十二届音乐盛典咪咕汇、全国20场咪咕音乐现场，其中刚过去不久的成都场是由《永恒魔法》独家冠名。当晚人气歌手丁当和鼓鼓为大家带来震撼的演出，现场非常嗨。多益网络希望给年轻用户提供的快乐不止于游戏，而是致力于打造一个以游戏为核心的全产业链条升级。

(图6：人气歌手丁当、鼓鼓现场演唱)
同时，《永恒魔法》研发部分设立在四川成都，借助周年庆契机，我们将玩家见面会和音乐会同城举办，利于双方用户体验的增值，让更多的粉丝和玩家获得了展现想象力、创造力和传播力的机会，同时又以延伸的见面会和音乐会赋予体系内的玩家和粉丝群体更多元、更趣味的表达和参与契机。

(图7：《永恒魔法》独家冠名咪咕音乐现场)
7、问：《永恒魔法》下一个版本预计什么时候推出?会有哪些全新内容?
答：全新内容会在7月份正式推出。对于未来的的研发计划，我们在此前的玩家见面会有透露：下半年游戏将开辟新的剧情线，届时新地图、新副本以及新种族等内容将于玩家见面!而7月份《永恒魔法》将在技能、宠物、副本、新手体验上都有较大的更新，玩家将体验到更灵活、震撼的战斗，新手玩家也将更迅速上手和融入游戏。当然啦，新版本的最新动态就敬请玩家关注《永恒魔法》了!

(图8：下半年将推全新地图)
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111507_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111501_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111455_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111449_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111444_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111437_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111432_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621111426_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>