<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746642</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746642.html</url><title>特斯拉产能揭秘：真的是交付问题还是需求疲软？</title><datetime>2018-10-05 09:33:5</datetime><text>
	据国外媒体报道，埃隆·马斯克（Elon Musk）证券欺诈案已经解决，这片一直萦绕在公司及其领导者头顶的阴云终于消散。 
但另一个问题仍然存在：特斯拉的电动汽车产量如何与马斯克雄心勃勃的预测相匹配，这也是联邦监管机构仍在调查的问题。





	位于旧金山以东的加利福尼亚州拉斯罗普的一个工业基地，自称为矮子空军的业余侦探团发现了大量的特斯拉汽车。 照片于7月下旬拍摄。


	一群网络侦探挺身而出，说他们找到了显而易见的线索，那就是加利福尼亚、新泽西、亚利桑那和其他州的停车场和车库中，停放着大量的特斯拉汽车。


	这群网络侦探的努力，或许可以将特斯拉的交付问题公之于众，同时揭露特斯拉汽车的需求量是否真的如马斯克所暗示的那样高?


	自7月以来，特斯拉在加利福尼亚州伯班克的一个停车场里已经停放了几十辆到几百辆汽车。在旧金山以东的拉斯罗普，特斯拉在一个工业场地上停放了400多辆汽车。 
在附近的工业建筑外侧也停泊了类似数量的特斯拉汽车，有人看到汽车不时进出大楼，这表明那里可能是一个收集点或维修中心。


	在旧金山东北部的安提阿，又发现了数百辆特斯拉汽车。周四，一批大约100辆Model 
3出现在华盛顿州贝尔维尤市。在芝加哥、达拉斯、拉斯维加斯和盐湖城，也出现了成批的特斯拉汽车，但是数量要少一些。


	这些停放着的特斯拉汽车都是业余侦探在过去两个月里发现的，在某种程度上，他们同样也是看跌特斯拉的投资者。其中一些业余侦探甚至使用无人机，在停车场上空拍下高分辨率的照片。他们在推特上发布了这些照片，并自称为“矮子空军”（Shorty 
Air Force）。


	这些侦探 ，包括本文采访的三位不愿透露姓名的侦探，说他们觉得马斯克先生对公司的情况，尤其是销售情况并不坦诚。


	特斯拉发言人戴夫.阿诺德(Dave 
Arnold)在电子邮件中表示，所谓的大量停放着的车辆其实是处于“物流中转枢纽”，并补充说，“认真观察这些停车地点的人就会发现每一天都有变化。”(戴夫.阿诺德周一曾表示，贝尔维尤的汽车正在等待交付。周日发布在网上的照片中，特斯拉汽车敞篷开启，这表明可能正在进行维修工作。)


	随着事件的继续，还有一些值得一看的消息。


这些停放的汽车真的只反映了交付问题吗?


	马斯克最近承认，公司在向客户运送汽车方面遇到了困难，称特斯拉正处于“交付物流地狱”。


	他将此问题归咎于全国范围内用于运送汽车的卡车十分短缺。


	斯坦菲尔资本（Stanphyl Capital）的管理合伙人马克·斯皮格尔（Mark B. 
Spiegel）表示：“这种说法完全是胡说八道，快速搜索一下就能发现大量的汽车运输能力。也许是特斯拉没有足够的现金来支付这些费用。” 
斯坦菲尔资本是特斯拉的大空头，马克·斯皮格尔也经常在推特上评论特斯拉和马斯克。


	美国汽车运输协会并未意识到运输卡车的短缺问题，也没有任何其他汽车制造商在运输新车时遇到问题。该协会总经理盖伊扬(Guy Young)表示： 
“加利福尼亚州有不少承运公司。”


	马斯克上周还表示，特斯拉已开始生产自己的拖车，以便将汽车运送给客户。 
但特斯拉拒绝透露拖车的制造地点以及拖车的设计是否得到了联邦汽车运输安全管理局(Federal Motor Carrier Safety 
Administration)的批准，该管理局主要负责公共汽车和运输车辆的管理。


	高德纳(Gartner)汽车分析师迈克?拉姆齐(Mike 
Ramsey)表示，他推测，在某些情况下，特斯拉只是将汽车聚集在一起，然后将它们运送给客户。或者把有缺陷的汽车集中起来，在发货前进行维修。


	如果真是如此，那这表明了特斯拉在交付这一关键任务上的失败：它没有建立起一种可以每天运送数百辆汽车的高效运送方式，因为特斯拉的目标是每周生产5000辆汽车。拉姆齐先生说：“为何不事先做好准备呢?毕竟这并不是意料之外的需求，特斯拉应该提前安排好物流。”


需求是否比看上去更疲软?


	另一个更令人担忧的问题是：特斯拉制造了这些汽车，但现在却没有客户愿意购买。 马斯克长期以来一直承诺，Model 
3的售价将低至3.5万美元。但目前最便宜的版本起价为4.9万美元，并且如果客户想要Autopilot驾驶辅助软件和其他选项，价格会接近6万美元。


	该公司表示，超过40万的客户正在等待购买Model 3，且每人支付了1000美元的押金。还有许多预付定金的顾客正在等待更便宜的基本车型。


	库存本身就是特斯拉面临的一个问题。该公司报告说，几乎生产的所有汽车都在销售，每个季度，生产的数量都接近于交付数量或运输数量。


	巴克莱资本(Barclays Capital)分析师布莱恩?约翰逊(Brian Johnson) 
一直在跟踪特斯拉的生产情况，他表示，他怀疑特斯拉在库存和需求之间存在错配，该公司制造的Model 
3后轮驱动汽车的数量超过了其销售能力。他指出，特斯拉告诉客户，后轮驱动车型可以在四周内交付，但全轮驱动和价格更高的车型需要等待4至12个月。


	布莱恩·约翰逊表示:“这样的交付速度表明特斯拉拥有无可匹敌的后轮驱动车型的库存。”


	与此同时，特斯拉一直在提供销售诱惑，吸引买家。今年7月，特斯拉向购买了Model 
3性能版(起价6.4万美元)的客户提供快速充电站的终身免费使用权。在9月18日该活动结束之前，特斯拉曾多次延长活动期限。马斯克在推特上也承认，这一促销活动在经济上是“不可持续的”。


	9月初，该公司还在位于加利福尼亚州弗里蒙特的工厂中举办了一次“销售活动”，潜在客户可以在几百辆特斯拉3型汽车中随便挑选购买。本月晚些时候，特斯拉还发出电子邮件，提供Model 
S豪华轿车和Model X运动型多功能车的夜间免费试驾。这也表明了特斯拉正试图刺激需求。


有质量或零件问题吗?


	在一般情况下，汽车会被用带有条形码的标签或马克笔在挡风玻璃上标记，表明它们是库存车辆，这意味着没有客户在等待它们。 
有些标记表示汽车在出售之前需要进行维修，如有划痕，凹痕或不起作用的部件。


	9月中旬由纽约时报在亚利桑那州斯科茨代尔（Scottsdale）拍到的许多汽车就是这种情况。


	特斯拉发言人阿诺德先生拒绝解释为什么这些车被储存起来以及他们如何计算公司的具体生产数字。


	在匆忙提升Model 3产能的过程中，特斯拉面临着越来越多的车辆质量问题。 一些客户抱怨汽车到达时有划痕，零件松动和其他制造缺陷。


	今年夏天，特斯拉在网上发布了广告招募技术人员修理走出生产线的车辆，这意味着需要重新加工的车辆不在少数。


	这可能与Model 3生产中新出现的难题相吻合：更换部件严重短缺。 
一些需要碰撞维修的车主抱怨等待一个月或更长时间才能获得新的保险杠、阀门、门板和尾灯。


	特斯拉最近表示，正在紧锣密鼓地制定解决方案，包括开设一系列专有维修车间来加速维修过程。


	对冲基金Accipiter Capital Management的普通合伙人加布霍夫曼（Gabe 
Hoffman）曾做空特斯拉股票，他表示，他对该公司能够推出完整的解决方案表示怀疑。他说： 
“这需要大量资金投入，我不认为特斯拉现在能腾出这么多钱来解决维修问题。”


	零件的漫长等待时间表明，特斯拉手头上没有或只有很少零件。 霍夫曼先生说：“对我来说，这表明一家公司陷入了金融危机。”


	到底特斯拉现在状况如何，我们很快就会知道了。 在未来几天内，特斯拉将报告过去三个月的生产和交付数据。 本月内特斯拉将会公布第三季度收益的详细报告。 
而美国证券交易委员会可能也会审查此报告。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181005/1538703208_361390.jpg	</imageurl><videourl /></doc>