<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735880</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735880.html</url><title>OWL S4第四周 CC直播洛杉矶英勇队冲击季后赛</title><datetime>2018-06-06 10:55:5</datetime><text>明日早上(6月7日)，守望先锋联赛(简称：OWL)第四阶段第四周的比赛，玩家们又可以日常聚集在网易CC直播间，观看精彩的赛事直播。
随着OWL常规赛步入尾声，季后赛名额之争也变得愈发激烈。目前12支队伍中，只有纽约九霄天擎队确定取得季后赛名额，而旧金山震动队、达拉斯燃料队、佛罗里达狂欢队和上海龙之队则已确定，无缘季后赛。除此以外，将有7支队伍，通过接下来两周的战绩，最终决出5个实力队伍，晋级季后赛。当然，对于国内外许多粉丝来说，最关心的问题是，在即将结束的《守望先锋联赛》第一赛季常规赛中，上海龙之队能否绝地反击，赢来首胜?

6月7日 SHD vs FLA：S1赛季最有可能的首胜机会
佛罗里达狂欢队和上海龙之队同为难兄难弟。在第一赛季中，佛罗里达狂欢队的表现也不好，因此本周对阵，将是上海龙之队最有机会拿到联赛首胜的一战，但也并非可以轻松拿下，毕竟从上周的比赛来看，上海龙之队还没有适应版本：上个阶段发挥出色的Geguri玩不了布里吉塔，Fearless的莱恩哈特也不够亮眼;Ado虽然状态回暖但队伍给不了太多的资源。虽然Diya收获败方MVP，但这个游戏终究是独木难支。而且佛罗里达狂欢队虽然以2-3输给了首尔王朝队，但双方的比赛也颇为激烈，因此上海龙之队亦不可掉以轻心。

6月8日 GLA vs NYE：头衔赛名额的焦点之战
纽约九霄天擎队在上周比赛中输给了洛杉矶英勇队，以5-1战绩和角斗士队并列积分榜第二名。但由于排行榜上4-2战绩的队伍有3支队伍，因此两支队伍，不管是谁输掉了这场比赛，都有可能失去头衔赛的资格。因此本场对阵，将会是强者之间的拉锯战，一定会十分精彩!

6月9日 BOS vs SHD：放狗阵容镜像对拼成关键
波士顿崛起队在第三阶段取得全胜战绩，但休赛期间失去教练后，队伍的打法非常混战，目前6战全败。尽管波士顿崛起队比之前弱了很多，但不代表他们毫无攻击力。波士顿崛起队的问题主要是布里吉塔体系和地推阵容不够灵活，但他们在放狗阵容上比上海龙之队强得多，镜像对拼时将有可能占据优势。上海龙之队在第四阶段主要是长短枪阵容，能否赢得胜利，就看Ado能否有效地针对波士顿崛起队的后排，但相信波士顿崛起队Mistakes肯定也会紧盯Diya的黑百合和闪光。究竟镜像阵容的对拼中，谁可以喜获胜利，值得期待哦!

6月10日 HOU vs VAL：洛杉矶英勇队能否保住头名位置
第四周的收官之战是神枪手队对阵洛杉矶英勇队。休斯顿神枪手队在上周收获了二连胜，队伍中的核心选手LiNkzr找回了状态，ArHaN的布里吉塔也练出来了。不过洛杉矶英勇队目前也是士气如虹，是本阶段唯一的全胜队伍，上周先后斩落洛杉矶角斗士队和纽约九霄天擎队，因此有望在第四阶段冲击全胜战绩。洛杉矶英勇队目前不但双C状态火热，连SPACE的DVA、布里吉塔和路霸都是虎虎生威。在上个阶段神枪手队3-1击败洛杉矶英勇队，这次洛杉矶英勇队能否成功复仇，并且保住头名位置呢，也是玩家十分关注的事情。
在第四周的比赛结束后，有可能产生第二个OWL季后赛的名额，毕竟洛杉矶英勇队的积分已经将首尔王朝队甩在身后了，他们很有可能以大西洋赛区头名进入到季后赛阶段。而对于上海龙之队而言，本周的赛程也是他们拿到首胜的最好机会，毕竟佛罗里达狂欢队和波士顿崛起队在第四阶段都是一胜难求的状态。

除了精彩的赛事直播以外，网易CC直播在直播期间也上线了许多的福利互动玩法，如弹幕抽奖、赛事竞猜、联赛代币掉落以及观赛礼包等。本周，玩家们依旧可以通过网易CC直播间，购买观赛礼包，或者通过参与全站欢呼等活动，赢取OWL限定皮肤。同时，本周也将公布礼包中的2款神秘皮肤，想要了解神秘皮肤的玩家，记得锁定网易CC直播间。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606105433_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606105446_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606105451_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606105500_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606105508_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>