<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734513</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734513.html</url><title>天刀三周年IP共创会落幕 年度资料片定档7.1</title><datetime>2018-05-28 11:23:4</datetime><text>5月26日，腾讯旗下自研国风网游《天涯明月刀》三周年发布会在横店影视城清明上河图景区正式开幕，并在十一歌直播平台同步直播。制作人杨峰在现场揭晓了年度大版本东海移花、八荒主题曲计划、全新跨界合作等重磅内容，并为大家带来了一段神秘的“彩蛋”视频。此外，场外还有三周年趣味游园会同期举行，花开横店、八荒聚首，共同为天刀庆生!
点击前往天刀三周年专题页：http://wuxia.qq.com/cp/a20180521hdjhy/index.htm?e_code=414125&amp;idataid=213950

三周年游园会现场人流如潮)
一、年度版本跨界合作 六大举措全线引爆
立项九年，上线三载;天刀承载着千万玩家美好的回忆，已渐渐成长为而今国风武侠端游中的领军之作。而从“一代宗师”玩法到携手必胜客，从周年戏曲主题外装心王?醉花阴到李玉刚献声的三周年庆主题曲《陌上风雅》。围绕三周年相关的诚意献礼也已陆续发布，给广大玩家带来了源源不断的惊喜。

人气女团SSIdol献上开场舞蹈《陌上风雅》)
在本次发布会上，杨峰首先分享了天刀未来的六大发展举措，揭晓了游戏在下半年即将迎来的新鲜动态与变革。
其一，年度资料片《东海移花》将于7月1日盛大来袭。备受关注的新门派移花如约踏浪归来，不仅拥有令人惊艳的美术表现，同时也将带来全新的战斗体验。此外，还将有新主线、新金装、新话本等一系列丰富的内容即将一一揭晓，敬请期待!
移花视频现场首曝：
 
其二，八荒主题曲计划正式启动。从李玉刚、董冬冬、陈曦联手呈现的《陌上风雅》开始，各大门派主题曲即将陆续上线，让所有八荒弟子都能有自己的专属歌曲。每一首主题曲都秉持着天刀音乐高标准、高品质的追求，并邀请了梁邦彦、周深等诸多业内顶级音乐人参与创作。

移花、唐门、天香主题曲已在制作中 全明星阵容令人期待
其三，天刀外装即将前往纽约国际时装周。书法、苏绣、占卜、戏曲……天刀的外装不仅在设计和材质上充满了国风情韵，还糅合了诸多传统文化。继去年参与九州华裳汉服秀之后，天刀现已接到了纽约国际时装周的邀请，将由广大玩家票选出送往展出的天刀外装，与天刀一起见证国风时尚漂洋过海!

投票即将开始 敬请关注官方各渠道
其四，官设漫画《少年八荒之天峰论剑》即将开启连载。这套由知名插画师杨哲作为艺术总监所打造的漫画，将为玩家们讲述自己掌门年轻时的故事，同时也让玩家们对天刀的价值观和江湖观有更深刻的理解。

角色设定图抢先看
其五，百校燎原国风社团扶持计划再次起航。目前，天刀已面向全国各大高校的国风国学学生社团，推出了便捷的资助计划。希望能够通过多种多样的校园活动，在广大青年群体间诠释国风、弘扬文化。未来天刀在校园版块也会持续有更多的相关举措，期待大家的参与!

第一季国风燎原活动已在国内27所高校展开
其六，天刀网络系列短剧项目正式启动。一直以来，天刀都着力于耕耘同人圈，以“同人之星”赛事品牌、“天下第一”原创资助计划、“天峰训练营”授人以渔等多个项目支持内容创作。“天下第一”计划也于今日再度升级，宣布正式支持网剧《NPC的恋爱攻略》。该网剧由徐鹤尼官方后援发起众筹，经徐鹤尼本人认可及圈内好友支持，这部次元破壁的作品又将如何还原大家心中的天刀npc形象呢?
此外，杨峰还在现场带来了一段非常神秘的彩蛋视频。据悉该视频具体将在7月底的腾讯移动游戏发布会上揭晓，让我们拭目以待!

视频截图
彩蛋视频抢先看：
 
二、回顾天刀IP发展历程 打造国风文化圈
版本、音乐、时尚、漫画、校园、同人……这些丰富的内容亦是在不断为天刀IP注入新的生命力，以稳健的内容更新节奏。

天刀正不断与各种优质IP携手
天刀一路走来，除了对产品的精雕细琢，也在与多个IP展开不断的亲密合作。从国风音乐到虚拟偶像，从顶级国漫到时尚餐饮，逐渐形成了以游戏产品为核心的“国风文化圈”，打造了一个充满活力的天刀IP合作矩阵，更让天刀不止于一款游戏。

天涯明月刀套餐登陆必胜客
发布会上，秭颜、罗人类、小柔、小王子儿四位官方合作coser分别演绎了四大IP合作款外装——心王?锦鲤抄、心王?小红娘、心王?洛天依、心王?不良人，带领大家回顾了天刀的IP合作之路。

四大IP合作款外装
而与天刀一起举办过鸟巢“心时纪”演唱会、居庸关“祈年纪”演唱会、两届国风嘉年华的战略合作伙伴——米漫传媒代表也来到了发布会现场。副总裁房庆生于现场发表了对天刀的祝福，还带来了旗下艺人、知名国风圈音乐人李常超、小爱的妈、HITA等共同送上的祝福视频。
三、八荒之战限定首演 游园活动趣味纷呈
杭州次元文化作为国内二次元文化圈的巨头之一，不仅与天刀合作了华裳九州等多个项目，此次为期两天的三周年盛典上，还将为大家带来曾在人民大会堂演出的微型舞台剧：《八荒之战》。
该舞台剧由徐鹤尼、押切、叶大只等众多知名艺人共同演绎。八荒与明月心的大战一触即发，而东海移花的秘密也随之揭晓。高水准的表演、精美的服饰造型、震撼的舞台效果，定不会让你失望!

舞台剧全员合影

东海移花踏浪而来
外场的三周年主题游园会更是精彩纷呈。天刀特别承包了清明上河图景区，将辨真假、观绝艺等极具天刀特色的游戏内活动搬运到了三次元。

园区内随处可见的天刀元素

景区入园处

在三次元遇见八荒
玩家们不仅可以亲身体验到书法、占卜、扇舞、昆曲等国风绝艺，还可与园区中的八荒coser零距离互动，找到新门派移花弟子的玩家还将得到特别的小礼物。更有官方周边、游戏外装、数码大礼等丰富礼物等待大家的赢取!

零距离体验国风绝艺)

八荒COSER全家桶 大家都找到他们了吗
春夏秋冬，岁岁年年。携手相伴三载，共赴十年之约。天刀围绕三周年展开的种种大动作展示了项目组的诚意与信心，也让我们共同祝福天刀越来越好，越走越远!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528112029_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528112023_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528112016_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528112009_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528112002_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111954_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111947_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111940_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111934_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111928_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111921_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111909_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111859_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111852_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111846_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/399_180528111833_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=23936667&amp;cid=40050402&amp;page=1	//player.bilibili.com/player.html?aid=23936633&amp;cid=40051027&amp;page=1	</videourl></doc>