<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739896</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739896.html</url><title>流量漫游取消 但用户可能会因此而花出更多的钱</title><datetime>2018-07-07 11:18:5</datetime><text>
4月25日，在国务院新闻办公室举行的发布会上，工信部信息通信发展司司长、新闻发言人闻库曾表示，流量“漫游费”将于7月1日取消。
这是自去年9月1日三大运营商陆续取消全国电话漫游之后，运营商又一次的大幅让利，从此省内、全国流量的区别成为历史。
政策推出之后，得到无数舆论和用户的关注，大家都想知道自己是不是真的可以少花钱。同时也在期待5月7日，相关部门发布的关于深入推进网络提速降费加快培育经济发展新动能2018专项行动的实施意见，推动移动流量平均单价年内降低30%以上，何时能够真正落实。
对于流量资费调整会引起如此关注的原因，很大程度上是因为现在很多用户的流量费用已经超过了其每个月的通话费用，而流量费用持续居高不下。不过，现在流量漫游取消已经将近一周，你的流量费用真的降下来了吗?
大多数人不仅没省钱，反而多花钱

根据工信部最新数据显示，2018年1至5月国内移动互联网累计流量达到210亿G，同比增长高达196.3%。这其中通过手机上网的流量占移动互联网总流量的98.1%，达到206亿G，同步增长212.3%。5月单月，我国平均每户接入移动网络的流量约4GB，平均每位移动互联网用户接入流量同比增长了169.3%。
伴随着流量使用的增加，运营商的收入也随之水涨船高。数据显示，1-5月，移动、联通、电信三家运营商电信企业完成移动数据及移动互联网业务收入2569亿元，同比增长13.2%。
这一系列数据都很直观的体现出用户对流量的需求，而这次流量漫游费用的取消也是用户期待已久的政策。但是，在7月1日政策陆续实行之后，却有不少用户表示运营商并没有想象中那么真诚。
此次取消的流量漫游费某种意义上来说就是将用户之前的省内流量全部免费升级成全国流量，但是运营商似乎并不愿意直接为用户升级。据论坛网友反映，自己去年底开通的是一个移动的免费流量包活动，一次性交360元，每个月用3G流量，有效期一年时间。由于自己每个月并不能用完所有流量，所以每个月自己流量都有剩余，在每月1日前卡内还有6个G的剩余流量。但是，7月1日之后，之前剩余的流量全部被清空，仅剩自己卡内的基本套餐流量，自己去年底花费360元办理的每个月3G流量也被取消。
除此之外，取消漫游之后，运营商在流量的收费方面似乎并没有降低。此前用户可以根据自己的需求选择省内流量和全国流量。省内流量的资费一般是要低于全国流量的，所以一般不经常出差的用户流量套餐也都会选择更加便宜的省内流量套餐。但是此次取消流量漫游之后，用户能购买的套餐仅剩下全国流量套餐一种，此前资费相对较低的省内流量套餐直接被取消，用户无法再进行购买，而全国流量的收费标准并没有做出下调，也就是说那些不经常出差的用户也只能购买全国流量。
本来以为取消流量漫游之后，自己可以花费更低的价钱来购买不受地域限制的全国流量，但是现在运营商这种一刀切的政策只是强迫用户购买以前的全国流量。所以，绝大多数用户对于这次流量漫游的取消并不满意，因为他们并没有因此获得实质性的实惠，甚至需要多花钱。
无限流量并不无限

随着各种移动应用以及手游的火爆，流量逐渐成为现阶段移动互联网用户最看重的资源。这是为什么运营商们都愿意在流量套餐方面下功夫的原因。
现在运营商们和各大互联网企业定制的流量卡，比如腾讯大王卡、百度神卡这种，另外就是运营商自己推出的各种流量套餐，例如中国联通的冰激凌套餐、中国移动的阿波罗套餐。这些套餐逐渐成为了很多用户新的选择，某种角度来看这些定制的流量卡以及各种新的流量套餐相比之前确实要实惠不少，但是运营商们依旧没能摆脱自己夸大宣传的老毛病，其中“无限流量”就是最典型的代表。
现在我们经常能在路边看到运营商们各种“不限量套餐”的广告牌，对于一般用户的理解而言，所谓“不限量”就是随便用，但是真实情况却不是这样，用户仔细阅读相关条款后就会发现暗藏的猫腻，其中限速就是最重要的一点。
运营商的这些套餐都会对用户的流量进行一个限制，根据套餐不同，多为20G或者40G，一旦用户当月使用的流量超标，就会对用户上网速度进行限制，降到3G或者2G网络。此时，虽然用户还可以使用流量上网，虽然某种意义上也算是“不限流量、随便用”，但用户的使用体验却非常糟糕。
其实，以现阶段的网络条件，运营商自身是很难做到真正的流量无限使用。长时间、高频率的用户高速占用的话，很可能造成网络拥塞。此前美国电信巨头AT&amp;T、Verizon、Sprint和T-Mobile都曾推出过真正的不限流量不限速套餐，但最终就是因为现有的网络无法承载这么大的负担而叫停。
所以，从现有的基础设施方面看，还不具备支持真正的不限流量、不限速套餐的水平。对于这一点，运营商们是最了解的，但是为了吸引很多的年轻消费者，“不限量套餐”这个词依然屡屡出现在他们的广告牌上，尽管每个广告牌右下角不起眼的地方都会标注上“超过多少流量限速”的字样，但又有多少用户能看到了?
【结束语】
总体来看，虽然无数消费者对于此次的流量漫游费用取消非常期待，但是最终呈现的结果并不是很让人满意，一直被外界吐槽各种“套路满满”的运营商依旧还是那个样子。或许，作为普通用户的我们只能期待“移动流量平均单价年内降低30%以上”的政策能尽快落地。
而对于运营商们而言，随着5G时代的日益临近，用户对于流量的需求势必会进一步上涨。届时，如何做到更好的用户体验才是更有意义的事。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707111817_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707111824_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707111830_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>