<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741084</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741084.html</url><title>蜗牛数字携18款产品参展2018ChinaJoy</title><datetime>2018-07-18 10:28:3</datetime><text>
	还有不到两周，第16届China Joy即将拉开帷幕。以“大世界  自由造”为主题，蜗牛数字将携5款端游，10款手游，1款VR游戏，2款游戏手机共计18款产品的强大阵容参展本届ChinaJoy。





	(图1：2018CJ蜗牛数字参展产品)


	今年的参展产品中，蜗牛数字除了带来《方舟：生存进化Online》、《太极熊猫3：猎龙》、《九阴》、《九阴真经3D》等经典人气游戏外，手游、端游更是亮点多多。


	以《天乩之白蛇传说》、《武动乾坤》为代表的影游联动手游，将是2018下半年蜗牛数字的主打产品。凭借优异的测试表现，《求生：英雄峡谷》早已赢得广泛关注，而在展会现场，玩家将有机会来一场面对面的MOBA吃鸡大战。AR手游《我的恐龙》、二次元IP《野良神：宿命》也将开放给玩家体验。此外，还有两款重磅产品将于CJ首日曝光，题材涉及生存沙盒和影游联动。


	端游方面，参展的体素沙盒游戏《方块方舟》在上半年登陆Steam，启动抢先体验(Early  Access)以来引起不小轰动，而下半年这款作品将推出首个大型DLC。嫌屏幕玩游戏不过瘾?提供现场体验的《方舟公园》，将带你进入史前世界与恐龙亲密接触。而数字武侠经典产品《九阴真经》、韩游大作《黑色沙漠》、魔幻沙盒游戏《黑暗与光明》也会在现场提供试玩。


	游戏内容之外，蜗牛数字旗下摩奇游戏手机也将提供两款产品试玩。2018年，摩奇与高通达成战略合作，新品i7s延续手机手柄一体化，更将搭载高通骁龙芯片，打造更畅爽的移动电竞体验。





	下面一同看看今年蜗牛数字的主要参展产品吧!





	(图2：《方块方舟》盖房子gif)


《方块方舟》


	《方块方舟》是蜗牛游戏精心研发的开放式体素沙盒生存游戏。采用Unreal  Engine4引擎，超大的随机生成式场景，以“无限自由，无限创造，无限探索”为核心，拥有探索学习，采集，制作，驯养，骑乘，种植，建造，冒险等玩法;带给用户不一样的奇幻体验;游戏通过体素的设定，力争让如此高自由度的玩法能满足大众用户的游戏需求。





	(图3：《黑色沙漠》)


《黑色沙漠》


	《黑色沙漠》是一款风靡全球的沙盒动作网游，除了拥有人人称道的动作打击感和目前市面上最强大的捏脸功能外，游戏还突破性地在典型ACT游戏操作模式基础上实现了无缝世界和大规模攻城战，以及不动产使用、交易和雇佣等开放度非常高的模拟要素。游戏提供了玩家一个空前广阔的大世界，可尽情体验写实的大规模战斗快感和自由冒险乐趣。





	(图4：《方舟公园》GIF)


《方舟公园》


	《方舟公园》是一款重沉浸的多人冒险探索类VR游戏。这个主题公园带领你走进恐龙世界，在身临其境的环境里近距离接触上百种恐龙和其它远古生物。摆脱了传统剧情模式的束缚，公园内的所有的情节、插曲都由你自己的行为而致。多人冒险与朋友一同分享与史前动物近距离接触的惊喜与快乐。丛林，沼泽，山峦，平原，这些令人叹为观止的宏伟场景，共同构建出了一个充溢着原始魅力的史前浩瀚世界。





	(图5：《九阴真经》GIF)


《九阴真经》


	《九阴真经》是蜗牛数字自研的次世代3D武侠网游，在崭新设计思维和中国风美术画面基础上，以真武侠为理念构建在线江湖，注入无等级、创新PK、奇遇等一系列划武侠网游时代先河的元素，还原了一个真实恢弘的武侠江湖世界。





	(图6：《天乩之白蛇传说》gif)


《天乩之白蛇传说》


	天乩之白蛇传说手游是由蜗牛游戏联手欢瑞游戏倾力打造的一款全新影游联动手游，游戏根据同名电视剧改编而成，完美还原各种场景与人物设定，玩家将在游戏中与自己喜欢的明星一起，探索三界，拯救许宣与白蛇之间跨越千年的爱情。





	(图7：《求生：英雄峡谷》gif)


《求生：英雄峡谷》


	《求生：英雄峡谷》是由蜗牛数字旗下顶级工作室倾力研发的非线性生存对抗手游。游戏将玩家熟悉的MOBA元素融入紧张刺激的吃鸡玩法中，推出全新非线性生存对抗游戏品类。危机四伏的魔法大陆，致命的魔法屏障穷追不舍，冒险者们必须在绝境中拾荒寻宝，收集装备，杀出重围，成为最终幸存者。落地硬刚，打野苟活，搜寻宝箱，非线性对抗，多元成长;丰富装备，花式道具，搭配组合，变化万千，套路层出不穷。





	(图8：《我的恐龙》)


《我的恐龙》


	一款全新AR恐龙养成策略手游，玩家可以享受在虚拟地图上，通过AR摄像头，捕捉早已灭绝的史前生物的快乐。迄今为止，根据已被发掘恐龙化石的鉴定结果，地球共计存在800余种不同类型的恐龙，游戏希望将所有恐龙进行还原，并针对不同恐龙的特征，完善其不同的习性，让更多人爱上“它们”。





	(图9：摩奇i7)


摩奇i7


	摩奇i7是蜗牛数字于2017年推出的游戏手机，主打“上分利器，王者装备”概念，在延续了摩奇游戏手机一贯的双3D摇杆+实体手柄实按键布局基础上，搭配了6寸大屏和5800毫安电池，并推出了专属的摩奇助手，玩游戏更畅快，游戏上分更轻松。





	(图10：摩奇i7s)


摩奇i7s


	2018年摩奇品牌与高通达成战略合作，新品i7s将采用高通骁龙芯片平台，为玩家打造出更畅爽的移动电竞娱乐体验。新品将于CJ现场提供尝鲜体验，预计第四季度公开发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102609_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102602_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102622_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102632_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102640_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102648_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102656_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102703_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102729_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718102738_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>