<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746355</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746355.html</url><title>坦克破坏者！《战地5》突击兵兵种介绍</title><datetime>2018-09-29 21:11:1</datetime><text>
	继支援兵之后，DICE今日又在《战地》官网上发布了新的博客，这一次主要介绍了游戏中的突击兵兵种和突击兵的战斗角色。





	《战地5》新封面图


博客原文：


	最具代表性的侦察兵、支援兵、突击兵和医护兵兵种都回归至《战地5》，每个兵种都有独特的武器和配备，可以组成一支能够胜任各种战斗的小队。《战地5》推出了战斗角色，为这些兵种增加了更多深度，由此产生的许多特性让玩家在作战时拥有更多弹性运用空间。


	今天我们就要来谈谈突击兵种，也就是步兵的核心骨干，适合大多数交战。


《战地5》中的突击兵种


	突击兵种是破门者，能随时冲锋陷阵，在近距离或中距离战斗中表现最出色。如果你想率领进攻，或是清除某区域角落和缝隙中坚守阵地、顽强抵抗的敌军，请选择这个兵种。虽然缺乏狙击步枪立即阻止敌人的力量和轻机枪或中型机枪压制敌军的火力，但只要找个好位置，你就可以从远处对敌人准确扫射，并使用配备来毁坏载具。


	在大多数情况下，突击兵种有平衡进攻和防守的特性–能对抗步兵，也适合在火力交战中脱离载具步行。然而，突击兵种很难对付狙击手的火力，所以要小心，不要在开阔区域中露出行踪。





武器和配备


	突击兵种装备的武器都具备有效的腰射准度和不容小觑的射程。他们的配备可以削弱或摧毁载具、破坏防御工事并透过放置在好位置的黏性炸药或手榴弹来消灭一整群敌人。


	武器和配备是根据每个兵种来进行配置，游玩游戏就可以解锁更多武器和配备。武器也可以作为玩家连队的一部分自订。


主要武器类别


	突击步枪


	半自动步枪


	初始配备


	步枪榴弹发射器


	黏性炸药





战斗角色


	这些战斗角色都和兵种挂钩，并且提供两种特性。选择一个最适合你游戏风格的兵种和配有装备的战斗角色，但要准备好在部署概览画面上进行切换以适应实际情况。


每个兵种在发行时都会获得两个战斗角色，这两个是预设的战斗角色，其他则需要透过游玩游戏来解锁。作为战情浪潮的一部分，更多内容会在未来释出，赋予玩家足够的时间来熟悉每个角色，并在之后享用额外的选项。


轻步兵（预设）


	面对现实吧，有时候突击兵种的任务就是要完全奋不顾身，第一个投身战火最密集之处。我们的第一个突击兵种战斗角色是轻步兵，为了补偿玩家小队在执行任务时可能会多中的几颗子弹，我们为其提供了重新产生更多生命值的能力。


	这个战斗角色也适合射击快手，他们不是随时都在支援兵玩家附近或是有足够的喘息空间停下来找到补给点。玩家知道如何获得秘密弹药，可以从阵亡士兵身上获取额外的弹药。


轻步兵特性


	拾荒者：从被击败的敌人和阵亡的队友身上找出更多弹药。


	饱经战火：拥有比其他战斗角色更高的生命值恢復量。


坦克破坏者（基础）


	继续游玩突击兵种以解锁坦克破坏者。当敌队开始在比赛中部署坦克时，重生成为坦克破坏者，破坏他们的钢铁外壳，并自动让每个小队成员知悉，以便他们帮忙结束坦克的痛苦。


	此外，如果是你破坏了一辆被发现的坦克，你可以获得额外的征用点数，让你的小队用更快的速度召集增援，如坦克和V-1火箭。


坦克破坏者特性


	坦克标记员：被你破坏过的载具都会被发现。


	坦克回收者：被你摧毁的载具可以提供额外的征用点数。





来自游戏核心设计者的提示


	为帮助玩家一开始就成为一位突击兵种的英雄，这里有直接来自《战地5》开发者的提示。


	首先，基本的突击战斗角色，也就是轻步兵，是游戏新手和老手的完美选择，因为其直接特性就是为了让这个战斗角色在攻占目标时增加耐久性，并减少对队友援助的依赖。


	试着搜刮倒下的士兵，收集他们落下的弹药–你可以比其他角色找到更多的弹药。


第二个突击战斗角色是坦克克星，其配备了两种特性，设计用意是更有效地对付载具。在担任载具克星时，只要透过破坏载具，你就可以为整个小队发现那架载具。这会为你小队中的其他人摧毁那架载具起到巨大的帮助–即使你的好友在空中驾驶飞机，也可以清楚地看到下面被发现的载具，也就更容易进行轰炸或扫射。


	也别忘了用地雷、炸药或火箭发射器来破坏载具。即使你不打算摧毁载具，这架载具也会被你整个小队看见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538226282_939127.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538226305_951664.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538226319_918450.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538226489_989917.jpg	</imageurl><videourl /></doc>