<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734875</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734875.html</url><title>《绝地求生》第14轮更新 自研发反外挂系统上线</title><datetime>2018-05-30 15:52:1</datetime><text>
《绝地求生》Steam官方微博今天发布了《绝地求生》第14轮更新公告，这次更新最引人注目的是游戏的自主研发的反外挂系统，反外挂系统在测试服完成以后会加入正式服，包含安全模式和兼容模式。此外14轮更新也调整了游戏性，优化游戏性能，修复BUG等。
官方微博：

下面一起看看官方详情：
玩家们大家好，
今天我们要向大家分享1.0版本的第14轮更新内容。通过本次更新，我们将改善投掷武器的体验，继续调整武器和配件的平衡，并将进行游戏性能的优化工作。
目前为止，我们一直在进行投掷武器的改善工作。 我们将大幅度改善部分投掷武器的体验，让该武器比之前更加适用于多种交战情境。本次进行的投掷武器相关更新方向如下。
破片手榴弹: 在最近的更新中，我们移除了碎片手榴弹的击退效果，极大减少了潜在的冲击、伤害量。为了补充减少击退所减少的攻击力，我们增加了攻击的有效范围和伤害量。
震爆弹:到目前为止，震爆弹没有被很多玩家们受欢迎，而且最近的碎片手榴弹更新所带来的音效的改变更让人气大跌。为了让 震爆弹 更有价值，现在震爆弹不但影响视觉，也会影响到对手的听力和射击的准确性，增加了有效距离。除此之外，我们还新增了被打中的玩家将显示的角色动画，这样你就可以知道你的震爆弹何时打到了对手。
燃烧瓶： 此武器是最不受欢迎的道具之一。为了使燃烧瓶更有用，我们增加了它们的作用范围，也增加了新属性。现在，燃烧瓶扔在了木质的表面会扩散火焰的燃烧范围，并且着火的玩家会受到更多的伤害。
除此之外，我们将更改部分武器的掉落数量及方式。
首先Vector的刷新数量将增加。SMG武器中，虽然Vector有良好的评价，但因刷新量不足，没有被广泛使用。为了让更多玩家简单获取Vector，我们将调整UMP9的掉落量，并提高Vector的掉落率。我们也将调整M24，并会让该武器成为地图上出现的武器，不是仅掉落在空投的武器。我们的目标是让该武器成为可以替代KAR98K的SR枪械。一如既往，我们将密切关注所有这些武器平衡的变化，并不断调整和改进。
 以下为详细的更新内容！
 游戏性
改善了部分投掷武器（破片手榴弹， 震爆弹和燃烧瓶）​

增加了碎片手榴弹的伤害和效果范围
- 更新前手榴弹只能对2.6米以内的玩家才能给予致命的伤害。
  现在，效果的范围增加为 3.5米，从3.5m到8.5m的范围内将受到中等伤害，
  从8.5m到10m的范围内将受到低的伤害。
改善了震爆弹的致盲效果
- “直接效果” 为在玩家视野的100度内发生的震爆弹爆炸
  ”间接伤害“为震爆弹爆炸发生在视野外，并对方在5.5内的时候发生的爆炸
- 最大效果范围为增加至20米
- 按照与离爆炸位置之间距离，受到直接效果的玩家将最多致盲5.5秒，最少1秒（如距离为20米
- 按照与爆炸位置之间的距离，受到间接效果的玩家将最多致盲3秒
- 被震爆弹打击的玩家将用双手遮住脸（这是新的游戏动作）
- 如果玩家观战被致盲的玩家，观战的玩家也会暂时看不到游戏画面
- 震爆弹如果在玩家的背后爆炸的话，这会导致暂时性的致盲河震耳欲聋
- 当玩家被致盲时，无法做到任何武器瞄准动作
- 修复了按照画面设置显示不同效果的问题。
  现在， 不管画面设置，每个玩家都会适应到同样的致盲效果
新增了燃烧瓶的效果，并增加了伤害量
- 直接效果的每秒伤害量增加为10 ～ 12.5
- 增加了间接效果的伤害量: 被燃烧瓶伤害的玩家将受到的每秒伤害量为10 ，效果会持续至4秒
- 当角色具有燃伤效果时，玩家不能做到瞄准动作
- 增加了木质的表面上蔓延的火焰范围
- 如果玩家在蔓延中的火焰上投掷燃烧瓶，蔓延的范围会增加
- 新增了被着火的玩家的动作. 该角色会作出要用手熄掉身体上的火焰的动作
调整了部分武器与配件的平衡
- 减少了 SCAR-L 的垂直与水平后坐力
- 减少了 M24的基本伤害量 （ 更新前：88，更新后：79）
- 现在M24不再会出现在空投箱。玩家们可以在游戏世界里拾取
- 减少了战术枪托和托腮板的后坐力恢复力，但提高了瞄准速度提高效率
- 调整了轻型握把
   ： 现在后坐力控制性能与后坐力回复性能不会影响到枪械的基本性能
   ： 减少了15%的初发／单发后坐力，减少了单发的稳定性（更新前 30%，更新后 20%）
- 为了让玩家们更加容易找到Vector，我们增加了Vector的掉落率。
  但减少了UMP-9的掉落，以保持整个SMG武器的掉落量
- 增加了DMR的掉落率
反外挂
本次更新添加了PUBG自主开发的反作弊系统，首先我们需要在测试服务器上对其进行测试。新的反作弊系统兼容性测试完成之后将会适配到正式服。
当您启动客户端时会有一个弹框页面弹出。​

请您点击“安全模式”，但如果运行当中出现问题，请选择“兼容模式”。 
​UI / UX
现在玩家无法使用恢复道具时，会出现额外的说明信息 
​游戏性能
改善了玩家模型的渲染过程，以防止部分帧丢失问题
优化了跳伞时动作与动画，以改善多数玩家位于附近导致的掉帧问题
改善了网络代码，以缓解网络延迟
提高了服务器传送物体（道具，门， 栅栏）的速度，以解决玩家落地时物品延迟显示的问题
减少了游戏初期的角色之间的相互作用数据，以提高了服务器的帧速。
这将解决低帧率将对于载具导致的非正常物理效果。
​声音
菜单内新增了可以开／关 针对对手的枪声的HRTF（头相关传递函数）功能的选项。
对于HRTF的详细内容，请参考我们之前共享的开发者日记
调低了空投飞机的飞行音量
​Bug修复
修复了有时玩家模型会在Erangel和Miramar地图异常碰撞的问题
现在角色攀登不会让玩家卡在Erangel地图上的特定位置
修复了玩家角色可以插入Miramar地图的特定物体的问题
改善了震爆弹的投掷轨迹指示的正确度
修复了装扼流圈到锯短型霰弹枪时会在发生的背包画面内的图标异常
修复了车辆顶部的玩家与车辆内的玩家发生碰撞的问题
修复了在长时间射击的角色把枪放下，进入待机状态的现象
修复了十字弩可以调整零点，并适应不正确的默认零点设置的的问题
修复了如破碎窗户时导致震爆弹暂时弹在地面的问题
修复了SLR枪械装托腮板时不会增加10%的后坐力恢复速度的现象
  
游戏里见！
绝地求生团队​​​​
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/226_180530154705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/226_180530154659_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/226_180530155032_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180530/226_180530155043_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>