<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739897</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739897.html</url><title>博士生骑小黄车被撞失肾 ofo以非本人用车拒赔</title><datetime>2018-07-07 11:26:4</datetime><text>
32岁的张强是四川师范大学汉语言文字学博士生。2018年5月29日晚7时30分左右，骑着ofo的张强在途中突然被撞飞，当场身受重伤，险些丧命。其右肾因损伤过重被摘除，全身失血过多。
时至今日，车祸已过去一个多月了，张强和他的父母现在租住在学校附近小区的单间里，慢慢恢复身体。肇事者仍未找到，张强父母每天都会去派出所和交警队维权，希望他们能积极调查事故原因。
张强还曾向ofo寻求意外险赔偿，但因为他骑车时使用的是别人的账号，ofo拒绝为其办理赔偿。
如果没有这场事故，张强现在应该和其他同学一样，完成论文答辩，博士毕业，然后参加工作。但现在他需要花费一年多的时间恢复，毕业也因此推迟。
骑小黄车被撞，失血过多
AI财经社：事故是怎么发生的?
张强：5月29号那天是星期二，我在实验室白天从早到晚写了一天论文，因为我马上六月份准备提交博士论文申请去答辩毕业了。然后我写累了，我就说晚上出去骑上小黄车去运动锻炼一下，锻炼回来我再回实验室接着写论文。我从学校七点多骑出去，从南门出去往右拐，往沙河方向骑。
大概七点半多，过了万科小区和中国银行，骑到一段下坡路的时候，我正常骑行在非机动车道上，突然就感觉从后面被撞。我都没有来得及反应，看一眼是什么车撞我，就连人带车都飞出去了，有至少二十来米。这个速度和力道非常大，直接就甩了出去，当时就感觉到，快不行了。
我缓过来之后，浑身特别疼，特别是我右边的腹腔里面。当时在这个过程中就已经受伤很重了，后来医生跟我说，腹腔里全是血，内脏受损特别重。最严重的就是我右边的肾，受损最严重，没法做手术，只能完全切除。然后其他器官也有损伤，现在还在疼。
AI财经社：此前报道中提到，你七点半左右被撞，直到九点才被送到医院，这中间发生了什么?
张强：我趴在地上，当时有路人也有其他车辆过来过往的，也没有人过来询问一下，或者是帮我打个120。我硬在那儿撑着，当时我的意识也开始逐渐不清楚了，就想躺下去睡。但我知道我不能睡，睡过去，他们找到我也没有任何抢救的意义了。所以我就硬撑着，用最后的气力给我学校的师兄打个电话，说我出事的大概方位。
当时给他们打电话的时候我握手机的力气都没有了，说话也没力气，说得很微弱，断断续续。他们大概听明白了，就赶紧过来找我。我当时浑身冒冷汗，身体感到更加疼痛，已经受不了了。腹腔里面翻江倒海，身体有点发凉的感觉。就是硬撑着，凭自己最后的意志力等他们过来，基本他们过来的时候我就已经快不行了。
AI财经社：手术后恢复意识的那一刻，想了什么?当时的情况如何?
张强：等我醒来的时候。可能都第二天了吧。重症监护室的医生护士告诉我，不要乱动。因为我当时身上插的全是管子：喉管、尿管、胃管、输氧管、引流管。胸口贴着电极片，检测生命体征的。脚上手上扎着很多针，有输液有输血。然后他们告诉我，我再刚做完手术情况还很危急。现在在重症监护室。
当时我身体特别的虚弱，我没有任何的清醒的意识和气力，我动也不能动，只能躺在那里。当时话也说不上来，感觉跟个植物人差不多吧。然后我就想到我又年轻又健康的右肾被切除掉，我特别难过，特别伤心。我本来马上就要毕业，出了这个事故之后，现在博士毕业和找工作也是要拖延了，至少也得一年吧。
AI财经社：你的父母何时知道这个消息?什么时候从山西赶过来的?
张强：我二十九号晚上出事儿，紧急送到医院去做手术抢救治疗，学校文学院这边的老师赶紧喊同学过去，看能不能联系到我的父母。在我的手机上辗转着了好几个人，最后他们才找到我父母的电话。我的父亲第二天最早赶到，从太原到成都早上七点多的飞机赶过来。我的母亲在家里面筹措治疗费用。因为家庭经济条件也不是太好，父母也都退休，退休金特别低，我也不挣什么钱。所以筹钱也要花费时间，母亲是6月1号来的。
出事地点是监控盲区
AI财经社：现在身体恢复得怎么样?
张强：身体就是比做手术在重症监护室抢救，那个时候要好一些，但是我受了内伤还很重，失去过多的血，所以身体还是需要一年多慢慢去恢复去调养吧。
AI财经社：你现在是什么状态，现在是在四川还是回了山西老家?
张强：我现在还在四川成都。我是5月29日出事，紧急送往医院去抢救做手术，然后现在过了四十多天了，就暂时先出院，观察一下。如果后期还要去医院去，检查治疗恢复。因为在医院住院的开销费用很贵，我家庭经济状况又不是太好，所以就暂时先出院了。我父母在我出事后从山西赶过来那个照顾我，就暂时先租了一间房子。
AI财经社：目前除了养伤之外，还做些什么?每天是怎么安排的?
张强：我刚开始不能下床运动，慢慢的就可以走走路，我就在小区里面走动走动，恢复一下。因为也不能每天躺在屋里，还是要出来，训练着慢慢走路，适应性训练。然后就是去维权，我六十多岁的父母，他们两个人，这一多月他们每天去狮子山派出所和交警三分局去维权，让他们去调查事故的原因。这么长时间了都还没有什么有效的消息。
AI财经社：维权的效果如何?交警队和派出所有没有什么实质性的行动?
张强：交警队和派出所他们只是把我还没出事的时候的监控看了一下，能看前一段的监控。然后我出事的这一段呢，每次去让他们查，他们就说是监控盲区，不太好调查，现在一个多月了，5月29号到现在。

向ofo索赔被拒，因使用非本人实名账户
AI财经社：现在你和你的家人的诉求是什么?
张强：我现在就是身体只是暂时度过了危险期，要慢慢地去恢复，后期还要去治疗去检查去疗养。然后就是希望能够尽快找到肇事者，也希望派出所和交警队能够尽快地积极地去作为，都这么长时间了。家里经济状况不太好，我们也在想办法去筹措我后面的治疗、检查还有恢复的费用。
AI财经社：之前报道中提到你曾与ofo联系，寻求赔偿，但对方说不能索赔，具体是怎么沟通的呢?
张强：我出院后就和ofo联系，去咨询这件事。他们就说，只要你在骑车的过程中，车子没有散架，就说明车子没有质量问题。然后我就跟他说，车子有没有潜在的质量隐患，我当时骑车时也不知道啊，这个最好找第三方去鉴定吧。
然后我又问他关于意外险这件事。他跟我说，你当时骑车账户，不是你本人的账户，是另外一个同学的实名账户，所以就不能给我意外险的赔偿。这个账户我已经充值、消费、骑车都一年多了，我每回骑车扣钱时他们没跟我强调实名制，现在我出事了，他们就反复跟我强调实名制。当时我跟他们询问这件事，他们就很公式化，很冷漠，也没问我的身体状况。

AI财经社：为什么一直用着别人的账号?
张强：因为我这个账号的朋友，他一年多前就出国去了，我就接着用他的账号去充值消费，骑小黄车。因为他人在国外也不用，他就把这个账号交给我来用。
AI财经社：这个原因有跟ofo沟通过吗?他们是怎么答复的?
张强：我跟ofo已经沟通说明了这件事，然后他们就一直跟我强调实名制。他们跟我说，后台监测不到每回用车的是不是实名制本人，希望我下次用车实名制。我就特别生气，因为他们这种态度太冷漠，太公式化。我跟他们提出我的一些观点见解，他们不能回答上来，就推到实名制上来。
AI财经社：还会继续向ofo方面索赔吗?
张强：现在关于法律法规问题，我也不是特别清楚了解。所以我也想咨询一下，向ofo方面索赔的话，是否符合相关的法律法规。如果符合的话，就要向他们进一步去维护自身的权利权益。我也希望得到大家的建议和帮助。
AI财经社：未来有什么计划和打算吗?
张强：一方面是要自己去维护自己相关的权利权益，希望调查出事故原因，找到肇事者，希望交警他们积极作为。另一方面，既然事情已经出了，那么我就要以乐观勇敢的心态去面对，我的生活和规划都要继续向前走下去。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707112609_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707112624_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180707/154_180707112632_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>