<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739165</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739165.html</url><title>OPPO Find X上手：升降机械结构原来可以这样美</title><datetime>2018-07-01 15:57:3</datetime><text>手机行业可以说是一个绝对快速更迭的消费产业，几乎每个月都有近十款左右的新产品发布，如此之快的节奏也让很多产品在人们的脑海中慢慢被磨灭掉，仿佛从未出现过一样。
但在中国的手机历史上，有那么一个产品系列，从2014年之后就再未进行过产品更新，但仍有无数用户翘首以盼。
这个时隔四年之久才更新的产品系列就是我们熟悉的OPPO Find系列;而OPPO Find X则是OPPO继2014年的Find  7之后的又一款正统旗舰产品，而Find X也是OPPO给用户所交出的一份属于未来的答卷。

虽然之前Find X已经在国外亮相了，但是在我拿到真机的一瞬间还是被这种精致并且散发着艺术感的美震撼到了。
与之前的OPPO手机时尚轻薄的设计里边不同的是，OPPO这一次是奔着一件艺术品的规格去设计Find X的，而最终的结果就像之前Find  X预热阶段说的一样：现代科技与艺术的完美结合。

OPPO Find  X的正面采用了一块来自三星独家定制的6.42英寸的柔性OLED屏幕，屏幕比例为19.5：9，这也是目前手机市场上最“长”的一款产品了。
而且在屏幕左右柔性弯曲的情况下，OPPO Find  X也是国内第一个采用COP封装技术的手机产品，将底部屏幕部分进行翻折，再把触控IC封装在弯折的基板之上，这也解决了手机下巴过宽的问题。
得益于COP屏幕封装工艺，OPPO Find  X实现了目前手机行业全球最窄的3.4mm下边框，配合左右1.65mm的边框和1.91mm上边框，为用户带来了相当优秀的屏幕沉浸式体验，也向着真·全面屏又迈进了一步。

翻到手机的背后来看也是一样的曲面设计，手机背部的左右两侧玻璃也进行了3D热压处理，形成了一个非常舒适，适合手部握持的弧线。通过手机的中框将正反面两连接在一起，有着非常顺滑的过渡触感，也让手机在握持的时候感受更加纤薄。

手机的配色一直都是OPPO的拿手好戏，这一次的Find X也在配色上别出心裁的采用了波尔多红和冰魄蓝两种配色。
与之前的渐变配色不同的是，Find  X的渐变色彩凝结在手机的背部四周，将渐变色彩和北部的3D弧度完美的结合在了一起，通过不同的角度变换所呈现出来的色彩流动感更是给Find  X增添了艺术的质感。

这一色彩技术名为3D叠层流光点彩，每一个流动的色彩都由7层颜色叠加，再覆上纹理度镀层，如此的设计也让机身折射出宝石的质感，同时在角度变换的时候有可以呈现出流动的感觉。不论是热情的波尔多红还是灵动的冰珀蓝都散发的独特的韵味。
当你拿到OPPO Find X把玩的时候，我相信你一定会注意到这款产品在正面两面的设计上做到了全方位的无孔设计。
再加上正面这一块曲面全面屏和四周窄边框的设计，让OPPO Find  X的正面屏占比达到了93.8%，可以说是目前市面上屏占比最高的一款手机，也是屈指可数的一款真·全面屏手机。
双轨潜望结构--起起落落之间的机械奥秘
为了将Find X的正面两面做到无孔设计，那些我们熟悉的传感器和这一次Find  X新加入的3D结构光系统都融合进了一个升降式结构之中，OPPO称其为双轨潜望结构。
在这一套潜望结构之中，OPPO将前后摄像头、3D结构光模组以及绝大部分的传感器融入进去。
并配置一套体积小并且噪音更低的马达放进手机之中，再通过降低滑轨的阻尼、柔化连接线等细节的优化，最终实现了只用0.6s就可以将这一套双轨潜望结构快速升起并且还有相对较小的机械噪音。

为了保证这一套升降结构的使用寿命，OPPO还设计了两套保护机制，从主动和被动两个方面都对这一套精密的结构进行保护。

首先就是主动保护，OPPO在马达结构之中设计了一个速度渐变的过程。简单来说就是由慢至快再到慢的一个缓冲上升模式，这样也避免了马达结构长期快速直上直下造成的精密零件损耗，通过一个缓冲的方式来提升使用寿命。

另外就是被动保护了，我们在使用的过程中总是会出现一些意外跌落的情况，当手机内部的重力感应器检测到手机不正常自由落体情况的时候，会将信号直接传递给系统，而系统在接收到不正常信号的时候回将潜望结构快速收回。
这样的回收机制也保护了用户在调用摄像头或者3D结构光模组时候意外跌落的情况，保护潜望结构在跌落的时候可以尽可能的快速回收而不受跌落冲击而造成的内部结构损坏。
OPPO FaceKey--安全、便捷
OPPO FaceKey是这一次OPPO Find  X唯一的一个生物识别方式，可能这个名词很多朋友不熟悉，但如果以3D结构光系统来描述是不是就觉得豁然开朗了呢?
没错，OPPO在今年的5月初正式对外展示了3D结构光技术，并且在一个月之后就将其运用到了旗舰产品Find  X的身上，如此连贯的操作也不得不感叹OPPO在技术方面的积累和供应链运作方面的强大。

Find X的3D结构光技术在识别的时候通过点阵投影器在人脸上投射15000个识别点，通过这些识别点的反馈来构建出一个用户脸部的3D模型。
在识别的时候通过投射点反馈的模型数据来匹配之前录入的脸部轮廓数据，从而完成识别过程。并且3D结构光技术中内置有红外补光灯，即便是在纯黑环境下也可以配合点阵投影器进行面部轮廓的激光发射和阵点反馈，在黑夜中也完美解锁。

在实际体验的时候，OPPO Find X的3D结构光系统录入过程与我们此前接触过的iPhone X有些许的不同，Find  X并没有提示用户进行头部的转动进行面部信息收集。
猜想也可能是因为iPhone X拥有30000个识别点阵，而Find  X则只有15000个，所以在脸部周围区域的数据并没有足够的点阵辅助收集吧。所以解锁的时候在45°侧脸的情况下则不会完成解锁操作。

当3D结构光作为唯一的生物识别方式的时候，诸如指纹识别这样用户熟悉的密码验证方式就无效了，为了解决这一问题，OPPO也与支付宝进行合作，做到了使用3D结构光技术代替密码支付，只要刷脸就能付款。
结构光技术功能拓展--3D个性美颜
如果3D结构光技术仅仅是用于解锁和付款的话，那确实有些大材小用了，所以OPPO也借助3D结构光技术强化了自己的自拍功能--3D个性美颜功能也就应运而生。

长久以来，我们所接触到的美颜功能都是通过厂商们通过调研用户大数据而形成的“模块化”美颜效果，但就如这个世界上没有完全相同的两片树叶一样。
我们每个人作为单一的个体，也有着完全不同的面部轮廓，即便是双胞胎的骨骼轮廓也是完全不同的。所以  如何针对单一用户来进行美颜效果设置就成了各家厂商的一个大难题，那么究竟谁最了解你的脸呢?
不是整形医生，不是你父母，而是你自己！所以OPPO借助3D结构光技术通过扫描用户的脸部数据，形成一份3D面部模型，用户可以根据自己的颧骨、鼻骨、下巴的骨骼特征来进行微调，做到针对于自己美颜效果。
并且OPPO还内置了四套美颜模式，分别对应四种风格的滤镜效果，用户可以选择自己最常用的一款风格模式进行保存。
在之后的拍照美颜的时候，我们只要将美颜模式调到“自定义”档位之后，系统就可以根据之前录入和调整的面部数据进行匹配进行专属效果的美颜。
拍照：无愧于旗舰之名号
接着上边的美颜功能我们来进入到相机部分，先来看看用户们最在意的自拍环节。除了上边说到的3D个性美颜之外，轮廓光出现之后也是受到了很多用户的追捧，毕竟这样的“光线补偿技术”也要比很多滤镜拍出来有大片感。

测试下来之后，轮廓光效果的边缘识别效果和实际的光线效果也都确实可以营造出一种不同于其他滤镜的感觉，尤其是双色光场景，从脸部延伸到颈部的过渡逐渐消失的效果呈现也非常的自然，如果操作熟练的话，在某些场景下拍出具有艺术质感的人像照片绝对不成问题。
再来看看OPPO Find X的相机硬件，前置一颗2500万像素的IMX576传感器，具有暗光噪点控制优秀、色彩还原度强的特点，这也非常符合Find  X这一次相机的拍照特点，所以也可以说这一次的IMX576和Find X的相遇就是命中注定。

Find  X的后置相机采用了变焦双摄，1600万像素+2000万像素的双摄组合，主摄像头传感器是IMX519，特点是具有超高采样率、动态拍照更准确、快速。同时支持OIS光学防抖功能，暗光拍摄拥有更多的进光量，画面亮度有明显提升。
Find X配备了RAW HDR功能，与其他HDR功能捕捉画面形成RAW格式后再压缩的合成方式相比，RAW  HDR可以在图像捕捉之后以原版RAW格式进行出片，避免数据压缩造成的画面信息损失。在HDR人像拍照的时候画面的景深层次信息也更加的清晰、明确。

同时Find X也支持场景相机功能，21类独立场景，多达800个场景的组合效果增益，在用户手持Find  X拍照的时候可以根据不同的场景进行适当的拍照效果增益，获得更好的拍照效果，下面我们通过一些样张来实际感受一下OPPO Find X的拍照效果：











通过上边的样张我们可以看到Find X在色彩还原方面还是偏艳丽的效果，这样也比较讨好用户，在社交网络分享的时候可以具有不错的视觉观感。
在逆光拍照方面，Find X在暗处的亮度增益也保持在一个合理的范围内，同时对于高光部分也有不错的光线调节  ，使得两部分的观感比较统一，不会产生明显的落差感。
夜景方面的画面亮度也要比肉眼所见明亮许多，而且画面的噪点控制也相当到位，细节部分也没有过多的涂抹感，整体观感还是让人满意的。
玩游戏--只有硬件强大还远远不够
作为一款旗舰级别产品，顶级的硬件也是必不可少的，所以这一次的Find X也是标配了骁龙845平台和8GB的RAM空间。
但是作为2018年的旗舰手机产品，只有强大的硬件就足够了么?答案是NO！除了强大的硬件标准之外，对于游戏这个年轻人最喜欢的领域，OPPO也有着一套自己的专属游戏模式，帮助用户达到极致游戏体验。
OPPO Find X上手：升降起落 机械结构原来可以这么美
在手机的桌面上有一个名为“游戏空间”的APP，点进去之后系统会自动收录手机内的游戏APP，并且还可以在空间内进行游戏模式的功能调节，比如性能方面究竟是均衡运行还是高效率运行、通知消息是否屏蔽都可以在这里轻松设置。
OPPO Find X上手：升降起落 机械结构原来可以这么美
而且在手机横屏使用的时候，从横屏握持时候的上边框的向内滑动就可以呼出一些快捷操作按钮，包括截图、录制屏幕和微信快速打开，对于日常操作来说还是极大地提升了使用的便利性。
Find X--对得起这四年的等待
虽然与Find  X接触还没有很久的时间，但是我却是非常喜欢这款产品，不论是其优秀的外观设计和握持手感都绝对算得上是优秀的水准;强大的硬件也让我这个游戏党在吃鸡的时候可以兼顾极致性能和视觉体验。
升降式的双轨潜望结构对于科技爱好者来说是一种机械的美感;对于普通小白用户来说，摄像头部分的升降起落也是前所未有的新科技震撼，再加上这样的外观设计，我实在想不出一个不选择Find  X的理由。
OPPO Find X上手：升降起落 机械结构原来可以这么美
四年的等待，从Find 7到现在的Find X，我也看到了OPPO在对于科技探索方面的努力。
四年前的Find 7可以说是中国手机历史上的一个旗舰里程碑，而四年后的Find  X则可以说是说全球手机在迈向全面屏进化的一个新的标志，不论双轨潜望结构未来是不是全面屏时代最终的解决方案，至少在现在，Find  X就是未来，而我也愿意去拥抱这个未来。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155449_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155455_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155502_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155510_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155516_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155526_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155534_1.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155544_1.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155553_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155600_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155610_1.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155618_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155628_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155642_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_6_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_7_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_8_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_9_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_10_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/154_180701155713_11_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>