<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740927</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740927.html</url><title>决赛落幕即发主播招募令 斗鱼或开启马里奥网球板块</title><datetime>2018-07-17 09:30:4</datetime><text>7月15日，受到众人瞩目的事件莫过于2018FIFA世界杯的总决赛了，而在电竞圈，一场虚拟的竞技也走到了最终决赛的阶段。于6月22日开启的斗鱼马里奥网球ACES公开赛，在为期17天的激烈赛事后，最终sakura-断剑以大比分领先获得了本届赛事的总冠军，而MrJooooe(乔伊)、不吃可吃以及宇宙霸王人则分列二、三名，获胜选手将瓜分万元的高额奖金。

在决赛对决当中，断剑与乔伊再度相遇，面对乔伊的气势汹汹，断剑选择挥刀相向，两个人在4场小局的较量之中都打得难解难分，不得不说是一场高手间的过招，令整个赛程都保持精彩，毫无尿点。不论技术、大招的使用、还是击球角度等等，两人都可谓棋逢对手，但最终断剑依靠游戏中十分关键的——对能量的控制更加略胜一筹，赢得了比赛的总冠军。
而乔伊在整个赛事过程中，也为不少水友们奉献了一场场精彩的表演赛级别的精彩对决，最令人印象深刻的，莫过于在八进四赛事中，乔伊与NakagawaKanon的精彩对决，堪称整个比赛最为亮眼的“神仙过招”。

在第一小局比赛当中，开场不到1分钟的时间，NakagawaKanon就被连下两城，乔伊率先获得了40分，将比赛推进到刚刚开场就直接达到局点的程度，但是接下来NakagawaKanon的攻势加剧、大招频发，所放必杀技的角度都十分刁钻，而乔伊则是屡屡完美回击，用技术和实力将必杀技抵消掉，在小局比赛中双方各有胜负。
尤其值得一提的是，在第一大局的后两次较量当中，无论弧线、能量、必杀技角度等，NakagawaKanon都释放出了致命性的打击信号，连续创造了两次40:0的大比分差，第一次乔伊依靠实力在落后40分的境况下一路狂追猛进，尽管一度艰难地追平，最后仍不敌NakagawaKanon放小球暂时领先。

而在比赛后半程，一直稍显弱势的乔伊明显已经找到感觉，多次使用出高吊球直落场地死角的大招、出其不意进攻对手身后、并且针对对方的必杀技的完美回球三大策略，在大局0:1落后的情况下，连续扳回两局，最终获胜。
而这场赛事的对决，就连承担比赛直播解说的斗鱼主播Nonoroa豆腐也连连发出感叹，“神仙玩家之间的竞争太过精彩，令人眼花缭乱、目不暇接。”不少观赛的网友也纷纷表示，斗鱼开启的马网赛不仅弥补了国内没有马网赛事对决的遗憾，同时赛事的精彩程度甚至可以同大火的世界杯对决相媲美。

此外值得一提的是，在比赛刚刚落下帷幕之时，斗鱼官方就发出了针对《马里奥网球Aces》公开招募游戏主播的消息，或将在不久内正式开启《马里奥网球Aces》直播板块，无论你是全能型、防守型、力量型、技巧型还是速度型选手，斗鱼都将为你开启展现自己实力炫技的平台，而根据人气和直播时长，还将获得斗鱼送出的主播奖励，而更为重要的是，加盟主播还有机会被斗鱼平台正式签约，从此开启自己的直播事业生涯。

据了解，《马里奥网球Aces》是由任天堂在6月22日于Switch上推出的经典最新续作，一举赢得了销量和口碑的双丰收。它搭载体育竞赛的外壳，内在则是一场刺激好玩的“大乱斗”，在精彩对杀当中，不仅需要网球的技巧，而能量槽与必杀技也将成为重要的制胜法宝。该作自诞生以来颇受瞩目，具有十足的爆款游戏潜力。
因此，无论是自制赛事将一款实力游戏引入国内诸多游戏玩家和水友们的视线，还是即将开启相关直播板块为不同游戏爱好者开启平台，这都是斗鱼拓展自身业务版图、专注更多用户需求和体验的阶段性成果，而接下来还将有哪位大神在网球赛场上炫技称雄，还请各位水友持续关注。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/09304311J-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/0930432343-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/093043K18-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/0930434293-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/0930434205-4.jpg	</imageurl><videourl /></doc>