<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748832</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748832.html</url><title>《端木斐VS小林正雪》联动作品发售中</title><datetime>2018-11-07 11:18:1</datetime><text>
	侦探推理游戏一向都是个吸引人的游戏主题，聪明的侦探、狡猾的犯人、层出不穷的犯案手法、眼前一亮的线索推理；从作案动机到破案的关键时刻；从凄美的故事到让人咬牙切齿的缉凶情节，这种类型常能让玩家探知真相的同时获得多种解谜的乐趣。


	而这次介绍的这一款《端木斐VS小林正雪》就是一款典型的侦探推理游戏(以下简称《联合篇》。


	这款游戏是一款联合作品，顾名思义是由两款独立的推理作品融合而成的：分别是于2016年在Steam平台推出的《端木斐异闻录》以及2015年在苹果App Store推出的手机游戏《小林正雪》系列。两款作品在作自的平台上都获得不错的成绩，这次的联合，除了希望把两个作品的角色交互一起，同时也想成为第一款以国产侦探对决为题材的游戏。





	《联合篇》故事讲述连海学生端木斐，带着朋友柳堇在假期到香港旅游，期间于九龙城寨的宾馆中发现了一条尸体，从而被刑侦组的警察小林正雪盘问并怀疑。探案期间两名主角由互相猜忌到最后经历不同事情一起合作，抓出案件的真凶还原真相。游戏采用了双主角视角模式，玩家在一开始已可选择使用小林正雪或端木斐进行游戏，虽然两主角所面对的案件是一样，但以不同的视觉能发现不同的线索及该线独有的系统和玩法。





	小林线和端木线虽然都在描述同一件案子，但却拥有不同的游戏体验。


小林正雪线


	在小林线里，玩家扮演的小林是一名专门负责调查杀人案件的刑警队长，他风流倜傥爱搞怪，且屡破奇案，是个经历丰富的警探。他与下属松田碧本来于城寨调查一个一直在关注的犯毒组织”2R”，却因城寨里的酒店发生了命案而邂逅了端木斐，故事也因此展开。


	在小林线里，玩家将以警察的视角进行事件：从发现命案，到调查现场，接着盘问嫌疑人到最后找出真相，小林线都是顺着推理解谜的常见方式来推进。在原作小林正雪里，好评的几个系统都能在《联合篇》这条线中找到；例如可以看到小林心里想什么的心底话系统，只要对白右上角的灯泡亮起来，点击就可以查看。另外当然还保留了好感度系统，游戏中不乏对白选择，不同的选择可以看到角色间的互动，有些甚至会影响角色的好感及线索的获得。





	灯泡查看小林的心里话，了解更多他的想法。





	案子中经常出现分支选择，有些会影响女角的好感度。


	游戏里最核心的当然是搜证、询问和对决。在场景中搜出来的线索会记录在记事本中方便随时查看，而当锁定了一个嫌疑人时，就可以对他/她进行询问，有时还必须手动输入单词来问出你想要知道的讯息。当故事步入指证阶段，就需要和嫌疑者进行对决了。对决一直是小林本篇里的一个特色，一对一的用获得的线索指证对象，最后使他认罪。小林线中共有4个不同的结局分支，取决于你有没有把应该要解开的谜团解完，当然每个分支都能解出相对的成就。





	调查案发现场找出线索。





	与嫌疑人进行对决，使用线索让他投降。





	记录在记事本的所有线索。


端木斐线


	玩家在端木斐线需要扮演大学生侦探端木斐，他与同学凌霄、柳堇结伴来到香港调查在网络上流传甚广的“无心人”怪谈，但却误打误撞走进了香港著名三不管地带“九龙城寨”，并卷入了一场欲望与阴谋交织在一起的犯罪之中。端木斐能否化险为夷，找出凶手呢？“无心人”怪谈的背后又是什么呢？快来和端木斐一起冒险吧！





	背景从熟悉的连海切换到香港，端木斐和柳堇这次会有怎样奇妙的际遇呢。


	在端木斐线的剧情推进中，有一个特别的“推理点数”系统。


	玩家可以在日常对话选项和非线性询问等环节中搜集“推理点数”，并且用在各种各样的地方。





	玩家可以通过消耗推理点数选择一些“特别的选项”。


	推理点数最直接的用途在于观看小剧场模式中的特别剧情。


	有别于主线剧情的紧张严肃，小剧场模式中的剧情主要是端木斐系列角色与小林正雪系列人物互动的有趣故事，这些故事会随着剧情的展开而逐渐解锁，不要忘了看哦！





	在紧张的案件体验中，消耗推理点数来观看一些轻松的小剧场吧！


	端木斐系列玩家熟悉的非线性询问系统在这里也回归了！玩家需要通过一系列话术从被询问的对象那里套出线索。并且，这次还添加了可以通过消耗推理点数使用“询问技能”的系统，当感到询问中无法进行下去的时候可以通过使用技能来推进询问。





	在紧张的案件体验中，消耗推理点数来观看一些轻松的小剧场吧！


总结


	《联合篇》是一款首次把两个国产推理作品联合一起的新尝试，游戏很好的把两个原作有的玩法和系统结合起来，对于玩过前两作的玩家们来说，一定会发现游戏想要给你们的亲切感和惊喜。至于从来没接触过这两个系列的朋友，游戏中有很仔细的背景和人物交待，完全可以当成一个独立作品去看，如自问喜欢侦探推理和解谜游戏，这会是一个值得你尝试的创新作品。


	游戏两线通关，还会有福利彩蛋，大家万勿错过。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560546_519757.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560553_893641.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560563_548071.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560573_480998.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560580_279010.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560588_384726.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560597_243871.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560603_687397.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560610_985302.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560616_777773.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181107/1541560625_101323.png	</imageurl><videourl /></doc>