<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737083</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737083.html</url><title>《永恒魔法》一周年?看多益如何布局细分领域</title><datetime>2018-06-13 11:47:3</datetime><text>6月10日晚，由多益网络旗下魔幻网游《永恒魔法》独家冠名的丁当&amp;鼓鼓专场咪咕音乐会在成都世外桃源大剧院圆满落幕。OST情歌女王丁当搭档人气小鲜肉鼓鼓倾情献唱，为《永恒魔法》周年庆典献上一场别开生面的音乐盛宴。

【图1：《永恒魔法》周年庆咪咕音乐会盛况】
多益布局成都 发力细分市场
这是多益网络牵手中国移动咪咕音乐，达成全面合作后的第二场专场音乐会。之所以选择成都，一方面正值一周年庆典的《永恒魔法》正是诞生于多益成都公司，另一方面也是看中成都这座西南游戏重镇近年来迸发出的无穷潜力。
天府之国成都自古就是令人向往的慢生活城市，但成都独有的“贪玩好耍”的生活理念与媲美北上广的高校人才资源却和极具创造力的游戏行业碰撞出了火花。《王者荣耀》《花千骨》《三剑豪》等爆款游戏充分证明了成都作为西南游戏重镇的强大实力。多益网络早在2013年便看中了成都游戏行业的潜力，成立多益成都公司，而立足魔幻MMORPG细分市场的《永恒魔法》也正是诞生于成都。
如今，多益网络成都公司已累计营收2.4亿，成为多益网络产品多元化布局上的重要一环。据伽马数据显示，当前成都网络游戏用户超过660万，游戏企业增速全国第一，70.4%都是研发企业，研发占比全国第一。在这个环境下，深耕自研的多益网络仍在积极研发多款新类型产品，成都公司已成为多益网络产品多元化布局上的一个重要引擎。

【图2：魔幻网游革新之作】
端游市场衰落下的逆流而上
在游戏市场杀成一片红海的今天，端游市场的整体低迷，2017年，移动游戏以全年约1122.1亿元的营业收入领先，同比增长38.5%，占网络游戏的市场份额达55.8%;客户端游戏营业收入约为696.6亿元，同比上升18.2%，占网络游戏市场比重为34.6%。
开发周期短，营收能力强的手游成为各大厂商的宠儿，甚至国内一线大厂在端游研发运营上也逐渐减速，中小厂商几乎彻底放弃端游。游戏奋斗者多益网络并未跟风，而是逆势而上，在“慢生活”之都潜心打磨，耗时数年时间推出魔幻网游革新之作《永恒魔法》。在经典魔幻MMORPG网游的基础上，做出微创新，在等级、副本方面勇于突破创新。利用多年网游开发经验，多益网络将自己最擅长的玩法融入《永恒魔法》，包括圣物系统、宠物进阶系统、进一步提升《永恒魔法》的可玩性。对《永恒魔法》玩家来说，一周年值得纪念，因为它代表的是那部分一直对魔幻MMORPG情有独钟的游戏玩家。

【图3：《永恒魔法》周年庆】
布局泛娱乐 发力跨界营销
《永恒魔法》周年庆典不但是多益网络深度挖掘细分领域的成果，更是多益布局泛娱乐，发力跨界营销的大胆尝试。本次《永恒魔法》专场咪咕音乐会充分展现了游戏+音乐跨界营销的魅力，多益《永恒魔法》与咪咕音乐会两大品牌互相借力，在新的受众群里中进行传播。
其实，早在《永恒魔法》自上线之初就积极与歌手、网络红人、主播展开合作，力求在泛娱乐领域聚拢年轻玩家群体，为产品引入新玩家。知名主播、歌手，Mars毒药不但为《永恒魔法》演唱了主题曲，更在周年庆典中担任魔法大使，与粉丝一起为《永恒魔法》庆生。
此外，少年霜、祈Inory、苍天哥、苹果牛等网络红人也在纷纷通过视频、微博等形式为《永恒魔法》周年庆站台。多益网络泛娱乐布局初见成效，未来可期。

【图4：周年庆魔法大使Mars毒药】
精耕细作 端游市场大有可为
《永恒魔法》周年庆，反向验证了端游衰退论的不实。多益网络坚守初心，用实际行动换来端游市场的回暖，也向全行业证明：端游市场远未枯竭，细分市场值得深度挖掘。
而这背后需要的不仅仅是对游戏的狂热热爱，还需要游戏公司自身拥有强大的实力。多益网络作为后来者，很大程度上是依靠国内顶尖的研发、运营能力。据多益网络副总裁透露，多益网络目前员工总人数约一千余人，其中80%为研发人员，为产品提供有力的技术支持。此外，还有专业的运营团队迅速反馈用户需求，与自主研发共同构成高效的反馈机制，给用户超出预期的体验。研发，运营两手抓，自然事半功倍。

【图5：《永恒魔法》玩家见面会】
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613114727_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613114722_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613114716_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613114709_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613114704_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>