<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747238</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747238.html</url><title>《荒野大镖客2》残忍的世界让人明白了朋友的珍贵</title><datetime>2018-10-14 21:17:5</datetime><text>
	亚瑟·摩根（Arthur Morgan）有一个必须要做的决定。游戏一开始，范德林德帮（Van de Linde 
gang）冒着风雪从凶险的格里兹里雪山（Grizzlies）上下来之后，他们在瓦伦丁镇（Valentine）外边建起了一个营地。他们资源紧缺，主要是缺少食物，当然也缺钱，于是他带领着好几个帮派成员出发寻找补给品。





	这时小地图上出现了许多小图标，让你能看到每个帮派成员的位置。你可以向查尔斯·史密斯（Charles 
Smith）学习打猎技巧，或者因为比尔·威廉森（Bill 
Williamson）招惹了当地的地主而在酒吧与人大打出手。但因为这是一款相当强调“开放”的开放世界游戏，因此你当然也可以不去理会你的帮派成员，成为一个孤胆枪手，只身开启冒险。


	R星之前很直白地表现了亚瑟和范德林德帮成员们的紧密关系，但就算之后他可以自由选择自己要做什么，他最终都会成为帮派首领达奇（Dutch）的左膀右臂。此前我们已经详细向你介绍了本作的故事是如何开场的，而这次笔者想做点不一样的事情。这个世界这么大，我想要去看看！笔者骑马来到了最近的一个火车站，用口袋里仅有的几块钱买了一张单程车票（笔者连返程票都买不起），去往了繁华的城市圣丹尼斯（Saint 
Denis）。


	圣丹尼斯是一个纷乱的大都市，它的南边是一个挤满蒸汽轮船和渔船的港口（你不能偷这里的船，至少现阶段还不能，但是其他地方有的船是可以偷的），铺满鹅卵石的大街上有许多商店、演出，以及可以参与的小游戏。作为一个身无分文的在逃重犯，亚瑟与身边富贵繁华而井然有序的一切显得格格不入，于是笔者前往了地图东南方充满沼泽的河湾地区（Bayou）。


	到目前为止，无论是郁郁葱葱的大草原、连绵起伏的群山还是与茂盛的森林，笔者目力所及之处全都是《荒野大镖客2》中典型的美国西部风光。但来到河湾地区之后，你马上就能体验到完全不同的感觉，大片无法穿越的沼泽和茂密树林让亚瑟经常要绕道而行。在夜晚，蚊子嗡嗡地在耳边飞来飞去，远处不时传来野兽低沉的吼叫声。沼泽地是鳄鱼们的领地，如果亚瑟离得太近，它们就会把头转过来恶狠狠地盯着你，黑色眼睛在月光下发出阴森恐怖的光亮。





	用刀子把这个700多斤重的庞然大物干掉听起来好像是个不错的主意，但是笔者建议你千万不要这么做：笔者试着给了一条鳄鱼一刀，结果它突然冲了上来，一口咬住了亚瑟的腿，把它从亚瑟的身上扯了下来，撕成了两半。


	这件事让笔者一直心有余悸，从此决定再也不去踏足那片布满沼泽，昆虫满天的鬼地方了，而只是在路上随便看了几眼。虽然本作地图很大，但你总是能遇到随机任务。一个可怜的女人借了朋友的马准备去应聘工作，然而走到半路那匹老马突然死了，笔者看到她的时候，她被那匹马的尸体压在了地上动弹不得。


	笔者不是见死不救的人，把马的尸体推开之后，笔者把那个女人被卡住的双腿拔了出来。但这之后呢?难道把她留在这个鸟不拉屎的地方自生自灭或是被路过的匪徒绑架吗?还是礼貌地主动提出带她回家，然后绕上好几公里的远路呢?想要做个好人就是这一点比较麻烦，但是至少在接下来的几分钟里能有个人能陪笔者聊聊天，而与这个女人的对话也让笔者想到了自己瓦伦丁的那帮同伙们，他们现在会在做些什么呢?把她安全送到家之后，她还给了笔者一件珠宝作为感谢，这样到了下一个镇子上，笔者就有路费了。





	沿着大路走让笔者有机会了认识了一些当地人。笔者骑马来到了一个叫做翡翠农场（Emerald 
Ranch）的地方，它看起来就像是明信片背面的照片一样漂亮。笔者走近的时候，农场里有一只狗一直在朝笔者狂吠，但当笔者蹲下来抚摸它的肚子之后它很快就安静了下来。然而农场的主人就没有这么友好了，他嚷嚷着让笔者从他的地盘离开。笔者只是想要撸狗而已，但是这位农场主却变得越来越暴躁。笔者一向认为，礼貌是一种美德，不需要你付出任何成本;而没有礼貌却会让人损失自己名誉。这一次，这位农场主损失的是自己的性命——笔者掏出左轮手枪，一枪打在了他的臭脸上。下一次，礼貌地用“你好”来做开场白或许会更好。顺便提一下，刚才守着主人财产的狗狗并没有因此受到惊吓，看来只要摸一摸它的肚子你们就会成为一生的伙伴。





	对亚瑟来说，边境是一个残忍的地方，在那里遇到的人也是一样的残忍。亚瑟可能是一个老练的枪手，身上中过的铅弹多到足够开一家铅笔工厂，但他也有一个弱点，尤其是在没有其他帮派成员为他打策应的时候。笔者在边境遇到了一位老人，他的车轮掉了，他自己也被压在了马车底下，就像上次遇到的那个女人一样。但就在笔者好心想要帮助他的时候，两个匪徒突然从一旁的灌木丛里跳了出来，用枪抵着笔者的头把笔者身上的东西都抢光了。


	从笔者六个小时的试玩来看，亚瑟·摩根并不是《荒野大镖客：救赎2》中唯一一个不好惹的西部枪手。你每见到一个礼貌的路人，都会再碰到一个一言不合就拔枪相向的卑劣牛仔;而在每个需要帮助的可怜人背后，都有可能有几个匪徒正在用枪瞄准着你的脑袋。


	在接下来的几个小时里，笔者一路向北骑到了东格里兹里山（East 
Grizzlies）下的工业小镇安尼斯堡（Annesburg）。东格里兹里山并没有游戏一开始的那座雪山那么寒冷，但山上的雾气很浓。在启程返回大地之心（Heartlands），回到瓦伦丁之前，一种缺失感始终在笔者心头挥之不去。这一路上，笔者看到的每一次日出都美到令人窒息，遇到的每一个的NPC都会给人意想不到的惊喜，但笔者认为这样的生活对于亚瑟·摩根来说并不圆满。说实话，笔者其实非常想念达奇和其他的帮派成员们。虽然你完全可以把他们留在营地，只身一人去探索狂野的西部，但是有朋友的相伴生活才会更加美好。





	在独自出发之前，笔者只和这范德林德帮的成员们共处了短短几个小时，但在路途上笔者已经按捺不住想要见到他们的心情了。而且当笔者回到瓦伦丁之后，最后半个小时的试玩体验简直是太棒了。我们一起和敌人火拼、出去打劫、大吵大闹地玩扑克牌，甚至还遭遇了一头巨大的灰熊的袭击。你可以说范德林德帮就是一群来自社会底层的歹徒，但就算这样他们也是我认识的那群歹徒，是我朝夕相伴的朋友。


	原文链接：http://www.ign.xn--fiqs8s/red-dead-redemption-2/27280/feature/huang-ye-da-biao-ke-2-can-ren-de-shi-jie-rang-ren-ming-bai-l

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539522927_857570.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539522939_484279.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539522955_702164.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539522970_686836.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181014/1539522981_712983.jpg	</imageurl><videourl /></doc>