<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740395</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740395.html</url><title>邪剑乍现 《古剑奇谭OL》乌诏灭国之战首披露</title><datetime>2018-07-12 09:59:3</datetime><text>延续经典，传承品质，国风仙侠大型MMORPG《古剑奇谭网络版》满足你对国风仙侠的一切想象!7月5日至7月30日，欢迎各位仙家弟子拜入三宗六派，迎战世间妖邪，书写属于自己的古剑奇谭!
《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】开放近一周时间，不少人已经完成了初窥修炼，摩拳擦掌进入各大秘境小试身手了。然而你是否发现，这些秘境中的故事和BOSS，往往与你一直在追查的某个事件息息相关?
今日，就为大家介绍本次测试中两个初级秘境的背景资料，帮助各位仙家弟子知己知彼，百战不殆!在这些秘境中，大家将有机会一睹“邪剑”的可怖威力，若想了解其背后更多不为人知的秘密，就千万不要错过哦!

图片001 梦魇中的寺院，化为一片炼狱火海
两族之争 探查乌诏灭国真相
乌诏与河诏原本属于同一部族，因争夺王位导致分裂，百年间一直处在敌对战乱之中。由于乌诏势大，河诏只能苦苦支撑，致使仇恨越结越深，最终无法化解。
两年前，一个南疆教派的使者找到河诏，提供了九把威力强大的“神剑”，声称能让他们反败为胜，一雪前耻。河诏人将信将疑，没想到竟收到奇效，一路势如破竹，不但击败了大将军单希亚，随后更是直逼王庭，誓要将乌诏全族诛灭。

图片002 西南雨林中，依稀仍见乌诏当年风采
然而河诏人并不知道，乌诏王庭所在的位置，正是传说中的阎罗圣物，九泉之一“阴生泉”所在。而发动总攻的时间，恰逢十二个甲子才有一次的“极阴换阳”重合七月半鬼门大开之时。面对近在咫尺的胜利，河诏人还没有意识到，为驾驭这些神剑，他们自身也将付出巨大的代价……

图片003 如今的静谧安宁，将乌诏灭国的惨烈景象悄然掩藏
蒙杜是河诏的第一勇士，也是河诏王的义子，忠心耿耿。少年时，他曾亲眼目睹单希亚杀戮族人，因此厌恶乌诏的一切，凶狠嗜杀。即使面对手无寸铁的平民，也会毫不留情地将其毁灭。得到神剑后，蒙杜亲自带队击溃了单希亚的主力。河诏王许诺，若能攻破王庭，生擒乌诏王，不但金银财宝任他挑选，还会将伊琅相思赐给他。

图片004 河诏第一勇士杜蒙，凶狠嗜杀，恨极乌诏
乌夜羽是河诏女将军，身骑白虎，威风凛凛，全家均丧命于乌诏军队之手，自小发誓必报此仇。虽然极端仇恨乌诏，但乌夜羽对来历不明的南疆教派使者同样警惕，认为天上不会掉馅饼，对方必定有所图谋。
在两族交战中，乌夜羽受邪剑爆炸的影响，变成不人不鬼的怪物，力量更加强大，但却丧失了绝大部分神志，被禁锢在幼时的那场屠杀中无法自拔。以前，她警惕邪剑，现在手臂已几乎与邪剑融为一体，再也无法与之分离。

图片005 河诏女将乌夜羽，身骑白虎，威风凛凛

图片006乌夜羽最终因邪剑丧失神志，将身侧人皆当做乌诏人斩杀
邪浊萦魂 为救孩童潜入梦魇
慈恩寺是长安城内最著名、最宏丽的佛寺，也是长安的四大译经场之一。然而在一年前的战争中，慈恩寺不幸成为主战场之一，被战火摧毁。当时幸存下来的一个小男孩，虽侥幸保住了性命，却因为“中邪犯恶”而整日梦魇不断，变得呆呆傻傻。为了从他那里了解到一年前造成巨大破坏的“陌胜剑”的真相，也为了治疗孩子的梦魇症，修仙者们试图进入孩子的梦境之中，去消灭困扰孩子精神的“邪物”。

图片007 手持邪剑的嗜血武睿，令孩童惊恐失魂
在孩子的梦魇中，有关慈恩寺与那场战争的回忆都在恐惧中变得夸张而不可思议——大地破碎，断壁残垣纷纷漂浮在空中，面目狰狞又流着血泪的神像，永远逃不出去的长廊，大雁塔被巨大的陌胜剑贯穿，到处都是令人疯狂的黑烟和凝固住的紫色火焰。

图片008 梦魇之中，连弥勒佛像都扭曲为罗刹恶鬼
在孩童夸张的梦境中，佛门圣地不复昔日的清净祥和，仿佛变成了永远无法解脱的地狱。尽管这一切并非真实，但剥去虚浮的表象后，不难发现，造成这一切的罪魁祸首，就是那柄缭绕着邪恶气息的陌胜剑……

图片009 收到邪剑浊恶影响，孩童的梦中一切都陷入混乱
在这场梦魇里，困扰孩子心神的邪气梦魇，化身为右金吾卫大将军武睿的模样，手中还拿着毁灭了慈恩寺的陌胜剑。在孩童惊恐而夸张的想象中，武睿犹如天降妖魔，生着蝙蝠骨架般的黑色翅膀，手中陌胜剑邪气缭绕。那些邪气令人心智失控、渐趋狂暴，在其影响下，武睿及其手下士兵都变得言语狂悖，凶残嗜杀。

图片010 燃烧的树木，倒塌的楼宇，人们的哭喊，共同构成了一场梦魇
即日起至7月30日，《古剑奇谭网络版》迄今为止最大规模【凌云内测】与你一同游历古剑世界。随着各位仙家弟子的成长，不同难度的秘境也将逐一开放，等待大家前去征服!如果想了解更多秘境信息，或其他有趣新奇的玩法内容，欢迎关注《古剑奇谭网络版》官方网站、论坛，及微信微博，将游戏最新资讯一网打尽!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095750_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095811_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095820_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095830_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095841_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095853_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095904_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095913_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712095925_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>