<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740579</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740579.html</url><title>《天下3》天下比武大会召开!万元奖励等你来拿!</title><datetime>2018-07-13 11:40:1</datetime><text>《天下3》2018年天下比武大会正式开赛!个性自由捏号、自选加点装备，无门槛、无装评差异的1V1巅峰PVP竞技，只等你来挑战!轻松有趣的暑假活动也火热上线中!登录即可抽大奖、海量经验雨、节奏刺激的影剑训练营、趣味有趣的《天下3》版“连连看”、可化身“田螺姑娘”的“盛夏福瓜”……快来一起刺激冲级，和小伙伴们一起畅玩一夏吧!这个七月，来今日开启的暑假服务器“玉水明沙”与各路英雄豪杰同闯大荒吧!

【一对一标准号比武 平民竞技问鼎门派】
2018年天下比武大会惊爆开启!在这场1v1的同门派比武盛宴中，玩家们将使用系统提供的比赛标准号，完全公平竞技，以操作登顶本门巅峰!
玩家可以自由打造标准号的属性及装备细节，物理剑和魂剑谁才能执弈剑听雨阁牛耳?受虚和魂虚谁才是太虚观真正的传人?快来比武大会向全大荒证明你的流派吧!
门派比武将采用积分制，单场比赛率先赢得两局者将获得胜利，赢得积分。最终积分排名前64位的玩家将进入淘汰赛，而获得决赛资格的玩家，将受邀前往玩家见面会进行刺激精彩的现场对决!“门派第一人”的荣誉、全报销的差旅费、冠亚军的万元现金奖励，只等你荣登天下之巅!

【暑假活动热力上线 轻松畅玩整个夏天】
“夏日狂欢”签到活动惊喜上线啦，灵兽养成、孩子养成、声望加成道具等登陆即送!活动期间更可自由选择，随心刷新明日登录奖励!3v3跨服对战战场“影剑训练营”正式开启，不但规则简单、易上手，还奖励海量经验与节日活动道具!
程晓橙大厨特意推出了盛夏酸梅汤的秘制食谱，若已通过日常任务获得了酸梅汤的材料，通过合成操作，就能获得一碗冰甜可口的酸梅汤啦。大厨还可能看中你好学的态度，赠送可爱的凯枫儿坐骑礼盒等奖励哦。
什么，《天下3》还能玩连连看!快来试试全新的连连看小游戏“自在南海吧”~两两消除、直线连接，轻轻一点，奖励全有。每日首次全消即可获得海量经验奖励，若挑战困难版成功，将获得翻倍经验，光速升级!

慷慨的暑圣爷爷也来送暑期福利了!仅需完成两轮任务，将获得的道具提交给暑圣爷爷任选人物经验、孩子经验、战场声望三种奖励中的一种，然后就可愉快地沐浴在长达60分钟经验/声望雨中啦!即日起前往暑圣爷爷处，还可获赠一个神奇的“盛夏福瓜”，使用道具喂养后，就可获得“福灵值”，孩子任务、美食跑圈、同门声望、拓拓快跑、欢乐一夏等活动统统可以使用“福灵值”一键完成!

【荷叶田田采小莲 冰凤一舞降人间】
清新淡雅的小短裙“玲珑听雨”来为大家一解“暑热”啦。温婉的小发髻、半纱质的泡泡袖，顿时让夏天都显得可爱起来，戴上额外附赠的透明荷叶饰件，更是能看到阳光在帽檐上跳舞的美好模样。

九天灵鸟“冰羽仙凤”也来到了大荒。冰蓝色的凤凰优雅迷人，头顶月牙流光四溢，曳地的修长尾羽更显婀娜，随翼展缓缓飘落的点点星光，更显雍容华贵~

【暑假新服火爆上线 “玉水明沙”，无问天涯!】
十载寒暑，天下共度。大区启天之路全新服务器“玉水明沙”今日中午12点准时开启!7月13日—7月24日，  “泽被天下”全服活动，丰厚返利助力“快人一步”!期待着各路英雄豪杰的加入!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113847_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113853_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113900_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113907_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713113914_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>