<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751632</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751632.html</url><title>IGN：《古惑狼赛车》是如何超越《马里奥赛车》的</title><datetime>2018-12-16 14:56:1</datetime><text>
	在TGA 
2018颁奖典礼上，《古惑狼赛车》印证了之前的传言，用非常夸张的方式向观众们介绍了最新作品《古惑狼赛车重制版》。这款作品在业界缺席的时间实在太久了，甚至有不少玩家没有听说过这款作品。IGN澳洲站编辑Luck 
Reilly今日撰文对这款游戏进行了详细介绍，虽然夹杂了很多个人感情，但对游戏的分析颇为详尽，以下是文章详情：


	《马里奥赛车》是仅次于《极品飞车》的第二畅销竞速游戏系列，作为《超级马里奥》的衍生作品，居然再次成就了一个热门的系列，可谓实至名归的传奇。但一定有人会说“不不不，《古惑狼赛车》完爆《马里奥赛车》”，事实上这并不是特别少见的观点。


	可惜的是《古惑狼赛车》只在PS2上推出了两部续作，然后就销声匿迹了。据说第四款没有公布的《古惑狼赛车》曾由High 
Impact工作室面向上世代主机制作，但由于未知原因在2010年被取消了。古惑狼本尊也销声匿迹了很多年，直到2017年重制《古惑狼三部曲》才重新回到玩家视线。而这款重制版的成功，也让《古惑狼赛车重制版》显得顺理成章。





	如果不算GBA的话，其实我并不是伴着任天堂主机长大的。我的游戏时间线是雅达利2600，PC，PS，然后到现在。所以我对任天堂的态度可以算作礼貌的冷漠。


	所以我的第一款卡通互搞型竞速游戏是《原始赛车》（Wacky 
Wheels）。那是MS-DOS系统下的山寨版《马里奥赛车》，车手们是一群从动物园里跑出来的动物，互搞的方式是让魔鬼撒旦附到对手的车顶上扭屁股。显然1994年的时候人们并不觉得这有何不妥。





	《原始赛车》


	我第二款卡通竞速游戏就是《古惑狼赛车》了。在后来相当长的一段时间里，《古惑狼赛车》始终都是我的最爱。


	1999年的《古惑狼赛车》是一次风险很大的尝试，当时这款游戏借着PS的成功以及《古惑狼》的成功，试图推出一款衍生竞速作品，玩法规则完全模仿几年前的《马里奥赛车》。索尼对此甚至并不避讳，他们经常光明正大地照搬任天堂的成功经验。


	如果当年的《古惑狼赛车》失败了，那现在我们回顾的可能就只是《古惑狼》系列的趣闻轶事，或者是索尼强大第一方作品集里的污点。但事实相反，顽皮狗成功地为PS平台填补了一块空白，他们不仅制作出了一款类似《马里奥赛车》的游戏，而且还比《马里奥赛车》更好玩。


	《古惑狼赛车》加入了剧情模式，期间穿插了大量普通竞速、boss对决、限时挑战等，采用一个中心枢纽地图允许玩家自由驾驶。剧情故事里，一个名叫Nitros 
Oxide（氧化氮）的外星人前来挑战古惑狼和他的伙伴们，让他们决出最强者并与Nitros 
Oxide本人进行最终竞速，决定地球的命运。虽然比较俗套，但毕竟只要有故事，就能给人物注入灵魂。


	《古惑狼赛车》在增幅道具和武器方面也实现了突破：吃10个苹果以后，你的道具就能升级，从红色的TNT箱子变成绿色的Nitro箱子，或者让你的增益状态持续时间更长，或者让闪电球击中跑在你前面的所有车手而不仅仅是击中第一名。


	另外《古惑狼赛车》还首创了漂移加速的概念，只要把握好时机，一次漂移能触发三次喷火加速。只要熟悉了赛道，漂移大师就能在大多数时间里处于喷火加速状态。





	《古惑狼赛车》


	总而言之，《古惑狼赛车》并不是简单廉价的模仿。它拉开了玩家的水平差距，让高手能发挥出更多操作空间。当然，《马里奥赛车》问世时间较早，面向的受众也更广，所以游戏深度略显有限，一场比赛的胜负往往取决于运气，即使是一个新手，也能在《马里奥赛车》里凭借蓝色龟壳和狗屎运夺冠。


	在《古惑狼赛车》里就没有这种事，如果一个玩家水平够高，就能拉开很大的差距，并且合理保留受伤的防护罩或者护身符。甚至一个箱子也可以用来在最后一秒挡掉跟踪导弹。


	许多和我同年龄的玩家在听到《古惑狼赛车重制版》公布的时候都非常激动，现在想起来《古惑狼赛车》的竞速深度和道具强度平衡性都堪称完美，我已经等不及唤醒当年的记忆，在那些熟悉的赛道里寻找童年的自己了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544943362_672616.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544943246_486162.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544943224_817678.jpg	</imageurl><videourl /></doc>