<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740656</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740656.html</url><title>洲际赛LPL夺冠背后 电竞已成为国际年轻人交流方式</title><datetime>2018-07-14 09:25:1</datetime><text>7月8日的英雄联盟洲际系列赛亚洲对抗赛(以下简称洲际赛)上，在经过五局的鏖战后，中国LPL赛区以3比2的比分战胜了韩国LCK赛区，获得了亚洲赛区的团队冠军，完成了这个赛事的卫冕。

兴奋和喜悦写在每个粉丝的脸上，卫冕对于LPL将是一段值得回味的记忆。
更令人感到难能可贵的是，通过这次洲际赛，外界看到了更多竞技比赛之外的元素，不仅LPL经过多年的经营，找到了适合自身发展的道路，而且也看到了来自不同文化背景的年轻人，正在通过电竞这种方式来进行互动。
赛区发生的烈变
从比赛场面上看，最为直接的体现就是，经过多年的积累，LPL从最初的迷信韩援、跟随模仿韩国的运营打法，到现在打出符合自己赛区特色的战术体系，就像解说娃娃在决赛中说的那样：“LPL这次是在打自己的东西。”

在整个决赛当中，可以看到LPL赛区的队伍，几乎每场都是在主动寻求进攻机会。但这并不是此前的那种“为了拿人头而拿人头”，而是要通过这种击杀来带动比赛节奏，让比赛的主动权控制在自己的手中。

在这种凌厉的攻势之下，韩国LCK赛区纷纷选择了避其锋芒，依靠运营上的优势来掌控节奏。甚至在决赛的第五局中，来自韩国LCK赛区的AFS战队拿出了一套全防守阵容，堪比足球比赛当中的10—0—0阵型，也就是俗称的“摆大巴”。
就这样，RNG在不断地拉扯中寻找到进攻机会，进而成功敲碎对方水晶，帮助LPL赛区完成了洲际赛的卫冕。
这种场面上的变化，背后则是LPL赛区多年经营所致，引入体育化的规范管理，加强对于教练团队的建设，除了教练、领队这些角色外，类似队医等传统体育的角色纷纷加入到电竞当中。
毕竟，在越来越职业化和体育化的趋势当中，电竞已经不再是依靠着几个选手的天赋就可以成事了的，而进化成一个科学、复杂、理性的训练比赛机制。若想去占领电竞的制高点，就必须要符合体育运动发展的规律去办事。

而且，整个LPL赛区都在积极地备战，各支队伍都紧密团结在一起，一起去研究对手的战术体系，制定针对性的战术部署，就像RNG上单选手姿态赛后接受采访时说到的一样，“一切都在算计当中。”
在第三局比赛后，LCK拿到了赛点，整个LPL表现出前所未有的凝聚力，“走!兄弟们!我们去帮RNG打个第五把回来!”整个RW的休息室传达出的是这么一种态度。当RW从休息室迈出走向舞台的路上，其他兄弟战队都打开了休息室的们，RW战队经过一个休息室就会听到“RW加油!”

在赛前并不被十分看好的情况下，RW拿下了KZ，将比赛拖至最后的决胜局，当Doinb的克烈TP之后，整个LPL的休息室、媒体间传来的都是各种欢呼。
实际上，从各自为战到团结一致，这种变化是从去年的洲际赛开始的。当时，由于赛前准备不足、四支队伍均有所保留等原因，LPL的队伍在小组赛以及与LMS的半决赛都打得异常艰辛。
面对着严峻的比赛形势，LPL的参赛伍开始消除隔阂，四支参赛队伍的教练组共同来研究对手的战术，一起奔着共同目标去努力，最终在决赛中以3：1战胜了强大的LCK，夺得了冠军。

随后，这种团结一致的作风就似乎成为一种传统保留了下来，在随后的S7、全明星以及今年的MSI当中，但凡涉及到LPL打外战，都会看到从官方、俱乐部到选手、粉丝的大团结。
《英雄联盟》所承载的文化交流
随着英雄联盟全球电竞的不断发展，现在英雄联盟的国际赛事已经不仅仅是赛区队伍的单纯竞技对抗，而更像是不同国家和地区年轻群体交流的一种媒介，这种现象在去年的S7、今年的MSI以及本届洲际赛中体现尤为明显。
现在的《英雄联盟》已经不再只是个电竞比赛那么简单，已经成为了一个全新的文化交流载体。

与S7一样，本届洲际赛的观众都相当热情，不仅对LPL的队伍报以掌声，也将欢呼送给了所有奉献精彩比赛的队伍。
即便LPL坐拥着主场之势，但观众并不会对LMS和LCK队伍去喝倒彩或是表达一些不尊重的态度，反而会为那些奉献精彩比赛的选手和战队去喝彩，那些LMS和LCK队伍就像征服了伯纳乌观众的梅西一样，即便跟主队球迷有着各种恩怨情仇，但这并不妨碍观众去欣赏高水平的竞技比赛。
就这样，在洲际赛的现场看到了不少观众在给LMS赛区的战队加油，他们举着“台湾兄弟加油”的牌子给他们打call，也会做贴心的攻略送给各赛区的战队。

这种文化交流不仅止于观众，不同赛区的选手之间也是秉承着“场上是对手，场下是朋友”的处事原则。就在洲际赛开赛的前几天，Meiko就代表EDG去给LCK和LMS送礼物，碰到熟识的老朋友和老对手互相还打玩取乐。
尤其是LMS赛区的FW战队，由于经常和LPL进行一些互动往来，不仅是教练、选手那些在LPL赛区颇具人气，就连粉丝也经常与LPL的粉丝也经常做一些互动。可以看到，海峡两岸的年轻人正在利用电竞这个载体，进行着无障碍的文化交流，让双方走得更近。
电竞的文化交流功能不仅止于海峡两岸，甚至也在影响着全世界。早在5月的MSI上，RNG与欧洲战队Fnatic完成了一次“电竞外交”。当时的Fnatic面临淘汰，需要RNG在比赛中战胜对手才能获得加赛资格来争取出线，随后他们赶紧在Twitter上用中文向中国战队RNG求助：“RNG请你们帮一帮”。
由于是在欧洲进行的比赛，全场的“欧洲大兄弟”在为RNG呐喊助威，RNG也是不负众望拿下了比赛。赛后，FCN的官推用中文再次打出：“谢谢RNG兄弟，加油!”外交部欧洲司将这一新闻发在官博上，一时成网上热点。
电竞，不止于比赛本身
可以看到，《英雄联盟》的赛事所承载的已经不再是单纯的竞技比赛，而开始承担了更多的社会责任，用电竞这种载体来进行属于年轻一代的互动。
电竞赛场上的成王败寇，永不言弃，都会感染到每一个观众，几乎每一次的重大电竞比赛都会在各大社交媒体上刷屏。在微博热搜榜单，关于2018英雄联盟亚洲对抗赛夺冠的关键热词多达十几个，“RNG赢了”、“donib中文”、“LPL夺冠”和“米勒金句”等热词更是在短时间内跃居热搜前十五，同时#2018洲际赛#话题也飙升至话题榜前列，并呈增长趋势。
而且，《英雄联盟》已经正式入选亚运会表演项目;电竞已经成为国际年轻人交流的一种方式，电竞让不同地区、不同国家的选手和粉丝站在了一起，有了共同的话题，共同的目标，以及共同喜欢的对象。

毕竟，洲际赛强调的是不同赛区之间的对抗和交流，参赛主体依旧是各个赛区的俱乐部，并不是类似国家和地区代表队的概念。但是到了亚运会的赛场上，那么就是代表着某种国家使命的竞技比赛。而“五个中国人去代表中国”去参加电竞比赛一直都是粉丝们多年的夙愿。
这种国家和地区代表队的概念，所引发的碰撞总能激发起观众的无限热情，这种荣耀与归属感是职业俱乐部很难替代的，电竞比赛发展到今天也需要类似亚运会这样的平台来承载这些情感寄托。
可以想象，在一个月之后的亚运会，来自不同国家的粉丝都在讨论着Uzi这样的明星选手，都在反复地分析每支队伍的战力，就像世界杯上的那些球迷在讨论着冰岛的惊鸿一现、C罗的力挽狂澜等。
所以说，洲际赛已经结束了，是时候要去翻篇，进入到亚运和全球总决赛的节奏了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092237_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092308_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092313_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092320_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092327_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092334_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092343_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092350_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180714/399_180714092359_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>