<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734668</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734668.html</url><title>十万种选择 《灵山奇缘》造灵玩法正确打开方式</title><datetime>2018-05-29 10:50:4</datetime><text>腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》万千灵动不删档即将在5月31日启动，目前已进入到最后的备战时刻，尚未激活体验资格的玩家，需要抓紧时间参与各渠道活动获取激活码。
《灵山奇缘》官方放号启动：http://huihe.qq.com/cp/a20180503gifs/index.htm

图1：自由造灵，这一回合永不撞款!
自由造灵，这一回合永不撞款!《灵山奇缘》在不删档版本中将为玩家带来独具魅力的全新造物系统，十万种选择自由打造专属灵兽，以“不撞款”态度让每一位玩家都可以拥有自己的个性灵兽，用独一无二的灵兽参与战斗。

图2：灵兽资料站
不删档将革新造灵玩法 十万灵兽随心造
在回合制玩法中，宠物参战并不新鲜，但《灵山奇缘》全新打造的造灵系统，让每一个玩家都可以造出专属灵兽。玩家可以获取灵兽并通过造灵玩法进行合成，两只灵兽身上的特殊元素重新组合，变身成为全新造型灵兽。在即将到来的《灵山奇缘》不删档版本中，游戏还将对造灵系统进行全新优化，包括在美术方面进行了调整，每一只灵兽都将拥有更具观赏性的外观，颜值更甚以往。

图3：每个宠物都有5-6个部位
不仅如此，不删档版本还对造灵规则进行了梳理，以更明确的规则呈现给玩家。每个宠物都有5-6个部位，每个部位有着不同的品质。部位的品质越高，属性就越高。玩家通过造灵玩法，可以将两只灵兽合成一只灵兽，其中主宠的头部不会变化，副宠的部位则有概率替换主宠的部位，且合成后获得到的部位，会直接在主宠物的造型上体现出来。造灵的过程中，若要锁定宠物的部位时需要消耗灵气值，锁定的部位品质越高，消耗的灵气值也会越多。灵气值的补充可以通过洗炼、重生、学习技能、造灵获得，且主宠的灵气值会继承副宠的灵气值。

图4：通灵丹增加灵兽灵气值
此外，最令人期待的将是游戏中的灵兽阵营将更为庞大，十万灵兽随心造，每一只都个性十足。同时，造灵造出的新灵兽还有可能获得更为强大的实力，产生特殊的“变异”，激活灵兽潜能，激活血脉，成为无论是颜值还是战斗力都更甚一筹的血脉灵兽!

图5：血脉灵兽
全新血脉灵兽将至 自带血脉属性和技能
作为《灵山奇缘》造灵玩法新内容之一的血脉灵兽，势必会成为今后玩家的追求，因为相对而言血脉灵兽在颜值上会更胜一筹。并且激活了血脉能力的血脉灵兽，还有着十分特殊的血脉技能和额外的血脉属性。如血脉灵兽红叶，拥有特殊技能叠浪崖，灵兽每造成1次水系伤害，有15%机  率获得1层铁壁。

图6：血脉灵兽技能
值得一提的是，血脉灵兽的血脉是可以被继承的，因此玩家可以放心大胆地继续通过造灵玩法，去继续培养自己血脉灵兽身上的部件。血脉灵兽之间同样可以进行合成，并且最终的合成结果有可能让作为主宠的血脉灵兽拥有多条血脉属性，实力将更为强大。

图7：不撞款“灵兽店”开张
不撞款“灵兽店”现已开张 抢先造起来
是不是对造灵玩法充满了期待?在翘首等待不删档开测之际，你还可以来《灵山奇缘》不撞款“灵兽店”中，提前体验灵兽合成玩法，并将你“造”出来的灵兽分享出去。当合成灵兽作品获得足够的赞时，玩家还能获得《灵山奇缘》不删档测试的福利礼包。

图8：十万灵兽造物志
此外，不删档版本中高颜值又可协同玩家一起作战的灵兽们，都可以在这里逐一赏析把玩。在不删档版本开放后，不撞款“灵兽店”还将开启一个全新福利活动“百万悬赏海神娃娃”。玩家在游戏中通过灵兽合成玩法合出海神娃娃灵兽后，就可以来活动页面获取抽奖机会参与丰厚奖励抽取。率先合出海神娃娃的前100名玩家，还能获得Q币以及iPad等实物奖励。
这一回合，万物生灵!《灵山奇缘》万千灵动不删档即将在5月31日开启，抢码活动正在火爆进行。全新不删档版本将给玩家带来十万不撞款灵兽体验，更为珍稀的血脉灵兽，也将会是陪伴玩家征战的更强伙伴。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529105028_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529105022_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529105016_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529105009_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529105003_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529104958_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529104952_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529104941_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>