<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747144</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747144.html</url><title>《战地5》子弹穿透机制解释 所有枪都有不同程度的穿透</title><datetime>2018-10-12 21:05:3</datetime><text>
	《战地》中文官网今日更新了新的博客，讲述了《战地5》游戏中的子弹穿透机制。资深游戏设计师Rickard Antroia为玩家讲述了扩散系统对游戏有什么样的影响。


全文如下：


	在《战地5》中发射一颗子弹可以达成许多事情–远比大家想像的要多。理所当然，发射子弹就是一种消灭敌人的手段。但玩家也可以利用开枪来压制敌人、分散注意力、引爆爆裂物，或者来破坏结构，这些都将塑造战场的面貌。


	你也可以对躲在掩护后方的敌人开火。不管是大是小的破坏场面都是《战地》中的特色，掩护也是其中一个特色，木门、混凝土墙、栅栏、植被或全新的防御工事等等都可以当作掩护。但掩护被弹药击中时，应该要受到多少损害呢?设计这一切涉及到我们所谓的子弹穿透机制，这不仅仅只是一个身临其境的视听效果而已，还会直接影响到游戏游玩。


	作为《战地5》的资深游戏设计师的Rickard 
Antroia比任何人都更瞭解这个主题的来龙去脉。我们最近有机会和Rickard坐下来进行问答访谈，他非常高兴能够为我们说明。


什么是子弹穿透机制?


	子弹穿透机制允许子弹穿过薄薄的物质，但对躲在后面的对手所造成的伤害会减少。子弹穿透机制根据每个武器类别而各有不同，并且提供了能够伤害敌人的另一层面，或是迫使敌人离开掩护。






你如何处理《战地5》中的子弹穿透机制概念?


	子弹穿透机制是建立在《战地1》的场景破坏设计之中，在当中我们可以看到许多对我们开发者来说就是「资产」的墙面、房屋和其他掩护，它们可以在战斗中被迅速毁坏，然后导致战场被夷为平地。这迫使我们重新评估我们的场景破坏分级，以及我们要如何打造道具和建筑。我们的目标是要增加玩家与环境之间的互动，同时减少我们资产的部件数量。


	在火线之中的掩护必须分阶段毁坏，或是要能够抵挡低等级的爆炸和子弹。为了避免出现运输载具和手榴弹夷平我们游戏场地的情况，我们升级了掩护，以抵御这些类型的伤害。防御工事也是一样。这些资产也需要坚固到足以给你提供可靠的掩护，特别是因为建造掩护需要时间，而且建造资产的同时也会暴露在敌人子弹的威胁下。


	同时，我们也有机会在《战地》的系列作之中体验各种类型的枪枝和武器。在前作之中，子弹穿透机制是一种二进位体验。要么子弹穿透了，要么子弹没有穿透，几乎所有口径的枪枝都是一样情况。考虑到现在各种武器各有特色，我们发现一个可以迫使玩家进出掩护，而不必移除士兵面前一切事物的机会。






玩家在游戏中对子弹穿透机制会有什么样的体验?


	如果玩家躲在掩护后，并且还被敌人用机关枪压制住了，就一定会感受到火力的热度。轻机枪、中型机枪等等都有能力穿透掩护（但造成的伤害会大幅减少），进而变成对付狙击手的工具——迫使你离开舒适的藏身点。


	从视觉上来说，穿透的子弹会为受到攻击的玩家创造一种厚实的碎片效果，而射击者则会看到视觉效果不那么明显的较小弹孔。无法穿透的子弹则会在坚硬物质上被击中的这一面留下凹痕或裂痕。当然，子弹穿透机制会是一项持续改进的机制。我们想要推行某种格局，但我们也愿意在未来调整并升级这个机制。


不同的武器和子弹类型会对不同的物质产生什么样的穿透效果?


	像是手枪和卡宾枪之类的一般佩枪会穿透门和薄薄的资产，例如布、稀薄的植被和玻璃。下一个类别则包含了穿透数值较高的冲锋枪和霰弹枪。半自动步枪、霰弹块霰弹枪和突击步枪的各个类别都有所不同，因此会有轻微的差别。狙击步枪是步枪的升级版本，同时也是全自动轻机枪的踏脚石，它可以穿透木制建筑的墙面并打穿障碍物掩护。


	除步兵武器之外，你还可以使用载具子弹、重机枪和飞机上的20mm的火炮。这些武器都具有很高的穿透力，可以打穿石膏和砖造墙面，但是伤害还是会减弱。






在公开Beta测试后，子弹穿透机制有何变化?


	狙击步枪最初有类似于轻机枪的穿透力，但由于每颗子弹都非常重要，所以在公开Beta测试后他们的穿透射程降低了。现在它们只能进行条件苛刻的战术射击，例如射穿门、植被和薄木板。


有没有如何使用子弹穿透机制来取得优势的诀窍?


	要记得，每个人都不是永远安全的，如果你觉得安全也仅仅只是因为你看不到敌人，但这并不意味着你不能对他们施加压力。利用大口径武器的优势来压制敌人并迫使敌人离开舒适的防御区，或者使用大口径武器来迫使敌人做出反应，如反击和夹击。使用像是关着的大门或薄栅栏等元素来突袭对手。


	如果你是那个被射击的人，保持安全的最好方法就是在你和你敌人之间保持一层以上的掩护。保持警惕！留意你的周遭环境，仔细聆听脚步声，搞清楚敌人的意图。

</text><imageurl /><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg1OTkwMzYyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg1NzUzNDQxMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzg1NzUzMzQ2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>