<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750499</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750499.html</url><title>重蹈GTAOL？ 《荒野大镖客OL》经济系统是否失衡</title><datetime>2018-11-30 18:06:1</datetime><text>
	R星在本周发布了beta版《荒野大镖客OL》。在GTAOL取得了巨大的成功后，粉丝们终于能玩到R星的下一款大型在线游戏了。这几天收到大部分的反馈都是积极的，但游戏中的货币系统还是受到了广泛的关注。价格太高？亦或是太难获取？对于那些不愿意参与游戏内购的玩家来说公平吗？现在下定论肯定为时过早，但目前来看，《荒野大镖客OL》的货币系统令人感到有些不平衡。关于这点，知名外媒Kotaku发表了他们的看法。





	早在《荒野大镖客OL》推出之前，玩家们便在担忧游戏内的微交易内容。有的玩家开玩笑说会推出“狼卡”（GTA中虚拟货币充值卡名为鲨鱼卡），并且指出鲨鱼卡是GTAOL游戏内新内容价格飞涨的原因之一。


	然而RDROL的货币经济和GTAOL在一些关键方面有所不同。首先也是最明显的区别在于玩家所得的奖励和商品售卖价格的比例。大镖客OL中许多商品在游戏中只卖几美元，甚至不到一美元，而这是忠于旧西方国家经济状况的，许多任务和活动完成后也仅仅给与三或五美元的奖励。而GTAOL，交易都是天文数字。





	另一个主要的区别在于，RDROL中有两种不同的货币。现金美元是最容易赚取的，也作为完成任务，竞技模式和倒卖猎物的奖励。另一种货币则是金条。金条可以用来买特殊的外观道具，更快的解锁一些物品，甚至重置玩家的荣誉值。玩家现在可以按自己心思来扮演一个痞子或是一个正义牛仔了。


	一旦R星解禁游戏内的商城，金条在未来是可以购买的，但目前并没有金条的定价消息，也没有如何售卖的情报。在当前的Beta版中，玩家可以靠完成任务、寻宝或进行PVP获得Nuggets金豆，攒够100枚就可以换的一个金条。


	获得金条在目前是个难题。Reddit上的讨论串计算得出，大部分玩家平均需要8个小时才能获得一个金条。而游戏内物品和武器的部件修改只能使用金条购买，十分昂贵。例如，假设玩家想要完全更换初始步枪上的每个配件，则需要共计30块金条，即大约200+小时的游戏时间。另一个只能用金条购买的是马的保险。虽然你的第一匹马不需花费金条就能获得保险，之后的马匹投保都需要5块金条。给马匹投保能让其在死亡时免费自动痊愈；否则，马匹从死亡中复活需要花费现金和两分钟的等待时间。


	如果设计合理，高级货币能给开发者提供空间来对更古怪、精致或非必须的装束等进行定价，并且不会干扰游戏内整个经济。GTAOL中缺乏另一种高级货币是物价膨胀的原因之一：玩家无论做什么都能赢得游戏中唯一的货币，使得玩家更容易找到刷钱的方法，并利用它们来获取高级物品。从设计初衷上来讲，高级货币是一种途径，目的是令玩家在游戏中用其能获得具有特殊用途的物品。但是像马匹保险这样的物品看起来并不应该作为金条支付的对象出现，它对于游戏体验来说是重要的、必备的。但却把其锁在了难以获取的高级货币之后。





	R星曾在官网上说过金条将用于解锁定制物品，比如营地的装饰品。但在当前的Beta版本中，诸如鱼饵之类的小物品也能用金条购买。这些物品固然不会破坏游戏的平衡，但已经脱离了定制物品的范畴。这使得人们开始对R星将来开放金条解锁装备表示担忧，假如不能适当平衡，又将大规模出现氪金玩家吊打平民玩家的情况。


	社区玩家们还抱怨道目前缺少高回报任务，同时呢游戏内道具的定价却不便宜。特别贵的比如毛瑟手枪，价值1000美元。而在某个玩家游玩15小时后，他发现他的钱包里赫然仅存380美元。完成任务和决斗一般只奖励5-10美元，而即使打猎获得的完美皮毛或大鱼也刚刚够这个价。不少粉丝认为大镖客OL的内部经济不调整必将奔溃。例如GTA论坛上有网友分享的，一罐豆子在游戏中定价居然比一枚金戒指还贵。“我们赚钱时仿佛身处1899，然而所有东西的价格却处于2018的水平。天啊，假如我玩游戏的时候也在处理糟糕的收入/支出比例，我**还不如走出家门。”


	游戏中频繁的日常开销也给玩家们雪上加霜。在RDROL中，玩家必须购买枪油清洗武器、买弹药、喂马、支付营地的费用。开支项是如此的多导致不少新手玩家为了生存不得不放下其他想要享受的体验，把重心放在绞尽脑汁赚钱。





	当然，现在提供给玩家的仅仅是个Beta版本，之后相信R星将会带来巨幅的改动。现有的任务和故事数目还是寥寥可数，在未来很可能新增抢劫、赏金任务、扑克等其他高回报的活动。甚至这些任务可能会变为金条的一种获取方式，来解决目前的问题。R星有可能会对整个经济和货币系统进行重调和平衡，比如降价或是提高金条的获得率等。


	现在，很多进入《荒野大镖客OL》的玩家已经觉得游戏内容偏少了，这和GTAOL刚刚上线时给人的感觉类似。在当时游戏狂人们会一连几个小时的肝高价任务，只为了买一套公寓。最终GTAOL加入更多的赚钱方式，但随着方式的增加，已经滚起雪球来的物价对于很多平民来说还是太贵了。希望《荒野大镖客OL》能够慎重的进行平衡，避免这种情况。


	《荒野大镖客OL》在今天已经向所有拥有游戏的玩家开放了，更多玩家的涌入将提供更多的反馈案例，让我们静待R星后续的更新与平衡吧。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181130/1543572058_351687.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181130/1543572078_393306.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181130/1543572096_582677.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181130/1543572085_404667.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181130/1543572112_391056.jpg	</imageurl><videourl /></doc>