<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734623</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734623.html</url><title>中国的程序员支出多在房贷上 找对象颜值排第一</title><datetime>2018-05-29 09:16:0</datetime><text>最近，小编发现了一份《2018年中国程序员研究报告》，据说这是问了1684个程序员的有效结果，被问卷调查的程序员涵盖北上广深等一线城市、杭州、成都等15个城市新一线城市，厦门、合肥、佛山等30个二线城市。

问题都很接地气，比如，工作时长、有没有买房、怎么通勤、结婚了没有……
我们来看看这些有意思的结论：
1、居住篇
一线城市超七成程序员还在过着“苦逼”的租房生活
在有房这件事上，新一线城市程序员赢了。得益于不低的薪水和明显低于一线城市的房价，新一线城市受访程序员住房自有率达27.7%，二线城市程序员为22.2%，一线城市程序员则只有13.3%。
一线城市程序员住房较为“苦逼”，超七成依然租房住，37.3%选择与别人合租。
北京程序员爱群租，深圳程序员爱独租。
成都程序员以32.4%的自有住房率傲视北上广深杭的同行们。
受访程序员住房自有率仅9.1%的深圳，79.2%受访程序员选择租房住，54.5%选择一个人租房住。
接近一半的北京程序员选择跟人合租，深圳则有超过一半的程序员独自租房，反映出两地房屋租赁环境存在较大差异。
2、通勤篇
程序员更倾向于绿色出行
61.6%的受访程序员目前主要的通勤方式为公交地铁等公共交通方式，即使早晚高峰的公交地铁会把程序猿变成沙丁鱼。
9.7%的程序员目前主要的通勤方式为共享单车，仅7.4%程序员开私家车上下班。
小编想起了某厂大牛曾经发在朋友圈的一个段子：“结婚前我(女方)还打车上下班，后来被程序员老公带歪，天天共享单车上下班。”
大多数程序员既没有车也不打算买车。
倾向于绿色出行的受访程序员中57.8%认为短期不需要买车，22.3%的受访程序员近期有购车计划。
成都程序员私家车拥有率最高，生活过得巴适。
不光住房自有率最高，成都程序员29.7%的私家车拥有率也力压北上广深杭。
25.3%的上海受访程序员表示，虽然我现在没有私家车，但我有一颗想买的心。
广州程序员荣膺最不想买车群体第一名。
3、婚恋篇
七成程序员未婚，其中四成程序员依然是单身狗
22-30岁的程序员中，19.3%已完成结婚生子的人生大事，在主要职业群体中比例最低。
42%的22-30岁受访程序员目前仍处于单身状态，世界这么大，适合他们的另一半大概是迷路了。
周围都是男生反而会更挑剔?女性程序员已婚比例低于男性。
过年过节，43.1%的适龄男性程序员最怕听到的那句话大概是“有女朋友了吗”。
39%的受访女性程序员目前处于恋爱状态，这一比例高于男性。
相比女性程序员，男性程序员更期望在短时间内结婚。
20.7%男性程序员期望未来一年内结婚，仅8.2%女性程序员持同样意见。
35.1%女性程序员则专注自我、无惧逼婚，认为五年以内结婚就好。
一线城市程序员期望姻缘来的更快一些。
一线城市程序员，比较着急，23.4%期望未来一年内结婚。
二线城市程序员，不着急，30%认为五年之内都可以。
新一线城市程序员，佛系，20.5%认为随缘吧，都可以。
“颜值、才华和教育更能打动我”
相比整体受访者，受访程序员更为关注颜值、兴趣爱好和学历水平，但不太在乎对方的经济水平、家庭背景、工作性质、身高和户口。但是，值得注意的是，在这项调查结果中，程序员对颜值的期待依然排在第一位!
4、消费篇
相比其他群体，程序员有更多的支出放在住房上
程序员头顶新三座大山之首：住房，程序员每月在房贷/房租上的支出占总支出的21.1%，显著高于吃饭等其他开销。
不光会挣钱，还让钱生钱，受访程序员每月用于理财的部分占月消费支出15.8%，此占比仅低于企业中高层管理者。
买房比例高，导致新一线城市程序员住房支出高。
一线城市程序员会赚，每月16.9%支出用于理财，并且21.2%支出用于一线城市高昂的房屋开销。
二线城市程序员会花，每月25.4%支出用于购物或娱乐社交。
自有住房率更高的新一线城市程序员更是将22.1%的支出用于支付房贷/房租。
5、烦恼篇
程序员群体对涨工资和买房压力更为担忧
程序员群体特别“愁”，除了养老和教育，受访程序员在多项事件上的担忧占比均高于整体受访者。
41.4%的程序员担忧工资待遇难以提升，41.1%程序员认为买房有压力，38.5%程序员担心个人能力在工作中无法得到提升。
买房靠自己，超过半数女性程序员最担心买房压力。
51.1%的受访女性程序员担心买房压力，同时对个人能力的提升、老人养老以及工资待遇都表现出比男性程序员更大的压力。
受访的男性程序员中34.5%在个人健康问题上表示担心，同时对恋爱婚姻问题表现出比女性程序员更多的担忧。
一线城市程序员更事业，其他城市想安居。
相比整体受访程序员，一线城市程序员更为担忧个人能力跟不上岗位发展要求，新一线最关注买房压力，二线城市程序员更为担心恋爱和婚姻问题。
6、健康篇
相比其他职业群体，程序员的身体健康状况并不乐观
63.3%的受访程序员目前存在部分亚健康症状，仅35.1%程序员认为自己身体健康无任何疾病困扰，相比其他职业，程序员可谓是不折不扣的“健康难民”。
北京程序员对健康最自信，深圳程序员对健康最担忧。
45%的北京被访程序员认为自己身体非常健康。
深圳程序员健康状况最令人忧心，70.1%的受访程序员表示存在部分亚健康症状。
经常性疲倦为程序员最为普遍的健康问题。
经常性疲倦、颈椎病、体重超标是困扰程序员群体的重要健康问题。
超过10%的受访程序员有失眠、脱发等问题。
7、运动篇
程序员是宅男集中地，约1/4的程序员每月运动次数不到一次，比例高于其他职业群体
身体是工作的本钱，44.4%的受访企业中高层管理者每周运动2次及以上。
58.3%的程序员每周运动1次及以上，23.5%的程序员每月运动次数不足1次。
首都程序员最不爱运动?北京程序员运动频率在所调查城市中最低。
上海、广州和成都程序员：经常运动，这三个城市均有约四成的程序员每周运动次数在2次及以上。
杭州、深圳程序员：有时动一动，25.8%的杭州程序员每周运动1次，27.3%的深圳程序员每周运动1次，24.7%的深圳程序员每月运动1-3次。
北京程序员：不怎么动，31.6%的北京程序员每月运动次数不到1次。
宅与勤奋并存，女性程序员运动频率呈现两极分化。
女性程序员中，40.4%每周运动2次以上，但也有31.9%每月运动不到1次。
男性程序员中，34.9%每周运动2次以上，23%每周运动1次。
8、工作时长篇
工作辛苦不是传说，每周工作时间不到40小时的比例最低，超三成程序员每周工作50小时以上
受访程序员平均每周工作时长约47.5小时，仅低于企业中高层管理者和产品、运营类岗位工作人员。
44%程序员每周工作时长为41-50小时，33.5%的程序员每周工作50小时以上，5.7%的程序员每周工作70小时以上。
男性程序员比女性工作时间更长，近八成每周工作时间超过40小时。
男性程序员平均每周工作时长约为47.7小时，女性程序员则为45.9小时。
男女程序员中，工作时长在50小时以上的人群占比较为相当。
36.2%的受访女性程序员每周工作时长低于40小时，仅有21.5%的受访男性程序员工作时长低于40小时。
上海程序员最辛苦，平均每周工作时间最长。
上海程序员最忙，平均每周工作时长为48.9小时。
深圳程序员较闲，平均每周工作时长为47.0小时，28.6%每周工作时长在40小时及以内。
广州程序员，有的很忙有的很闲，41%广州程序员每周工作50小时以上，但也有24.6%每周工作40小时及以内。
9、收入篇
高薪不是传说，程序员薪酬水平仅次于企业中高层管理者
近半程序员税前收入过万。
本次调查中，受访程序员整体收入水平仅次于受访企业中高层管理者。
魔都待遇高，上海程序员总体收入水平最高。
受访的上海程序员总体收入水平最高，16.9%上海程序员月入2万及以上。
广州和成都的程序员超半数月收入在一万元以下。
架构师/系统分析师专业等级程序员对目前的行业薪酬满意度较高。
50%的架构师/系统分析师专业等级程序员满意目前的行业薪酬，此满意度高于其他专业等级程序员。
项目经理对目前的行业薪酬满意度最低，只有不到两成满意自己的薪酬。
同为非一线城市，杭州程序员薪酬满意度较高，成都则较低。
43%的杭州程序员对目前的行业薪酬比较满意或非常满意。
深圳程序员对目前的行业薪酬满意度较低，18.2%表示不满意。
10、印象篇
46.1%的程序员认为外行总误解他们很会修电脑
“我不是，我没有，别胡说”：很会修电脑、可以轻易开发出任何软件、性格木讷没有情趣，程序员认为这是外行对他们的严重误解。
外行眼中的程序员“很会修电脑”
在非程序员群体眼中，程序员群体很宅、很会修电脑、没事的时候喜欢玩游戏，但并不认为他们性格木讷没有情趣。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/153_180529091557_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>