<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745141</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745141.html</url><title>《NBA 2K19》3DM深度评测：巨人的20年，他依然在野蛮生长</title><datetime>2018-09-11 09:43:1</datetime><text>
	开篇先来句题外话：人生有几个20年?因为我今年才18岁(大雾)，所以20年这个概念我几乎没有，20年的岁月漫长吗?20年的道路坎坷吗?20年的坚持辛苦吗?哪怕是在NBA联盟之中，自1946年成立伊始，征战20年的老兵也屈指可数。20年的历程长不长，20年的分量重不重，我想在大家点开本作的时候就会有答案。如果你是篮球迷，你是篮球游戏玩家，你是《NBA 
2K》系列的粉丝，这份20年来野蛮生长的精神，你必然会感受得到。





	说回游戏本身，系列玩家对2K每年的套路自不陌生，从《NBA 
2K10》创作个人生涯模式开始，这个篮球模拟游戏迎来革新式的质变，这是一次重新定义式的变革，将体育游戏的代入感提升到了一个全新的境界。而除了每年万众期待的个人生涯模式之外，Visual 
Concepts和2K Games也不会让玩家们失望，在我夜以继日的几天疯狂体验之下，《NBA 2K19》当得起20周年这一时刻，圭端臬正的一作。





	MC重头戏我们留到后头再吹，说说《2K19》的UI先，相比较去年的金属按钮风，今年UI图形菜单显得比较“普通”，但是整体有穿插了很多涂鸦风在整体设计之中(参照游戏封面)，而进入游戏以后，游戏内容改变不大，快速比赛、今日联盟、在线比赛、2KU等招牌菜还是应有尽有，而今年的好友对战体验要好于往代(链接适配速度以及游戏内流畅度)。





	而今年的球员建模在17/18两代被玩家吐槽“假发”+“塑料肌肉”之后，我能看出2K团队在建模和质感上的下的功夫，肌肉还原感，肢体弯曲细节，发丝自然感还有流汗之后的皮肤光泽都是几年来最好的表现，把场上球员应有的英姿以及力量感表达得恰到好处。


	而在球员动作和操作感上，就动作而言，2K每年在邀请NBA球星做动作捕捉以及优化身体对抗，碰撞反馈等方面都是有润物无声的优化，虽说过去几代玩家也有“对抗过程太黏”、持球突破碰撞容错率太低、动作演示逻辑不够深化等意见，但是在《2K19》的体验中，这些问题都得到了很大的改善，更加爱丰富的场内动作，更合理的对抗碰撞反馈，持球选项的合理性等等都在游戏过程中让我作为系列玩家感受到很大的提升，尤其是在持球突破以及收球起步攻篮这两个细节上，这一代的手感特别好。游戏内投篮条也给出了选择，可以选在球员身侧或者脚下(方便不同习惯的玩家打出最好的手感)。





	另外必须要着重强调的一点便是，本代《NBA 2K19》除了不断打磨的个人生涯模式之外，给予我们中国玩家最大的惊喜就是：中!文!解!说!


	在全平台的游戏版本中，个人生涯模式的序章部分都涵盖中文解说，而在PS4国行的版本中，2K为国行玩家提供了全覆盖式的中文解说，任何游戏模式中都可以听到由杨毅、杨健、苏群三位资深篮球解说带来的超过6000条比赛解说台词，对于中国玩家而言，这是何等的超级无敌宇宙大爆炸死亡回旋式的惊喜。对于中国玩家的沉浸式体验有着无与伦比的提升。


	“球哥把球传给了底线内切的詹姆斯，詹姆斯完成了一记势大力沉的暴扣”


	“海沃德抢下篮板后直接长传交给了快下的欧文，欧文用了一记精彩绝伦的拜佛晃飞了防守队员，面对空篮轻松得手。”


	“库里的三分雨简直是在抹杀主场球迷最后的希望”


	“韦德作为一名老将，在球场上的贡献是不能单纯用数据来衡量的。”


	“字母歌直接从三分线起步，完成了一次震撼全场的欧洲步上篮!”


	试想以上的对话，以往我们只能在比赛转播过程中听见，而现在这一切成为了2K送给中国玩家的礼物!








	是的，你没有看错，以上是来自《NBA 
2K19》个人生涯模式序幕中的截图，东方明珠、“小南京路”、“外滩夜景”。这是2K给我们带来的另外一份巨大无比的惊喜——“中国联赛”，由于CBA的版权问题，可能2K目前还不能把整个中国篮球职业联赛加入游戏之中，但是一个架空的中国联赛，NBA落选的主角漂洋过海，听着中国教练的指导，和本土球员磨合，赢得中国球迷的掌声与欢呼，这是何等奇妙的职业生涯起点。


	另外2K首次把剧情动画的可跳过选项加入到了剧情模式当中(但由于笔者体验游戏过程中沉迷模拟人生，一次也没有跳过。)





	而为了提升剧情深度，2K还邀请到了《复仇者联盟》中猎鹰的扮演者安东尼·麦凯，扮演了对玩家所扮演的主角生涯道路至关重要的一个角色，他XXXX、又XXXX、不仅帮助主角XXXX、还给主角XXXX(为了防止剧透，手动打码)。而且本次的个人生涯模式的街区也是史上规模最大，内容最多，最“NBA 
2K”的一个街区。而街区UI和赛后结算以及更衣室内部可快速跳转至下一场比赛等便利性的改变也对玩家更加的友好。





	而且2K的伙伴再一次为篮球直男们准备了一个既可以陪你打球，又可以对你的生涯、生活有积极引导的，两人虽在不经意间相遇却让自己可以找到从未有过的归属感的一位十分十分重要的女主角。





	只能祝你们两个白头到老了。


	总的来说，《NBA 
2K19》承的起系列20年来，所有玩家的期许，也为未来的篮球游戏(乃至体育类游戏)树立了标杆。不论是有时间玩游戏的球迷，还是没时间真正打球的玩家，还是不想做将军的厨子那样的坏司机，你都可以来《NBA 
2K19》里面找找自己，想想自己20年来的光景给你现在的生活带来了什么样的改变，20年前的孩童如今是不是已经成为了顶天立地的男儿?曾经的篮球少年是否至今依然深爱着篮球?


	对《NBA 2K》系列来说，他早已成为了巨人多年，但他也从来没有停止野蛮生长。


	亮点：篮球游戏该有的一切《NBA 2K19》都有，都做得很好。还为中国玩家送上了中文解说，篮球名嘴倾情献声。


	不足：中文解说未能同步到全部首发平台，仅PS4国行可用。游戏加载过程少数情况下会出现长时卡顿(也算是2K每年首发的惯例，后续升级补丁会对此问题进行优化)


3DM评分：9

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630043_368538.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630085_518449.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630093_484265.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630099_244840.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630106_756021.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630117_947688.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630122_139576.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630129_486466.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180911/1536630134_783991.png	</imageurl><videourl /></doc>