<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744240</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744240.html</url><title>《全境封锁2》游戏前瞻 一个真实而迷人的开放世界</title><datetime>2018-08-28 20:43:4</datetime><text>
早在今年6月份的E3上，育碧就已经放出了《全境封锁2》的实机演示。而在科隆游戏展的闭门演示中，开发者们又带来了一些不一样的内容。Massive 
Entertainment进一步展示了他们真实而迷人的开放世界，我们也从中整理出了五条关键的信息。





华盛顿并不是第一选择


	对于一款以美国内战为主题的游戏来说，首都的确是一片天然的游乐场，然而开发者们却表示，华盛顿其实并不是他们的第一选择。Massive 
Entertainment的相关人员透露，他们最初的设定是在西雅图或者新奥尔良市。之所以会选择华盛顿，是因为这里的地图元素更加丰富，与纽约单调的水泥森林相比，也能进一步提升玩家在开放世界中的游戏体验。





	“华盛顿是《全境封锁》宇宙中的地缘政治中心，我们也有足够的理由让它成为续集故事的发生之地，”Massive 
Entertainment的关卡设计总监曼尼·戴兹（Manny 
Diaz）说道。“这里有丰富的自然景物、著名的地标和广阔的开放区域。和前作中冰天雪地的冬日景观相比，首都的夏天也显得更加多彩与生动。”


	“当不断发酵的危机已经来到总统家门口时，玩家们也能获得更强的紧迫感。”戴兹说道。


1:1的真实重现


	Massive的开发者们几乎走遍了华盛顿的每一个角落：最高法院、总统办公室、城市周边的森林以及繁忙的地下铁中，都留下了他们的身影。开发团队几乎是一寸一寸地丈量了这片土地，只为使《全境封锁2》中的世界变得更加真实。





	“1:1规模的地图正是《全境封锁2》最大的特色之一，”戴兹解释道。“这个系列采用了非常强大的Snowdrop引擎，它在上一部《全境封锁》中就塑造出了惊人的视觉效果。更重要的是，当时的Snowdrop还只是处于它的起步阶段。”


	“在过去的几年里，Snowdrop已经取得了长足的进步。我们在其中添加了一个全新的地理信息系统（geographic information 
systems），它会为我们提供建筑高度和街道宽度等一系列真实的数据。我们甚至可以捕捉到（某一个）树木和道路标识的具体数据。当你走在《全境封锁2》的街头时，就好像来到了现实中的华盛顿特区。”


	尽管游戏中的华盛顿已经处在了崩溃的边缘，而且大部分的区域都陷入的沼泽之中，但是它的每处场景都会给人熟悉的感觉。


捕捉寂静之声


	现实中的华盛顿是一座充满活力的城市，但是在《全境封锁2》的时间线上，它已经在天灾人祸的作用之下变得支离破碎了。因此，Massive的成员们也基本移除了那些属于人类社会的声音，转而塑造出了更加真实的自然音效。





	“华盛顿的音景（soundscape）真的非常有趣，”戴兹说道。“因为你总能从它的声音中捕捉到自然的痕迹。即便这些痕迹很容易被忽略，但总是会在背景里出现。我们的音频工程师搜集了大量的声音素材，为了减少交通工具的影响，我们的录音时间基本都选在了晚上。夜晚时分的宁静氛围，更能贴合游戏中的故事背景。”


一分为六的城市


	《全境封锁2》中的华盛顿特区总共分为了六个区域，其中包括：乔治城的郊区;和前作类似的住宅区;市中心的商业区;坐落着白宫和拉斐特广场的政府区;地标林立的华盛顿国家广场（林肯纪念堂、华盛顿纪念碑和美国航空航天博物馆等，都在这个区域）;最后是围绕在城市周围的森林区。对于开发团队而言，最大的挑战就是在森林中还原出和前作类似的战斗体验。


	戴兹说：“《全境封锁2》中的森林地图，和前作有着巨大的差别。在之前的游戏里，玩家们已经习惯了躲在汽车、建筑和水泥路障背后射击，而我们则需要在森林中重现这一玩法。”


	“这的确是个难题，但是我们已经找到了解决的办法。我们在森林中塑造出了高低起伏的地形，这样一来，掩护射击的玩法就能继续发挥作用了。”


舞台中心的华盛顿


	Massive 
Entertainment在地图设计里投入了大量心血，最终的成果也让他们非常自豪。“华盛顿绝对处在舞台的中心，”戴兹说。“为了进一步地了解这座城市，我们不仅进行了大量的研究，还采访了许多当地的居民。”





	“大家都很熟悉这里，也很清楚它到底代表着什么。但是它的含义将会在《全境封锁》里发生一些变化，而这也会成为玩家游戏体验中非常关键的组成部分。”


	戴兹展示了一组《全境封锁2》的游戏截图，我们能在每一张图片里清晰感受到民众们的绝望。在一栋乔治城的公寓里，遗落着一棵装饰到一半的圣诞树，它也代表着房子主人们在危机爆发后的惊慌。白宫庭院中横生的杂草，也与破损的主体建筑交相辉映。这些细节，都展现出了环境叙事的强大力量。可以想象的是，当《全境封锁2》在19年3月正式发售之后，上述细节所带来的深度与广度，必将使玩家收获更强的沉浸感。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535460044_438323.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535460072_910209.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535460059_877135.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535460083_400443.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180828/1535460094_597583.jpg	</imageurl><videourl /></doc>