<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752359</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752359.html</url><title>拥有六亿用户的百度网盘想玩内容付费 还是有些难度</title><datetime>2018-12-26 09:27:5</datetime><text>
	百度指数显示，“网盘”关键词最近半年的日均搜索指数为14233次，“百度网盘”关键词最近半年的日均搜索指数为127954次，后者的百度指数甚至高于“iPhone”。显然，网盘倒闭潮并未彻底“吓退”用户，反而随着人们相关数字资产的增加，其对网盘的需求也在增加。





网盘经历的三个时期


	国内网盘行业一共经历过三个时期：


1)2009年——2012年，各大免费网盘产品开始诞生。


	此时的免费储存空间大多数在500MB以内，市场上流通的免费网盘产品超过30家，用户只需要注册即可免费领取储存空间，这里面既有如微云、115、百度网盘等知名网盘产品，同时也有一些不知名的网盘产品。


	当时仍旧属于PC时代，网盘产品的优势能够获得大量流量，有了流量就有广告收入。另外，一些网盘平台还建立了共享空间，用户可将各类种子、视频、音频、小说、图片等内容进行公开分享，其他用户可对这些内容免费下载。


2)2013年8月——2014年，网盘空间彻底开放。


	百度网盘、微云、115、金山快盘、360云盘等开启了轰轰烈烈的网盘大战，用户下载网盘的App并验证手机号、邮箱等基础数据之后，即可免费领取1TB以上的储存空间，360云盘甚至推出了无限容量空间的口号，网盘企业竞争的很激烈，用户领取的也很嗨皮。


	网盘空间彻底开放带来的效果非常明显。“百度网盘”的百度百科显示，从2013年9月——2014年11月，14个月的时间内，百度云(百度网盘前身)新增用户量达1亿。


	360云盘成立于2012年3月，其公布的数据显示，截至2014年1月8日，360云盘总注册用户数突破1.6亿，活跃用户超过千万，日新增注册用户量达40万。


	腾讯微云成立于2012年7月，2013年5月8日，微云才宣布用户量突破1亿，到2014年1月9日，微云宣布注册用户突破3亿，仅用了8个月左右的时间，微云新增用户量2亿。


	实际上当时的网盘企业并未找到清晰的盈利模式，但这并不妨碍网盘企业大肆押注个人网盘的未来，流量+用户量约等于互联网行业的“货币”，有了流量+用户量就有了赚钱的基础，金山快盘甚至在2014年9月份卖出了3300万美元的高价。


	网盘行业这次用户量暴增，也成了未来移动互联网行业用户量出现千万级暴增的缩影。


3)2016年——2017年，网盘倒闭潮。


	不到1年时间，各大网盘企业获得了巨量用户，但网盘企业在管理能力方面并未跟上，大量盗版、不良内容在网盘上流通。很快，他们就开始自食恶果。


	从2016年起，UC网盘、新浪微盘、金山快盘、华为网盘、三星云、乐视云盘、360云盘等纷纷开始陷入倒闭潮，有的是关闭个人免费版，逼迫用户转向个人收费版，有的则是直接关停，用户能够使用的免费网盘越来越少。


	由此也引发了用户对个人数字资产存储的担忧，因为指不定下一个关停的就是自己常用的网盘产品。


	巨额用户量背后的困境——赚钱


	经历过上面三个时期后，网盘行业开始洗牌，目前市场上的免费网盘产品仅剩三款：百度网盘、115、腾讯微云。


	其中百度网盘用户量最大，达6亿，超过已经上市的云存储服务商Dropbox(Dropbox的注册用户量才超过5亿)，115、腾讯微云也在网盘倒闭潮后获得了不少新增用户。


	百度网盘之所以用户量最大，一方面是因为360云盘、微盘、金山快盘等网盘倒闭，用户量不得不向其他平台迁移，另一方面，则是因为百度网盘的免费空间足够大。


	据了解，百度网盘的免费空间为2TB(需要做任务)，腾讯微云的免费空间为10GB，115的永久性免费储存空间为15GB(做签到任务可扩张至1TB以上)，相对而言，百度网盘最具优势。


	尽管百度网盘、115、腾讯微云获得了巨额用户，但网盘倒闭潮也给他们带来了负面效应，经历过上面三个时期后，网盘行业开始陷入沉寂，百度云更名为百度网盘，为百度的企业云服务让路，腾讯也开始主打企业云服务，在个人网盘业务上，似乎各家都失去了最初的热情。


	其中，最大的问题还是赚钱。从2012年开始算，网盘发展至今已有6年多的时间，期间企业投入的带宽、服务器、人力、物力等各方面的成本都不低，但到目前为止，各大网盘唯一明确的盈利模式就是会员。


	可会员模式在近两年才成为移动互联网的“主角”，视频网站、网络文学等娱乐应用的付费用户数暴增，要轮到用户心甘情愿为网盘这类应用付费，怕是还要等几年时间。


	Dropbox公布的2018年Q3季度财报显示，该季度Dropbox营收3.603亿美元，基于非美国通用会计准则(non-GAAP)，公司净利润4500万美元付费用户数为1230万，来自每位付费用户的平均收入为118.60美元。


	先不谈国付费用户规模问题，在单用户平均收入上，国内网盘企业就远远不如Dropbox。百度网盘超级会员的季度费用为68元，腾讯微云三个月的会员为60元，115网盘6个月的VIP服务费用为298元。


	在消耗了大量带宽、服务器、人力、物力等成本之后，网盘企业就必须要考虑盈利问题，而在会员业务难以为继之外，网盘企业就需要寻找新的盈利点。


百度网盘试水内容付费


	在会员模式之前，各大网盘企业也曾不断尝试过别的盈利模式，比如2013年11月，115网盘推出了99元抢购智能手机活动，2014年10月，115网盘又推出了“5万名永久VIP会员”活动，售价5000元。


	百度网盘曾在2017年1月上线过“看吧”功能，通过接入百度信息流业务，为其导流;2018年1月，百度网盘又上线了“我的小说”功能，通过平台的流量为小说业务导流。


	但最终，这些盈利模式都逐渐夭折。


	日前，百度网盘又开始了新的盈利模式试水——内容付费。依托百度网盘的流量，接入第三方内容源，向用户兜售相关内容资产。


	在百度网盘网页版、iOS版、Android版的“找资源”频道中均可以进入到百度网盘新推出的“内容商城”，百度网盘内容商城官方微信公众号的消息信息显示：“百度网盘·内容商城现已上线音频、图片、PPT模板等内容，未来还将推出视频、文档等优质内容。”


	百度网盘内容商城图片内容来自站酷海洛，音频内容来自樊登读书以及蜻蜓FM，也有个人讲师，音频内容可供用户试听。定价方面，图片内容的售价为55元，音频内容有免费的，也有收费的，收费价格从从0.5元起。


	会有人买单吗?


	2016年、2017年，国内的内容付费行业开始崛起，得到、小鹅通、喜马拉雅、知乎等迅速成为内容付费行业的领军企业，尽管背后也有诸多人表达对内容付费的质疑和不看好，但内容付费行业势头已成。百度网盘也来做内容付费，会有人买单吗?


	百度网盘内容商城的优势很明显，用户基数和流量，相当于拥有了互联网行业的“通行证”，但在流量和用户基数之外，最终还是要有交易，互联网行业不乏有流量、有用户但一旦涉及到交易就失败的案例。


百度网盘做内容付费的挑战在于：


1)百度网盘此前并没有交易的使用习惯。


	百度网盘本身是工具型应用，内容付费是交易型应用，百度网盘相当于是从零开始，一切都要从新开始培养。


	比如让用户知道百度网盘也提供内容付费功能，而这个入口百度网盘在当前的版本中做的并不好，iOS客户端中，用户需要点击“我”，再在头部的几个子频道中点“找资源”频道，其并不是与底部的“首页”、“文件”、“传输”子频道并列，有了这层隐藏关系，“找资源”频道的展现几率就少了很多。


2)内容源太少。


	音频方面尚有蜻蜓FM补充，但是图片内容方面只有站酷海洛一家，而且售价达55元，远远超出用户能够接受的定价范围。没有足够的内容库模式上吸引不到用户去买单的。


3)用户可以直接在内容方购买，而不是在百度网盘购买。


	比如音频、图片内容，用户完全可以直接在蜻蜓FM、喜马拉雅以及一些图片版权方购买，百度网盘提供的只是“增值”功能，其与平台方是有冲突的。


4)内容商城与百度网盘并未彻底打通。


	当用户在内容商城购买内容后，只能在“订单中心”收听，不支持储存到百度网盘内容，两者是完全分离的状态。


	目前百度网盘内容商城并未展现相关内容的销量，所以也无从得知其具体盈利如何。百度网盘的角色相当于“内容中介”，百度网盘内容商城能够产生流水，不过这个还要去除与版权方进行内容分成，另外，App 
Store也需要从中抽成，百度网盘要想从中盈利，怕是不容易。


	网盘做内容付费是个好创意，然而从生意的角度来看，这并不能短期内解决网盘的盈利问题，在会员付费业务上，转化率就不够理想，搞音频、图片内容付费，已经脱离了网盘的核心功能，愿意买单者想必不会太多。


	从百度网盘试水内容付费来看，网盘企业为了找到新的盈利点，也是蛮努力的。想当初那么多公司都看中个人网盘业务的未来，怕是谁也没想到会经历过后来的网盘倒闭潮，而现在仍在坚挺的百度网盘、微云，依然在生存线上辛苦挣扎，不断尝试。未来，并不直接等于赚钱。


	作为用户，还是希望网盘能够继续坚挺。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181226/1545787913_685501.jpg	</imageurl><videourl /></doc>