<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741952</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741952.html</url><title>PGI全球邀请赛TPP模式第一日开战，4AM发挥失常</title><datetime>2018-07-26 10:06:2</datetime><text>7月26日，万众瞩目的第一场由官方主办的绝地求生PGI2018全球邀请赛，凌晨在德国柏林的梅赛德斯本次文化中心正式打响。20支来自全球各地的最顶尖战队，将在未来4天内向高达200万美元的奖金发起冲击。而代表中国出战的4AM和OMG，也将在今晚全力出战，争取打响首日开门红。虎牙直播也将全程为观众提供高清蓝光的画质和4AM、OMG第一视角的全新直播体验。

第一场比赛，本局航线由地图左上角至右下，4AM选择机场发育。第一个安全区刷在右下角，4AM与OMG在机场左侧桥头相遇，索性没有太大摩擦。第五个安全区之前，4AM都处于不错的打靶位置，陆陆续续收到4个人头。第六个安全区4AM顺利转移至小电厂围墙处，成功过度至第八个安全区。决赛圈阶段阿鲁卡和韦神灭掉Liquid独狼和OMG进圈，此时场上只有四支队伍，12存活。决赛圈阶段，4AM强冲美国队Ghost不幸被占据岩体的Ghost和独狼包夹灭队，以第三名结束第一局，拿到9个人头。

第二场比赛，本局航线为地图右下角飞往地图左上角，第一个安全区的中心点在学校和P城中间。本局4AM转移比上一局早一些，当刷至第四个安全区时，4AM刷了一个天谴圈，转移过程中阿鲁卡被打掉，而进圈必经之路的有WTSG占据厕所，4AM攻占厕所时出现失误，被WTSG和侧面敌人包夹，最终全灭出局，本局没有击杀，第17名。而另外一支中国战队OMG表现神勇，决赛圈打掉GEN.G  B，帮助中国战队拿下柏林第一鸡。

第三场比赛，本局航线为地图的正西边飞向正东的L城。4AM继续机场战术，第一个安全区刷新在了地图东部。4AM继续第一场晚进圈的战术，过桥后在加油站分配物资。前三安全区顺利度过，第四个安全区把4AM再吃天谴圈，在占据中心点位置的情况下完全刷了一个切角。4AM被ahq卡在监狱石头阵外围，无奈强攻ahq失败，被多支队伍夹击连续倒下三人，仅存的醒目在转移过程中被Savage一颗雷被带走，本场也是第十七名，一人击杀。而OMG战队也在第五个安全区冲击AVG失败，仅排名第14名。第三场比赛，中国战队遭受滑铁卢，战绩不佳。Liquid战队占据天命塔楼，利用GEN.G失误吃鸡成功。

第四场比赛，本局航线为地图右上角光明顶飞向机场岛，安全区刷地图东部。本局4AM转移速度提升，转移监狱区域失败退回伐木场。第二个安全区4AM往L港北部悬崖转移，韦神打倒澳洲队一人，自己被Knights的队员补掉。第四个圈刷新后，4AM只能进攻refund炮楼，醒目的雷失误炸倒了孤存，本来率先击倒对方一人的情况瞬间逆转，以损失两人代价攻占炮楼，仅存阿鲁卡未能进圈，在安全区外阵亡。本场排名为第11名。OMG战队在最终的决赛圈，战术失误被GEN.G抓住，以第6名淘汰出局。最终Liquid再次击败GEN.G吃鸡成功。

第一天的4场TPP比赛正式结束，目前两支中国战队的表现都不佳，都出现高开低走的情况。OMG依靠第二局的吃鸡，勉强占据积分榜的第5名，距离第一名积分差距500分。而作为人气战队4AM战队的表现比较糟糕，除了在第一场比赛中的高光表现，后面三场比赛基本在第五个安全区刷新之前就被淘汰，仅位列积分榜的第十二名。纵观整个比赛日，4AM主要是转移线路初选问题，多次在转移过程中处于地理劣势，最后强行进圈导致被淘汰。希望4AM战队能够及时调整自己的状态，总结第一天的比赛经验，毕竟比赛刚刚开始，还有三天的比赛。希望4AM再现预选赛经典表现，绝境反击，在本届PGI上面取得更加出色的成绩。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726100536_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726100542_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726100547_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726100553_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726100559_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>