<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752113</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752113.html</url><title>被动视文化渗透的暴雪：花更少的钱，做更多的游戏</title><datetime>2018-12-22 16:31:2</datetime><text>
	根据外媒报道，暴雪已经采取了一系列大型举措来削减成本，以面对2019年可能更加捉襟见肘的窘境。这家业界老牌工作室的员工透露，举措包括裁撤员工、为财务部门放权以及对公司里当前没有游戏开发项目的团队进行成本限制。





	暴雪的很多成本削减措施直到最近才被曝光，但其实这是他们一项贯穿2018全年的主题。比如其中一个项目名为“职涯路口”，会为自愿离职的员工提供一系列补偿。“职涯路口”一开始是为在暴雪工作超过五年的客服代表设计的项目，但在今年，这个项目也面向QA和IT部门开放。暴雪还降低了拿离职补偿所需的工作年限，让更多员工有机会达到这个项目的标准。


	一位前暴雪雇员表示：“今年，暴雪一直在用各种创意形式削减成本，同时还要尽量不引起负面的媒体舆论。”


	当媒体与暴雪进行接触时，暴雪方面拒绝对这则报道中的其它方面进行评论，不过对“职涯路口”发表了一则声明：


	“我们全公司长期以来一直拥有完全自愿的离职选项，让员工在有机会追逐职涯其它可能性的时候可以有充足的选择空间。但我们并未鼓励员工践行这个计划，而对于决定践行计划的员工，我们也会极尽慷慨。该计划已然推行多年，一开始是为客服团队所设，最近我们将其推行到其它团队，因为这个项目对于想要重新考虑自己的职涯或是想重返校园的员工来说是一种非常好的形式。在我们最近扩展计划之后，只有不到10个人选择以这种方式离职，该计划的整体思路是为离职员工提供更好的机遇，也能为团队里的现有员工提供更好的上升空间。”


	与此同时，暴雪仍在为游戏开发团队进行招聘，还在《暗黑破坏神》与《守望先锋》等品牌上开发新作。目前还不知道接下来几年这种成本削减的策略会起到怎样的效果，但其主要目标还是为了发行更多的游戏，从这一点上来说，暴雪玩家最终是能得到好处的。但最大的问题是，对于那些现有员工和离职员工来说，这家业界最为传奇的顶级游戏开发工作室在经历了这种企业文化的转变之后会遭到怎样的冲击。而其对于暴雪游戏的冲击又是怎样的?


	上个月，外媒Kotaku对此进行过一番调查，报道称有暴雪员工被要求在削减开支的同时制作更多的游戏。这似乎正是暴雪思路转变的主要原因之一，连年来产出不足，动视暴雪经营状况今年整体走低，外加上在动视暴雪合并之后动视对暴雪的影响逐渐加深。而这种影响在今年显得更加公开且微妙。


	在之前的报道中，媒体采访了11位暴雪员工与前员工。而在那之后，又有多位员工发声透露了暴雪的成本削减举措与实施细则。“职涯路口”项目只是其中一个例子。据一位最近从暴雪离职的员工表示，最近另一个比较大的改变就是财务部门对公司的影响提高到了前所未有的程度。


	这位不愿透露姓名的离职老员工表示：“暴雪的财务部多年来一直都是隐形在后台默默运作的，但最近突然走到了台前。”


	另一位不愿透露姓名的员工表示：“如今很多决定是由商务、市场和财务部门的人作出的。现在开发人员和商务人员斗得很厉害，战略决策都是由财务部的人拍板。”


	这些决定的范围从大（在新的孵化项目上将会采用哪种技术?）到小（在今年暴雪嘉年华上的赠品投入是多少?）。这是一项巨大的企业文化转变，是在2017年原首席财政官（CFO）Armin 
Zerza变成首席运营官（COO）之后推行的。在Zerza治下，暴雪从动视和咨询公司McKinsey招揽了不少商务方面的员工，他们其中有不少人比暴雪老员工和有开发背景的员工优先级更高。


	今年早些时候，同样是来自动视的暴雪新任CFO Amrita 
Ahuja在全体员工大会上发言称，是时候勒紧裤腰带了。员工表示，削减经费是今年暴雪多个部门共同的主题。一位曾在非开发团队任职的员工表示：“Amrita关于削减开支的讲话并不是一次性的，我们要以月为单位进行费用的削减。”


	到目前为止，对开支的削减主要还是在非游戏部门进行，但只有一个例外。上周，暴雪宣布削减《风暴英雄》部门的员工数量，并取消《风暴英雄》电竞项目。这对于《风暴英雄》来说是一个让人瞠目结舌的决定，但在当前的暴雪游戏之中，“要火”的《风暴英雄》确实是最弱的一环，一直在如何获得收入成功方面不得其门而入。


	另外他们在其它方面也有大动作。今天早些时候我们已经为大家报道过，暴雪爱尔兰公司客服办公室有超过100位员工离职。


	在暴雪现有员工和观察家口中都流传着暴雪仍将在新年里继续裁员的说法。目前来看，游戏开发团队还是安全的，毕竟暴雪的主要思路是开发更多的游戏，但其它部门的员工已经开始对自己在2019年的前途担忧了。


	过去10年，虽然名字是动视暴雪，但大家依然还是将动视和暴雪视为两家公司，其行事风格也截然不同。在Bobby 
Kotick的执掌下，动视的年度游戏《使命召唤》获得了巨大的成功，《小龙斯派罗》在美国也有着优秀的成绩。而在联合创始人兼CEO Mike 
Morhaime的领导下，暴雪也一直按照自己的节奏前进，老游戏缝缝补补，新游戏要到公司认为熟透了的时候再上市。暴雪经常一连好几年不发售一款新作，而动视自从2004年之后每年的COD就没有落下。


	如今，Morhaime已经离开暴雪，而动视对暴雪的渗透更甚于以往。暴雪的服务型游戏+开发成熟之后再发行的经营策略能否在这一系列改动之下得到保留呢?恐怕要花好几年的时间我们才能得到答案，但部分暴雪员工和大量暴雪粉丝都对这一点表示非常担心。大企业里的这种影响有时候是非常微妙甚至肉眼不可见的。


	一位前暴雪员工表示：“暴雪是一个特别的地方。不少人都在为暴雪的未来感到担忧。如果动视的运营方式占了上风，不知以后的暴雪会变成什么样子。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181222/1545467465_555193.jpg	</imageurl><videourl /></doc>