<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741572</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741572.html</url><title>大世界 自由造，蜗牛数字2018ChinaJoy参展主题首曝</title><datetime>2018-07-23 10:31:1</datetime><text>
	2018ChinaJoy将于8月3日-8月6日在上海新国际博览中心正式开展，已连续参加16届的蜗牛数字此次将携旗下众多新品于N3-08展台与玩家见面。今日，蜗牛数字正式曝光了2018ChinaJoy的参展主题——“大世界  自由造”，官网同期上线。





“大世界”——多元IP构建庞大虚拟世界


	作为第九艺术，游戏以“交互体验”的特点汇聚了所有传统艺术的表现形式，实现了受众参与作品的过程，达成虚拟和现实的互动，成为进入虚拟世界的最佳路径。蜗牛十八年来一直探索的正是如何缔造自由开放的虚拟世界，以高自由度的产品激发和满足用户的创造性需求，用丰富的产品体系为玩家缔造“大世界”。


武侠世界——有人的地方就有江湖


	提及武侠游戏，《九阴真经》是众多玩家心中的寄托，也是蜗牛数字以创新和情怀筑造的品牌印迹。自2012年正式上线，《九阴真经》至今保持了强大的生命力，并逐步通过跨平台布局、多维延伸以及玩法创新，形成一个饱满立体的九阴武侠世界。基于飞仙引擎打造“永不下线”系统  、“空中打斗”系统，实现了真武侠世界中的所有轻功和空中打斗，让玩家体验江湖的真实性，也引领了后续国产武侠游戏的玩法;结合玩家的体验需求，细项开发出《九阴》手游、《九阴真经3D》、《决战光明顶》，于移动端呈现了立体、多样的数字武侠世界;随着年轻玩家的成长，武侠文化也需要推陈出新，蜗牛紧抓沙盒自由创造、开放式场景、动态世界的特点，投入沙盒武侠《九阴真经2》的研发。“真武侠”的世界将会变得充满未知，更富有魅力。





恐龙世界——感受你身边的侏罗纪


	近年来，蜗牛数字通过在产品创新方向上的代理合作、联合开发，逐步树立起全新的“恐龙品牌”，通过数字技术、虚拟现实技术等打造更多元、更沉浸的虚拟恐龙世界。《方舟：生存进化Online》、《我的恐龙》、《方块方舟》、《方舟公园》四款产品涵盖了体素、沙盒与VR/AR技术等多重元素，为玩家带来一个真实而又充满惊喜的恐龙虚拟世界。《方舟：生存进化Online》将生存与沙盒元素结合，通过资源采集积累、建造等玩法实现玩家与玩家、玩家与背景世界的互动;《方舟公园》充分利用VR的沉浸感，为玩家缔造了关卡式的线性探索体验;AR恐龙养成策略手游《我的恐龙》则区别于以上两款的写实风格，Q版的萌系画风让人仿佛置身于动画世界中;而《方块方舟》不仅完整再现“方舟”系列的世界观及核心玩法设定，满足生存和冒险类用户的需求;同时还将融合体素沙盒游戏的无限创造元素，以更加可爱和别具一格的立体像素画风进行呈现。





仙侠世界——技术加持下的影游联动


	2018年，蜗牛发挥技术优势，与欢瑞游戏、阿里游戏等开展合作，并且将于下半年迎来集中爆发。作为蜗牛数字首次尝试影游联动的手游，《天乩之白蛇传说》大手笔的颠覆了传统影游联动模式，为游戏专门打造整部游影联动的交互式电视剧，将“先游后影”的用户泛娱乐体验发挥到极致，电视剧同名手游也将于近期正式上线。此外，蜗牛数字与欢瑞合作的神秘影游联动产品将于今年CJ现场揭秘，与阿里游戏合作开发的《武动乾坤》同名手游也计划于下半年影视剧同期发布。





	通过IP自主开发与深度合作，蜗牛数字不断深挖和拓展IP价值边界，旗下IP产品布局日益多元化，所缔造的虚拟世界也变得越来越立体化。除却以上题材，本届CJ，蜗牛还将携二次元IP作品《野良神》手游、融合了“吃鸡+MOBA“玩法的电竞手游《求生：英雄峡谷》为不同玩家带去非凡体验。





“自由造”——以沙盒为核 人人皆可成为游戏创造者


	随着95后及00后成长起来后，新一代游戏用户也正在从“玩游戏”向“自由创造游戏”转变，更看重游戏的自由度、创造性和世界的丰富度。在游戏中实现“创造”已经成为当下新生代用户的核心需求。以技术为核的蜗牛数字一方面不断在探索高自由度的游戏玩法，另一方面愿以自身积累带动行业创新，助力每个游戏梦想。


自由玩法深层探索


	从玩家的深层诉求出发，蜗牛数字将自由融入到产品之中。交互性强、自由度高、随机事件多、创造性强的沙盒游戏成为蜗牛自由意志的外在表达。无论是恐龙题材的《方舟：生存进化》，还是体素沙盒巨作《方块方舟》或是生存魔幻沙盒游戏《黑暗与光明》，都提供给玩家更多样、更自由的虚拟世界内容体验。


	不止沙盒游戏，近年来蜗牛不断探索最前沿的数字虚拟技术，在VR和AR游戏领域持续发力，致力于为玩家提供更加沉浸真实的虚拟世界体验。在今年CJ现场，VR游戏《方舟公园》和AR游戏《我的恐龙》也将在蜗牛展台提供现场试玩。





“创意工坊”助力游戏梦想


	通过自由开放的沙盒游戏以及真实沉浸的VR/AR游戏，每个玩家都可以成为游戏创造者。而对于心怀梦想的开发者们，蜗牛亦给予大力扶持。为此，蜗牛数字近期启动了“创意工坊”独立游戏孵化计划，这是一项面向全球独立游戏开发者发起的项目式投资培养计划，旨在建立开放式的创意平台，为每个拥有游戏创作梦想的开发者提供资金和空间支持。自项目启动至今，已有数个团队参与到“创意工坊”计划，并将携最新项目在CJ现场与玩家、媒体见面。





强化移动终端，打造掌上畅爽体验


	随着手游电竞风潮的兴起，玩家对于辅助游戏操作的手柄有着一定需求，但性价比、便携性、操作感等均会影响玩家的购买决策。蜗牛数字在坚持虚拟世界游戏内容体验提升与技术玩法创新的同时，始终不忘在移动终端市场发力，期望给玩家创造更优质的移动操作体验。


	继蜗牛数字旗下摩奇游戏手机78点P01、W3D、i7之后，今年CJ现场将重磅发布最新产品i7s。与以往不同的是，今年，摩奇品牌与高通达成战略合作，新品i7s将采用高通骁龙芯片平台，为玩家打造出更畅爽的移动电竞娱乐体验。新品将于CJ现场提供尝鲜体验，预计第四季度公开发售。





	为了践行“让现实世界和虚拟世界成为相互的起点和终点”的企业使命，蜗牛数字以沙盒为核，以恐龙和武侠IP丰富内容、借VR/AR给玩家以自由沉浸体验，并打造移动终端为用户提供了软硬一体化的数字娱乐新体验。


	未来，蜗牛将继续以匠心精神保持对虚拟世界探索的初心，为所有人带来更好的虚拟世界。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031153013-0.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031151351-1.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031155002-2.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031156307-3.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/103115LN-4.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/10311553B-5.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031155L4-6.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/1031152207-7.jpg	</imageurl><videourl /></doc>