<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748259</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748259.html</url><title>历经磨难修正果！盘点游戏业界五大跳票之王</title><datetime>2018-10-29 17:56:4</datetime><text>
	对游戏业界稍有涉猎的玩家都知道，开发游戏绝对不是件简单的事情，这个过程中可能出现的问题和陷阱太多了，以至于让人觉得能够顺利上市的电子游戏都要拜奇迹所赐。从画面需求到玩法精校，开发者需要考虑的东西太多太多，而这一切都要在几年之内完成，但其实很多游戏需要足够的时间来慢慢调整才能达到正式上市的标准。今天我们来盘点的是这五款在开发过程中饱经磨难，但最终得见天日的游戏作品。像《深坑》那种还在深坑之中的游戏不在本次盘点之列。也欢迎玩家在评论区中进行补充，一起说说还有哪些一跳再跳的游戏作品。


《地球冒险3》





	《地球冒险》系列最早在1989年发售，续作于1994年登陆超任主机，是当时风格最为猎奇的RPG系列作品，激发了不少玩家的想象力。游戏里有一大帮可爱的角色，每人都有属于自己的古怪天赋和能力。在很长一段时间里，大家都期盼着这个系列的回归。


	但是这个愿望实现所需要的时间太长了。上面说到，在日本市场，前两部作品之间隔了五年，然而三代的开发工作并不顺利。《地球冒险3》的开发周期简直是一团混乱，一度还计划在N64的磁碟机版N64DD上发售，之后产生了一系列关于新的3D玩法是否适应系列风格的疑问，然后反复重做，到2000年时在已有完整剧情和部分成型玩法机制的情况下直接由官方宣布取消开发。


	好在任天堂推出了GBA掌机，而玩家发现这款作品将于掌机平台上复活，这次将回归系列的传统2D风格，且仅限在日本发售。2006年，《地球冒险3》终于来到了玩家们的手中，叫好又叫座，也算是游戏业界苦尽甘来的最佳范例了。


《最终幻想15》





	在所有这些经历跳票、救赎并最终获得发售的游戏作品中，没有一款游戏开发过程经历的戏剧程度比得上《最终幻想15》。


	《最终幻想Versus 
13》项目最早是在2006年E3大展上公布的，当时号称由野村哲也监督，与《王国之心2》的开发理念接近，看起来可以说是信心满满，当然开发周期长一点也是可以理解的。但是随后大家开始感到不妙，因为这款游戏音讯全无。厂商大概每两年左右发一点宣传片应付应付，根本看不到实机演示和详情介绍，直到2011年才发布了一段综述性预告片，介绍了游戏的剧情、设定和玩法。


	随后就开始出现一些戏剧性了。本作先是被改为将于2013年发售的正统续作，然后野村哲也将项目移交给了田畑端，后者把已经进行过长时间开发的项目根据需求进行了推倒重建，还搬到了新世代主机硬件平台上。


	结果2013年发售的计划还是没有实现，这款作品又跳票了几次，直到2016年才正式发售，但最终产品与当初宣传的描述可以说是天差地别。但好在这种区别大部分都是正面的，玩家和媒体对本作给予了充分肯定，也让这款作品的DLC计划到目前为止仍在延续……


	所以说这款游戏跟本文中其它的游戏还是略有不同，虽然也是饱经磨难得见天日，但最终出来的其实已经是另一款游戏了。


《最后的守护者》





	上田文人无疑是一位很有天分的电子游戏产品监督，但在上市日期的时间窗口面前，他更追求的是一丝不苟的态度和完美的品质。这也让《最后的守护者》这款作品远远超过了其应有的开发周期限制，自首次亮相之后一直开发了7年之久，其中经历过多次跳票和被传取消开发，到最后甚至根本没人相信这款游戏还会发售了。


	其实这款游戏拖这么久还是有其自身理由的。游戏里主角有个伙伴——食人大鹫，厂商想要做出它的真实感。上田文人及其团队花了数月甚至数年来确定这个生物的行为习惯和动作，让其在游戏中栩栩如生。结果等做完之后，主机都已经更新换代了，所以开发团队只能把之前的工作搬到新主机上，才能让这款游戏适应新的市场。


	这款游戏最终收获的结果也是不错的，等了这么多年也不算亏。这款游戏给不少玩家提供了前所未见的冒险，从画面精细度到游戏剧情方面都得到了玩家的广泛赞誉，特别是食人大鹫的动作就与现实中的动物幼崽非常接近，玩家对于这一点的肯定也让开发团队之前的工作没有白费。现在我们要等的只有他们的下一款作品了。


《永远的毁灭公爵》





	这个系列当年是一代经典，结果后来成了游戏业界在网络上最早一批流行的段子，“跳票之王”，永远不会发售的《永远的毁灭公爵》。最早在1996年发售的《毁灭公爵3D》可是集万千宠爱于一身，是当年最受好评的射击游戏之一，充满着男性荷尔蒙的快节奏战斗让这款游戏冲锋在电子游戏流行的最前线，因此在一年之后厂商宣布要开发续作的时候大家自然也认为这是顺理成章的事情。


	结果大家等来的并不是最新的神作，而是一代梗王，《永远的毁灭公爵》带给玩家的只有跳票跳票再跳票。一开始，原因似乎很简单：资金问题，这是每一款拥有优秀内容的游戏在面向次世代硬件要求提升时在开发阶段都要面临的问题。后来跳票逐渐成了习惯，先跳到2000年，又跳过2005年，到最后就连开发商3D 
Realms都破产了，旗下所有财产都归2K Games和Gearbox Software所有。


	最终这款游戏在2011年正式发售，也创下了让游戏业界他人难以逾越的跳票纪录，很多后来者都试图超越它，但都没有成功，要么憋不住最终发售了，要么憋不住最终取消开发了，能憋这么多年最后还能憋出点东西来的只有《永远的毁灭公爵》。但憋这么久才出来的未必是好东西，《永远的毁灭公爵》正式版里很多内容已经明显完全跟不上时代，成了一款彻头彻尾的雷作。可能这款游戏最终所能达成的唯一成就就是“正式发售”这四个字了。


《异形：殖民军》





	这是一款世嘉在2006年公布的游戏，消息一出，很多玩家就翘首以盼。不光是因为世嘉可能会借此重回一线游戏发行商，而且这款游戏还是由当时以《战火兄弟连》和《半条命》资料片闻名的Gearbox开发，强强联合，实力绝对有保证。


	结果，这款游戏在开发过程中遇到了最惨的状况。Gearbox做了一款名叫《无主之地》的游戏，后来发生的事大家都知道了，名声大噪的Gearbox自然将全部精力都投入到了这款旗舰作品的续篇之中。结果《异形：殖民军》瞬间变成了后妈养的，被外包给了TimeGate，他们之前的FPS作品是名声一般的《第八分队》。TimeGate把项目拿到手一看，Gearbox根本就没怎么做，几乎得从零开始！光是发行商与开发商之间的撕逼就花了好一阵子，所以游戏的跳票也是自然而然的事情。


	2013年，《异形：殖民军》终于正式发售了，成品让期待已久的玩家大跌眼镜，游戏里充满了各种各样的bug和脑残的关卡设计，不仅如此，这款游戏正式版的画质跟E3 
2012上公布的游戏宣传片简直就是两个游戏，这甚至导致一些愤怒的玩家把Gearbox和世嘉以虚假宣传的罪名告上了法庭。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540806370_966156.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540806376_177511.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540806383_846479.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540806389_996835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540806395_305912.jpg	</imageurl><videourl /></doc>