<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738828</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738828.html</url><title>找回爆装备的小兴奋 《泰亚史诗》有意思的副本关卡</title><datetime>2018-06-28 13:54:2</datetime><text>你有多久没有在快餐网游中体会到“成长+收获”的快乐了?一刀99级、系统塞到包里自动换上的金色套装、一人无脑站桩就可以战翻的副本……等级升上去时却完全想不起这一路以来有过什么样的快乐和激动，遭遇过哪些惋惜和不甘。
重返《泰亚史诗》的中世纪人生，刀耕火种的成长阶段没有武力碾压的无聊，也没有对战场收获的不屑，光怪陆离的副本关卡让你体会到技高一筹的快感，在辛苦战斗后重获翻检战利品的喜悦!

(图1)还记得第一次面对boss和宝箱时的兴奋吗?
真实与镜像，是合作还是竞争?
资深游戏玩家都知道，副本的原始含义就是有独立性的地城，你和你的队友进入之后，其他玩家是不能再进来的。不过在《泰亚史诗》中，野外的关卡地图并非“平行世界”，就像混乱黑暗的中世纪中奉行的适者生存原则一样，你可能踏入的是一个早已被他人探索过的空城，只能转上一圈失望而归，也可能在你和敌人奋战时，另有一队“黄雀”尾随你们而入，准备坐等你们螳螂捕蝉结束后抢夺胜利果实……

(图2)野外地图关卡
竞争是《泰亚史诗》中的最大乐趣之一，如果你更喜欢安安静静地在一个独立关卡中练技术、杀怪物、捡装备，那么你可以利用镜像关卡秘钥进入“镜像关卡”，与同伴合作来一次没有后顾之忧的大战。

(图3)镜像关卡秘钥
新手的噩梦，碎石森林中的兽王
在新手阶段的升级过程中，你对《泰亚史诗》的“刀耕火种”应该已经有了最深刻的了解：小怪同样凶猛，野外小boss需要使出浑身解数来应付，稍有不慎还会被怪物们围攻追赶……
那么，接下来的才是真正的考验：为了顺利转职，你需要击败兽王蒙哥。

(图4)兽王蒙哥

(图5)与蒙哥激战
这个boss位于碎石森林、碎石密林和碎石路径的关卡中，进入关卡后你首先要干掉路上的几处小怪，还记得之前在野外遇到的第一只小boss吗，你苦练多时的翻滚技能现在就要派上用场了!

(图6)走位躲技能是必修课
除了小怪之外，碎石森林关卡里还有不少机关，看准时机快速通过，以及利用翻滚动作连续通过相连的机关，多多练习才能保证活着见到兽王。

(图7)这种机关是不是让人心惊肉跳?
兽王的凶悍之处在于它会跳斩会追踪，血量到了一定数值还会耍无赖让你的技能攻击无效……要对付它还是要靠灵活的翻滚。十次成就达成时，你也可以正式C位出道挑战新领域了!
新冒险启程，熔岩山脉的炎魔
比起主要靠蛮力硬砍的兽王蒙哥，你接下来的冒险旅程要面对的boss有了突飞猛进的凶残度，这就是来自熔岩山脉、熔岩高地和熔岩路径的炎魔阿莱曼。
炎魔山脉关卡中的机关仍然需要你灵活走位，和碎石森林中的比起来，它们的面积更大，间隔时间也要更短一些，如果把握不好距离，就可能一个翻滚直接滚进地刺中央……

(图8)地刺对新手的考验是蛮凶残的
关卡中的小怪甲虫除了攻击伤害高之外，还有放毒的技能，不过仔细观察可以发现，它只会在你和它有一段距离时开始吐毒，所以只要抓紧时间迂回到它的近身范围，它就会开始直接攻击你了。
在小怪身上的团队配合效果很快就能在boss炎魔这里体现出来了，这家伙有战士的蛮力和法师的战斗方式，一言不合就来个漫天火雨的陨石召唤，不但给你大量伤害，还要让火焰在你身上持续燃烧一会。

(图9)炎魔阿莱曼
这时就要靠你的团队合作了，远程职业保持距离、近战职业注意走位，以及在遭受攻击时的互相掩护，都是制胜的关键。
在经历了一场紧张刺激的战斗后，boss身后的宝箱中会藏着怎样的内容呢?随着主线的推进，更多的精彩关卡被推上你的行程，与同伴的配合也已经炉火纯青，这才是《泰亚史诗》给你的最大惊喜!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135401_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135356_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135343_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135335_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135318_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135311_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135304_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628135257_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>