<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734198</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734198.html</url><title>剑网3“长风破晓”资料片6.8上线 大橙武奇遇首曝</title><datetime>2018-05-25 10:43:5</datetime><text>风起长空，破晓归来!《剑网3》今日宣布全新资料片“长风破晓”将于6月8日公测!自2013年开启“安史之乱”以来，历经山河陷落、乱世长安、守卫太原、收复洛阳等多个篇章，在侠士们的努力下，中断乱世的全新大事件即将降临。奇遇系统、阵营攻防颠覆进化，PVE全新模式携“辉天堑”秘境登场，龙门绝境加入全新机制，更有信用体系为游戏全局保驾护航。《剑网3》助手APP全新测试版本也在今日同步上线，加入社区功能，iOS/安卓双端开放下载。

【真奇遇改写命运 绝世奇遇亮相】
奇遇以惊喜感和稀有度备受侠士关注。《剑网3》全新的奇遇系统，通过改写底层数据，重新梳理奇遇规则，不再有服务器CD的概念。奇遇将是动态的，任何奇遇的获得与否都跟开服时间不再有任何关联，在保证稀缺性的同时，又让人人都能有机会触发。福缘天降打造大唐江湖真正的奇遇!两个全新的奇遇也将随新资料片同步上线!
摸头杀奇遇：惜往日 线索诗歌：相交心灵犀，情深润流年

95级橙武绝世奇遇：济苍生 线索诗歌：持剑闯秘境，行侠济苍生

【全新PVE体验 辉天堑秘境新附魔更新】
“辉天堑”秘境的剧情承接燕然峰，讲述了郭岩一行人在击退石斑之后，深入狼牙堡，探查狼牙底细的全新篇章。此次潜入狼牙堡，虽大家都为共同目的，但也有几人各怀心事…“辉天堑”中除了遍地的机关暗箭外，还有凌雪阁叛徒“乌夜啼”、红衣教圣女月华、神秘东海来客师兄妹等首领重重把守，更有“拥月仙人”之称的月泉淮坐阵把关!“辉天堑”内危机四伏，静候侠士挑战!
与龙门绝境不同属性的首饰、暗器附魔，也将在辉天堑10人/25人模式中产出，效果强力不容错过!

在PVE上还将引入三大全新机制，适用于全新的“辉天堑”秘境。
机制一：秘境首领享有独立CD
全新资料片将在部分秘境启用秘境首领单独CD的全新模式。届时系统记录每个玩家当前首领的击杀进度，团队进入时的进度以团长进度为准。
侠士可以重复挑战任意首领，但在周期内针对每个首领仅有一次掉落权限，并且根据团队内【拥有掉落权限】的侠士数量决定装备掉落数量和概率。此外，新的界面将保证首领击杀进度透明化，团长也可以查看团队内各个首领的全员击杀情况。
机制二：BOSS疲劳机制
为了给侠士们提供给更好的PVE游戏体验，减少攻略时的挫败感。在本次的全新秘境“辉天堑”中添加了全新的BOSS疲劳机制。即根据侠士在攻略首领且未完成击杀时取得的最高血线消耗数，来判定下一次攻略时，相应的降低血线。  首领疲劳值削弱取决于本次CD中的最好成绩，无法叠加，若侠士未能打进一定阶段，首领依然能恢复满血。同CD内但副本场景消亡后，该成绩将重置。
不同难度的首领所受到的疲劳值影响也不同，最高难度首领甚至不会受此影响。虽然在本机制的影响下，BOSS的血量将会有一定削弱，但是各个阶段和BOSS技能并不会因此产生变化，侠士们挑战的过程依旧艰难!若在攻略副本的中途换人超过一定数量，BOSS疲劳值机制将会失效。
机制三：秘境掉落升级
新资料片还将为10人团队秘境带来全新定位，在秘境梯度和掉落上获得提升。以辉天堑为例，侠士在击杀10人模式的首领时，将有几率获得25人辉天堑同等的散件、校服或武器。在这一机制的帮助下，侠士的成长将变得更容易，解决了部分侠士因为装备不足而未能参与到25人团本的烦恼。

【阵营均衡改造 丰富玩法加入】
纵酒狂歌，快意恩仇!全新资料片将对阵营进行大刀阔斧的改革，全新推出阵营祭天和出征仪式，带来更多荣耀和奖励;战功榜根据本阵营排名追加奖励;阵营据点红利发放;小攻防追加粮仓偷袭玩法和领袖召唤系统;大攻防奖励飙升，制霸顶峰的侠士还将拥有超凡实力;野外事件全新开放，乱战争锋还有惊喜触发;阵营转换开放快捷通道，额外奖励等你来拿。
【全新技改上线 竞技场加入赛点机制】
除了全新技改内容外，针对竞技场的机制上也做出了些许的优化。首次加入赛点的竞技场结算判定，即当侠士的血量低于一定数值时，对方队伍获得赛点积分，且当侠士处于该血线数值内时间越长，对方队伍获得的赛点数越多。在未有击杀出现或场上剩余存活人数持平时，将以优先考虑双方的赛点得分，再考虑伤害数值的形式来判定胜负。
同时，为了营造更好的竞技场体验，自“长风破晓”资料片开始，竞技场2300以上荣誉段位排队只允许穿一件PVE装备。竞技场排行榜将持续进行优化，未来能够查看到排行榜上侠士的个人战绩、奇穴、装备、角色数值等数据。方便给侠士们提供配装上参考，为侠士们的竞技之路保驾护航!

【龙门绝境全新内容 击杀将有额外奖励】
龙门绝境是重制版全新加入的吃鸡类玩法，将在新资料片中注入诸多新元素。除了新增独立背包，取消装备最大拥有限制为侠士缩短不必要浪费的时间外，添加了速度缓慢但可用于双人浮空搭载且决赛圈无法使用的飞艇坐骑“羊飞沙”，并加入了全新的驼铃道具，当侠士使用后，将会在地图的某处出现5只移速过人的骆驼坐骑。
在龙门绝境内，全新的插件装备品质展示功能也为侠士们提供不少便利，让侠士能够一眼看到队友与敌队的装备情况。同时，在装备的分布上也进行了相应的调整侠士们可以在野外获取更多低级装备。

新增两大激励措施鼓励侠士在遭遇敌方队伍的时候进行击杀!新增击杀结算奖励规则，侠士所在小队每成功重伤5人均有额外飞沙令碎片获得。如侠士提前退出活动，则以退出时的重伤人数分配飞沙令碎片。新增饮血机制，侠士每次击杀他人均可获得持续恢复状态，助力侠士主动出击，大杀四方。
龙门绝境还追加了复活机制玩法，当侠士所在队伍仅剩一人时，侠士可以通过采集地图中刷新的“流萤返魂花”复活队友，将可随机使一名重伤队友重返绝境并获得一定初始装备，且该道具无法在决赛圈中使用。更多的细节内容等待着侠士亲自挖掘。

【《剑网3》助手APP新功能上线 打造趣味化社区】
同时，《剑网3》助手的实时动态分享功能也于今日上线!侠士们能够随时随地与亲友分享此刻的心情，并在社区中与其他玩家进行友好交流。《剑网3》助手APP自上线后一直不断地优化与完善，更多的功能也将在后续的更新中陆续上线。《剑网3》助手APP致力于给侠士们带来更好的体验，打造一个属于《剑网3》玩家专属的APP!
APP下载地址：https://jx3.xoyo.com/zt/2018/04/16/download/mobile.html
【推进世界变动 历史大事件今夏来袭】
此外，新资料片公测后还将推动历史进程，随剧情后续解锁史思明所在的“狼神殿”秘境，光复长安、中断乱世，海量新内容持续更新，敬请期待!
《剑网3》“长风破晓”现已上线测试服!门派新技改、PVE新模式、全新秘境“辉天堑”10人本以及龙门绝境新模式等海量新内容将陆续登陆测试服当中，更多内容将会陆续放出，敬请期待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104235_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104243_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104249_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104256_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104306_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104317_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104323_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525104331_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>