<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734033</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734033.html</url><title>网易电竞放大招终结者2打响吃鸡品类全球联赛第一枪</title><datetime>2018-05-24 10:48:0</datetime><text>上周日，一年一度的网易520盛典在广州举行。
除了网易的一众新品、同异业合作以庞大旗舰IP阵容的集体亮相之外，这一次，网易电竞也成为了舞台主角之一。网易在现场公布了与国际顶级互动娱乐产业开发商及发行商FunPlus的战略级合作关系，率先开启《终结者2：审判日》(海外名为Rules  of Survival，后文简称ROS)的全球职业联赛ROS Global Series。

这一赛事颇具意义，因为，这是在吃鸡游戏成为产业高地的大背景下，该品类的首个全球性职业联赛。
你一定会问，吃鸡职业联赛的全球先锋，为什么会是网易，为什么会是终结者2?
铺垫已久，强强联合，
为了电竞，网易拼了
这一举动看似无预警。实际上，网易对此铺垫已久。去年底，终结者2先行开启了TSL国际超级联赛;紧接着在今年2月举行的“热爱这个味儿”网易游戏尝鲜大会上，网易电竞品牌正式发布。彼时，网易副总裁王怡宣布，网易全面发力电竞产业，并公布了“10亿泛娱乐电竞生态计划”。王怡对网易电竞的预期是：无论国、内外，网易都将寻求顶级的合作伙伴共同打造最高级别的专业赛事品牌。


仅仅3个月时间，以终结者2为代表的全球化电竞联赛便正式落地生根，网易电竞的“全球先锋作用”展露无疑。
在520盛典现场，网易副总裁王怡和FunPlus CEO Andy联手宣布了ROS全球职业联赛计划(ROS Global  Series)。据官方介绍，ROS全球职业联赛将历时5个月，为全球终结者玩家提供一个可以公平实现电竞梦的平台。
在中文互联网领域，FunPlus是一家颇具神秘色彩的中国公司。据相关资料显示，FunPlus发迹于Facebook平台，以轻量级的休闲“偷菜”游戏在海外市场打响名堂，随后切入中重度游戏发行，承担起了《乱斗西游》《刀塔传奇》(现更名为《小小冰传奇》)等知名国产手游的海外发行。直到其自研的SLG《阿瓦隆之王》问世，FunPlus转型为研发和发行一体的游戏企业，并且在海外市场收获了巨大的成功。据数据分析公司App  Annie 5月21日发布的榜单显示，FunPlus位列中国发行商出海收入榜冠军。

一个是国内的游戏巨头，一个是植根海外的知名发行商，显然，这是一次彼此受益的合作。ROS在海外具有高知名度。
全新的ROS全球联赛有着怎样的起步?
一众老牌电竞劲旅加盟 网罗全球高手
作为电竞职业联赛的骨架，ROS是凝聚各方参与的核心力量。换句话说，ROS全球职业联赛首先拥有了一个好的皮囊，不过，没有持续的造血输出也不行。为此，网易电竞和FunPlus引入了Fnatic、Cloud  9、TSM、CLG、Optic Gaming等海外一线老牌电竞俱乐部加入到ROS的全球联赛计划。

以来自瑞典的老牌劲旅Fnatic为例，它是欧洲乃至全球历史最悠久、最成功和最受欢迎的电竞战队。该俱乐部旗下共有多支电竞队伍，分布在LOL、CS:GO、DOTA2、FIFA等全球知名的电竞游戏之中。他们在各个领域都取得了彪炳的战绩，包括但不仅限于S1全球总决赛的冠军、6次蝉联欧洲LCS联赛的冠军等。
Cloud 9、TSM等战队的来头也不小。Cloud  9，简称C9，作为北美最知名的电竞战队，C9曾在LOL全球总决赛，DOTA2国际邀请赛(TI)，ESL等重大赛事中都取得过亮眼的成绩;而来自美国的TSM曾6次捧起北美LGS冠军奖杯，也是LOL历史上第一支连续七年打入当年全球总决赛的队伍，在全世界电竞圈拥有广泛的影响力。
显然，纵观目前的核心电竞赛事品牌，优秀的电竞战队对于提升赛事知名度以及引导大众流量方面有着突出贡献。因此，即便ROS全球职业联赛才刚刚起步。但是随着Fnatic、Cloud  9、TSM等知名战队的加盟，ROS也有望快步跨入到精品成熟电竞项目之列。
吃鸡全球职业联赛第一枪，为何会是终结者?
吃鸡品类在全球遍地开花，为什么终结者2能够抢到“头啖汤”，并成为该品类首款开启全球化职业联赛的手游呢?
众所周知，去年10月份之后，吃鸡品类在国内的移动端也迅速崛起，一时间整个市场陷入了“百鸡争鸣”的战国时代，彼时终结者2在国内快速脱颖而出，常驻各大排行榜前列。
与此同时，嗅觉敏锐的网易积极地将终结者2拓展到海外市场，这也让《终结者2：审判日》成为国内首批出海的吃鸡手游，一举奠定了终结者2在海外市场的玩家缘。这里，有充足的数据可以例证终结者2在全球市场上的优异表现：
终结者2海外版ROS于去年11月上架美国AppStore，迅速掀起风暴，成为美区首款登顶下载榜的中国手游，之后其更是创下连续50天跻身美国App  Store下载榜前十的好成绩。

今年3月，网易官方发布数据显示，终结者2全球用户数突破1亿大关。
单纯的数字也代表着市场的理性判断，实际上，终结者2背后同样不乏干货加持。这里的“干货”便指代着品质。在当时的情势之下，不少产品为了快速抢占市场，导致吃鸡手游品质良莠不齐。而同期的终结者2却在快与好之间做到了一定的平衡：
首先，终结者2的美漫的人设风格极为符合海外玩家的口味;其次，游戏的用户定位合理，追求极致公平。这对一款竞技游戏而言非常重要。在凸显游戏竞技氛围的同时，终结者2并没有过于降低门槛。玩家需要对游戏规则、战斗节奏、枪械熟练度、队友配合等进行全盘了解，方能在百人大战中取得胜利。
网易游戏市场总经理向浪曾对网易爱玩表示，终结者2在开发阶段便已充分考虑了海外玩家的游戏喜好与行为习惯，立足全球化。
由品质带动口碑再反哺到赛事体系，终结者2(ROS)遵循了典型的“成长路线”，也是它能够领跑吃鸡品类国际电竞赛事的重要原因之一。

更进一步地探查背后的根源性，网易电竞布局早，采取专业化运作，同样是不容忽视的因素。不妨做一个大胆的猜想，从终结者2诞生之日起，网易就已经在地图上画了一个圈，一步一步地拓展它的辐射半径，终极目标是覆盖全球。在这个“扩幅”过程中，去年底率先开打的终结者2TSL国际超级联赛，成为了一次重要的试水之旅，与今年2月正式官宣的网易电竞品牌形成互文。

火爆了近2年的移动电竞，从最初的“伪命题”到如今的“风口产业”，已成为兵家必争之地。回顾移动电竞的全球化之路，一路走来其实并不顺畅。此前，尽管在亚洲地区，移动电竞展现出了积极的一面，并屡获资本青睐，但仅在网易爱玩看来，此前，受限于中西方对游戏平台和内容风格的喜好差异，手游产品本身就鲜有真正“火遍全球”的例子。一些在国内走红的移动电竞项目，出海探索屡屡碰壁，一些在国外大火的移动电竞产品，在国内却不温不火，因此，单款移动电竞项目的“全球化走红”一直并未真正形成。
而反观终结者2(ROS)，却成功成为了当前为数不多的能同时在国内和海外大量国家及地区同时走红的移动端产品，正好又赶上移动电竞全面兴起，其中吃鸡品类成为重中之重，万事俱备，东风也到，ROS成功兴举办全球化职业联赛，并吸引一众老牌强队参加，也算是“趁势而为”了。
在佛家的话语体系里，以上种种恰是“种因得果”的体现。正是有了终结者2项目组和网易电竞的决心，才造就了终结者2成为挺进全球化职业联赛“第一人”这个“果”。
“全球化”已成移动电竞必争标杆
“不怕慢”的网易率先直指全球市场
ROS全球职业联赛，只是网易电竞全球化战略的一个鲜明案例之一。
在这一波移动电竞的趋势之下，随着吃鸡品类在全球的影响力不断上升，它的移动电竞赛事也很自然地成为抢占先机的重中之重。从网易电竞的角度考虑，终结者2在全球市场已经完成了原始积累，达到了全球电竞化的需求和标准。以ROS全球职业联赛为首，网易电竞的全球化之路已正式开启。
不管是网易的“10亿泛娱乐电竞生态计划”，还是此番与FunPlus强强联合，都将进一步展现网易电竞全球化的坚定决心，也将为网易电竞后续吸纳更多合作伙伴，在更多项目上发力全球化，打下基础。
此外，此番Fnatic、Cloud  9、TSM等全球知名电竞战队加入ROS职业联赛体系，第一步来说，是进一步提升ROS全球职业联赛事的知名度、观赏性和专业性，而从更深次的情况来看，良好合作在先，也可能同样会后续参与并推动网易更多电竞产品的全球化。
实际上，仅以移动电竞来说，全球化即是当下整个行业的竞争关键词，从这个角度，网易电竞的先机优势，还真的不小。“不怕慢”的网易，总是能在恰当的时机给业界一些惊喜……
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104634_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104645_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104653_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104702_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104721_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524104727_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>