<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738555</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738555.html</url><title>犬派猫派都可满足 《泰亚史诗》宠物首次曝光</title><datetime>2018-06-26 11:50:3</datetime><text>因为工作太忙只能云吸猫云撸狗的你，有没有对那些铲屎官们羡慕嫉妒恨的感觉?人们对宠物的需求心理由来已久，工作的劳累，生活的孤单都可以从这些小精灵的陪伴中得到缓解。即使是在黑暗的中世纪，人们也会尽己所能地驯养一些宠物派遣寂寞，从城镇的小猫小狗到乡村的小猪小羊，都在常见的宠物名单上。
《泰亚史诗》为大家准备了多种或憨态可掬，或古灵精怪的宠物，在征战冒险的间隙里也可以享受一下年纪轻轻猫狗双全的亲子时光啦!
低调养宠，是犬派还是猫派?
据说“猫系性格”的人喜欢养狗，而“犬系性格”的人喜欢养猫，这个说法是真是假并不重要，重点是铲屎官中的犬派和猫派往往不能兼容，即使是在游戏里，他们的第一反应也是在猫和狗中挑一只。

喜欢猫咪的玩家可能是看中了它特立独行，猜不透里又带一点小温柔的感觉吧?《泰亚史诗》中的猫咪宠物看上去雍容高冷，实际上却是个胖乎乎的小恶魔，走到哪都会想把桌子上的东西推下去，旅店老板因为它总是打破花瓶而暴跳如雷，不过等你们培养出感情后，它会对你非常依恋的!

喜欢小狗的玩家就不用说了，肯定是因为狗的忠心体贴。游戏中能领养的小狗是杂货商约维克云游四海时带回来的一只讨喜的小家伙，好奇心和精力都十分旺盛，对出门冒险抱着十二万分的兴趣，虽然个头很小但没有不敢去的地方，有了它的陪伴，你的旅途肯定不会觉得无聊。
乡村风情，绵羊和兔子也能养
觉得猫咪和狗狗太朴实了?那么你也可以试试养一些城市居民不常见到的宠物。
比如说这只小绵羊，因为个头总也长不大，所以产毛量总是上不去，于是被农民改成了宠物羊。不过它相当聪明，很多你想不到的鬼点子它能都想出来。

《泰亚史诗》中领养门槛最低的宠物当属小兔子，孵化时间只需1天，但颜值和活力都相当讨喜，想一想一个高傲冷漠的刺客身后有一只小白兔一蹦一跳跟着，还真有点反差萌。

特立独行，牵着蜗牛去逛街
如果这些传统的宠物不能衬托自己特立独行的气质，我们还准备了一些更有个性的宠物。
性格狂暴的野猪能不能驯养呢?当然可以!宠物商专门在泥潭边蹲守了好几天，终于用美味的点心把来这里洗澡的小野猪给引诱回来了，看它那对野性的獠牙和桀骜的眼神，你有信心领养它吗?也许……跟它一块洗几次泥浆浴会是拉近感情的好办法?

什么都比不上蜗牛最吸引眼球，毕竟这家伙最不像是宠物：温吞的性子，永远慢悠悠地挪动，无论遇到什么事都是不慌不忙的样子。带着它出门冒险的话，可能会引来同伴的吐槽吧?但为了回头率，这些也是可以克服的!

虽然名字叫做宠物，但《泰亚史诗》中的这些小跟班可不只是让你看着舒心的，它们在游戏中能为你提供相当有用的帮助，带着它们一起冒险，就能获得一定的经验加成，长期的驯养和繁殖还能让你的宠物属性更高，从而获取更高的经验。

在充满未知的黑暗世纪中摸索前行，除了并肩作战的同伴外，身边带上一个勤劳的小跟班也是非常暖心的体验。看着它从嗷嗷待哺到欢动活泼，在战斗时感受它带来的福利加成，是不是有一种人生赢家的感觉呢?
关于《泰亚史诗》：
《泰亚史诗》是一款中世纪魔幻背景的MMORPG，游戏采用全球通服的设计理念，整个世界真正联通，不合服、不滚服。在这个联通的大世界中，玩家可以领略到中世界领土战争的魅力，从小人物到大公爵，一切皆有可能。
游戏回归经典网游的设定，严谨细腻，  采用小数值成长，没有修正和衰减，是一个真正自由的世界。游戏中的道具零绑定，没有规则陷阱，均可自由交易，形成了一套极具特色的自由经济体系。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626114938_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626114945_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626114953_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626115000_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626115007_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626115013_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/377_180626115021_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>