<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746919</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746919.html</url><title>史上最优秀的五款《刺客信条》游戏盘点</title><datetime>2018-10-09 18:41:3</datetime><text>
	从2007年开启的《刺客信条》系列不知不觉间已经有超过了十年的历史，在这十年间，玩家体验了各种各样精彩的开放世界、迷人的剧情故事、各种自由的奔跑和行动。虽然有一些潜行任务让人疲惫不堪，但《刺客信条》的模式在当今的游戏业界依然是有效的。





	不过，在年复一年之后，有一些玩家已经对《刺客信条》所提供的重复模式有些疲惫了，因此育碧在《刺客信条：起源》之前休息了一年，重写了这个系列的模式。如今《刺客信条：奥德赛》似乎开始了一次新的循环。


	但是总而言之，育碧经过了这么多年的努力，给大家呈现了很多优秀的《刺客信条》作品，这个系列中也不乏经典。玩家心目中对这个系列自然也有属于自己的排名，我们今天来抛砖引玉一下，排出史上最经典的五大《刺客信条》游戏，如果有不同意见的话，也欢迎在评论区分享属于你自己的排名。《刺客信条：奥德赛》这款游戏仍处于热销期，暂不参与本次排名，不过玩家可以在评论区将其加入自己的评选。





5、《刺客信条：叛变》


	这款游戏是跟《刺客信条：大革命》同期发售的，因此是一款很容易被遗忘的作品。玩家在谢伊·寇马克的冒险中有机会扮演圣殿骑士。这位主角曾经是刺客兄弟会的一员，而在理想幻灭之后叛离组织加入了圣殿骑士。寇马克其实是一位非常讨喜的主角，所以玩家虽然扮演的是通常意义上的“坏人”也对其并无恶感。


	《刺客信条：叛变》非常机智地在《刺客信条4：黑旗》的航海冒险基础上发扬光大，虽然比不上AC4，但海战部分依然是本作的亮点。这款游戏缺乏我们在《刺客信条》中想要看到的趣味探索内容，但依然是系列中一款非常优秀的作品。





4、《刺客信条：枭雄》


	《刺客信条》和维多利亚时期伦敦结合，发生了奇妙的化学反应，也让雅格和伊薇·福莱这两个角色成为了经典。这是该系列历史上首次采用双主角设置，而且两个主角都给人留下了难忘的回忆。伊薇对刺客兄弟会信任有加，钟爱潜行和有计划的进攻。而雅格喜欢横冲直撞的传统战斗。这两人的性格完美互补，才创造出了一代经典。而且《刺客信条：枭雄》还把游戏中时期的一些经典历史人物完美融入了作品：狄更斯、贝尔、马克思和维多利亚女王都先后登场。


	在《刺客信条：枭雄》中的自由奔跑和攀爬的感觉非常奇妙，让整个游戏场景的探索充满了乐趣。马车的加入为玩法提供了更多的变化，帮派系统让玩家高度沉迷。《刺客信条：枭雄》把《刺客信条》的模式发挥得淋漓尽致，是一款不可多得的佳作。





3、《刺客信条：起源》


	《刺客信条：起源》将系列前作创下的固有模式撕了个粉碎。在修整了一年之后，《刺客信条》重新找到了属于自己的道路，来到了系列之前没有涉足过的地方。巴耶克的古埃及之旅让人看到了刺客兄弟会的起源，也让玩家体验到了这个神秘组织的初创之旅。


	《刺客信条：起源》彻底改造了系列之前的战斗模式，添加了升级系统。战斗部分需要玩家花一些时间去习惯，但与之前的作品比起来更加真实。升级系统的加入鼓励玩家去完成一些支线任务，提升巴耶克的技能。《刺客信条：起源》脱离了这个系列最原始的玩法，但与此同时，它也是一个全新故事的开始和基石。





2、《刺客信条2》


	《刺客信条2》对系列最初代进行了强化，创造出了一款让人真正难以忘怀的游戏作品。在游戏中玩家扮演的艾吉奥是当之无愧的“刺客”代言人，而文艺复兴时期的意大利也让人流连忘返。这是一项美妙的设定，也是能让人在各个城市的房顶上自由奔跑的一个理由。在完美背景中加入一个有足够吸引力的剧情，这就是《刺客信条2》成为系列最伟大的游戏之一的原因。


	当然现在看来，这款游戏在玩法上还是存在一点问题，那些盗窃任务实在是太难了。但整体而言，战斗部分非常流畅，探索的感觉也很棒。艾吉奥的个人魅力更不用说，而且这个角色从来也不会因为系列新作的推出而被人逐渐淡忘。艾吉奥的冒险是《刺客信条》经典模式的巅峰，即便是现在也值得拿出来再重温一遍。





1、《刺客信条4：黑旗》


	市面上好的海盗游戏实在是太少了，似乎大家都很不擅长做海盗游戏，但《刺客信条4：黑旗》其实提供了一个很好的标准，让大家看到了在游戏里的开放海域做一个海盗是多么开心的一件事情。同时我们还认识了爱德华·肯威，一个身处困境的男子，却在海盗生涯中得到了属于他的财富。这款游戏的剧情并没有值得大书特书的地方（毕竟在海上很难展开），但这款游戏的玩法让《刺客信条4：黑旗》成了系列里最伟大的游戏。


	海战给这款游戏加了不少分，在大海上航行并击沉敌人的感觉让人欲罢不能。玩家还要不断收集资源收集寒鸦号，准备与最强大的大英帝国舰队殊死一战，这个过程又让人沉迷其中。登上敌舰与其船长来一场一对一较量自然是必不可少的，而且《刺客信条4：黑旗》的战斗系统相比前作而言更加完美。《刺客信条4：黑旗》是游戏中海盗生活的完美范例，也是迄今为止游戏业界最为优秀的海盗游戏作品。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081493_901612.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081499_850031.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081505_567227.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081511_194999.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081517_422958.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181009/1539081522_134818.jpg	</imageurl><videourl /></doc>