<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734261</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734261.html</url><title>逆水寒素问流派讲解，官方吐槽最为致命</title><datetime>2018-05-25 15:08:5</datetime><text>大家好，我是素小问。跟大家一样，我对江湖也充满了各种美好的憧憬。于是我拜入药王谷修习素问流派的本事。
但是万万没想到，这个江湖的画风跟我想象的似乎不一样!
在我的想象中，素问是一个神圣的流派，悬壶济世救死扶伤的那种。可我万万没想到，拜师之后竟然要学这些东西!
第一天，师父让我来领武器。兴奋!会是什么呢，帅气的长剑吗?灵巧的小斧头?或者漂亮的医杖也行啊。
结果并不是，师父给了我一根布带子。

师父你是要用布带蒙上我的眼睛给我一个大惊喜吗!我弱弱地问。
结果并不是，这根丝带就是你的武器。师父平静地说。

我一下子就明白，师父这一定是特制绷带对不对!可以包扎止血治病救人!
结果并不是，师父第一招就教了我丝带的正确用法。

妹想到啊!师傅教的丝带打法，可比外面的暴力多了。不仅抽在脸上啪啪作响，威力也很强，有时能将敌人抽到旋转，有时甚至还能把他们打包起来扔到地上!

算了算了，如果已经是这样的人设了，我素小问也不多说什么了。继续教点别的功夫吧师父!
好，为师再教你一些辅助团队的本事。
辅助好，这个棒，可以照顾大家给大家加BUFF对不对!
结果并不是，师傅教了我一招落花舞风轻!简单的说就是用丝带吸引敌人到我身边来，然后强迫敌人和我一起尬舞!

虽然在某种程度上的确控制了敌人，但是也太羞耻了吧!人家反派不要面子的吗?传出去叫我朋友怎么想!
但是我也忍了，因为师父说下面教我绝世轻功!
绝世轻功!那一定是踏雪无痕、一苇渡江、云端漫步，能装逼于无形，令众生仰望的高端大气武功了对不对!

结果并不是!
师傅说的独家轻功，竟然是用抛出丝带拴住其他正在施展轻功的人，被人带着在天上飞!

啊!啊!啊!，师父你到底想干什么?!

师父可能看我快疯了特意解释了一下，说：“轻功飞行是很累的，消耗内力不说，手指按得也很疼，有那闲工夫为什么不去涂个指甲油?你看现在多方便，我们只需要栓住这些傻子，想去哪就能去哪。”
不得不承认说得确实有一定的道理。
但师父说最后再教我个大招，叫“流风轻云”，如果发现队友们明显不行了，就用这招，能瞬间改变战场格局、让队友如虎添翼。
哇，那场面一定是内功迸发、金光护体、慈航普度吧!

结果并不是!我还是在跳舞，而且跳得飞快，满屏都是我的舞姿。队友们拼命抵挡敌人，而我不为所动，旋转、跳跃、我闭着眼，满屏都是我的舞姿。

师父这怎么想也是在偷懒啊师父!
师父说虽然看上去像是在偷懒，但其实我们在用内力保护着大家，你看大家各种状态都提升了，血量也哗哗地在往上涨呢。
我也曾经是个有理想的江湖美少女，万万没想到师父却教了我这些东西，我不要面子的吗!叫我以后怎么闯荡江湖嘛!

不过一切也没我想得那么糟糕。有一天村里来了一群恶霸，我惊讶地发现师父教我的技能非常之好用!有视频为证：
千万别小瞧了素问这个流派，我们发起飙来可是很厉害的哦!今天时候不早啦，下次我让血河、碎梦他们几个也给你们做下自我介绍。对了，你们觉得素问的哪个技能让你最想打策划?不妨留言和大家探讨一下呀!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150618_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150625_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150631_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150638_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150645_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150651_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150659_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150721_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525150729_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>