<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735761</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735761.html</url><title>10个最令人难忘的支线任务 你玩过几个？</title><datetime>2018-06-05 15:39:5</datetime><text>支线任务作为很多游戏作品中不可或缺的一部分，大部分情况下，它被用来填充游戏内容：比如去拿某个物品、护送某个人、或是干掉某只怪物。但仅按支线的标准来看，也有很多支线任务非常吸引人，它会有卓越的叙事，趣味的游玩内容，和清奇的设定。
本文编译自IGN，有删改
要从一大堆游戏的一大堆支线任务中选出10个令人难忘的着实不容易，我试着总结了一个列表，其中包含那些臭名昭著、荒诞、机智、值得铭记的设计，能感觉到制作者在这些任务上花了不少时间，以让它们变得独一无二。
下面是选择这些支线时用到的标准：
作为主线剧情可选分支而存在的任务
非必须完成的可选任务/关卡
非必须完成的隐藏任务/关卡
可选/隐藏的Boss战
大海捞小瓶盖-《辐射4》

当一个支线任务看起来很逗的时候，往往就是它吸引玩家选择的最佳状态，我们更愿意接受那些搞怪的支线任务，而且这也是制作者倾注幽默感的好地方。
大海捞小瓶盖是辐射4DLC“核子世界”中的一部分，核子世界主题公园和现实中的迪士尼公园非常相似，而小瓶盖的存在与这种相似性息息相关。在DLC当中玩家会接到任务，需要佩戴特制的眼镜在各种物体表面寻找小瓶盖的图案，这明显参考了迪士尼公园四处分散的隐藏米老鼠图案。

为了找齐所有的小瓶盖，玩家需要游遍核子世界公园的每个角落。过程会有些浪费时间，而且枯燥乏味，但完成后的回报很赞，集齐全部十个小瓶盖将允许你进入传奇的核子世界创始人约翰凯勒(原型即华特迪士尼)的办公室。在他的小天地中，你能找到一块神秘的板，板后面藏有电梯。

乘坐电梯下到公园底下，你会发现一个隐藏地下室。事实证明，在迪士尼...核子世界地下深处有一个神秘的人造世界，那儿有什么呢?一颗仍然有意识的头!而且他还会求你杀了他，好吧，想象一下华特迪士尼在求你结果了他。
这个任务真是天才的设计，也展现了辐射4对美国消费文化的独特嘲讽，它的结局真是我在游戏中遇到最有趣的惊喜之一。
冰雪女王任务-《女神异闻录1》

冰雪女王任务是那么的特殊，因为它和游戏主线差别实在太大了。完成它后你将再也无法回到原来的剧情线，而继续下去你就会获得一个截然不同的结局。
当这个大型支线任务还是PS1日版游戏中的一部分时，1996年的美版已经去掉了它的“第二路线”，进而倾注了更多心血到原来的主线故事中。但游戏的铁杆粉们开心的看到，在后来的PSP重制版女神异闻录里，著名的“冰雪女王”任务又回来了，挺好的。
第32关-《毁灭战士2》

《毁灭战士2》1994年发售
还有什么能比秘密里的秘密更神秘呢?打开《毁灭战士2》正确的隐藏门，你就能进入隐藏关卡，也就是第31关。这关致敬了自己的前辈、FPS游戏的开山鼻祖——《德军总部3D》，不过具体来说，这只是第一个隐藏关卡。

《德军总部3D》1993年发售
如果你玩过《德军总部3D》，可能知道城堡第一层尽头那儿有一个前往秘密关的隐藏出口，而在《毁灭战士2》中，打开同样位置的一扇神秘门，你就可以前往第32关探索。甚至在《德军总部3D》那个城堡里，你也能找到它对id旗下更老的一款作品《Commander  Keen》的借鉴，层层递归，它们每一部作品都在致敬前作。

《Commander Keen》1990发售
极致杯面-《最终幻想15》

这是游戏任务史、赞助史、面条史上最大的杯面赞助主题任务。
这个任务是我最喜欢的任务之一，我真的很喜欢它，这不是讽刺，赞助什么的太正常了，而且这个任务是如此的简单粗暴，让格拉迪欧拉斯对这杯面赞不绝口。

你需要从蛋、肉、虾三种配料中选出一种，然后去击杀一只巨大怪物并得到它的肉，这就可以完成一杯美味的方便食品了。希望游戏里的所有赞助广告都能这么玩，就算是出收费DLC，我也会买。
逆城-《恶魔城：月下夜想曲》

很久很久以前，Konami创造了史上最伟大的“平台探索”游戏，然后把这个“平台“的一半尽数藏了起来。如果玩家到通关游戏都没发现逆城存在的暗示，也是非常有可能的。这是关卡设计的巨大成功，它将整个恶魔城的结构进行了翻转，每扇门、每个通道、房间都是在倒逆的基础上设计的，逆城充斥着各种新杂兵、新Boss、新装备、新秘密，乃至游戏的最佳结局。当你第一次发现逆城时，那种兴奋之情简直前所未有。
奶牛关-《暗黑破坏神2》

“没有奶牛关”，暴雪如是说道，尽管暴雪多次否认这件事，但这块神秘的土地确确实实存在。在这个关卡中有拿着武器的牛群和神秘的牛王（牛王看起来和普通牛一样，但只有你把鼠标放到它身上才能发现它的不同...），如果你不知道进入奶牛关（有时叫Moo  Moo Farm）的秘密传送门，那基本没法进入。
不过奶牛关中可以找到的东西并不多，只有一群愤怒的奶牛和一些独特的装备掉落。去奶牛关很难，而再回一次奶牛关就更难了。因为在任何难度下击杀牛王，你将永远无法回到那个难度的奶牛关，前面也提到牛王很难分辨，玩家很可能连带着普通牛一块A掉了，所以你懂的。

暗黑3
奶牛关能出名，与它的新颖性离不开，而且这个梗也渗透到了其他暴雪游戏中，形成了一种彩蛋文化。
修复堪迦斯的身体-《博德之门2》
在D&amp;D的幻想世界中，做个好人、释放一个被困的半巫妖这种事可能看起来比较稀松平常。但对那些知道释放半巫妖堪迦斯代价的人，还是会对这件事感到震惊。首先玩家要收集他残破的身体，打败那些守护者就已经够难了，但堪迦斯给你的报答是什么呢?干掉你。

尽管堪迦斯看起来挺矮小的，但他是游戏中最可怕的Boss之一：靠那些漂浮的小骷髅头就能完全吊打你，真的是强到变态。除非你仔细研究过他的所有攻击方式，要不然释放他的玩家最后基本没什么好下场。
Magus-《超时空之轮》
这个任务太重要了，不能错过。

在《超时空之轮》游戏中途，玩家的队伍将与Magus发生一场不可避免的战斗。Magus是游戏中的主要反派，他一直在阻挠玩家的冒险。玩家有一万个理由讨厌他，比如你的队伍刚元气大伤，他就会出现并问你，“准备好再次战斗了吗?”
当玩家和Magus的最后一次战斗结束，剧情会突发转变，故事证明玩家和Magus其实面对着共同的敌人——拥有摧毁世界力量的外星寄生虫。可以说玩家前面有多么讨厌Magus，游戏制作者在这一刻的套路玩得就有多6。故事转折后，即便你与Magus的仇再深，也变得不那么重要了。玩家开始理解Magus那些行为的动机，也需要做出真正的选择...是继续沉浸在原来的复仇中?还是干脆去面对新出现的看似不可能成功的挑战?

现在就是这样的状况：如果你选择不复仇，那Magus会要求加入你的队伍。他不喜欢主角，而且战斗风格也不能和主角团队很好的配合，但需要你的帮助才能达成愿望，所以他愿意妥协与主角合作。是的，如此的叙事使得Magus这个角色变得魅力十足。
这个转折放在现在其实没什么突出之处，但别忘了那是1995年，大反派就是大反派。他们不会追求和平，不会作为隐藏队友而存在，当然也不会加入你的队伍，Magus的这段惊天叙事可以说是电子游戏的里程碑了。
所有-《塞尔达传说：旷野之息》

这段并不是来搞笑的，在旷野之息中，除大型神庙和最终boss之外的所有东西都能叫支线。就算不怎么去商店，不骑马，不战胜一只强大的野怪，你也完全可以按正常流程通关整个游戏，整个游戏就是庞大的支线任务集合体，这其中绝大多数任务都是为了获得单纯的探索乐趣或更高级的奖励，想必玩过本作的小伙伴都懂。
实践真理-《GTA5》

GTA5中的“埃普西隆邪教”系列任务由一堆无聊且疯狂的运动组成，玩起来就像小岛秀夫和安迪·考夫曼（上世纪美国喜剧演员，表演风格另类且独树一帜）喝着怪兽饮料（美国的一款知名能量饮料）畅聊一整晚后会做出来的东西（这个复杂的比喻应该是想形容这个任务有点怪怪的...）。系列中的每个任务都围绕邪教胁迫老麦去干一些很烧钱烧时间的事，从设计角度来看，这些任务都非常不人性化，这是对玩家意志力、耐心、容忍力的多重考验。

你还可以带着路人一起跑
整个“埃普西隆邪教”系列任务实在令人抓狂，但其中的“实践真理”任务更是气人，这个任务需要玩家穿着蠢到爆的教会套装在沙漠里跑上整整8公里，对，跑就完事了，希望不会有野生动物过来打断，跑啊跑，跑上大概20分钟就可以了。倒是系列任务完成后会获得210万美金的丰富奖励，不过这个奖励是你在最后做出正确选择才能得到的，如果错了的话，任务完成则会获得一辆旧拖拉机...
这个任务看起来太傻×了，但为什么将它列入令人难忘的列表呢?因为3A开发商在一款优秀游戏作品里塞入如此“烦人”的任务是极其罕见的。R星为GTA5设计了很多出色的大型任务，我也许记不住其中的几个，但我肯定会记住这个叫“埃普西隆”的傻×笑话。

以上就是10个游戏中令人难忘的支线任务了，当然每个人被感动、被震撼的游戏内容各有不同，游戏中有什么令你难忘的支线任务呢？对笔者个人来说，最令人难忘的是巫师3里的各种支线，总不能两全其美的设计虽让人纠结，但也足够真实。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152054_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152219_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605154347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152241_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152314_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152337_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152401_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152501_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152546_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152723_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152739_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152840_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152859_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152927_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605152956_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605153031_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605153106_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/396_180605153316_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>