<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736268</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736268.html</url><title>《波西亚时光》V7.0更新，新增更多赚钱路子</title><datetime>2018-06-08 11:06:2</datetime><text>本次更新除了依旧增加了新的主线和支线剧情，以及新增了很多游戏特性之外，最大的一个改动是基于数值的更新。
由于《波西亚时光》包含的玩法较多，除了制作者所想要的工坊玩法之外，还有种植玩法，钓鱼玩法等。但在此前的版本中，种植和钓鱼产出所获取的收益较低，甚至有玩家抱怨，部分种植成品销售价格还没有原材料高。
针对这个问题，制作组在贴吧里进行了长达数周的调查，听取了玩家的大量意见，并最终在V7.0版本中做出了调整。新的版本中，种植的产出和钓鱼的产出不再是可有可无的了，整体售价在原有的基础上，平均上涨了一倍以上。
至此，《波西亚时光》的赚钱方式，已经由以前仅有的工坊加工成品销售的单一线路，改为了可以三路齐头并进。玩家的赚钱效率得到了大大的提升，会有更多的时间去体验游戏的社交或家园布置等特色元素。当然，由于游戏的核心玩法是工坊经营，所以单位时间内的产出，工坊还是大于种植和钓鱼的。
另外，本次的新版本中还包含了很多让老玩家可能兴奋的元素。

成就系统
成就系统在V7.0版本中正式加入。目前加入的成就共有68个，以后每次版本更新会加入更多的成就。需要提醒玩家的是，由于是新加入的系统，所以所有收集类的成就，需要玩家重新在游戏中达成一次目标方可获得。不过，任务类成就可根据玩家当前的游戏状态自动获取。这意味着，老玩家在更新完进入游戏时，会发现自己已经解锁部分成就了。

羊驼作为新坐骑加入游戏中
此前的预告中，制作组表示，可以捕获野外的怪作为坐骑。本次版本中，已经加入了彩虹羊驼作为第一只可捕获和饲养的坐骑。羊驼和马一样拥有忠诚度和驯服属性，玩家可以在马棚里对羊驼进行培养和升级。

矿石资源产出点
这是改变《波西亚时光》太肝的一个重大功能。因为这是一个工坊经营类游戏，所需要的资源中，大多数是矿产资源。这就造成了很多玩家在废弃的遗迹里没日没夜挖矿的现状。在这个版本中加入了矿石资源的产出点。和伐木场任务一样，只要完成相关的任务，就可以花一定的钱，然后每天坐等矿石送上门了。

关于家园的一系列新特性
四级家园
是的，除了三级组装台之外，本次更新新增了四级家园。升级之后，除了房屋内的空间更大之外，还增加了二层。这意味着家园的布置有了更多的选择了。

站在三级工作台上遥看四级家园

家里的楼梯，很期待上去之后是什么样子
另外，此前公布的三级组装台还拥有一个很酷的功能，可以自动组装设备了。额，这意味着，选好要组装啥东西，然后往储物箱里塞满足够的原材料就可以放手不管了。是的，就这么简单。因为制作组还对储物箱进行了功能的更新，请看下面内容。
关于三种箱子的若干更新
储物箱——有很多玩家抱怨当储物箱太多的时候，每个储物箱翻找材料，非常麻烦。虽然储物箱可以染色和命名，但依然让大家觉得操作不方便。所以本次更新中加入了制作物品的时候可以调用储物箱中的资源的功能。
帮手箱——这是一个本次加入的专属箱子。有了帮手箱，玩家的帮手（老公老婆或者艾克）会不再动其他储物箱的资源，只会从帮手箱中拿取玩家放入的燃料等资源了。这能让玩家更方便家园的建设以及资源的管理。不过，在玩家还没有制作这个箱子前，帮手还是会按照现有方式进行。

资源箱——对原有的资源箱功能做了一些改进，当帮手帮玩家收集的资源会直接放入资源箱中，而不是像以前一样，必须玩家和帮手对话才能获取到资源。
《波西亚时光》本次的V7.0详细更新列表
新增
加入了steam成就，基于当前版本的第一批成就已经加入，此后将根据开发进度陆续加入其他成就内容。
新增主线任务：希金斯系列任务、奇迹飞猪冒险家马莉系列任务、修建港口系列任务、长途汽车订单等
新增任务：盖斯特和金吉尔个人剧情线，部分任务需要未结婚才能触发。
新增缝纫机功能，可以将装备升级，需要触发卡萝支线任务才能开启。
调整科研中心研究顺序，并增加加速选项。在研发中，玩家可以去交光盘加速研发进度了。
增加具有自动组装功能的三级组装台
增加四级家园
在工坊制作物品，会从储物箱里查找了，优先查找背包。
家园内进行合成操作可获得经验，帮手艾克和你的伴侣帮忙收获时也能获取经验。
新增帮手箱，放置后NPC只会从中取得原料帮助打理家园。
现在助手NPC会把家园中收获的资源统一放进家门口的资源箱中
战斗中加入智能冲刺，迅速冲到敌人附近进行攻击。
添加沙漠危险遗迹三层试炼
三姐，雷明顿等NPC添加新攻击动作
加入了一些商会验货物品
工坊注册任务完成后可以在市政厅桌子上改名了
商会手册加入新的说明
菜谱中加入食物的属性显示
新增工坊年度评比，获得前三名的工坊主可以去商会领取奖励，工坊排行积分每年初会清零。
增加永久提升属性的消耗品
博物馆增加一个房间和若干展位
建筑公司增加一批新的家园装饰摆件
加入博物馆鱼缸，全鱼类收集奖励，全强壮鱼类收集奖励。
2级工作台增加了“三眼”毒液霰弹枪，及攻击动作。
增加坐骑羊驼
羊驼捕获加入
加入家具染色功能
加入新的精英怪物纸箱蛇
抱起物品时可以通过快捷键r快速收回到背包
新增高地地区
NPC打招呼时加入IK，现在会望向玩家。
新增粉嘟嘟可互动的家具：猫抓柱、猫爬架
艾克现在每月20号会送玩家礼物
新增明特、马尔斯一家、小美的对话
新增NPC互动：按摩
新增解除吃醋状态的礼物：道歉小熊
增加和更新了一部分NPC的配音
快捷栏增加选择循环，选到8号位再往右会回到1号位。
新增公交车路线，现在玩家可以坐上去了。
第一次获得稀有物品时弹出特殊UI，不会再播放开宝箱时的中二动作。现有存档仍然会先触发一次稀有物品获得。
新增相框，可以在相框中选择已拍好的照片。
理发店添加嘴巴换色
新增家园日志，现在会记录昨天和今天的助手NPC事件
输入法在行走状态下被禁用了
主界面增加了更新补丁和制作组名单
NPC等级可成长
夏天新增一首背景音乐
修改
"钓鱼系统修改：
l 统一焦点，将张紧度的和跟随气泡统一
l 加入音效
l 提高钓鱼气泡跟随的容错率
l 优化钓鱼的相机运动方式
l 调整鱼类卖价
l 调整鱼类料理收益"
调整商会排名奖励
初始金币调整为100
重做了港口地区
拍收藏照片时能够被拍到的最大距离略微下调
送礼次数回调为每日一次
周末商会订单板提示没有商会委托
调整了认识店主任务的触发时间，改为在注册工坊任务完成后第二天触发
建造家园界面，摄像机现在可以平移了。
邮箱里显示信件未读总数量和已读的总数
摆放家具时瞄准问题优化
取消了互动消耗的体力
调整了坐骑在各个约会项目中的位置
将一个滴滴站的位置调整到了科研所门口
矿工帽加入了灯光  
提高了农产品的价格  
染料制作从工作台修改到了搅拌机里
BUG修复
背包满时，从NPC处获取物品后会一直提示背包已满
抚摸家禽时打开相机，家禽的心情图标会保留在屏幕上
分镜里隐藏图标：邮箱和资源箱
修复了玩耍/约会中的送礼物，会因为在非约会事件外消耗过送礼次数后而无法在约会事件内送的问题。
修正鲍利看星星位置坐标错误的问题
修改副本中有时会卡住BUG
初步修复了主角可能消失的问题，如果还有出现请告诉我们。
去掉了冲刺跑的屏幕细线
修复了许医生、露西等人消失的问题
修复了马棚任务过期了，无法再有马棚的问题。
修复了污水任务结束后，部分NPC还肚子痛的问题。
修复了商会委托描述中需要驼毛挂件却显示羊驼帽的问题
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110232_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110302_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110334_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110351_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/391_180608110406_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>