<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737321</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737321.html</url><title>桌游产业展览会BGM发布会已落幕 桌游红利期还有多远</title><datetime>2018-06-14 17:56:3</datetime><text>2018年6月13日，由专业桌游平面杂志《桌游志》主办的首届桌游产业展览会(BoardGameMarket，以下简称BGM)发布会在上海圆满落幕，众多嘉宾、媒体人、玩家代表出席了活动。
会上策展人蔡继炆宣布桌游产业展览会BGM将于12月15日至16日在中国上海世博展览馆开启，并表示展会除了将继续服务桌游专业玩家，还将投入更大精力来吸引并培养入门级玩家和亲子家庭，力求打造一场趣味愉快的全球桌游爱好者交流盛宴，助力产业蓬勃发展。

图：BGM策展人蔡继炆宣布展会将于12月15日至16日在上海世博展览馆举办
桌游产业回暖 机遇与挑战并存
众所周知，桌游是一种重线下、强调交流沟通与思维逻辑的社交游戏。
在欧美，桌游经过数十年的发展，早在游戏产业占据重要的位置。著名的德国埃森Essen桌游展，2017年便共吸引了来自51个国家和地区的1100家参展商，到会观众超过20万，其人气火爆程度可见一斑。
国内桌游产业发展与其相比，更像是一条漫漫长路。以《三国杀》为首的桌游，在某种程度上见证了桌游产业的发展历程。从2008年声响渐大，于2010年走入黄金时代，让整整一代人认识到桌游这种游戏模式。而后由于环境的种种特殊性，使得行业始终处于不温不火的状态。直到最近几年，桌游众筹项目达成率逐步上升、国外IP桌游引进作品数高速增长、原创数量出版数量明显增加、家庭类桌游销量上涨·····这些迹象无一不证明着，桌游产业正在回暖。

图：上海卓百文化传播有限公司CEO、JOYPIE桌一派创始人杜绍飞就国内环境下可行的桌游发行模式进行了分享
推动产业链发展，为原创设计师发声
此次桌游产业展览会BGM正是为加速推动全产业链发展而兴办，聚焦于生产端至终端产业链，引入业内的桌游生产厂商、印刷厂、经销商、发行商到周边的玩文具类生厂商，手办、二次元类社团、厂商及IP版权方等，期望碰撞出更多机遇。
BGM对宣发渠道也较为重视，目前已与全国近百家桌游吧、400多所高校社团、江浙沪4000家以上商超及校边店以及30多场城市活动达成推广合作，涵盖桌游、动画、漫画、游戏、周边等方方面面。全渠道覆盖下，预计将给BGM带来极为可观的声量。
为改善国内桌游产业生产端原创稀缺问题，展会还将作为游卡桌游和桌游圈的奖项合作平台，通过《WODC世界原创桌游设计大赛》和《桌游爱好者创意大赛》两大奖项，激励更多有设计意愿的玩家，将创意付诸实践。

图：游卡桌游线下产品总负责人、《三国杀》创始人Kayak表示后续将与BGM进行奖项合作，共同为桌游原创设计师发声
吸纳培养新生力量，助力桌游多面发展
随着时代发展以及资本对于泛娱乐领域的布局，桌游界正在悄悄地发生着变化。桌游不但是年轻人的游戏，更是成为中国家庭亲子关系培养中不可缺少的一环，家庭类桌游产品的曝光次数正在逐步增加。
桌游产业展览会BGM也注意到了这一趋势，策展人蔡继炆表示，展会面向群体将会侧重于新生玩家。在服务好桌游专业玩家的同时，还将投入更大精力来吸引并培养入门级玩家和亲子家庭，为桌游圈注入新鲜血液。为此，展会将专设“儿童乐园”区域，以家庭为单位的玩家不仅可以从中感受到桌游的乐趣，还可以增添与孩子之间的交流互动。当然，展会还规划了“BYOG(Bring-Your-Own-Game带上你自己的游戏)聚乐部”专区、剧本桌游产品体验区等不同板块，让桌游入门和极客玩家都能在专属桌游空间中享受纯粹快乐。各种舞台表演、桌游赛事、游园活动等也一并俱全，为用户定制不同体验。

图：BGM策展人蔡继炆为现场来宾介绍展会内容
重磅嘉宾分享独到见解 共同期待产业盛会
除了公布BGM展会细节，BGM发布会还邀请到了众多桌游厂商、设计师、媒体嘉宾。游卡桌游实体店运营部总监、疯桌游创始人黄家桦;游卡桌游线下产品总负责人、《三国杀》创始人Kayak;上海卓百文化传播有限公司CEO、JOYPIE桌一派创始人杜绍飞;公众号“瞬间思路”运营人、播客“桌游IPLAY”主播、《DICE》杂志联合创始人高翔;上海睿卡贸易发展有限公司游戏类商务经理乔一慈等业内资深人士齐聚一堂，以不同的身份立场分享行业观点，阐述目前桌游产业发展的问题困境和解决经验，引发现场来宾的强烈共鸣和热烈讨论。

图：游卡桌游实体店运营部总监、疯桌游创始人黄家桦分享他在经营大陆桌游实体店时的新发现

图：公众号“瞬间思路”运营人、播客“桌游IPLAY”主播、《DICE》杂志联合创始人高翔发表了他对桌游自媒体未来发展的看法

图：上海睿卡贸易发展有限公司游戏类商务经理乔一慈分享国内环境下可行的TCG模式
本次BGM发布会干货满满，让人更加期待12月盛会的到来。BGM本着“以游会友”的初衷，覆盖桌游产业方方面面，相信能给参与者带来一次精彩纷呈、美好开心的旅程。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175444_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175455_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175504_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175549_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175539_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175531_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614175521_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>