<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746715</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746715.html</url><title>铁血女总裁董明珠交锋史：怼雷军怼员工怼股东怼前辈</title><datetime>2018-10-06 14:18:1</datetime><text>
好像每个圈里都会有一位大家公认的暴脾气女士。


	清宫剧《延禧攻略》里有公认的送盒饭达人令妃魏璎珞，天生脾气暴不好惹;娱乐圈里有公认的敢爱敢恨暴脾气的张雨绮，和前男友互扇耳光、大马路上踹第一任丈夫的车、和第二任丈夫持刀打架次日宣布离婚;同样的，科技圈也有一位公认的暴脾气女士，和人打赌一开口就是十个亿，摔手机什么的都司空见惯了，是的，她就是总被人称为“铁血女总裁”的董明珠。





	1995年，董明珠升为格力电器销售经理，同年，格力电器成为全国产销第一的空调巨头;


	1996年，格力电器在深交所上市;


	1997年，董明珠出任格力电器销售副总;


	2001年，董明珠升任格力电器总经理，朱江洪任董事长;


	2003年，格力电器营收突破100亿，相当于珠海市工业产值的十分之一;


	1995年——2005年，格力电器连续11年的空调产销量、销售收入、市场占有率均居全国首位;


	2012年，朱江洪宣布退休，由当时的格力总裁董明珠接任董事长一职。


	2015年，格力电器迈入世界500强，世界家电界第一。


	强硬、霸气一直是董明珠身上的标签，见人就怼的特质也使得格力长年以来都备受大家关注，以下就为大家细数这位格力电器董事长董明珠的交锋史。


	董明珠PK小米CEO雷军：我跟你赌十个亿


	董明珠和小米CEO雷军之间有过多次PK，每次PK都被大家所关注，媒体朋友们也是喜闻乐见，尤其是著名的“十亿赌约”的PK，更是被翻来覆去说了五年。


十亿赌约


	2013年12月12日，在CCTV第十四届中国经济年度人物评选颁奖现场，雷军提出“请全国人民作证，五年之内，如果我们的营业额击败格力的话，董明珠董总输我一块钱就行了”。





	董明珠当场反击“第一，我告诉你不可能，第二，要赌不是一亿，我跟你赌10个亿。为什么?因为我们有23年的基础，我们有科技创新研发的能力。”


	当时马云和王健林也都在场，这场对话本来是为了节目效果，但是后来双方也都没有否定这“十亿赌约”，所以真真假假也难辨，今年小米上市，也恰逢“十亿赌约”的最后一年，不知到时双方又会有何说辞。


电饭煲之争


	除了“十亿赌约”之外，董明珠和雷军之间还有很多小型PK。2016年3月，董明珠和雷军又因电饭煲进行了一次PK。


	2016年3月初，格力推出格力电饭煲，售价1199元。董明珠说：“我特别生气‘到国外买电饭煲’的事情，这个事真的刺痛了我的神经。我觉得很遗憾，同时也很悲哀。没有理由中国那么多制造企业连一个电饭煲都做不好。”


	紧接着，3月29日，小米生态链品牌米家发布旗下首款电饭煲。官方宣称性能足以媲美日本高端饭煲，售价999元。雷军说：“初期我以为是大家迷信国外产品，后来我仔细研究了一下日本的电饭锅，发现日本电饭锅的确做得非常好。”


	这前后脚的功夫，两个冤家就都推出了自己公司的电饭煲，都要和国外的电饭煲一较高下，且价格还都很接近，这营销功夫真的了不得。


董明珠PK美的：欺骗消费者


	格力和美的是国内空调业的两大巨头，正所谓一山难容二虎，两家历来是水火不容。早在2008年，格力就曾以美的睡眠空调产品侵犯其专利为由起诉美的，最终法院判格力胜诉，美的赔偿侵权费200万元。


	2013年，格力又以美的侵犯其“五谷丰登”注册商标专用权为由将美的诉至法院。


	除了拿产品正面刚之外，董明珠还会直指竞争对手“欺骗消费者”。


	董明珠2016年在一次采访中表示，对侵权行为、虚假宣传、伪劣商品给予严厉打击是对创新型企业最大的支持。过去，一些企业以次充好、不择手段欺骗用户的行为，给真正的创新型企业带来最大的不公平。


	然后拿竞争对手美的举例子，称：就像美的的‘一晚一度电’一样，从2012年开始，受到过工商部门的处罚，也因此赔偿过消费者，但依然不改，无非是换些花样，‘一晚低至一度电’，‘一晚一块钱’，‘一晚两度电’等，这样一个东西竟然还得了国家科技进步奖，我觉得这是对我国科技的玷污。”董明珠还表示，“美的‘一晚一度电’这种宣传，欺骗了那么多消费者，这是对消费者的不负责任，要是我的话，就会拒绝卖美的的产品，这是对消费者的负责。”


	格力与董明珠不仅多次与美的空调隔空掐架，还会与海尔、奥克斯等家电企业互怼。


	格力就曾指出家电品牌奥克斯的某个产品侵犯了格力的专利权，要求赔偿1.1亿元的赔偿款，并且还指责奥克斯在格力挖过人。


董明珠PK手机同行： 我的手机国际榜首


	此前，格力跨界做手机，虽然业内并不看好格力的这次跨界，但董明珠很坚持，还把原本成龙代言的广告推掉，自己亲自当上了格力手机的代言人，把本人头像作为开机画面。





	董明珠在某次采访被问到为什么要自己去代言手机的时候，董明珠称可能有些厂家产品做得不行，但是编词编的很好，找明星代言，广告做的很漂亮，所以很多消费者上当受骗，变成了受害者。自己亲自上，还能省下几千万的代言费用。


	这一举动，给了那些把精力放在广告上的同行一记响亮的耳光。在某次高峰论坛上，为了给格力手机正名，台上正发言的董明珠还当众将格力手机摔在地上，语出惊人：“ 
今天我敢大胆地说，我的手机世界上第一，当然我讲的不是销量第一，但最起码我对消费者的承诺，我的品质，我可以讲第一。我今天在这说我这（手机）两米摔下去不会坏，你敢摔吗?”同行们也都愣了一下。


董明珠PK格力创始人朱江洪：格力是董明珠的


	和竞争对手一较高下还可以理解，但董明珠对一手提携自己的老领导也是毫不客气。


	2012年5月，时任格力董事长的朱江洪宣布退休，由当时的格力总裁董明珠接任董事长一职。


	董明珠是朱江洪亲自提拔的，按理说董明珠对朱江洪应是相当恭敬的，但当朱江洪指责董明珠胡乱扩张时，董明珠却是毫不客气的指责格力内部人员裙带关系严重。


	“即使在副总们面前，我们也吵。主要是为了一些大的决策，有些人员任免问题，我们也吵得一塌糊涂。”朱江洪直言不讳，董明珠也快人快语，“我跟他经常吵架，总裁办公会的时候也经常争的。”


	2015年董明珠做客央视节目时，称“格力真正有专利技术是从2012年开始的”，2012年正是朱江洪离任、董明珠接任董事长的那一年。


	2016年12月，董明珠在接受媒体采访时直言：“我觉得‘格力是董明珠的’，‘董明珠是格力的’都没错。” 
董明珠也说过：“在当时的情况下，如果不是我回来帮忙，格力不会有今天。”


	2017年6月，朱江洪出了自传《朱江洪自传：我执掌格力的24年》一书，书内描述了格力电器的发展史。对于继任者董明珠，朱江洪在自传中称，没有朱江洪就没有董明珠，被解读为“开撕董明珠”。


	多年后有人评价：朱江洪遇到董明珠，是福气;董明珠遇到朱江洪，是运气。


董明珠PK银隆董事长魏银仓：你没有理由说做不到


	2016年底，董明珠试图收购新能源汽车银隆，被股东大会否决后，宣布以个人名义投资珠海银隆，还拉上王健林等以个人身份入股，共计30亿元，获得珠海银隆22.388%的股权。


	作为股东，董明珠多次为珠海银隆站台，给了银隆及新能源汽车很多曝光量，但即便是这样，她还是有跟珠海银隆的董事长魏银仓吵过架。


	央视财经频道有个《对话》节目，有一期请了董明珠和银隆董事长魏银仓做嘉宾，董明珠在节目中爆料，因为造车的事情，她和魏银仓吵了一架。


	董明珠称，“中国不仅是银隆，汽车业存在粗制滥造的缺陷。有一天我们俩还吵了一架，就因为车的事情，我一看，缝隙那么大（十几米的车，有柔性有缝隙，走起来嘎吱嘎吱有响声），他说，你去看别人的车，都是这样。我说，那不行，重来，你必须给我做到零毫米，就是无缝对接，你没有理由说做不到。”


	他说，日本的车90万，我这车才多少钱。我说，就是这个钱，你能做到90万的品质，那就是你的水平。”


	主持人也称，有这样一个股东，在你旁边天天拿个小锤子敲打，是不是一件很辛苦的事情。


	魏银仓很给面子的说道：虽苦犹荣。董明珠也笑称，把我们俩吵架的事情拿出来听，觉得不好意思。


董明珠PK股东：格力没有亏待你们


	格力每次的股东大会上，都还有股东给董明珠鼓掌，而有一次格力的临时股东大会上，当董明珠进入会议室后，并没有人给她鼓掌，董明珠怒了，她认为，没有掌声是因为每个人都是带着不同的心思来的。


	在回答股东提问环节，董明珠发飙称：“ 
格力没有亏待你们！我讲这个话一点都不过分。你看看上市公司有哪个像这样给你们分红的?我5年不给你们分红，你们又能怎么样我?两年给你们分了180亿，你去看看哪个企业给你们这么多?”还质问：“格力人从1个亿、从1%利润都没有甚至亏损的企业做到今天，达到13%的利润，是靠你们来吗?”


结语


	“铁血女总裁”董明珠不是只会怼别人，她对自己也是非常严苛的，绝不允许自己犯错。董明珠称霸道就是当你在工作中做出一个决定后，员工必须无条件去执行。正因如此，董明珠不允许自己做出错误的决策。


	虽然董明珠的确脾气很暴，但不得不说董明珠真的很有勇气。对待同行是一以贯之的正面刚，对待提拔过自己的领导不谄媚，对待企业保有进取心，总是展现出天下虽大但我从不惧怕的态度，也正是这种态度，使得董明珠成为大家关注的焦点，也给格力带来了无数的关注度。


	“没有朱江洪就没有董明珠”这句话是否完全正确，我们不知道。但“没有董明珠就没有现在的格力”这句话，相信是没有人反对的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181006/1538806604_213141.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181006/1538806625_452857.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181006/1538806635_564925.jpg	</imageurl><videourl /></doc>