<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737699</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737699.html</url><title>澳门电竞嘉年华顺利落幕，V5面对老板何猷君毫不手软</title><datetime>2018-06-19 09:49:4</datetime><text>近日，由澳门电子竞技总会、猷君电竞、七煌科技、创梦天地联合举办的澳门电竞嘉年华(即首届澳门电竞大赛)顺利结束。本次嘉年华期间共计两天的激烈赛事，吸引了来自手游、端游项目的多家电子竞技俱乐部共同参与。
值得一提的是，本次澳门电竞嘉年华，既是第一个在澳门特别行政区举办的职业电竞赛事，同时也是首个有观众参与的线下“吃鸡”赛事。
最终，17Gaming以2840分的大比分摘得《绝地求生》桂冠;《王者荣耀》冠军被eStarPro青训队收获。而由澳门电子竞技总会会长何猷君创办的VictoryFive电竞俱乐部《绝地求生：刺激战场》分部，则是在明星邀请赛环节成功拿下冠军，成为本次嘉年华一颗闪耀的新星。
【三大热门项目，高手云集争夺百万大奖】
本次澳门电竞嘉年华自6月16日开始，到6月17日结束，共计2天时间，赛事总奖金高达110万，并拥有《绝地求生》《绝地求生：刺激战场》《王者荣耀》三大项目，参赛队伍中，不乏OMG、4AM、TYLOO、17  Gaming、V5这样的内地顶级战队和俱乐部。
其中，《绝地求生》项目共有16支战队参赛，在为期2天的比赛中，进行8场对决，积分最高的战队夺得最后的冠军;《绝地求生：刺激战场》项目共有20支战队参赛，同样采用积分赛赛事;《王者荣耀》项目则由4支队伍进行单败淘汰制对决，半决赛与决赛分别在16、17日进行。
此外，本次电竞嘉年华所开创的明星邀请赛模式，也吸引了广大观众的浓厚兴趣。由VictoryFive战队，与何猷君、余文乐、奚梦瑶、若风、笑笑、周淑怡等6位明星，及13位知名主播率领的游戏水友队同台竞技。

【八仙过海各显神通，V5战队表现亮眼】
在此次《绝地求生：刺激战场》明星表演赛中，V5力克群雄成功夺得桂冠，展现自身作为职业战队的“硬实力”。尽管俱乐部刚刚成立不久，在国内电竞圈中尚属年轻，但依靠麾下一众优秀成员的亮眼表现，V5依旧成为近期上升势头最迅猛的职业俱乐部之一。
本次参与《绝对求生》项目的四位V5选手，每一位都可称得上是身怀绝技  ：V5_Lanren擅长狙击，经常在比赛中一击毙敌;V5_Little1ee是前《守望先锋》NGA职业选手，拿到过OWPS冠军;V5_ShanDIanX曾是高分段路人选手，因为技术出色而被战队相中;而V5_nubi虽然是战队新人，却在本次大赛中位列个人击杀榜首位。
而《绝地求生：刺激战场》分部的四位选手，能力与成绩则更为亮眼：V5_Nandi曾收获过2017HPL秋季职业常规赛冠军、季后赛冠军，全球总决赛亚军;V5_XmQ是原LPL  GT战队主力ADC;V5_Huanshu赢得过2016HPL全球总决赛亚军;V5_ScreaM也在游戏中取得过亚服前50的傲人排名。

正是凭借这些优秀的职业选手不断努力与付出，V5在近期各类大小赛中脱颖而出，屡屡创下佳绩。
【初生牛犊不怕虎，新生战队的高光时刻】
比赛首日，V5战队在《绝地求生》的第一局比赛中，击杀6人拿下155分，在第四个毒圈转移过程中，己方遭遇偷袭倒地两人后，V5_nubi上演“一串四”的好戏，团灭前亚洲邀请赛冠军IFTY，展现出对赛场上关键时机的把控。
随后在第三局中，V5十杀成功“吃鸡”，积650分惊艳全场!在最后的决赛圈阶段，虽然己方位置不利，但队员们依然时刻保持冷静，充分利用武器和地形，最终击败来自OMG和17  Gaming的强敌，拿下了首次胜利。
而到了第五局比赛，V5虽在战斗中连续击倒多名对手，只可惜螳螂捕蝉黄雀在后，倒地的人头被其他战队抢走。但运气欠佳的V5队员们在重重包围中，依然收获了2个击杀数，虽然无奈在交战中惜败TYLOO战队，但依然成功跻身前十。
在《绝地求生：刺激战场》明星邀请赛环节中，V5的年轻选手们，面对众多明星和主播率领的水友队伍，也保持专业的态度对待比赛，毫不心慈手软，最后成功拿下冠军。

早在V5电竞俱乐部创办之初，心怀粤港澳大湾区电子竞技事业的何猷君，虽然身为创办人以及澳门电竞总会会长，但依然凡事亲力亲为。事实上，本次澳门电竞嘉年华的成功举办，相信会为华南地区乃至全国的电竞事业，赋予更加强大的全新能量。
也正因为此，在为期2天的比赛中，何猷君也始终坚守在赛场，为队员们加油助威。战况落于下风的时候，“老板”甚至会亲自下场激励队友——《绝地求生》项目第一天第三局，正是何猷君给全队加油打气之后，VictoryFive一鼓作气拿下当局比赛的胜利。虽然战队最终遗憾失冠，但相信经过本次大赛的洗礼，以及何猷君与战队上下所有人的共同努力，VictoryFive已然成为国内电竞圈一股不容小觑的新兴力量。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619094855_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619094907_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619094915_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619094921_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>