<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740537</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740537.html</url><title>征服苍穹九天！《传奇世界》新地图、Boss揭秘</title><datetime>2018-07-13 10:08:0</datetime><text>盛大旗下2D经典PK网游《传奇世界》灵枪测试区火爆开放中!在新版本中，面对修罗族的入侵，第五职业灵枪挺枪而出。而修罗神界的四张地图也将全面开放，全新的地图和大批的新怪物将带给勇士们独特的体验!这次，我们的目标是九重天!
走过海底，踏过天界，在枪啸九天版本中，我们来到了修罗神界。在游戏的世界观中，天界居上，人界居中，魔界居下。但少有人知的是，天界和人界的中间还有一块神秘之地，这就是修罗神界。《传奇世界》以往的打宝地宫大多都深藏在地下，而修罗神界的地宫则是悬浮在苍穹之上，由此俯瞰人间，顿生无限豪情。

图1 修罗神界地图
虽然是九天之内的悬浮岛，但修罗神界是堕落天人的聚集之地，到处是腐化堕落的生物。这是因为，在上古时期，部分天人在与魔族的战斗中心智受到腐化堕落，变得嗜杀狂暴。面由心生，经年之后，身躯也变得扭曲狰狞。其中首领修罗天君，带领麾下三大凶神等变异天人，脱离于天界，另辟一处空间，自称修罗神族，修罗神界由此得名。
在游戏中，我们通过碧波岛的修罗定天柱就能到达修罗神界，而镇守修罗定天柱的，正是灵枪一族。

图2 灵枪一族的碧波岛
修罗神界共有4块悬浮岛屿，从下到上分别为修罗神界、修罗演武场、修罗古道、修罗战神殿，四块区域可以通过传送光柱相通。修罗神界的怪物由堕落成修罗的天人组成，主要包括破军修罗(对应灵枪)、七杀修罗(对应战士)、贪狼修罗(对应道士)、雷霆修罗(对应法师)四大类。
通过碧波岛的修罗定天柱，来到修罗神界的第一个岛屿。这里保留着天界的面貌特征，连随处可见的破军修罗也颇有飘逸出尘的仙人之感，破军修罗他们身体大部分保持着人身，只有左手发生了变异。他们本是专注修炼于枪法的天人武者，在腐化之后，对自己坚守的正义信念产生了怀疑，通过不停地挑战更强的对手，来印证自己的修武之路。

图3 修罗神界

图4 破军修罗
再往上走，是修罗演武场。此处是古天人力士演练比武之地，由战天神统一号令操练。后天人力士堕落为七杀修罗，战天神也腐化为修罗战神，演武场逐渐沦为杀戮之地。

图5 修罗演武场

图6 七杀修罗
穿过修罗演武场，可以来到修罗古道。古有好静天人在此踱步观景，饮茶论道。古道之内，仙气充裕，景色空灵。后被邪能腐化，这里原本清静无为的天人，变为贪婪暴虐的贪狼修罗，并能从对手的尸体上获得死灵的力量，使自己愈发地强大。

图7 修罗古道

图8 贪狼修罗
除了腐化堕落的天人外，修罗神界还有两种奇特的怪物，一种名为锋喙修罗，其原本为天人供养的灵兽，后被腐化堕落为修罗兽。脾性也从平和娴静变为狂暴嗜杀。另一种是金刚修罗，原本为天人制造的守护傀儡，被施以神力而拥有了灵性，被邪能腐化之后只保留了守卫的本性，会疯狂攻击视野中的所有生物。

图9 锋喙修罗

图10 金刚修罗
而修罗神界的终点，则是修罗战神殿。这里原为战天神的寝宫宝殿，宝殿中重重环道，将宝座拱起，威武雄壮。后战天神腐化为修罗战神，也将此地变为了恐怖的修罗地狱，虽周遭星光灿烂，但实乃无比凶险之低。战胜了修罗战神，才算瓦解了修罗族入侵的阴谋!不过，作为修罗神界的霸主，修罗战神有着两阶段的战斗姿态，各位勇士们可要小心应对!

图11 修罗战神殿

图12 修罗神界最终Boss修罗战神
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100343_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100354_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100459_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100522_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100531_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100539_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100546_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100613_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100622_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180713/399_180713100638_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>