<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741944</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741944.html</url><title>新职业+新主城!《龙之谷》8周年线下爆料大盘点</title><datetime>2018-07-26 09:51:1</datetime><text>7月22日，《龙之谷》在杭州举办了自己的八周岁线下面基派对“谷迷面G会”。有别于前两次的线下座谈会，此次线下活动由于是八周年专场，欢乐气氛更是格外浓厚!蛋糕、气球、甜点，各大区的幸运谷迷，神秘GM，还有Eyedentity  Games韩方开发团队，互动小游戏乐个不停，开发计划爆料更是相当猛哦!

图1(现场照)

图2(现场照)

图3(现场照)

图4(现场照)
现场气氛嗨到爆!互动游戏开启趣味冒险
在本次八周年专场的“谷迷面G会”招募阶段中，原定招募50位谷迷，参与本次庆生。而在生日当天，即便在台风的影响下，却有将近60位谷迷热情到场，无疑为本次生日派对又打了一剂鸡血，让大家的情绪更是嗨到爆。超级一蛋流、基谷抱团大作战、K博士的生化饮料，各种趣味互动小游戏的环环相扣，不仅拉近了玩家间的距离，更让大家感受到《龙之谷》在2018年“趣冒险，放肆浪”的主基调。特别是在才艺表演环节中，一位炒鸡放得开的男谷迷为大家来了一段燃情的“江南STYLE”，成功吸引了现场以及通过13个平台观看直播的线上观众的目光。一“站”成名!

图5(新转职)

图6(新转职)

图7(新主城：红莲宫)

图8(红莲宫NPC)
萌骑士新转职8月登场!新主城红莲宫已在开发
生日会现场，除了好吃好玩好嗨森外，非常多的谷迷当然是奔着Eyedentity  Games韩方开发团队而来，《龙之谷》接下来有怎样的开发计划?有哪些内容可以在近期出现，有什么好玩的东西正在开发?大家带着一箩筐的疑问和好奇到达现场，在直播平台上，也有相当多的谷迷从派对一开始便对开发计划爆料表示了相当大的兴趣。萌骑士新转职“唤术师”，8月16日国服更新。新主城红莲宫，已着手进行开发，将在2019年正式登场。许多谷迷期盼的结婚系统、情侣系统等等社交方面的新增和改善，也令大家大为惊叹。而在今年12月，2018DWC在中国启动的消息，相信更是让不少热爱赛事的谷迷振奋不已。

图9(现场照)

图10(八周年纪念册)
超可爱周边助力派对庆生!全区BUFF彩蛋奖励全民齐嗨
在《龙之谷》“谷迷面G会”八周年专场中，2018年的新款周边可谓赚足眼球。许多谷迷都知道，《龙之谷》先前出过不少人气周边，比如可以给大家出气的铁匠玩偶，睁着大眼睛的可爱喵咪公仔，还有圆滚滚肥嘟嘟的咩咩羊，还有许许多多不同风格不同款式的周边，都曾掀起了《龙之谷》的周边热潮。而在八周年派对现场，杰兰特抱枕、青蛙头箍、兔耳头箍，或萌或逗趣，这些2018年新设计、新制作的周边，首次齐刷刷与谷迷们来了个亲密接触。观看直播的小伙伴们，简直不要太羡慕哟!而在彩蛋环节中，各大区各不相同的单区福利，也是吊足了胃口。关卡掉率+200%、梦幻点数888个、至尊宠物乐开怀饮料、强化之锤、变异龙玉等，有的大区拥有了自己的小确幸，也有的大区开启了全民大狂欢。

图11(818网游节)
盛大游戏818网游节!今夏浪个够
度过了超嗨的《龙之谷》生日派对，接下来，还有一波惊喜在等待大家。盛大游戏携手旗下《龙之谷》等众多端游共同打造的首届“玩心大发”主题网游狂欢节，将于8月18日正式开启，这场专属于端游玩家的狂欢盛宴将会在这个夏天成为万众瞩目的焦点!在网游节期间，将有2亿点券疯狂派送，海量稀有道具免费赢取，以及超G玩家至尊卡限量发放，并且游戏圈中的首个女团“心享STAR”也将华丽出道。欲知更多活动详情，可关注：818.sdo.com。

图12(部分小组合照)
《龙之谷》八周年线下派对“谷迷面G会”欢乐嗨森敲好玩!萌骑士新转职8月登陆阿尔特里亚大陆，红莲宫新主城满满中国风，DWC燃情赛事等待各路勇士上阵战个够。2018年，让我们一起继续“趣冒险，放肆浪”!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094941_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094947_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094953_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726094959_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095010_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095015_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095021_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095027_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095038_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095052_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726095100_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>