<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742466</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742466.html</url><title>中文在线将赴2018Chinajoy 两大活动透露大作将出</title><datetime>2018-08-02 14:18:3</datetime><text>
	2018年8月3日，第十六届中国国际数码互动娱乐博览会(ChinaJoy)即将在上海新国际博览中心开幕。作为一年一度的全球数码娱乐盛典，Chinajoy在展览之外的各种活动成就了业界的盛典，也彰显着业界发展趋势。日前，中文数字出版领导者——中文在线，确认将赴ChinaJoy参加2018硬核之夜-“舞”林大会以及真库网络剪彩仪式。





	中文在线作为中文数字出版领导者，于2000年创立于清华大学，2015年正式在深交所上市，成为了中国数字出版第一股。基于国内最大的正版数字内容提供商之一的实力，中文在线历年来不断拓展战略布局，通过版权衍生品等方式提供数字内容增值服务，形成了围绕IP所延展开的网络文学、影视、网剧、二次元、动漫、游戏发行为一体的全媒体出版模式。而立足北京，布局全球的全球化战略，让中文在线的全球大IP引进和输出，都取得了卓越的成绩。


	而在近期，中文在线独家代理发行的MMORPG手游《天空之门》，随着几次测试的成功，也备受瞩目。作为中国首款虚幻4引擎手游，《天空之门》通过旗下签约知名作者打造的魔幻史诗剧情、虚幻4引擎打造的主机级画面、360°全景视角以及18亿立方米无缝大世界自由飞行等特色，赢得了无数手游爱好者的青睐。





	旗下重磅大作即将上线的紧要关头，中文在线为何要在ChinaJoy这个业界盛典上参加2018硬核之夜-“舞”林大会以及真库网络剪彩仪式呢?


	以“舞”林大会为主题的2018硬核之夜依旧沿袭了以往硬核之夜的高规格、超人气、重社交、享轻松的调性，别出心裁地举办“舞”王争霸赛。而在此之前，全国近30家知名手游发行商便展开了表演竞选，最终经过激烈的比拼，网易、完美世界、中文在线、乐元素、英雄互娱、游族网络、西瓜游戏、贪玩游戏共八家厂商确定将以“舞”会友，进行现场比拼。汇聚国内顶尖发行商，甄选出的参赛队伍竞争势必将不吝于黄金档综艺《新舞林大会》的激烈。最终中文在线受邀参加“舞”林大会的游戏发行两位负责人刘新春及徐荣长，商务总监林玥及其率领的御用舞社究竟是否能坐稳舞王宝座，非常值得期待。








	同时，中文在线游戏发行的两位负责人刘新春及徐荣长还将在ChinaJoy期间参加真库网络剪彩仪式。据悉，真库网络成立于2016年，是国内首家游戏售后服务提供商，其建立的售后服务的标准化体系，不仅解决玩家在游戏中遇到的各种问题，还为游戏厂商提供了数据化参考。近日，真库网络获得了新亚家族(诚明游戏产业并购基金)和锐旗资本的800万天使投资。





	作为目前游戏售后领域的领军者，真库网络此次特邀中文在线参与剪彩，一方面是出于中文在线在游戏发行领域的实力，以及即将上线的《天空之门》的巨大期待。作为曾经获得硬核联盟黑石奖“2018最受期待游戏”，入围硬核联盟超明星游戏品鉴会以及应用宝“识君”品鉴会的《天空之门》，被业界认为极具爆款潜质。另一方面则是中文在线对于玩家游戏体验和游戏运营的重视，与真库网络达成战略性合作，能在相当程度上提升玩家的游戏体验，促进游戏在市场上的成功。


	此次中文在线将赴上海参加的两场活动，涵盖了国内顶尖手游渠道与国内首家游戏售后服务商。就此看来，在集团执行总裁&amp;大众文娱事业群总裁戴和忠的领导下，中文在线打通了手游全发行链，其被期待已久的大作《天空之门》相信很快就将正式上线，揭幕一个虚幻4手游时代。而中文在线相信也将藉此全面促进游戏业务的发展速度，进而强化其IP全产业链出版的优势地位。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533190662_624006.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533190670_400071.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533190676_545911.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533190682_499798.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180802/1533190689_193994.png	</imageurl><videourl /></doc>