<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739259</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739259.html</url><title>大美灵山会说话 韩雪配音《灵山奇缘》H5玩出新国风</title><datetime>2018-07-02 11:04:2</datetime><text>腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》现已正式不限号，人气歌手韩雪倾情代言，同名主题曲同步首发，邀您逛遍大美灵山，寻梦奇缘!除了亲自作词、演唱了游戏主题曲之外，韩雪还出现在游戏内多个地图之中，带领大家参观灵山绝美风光;并为血脉灵兽进行配音，一人分饰可爱萝莉、忧伤少女等多个角色。更有植入了韩雪配音的全新H5惊艳发布，大美灵山会说话，唯美场景以及精妙配音玩出新国风!
《灵山奇缘》主题曲MV：


《灵山奇缘》灵雪不限号进行中
韩雪配音《灵山奇缘》 侧耳倾听大美灵山
最近，古风女神韩雪备受各方关注，她不仅双料代言了《灵山奇缘》和腾讯微视，并为游戏作词、演唱了主题曲，倾情主演的主题曲MV在发布后更是获得诸多好评。不仅如此，曾经在某一口碑爆棚的配音节目中，凭借着一人分饰八角，一次又一次的出色表现征服了无数粉丝的韩雪，在《灵山奇缘》中再次展现出了强大的配音“功力”。她担纲起了游戏内血脉灵兽的配音任务，分别为桃娃娃、海神娃娃、木灵、红叶、斗酒童子等配音，继续用她多变的声音展现着这些灵兽的独特性格魅力，或活泼好动，或惹人怜爱、或叛逆有主见。
造灵是《灵山奇缘》极富特色的核心玩法之一，玩家可以根据自己的喜好选择合适的灵兽进行造灵，造灵后得到的新灵兽不仅继承了胚子灵兽的外观特色，还获得了胚子灵兽的强大实力。按照一定的公示造灵，还会获得稀有血脉灵兽。血脉灵兽除了外观更具特色，还拥有特殊的血脉技能，让你在战斗中实力倍增。

全新H5“大美灵山”
除此之外，在《灵山奇缘》全新制作的H5中，韩雪真人出镜向玩家发出请求，希望玩家帮助她找寻遗落在灵山大世界里的声音。细心的你不难发现，这些声音就隐藏在《灵山奇缘》绝美的风景之中。

韩雪进入绝美游戏世界
当玩家成功收集到所有的声音之后，韩雪也为玩家送上了特别准备的小惊喜，也就是由她出演献唱的《灵山奇缘》主题曲MV。唯美浪漫的琴园，宛如真实幻境般的桃花坞，大雪纷飞充满异域风情的乌斯藏，细腻婉约的余杭，每一幕都让你仿佛踏入了灵山的仙境之中。

《灵山奇缘》主题曲MV
山山水水会说话 探寻全新H5步步惊喜
《灵山奇缘》全新H5中惊喜多多，除了韩雪真人参演之外，玩家在寻找声音的过程中，还将360°游历灵山美景。手指轻触屏幕调整视角，触目可及的是精致唯美的风景，有云海翻腾绕群山的恢弘，也有回眸处次第盛开着的满树桃花，沉沉暮色下的明月和夜灯，见证的是谁的执手誓约，灵山深处，是百世的寂寞，也有燎原烈火的激情。

探寻H5一步一美景
而隐藏在这些景色之中的，是由韩雪为山山水水带来的配音，让这些灵山世界中的事物都开了口说出了心里话。

MV绝美桃花坞
寻找身边的韩雪 女神入驻游历灵山美景
在《灵山奇缘》灵雪不限号版本中，古风女神韩雪还化身为游戏内的NPC正式入驻，与玩家进行互动。玩家在完成全新见闻【大美灵山】时，将与韩雪NPC一同畅游灵山大世界，并通过完成任务还原大美灵山。此外，游戏全新支线任务中，韩雪NPC还会寻求玩家帮助，一同去拯救在《见闻录》中迷失自我的蓝采衣。如果你仔细寻找，还会发现韩雪NPC出现在游戏的多个场景地图之中，点击NPC可以听见韩雪为游戏带来的配音哟!

韩雪NPC

与韩雪NPC一起完成任务
大美灵山会说话，《灵山奇缘》游戏代言人韩雪倾情献唱主题曲，并为血脉灵兽、全新H5等进行配音。不仅如此，女神还化身NPC正式入驻灵山，你找到她了吗?



游戏实景截图
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110030_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110050_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110105_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110121_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110132_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110150_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110200_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110208_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110242_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110242_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702110242_3_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=m0705y5e49c&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>