<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734101</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734101.html</url><title>一开口就暴露身份 细数那些影响深远的DNF玩家语录</title><datetime>2018-05-24 15:07:2</datetime><text>不知不觉，阿拉德大陆已经陪伴了各位勇士十年之久。十年间，DNF玩家圈金句频出，许多口头禅席卷社交平台和论坛网站，掀起一阵热潮。真让人忍不住感慨DNF影响力之广!下面就来一起看看有哪些趣味十足的玩家语录吧，有些你可能已经忘记了出处，但是它却早已悄无声息的渗透在大家的生活之中。
关键词1:八百万勇士
DNF玩家总是自称八百万勇士，这是为什么呢?原来800万是以前同时在限人数最多的一次，贴吧的关注以前也是80万，所以玩家自称八百万勇士。
DNF玩家的队伍在不断壮大，原来的800万勇士已经早升级成为了8000万勇士，但玩家们仍喜欢以“800万勇士”自居，他们的足迹遍布全网，在各个直播的弹幕都可以看见他们留下的痕迹。

关键词2：死肥宅
说到死肥宅事件，大多数DNF玩家应该都知道。这次事件源于一个名叫《学妹来了》的节目于2017年4月23日发布的“什么样的男生算真屌丝”视频中，一位妹子在接受采访的时候说：“玩DNF的人都是死肥宅。”此句一出瞬间刷爆网络，800万勇士集体站出来证明自己不是“死肥宅”。

不过大DNFer的心理素质还是很好的，在搞完事情之后，便开始以“死肥宅”自嘲，现在在各大直播平台、社交网站上，除了DNF玩家，其他人也纷纷调侃自己为“死肥宅”。如今“死肥宅”已经不再是贬义，而是许多宅宅而悠然的御宅族们的自称。
关键词3：西装打团
在死肥宅事件后，800w勇士为了证明自己不是“死肥宅”，纷纷穿上西装打上领带去打团。

当时的网吧都快被勇士所占据，放眼望去都是西装笔挺的打团大军;微博、贴吧等地随时都有各种前方发来的报道;甚至还使得某宝上西装大卖，掀起了一阵玩家的狂欢。此事影响力之大，连很多没有任何游戏经验的人都知道了该事件，而“西装打团”也变成了DNF玩家一个重要的标志。

关键词4：搬砖
相信大家在生活中经常听到这样的对话：“我去XXX搬砖了!”而“搬砖”这个半带调侃的词，就是从我们八百万勇士这里传出来的。

搬砖这个词在方言中有打麻将的意思;而后来被用来指DNF中，玩家把花大量时间、精力赚的钱转手为游戏买各种东西的行为;搬砖的意思就是搬钱，一砖代表一万元。随着勇士们的队伍越发的壮大，这个词也被越来越多的人知道并大规模的使用，变成了“屌丝”工作环境的比喻：工作辛苦而且赚钱不多，但却必须要做。这个词应该是DNF中出现的最有影响力的词语了，不知变成了多少上班族的口头禅。

关键词5：假猪套天下第一
在DNF中，史诗套装是最为强力的，但是它极高的获取难度，让广大普通玩家望而生畏。
某日，有个阿修罗站了出来，振臂高呼：假猪套天下第一!并贴出了自己的伤害图：身穿假猪套的阿修罗一个技能竟然打出了破十亿的伤害!大家都惊呆了，随后开始跟着起哄称：假猪套确实天下第一。

之后在各大平台，大家都开始各种带的节奏，即使是与DNF无关的游戏直播或节目弹幕中，都会看到“假猪套天下第一”的刷屏。与此同时，各种相关的表情包应运而生，活跃在各种QQ群和贴吧中。
“假猪套天下第一” 一度成为800万勇士最热的口头禅。

关键词6：十年前我就不该救赛丽亚
十年前的玩家们刚刚来到地下城的世界时，第一个任务便是需要从哥布林的手中拯救NPC赛丽亚，此后“拯救赛丽亚”也就变成了DNF玩家们对游戏的初始记忆，正是因为赛丽亚，才开启了玩家们与DNF的不解之缘。
前段时间“网红”王境泽，因为一张“真香”的表情包红透网络，此后他自己在微博回应该事情时发了一张自己的表情包改图，称“十年前我就不该救赛丽亚”。随后微博被疯转，同时扩散到贴吧等各大平台，为了“勇士们”当下最热的口头禅。

而DNF的官方微博正是以赛丽亚作为人设本尊，其与粉丝之间的互动也是可以承包日常笑点 。

此时恰逢DNF十周年即将来临，大家开始对包括赛丽亚在内的各种NPC表达自己的爱意。从花式告白、与NPC的故事会，再到自制表情，玩家们用各种各样的形式来为DNF庆生并感谢他们十年来一直陪着自己在阿拉德大陆冒险。



DNF官方同样为热情的勇士们送上惊喜。在5.20 表白日，DNF在上海、重庆、昆明三城地标建筑投射巨大投屏，以NPC的口吻，回应了玩家们的告白!

据说有玩家看到“阿拉德，令人怀念的故乡。十年了，勇士该回家了”这句暖心的话后，当场留下了眼泪。所以那句“十年前我就不该救赛丽亚”，其实是代表了800万勇士对DNF的强烈的感情。
关键词7：快闪开我按错了
在DNF以前的决斗场频道，因为35级以上的技能需要使用无色小晶块，且这些技能通常都很强大。因此玩家之间通常协商相互不使用。

“快闪开我按错了”源于2011年《地下城与勇士》的一张图，图中狂战士使用技能崩山裂地斩。崩山裂地斩是45级技能，需要消耗无色小晶块，因此狂战士违背了规则其实这个规则。
虽然狂战士称自己是按错了，但是崩山裂地斩的速度很快，玩家根本没有办法在那么短的时间内打出这么多字。  随后该玩家微微一笑：“没关系我是挂b。”然后反身一个裂波斩结束游戏。
在这之后这句话就常被用在利用大崩偷袭成功之后的解释里，也是DNF中最脍炙人口的梗之一，出现在玩家的无数改图和表情包当中。
在520地标建筑投屏时，就有玩家将原本投在昆明共信时代广场的文字PS成了“快闪开我按错了”，再次引起玩家们的讨论。

关键词8:煤气罐天下第一
除了“假猪套天下第一”之外，还有一个“煤气罐天下第一”的说法。煤气罐出现在DNF魔界90级新地图“恐怖的栖息地”之中。不仅容易打爆，而且杀伤力非常惊人，一次性爆掉三四个的话可以直接将玩家秒掉。

于是无数玩家在煤气罐的轰炸下倒地，又在同一个地方站起来，随后再次倒地……大家纷纷调侃：“有一个比boss还要厉害的超级大boss，它平时是那么的低调，让玩家忽视它，但是它愤怒爆发的时候，就是玩家们的末日，它就是……煤气罐。”

关键词9：猛龙幻影接拔刀，PK场里我最骚
“猛龙剑舞接拔刀，PK场里我最骚”是DNF玩家自创的全职业打油诗中描写剑魂的句子，因为朗朗上口而风靡网络。
除此之外还有更多职业的打油诗，如
红眼：“你骚我就开双刀，秒你最多两三招。”
瞎子：“邪光棉花波动眼，PK就得不要脸。”
机械：“机械高达加蛇炮，秒不掉你我删号。”
鬼泣：“冰阵紫阵下墓碑，把你高达砸成灰。”
弹药：“毛雷电雷和冰雷，也不看看我是谁。
关键词10：许愿
许愿是DNF所衍生的游戏文化之一：玩家为了能刷出游戏中的史诗装备，经常会在微博、贴吧、视频等评论弹幕中许愿刷出史诗装备，如：“许愿清泉流响”、“许愿启明星”等。如果你哪天在看视频的时候发现弹幕上出现了相似的字眼，那一定是某个勇士在为了自己的装备而努力着。
现在许愿早已经不限于DNF，各种玩家们开始在其他游戏及各大社交网站中通过许愿的方式来表达自己的愿望。

十年时光匆匆而过，DNF不经给玩家留下了非凡的游戏体验外，还给大家留下了一系列妙语连珠的语录，有的梗一不小火遍了大江南北。除了这些之外，DNF中还有很多有趣的梗，比如“无影剑”、“下水道”。这些玩家语录不仅记载着每一位阿拉德勇士的奋斗史，也构成了玩家们青春岁月中最不可磨灭的回忆。
DNF，我还要再战十年!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150339_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150353_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150403_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150409_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150422_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150430_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150439_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150445_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150457_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150503_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150525_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150526_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150526_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150535_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150626_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150646_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524150710_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>