<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745035</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745035.html</url><title>“重识游戏——首届功能与艺术游戏大展”于央美美术馆开幕</title><datetime>2018-09-09 23:04:2</datetime><text>
	2018“重识游戏——首届功能与艺术游戏大展”于2018年9月8日在中央美术学院美术馆正式开幕 。中国文化娱乐行业协会、中央美术学院城市设计学院及中央美术学院美术馆的嘉宾出席了今天的开幕式。参会的嘉宾包括：中央美术学院院长范迪安、中国文化娱乐行业协会会长刘金华、北京市文化产业促进中心主任梅松、中央美术学院城市设计学院院长王中、中央美术学院美术馆馆长张子康、中国文化娱乐行业协会秘书长孔明、北京歌华文化发展集团副总经理王昱东、国际民间艺术组织IOV全球副主席陈平、南加州大学游戏系主任Tracy Fullerton、前欧盟功能游戏研究中心会长Pamela M. Kato、国家艺术教育协会首席讲师Andre Thomas、画中世界制作人Jason Roberts、清华大学教授林华、北京国际设计周策划总监曾辉、腾讯创意总监李若凡、网易游戏合作产品部总经理陈枫、完美世界教育常务副总裁郭擂、NEXT研发中心总经理沈黎、格拉茨理工大学交互系统与数据科学研究所的研究员Johanna Pirker以及来自中央美术学院的专家学者和相关部门负责人等。








	展览现场





	开幕式现场


	该项目是中央美术学院、中国文化娱乐行业协会联合主办的一次展览活动，得到了国家艺术基金会的支持，由中央美术学院城市设计学院、中央美术学院美术馆和中国文化娱乐行业协会游戏分会筹划及承办，并得到了各界机构的大力支持。本次活动正是行业内顺势发起的以”重识游戏”为主题，结合文化、艺术、科技等多种元素在内的大规模功能游戏作品集中展示、研讨交流系列活动。





	中央美术学院院长范迪安


	中央美术学院院长范迪安在开幕式中表示，“重识游戏”首届功能与艺术游戏大展不仅展示了一大批国内外游戏设计、游戏创意的新作新品，更重要的是展现出在这个全球化的信息时代，国际游戏界有了一种新的文化追求，这就是在游戏创意和产品上注重社会文化关切。“游戏”这个古老而又不断创新的领域，是与人的智力、想象力，包括在人生当中需要付出的竞争意识、探险精神等紧密相联的一种文化生活方式。但在一段时期内，人们对游戏的社会功能是比较焦虑的，因为在迅速发展、拥有巨大市场需求的游戏领域，至少存在两个问题，一是游戏作品的语言风格的问题；二是游戏作品的社会文化责任问题。那些被称之为美国风格、日本风格、韩流等带有强烈文化特征的游戏内容、形态、语言、样式，在中国市场上占有巨大份额，令人担忧中国青少年一代会在文化认知、文化趣味上迷失方向。游戏是如此引人入胜，让人着迷，特别是游戏所具有的巨大市场利益，往往导致游戏的创意和内容只追求经济效益而忽略了文化责任。所以，在这个领域当中，应特别考虑游戏产品的关怀何在，游戏有没有为今天的社会发展做出人文关怀、文化关切等重要命题，本次展览的题目＂重识游戏＂，在策划理念上反映了对游戏产品的文化审视。


	作为一个完全没有玩过游戏的文化学者、大学校长，范迪安院长强调在本次展览中感受到了一种新气象。首先，展览不仅有众多优秀、知名的作品，更重要的是赋于游戏以新的功能，同时展现了游戏创意、制作与艺术相结合的主旨，展览中那些与医疗相关例如帮助智障儿童等特殊社会群体的作品，就体现了游戏的社会责任，让我们看到＂功能游戏＂注重社会功能的取向而不是让游戏仅仅停留在“游戏”当中。其次，不少作品探讨了数字技术与艺术创意的结合，包括从传统艺术中汲取灵感、进行现代转换，使得这个展览具有一定的艺术活跃度。他希望通过“重识游戏”，让游戏世界打开一个新的窗口，特别是来自不同国家的游戏产品，能够指向人们共同的心灵世界，使本次展览真正成为全球游戏发展中重要的学术标志。





	中央美术学院城市设计学院院长王中


	中央美术学院城市设计学院院长王中主持开幕，提到了这是首次以功能游戏为主线的展览，以“重识游戏”为主题，探讨游戏与教育、文化、医疗及其他社会学科之间的交流，旨在深度挖掘游戏的深度价值，以文化内涵、人文关怀、社会责任为基点，关注到游戏的虚拟世界和想象力，也许会超越一个时代，因此这个展览不仅仅关注游戏功能的拓展，还关注对未来的一种态度、对未来的一种探究。基于信息技术带来的新技术革命以及对未来发展趋势的思考与预判，城市设计学院搭建了应对未来发展的学术平台，成立了未来媒体中心，并希望以此搭建一个全球前沿的技术、学术及资本的聚合平台，以期形成新的创意产业集群发展可能性。





	中国文化娱乐行业协会会长刘金华


	此次展览的联合主办方中国文化娱乐行业协会会长刘金华在开幕式上提出，本次活动以功能游戏+社会学科+艺术的创新形式，共同创造良好的市场环境，为游戏产业的健康发展蓄力，推动行业的转型升级与发展。“2018年功能与艺术游戏大展” 以“重识游戏”为主题，探讨功能游戏与艺术、教育、医疗等社会学科的结合，活动旨在深度挖掘游戏的功能价值、文化内涵、艺术价值，探讨功能游戏与艺术、教育、医疗等社会学科的深度结合，传播功能游戏正向价值观，扶持、鼓励功能游戏研发人才，创作具有功能性、文化性、艺术性的游戏作品，探索功能游戏在中国的发展之路。





	中央美术学院美术馆馆长张子康


	中央美术学院美术馆馆长张子康在发言中指出，游戏在当下世界，不仅仅是一种单纯的娱乐手段。随着游戏设计与技术手段的丰富化，社会生产方式与人类生活方式的多样化，游戏逐渐朝功能化转向，游戏当中注入虚拟现实互相影响的方式以及行为等先进模式等特征。被设计师与艺术师深入挖掘，最终可能以游戏的形式生产出来改变人类未来生活方式的新手段。中央美术学院美术馆作为始终关注当下、回应社会的美术馆，认识到游戏当中蕴含着新的可能性，希望通过此次展览，传递给社会，也希望公众能够在参观与体验展览的时候，特别注重那些以轻松手段介入教育、医疗、社会实践、想象未来等方向的功能性游戏，这些项目当中体现出来人文关怀、社会哲思，会引导人们对游戏的未来，甚至是人类的未来，产生一些新的思考与可能性。


	开幕论坛邀请到全球范围内杰出游戏创作者与全球高校游戏教育专家，其中包括南加州大学游戏系主任Tracy Flullerton、前欧盟功能游戏研究中心会长Pamela M. Kato、国家艺术教育协会首席讲师Andre Thomas共同探讨电子游戏随着技术的发展，作为一种可以被世人广泛接受的未来数字媒体，如何与社会各领域结合，发挥和承载超越娱乐的更高社会价值。





	南加州大学游戏系主任Tracy Flullerton


	Tracy谈到对于未来的游戏行业的发展，交互性体验非常重要，而游戏里传达的人文理念才是游戏的灵魂。要实现这个目标，游戏设计者、开发者和教育部门需要跨学科跨团队合作，通过培训学生，让他们成为下一代的产业赋能者。





	前欧盟功能游戏研究中心会长Pamela M. Kato


	Pamela认为这个行业同时存在挑战和机遇，挑战就是功能性游戏本身需要跨几个彼此并无关联的学科，开发初期成本会很高，但是就长远来看，它却降低了相关关联产业的成本，比如医疗、心理学、医术、工程学等，我想这就是潜在的机遇。





	国家艺术教育协会首席讲师Andre Thomas


	Andre谈到每一个游戏首先都要以课程开始，这些课程对学生来说都是全新的知识；第二点就是建立一个高效合作的团队，需要有游戏的学习者、课程专家，比如说数学、历史方面的专家，去设计需要学生达到的可测量，可考核学习目标。


	中国文化娱乐行业协会、中央美术学院院领导及国内外知名游戏教育学者在开幕式上对功能游戏企业贡献奖，功能游戏开拓奖，文化艺术传播奖、游戏学院奖进行颁奖。





功能游戏企业贡献奖


	颁奖嘉宾：中国文化娱乐行业协会秘书长孔明、北京歌华文化发展集团副总经理王昱东。领奖人：腾讯功能游戏、Next 研发中心、完美世界、网易游戏、TapTap游戏平台、Bilibili、Unity、Sony中国。





国产功能游戏开拓奖


	颁奖嘉宾：前欧盟功能游戏研究中心会长Pamela M. Kato、北京国际设计周策划总监曾辉。领奖人：子曰诗云、尼山萨满、Unheard、Ylands、我的世界、奥漫悠悦。





文化艺术传播奖


	颁奖嘉宾：中央美术学院美术馆馆长张子康、国际民间艺术组织IOV全球副主席陈平。领奖人：Iris Fall、蜡烛人、白夜、光遇、国贸7天。





游戏学院奖


	颁奖嘉宾：中央美术学院城市设计学院院长王中、清华大学教授林华。领奖人：Arte-Mecenas、画中世界、瓦尔登湖、折扇。


	这是国内游戏艺术展览首次进入国家重点美术馆，即中央美术学院美术馆进行展览，也是国内首次大规模将国际知名游戏设计师的独家资料、灵感来源、创作手稿、视频、功能游戏的应用成果进行汇总展示。“重识游戏”是一次关于游戏的冒险和探索之旅，运用游戏的手段，让大家重新认识游戏、全面了解功能游戏。





	中央美术学院院长范迪安与中央美术学院城市设计学院院长王中参观展览








	展览现场


	展览汇集了国内外各类型的参展游戏作品百余件，在游戏产品交互体验的基础上，侧重展现每个游戏作品的研发创作过程，曝光了创作者们大量的制作过程，包括手稿、创作历程、独家的视频采访等等。








	观众于展览现场试玩游戏


	此次展览作品主要为功能游戏和艺术游戏，涉及儿童医疗，青少年教育，文学和美术创新跨界领域与游戏的结合。对各个关联领域起到了非常大的推动作用，具有积极的正面价值。





	展览现场


	部分功能游戏包括：将游戏的方式引入大学教育课堂的“微积历险记”；通过电子游戏的方式帮助癌症儿童对抗病魔，提高治疗的依存性的“R-mission”；另玩家通过游戏还原著名历史场景和中国古典建筑，用游戏的方式定格记录历史的“我的世界”；用游戏的方式形象的理解和学习基础数学的“龙箱数字”；“瓦尔登湖”，一款用游戏的方式诠释世界经典文学名著的精髓；通过与高等院校的游戏设计专业合作，用游戏的方式激发学生的创造与想象能力的“艾兰岛”。


	更有精彩纷呈的艺术类游戏包括：全手工打造模型，以实景拍摄的方式展现游戏城市建筑的“爷爷的城市”；著名“禅派”设计师陈星汉首款的移动端社交游戏“光遇”； 用电子游戏的方式诠释黑白光影艺术的“彩虹坠入”；“尼山萨满”用电子游戏的方式传播了少数民族文化和剪纸艺术。由一人独立完成的全手工绘制风格的艺术解迷游戏，具有极强的艺术性和丰富的哲学内涵的“画中世界”。

</text><imageurl>http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/e3bcece1fa6329ec1b9a7300f2ed023d.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/e6f6ac7f3093db856f088759b2137401.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/b7bf24ec09c430ab33298463a96de509.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/73f8bd2659583f019eee29f325c26cfd.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/bb1cce6fed843fb2c06eabe5a72302af.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/6e672107ead94c59620fd01fa863365f.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/e9e6b91dacb718ca96d4eb182718597f.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/cfd5849f0a9d0fafd5339b18627d3ec9.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/c055755a870774e24d9be927e7d8dc2d.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/378e375a8d2e8b3fc0904987e20ea926.gif	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/88b421a88186a52956448985a3cb5439.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/e4a44355d2a62489a25511b574f77782.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/3af0f0a885f478b5abee985d0d14c8ae.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/91de7258cb44402e600120bc8e7e70f7.gif	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/548b27933b21c0c2b2cf2a8d45464734.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/670b7e7fba13ba0c8a044e18f8f70912.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/a8c9fd48d978fc79dc2f6bbd3d8f4127.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/04a5a06b4dd577e3cb05e155c6a7c650.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/20786fdfb0e3e7566fb1f899f2a1ebe6.jpg	http://popsoft.com/res/2018/09-09/19/f702c4862f61459714e2c009f8cdd811.jpg	</imageurl><videourl /></doc>