<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744783</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744783.html</url><title>网游总量控制或先动刀棋牌类游戏 业内爆料35%专项税也要来了</title><datetime>2018-09-05 22:02:2</datetime><text>
	8月30日，教育部等八部门签署了关于印发《综合防控儿童青少年近视实施方案》的通知，其中国家新闻出版署将实施网络游戏总量调控，控制新增网络游戏网运营数量，探索符合国情的适龄提示制度，采取措施限制未成年人的使用时间。





	这对等待了半年游戏版号审批却迟迟得不到回复的游戏从业者而言，无疑是雪上加霜。8月30日上述《方案》印发后，游戏公司股价应声下跌，美股挂牌的网易股价跌超7%，创下2016年6月1日以来新低。而腾讯周五下跌4.9%，一天市值蒸发1300多亿元。


	“除了总量控制外，未来还将有游戏版号配额制和游戏行业专项税，后者类似于烟草税，据目前听到的消息，每款游戏可能将会征收35%的税款。” 
昨天，有游戏业内人士告诉《南方都市报》记者。


	游戏寒冬要来了吗?对此，一位接近国家新闻出版署的业内人士告诉南都记者，其实市场大可不必恐慌。“游戏软件著作权申请每天都在暴增，前年才1万多，去年就直接增到3万多款，而其中三分之二的游戏没有办版号，尤其是同质化严重、粗制滥造的棋牌类游戏。”该业内人士告诉南都记者，政府近年来其实一直希望有带有民族原创的精品游戏出现。


棋牌类游戏首先被调控?


	根据《2018年1-6月中国游戏产业报告》显示，今年上半年，游戏市场整体收入1050亿元，同比仅增长5.2%，而与过去三年21.9%、30.1%、26.7%的增幅相比，行业增长速度大幅下滑。今年游戏版号审批的暂停，如果再加即将实施的网游数量总量管控，2018年可以说是游戏行业的转折点。


	不过，南都记者留意到，上述《通知》还没有具体透露“控制总量”是一个怎样的量级。有接近国家新闻出版署的业内人士告诉南都记者，这是延续广电总局四年前的管理思路。当时，时任国家新闻出版广电总局数字出版司巡视员、副司长宋建新就表示，“十三五”规划开局之年做大做强游戏产业，需要坚持“内容为王”的理念，广电总局正在着手组织实施“中国原创游戏精品出版工程”。


	为此，对于调控方向，上述业内人士告诉南都记者市场大可不必惊慌。“游戏软件著作权申请每天都在暴增，前年才1万多，去年就直接增到3万多款，而其中三分之二的游戏没有办版号，尤其是同质化严重，粗制滥造的棋牌类游戏。”这位业内人士告诉南都记者，政府近年来其实一直希望有带有民族原创的精品游戏出现。


	同样的，另一位游戏开发者也向南都记者表示，此次调控应该不会对游戏市场总量一刀切，一年只批几千个版号这样子。“主要是从游戏细分市场入手，此次管控对象先是棋牌类游戏，比如德州扑克便已经销声匿迹了。”广电总局相关人士此前曾向南都记者表示，去年上线的新手游有近50%是棋牌类游戏，这才是“总量控制”主要调控的目标，“即使总量控制到现在存量的一半，也不会对主要厂商产生实质影响。”


	不过，从另一个角度来看，无论总量控制采取什么样的标准，新增游戏门槛势必会进一步提高。


9月份版号审批重启不乐观


	今年3月，随着国务院机构改革启动，新成立的广播总局尚未对版号审核职责明确分工，为此版号审核工作暂时停止。南都记者从广播总局官方及文化部官方网站中国文化市场网看到，“文网文”依旧定期发放，每个月发放200-500个，而“版号审批”则停止在今年3月。


	根据广播总局2018年1月-3月游戏版号审批数量显示，今年1月，游戏版号发放了716件，2月份发放了484件，3月份发放了727件。如果每个月继续按照这一节奏，目前初步估算应该约有3000多款游戏在排队等待版号审批。不过也有业内人士表示，“目前积压了小6000款游戏等待批文。”这其中，也包括去年7月拿到“文网文”、网易已经火热公测的《逆水寒》，腾讯的《绝地求生》等。


	不过，本月底，不少游戏业人士纷纷在网上“报喜”，称“9月份可能会开放游戏版号审批，据说，9月发放的小量第一批版号主要以单机游戏为主。” 
但也有不愿透露身份的业内人士透露，目前只是宣布9月份相关部门会定完职责，现在只是给了最后时限，审批版号具体流程都没有定论，一直在修改中。该人士也表示：“游戏受理在北上广和总署就没停过，”目前除了版号发放，目前其他工作都在有序进行，开发者还是能提交游戏版号审批，只不过发放还要等重启和排队。


	但现在，八部门《方案》印发后，游戏行业对9月重新开放版号这个传闻不再乐观。有广州游戏行业人士告诉南都记者，今年游戏的版号审批应该很难拿到了，《方案》对游戏的审查会更加严格。南都记者了解到，一般版号申请时间在80个工作日内，最长则需要四个多月。中传信息CEO陈天乐则告诉南都记者：“如果审核速度更加放慢，耽搁了有利的上线档期，基本没得做。”


	此前，在腾讯今年上半年业绩分析师电话会议上，腾讯总裁刘炽平解释版号情况时透露， 
“广电总局也意识到其重组对整个游戏行业的影响，因此设立一个绿色通道，通过这个方式获得许可的游戏可以进行为期一个月的商业运营测试，这个对行业现状有一定的缓解作用。”


	但南都记者向一位游戏业灵通人士求证时获悉，此前盛传的绿色通道已经完全关闭，而本来负责发布文网文批号的文化部很可能不再管理游戏审批，而是由中宣部组织成立监督管理司进行批复，但要在12月年底才能拿出比较完善的制度，所以之前业内流传的9月份版号恢复发放的传言并不符实。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536155873_344901.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180905/1536156068_961973.jpg	</imageurl><videourl /></doc>