<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736646</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736646.html</url><title>映客和蓝翔跨界联姻 “网红”电竞小哥哥来了</title><datetime>2018-06-11 11:21:4</datetime><text>映客直播最近新动作频频，继“樱花女生”选秀节目、自带“朋友圈”功能的6.0新版发布之后，再次传出与蓝翔技校合作的消息。记者向映客直播证实此事为真，两支蓝翔战队将进驻平台，未来还将有更多内容合作。映客作为全国首家也是最大的多元化直播平台，这一次跨界“联姻”，将为视频娱乐带来更多新体验，并让更多人了解电竞这项被国家体育总局与国际奥委会认可的体育项目，以及背后的运动员。
正名之路：利用电竞直播展示自我
“打游戏能当饭吃吗?”“电竞也能成为职业?”直至今日，社会上仍充斥着对电竞运动员的各种不理解。屏幕背后，他们在20岁的青春年华里，一天超10小时艰苦训练，只不过希望在自己热爱的领域实现梦想。
为电竞正名，这场持久战打了15年。2003年，电竞通过国家体育总局批准，成为我国正式开展的第99个体育项目;2008年，被重新定义为第78号体育运动项目;2016年中国教育部职业教育与成人教育司发布《关于做好2017年高等职业学校拟招生专业申报工作的通知》，“电子竞技专业与管理”赫然在列，北京大学也曾开设电竞选修课;2017年11月国际奥委会正式宣布电竞成为正式体育项目。
“正名之战”尚未结束，一大批年轻人在追梦途中面临着巨大压力，急需更广泛的平台展示自我。2015年，以映客为首的直播平台开启“全民直播时代”，借助直播这种最多年轻人喜欢的新娱乐方式，为电竞爱好者开启了一扇充满各种可能性的窗口。
最直接的结果，“电竞是一种体育，也是一种娱乐”的观念得到越来越多认同。在刚刚过去的5月20日，有“先进青年成长阵地”之称的共青团中央官方微博连发两条信息，庆祝中国战队在英雄联盟和DOTA2联赛中夺得世界冠军。这成为“为电竞正名”的历史一刻。
跨界联姻：映客蓝翔合作推新内容

业内人士分析，这一次映客与蓝翔合作，可见站在移动直播行业领先地位的映客，把“让娱乐视频化”的价值观发挥到极致。
“2018年，我们希望带给用户更多符合趋势的、紧跟潮流的专业性内容。电竞行业受众的关键词是年轻、潮流、活力，与映客的产品定位完全符合。”映客直播相关负责人介绍说，电竞还具有极强的“观赏性”，与直播行业共同发展是趋势。
映客为什么选择山东蓝翔技师学院?不难理解，是“强强联手”之意。在过去很长一段时间，从“挖掘机”到“吃鸡”，蓝翔均是佼佼者。最近一次，蓝翔电竞队员的照片在网上曝光，他们极具专业特色的ID：挖掘机、数控、美发、厨神、汽修……引发网友脑洞大开与热烈讨论。
据悉，蓝翔电竞专业成立于2017年，招生情况还不错，专业分为电子竞技管理班和电子竞技运动班，前者主要培养电竞馆、手游馆、VR馆的管理人才，后者主要培养职业电竞运动员，只有拔尖中的拔尖，才被选进“蓝翔战队”。
映客直播与蓝翔电竞，两个看似相隔很远的品牌合作，本身具有很强的话题性，消息一出随即引发媒体关注。据透露，蓝翔将有两支专业游戏战队进驻映客平台，分别是“绝地求生游戏战队”和“王者荣耀游戏战队”。期间平台推出抽奖活动，奖品包括但不限于价值1699元/张的电竞椅1000把、价值2999元/件的职业游戏显示屏250个、价值999元/件的华为平板电脑250台。
无处不团：业界期待直播+电竞擦出火花
如今各行各业都在尝试深度介入直播红海，映客直播最近新动作频频，可见其正在积极抢占各种触电机会。
中商产业研究院发布的《2018-2023年中国电子竞技行业市场前景及投资机会研究报告》显示，2017年中国电子竞技市场规模达到655亿元，2018年市场规模将超过800亿元，达到863亿元。电竞直播前景广阔，据悉，映客将动用全平台资源，打造顶级品牌。
映客与电竞其实渊源不浅，“直播+游戏”一直以来是映客“内容多元化和社交立体化”战略的重要组成部分。
早在2016年，映客就通过直播的方式全程参与了金鹰电竞体育盛典，映客CEO奉佑生接受媒体采访时表达了对电竞行业的认可，“电竞是一个新生朝阳行业，已呈现出职业化、专业化特点，是90后、00后主要的娱乐方式。”
之后，作为“王者荣耀”最高级别的赛事，映客作为合作方，全程直播了2017年KPL春季赛，直播巨头映客，与国内顶级游戏IP合作，被业内人士定性为：“无处不播”+“无处不团”，预示着电竞直播迎来“一键即播”新时代。
据了解，映客对电竞直播方面，相当重视，投入了大量的资源。这一次与蓝翔电竞合作，电竞直播只是开端，接下来还将有深度的内容合作，期间又将激起怎样的火花，业界均在期待。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/112144D40-0.jpg	</imageurl><videourl /></doc>