<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747994</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747994.html</url><title>你玩过几部？IGN更新PC平台最佳游戏排行榜TOP25</title><datetime>2018-10-25 15:38:1</datetime><text>
	回首过去的10年，PC平台发布的游戏作品可谓是百花齐放。这个平台不仅拥有数量最多的游戏作品，而且涵盖的游戏类型极其丰富。在如此浩瀚的游戏列表中选出最具代表性的25款游戏无疑是一项艰巨的任务，近日，经过IGN数位编辑反复推敲、遴选，最终确定了一份名单，确定了2008年到2018年间出现的最佳PC游戏都有哪些，一起来看看你都玩过多少吧！





	接下来让我们一起欣赏IGN编辑部盘点的PC游戏TOP 25排行榜：


25.《见证者》


	《见证者》是史上最佳解谜游戏之一。这款游戏拥有神奇的魔力使玩家沉迷其中，玩家通过运用必要的工具，在一系列的挑战中进行有意义的行动。各种设计巧妙的谜题常常使挑战成为一种乐趣，简单的规则下蕴含着丰富的解谜方式。这款游戏鼓励玩家在神秘的小岛上开辟属于自己的道路，不断进行探索并勇于面对失败。努力是成功的一部分，玩家可以在任何一点进行移动。在一开始，回避那些会令你感到沮丧的谜题是一个不错的选择，让自己内心归于平静更有利于找到谜题的破解之道。





24. 《反恐精英：全球攻势》


	“反恐精英”系列能够长盛不衰的原因在于：这是一款最专注于技术的第一人称射击游戏之一，玩家的团队合作、游戏意识以及纯粹的技巧非常重要。这款游戏所呈现出的挑战和深度不仅使之成为最难掌握的竞技射击游戏之一，并且赋予了它极大的价值。“全球攻势”是该系列的最新版本，收获了众多老玩家以及新手的青睐。竞技匹配与排位系统为玩家们提供了磨练技术的方式，休闲模式为玩家们提供了一个练习的场所。整合的创意工坊允许玩家快速安装实用的训练地图。虽然“反恐精英”的上手难度高，但只要付出耐心并全情投入到对这款游戏的研究中去，一切都是值得的。





23.《合金装备5：幻痛》


	“合金装备”系列时隔十多年重登PC平台，堪称一次华丽回归。在《合金装备5》中，玩家总能找到新奇的方式完成任务，每次进行任务都能收获不一样的体验。游戏搭建的开放世界如同一个军事基地，玩家置身其中不断进行军事行动，将处于懵懂中的士兵用气球打包运走总是让人乐此不疲。





22.《火箭联盟》


	当你提到“汽车足球”的时候，所有人都知道那是《火箭联盟》，不过这款游戏所包含的技巧可远远不止用小车顶球那么简单。《火箭联盟》已经推出好几年了，不断加入的新模式和新内容也使它成为了一款当之无愧的杰作。就算你每天都玩也不会对它感到厌倦，因为很多玩家就是这样做的。





21.《传说之下（Undertale）》


	《传说之下》颠覆了玩家对于角色扮演游戏的既有认知。它知道玩家正在进行角色扮演游戏，它在不断地给玩家制造麻烦，它会记住玩家储存游戏的习惯，在玩家做出每一个决定之后，它都会不断地调整自己，并以令玩家惊讶的方式展现出这些行为可能会产生的意想不到的后果。《传说之下》讲述了一个令人牵肠挂肚又饱含深情的故事，玩家所做的每一个选择，不仅是对自己，而且对身边的人同样会产生影响。这是颠覆性的，这会让玩家感到彷徨，让玩家不断重新尝试，让玩家陷入愁思。《传说之下》足以称之为史上最伟大的PC游戏之一。





20.《超越光速（FTL: Faster Than Light）》


	《超越光速》能让你身历其境地驾驶星舰、穿越银河，那种感觉简直无与伦比。想在游戏中活下去真的非常不容易，因为你既可能被强大的敌舰直接轰爆，也可能被巨大昆虫们干掉所有船员。就来你的生命维持系统都可能被黑掉，然后所有人窒息而死。但是《超越光速》其实和胜利没有多大关系，重要的是它的故事。玩家必须抓紧时间使用强大的光束武器在我方飞船隐形的状态下将敌方的战舰大卸八块，或者将登上我方飞船的敌人送上太空。玩家总能找到新的战术，战利品和随机事件让游戏变得不可预知，解锁飞船的武装可以带来更加丰富的作战方式。展开绝地反击吧，或许胜利就在前方。





19.《魔兽世界：争霸艾泽拉斯》


	《魔兽世界》可谓是“老而弥坚”，加上暴雪对游戏系统坚持不懈地改造，无论新老玩家都能在艾泽拉斯的土地上进行数千个小时的探索。最近的《争霸艾泽拉》扩展包重拾了《魔兽》最原本的乐趣，把游戏的重点转回了副本、世界和PVP上面。





18.《星露谷物语》


	《星露谷物语》似乎让平凡的生活变得更加丰富多彩。这款游戏虽然没有开创出新的玩法，但是汲取了《牧场物语（Harvest Moon）》系列的精华，从而孕育出这一足以令玩家上瘾的作品。平静而有规律的乡下生活，在各种农作物的生长中收获简单的快乐。从开始游戏的第一刻起，世界就充满了可能性，在简单地新手教程之后，玩家即可自由地展开尝试，不管是轻松惬意地休闲生活，还是高效忙碌地努力经营，一切都随你。玩家需要承担自己的选择所带来的后果，但学会有所为有所不为，按照自己的节奏进行游戏，找到更多行之有效的方法来度过属于自己的时光，同样是游戏的乐趣之一。





17.《文明5》


	《文明5》有着众多闪光点——尤其是在城市的扩建上。《文明5》是现代4X策略游戏中的王者。《文明5》使4X策略游戏达到了堪称惊艳的程度，同时这款游戏对新手玩家非常友好，不管你是否是个中老手，这款游戏都值得你驻足流连。即便你玩过系列之前所有的作品，《文明5》中六边形网格的地图以及众多全新的战术、单位管理系统依然会带给你不同以往的体验。尤其是“美丽新世界”资料片发布后，这款游戏成为《文明》这一重新书写历史的策略游戏系列中最伟大的作品之一。不同的国家和路线之间存在巨大的差异，玩家会一次次地反复进行游戏并乐此不疲。





16.《辐射：新维加斯》


	就像《辐射3》一样，《辐射：新维加斯》带领我们再次踏上了核战之后的美国废土。这部作品从最初的《辐射（Fallout）》和《辐射2》中获取了一些灵感，形成了一个更加伟大的故事。这部作品不止是对实时战斗和制作系统进行改进，游戏中的不同派系以及背景各不相同的角色们交织在一起。新加利福尼亚共和国、凯撒军团以及神秘的豪斯先生等派系之间爆发的激烈冲突就像是在善与恶之间做出黑白选择一样。


	当然必须承认，众多令人惊叹的mod令PC版《辐射：新维加斯》成为了一个独特的存在。





15.《幽浮2》


	在足称精彩的策略游戏《幽浮》的基础之上，《幽浮2》加入了新的未知的敌人，加上DLC“天选之战”的推出，令这款游戏变得更加优秀。为了从一开始的弱小势力成长为强大的战争机器，玩家必须谨慎地做出每一个决定，士兵一旦死亡后将无法复活。在《幽浮》中玩家以保卫地球为己任，而本作中则成为以解放地球为目标的游击队，玩家将面临更加绝望的处境。这部规模更大、更具深度的续篇增加了新的更加强力的兵种、装备以及外星人，同时更具可玩性。随机生成的地图避免了战术上的重复，战略地图上频繁发生的随机事件令玩家的建筑和既定计划遭受着冲击，同时这款游戏还有着众多的mod。





14.《蔚蓝（Celeste）》


	《蔚蓝》是一款2D平台游戏，它的关卡充满挑战、令人舒爽。关卡中还隐藏着许多的秘密，需要你通过自己的技巧来突破极限。它最大优点是将充满诚意的故事和无比迷人的配乐结合在了一起，从而创造出了一款真正的大师之作。





13.《洞穴探险（Spelunky）》


	乍眼一看，《洞穴探险》很像是一款8-bit时代的精神续作，但也成为了史上最为经典的平台游戏之一。很少有自动生成的关卡能够做到像这款游戏一样的巧妙和纯熟，每个关卡都是一场令人紧张窒息的计时赛，玩家必须在短短的1秒种内，在新的风险与回报之间做出权衡。《洞穴探险》中充斥着陷阱、机关和秘密，虽然操作和游戏目标浅显易懂，但是玩家需要花费数月的时间才能掌握所需的技巧。庆幸的是，短平快的街机风格让玩家的每一次游戏都充满了乐趣。





12. 《质量效应2》


	《质量效应2》在玩家对系列的喜好上进行了完美地平衡，令这款游戏达到了一个高峰。诺曼底号上的众多队员们各具魅力，每个人都有着属于自己的独特背景与需要解决的麻烦。故事从队长的死亡开始，冒险的路上充满了艰难险阻，每一位队员都处在生死边缘，玩家必须进行正确的选择才能转危为安。作为一款科幻风格的角色扮演游戏，本作极其优秀。





11.《死亡细胞》


	《死亡细胞》有着其他游戏里少见的灵活性：你能轻松享受各种美妙的细节，不断变换的关卡则会测试你的极限，并将麻痹大意的玩家碾得粉碎。在整个游戏的过程中，你需要在战术与战略层面上不断做出选择，这也使其成为了世上最好的动作平台游戏之一。





10. 《神界：原罪2 终极版》


	《神界：原罪2 终极版》已经成为了史上最伟大的RPG游戏之一。它将经典的RPG玩法和现代游戏机制巧妙结合在了一起，实现了新旧之间的完美融合。原作的战斗系统已经足够精良，续作却在提高深度的基础上，使其变得更加简洁和流畅。AI们也变得更聪明了。你既可以选择六位初始角色，也能谱写自己的传奇，74000条全程配音的对话也吸引着玩家们不断地回归。





9.《守望先锋》


	《守望先锋》拥有一个个令人印象深刻的英雄和经过精心调整的游戏平衡性，在经过一天漫长的工作之后，这款游戏可以令你重新精神焕发，充满策略性的多人模式成为晚上与朋友们消遣娱乐的首选。《守望先锋》可能没有最详尽的地图和模式列表，但是每个季度都在进行更新，而且目前已有的内容令多人模式呈现出近乎无限的可能。暴雪承诺将会在接下来的几年里持续对《守望先锋》进行完善更新，值得期待。





8.《堡垒之夜》


《堡垒之夜》在全世界范围内成为了一款现象级的作品，其快速而频繁的更新则证明，制作方不想让它一个昙花一现的存在。免费游戏加上简单的射击机制，使其成为了最容易上手的大逃杀游戏。但是独树一帜的建筑玩法，又让它的技巧性突破了天际。





7.《英雄联盟》


	《英雄联盟》始终站在电子竞技的前沿，它吸收了最初的MOBA游戏的规则并加以改进，从而出现了这款更易于上手但难于精通的游戏。这款游戏拥有一百多位名各具特色的英雄，并能通过全新的符文系统进行更进一步的定制。开发商Riot Games也在竞技方面进行了积极的实践，职业战队可以通过在常规赛积累分数，以便参加紧张刺激的季后赛，和传统的体育项目别无二致。20年后，在有关电子竞技起源的纪录片中，《英雄联盟》将会成为一个标志性的事件。





6.《Dota 2》


	《Dota 2》一向以严苛的上手难度而闻名，但是只要玩家肯投入精力就可以掌握无限的战略战术。花费一点时间来了解《Dota 2》你就知道为什么这么说了。虽然说所有的比赛都在一张地图上进行，而且获胜的目标只有一个，但是超过100名英雄以及数以千计的道具组合令每一场战斗都是独一无二的。虽然比赛看起来节奏缓慢，但是每一秒都至关重要，因此比赛总是十分精彩。侦查敌人？还是穿越地图支援队友？还是返回基地治疗？这款游戏的复杂程度会令玩家望而却步，但是只要坚持下去就会收获巨大的成就感。





5.《上古卷轴5：天际》


	游戏的开发者赋予了《上古卷轴5》极致的自由度，当你看到远处的高山，就尽管去攀登它吧。在《天际》中，官方搭建了一个巨大的世界，更重要的是，这个世界里充满了稠密的人口；潮湿的迷宫、杂乱的城市、危险的山脉等着玩家去探索，更不用说还有各种传说、地域以及种族政治等繁杂的内容了。自由感几乎延伸到了游戏的每一个角落，主人公的培养尤其令人感到满意：提升能力、分配技能点、激活龙吼、强化装备。值得注意的是，《天际》PC版比主机版的寿命要长，这得益于过去三年里涌现出的各种mod。





4.《侠盗猎车手5》


	《侠盗猎车手5》杂乱无序却又异常精细的地图成为开放世界游戏的标杆。不仅仅是大这么简单，地图里内容非常丰富，无论是飙车、火拼、三位主角的故事线，还是各种支线任务、风景、声音和热闹的活动，你所期待的内容在洛圣都里都可以找到。游戏中总是有各种各样的事情可以去做，不管是单人模式还是多人模式玩家都可以尽情地探索，加上各类极具创意的工具和mod，这款游戏在多个层面达到了令人惊叹的高度。





3.《我的世界》


	《我的世界》是最伟大的方块建造游戏。称其为伟大的原因有很多，最重要的原因是它搭建了一个如孩童般奇思妙想的世界。看到远处的那座山了吗？你可以钻进去。你可以在里面安家，并用岩浆将其覆盖，令人不可思议又酷炫至极。接着你可以进入地下寻找宝藏，与怪物战斗。一些全情投入在游戏中的玩家甚至造出了宇宙飞船，并且用3D打印机还原了自己的世界。《我的世界》是一款你想怎么玩就怎么玩的沙盒游戏，但是只要你愿意，其丰富的系统和规则可以将你的时间安排成一个“战役”。甚少有一款游戏可以像《我的世界》一样火遍全球，可能也后无来者了。





2.《巫师3：狂猎》


深度、漫长的角色扮演游戏是PC游戏中的主流产品，但是甚少有作品可以达到《巫师3：狂猎》的高度。这部作品所呈现的庞大的开放世界，无论在规模还是内容上都给人留下了深刻的印象，玩家将在其中猎杀怪物、破解谜团、推进故事。《巫师3：狂猎》拥有众多实力派配音演员奉献的大量精彩对话，令人惊叹的原声音乐，以及技术和艺术上都有着极高造诣的画面。放眼整个游戏史，这部游戏也是最引人注目的作品之一。





1.《传送门2》


	Valve是一家致力于创造伟大的游戏公司。比起前作，《传送门2》拥有更精彩的谜题和世界，在2011年显得巧妙而独一无二。我们预计在2022年《传送门2》将不再有资格出现在这份榜单上，同时我们不愿看到这款游戏被其它优秀的游戏所取代。《传送门2》位列本榜单的首位，在过去的10年里，没有一款游戏可以像《传送门2》这样引发如此多的共鸣。这款游戏无可挑剔的等级设计、迷人的角色、精彩而丰富的谜题系统，即便仅仅是为了通关，玩家也能收获满满的成就感。此外，游戏的多人合作模式有着完全不同的解谜要素，仍然是最优秀的多人玩法之一。





	值得一提的是，本榜单由IGN于10月23日更新，此前榜单中《绝地求生》还在其中。另外，本次IGN评选标准为，所评选的这25款游戏不管是在发行之初还是放眼今日，都足以称得上光辉灿烂。此外，这份榜单只评选最近10年发行的PC游戏，所以诸如《半条命2》《网络奇兵2》《星际争霸》等作品都不在评选之列。事实上IGN拟定的入围作品多达数十款，但排行榜只有25个位置，很多作品不得不忍痛割爱。


	十年可以说是经历了足足一代游戏人，太多关于游戏的美好回忆，相信每一位玩家都有一个属于自己榜单，欢迎大家在评论区留言，说出你心中那款TOP ONE（最佳）的PC游戏是什么？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452950_190069.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451809_622137.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451847_336675.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451859_275665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451873_549890.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451894_523131.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451920_654062.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451940_404788.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451954_145085.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451970_847359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540451991_680896.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452011_381504.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452025_767055.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452037_913577.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452051_821360.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452066_906347.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452092_378666.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452106_577237.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452121_356926.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452136_845040.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452150_626458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452164_361308.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452178_404399.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452193_252402.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452205_480005.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181025/1540452216_362796.jpg	</imageurl><videourl /></doc>