<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733396</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733396.html</url><title>为什么我建议你卸载“抖音”？保住自己的宝贵时间</title><datetime>2018-05-20 09:54:4</datetime><text>
每一天短暂的舒适，都在透支未来。
要记得永远保持清醒，永远别走捷径，永远坚信未来。
暗网
我认识的一个网友，上周末在群里说自己在暗网被人盯上了。
问及原因，原来他和人发生争执，对方扬言能查到IP，并具体说出城市名，让他慌了。我们只能建议他报警，别无它法。
有许多文章曾科普过暗网，目前我们访问的绝大部分互联网内容，都停留在表面层，属于冰山一角。

Deep Web需要特定权限才能访问，即我们的私人博客或公司内网。最底层的Dark Net才是暗网，是互联网最隐私部分，隐蔽性和匿名性极高。
不能说在暗网就无法被人肉出来，一些黑客通过漏洞，用追踪数据包获得Tor网络中服务器的IP地址，可以暴露你的位置。
我不赞成将暗网定义为邪恶存在，只能说它真实还原人的最本质欲望。奉劝你永远不要有好奇心，永远不要试探暗网底线。
“当你凝视深渊时，深渊也在凝视你。”

阳光工程
新时代的年轻人，对传销特别鄙夷，觉得那是过时玩意，自己有知识文化，难以被洗脑。
网上还流传着各种段子，如何卧底传销组织，如何在里面泡妞等等，纯属无稽之谈。
传销有分南北，大部分人只知北派的暴力囚禁，却对南派的精神控制了解甚少。
南派传销，喜欢打着旅行团名义拉人头，如各种免费一日游，吸引大量占便宜的人。
接下来的行程全由导游安排，他们精心准备话术，画各种大饼、灌输理念，引导游客参加传销讲座。
如果讲座有讨论“五级三晋制、北部湾大开发、国家暗中扶持、阳光工程”等词时，你需提高警惕，并尽快离开，不要试图反驳。
你能想到的所有问题，他们都能逐一反驳，即便你拿出网上各种证据、视频帖子等，也被说成国家宏观调控。
永远不要抱着“我就听听，你能奈我何”的心态，因为环境能潜移默化地影响到一个人。
知乎网友@半糖揭示了南宁传销的手段。
传销人员喜欢挨着政府旁边开讲座：“我们是传销吗?如果是传销，就在政府部门旁边，为什么不管呢?”许多人为此信服。
他们拿出各种书籍，说有国家支持，类似《民间资本白皮书》、《北部湾集结号》等，在地摊上随处可见。

在新华书店里，一些宣传书籍被拿来作证：“新华书店是唯一不以盈利为目的的书店！新华书店里面都放着的书！肯定是合法的吧！”

他们用银行卡打钱转账、发工资，趁机吹嘘“谁有那么大的权利控制银行? ” 一些普通的建筑物被赋予特殊涵义：
五象广场鼻子朝西，代表西部大开发;
农业银行楼顶的黑色圆盘，代表背黑锅做这事;
地上有29块砖，代表要29人才能上总;
三棵树挨在一起，是“一人带三人”;
跟“三，五”有关系被称为“五级三晋制”：
跟七有关系称为“这行业要考察七天才能明白。”

传销底层人员只是违法，没有犯罪，需要30个下线和3个阶层才能立案判刑。如果29人上总，就能完美避开法律的漏洞。
因此每当他们抓进去后，隔几天就能放出来，被拿来宣传：“看！又是抓进去当当样子吧！警察这是宏观调控，吓唬那些胆小怕事的人呢！”
你觉得疯狂，他们却深信不疑。传销组织一直与时俱进，高智商人才不断钻研你的思维漏洞，针对你的所有反应都有指向性。
即使有人洞穿骗局，但上了贼船就无法回头，欠债太多，只能咬牙做下去，骗一个是一个。
时间杀手
我所讨论的不局限于小游戏、抖音快手、头条……但凡涉及到流量、算法推荐的软件，都在利用大数据掏空用户的时间。
人一旦深陷进去，会刷得停不下来。
它们提供各种即时反馈和刺激内容，让人的脑海多次产生多巴胺，形成依赖，并渴望下一个刺激到来，陷入死循环。

长期以往，人的信息筛选和处理能力被弱化，当习惯从外界获取消息后，意志力会被消磨，大脑和机体习惯，并逐渐成瘾。
等脱离精神鸦片后，留下的只是空虚，因为它们没有提供任何价值。
受到损伤的还有逻辑思辨能力，被大量碎片化信息掩埋，意味你能改变人生命运的能力就更弱了，每一天短暂的舒适，都在透支未来。
不要学长辈看抖音快手，他们看完笑呵呵就过去了，你还年轻，笑呵呵就完了。
伪教
距离韩国世越号沉船事件已过去四年，至今仍疑点重重。
从官方救援队的一系列反常举动来看，将整艘船性命拿来祭祀的概率很高。
事故前一天，325学生计划乘坐的船被临时换成世越号。出发当日，仁川港被大雾笼罩，只有世越号执意出发。
世越号没有按原航线行驶，并急转向导致了沉海。船上学生被要求“留在位子上别动”。
海警迟迟不进入船体救援，并频繁向外放“假消息”，声称“学生已全部救起”，导致民间救援迟缓。

最终200多名学生丧命，后经证实，世越号临时换上的船长和船员，90%为“另类异教徒”。
伪教不等同于邪教，它们活跃于民间，没有被明令禁止，同样抱着心灵洗脑的目的，从信徒身上获取利益。
通常，传道者会从生活细节入手，渐渐取得信任后，便开始指引，让信徒成为“传福音”的一份子。
邪教组织隐蔽性更强，如“血水圣灵”、“全能神”、“呼喊派”、“门徒会”和“主神教”等。
前几年俄罗斯兴起的“蓝鲸”死亡游戏，也是邪教的一种宣传手段。

自由职业
二十一世纪最大的谎言是“财务自由”，它往往和“自由职业”联系在一起，各种速成途径让人奋不顾身。
我见过不少大学生为了逃避工作，选择自由职业当成偷懒的借口。古人曾说君子慎独，讲的就是这类人。
他们只理解“自由”，却不懂“职业”，只看到别人在家写文章月入十几万，不知道别人背后12小时的艰辛。
如果没有自控力和人生规划，懒和宅便随之而来，能迅速毁掉一个人，不仅精神颓靡，时间同样被荒废。
再加上各种小游戏和社交软件、短视频等等，一天时间就没了。当计划被延误，人会惶恐，拖延症也更严重，对未来失去信心。
如果你自律差，没有明确的职业规划，奉劝你从斜杠青年做起。
笑气
笑气，成分是一氧化二氮，最早作为麻醉剂使用，后来成为食品工业添加剂，用于蛋糕制作、奶油发泡器等。
“笑气”能让人产生幻觉和快感，风靡国内外的酒吧、KTV蹦迪等场所，甚至被当作毒品的替代品，成为青少年中的一种流行消费。

“笑气”对人体的损伤不可逆，长期吸食会造成认知功能、记忆力和脑功能损害，甚至会死亡。
可惜，我国并没有把“笑气”列入麻醉药品或精神药品的管制目录。
喷子
和网络喷子对骂是最无聊的一件事情。
他们不在乎你说得是否正确，只要内容不合意，张口就喷，说出各种辱骂词汇，只为激怒你。
骂赢了不是本事，反而浪费时间;如果输了，会激起自身的胜负欲，情绪变得更差。
喷子的负能量堪比毒品，严重影响人的价值观，将你往火坑里带。
互骂多了，自己在不知不觉中变成那样的人，情绪敏感、极易暴躁，网上逮到一个反驳自己的“喷子”就开骂。
你原本讨厌的网络喷子，渐渐地，自己也成为其中的一员。
以后遇到网络喷子，只需回复一个问号就可以，胜过千言万语。
超前消费
当今的畸形消费观从何而来：
《好看的女孩自带烧钱属性》《我们买不起学区房，但可以带你环游世界》《女人要对自己好一点》《你不爱自己，凭什么让男神爱你》《最好的生活，就该是这样》......
所谓的美好生活，所谓的跨越阶层，所谓的知识改变人生，核心都是用钱来改变命运，仿佛人的一生就该这样度过：Armani、Givenchy、Hermès、YSL、Dior、GTX  Titan、HIFI、D850......
超前消费，本质上是提前享受一个你目前不匹配的生活，它往往和校园贷、裸贷联系在一起。
你为了强行匹配，为了追求不切实际的虚幻生活，一头陷进去。等醒悟过来时，才发现自己坠入深渊，背负巨债、无人援助。
如果你尚处于泥泞边缘，请及时找家里求助，放下尊严和倔性子，别想着拆东墙补西墙，因为高利贷利息增速比你打工赚钱还要快。
最后，请远离各种花呗、借呗、白条，它们不是你的再生父母，给不了什么未来。
币圈
我看好区块链这项技术，但它绝不应该用在币圈之中。
如果你真有闲钱，砸在房地产或者股市上，都比动辄被清零的各种币要强。
前段时间，“世界区块链大会”在中国澳门举办，峰会现场一片混乱，成为发币募资的路演现场。
有衣着鲜艳的中国大妈在展板前合影，也有拿着二维码求加好友的人，念叨着台词：“我们这个币，绝对能大赚”。
更有微商在现场推销“福链”，说运用了区块链技术，可以激活细胞，治疗前列腺，吃完后重返青春。
有人评价：“说是区块链大会，不过是币圈攒的一个局，行业升温太快，镰刀太多，韭菜不够用了。”
合群
年轻人一定要远离合群，合群是淘汰的开始。
大学生的普遍状态是，高中辛苦熬三年，终于解放了，于是天天逃课睡觉，开黑吃鸡、外卖撸串，考试作弊、论文靠买。
懒散的宿舍生活，极易影响到人的精气神。或许有人想认真泡图书馆，想出去健身跑步，但因为合群，这一切都放弃了。
出来工作后，时间异常宝贵，当你想静下来读书，却为了合群而去应酬。无效社交等于无效人脉，充斥着浮躁，虚伪和彼此利用。
初出茅庐的年轻人崇拜“人脉力量”，认为混圈子才是上升关键，模仿各种“酒桌文化”。
他们忽略了一个浅显道理：人脉基于价值互换。当自身没有足够价值时，所谓的“人脉”等同于无效。
最怕你格局有限，还认为自己掌握全局;最怕你才思枯竭，还被庸众捧杀;最怕你孤立无援，还称赞自己人脉广泛。
“任何一件事，他们总想快点总结出道理，误以为获得了意义感，实则错过真正的重要部分：去经历，去感受，去痛，去哭，去笑，去犯傻，去清醒……”
一个可怕的事实是，我上面提到的所有点，互相之间并非孤立，必然会交叉影响。
当超出自身的金钱范围、能力范围和安全范围时，请斟酌再三。
别人灌输的生活再美好，都不如自己去争取。永远保持清醒，永远别走捷径，永远坚信未来。
我很喜欢林清玄的一句话：好的围棋要慢慢地下，好的生活历程要细细品味，不要着急把棋盘下满，也不要匆忙的走人生之路。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095051_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095103_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095112_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095126_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095140_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095215_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095231_1.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095319_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095340_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/154_180520095357_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>