<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741475</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741475.html</url><title>最好别让人看见 盘点电子游戏中的五大丢人死法</title><datetime>2018-07-21 16:59:5</datetime><text>游戏中的死亡是对玩家犯错的惩罚，让玩家学会从错误中吸取经验。被boss反复杀死?那就请研究boss的攻击规律寻找弱点。总是在同一个坑掉下去摔死?那就请学会把我跳跃的节奏。然而，有的时候玩家在游戏中遭遇的死亡纯属意外，相当于喝凉水被呛到。你的大脑知道要闭上会厌，要让水流进食道而不是气管，但总有偶尔那么几次，由于种种因素和巧合，悲剧就是那么发生了。下面就是电子游戏中的五大丢人死法，一旦发生就不想让人看见的那种。相信大家都遇到过至少一种。

1.不小心摔死
武装到牙齿，用大宝剑砍翻一切敌人，极致的精准和巧妙地躲避，任何敌人都不是你的对手，下一个存盘点近在咫尺，只需要跳过这个坑。你加速助跑，但不知出了什么问题，可能是跳早了，也可能是跳晚了，总之你莫名其妙地在一处最简单的跳跃障碍处阴沟翻船。
有些游戏会在悬崖边缘设置空气墙，防止玩家不小心跳下去，还有的游戏会让主角在走到悬崖边的时候自动抓住边缘。但有那么一些残酷的游戏，几乎是对玩家充满恶意，非常乐意看到玩家不小心摔下悬崖。生与死的差别往往就在于轻推一下手柄（说你呢，《黑暗之魂》）。有些高难挑战的动作游戏专门以此这种悬崖地形设计考验玩家，在这种地方摔死并不丢人。真正丢人的死法是自己不好好看屏幕，或者侧卧着用手柄，结果一眨眼或者一不小心推错了方向，就让主角傻傻地走除了悬崖边缘。这类游戏通常都有较严格的死亡惩罚，摔死以后往往需要重新把老路再走一遍。所以在众多死法当中，不小心摔死是最丢人的死法之一。

2.被自己的炸弹炸飞
许多游戏中的手雷都是重要的战术武器，恰当时机和位置的手雷往往可以瞬间扭转局势。不过在一些游戏中，拔掉手雷引线以后，手雷必将在数秒后爆炸，如果一直握在手里不扔出去的话，就会在自己手里爆炸。这无疑是最丢人的死法之一。
同样丢人的不止于手雷，瞄不准的RPG、胡乱引爆的C4、或者扔错地方的手雷都能让你死得丢人。更丢人的是，你的大脑明知道危险近在咫尺，但是却在手忙脚乱之中没能离开爆炸范围，最后还是要收下这份屈辱。

3.体力耗尽
当你被困在一座幽暗的凶宅内，唯一的光亮只有一盏老油灯。地下室不时传来非人的怪叫，你只想尽快逃离这个恐怖之地，这时一只大怪兽冲了出来，你夺路而逃，怪兽穷追不舍。但你毕竟只是个人类，随着奔跑的时间越来越长，你感到精疲力尽，气喘吁吁，力不从心。就在你即将跑到门口的时候，体力耗尽，被怪物死死按在地上。
许多恐怖游戏都会让玩家体验惊悚刺激的死亡，但也总有最丢人的死法，那就是体力耗尽被追死。这种死法往往会打破游戏代入感，因为无论主角看上去多么强壮，只要稍微跑两步就会像哮喘病发作一样喘息不止。  比如《恶灵附身》的主角Sebastian ，全速奔跑坚持不过5秒。也不知道他当初是怎么过的警校体能测试。
这种死法并不仅限于恐怖游戏。在《黑暗之魂》中，体力的管理和分配非常重要，许多时候你一套连贯的翻滚和攻击，结果耗尽体力被对手轻易抓到破绽。类似地在《塞尔达传说：荒野之息》里，林克也经常会在爬山的时候体力不支翻身落下悬崖。对于那些经常锻炼、体力充沛的玩家，在游戏中因体力不支而死无疑是最丢人的，但宅男肯定最能理解。

4.手柄没电或断线
战斗十分胶着，战况随时可能倒向任何一边，你已经制定好了克敌计划，只要不出太大意外，还是很有胜算的。然而就在这个时候，屏幕上突然提示“手柄断开连接，请充电”。你手忙脚乱地插上USB线，结果再一抬头发现自己已经死了。难不难受?
这种情况不会发生在单机游戏中，所有单机游戏都会在手柄断线的时候暂停游戏。但是联网游戏就不会这么照顾玩家了。竞技对抗、竞速对抗，甚至包括合作闯关，如果胜负无所谓还好，万一赶在最紧要的关头发生手柄没电断线，定会让人觉得输的毫无理由，心里憋屈到底。

5.游戏错误
这种其实不能算丢人，而是憋屈甚至愤怒。因为这完全不是玩家犯的错，也不应该由玩家接受惩罚。这种无助感、这种听天由命的脆弱感往往足以让人丧失对游戏的一切好感。比如你在一场吃鸡竞赛中活到了游戏最后，结果莫名其妙地下落到地面以下，然后报错被踢出游戏或者不得不自己手动强退，如果自己遇到bug和内部错误还被人看到，白白送掉人头，这种死法实在让人不能服气。
以上只是游戏中丢人死法的少数列举，相信每个玩家都至少遇到过一种。这些死法有的时候让人抓狂，有的时候也让人忍俊不禁，并成为有趣的游戏回忆的一部分。但无论如何，祝大家以后能避免这些憋屈死法。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/154_180721165800_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/154_180721165809_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/154_180721165817_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/154_180721165825_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/154_180721165835_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>