<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743340</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743340.html</url><title>开发者说：《武林志》想成为一款什么样的游戏</title><datetime>2018-08-15 09:58:2</datetime><text>
	独立武侠单机游戏《武林志》自公布以来广受关注，特别随着故事背景、核心玩法、人设原画等内容的陆续公开，相关讨论也随之增多，而“《武林志》究竟会是一款什么样的游戏”也成为头号问题。为了让大家更加了解这款武侠游戏，游戏制作人专程为大家讲述《武林志》背后的故事。





	(图1：游戏LOGO或封面图)


为什么要做武侠游戏?


	很简单，“武侠”是国人难以割舍的话题。在《武林志》的制作团队里，大多都是资深的武侠迷，从小就泡在金古的武侠小说、马荣成的武侠漫画里。


	在团队的构想中，《武林志》是一款3D沙盒角色扮演游戏。我们希望创造一个“活”的江湖，玩家可以像真的江湖人，去加入某一个门派，体会这个门派的特色，或是不想理会江湖武林，加入“镖局”、“山寨”做个闲云野鹤，或是选择仕途投入官府，甚至还能当个太监。


	而上述内容，玩家从一开始就可以体验到。进入《武林志》开始，玩家一共有10年时间，可以碌碌无为，那么游戏剧情就会按照正史发展下去，不会有任何的改变。不过，玩家要是积极参与武林斗争与历史事件，那么你所看到的武林、朝廷以及主角的命运都将大不相同。当然，这些全靠玩家自己找到线索，来推动剧情发展。





	(图2：城市景观图)


	《武林志》的设想是能够成为一个系列，把历史上所有辉煌、震撼的事件展露出来，就像《刺客信条》系列一样，每一部都发生在不同的历史舞台上。毕竟，中国的文化底子雄厚，春秋战国、秦皇汉武、唐宋元明清，几千年的历史可以做的东西一点不少。


	至于《武林志》首选明朝，原因之一是蜗牛游戏给团队的支持，美术资源多是按明朝背景制作，因此背景设定要尽可能符合素材。研发负责人表示，就产品本身而言，蜗牛游戏对于“武侠江湖”的设计理念，在国内几乎无出其右，这也为《武林志》竖立了一个优秀的参考对象。


	另一方面，明朝初立，百废待兴的乱世十分符合英雄辈出的时代背景，而《武林志》的世界观涉及众多武林门派、庙堂斗争，选择皇权跌宕的洪武年间也就在情理之中了。





	(图3：体现明朝风格的原画或场景图)


	对于回合制设计，制作人表示《武林志》有别于传统：第一，虚实架战斗玩法打破传统回合制的单一性;第二，作为一款独立游戏，《武林志》的开发周期、经费有限，整个游戏在剧情，人物，场景等方面需要得到保证，而即时制战斗会消耗大量的开发资源。


	事实上，研发团队很早就是否采用即时战斗进行过多次讨论，《武林志》舍弃即时制战斗，也是团队感到遗憾的事。目前的战斗玩法是在现有条件权衡之后的最好选择。如果《武林志》上架后能得到大家的喜欢，团队也将会考虑后续作品的开发，以及尝试引入即时战斗。





	(图4：游戏战斗画面)


	《武林志》的开发进度顺畅，目前游戏中可以选择的门派、势力已有20多个，除却武当、少林等“武侠专业户”，还有不少有意思的江湖势力，比如铁血镖局、二十四衙门、五湖十四寨等。


	针对不同门派、势力，玩家还能体验到一些细节，比如加入少林可以出门化缘，加入朝廷每年就可以领取俸禄等等。当然，游戏少不了的还有些隐藏宗派和世外高人，玩家若想学得他们绝世武功就得多多留心身边的事件，注意一些NPC的变化，培养与NPC好感等等。


	此外，《武林志》允许玩家中途更改门派，但这么做将大大降低玩家声望，甚至带来蝴蝶效应，小到“奇遇”事件，大到江湖格局、庙堂斗争，玩家的一举一动都将给这个江湖带来意想不到的变化。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180815/1534298214_766357.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180815/1534298232_464860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180815/1534298241_949843.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180815/1534298248_482141.jpg	</imageurl><videourl /></doc>