<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747125</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747125.html</url><title>游戏圈的吉尼斯纪录你知道吗？世界上最贵装备价值200万</title><datetime>2018-10-12 15:01:2</datetime><text>
	在许多游戏中，官方都会设置一些挑战或者成就纪录来刺激玩家们对游戏不断探索与突破记录，当然最权威的挑战记录应属吉尼斯世界纪录。在游戏圈里，也有许多吉尼斯世界纪录的诞生，之前有最肝玩家拿了1691个白金奖破吉尼斯世界纪录，今天让我们一起来聊聊游戏圈的吉尼斯纪录。





卡罗普索星球：史上最贵游戏虚拟物品


	在咱们国内，一件游戏装备买到几十万那足以轰动游戏圈，当年一把+16的魔剑阿波菲斯卖出10万直接上了报纸。但在国外的一款游戏《卡罗普索星球》面前还得叫爸爸。在一次游戏公开的拍卖会上，一件“水晶宫空间站”的虚拟物品被玩家33万美金成交，换算下来高达200万人民币！而这个价格也被载入了吉尼斯世界纪录。





	200万足以在一些城市买一套房子，但却有大佬用它在虚拟世界中买一个空间站，土豪的世界难以理解。在此次拍卖中另一个道具虚拟宠物蛋成交价为7万美元。





《使命召唤：黑色行动2》：肝帝怒玩135小时


	在2012年澳大利亚一位名叫欧肯的28岁玩家展开了一项挑战，那就是几乎不间断玩《使命召唤：黑色行动2》，最终以135小时50分钟结束了战斗，成为游戏界最持久的男人，也打破了之前他自己创造的120小时的吉尼斯世界纪录。





	游戏过程中欧肯每小时有10分钟的休息时间，而这些时间可以累积，所以他一次可以睡好几个钟头。挑战结束后欧肯也是露出了熊猫般的黑眼圈，看来外国人少是有原因的。





《无双大蛇3》：可操作角色最多的无双游戏


	说到无双类游戏，玩家们都能想到《真三国无双》——这个自家历史被外国人玩溜的游戏。而开发商光荣株式会社旗下另一款无双游戏《无双大蛇》同样经典，最新作《无双大蛇3》距离上一代已经时隔7年。在游戏主机平台发售日当天，收到了日本吉尼斯颁发的“可操控角色数量最多的无双游戏”大奖。





	而这个最多人数居然高达170名！在《大蛇无双3》中不仅包含《真三国无双》以及《战国无双》世界观，同时加入了西方神话中的宙斯，奥丁，雅典娜等角色，给玩家提供了一个使用海量角色乱斗与割草的舞台。





《最终幻想14》：最多原创音乐游戏


	从刚发售时的低迷到回炉重做后的重生，《最终幻想14》给玩家们看到的是官方制作团队对于游戏的负责，游戏的4.0版本更是有着IGN9.2的高分。而在资料片“红莲之狂潮”上线前，游戏获得了“史上原创音乐最多的电子游戏”大奖。





	《最终幻想14》足足有384首原创音乐，但负责游戏的作曲家祖堅正慶表示并没有刻意去制作这么多原声音乐，当他遇到新的内容时，他就很简单地为其创作一个符合当时情景的音乐，也正是这种对细节的把控，让游戏重获新生。





《DOTA2》Ti8邀请赛：电竞赛事最高总奖金


	前不久刚刚结束了DOT2 
Ti8国际邀请赛，而赛前游戏官网就显示Ti8的总奖金已经达到2478万8622美元，正式超越TI7奖金2478万7916美元，并刷新了电竞赛事奖金世界纪录。而冠军队伍将占有总奖金的44%超过1000万美元。





	实际上这一吉尼斯纪录完全被《DOTA2》所统治，前八名依次是Ti8至Ti1，可以说所谓的刷新记录只不过是对自己的再次超越罢了。正因为游戏首创的众筹机制，玩家们购买一份“小本子”，而到最后“小本子”销售额的25%将直接滑入赛事总奖金。





《东方Project》：全世界最多作品的同人射击游戏


	《东方Project》是日本同人游戏社团上海爱丽丝幻乐团所制作的一系列同人游戏。而该游戏系以弹幕射击游戏为主，这个同人游戏社团居然只有太田顺也一人，但他从1996开始制作了东方系列的第一作《东方灵异传》，到2017年的《东方天空璋》一共发行了16部作品。在2010年吉尼斯世界纪录认证《东方Project》是全世界最多作品的同人射击游戏。





	游戏从程序、编剧、美术到游戏音乐都是太田顺也一个人完成的。太田顺也十分欢迎其他玩家的二次创作，所有东方系列的同人作品极多，还有大量的同人动画、漫画、插图、MAD、音乐、小说等不同形式的作品。东方系列慢慢演变成一大IP。





《侠盗猎车5》：6项吉尼斯世界纪录


	《侠盗猎车5》自发售起就开始火爆。虽然是一款5年以前的老游戏，但它长期占据着欧美地区的月度销售排行榜的前十名。吉尼斯官方曾发文证实《侠盗猎车5》的销量更新了六个吉尼斯世界纪录，分别是：


	有史以来24小时内最热卖的动作冒险游戏(首日共卖出1121万套)


	有史以来24小时内最热卖的电子游戏


	有史以来最快创下10亿美刀收入的文娱产品


	有史以来最快创下10亿美刀收入的电子游戏


	有史以来24小时内吸金最快的电子游戏(首日销售额为8.15亿美刀)


	有史以来24小时内吸金最快的文娱产品





	截止到2018年8月，销量已经接近一亿份，成功上位为全球第三畅销游戏，排名仅次于《我的世界》和《俄罗斯方块》。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327329_162758.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327339_570575.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327340_450192.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327367_731221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327367_131298.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327368_180526.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327368_589452.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327368_726500.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327368_142452.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327369_672773.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327369_850633.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327369_628273.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327369_875589.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181012/1539327370_662994.jpg	</imageurl><videourl /></doc>