<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748337</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748337.html</url><title>一朝入坑深似海！盘点通关所需时间最长的15款游戏</title><datetime>2018-10-30 18:18:4</datetime><text>
	今天这个盘点介绍的是让玩家花时间最长的游戏，标准结合了个人体验与专门统计游戏平均通关时间的网络站点提供的数据。如果想要消磨时间却又不想频繁挑选游戏，准备一款游戏磨半年的玩家，可以考虑从这个列表中挑选一下。





《龙腾世纪3：审判》


	根据不少玩家的经历显示，《龙腾世纪3：审判》是现代Bioware旗下游戏中耗时最长的一款。如同列表中其它的欧美RPG一样，本作的主线其实没有那么长，但玩这种游戏不做支线的话根本就不算是玩过，这一玩，就至少要玩80多个小时。





《上古卷轴4：湮灭》


	就像《龙腾世纪》一样，《上古卷轴4：湮灭》的主线其实也就跟普通RPG差不多，大概三四十个小时吧。但这款游戏像前文那种状况就更严重了，几乎没有人玩这款游戏是只玩主线的，它的支线就像一个有巨大吸引力的黑洞把玩家吸进去，等出来的时候会发现100个小时过去了。





《辐射：新维加斯》


	可能有玩家对这篇文章的套路有点烦了，并不会一直都这样的，但至少在这款游戏上还是要保持之前的节奏，主线短支线长，主线大概也就30个小时左右。但是一旦进入沙漠废土之后，没有100个小时是别想抽身的。





《神界：原罪2》


	《神界：原罪2》是这个榜单里最新的游戏之一。这款D&amp;D规则的欧美RPG给了玩家创建属于自己角色的自由，这也大大增加了游戏中任务的界限和创意。《神界：原罪2》的战役本身就很长了，少说也要50个小时，要是再稍微互动一下，完成点支线，跟好友玩个合作模式，那就必须得超过100个小时。





《博德之门2》


	《博德之门2》是史上最伟大的经典光盘RPG作品之一，也是很多现代RPG仍然在效仿和学习的对象，比如《永恒之柱》系列。很多经典光盘RPG都有一个共同点，那就是——长，很长。光是通关周旋任务就得至少需要70小时，要是再搞点别的什么活动，也是100+小时的游戏了。





《最终幻想12》


	《最终幻想》游戏一般都是要花40小时以上才能通关的，但《最终幻想12》是该系列里除网游作品之外的异类。如果不是以最低等级快速通关，而且正常做支线、狩猎的话，游戏时间必然会过百小时。不过后续的《最终幻想12：黄道年代》重制版在速度方面有所提升。





《异度之刃2》


	《异度之刃2》是去年新发售的一款作品，继承了系列传统的特点，通关时间同样很长。普通通关的时长就在100小时以上，如果要把支线做完的话，甚至能达到200小时。





《女神异闻录5》


	《女神异闻录5》可能是这个榜单上纯主线剧情时间最长的一款作品了。哪怕是正常做一点支线，在不依靠任何攻略的情况下打穿游戏也得接近100小时。如果想要完成所有支线元素的话，轻松上个150是没问题的（不照攻略的情况下）。





《虹月》


	长度紧挨着《女神异闻录5》的就是《虹月》了。玩家想要打完剧情就得接近100小时，如果想完成额外目标的话那可就有的忙了。





《辐射4》（完全版）


	《辐射4》成为超长流程的开放世界欧美RPG，跻身于这个榜单的原因之一就是其后续的DLC。“核子世界”给这款游戏在联邦的基础上又添加了超大规模的区域供玩家探索。就算不加上mod，光是《辐射4》本体和DLC就足够让玩家忙活100多个小时了，当然玩家也可以无视支线速通主线剧情，那样倒是很快。





《上古卷轴5：天际》（完全版）


	像《辐射4》一样，《上古卷轴5：天际》本身的区域就非常庞大。玩家可以加入工会、完成支线任务。除此之外，后续的“龙裔”又给作品加入了大量内容。在这款游戏中，超过100小时的玩家很多还只是新手，有不少人甚至已经玩了好几年。





《异度之刃X》


	《异度之刃X》实在是太长了，可能是史上最长的日式RPG游戏。本作的主线游戏就已经很长了，要是再完成一些额外内容的话，至少得150-200小时之间。





《上古卷轴3：晨风》（完全版）


	虽然如今大家关注的都是《上古卷轴5：天际》，但《上古卷轴3：晨风》给这个系列留下了不可磨灭的印记。这是一款承前启后的游戏作品，挥别了旧时代作品，奠定了现代风格。游戏里有很多开放世界元素，需要玩家去花费一些额外的工作去探索，如果没有攻略的话，所要花费的时间那可就不好说了。





《巫师3》（完全版）


	《巫师3》是一款大作，剧情丰富，支线繁多。而且这款游戏的支线可以说是让人欲罢不能。而且别忘了《巫师3》还有资料片呢，加起来的话，恐怕是史上最长和最受欢迎的欧美RPG之一了。





《怪物猎人2G》


	这个就有点……众所周知，《怪物猎人》系列本身就是时间黑洞，想要看到最后的最后的话需要花的时间根本难以统计。所以说这个系列只需要拿出一款就行了。最终我们拿出的是《怪物猎人2G》。在国外HowLongToBeat网站上有过统计，这款游戏的主线所需时间接近150小时，完成所有元素需要花费455小时。各种玩家平均下来的时间大概为237小时。这款游戏无疑是用来打发PSP/PSV时间的第一选择。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894557_552082.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894564_235971.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894570_423305.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894580_344327.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894588_983412.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894595_588801.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894602_919843.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894607_191290.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894613_464055.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894620_834281.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894626_674870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894632_480659.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894638_340867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894644_551336.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181030/1540894650_369809.jpg	</imageurl><videourl /></doc>