<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752637</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752637.html</url><title>盘点2018年被严重低估的十款游戏作品</title><datetime>2018-12-31 16:16:1</datetime><text>
	新游戏推出的速度很快，快到玩不过来。但今年有这么一些作品，本来品质很优秀，足以登上各自类型的优秀榜单，但却因为各种原因被低估了。所以下面就是2018年十大被低估的优秀游戏。





10.《红色派系：游击战重制版》


	十年前的《红色派系：游击战》是一款卖点十分独特的射击大作，十年后的今天，它的卖点依然十分独特，是场景破坏领域的大师杰作，在开放世界层出不穷的时代，场景破坏由于其复杂的运算要求，始终都是被躲避被忽视的要素。讽刺的是，虽然如今的游戏越来越复杂、精细、震撼，但场景破坏方面却没有什么新建树。所以这款《红色派系：游击战重制版》非常值得没玩过的玩家体验一下。





9. 《星际贸易：前沿》


	在众多太空题材的飞行/狗斗/贸易游戏中，有一款极简精悍的佼佼者，强调为自己的飞船招募合适的船员，在遍布文明的银河中处理大大小小的突发事件。从星际战争到修复气闸，全都在《星际贸易：前沿》的世界中。游戏的数据基础很扎实，玩家有许多可以深入挖掘的空间，可以沉浸在数据的海洋中自由畅行。哦，这还是一款roguelike作品。





8. 《恶魔之书》


	或许本作乍看上去像是用鼠标找热点的小游戏，在合适的时间点到合适的位置就会破坏怪物的盔甲或者打断敌人的魔法。如果你觉得这还算可以接受的话，那你还要知道在本作的地下城里玩家只有向前或向后两种移动选择。但《恶魔之书》绝不是小游戏合集，虽然基本操作看上去简单，但当许多事件同时发生的时候，玩家的操作量和挑战就将直线上升。以前的动作RPG考验的是玩家的站位和攻击选择，《恶魔之书》则把考验交给了怪物们。再加上一些roguelike要素，于是就有了《恶魔之书》这样风格独特的奇幻RPG。





7. 《北加尔》


	既有RTS规则，又有物资管理的生存要素，《北加尔》的类型很难界定，因此也显得独一无二。残酷的环境可能比敌人更加危险，决定生死存亡的不仅是资源的分配，而且更在于建造的先后顺序。游戏中每个派系都有自己的独特之处和胜利条件。请尽情发挥创意并尽量不要被冻死。





6. 《为了吾王》


	在许多RPG里，地表世界的大地图只是幕间休息的枢纽，地下城才是真正的舞台。但《为了吾王》却让地表世界再次成为了舞台。游戏风格清新，采用roguelike设计，非常有难度有挑战。





5. 《游乐园建造师》


	终于有人继承《过山车大亨》了。许多玩家都希望《过山车大亨》的核心原封不动，只是把画面更新一下。这款《游乐园建造师》就符合这个要求，没有华丽的3D视效和VR支持，就是单纯的俯视视角和清晰画面，具体如何建造你的大型游乐设施完全由自己决定。





4. 《天国：拯救》


	在《孤岛惊魂5》《蜘蛛侠》《刺客信条：奥德赛》《荒野大镖客2》发售的这一年里，还有哪款开放世界游戏能够给人留下印象?似乎《天国：拯救》在决定今年发售的时候就注定会被遗忘，但事实上它守住了自己的阵地，市面上没有哪款游戏能够更加真实地再现如此逼真的中世界历史画卷。





3. 《审判：末世生存模拟》


	虽然《边缘世界》已经抢先体验毕业，虽然《寒霜朋克》更新了地图和开放结局，虽然《监狱建筑师》一直都那么优秀，但只有《审判：末世生存模拟》才提供了战术策略对战、融合了魔法与科技武器、而且还有灵魂手绘画风。最重要的是，《审判：模式生存模拟》拥有最牛的重金属摇滚态度，造一间小屋，囤积食物，制作武器，屠杀恶魔，洗劫商场，先活下来然后再考虑世界存在的意义吧。





2. 《殖民者》


	一款后勤学游戏。或许如果不这么说的话听上去会有趣一点，比如本作特点是资源配置、货物流转、起始与终点协调、输入/输出管理、搬东西之类的。总之《殖民者》是一款强调后勤学而不是任务个性、强调工作效率而不是华丽画面、强调玩法而不是噱头的游戏。说起来和《火星求生》怎么感觉这么像呢。





1.《异域奇兵》


	这是相当长时间以来最好的合作抵御大波怪兽入侵的游戏，玩家可以单打独斗也可以与朋友合作。而且你终于不用扮演微软家的无脖肌肉男了！显然Rebellion工作室已经吸取了多年来的经验教训，正在越来越成熟。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244048_571817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244053_452200.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244059_870388.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244065_737858.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244072_364843.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244078_693331.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244084_582517.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244090_934885.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244101_197588.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546244108_589367.jpg	</imageurl><videourl /></doc>