<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733679</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733679.html</url><title>互联网巨头小米来了!将携高性能游戏本在亮相eSmart</title><datetime>2018-05-22 10:16:2</datetime><text>游戏本是笔记本电脑的一个分支，在最近几年，受到平板、智能手机的冲击，笔记本电脑市场整体下滑，但逆市增长的游戏产业却让游戏本这一分支在10年时间内逐渐茁壮成长，并经历了数个小时代的变迁。据报告显示，2017年中国游戏用户规模达5.83亿人，游戏市场的发展潜力可见一斑。

图为2008-2017年中国游戏市场规模，可以看出游戏市场的飞速发展
到现在，游戏本已经悄然间占据了笔记本电脑厂商获利点的半壁江山。而随着互联网思维的普及以及诸多新兴品牌的崛起，游戏本市场也在不断发生着变化。
在大多数人的印象中游戏本都是专为游戏而生，酷炫的RGB灯效使得游戏本不怎么适合带到公司上班、背着去见客户。那么游戏本真的无法将游戏和工作合二为一吗?小米抓住了这个痛点，在不久前推出了一款“能带去上班的游戏本”，能够兼顾办公场景和游戏场景，同时这也是小米在小米笔记本Air、小米笔记本Pro之后第一款携带高端独立显卡NVIDIA  GeForce GTX 1060 6GB GDDR5独显的笔记本。

以手机起家的小米，虽然这是其第一次涉足游戏本，但是能够从产品里看到满满的诚意。小米官方称，这款游戏本的设计历时两年，邀请到了多领域的业内专家，从配置、散热，到键盘、屏幕、音效等进行了系统级的电竞级性能重塑，真正的游戏玩家一上手便知。
从2016年小米涉及笔电领域以来，业界就一直有小米要做游戏本的推测，在端游回暖、直播盛行和电竞比赛流行的泛娱乐时代，小米推出游戏本的时机可以说十分恰当了。
低调的外观设计
外观方面，小米游戏本采用极简造型，打造细节质感，正面完全没有LOGO  ，完全不同于以往游戏本给人的印象，显得十分商务化，同时又给了用户极大的个性化改造空间。
配置方面，小米游戏本处理器采用了英特尔第七代酷睿i7-7700HQ，内存为16GBDDR4-2400高频内存，硬盘为256GB固态硬盘与1TB机械硬盘组合，这也是中高端游戏本常用的组合。

冷酷到底的散热系统
普通玩家看配置，高级玩家看散热，小米游戏本在散热系统上下足了功夫，外扩式机身设计使得散热面积扩大50%;3+2包围式热管，设计热传导能力增加25%;还设有“龙卷风按键”，可以一键开启高速散热，强力的散热系统能带来电脑性能的全面释放，让玩家持久畅玩高品质游戏。
4分区炫彩背光键盘
酷炫的灯文化是游戏本的一大特色，小米笔记本的键盘可选色达到了1600万色，白天工作的时候可以调成低调的白光，到了夜晚四种炫彩背光键盘给竞技增加更多色彩。除此之外，在笔记本可以呈现出氛围灯，光影交汇之际，仿佛就能感受到游戏厮杀中的刀光剑影。

大满贯接口满足工作需求
小米游戏本除了外观低调适用于工作，还配备了工作中所需的常用接口，它们合理的排布于机身，非常方便使用和插拔。
即便是抛去小米这个标签，这款游戏本也足以称得上游戏本中的佼佼者。今年是小米成立8周年，在这8年期间，小米所建设的是一个面向未来的泛娱乐硬件生态圈，其中智能娱乐硬件占据重要位置。未来，小米智能硬件将不断涉及泛娱乐领域，通过小米手机将泛娱乐智能硬件连接，形成万物互联生态系统。

近来小米向港交所递交上市申请的消息成为热点，小米上司似乎已经指日可待，上市后公司估值或超1000亿美元成为国内第三大股。而小米硬件占小米总利润的比例一直很高，2017年达到了68.3%。此次小米进军游戏本，不仅能够为小米带来新的市场，同样将能够推动游戏本市场新的发展。

目前，小米已确定参展2018 eSmart，将配备诸多游戏本新品在现场与广大消费者互动体验，相信一定会为我们带来无限精彩!
作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，2018eSmart将与2018年第十六届ChinaJoy同期同地隆重举办。本届eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101237_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101245_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101356_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101405_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101412_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180522/399_180522101422_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>