<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733160</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733160.html</url><title>天命杯春季邀请赛SOLO赛开打 Lstars_Karl稳坐宝座</title><datetime>2018-05-18 14:54:4</datetime><text>5月17日，天命杯春季邀请赛SOLO赛在今晚7点开打，而SOLO赛将是赛程中非常精彩的一个环节，今天将有50名职业选手和30名主播、路人参与。在这场对决中，职业选手和业余选手孰强孰弱呢，下面和大家一起分享一下今天SOLO赛的战况。

表演赛：虎牙DuShDaYu表现优秀 DLG_ALi8杀获胜
SOLO赛的特点是战场上的生存全靠个人能力，没有队友之间的协作，来自敌人的攻击可能会来自四面八方。本局的安全圈刷在了地图的上方，而最终收缩到Y城和学校之间的野区，而大家比较关注的韦神在第七个安全圈的时候因没有掩体被AGL选手打掉，这时场上只剩下四名选手，一名是虎牙的主播，一直在天命圈中的房区打靶，并且展现了一次扔雷逼走位打掉敌人的操作，可见主播中也有实力非常强劲的玩家，另外三名为职业选手，而本局表现比较优秀的ALI已经偷偷的来到了房区的围墙外占据着优势位置，并且架住两名仅存的队员，最终毒圈收缩，JTeam的选手被迫走位但被ALi攻击，终被毒圈收掉，而房区内的DuShDaYu也未来得及转移被毒杀，ALi以强劲的个人实力拿到了本局的胜利。

第一场：双雄对决 虎牙_Orange一雷定乾坤
可以说本局对于大部分的选手开了个大玩笑，开局安全圈刷在了机场岛的方向，而百分之九十以上的选手都在北方大陆，注定会有一部分玩家会留在毒圈中，而最后的对决聚焦在机场岛下方的房区周围，上局吃鸡的DLG_ALi在开局就因暴露目标被打掉，而虎牙DuShDaYu在机场岛选取一个比较好的位置后，最终也被淘汰，最后还剩下三名选手的时候，LLG_RYAN率先打掉了在房区中隐藏好久的LGD-MengQing.

最终和虎牙_Orange对决，双方选手实力都很优秀，LLG_RYAN想拉近距离扔雷，但虎牙_Orange率先算准双方的距离，一个精准的投掷打掉了最后一名敌人，成功吃鸡。

第二场：4AMGodVzzZ9杀封神 一波闪光秀破天际
本局的安全圈刷在S城附近，而最终的决赛圈定格在了S城右下方的野区，各个区域都在上演着螳螂捕蝉黄雀在后的场景，而韦神在前中期就占据了圈内的房区位置，并且一直被天命眷顾，在房内比较舒服的攻击进圈的选手，虽然说韦神这把运气爆棚，但也是自身实力支撑着，守住了敌人的不断进攻，最终和进圈的Lstars_karl进行了对决，韦神直接连续几颗闪光弹封掉对手视野，并强行追击，最终暴露身形的karl被韦神强势打掉，以9杀的优秀成绩拿到第二局的胜利。

第三场：稳和猛的对决 DRx1nx1n强冲FTD_QeeYou-Tide获胜
本局的安全圈刷在了地图的正中间位置，最终定位到了防空洞左侧的位置，而最终只剩下FTD_QeeYou-Tide和DRx1nx1n，FTD_QeeYou-Tide在整场中都发挥的比较稳重，在定位到目标后不出手则以，出手必然打掉一名敌人，而DRx1nx1n则是表现出了年青人的冲劲，最后关头DRx1nx1n强行冲到稳中求胜的FTD_QeeYou-Tide附近，将其强势打掉，成功吃鸡。

第四场：虎牙大腿哥战术取胜 成功吃鸡
本场的安全圈刷新到右下方，最终收缩到农场附近，而韦神在进圈的时候被Lstars_Karl打掉，综合这几局来看，Karl在这几局的表现非常亮眼，每局都能够挺进决赛圈，并且拿到比较多的人头数，到本局为止排在积分榜的第一名，但最终因位置不佳无缘吃鸡，而本局最终对决的两名选手，虎牙大腿哥和BAPig,双方不断地进行伏地起身交火，但最终大腿哥技高一筹打掉对手，继Orange之后又一主播成功吃鸡。

第五场：Lstars_Karl坎坷入决赛圈 实力吃鸡
本局的安全圈刷在了左下角，最终收缩到矿场区域，而本局的吃鸡选手Karl进圈之路可谓是异常坎坷，Karl在本局的前期打的异常稳重，没有和敌人进行过多的战斗，在历经围追堵截之后成功来到矿区南部的悬崖脚下藏身，利用精准的枪法成功打掉圈边的其他敌人，随着安全圈的收缩，Karl选择了沿窄边进圈，但被敌人发现并攻击，Karl灵活的躲避掉敌人的攻击，但已经是残血状态，在补好状态后战术从稳重专为激进，最终在矿区内成功淘汰掉众选手，拿到了SOLO赛最后一局的胜利。

在今天的几场比赛中，吃鸡的选手有 DLG_ALi(表演赛)、Huya_Orange、4AMGodVzzZ、  DRx1nx1n、Huya_DaTuGe和Lstars_Karl，而Lstars_Karl的表现无疑是最优秀的，虽然只有最后一场吃鸡，但前几场的比赛中，Karl基本都是坚持到最后，并且总共拿到了20击杀数，而最后一场的吃鸡也使得Karl稳坐了今天SOLO赛的冠军宝座。明天将正式开启天命杯总决赛的比拼，让我们拭目以待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145108_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145120_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145129_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145136_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145157_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145229_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145247_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145256_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518145302_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>