<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749688</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749688.html</url><title>人民日报：马化腾谈及腾讯今天的成就应归功于这个时代</title><datetime>2018-11-20 09:11:5</datetime><text>
	人民日报今日消息，今年全国两会期间，腾讯公司董事会主席兼首席执行官马化腾称，微信全球月使用活跃用户数已突破10亿大关。


	短短20年，从一个小小的创业公司成长为用户数超10亿的互联网巨头，谈及腾讯的成功，马化腾说，“腾讯被命运眷顾走到今天，首先应该归功于这个时代。”





“深圳的拓荒牛精神给了我憧憬与力量”


	“回顾发展历程，我有时也会想，如果不是在深圳，腾讯还会不会是今天的腾讯？我和我的同伴们还能不能坚持下去？”在改革开放40周年和腾讯成立20周年的时间节点，面对记者的提问，马化腾发出了这样的自问。当然，问题很难有标准答案，但马化腾很坚定：“‘敢闯敢试、敢为人先、艰苦奋斗’，深圳的拓荒牛精神给了我憧憬与力量。”在他看来，这种精神蕴含着于万千荆棘中踏出一条路的勇气和从无到有的破局毅力，这是腾讯能够走到今天的精神动力。


	马化腾大学学的是计算机专业，创业的萌芽，其实早就在他脑海里种下。“1993年毕业的时候我就想过去创业，当时的想法是给客户组装电脑。”马化腾说，“8086、286、386到486这些早期计算机我都动手组装过。”但马化腾很快发现，这种拼体力的工作，自己很难竞争过别人，于是转而去了深圳一家做寻呼系统的公司工作，一干就是6年。工作期间，马化腾也成了当时国内较早一批接触互联网（当时叫惠多网）的人群，开通并管理着惠多网的深圳站点。寻呼系统的工作和互联网的体验，让他看到了在如火如荼的传统寻呼通信系统与尚处萌芽的互联网之间，存在着一种跨界融合的可能性和新机遇，这促使他想去用互联网的方法优化人们的通信方式。





	1998年，马化腾从公司辞职，和几个同学、朋友一起创办了腾讯公司，开发出一款新的即时通信软件OICQ，即后来的QQ。“回过头来看，我和当时创业的伙伴都对互联网怀有一种狂热的态度。”马化腾笑着说。


	“创业初期其实是非常艰难的。”马化腾说，一边是用户数量暴涨，一边是尚未找到商业模式，融资也艰难，甚至没钱买服务器。“幸运的是我们通过打造造血模式和盈利方法，克服了各种困难，慢慢发展起来。”


“跨越难关的关键在于不断地创新求变”


	在风起云涌的互联网领域，前方的道路步步惊险，一着不慎满盘皆输的例子并不鲜见。在腾讯发展历程中，公司面临的几次大挑战让马化腾印象深刻……


	一次是与MSN的竞争。“那时候MSN很强势，但我们的产品每天及时迭代，做得比国外产品更适合中国人。”马化腾说，为了让产品更适合中国用户，他们针对中国特殊的网络结构做了大量优化，让用户的使用感受最好、传文件最快，最终赢得了竞争。


	另一次是2010年左右，随着智能手机的普及，移动互联网快速发展，腾讯面临着其他产品的严峻挑战，迫切需要全新的方向和移动端产品来实现转型。微信正是在这个背景下诞生的。这一次快速的转型为腾讯公司赢得了一张宝贵的移动互联网船票。


	“跨越难关的关键在于不断地创新求变。”马化腾说，腾讯之所以能够拿到移动互联网的船票，核心就是以微信为代表的一大批产品技术创新。在科技创新领域，专利是一个核心数据指标。经过多年的积累，腾讯全球专利申请已超过25000件，全球专利授权数量超过8000件，在互联网领域，专利申请数量位居全球第二。20年间，腾讯从一个小心翼翼的模仿者逐渐成长为无数人想要模仿的对象。


	创新之路，永不停歇。如今，腾讯开始布局前沿技术，在基础科学与前沿核心技术领域的创新上不断加码。AI实验室、机器人实验室和量子实验室……不同侧重角度展开的创新研发，已让腾讯尝到甜头。





“公司的使命在于利用数字创新提升人类生活品质”


	在移动互联网领域，一个公司凭借一款产品打开市场，实现弯道超车，似乎很常见。但马化腾坦言，自己不太相信弯道超车，“更欣赏仰望星空与脚踏实地”。在他看来，企业的发展是以其价值观为基础的。


	“腾讯的愿景应该是成为最受尊敬的互联网企业，公司的使命在于利用数字创新提升人类生活品质。”马化腾将腾讯作为互联网平台企业的价值归结为三个方面：和时代、国家的利益方向一致；和民众生活的方方面面相融合；与业界的合作伙伴共同发展。


	在刚刚结束的乌镇世界互联网大会上，腾讯小程序被评为“世界互联网领先科技成果”。马化腾将其看作微信之后继续创新的成果。“在广东，我们推出的小程序让400多万广东用户体验到在手机上一站式办理100多项民生服务的便利。”马化腾介绍说，目前小程序应用数量已经超过100万，覆盖了200多个细分行业，日活用户达到2亿。这就是实实在在的“以用户价值为依归”。从连接人、服务及设备，到连接各行各业、为其转型升级助力，这是马化腾为腾讯规划的长远战略目标——“连接一切”。在他看来，这是“连接”战略到了一定阶段的自然延伸。“我们希望成为各行各业的数字化助手，助力‘互联网+’、共享经济以及数字中国建设。” 马化腾说。


	如今，随着传统行业开始加速数字化转型升级，互联网进入下半场。马化腾思考的是，如何利用云、支付、AI、安全等基础设施，赋能产业合作伙伴，搭建新一代的智能产业生态。“想想看，如果把10亿级的用户和专业的产业服务对接起来，帮助传统行业实现智能化、数字化，那将会对用户和行业产生多么大的价值。”马化腾说。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542675832_656718.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542675991_355918.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181120/1542676050_135711.jpg	</imageurl><videourl /></doc>