<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742538</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742538.html</url><title>《剑网3》CJ展台今日点亮 木剑客打造官方小说</title><datetime>2018-08-03 11:08:2</datetime><text>
	《剑网3》ChinaJoy展台今日点亮!《剑网3》系列作品将于8月3日至8月6日在上海新国际博览中心N1馆n105主舞台参展，《剑网3》系列制作人郭炜炜还将于8月4日空降与侠士们亲密互动，并在现场开启精装版小说《洗心问剑》第二卷和《催枪问谁》第二卷的签售活动。同时，由知名作家木剑客潜心打造的官方小说《万花六记》也即将出版，小说以东方宇轩为主角讲述了万花门派的发展与由来。该小说现已在《山花》杂志上进行节选刊登，诚邀侠士关注!


【《剑网3》CJ展台今日开启 海量内容线下狂欢】


	《剑网3》系列作品ChinaJoy展台今日正式点亮!《剑网3》与《剑网3：指尖江湖》将双双亮相活动展台，诚邀侠士前往品鉴。除了海量爆料内容外，现场活动精彩纷呈!大量精美周边限定场贩，全新周边《剑网3:指尖江湖》典藏版扑克牌线下首发!人气周边闹闹背包钥匙扣和《剑网3：指尖江湖》抱枕也会亮相现场，除此之外还有萌萌哒宠物玩偶，精装小说，限定背包等精美周边，侠士们快来现场一探究竟吧!





	P1:CJ宣传海报





	P2:CJ宣传海报


	同时，8月4日，剑网3制作人郭炜炜郭大侠空降展位主舞台，现场签售官方精装版小说!“剑网3江湖英雄令”的9支晋级团队也将齐聚上海ChinaJoy参与总决赛。cosplay舞台剧与舞艺大赛的角逐一触即发，更有特邀知名cosplay社团暗荣骑士团、玄天之火带来精彩演出!快来E1与E3场馆为你pick的社团现场打call吧!





	P3:CJ宣传海报


	除西山居展台外，侠士也可在英伟达展台试玩体验《剑网3》的最新版本。同时，英伟达联合《剑网3》在7月30日加入英伟达Ansel游戏内截图全新技术，新驱动已于今日更新，带来全新优化效果!侠士在幻镜云图下按ALT+F2启动Ansel，打造摄影大作还可参与英伟达与《剑网3》联合举办的#用GeForce摄制#摄影大赛，新款Max-Q笔记本电脑以及1080显卡等你来拿!


	观看Ansel宣传视频：






【木剑客主笔 《万花六记》登《山花》杂志】


	《剑网3》全新官方小说《万花六记》即将强势推出，并将在中国主流文学的代表刊物《山花》节选刊登!该小说由《剑网3》官方监修，知名作家木剑客所著，通过东方宇轩在师徒、朋友、家国、家族、情爱等“侠客价值轴”上的最后抉择，在万花谷运行22年后，解除重重危机，最后确认万花谷在乱世中的隐逸、道术、艺术、武学方面的“自由”价值——乱世更需桃源的存在。除了万花谷的庞大架构，聋哑村、东海方家、绝情谷等诸多经典关联要素也在小说中悉数亮相。同时引入几位年轻的游侠作为视角，他们参与了东方宇轩的选择，并以年轻人的眼光，来阐明这些选择的意义。





	P4:《山花杂志》





	P5:《山花杂志》节选刊登


	作者木剑客，本名郑保纯，湖北孝感人，1974年生，1995年毕业于华中师范大学。原《今古传奇·武侠版》主编，现任《玄武纪》主编，倾力辅佐凤歌，小椴、沧月、沈璎璎等当红武侠年轻作家，携众人开创了大陆武侠新格局。被誉为诸侠之师，在2008年被评为"中国报刊业十大新锐主编"


	新星出版社：由中国外文出版发行事业局主管主办。成立于1989年，在此背景下，新星出版社拥有大批专业翻译队伍资源和广泛从事国际文化交流与合作的机会。新星出版社成立以来，以中、英、德、法、俄、阿拉伯、世界语等语言向海外出版发行数千种介绍中国基本情况的外宣图书和政府白皮书，在海外拥有广泛影响。


	2004年10月14日，经国家新闻出版总署批准，新星出版社调整出版范围，成为一家可以对国内国外同时出版发行的综合性出版实体。


	作为中国主流文学的代表性刊物。《山花》杂志是由贵州省文联主办的优秀文学刊物、全国中文核心期刊。本刊自1950年创刊以来，经历了58年的沧桑岁月。 
自2005年起，连续三年获得“中文期刊网络阅读全球排行前100名杂志” 
。《山花》杂志从1994年改版以来，坚持“融文学精品与前卫艺术于一炉”，给中国文坛提供了独具个性的“文学精神与视觉人文”并重的双重文本。


	同时,《剑网3》携手英伟达将于8月3日至8月27日开启#用GeForce摄制#摄影大赛!侠士在闯荡武侠世界的同时，也能够体验一回江湖摄影师!上传你的作品即有机会获得高配笔记本电脑以及1080显卡的超值大奖!机不可失，心仪的侠士赶紧打开幻镜云图参与到活动当中吧!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533265523_936924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533265532_190089.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533265539_975371.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533265551_142702.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533265558_356004.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=XMzc2MDg4NDY5Ng==&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>