<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743429</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743429.html</url><title>与多益运营总监罗超帆聊聊《传送门骑士》的那些事</title><datetime>2018-08-16 14:39:0</datetime><text>
	日前，在Chinajoy现场，3DM采访到了多益网络运营总监罗超帆先生，与他简单聊了聊《传送门骑士》这款优秀沙盒RPG作品从国外到国内、以及以后的一些故事。





关于《传送门骑士/Portal Knights》


	《传送门骑士/Portal Knights》是一款由Keen Games制作、505 
Games发行的3D沙盒冒险游戏，游戏融合了自由沙盒和动作冒险RPG元素，支持4人联机。2017年4月广州多益网络股份有限公司获得《传送门骑士/Portal 
Knights》在大中华地区的独家代理权。《传送门骑士》PC单机版于2017年11月21日正式发售，WeGame同步上架，收获玩家好评。2018年7月19日，《传送门骑士》手游单机版正式上架苹果，拿下Appstore新游推荐、主打推荐、付费推荐、Today推荐，成为更入选苹果7月最佳游戏。





以下为采访实录：


记者：我们都知道，《传送门骑士》本来是个国外的单机游戏，你们如何与505Games联系并进行沟通，最后他们决定将产品给你们?


	罗超帆(以下简称“罗”)：合作的达成是因为我们有一个共同的出发点——要把好的产品，好的内容传递给用户。一直以来，我们也在寻求外部优秀的游戏产品。我们在试玩《传送门骑士》以后非常感兴趣，在大量的沟通了解和体验产品的情况下，我们非常希望能够将《传送门骑士》这款产品带入国内，505Games也希望在中国市场打开一扇门，这样我们就一拍即合了。这种机会可以说是可遇不可求，而且我们都是走长线运营用户的路线，双方的目的也非常一致。在理念契合的情况下，后面的事情都顺理成章。从《传送门骑士》PC单机版的国服引进到《传送门骑士手游》单机版的上线，合作非常顺利。


记者：在将产品带入国内的过程中会有困难吗?


	罗：《传送门骑士》落地国内的背后我们做了大量本地化工作，例如社交玩法和联网功能，这些内容是多益网络自研的。在这个过程中还是会有一些小插曲，毕竟双方工作方式、节奏会有不同的差异。但大方向和目标是一致的，我们和505Games在这这个过程中配合得还算不错，另外我们的成果也证明了这一点：PC单机版收获了玩家大量好评，《传送门骑士》手游也在苹果商店拿下多个重要的推荐，最后还登上App 
Store最显眼的Today推荐。


记者：那您觉得咱们这款产品有什么优势吗?


	罗：很多玩家进入沙盒游戏后不知道要干什么，缺少引导会让玩家感到迷茫。《传送门骑士》在这方面展示了它的特点，在游戏内以RPG玩法的形式，通过一个主线，让新手和老玩家更快的融入传送门骑士的世界，这点跟其他沙盒有很大的区别。而且作为沙盒游戏，《传送门骑士》的画面也是非常高品质的。


记者：没错，当时游戏刚上Steam时给我的初印象就是画面很出彩，所以被吸引买下了本作。


	罗：是的，就是因为这些特点和优势，我们决定将本作引入中国，让更多的玩家体验到这款优秀的作品。


记者：来聊聊游戏本身吧，我在之前体验过这款游戏之后，也将它推荐给了周围很多人，游戏包含了沙盒、RPG、建造多种元素，画面也容易让人接受，就算那些不太玩游戏的人，也可以很轻松的找到一个点来切入。现在游戏是以主线任务为线索，贯穿整个游戏，那么在这之后，还会加入更多内容吗?


	罗：沙盒类的游戏很开放，现在国内玩家接触到了更多的沙盒游戏，玩家会去学习在这个世界中应该做什么。RPG玩法是传送门骑士的一大特点，现在不管是单机版、手游版还是之后的《传送门骑士Online》，我们希望依旧有一条主线让玩家可以去探索和发现，把整个故事和世界串联起来，去建造和交互，让玩家能够将《传送门骑士》玩透。


记者：我玩过本作后才知道，之所以叫传送门骑士，是因为游戏将世界分隔成了许多的小岛世界，玩家可以利用传送门在这些世界之间穿梭，那么之后的《传送门骑士Online》会有什么样的改变?


	罗：《传送门骑士Online》我们计划PC和手机也能够互通，因为不同平台会有不同的体验，这么好的产品我希望玩家们除了在电脑上体验之外，也能和小伙伴随时随地在手机上开黑冒险。


	在《传送门骑士Online》玩法方面，我们会继续重点做好RPG玩法，打怪、升级、收集等等。此外，建筑也是我们的关注点。在目前的单机版本上，玩家更多的是喜欢一个房子，可以建的很宏伟，宫殿也好，小桥流水也好，主要是观赏性为主。而在《传送门骑士Online》中，我们计划将建筑元素融入到玩法中去。这里我举个例子，《传送门骑士Online》会有帮派，也就有帮派战，玩家可以建造一些防守工事或者进攻工事，建筑不再是纯粹的个人收集，让更多玩家能把建筑的乐趣发挥到极致。这点已经在我们的计划当中，正在努力策划实现它。


	另一方面，国内的不管是单机版还是以后的《传送门骑士Online》，在社交方面的玩法相比国外版本都会更强。毕竟中国玩家对社交这方面的需求很强，而且在这么大一个世界里，如果有一个会玩的小伙伴带着你，探索的乐趣是完全不同的。


记者：那么继续说说这个《传送门骑士Online》，现在多益内部团队和原开发在合作进行这个项目吗?


	罗：《传送门骑士Online》这个项目完全是多益网络自主研发的。


记者：现在很多游戏会加入一些UGC内容，玩家会自己创造一些东西分享给别人，《传送门骑士》之后会考虑加入这个玩法吗?


	罗：现阶段来说我们先把内容做好，内核做好了，周边的功能我们就可以和玩家一道去建设好这些内容，这个现在还不是我们考虑的重点。


记者：非常感谢罗总接受采访，期待《传送门骑士》能够越来越好!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180816/1534401925_901843.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180816/1534401813_548396.jpg	</imageurl><videourl /></doc>