<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737580</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737580.html</url><title>DNF十周年派对，Fight热爱重燃再续</title><datetime>2018-06-17 14:04:2</datetime><text>倍受瞩目的《地下城与勇士》(以下简称DNF)十周年派对于今日在上海圆满落幕。凝聚8000万勇士十年所爱，采用AR投影技术打造梦幻舞台，蔡依林、徐佳莹、江映蓉荣等人气明星登场，与虚拟NPC同台演绎。此次DNF十周年派对在舞台呈现，人气聚集，内容打造等方面皆可圈可点，十周年版本的发布更是看点十足。回忆、祝福、感动，每一种心情都是当晚的主题，共同凝聚成Fight精神，共战下一个十年!
DNF十周年派对链接：
http://dnf.qq.com/act/10thmpre/

视听盛宴 AR技术打造光影阿拉德
开场，AR技术便大放异彩。场馆上空出现魔法阵，天帷巨兽、摩伽陀以及随后的职业角色将舞台变成光影阿拉德大陆。伴随着屏幕的开启，由管弦乐团演奏的《风一样的勇士》在现场扩散开来。恰到好处的时机搭配真实震撼的场景，瞬间唤醒勇士十年记忆。随后出现的赛丽亚小屋、西海岸以及刷图副本令人记忆犹新，《赛利亚之歌》、《西海岸之歌》以及副本BGM的配合天衣无缝。
随后，赛丽亚从虚拟世界走上十周年舞台，成为当晚的NPC主持人。这位陪伴了玩家十年的人气角色终于走到台前，与所有勇士分享十周年的快乐。AR技术除了打造出梦幻般的舞台效果外，也成功突破次元桎梏，让赛丽亚与勇士们见面。圆梦时刻，感动万分，科技感十足的开场不但代入感极强，更彰显出官方十足的诚意。

记忆里的声音 声优、BAND乐团联动
本次十周年派对留给玩家太多的记忆点，除了画面呈现力的华美绝伦外，声优、BAND乐团联动所带来的听觉享受同样功不可没。从CG背景音乐到场景音乐，都着力呈现原汁原味的“阿拉德风味”。除此以外，原班人马配音的众多NPC将频频出现在舞台，与职业共舞，更为勇士带来多轮抽奖环节。赛丽亚、凯丽、土罐、GSD.......一句“你好啊，我是赛丽亚，一定要记得我”，又戳中了多少人的泪点。

豪华明星阵容 掀起全场高潮
当晚，DNF官方代言人——蔡依林的登场无疑掀起全场最高潮。除了现场演绎DNF十周年主题曲《我对我》之外，蔡依林还亲手放置十周年蛋糕，在8000万勇士的见证下，与虚拟NPC共同许愿阿拉德。作为DNF新任团长，蔡依林在现场毫无偶像包袱，唱跳俱佳的她更是将PLAY进行到底。以蔡依林团长之名，再战下一个十年，现场气氛HIGH到顶点。
除此以外，徐佳莹现场演唱《格斗场》、《身骑白马》等职业经典歌曲，广受好评。江映蓉所演唱的《321fight》以及职业主题曲也令人印象深刻。呦喵、祈INORY的强势加盟更是增色不少。多位人气明星共同登上十周年的舞台，以自己的方式为DNF庆生，阵容豪华更带来满满感动。

人气王再聚首 情感依旧
情怀一直是无数勇士坚持守护阿拉德大陆的重要原因，而在此次十周年派对上，仇东升、笑笑、旭旭宝宝等人气选手和玩家再度聚首，重温当年的记忆。通过采访的形式，他们分享了过往的游戏经历和比赛趣事，也回忆了诸多昔日的伙伴和战友。他们是DNF里程碑式的人物，在不同的领域创造着各自的DNF神话。而现在，他们重聚在十周年的舞台上，忆往昔看未来，被观众评为最具情怀的一幕。

跨界合作 DNF携手J.D.V打造时尚秀
作为Fight精神的外在表现形式之一，潮流文化一直与DNF玩家群体相契合。而在此次十周年的舞台上，DNF携手著名服装品牌——J.D.V打造了一场独具风格的时尚走秀。活动现场，二者联合定制款的服饰带来全新的时尚观感，正装、运动、街潮.....多种元素呈现出独一无二的潮流品味，广受现场观众的好评。据了解，以此为基础，二者之后还有更加深入的合作，西装打团已经OUT了，我大DNF勇士风格百变走在时尚最前沿。


十周年版本震撼发布 未来阿拉德计划上线
如果说，对十年历程的追忆是本次十周年派对的主题，那么未来阿拉德计划则是奋战下一个十年的蓝图。为此，十周年版本震撼发布，玩法、职业、赛事、体系，全面革新优化游戏体验。多个悬念的揭晓令现场欢呼连连，未来，DNF将更贴近玩家，呈现出更多元化的玩法和更丰富的内容。
除此以外，“未来阿拉德计划”视频同步上映，DNF在未来IP领域的延展将进一步加强。其中，倍受玩家关注的动画第二季、音乐、小说等诸多细节相继曝光，为玩家呈现更为丰富精彩的阿拉德大陆。

十年相守，不忘勇士初心，在感动与祝福中，DNF十周年派对圆满落幕。以此为起点，征战下一个十年，相信DNF将带给勇士们更多的惊喜，敬请期待。

关于DNF IP：
DNF  是腾讯首个以经典游戏为起点，跨国打造的游戏IP。2018是DNF在中国运营的第十年，已经沉淀了深厚的玩家情感和独特的游戏文化，Fight的品牌主张也激励众多玩家。除此之外，DNF打造了文学，动画，音乐，漫画等多种内容形态，首部官方小说《最后一个使徒》，官方动画《阿拉德：宿命之门》相继上线。十年勇士热爱，未来更加精彩，更多产品和内容形态将不断推出，持续为玩家塑造精彩纷呈的阿拉德世界。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140310_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140321_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140330_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140340_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140348_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140400_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140400_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140412_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180617/377_180617140420_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>