<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743260</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743260.html</url><title>《古墓丽影：暗影》试玩报告：水下探险、垂降和战斗一览</title><datetime>2018-08-14 09:20:2</datetime><text>
	SE《古墓丽影：暗影》即将于9月14日发售，台媒巴哈姆特带来了《古墓丽影：暗影》的试玩报告，“品味在森林和水中交织出的全新冒险刺激感”。


《古墓丽影：暗影》的舞台设定在南美洲亚马逊雨林地带里，劳拉将进入 “中美文明” 之一的 “玛雅文明” 
遗迹探险。劳拉在《古墓丽影：崛起》的故事中得知父亲死亡真相，为了阻止秘密组织 “圣三一” 展开探险，并与他们战斗。





	游戏基础部分虽然沿袭前面两部作品，但由于是以热带亚马逊为舞台，与先前位于日本近海的海中孤岛、天寒地冻的西伯利亚相比，视觉上有着极大变化。


水下探索


	本作将“恐怖”视为主题之一。遗迹阴暗阴森让人感到不舒服，而丛林里潜伏凶猛生物，带来不知会在何时袭向玩家的恐怖感。





	其中最具变化的应该是“水的表现”。虽然前作也有水中探索的场面，而本作则又增加其比例，并放入了更容易引起恐惧的演出。


	本作的水中探索是以 “水中洞窟” 
为主轴，待在水里的时间也相当长。既然是洞窟当然会有天花板，洞窟内有些地方甚至完全沉在水里。换句话说，会无法掌握何时才能呼吸。另外水中也栖息着具威胁性的生物（如食人鱼），玩家必需一面躲开危险，一面利用 
“气穴” 残留的空气喘口气，一面进行探索，一心三用。








	游戏中不会利用计量表等手法显示空气量，而是采用当劳拉感到难以呼吸会让画面颜色逐渐改变的演出手法。藉由无法正确确认 “空气量” 让玩家无法 
“安心”，放大带出窒息的恐怖与焦虑，再搭配不知道何时才能呼吸的水中洞窟，这就是本作精心调配的刺激感。


垂降


	动作部分则自本作加入了使用绳索的垂降要素。使用绳索从高处垂降，或是架起绳索和泰山一样摆荡跳跃，又或是于山壁上行走。由于增加了这项绳索动作，探险难度感觉又更上一层楼。





	以往，当玩家意识到附近的墙壁，只要能找出存在于某处的关键点，就能以该处为出发点进行探索，但垂降的出现使探索范围变得更加立体化，单纯增加了探险所需的 
“想像力”。看似死路却能垂降往下，就算伸手碰不到也能运用绳索，利用反作用力跳跃抵达目标。


	垂降与水中探索两种要素，让人体验到超越历代的立体探险。


战斗


	战斗部分则是以“One with the 
Jungle（让丛林成为伙伴）”为主轴，加入了活用丛林特性的要素。全身涂满泥巴，伪装身影躲入茂密丛林，神出鬼没迎战敌人。上面写到“被凶猛生物袭击的恐怖”，会被这些生物袭击的并非只有劳拉而已。





	敌人同样得面对“不知道会被何种生物袭击”的恐怖，对方也可能因恐惧陷入错乱。举例来说，这次作品里劳拉可从树上射出带有绳索的弓箭，吊起敌人将其击倒，同时也看到敌人眼见同伴被吊起，会惊慌失措四处乱开枪。也有让恐惧增幅的毒箭等道具，利用上述道具就能让战斗朝向有利的局面发展。





	正如前面所提到，新手冒险家劳拉的故事将于《古墓丽影：暗影》完结。在丛林里沾满泥泞骁勇战斗，步步解开九死一生遗迹中秘密，劳拉身为冒险者究竟会获得怎样的成长。令人期待身为完结篇的本作发售日的到来。













</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208821_412486.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208880_771349.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534209327_459718.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534209342_676679.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208902_427453.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208915_426886.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208925_972291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208934_440476.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208941_674446.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208949_923437.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534208892_599769.jpg	</imageurl><videourl /></doc>