<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745443</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745443.html</url><title>《奇异人生2》前瞻：一切都无懈可击的完美续作</title><datetime>2018-09-15 15:09:4</datetime><text>
	虽然非常喜欢《奇异人生》第一季，但我并没有去玩之后推出的《风暴前夕》和今年夏天的独立先导篇《超能队长》。这算是一种个人选择吧，我感觉自己提不起兴趣再回到这个宇宙设定里品味任何新作。就算《奇异人生2》公布之后，我也没有那种强烈的想要回归这款游戏再去体验一番的欲望。





	但最近在PAX 
West展会上一睹《奇异人生2》早期前瞻版之后，这种想法就开始改变了。在展会上，我试玩了新作的开场部分，来体验这款游戏的部分剧情设定，还看到了后续在第一集里的少部分场景。最新一季的内容包含了这个系列所必需的一切魅力元素，而最吸引我的还是这两个新主角的加入。


	如果说大家对这个系列有什么不满意的话，应该都是由于系列焦点从《奇异人生》初代的Max和Chloe转移到了续作的Sean和Daniel 
Diaz两兄弟。Sean是哥哥，16岁，是我们主要操作的角色;Daniel只有9岁，是个爱惹麻烦的弟弟，在遭遇了悲剧的打击，二人被迫逃亡之后，Sean也必须好好照顾弟弟。


	在《奇异人生2》里我能玩的部分中，Sean正准备与好友来个派对之夜，而Daniel正在忙于研究他的神秘万圣节服装。在扮演Sean的过程中，我可以在房子的周围漫步，与Daniel互动，捡拾当晚好友派对所需的物资，还可以与Sean的父亲交谈。这是一个很简单的开场，通过这个开场，可以快速了解角色性格，融入这个充满新面孔的背景。





	我发现Sean和Daniel之间的动态非常贴切。显然Sean难以忍受弟弟Daniel无休无止的纠缠和依赖，但同时也对弟弟加以保护。其实亲兄弟之间就有这种难以言说的奇怪羁绊，不管你跟兄弟打多少次架，真正有事发生的时候，你们还是会为对方挺身而出。


	《奇异人生2》最让人惊艳的地方在于它用极快的速度钩住了玩家。还没用半个小时的工夫，我就从跟Diaz家毫无关系的陌生人变成了对他们的命运关怀备至并为试玩版的结尾痛心不已的一个人。个人感觉这是从《美国末日》之后开场让人进入剧情最快的一款游戏。


	《奇异人生2》之所以如此强大的关键在于剧作。虽然偶尔有种俗气的感觉，但在角色和台词的背后都能体验到一种真实感。这种力量不光存在于剧作本身，就连沉默之时也感觉非常真实。《奇异人生2》很明白什么时候应该插入对话，什么时候应该让玩家自己反应画面中所发生的一切，让玩家自己消化并决定接下来该干什么。这要归功于Dontnod的编剧，他们知道如何把玩家与他们创造的角色联系在一起，还知道在最恰当的时候来个无声胜有声。





	除了这些之外，我感觉《奇异人生2》最有意思的一个地方在于Dontnod如何处理社会话题。在短短的20分钟左右试玩过程中，我看到游戏中反映了过去几年间出现在美国的一些热门话题。其中包括种族主义、警察暴力和外来移民问题。另外还有一些对2016年——也就是游戏事件发生的那一年一些重大事件的隐约提及，其中包括特朗普与希拉里的总统竞选，在游戏中Sean通过电话交换信息时会有提到。虽然这些内容并没有提到具体名字，但还是能很明确地看出其所指的内容。


	这给人感觉《奇异人生2》涉及到的所有内容都很用心。最早在《奇异人生》初代的时候就让人有一种虽与主角素不相识，但仍然关心其命运的移情作用。在《奇异人生2》中，这种感觉可能又要来了。


	不过，《奇异人生2》里Sean和Daniel的冒险可能会有很大的不同，当然这多少也是玩家们所期待看到的。目前来看这个宇宙又添加了很多有趣的故事要去讲述，Sean和Daniel的旅途可能会与Chloe和Max的一样充满了冲击性。





	《奇异人生2》第一集将于9月27日发售，登陆PC、PS4和Xbox One平台，感兴趣且还没体验过《超能队长》的玩家不妨赶紧先去体验一下。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1536995342_998539.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1536995349_200823.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1536995357_374048.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180915/1536995364_476603.png	</imageurl><videourl /></doc>