<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739690</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739690.html</url><title>《逆水寒》官方更新详情 表示重心就是优化再优化</title><datetime>2018-07-05 14:38:0</datetime><text>
《逆水寒》官博今天发布了游戏更新详情，官方表示开服第一周，开发组的工作重心就是优化，优化，再优化。更新之后，游戏将对笔记本和使用8G内存的玩家更加友好，同时高配置的玩家也能更流畅地运行游戏。此外官方仍然在收集玩家意见，并努力改进。
《逆水寒》本周更新内容如下：
本周江湖大事件
《逆水寒》各服即将迎来第一届“天下第一比武大会”，定于本周日开启，可在汴京(650,873)处找NPC舒无戏报名，了解更多。
各位自在同门不妨找上自己的好友，组成6人队伍前去和其他队伍一较高下。参加即可获得铜钱、玉石等珍贵奖励，拔得头筹还将获得独有属性称号奖励！
一、 基础功能
1. 客户端大优化！在内存和帧率方面，对笔记本和8G内存的玩家更加友好。
在保证画面质量的前提下，对大的贴图进行了压缩。同时使用了更多的动态和智能加载技术，根据配置灵活存取，在画质呈现和性能消耗上找到了更好的平衡点。对笔记本和8G内存的玩家更加友好，同时高配置的玩家也能更流畅地运行游戏。
我们还将持续地进行优化工作。
2. 动作模式优化。
动作模式增加物品拾取快捷键，按“F”即可拾取附近物品。
动作模式优化，目标选择框不锁定九灵药人，同时增加Tab切目标的判定范围。
3. 帮会活动
为缓解铜钱稀缺的问题，我们较大地提升了每晚帮会活动和周末帮会联赛的参与奖励。在游历江湖的闲暇，不妨和同帮好友一同游玩有趣的帮会玩法，周末与其他帮会激情竞技，就可获得大量铜钱奖励！
同时我们优化了帮会集体活动的开启时间段，从18:30-20:00调整到了19:00-21:00。
4. 大幅提升了聚宝盆挖出的铜钱奖励。
5. 为感谢各自在同门在江湖中仗剑行侠，现在每日签到可获得侠义点，同时武林威望也可兑换侠义点。
6. 为了缓解广大自在同门在进行突破任务时，较难获得铁矿石的问题，汴京庙会的黑市商人也将售卖铁矿石，大家不妨去看看。
7. 当队伍和团队正在竞拍时，队长和团长无法踢人。
8. 新增无属性金色称号“名动江湖”，累积充值200元可以领取。之前已充过的各位自在同门，可以去仙居原找NPC慕容秋领取。
9. 师徒玩法中，收徒要求的等级差距由7级改为3级（大于等于3）。
10. 试剑天下增加了战绩分享功能，手机扫码即可分享战绩到社交媒体。
11. 聊天窗口优化
现在在聊天窗口向上查看聊天记录时，聊天窗不会再滚动了。
为解决过多地刷屏问题，暂时限制喇叭只能发送一个表情。
12. 世界BOSS叶棋五的刷新地点从连云寨改为藏金谷，现在各位自在同门可在藏金谷中激情战斗了！
二、 技能相关
【碎梦】修正十击技能有可能会出现没有动作和特效的问题。
【素问】小幅提升了护盾的吸收量，同时护盾的具体数值现在会显示在详细描述里，方便了解效果。
优化了一批技能的文字描述。
另外，我们观察到碎梦在副本中组队困难的问题。一方面是因为碎梦的高难度特性，随着熟练度的提升，碎梦的战斗效果将会有效提升。另一方面，我们也在考虑给碎梦在副本战斗中一些关爱。
三、玩法系统
1.名捕震关东
因为押镖业务繁忙，汴京的高风亮把《名捕震关东》的发布任务委托给了杭州的高瞻远。
名捕震关东的系列任务每周领取上限由12次提高到14次，&lt;凯旋·领取报酬&gt;任务的每日领取上限由3次提高到4次。
每单个&lt;凯旋·领取报酬&gt;任务的奖励不变，相当于每周可以多获得16.6%的金钱奖励。
2. 神州奇侠的活动接引人萧长天从汴京搬家到了磁州。
3. 帮会相关
新增道具帮会侠义赏，可于帮会回春堂处购买，使用可获得帮会资金。
取消正在建设中的帮会建筑，将额外返还一半的帮会繁荣度。
4. 仗剑行：掌门三、宗师一、二、三（也就是第6、7、8、9）关的难度提升，以给广大自在同门提供相应的副本心流体验。
5. 缉盗
减少一些大盗Boss的近身AOE伤害和控制效果，优化近战职业的战斗体验。
Boss狂暴后的伤害增加。
6. 优化了各【竞技】任务的完成时间，现在试剑天下相关的任务将完成得更快一些。
四、外观和捏脸
1. “缥缈仙姿画不成”——拍照系统优化
拍照模式下，关闭了休闲动作，可以放心调整镜头，不再受休闲动作打扰。
2. “醉听风雨拥伞眠“——新增商品伞匣
商城上架两个伞匣，消耗皇宋通宝可购买，以方便对伞有兴趣的收藏家。
3. “云鬓花颜金步摇”——新增衣品榜
新增衣品榜，前二十的玩家可以根据排名获得7天限时称号。
五、剧情和探索
1. 开放狄飞惊和苏梦枕的NPC互动和奇遇剧情。加入势力后，可在势力总坛攻略他们。
六、优化和调整
1、排队界面优化，增加每分钟进入人数显示，优化紫禁之巅等热门服的排队体验。
2、打伞时开启头部IK效果，现在拉近时也会主角也会注视着镜头。
3、为了让江湖名号的颜色显示更有层次感，将原有的淡黄色称号颜色统一修改为浅绿色。同时，修正了“天字第一号玩家”称号特效过强的问题。
4. 团队框架上悬停增加职业的标识。
5. 界面右上角图标迭代，增加了区分度和美观性。
6. 优化各种天气下主角和马匹在镜湖湖面行走的效果。
7. 根据玩家反馈，适当降低了野外开红击败他人时所增加的恶念值，提升了六合青龙等玩法中的体验。但我们一贯鼓励大家在这个江湖中友好相处，所以红名惩罚依然严重，请大家谨慎开红。
8. 清明上河副本中的两位追随者（沈大黑、北村大盗）在见到徐天过时不再主动攻击，方便玩家对徐天过使用筹码。
9. 为方便浏览活动，青崖书周历中去掉一些日常活动的显示，使之更清爽了。
10. 科举省试优化，在省试任务栏和NPC处增加省试入口。
11. 说英雄评论优化。
12. 皇宋国库显示优化：已经拥有的轻功外观会有明显标示
13. 点卡分享优化：增加了分享方好友的显示，并优化了分享时间结束时的提示。
14. 首充界面优化：因为充值平台延时，增加了元宝未能及时到账的解决办法提示。
15. 商城外观优化：对商城内已有的一次性消耗物品进行标示。
16. 烟花道具的使用CD去除。
17. 当使用绑定的材料强化/洗练非绑定装备时，会提示是否绑定装备。
18. 扩充了帮会曲水流觞答题玩法的题库。
七、BUG修正
1.使用更名贴道具进行改名之后，NPC称呼的仍是旧名字，同时无法进行搜索的问题。
2.武林风云录第一关战斗场景边界优化，防止Boss卡住。
3.聊天界面中对话数量较大时，会影响帧率，修复此问题。
4.师徒的寻师和收徒分页显示，扩大显示数量，增加职业和性别的过滤。
5.修复混江湖玩法中部分成就无法达成的问题。
6.角色有小概率出现一直处于异地登陆保护的问题修正。
7.商城内琳琅奇活部分道具实际是永久时效的道具，但是商城却错误的显示为时限的问题修复。
8.修复少量玩家出现帮会界面中已成立帮会列表显示为空的问题。
9.帮会Boss陈斩槐狂暴不回血的问题修正。
10.修复角色进行首充、充值时因网络延迟而导致未能自动兑换元宝，需手动兑换的问题。
11.帮会联赛五分钟之内战胜敌方被判为挂机的问题修正。
12.修正论武梦岛之战地图中，玩家有概率被卡空气墙的问题。
13.在镜湖里，有醉生梦死状态时无法划船增加提示。
14.在三人组队的情况下，可能出现增加活力失败的问题修复。
15.帮会的大战三合楼副本，受新副本功能影响产生踢人的bug修复。
16.修正神州奇侠副本中最后一个Boss奖励的实际是神州宗师匣，却小概率出现发放的是侠义赏的问题。
17.修复神州奇侠神秘男子施展分身技能时本体没有隐藏的bug。
18.修复冰火湖心副本女碎梦手持火器动作错误的问题。
八、近期重点更新预告
1.动作模式下目标锁定和切换的优化。
2.小队状态时，素问选取队友治疗时的操作减负和优化。
3.开放师兄和师姐的攻略玩法和剧情。
所有江湖偶遇，都是宿命相逢。我们期待在这个会呼吸的江湖中，与你策马江湖，把酒纵歌！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/226_180705143426_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/226_180705143750_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>