<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737285</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737285.html</url><title>2018仙侠网游《蜀缘》倾情二测FAQ</title><datetime>2018-06-14 14:03:1</datetime><text>东方仙侠网游《蜀缘》即将于6月19日正式开启倾情二测，激活码火热发放中!本次测试将在首测功能性测试的基础上开放更多精彩玩法。同时为了让各位新老玩家能够更好的体验游戏内容，我们准备二测相关FAQ，解决一些玩家的主要疑惑!
测试时间：2018年6月19日13:00
二测福利：https://sy.ycgame.com/act/echdyd/index.html
激活码发放：https://sy.ycgame.com/hd/ecfm/index.html

【二测信息篇】
Q：《蜀缘》二测测试时间是什么时候?是否删档?
A：2018年6月19日13时开启倾情二测。本次测试为删档测试。
Q：《蜀缘》是端游还是手游?
A：《蜀缘》是由云蟾游戏旗下蜀门原班人马打造的大型东方仙侠类端游。
Q：二测需要激活码吗?
A：这次测试需要激活码。参与过首测的玩家无需激活码，使用首测账号即可进入游戏;新玩家可以通过官网以及微信发码活动，获得激活码，然后通过该地址激活：https://sy.ycgame.com/hd/syjh/index.html
Q：获取二测激活码的途径有哪些?
A：请关注官网发码活动、官方微信公众号发码活动以及媒体发码活动。
微信公众号发码活动：关注蜀缘公众号：蜀缘ol，回复“红包”即可参与锻造H5活动，协助鲁大师打造称手法宝即可赢取二测激活码、丰厚现金红包以及游戏内道具。
Q：一个激活码可以激活几个账号?
A：一个激活码只能用于激活一个账号，且本次测试仅开放手机账号注册，因此激活码只能激活云蟾手机账号。
Q：本次二测有哪些福利?
A：可以通过参加微信公众号H5活动以及二测开服活动获得相应的游戏道具
二测活动详情地址：https://sy.ycgame.com/act/echdyd/index.html
微信公众号H5活动详情：https://sy.ycgame.com/html/2018/activity_0528/107.html
Q：游戏要求的配置如何?
A：推荐配置：cpu四核及以上，显卡GTX550Ti及以上，内存大于等于8g，建议分辨率：1920x1080
基础配置：cpu双核及以上，显卡GT430及以上，内存大于等于2g，建议分辨率：1366x768
Q：如何下载二测客户端?
A：您可以在《蜀缘》官网首页点击“下载游戏”进入下载页下载。
【游戏内容篇】
Q：游戏中主要升级途径?满级是多少级?
A：游戏前期用户主要依靠一次性主线任务升级，中后期会设置少量日常任务和日常帮会任务。同时用户35级可以在野外特殊区域击杀高经验怪物，提高角色等级。本次测试开放等级为60级。
Q：职业和技能有哪些?
A：目前游戏开放3个职业，每个职业有两套不同的技能，两套技能归属不同的主法宝。同时每套技能在角色达到40级后，所有技能将自动免消耗进化，进化后技能威力将大幅提升。
Q：《蜀缘》有哪些副本?副本产出哪些道具?
A：《蜀缘》本次测试将开放15级、25级、35、45、55级副本;35、45、55级副本会增加一种精英模式该模式下高价值道具掉率会更高。目前游戏中大部分高价值道具都会在副本产出。
Q：《蜀缘》游戏内金币如何获取?
A：金币产出途径有：主线任务，支线任务，日常任务，帮贡任务，副本任务，怪物掉落都可以获取大量金币。
Q：《蜀缘》能提高装备属性的玩法有哪些?
A：目前《蜀缘》提高装备属性主要靠锻造，但装备的锻造等级可以无损传承到同类装备上，即每个类型的装备玩家只需锻造一次。而且装备锻造失败后装备的攻击和防御属性都不会变化。锻造所需材料在副本和特殊野外地图怪物都有大量产出
Q：《蜀缘》宠物系统有哪些特色?
A：《蜀缘》的宠物系统是游戏的核心系统，宠物主要通过主人击杀怪物获取升级经验，升级时宠物有概率领悟不同技能。每个宠物都能携带大量技能。宠物还可激活多种外观。高品质宠物主要在副本产出。
Q：《蜀缘》野外资源有哪些争夺点?
A：《蜀缘》本次测试野外资源争夺点，主要是在【天泉洞府】中，该野外场景中有大量高经验怪物和少量BOSS;该地图中怪物还将产出大量高价值道具和高品质装备。玩家在该地图中还可能触发特殊场景事件，事件触发后玩家更能激情游戏。详细玩法期待您去游戏中探索!
Q：《蜀缘》有什么大型PVE活动玩法?
A：《蜀缘》目前版本开放了全服PVE活动，帮会PVE活动，团队PVE活动，和个人PVE活动。
《屠龙》每天晚上7点应龙出现9点结束，应龙异常强大，需辅助性道具和全服玩家配合方可击杀，奖励大量经验，金币。
《流沙海屠魔》每天12点、16点、20点、24点开启，20分钟左右结束。玩家到流沙海，寻找NPC【屠魔接应使者】接受任务，到妖门或落日关处击倒山兜军小妖和精英头目阻止怪物进攻。
《昆仑仙境》是全服PVE活动，击杀BOSS后BOSS会刷出大量宝箱，玩家可以开出大箱珍贵商城道具。
《仙桃宴》是全服PVE活动，玩家可以在桃园采集桃子，完成任务后可以开出神秘道具，有机率开出金色法宝装备。
《守护灵芝仙》是帮会PVE活动，需要分工协助，要采集道具给防御道充能，操作防御道具，击杀BOSS会刷新宝箱。
《守护瑶池》是团队PVE玩法，玩家需要合理使用各种功能蘑菇道具进行有效抵抗怪物的进攻。
《仙宠赛跑》是个人PVE玩法，玩家可以押注一只动物胜利，如押注的动物胜利，则五倍返还投注金币以及获得神秘道具。
Q：《蜀缘》有什么大型PVP活动玩法?
A：《蜀缘》目前版本开放了全服PVP活动，帮会PVP活动，团队PVP活动，和个人PVP活动。
《攻城战》是全服参与的PVP活动，胜利帮会拥有城池和池城猎场，可以开启专属活动。
《帮会竞技场》是两个帮会之间由一方宣战给另一方，在指定地图内进行的帮会PVP活动。
《见龙卸甲》是野外区域争夺玩法。
《个人战》是个人MOBA玩法，上中下三路刷兵进行的个人PVP活动。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614140115_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>