<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741064</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741064.html</url><title>阴云密布，揭秘古剑奇谭OL“愁城狱”和“江流堙墟”</title><datetime>2018-07-18 09:36:2</datetime><text>大型国风仙侠网游《古剑奇谭网络版》7月5日已经开启了“凌云内测”，在大家修道的同时，想必已经体验了“愁城狱”和“江流堙墟”这两处秘境，但对它们的背景故事可能知之甚少，今天我们一起来了解这两个愁云密布之下的秘境故事。
江流堙墟，一个宛若地狱的邪浊深渊
其事：荒神傩巫与荒神教

图001殿内神像阴森恐怖
据传，上古时期，瘟神赐宝物“五瘟戮圣镰”和法器“白骨面具”于傩巫，致其能力可比肩仙人，但使用“五瘟戮圣镰”则需消耗大量的浊气，故而此巫大肆发展荒神教，信徒众多。设祭坛、造宫殿，杀祭祀者而得精血与灵气，作恶无数。由于年深日久，祭祀和信徒逐渐消匿，宫殿渐沉于地壳深渊。在沉睡前，傩巫将“五瘟戮圣镰”放出殿外然后，引诱得到此物者将其唤醒，以重振荒神教。南疆荒神教教主苍骨得到“五瘟戮圣镰”，重返江都作乱的野心昭然若示，引起名门正派的警觉，在联手打败苍骨之后，将五瘟戮圣镰分五份各自封印。后惊蛰教(荒神教改名)死灰复燃，此物冲破封印找到傩巫神殿，企图唤醒主人。
其境： 深渊死寂，幽洞冤深
第一次踏入江流堙墟，走过一个蜿蜒曲折的水道，深渊之下，暗无天日漆黑无光。进入残墟之内，宫殿昔日的威严早已不存，墙壁之上诡异的雕纹透出难以名状的恐怖。残垣和乱石参差错落，周围一片死寂。

图002深渊甬道
向着熊熊燃烧的绿色火焰走去，是一个铺着麻石的巷道，道路的尽头竟是个万丈潭渊。跳下并游过深潭，是幽深的山洞，山洞之下残墙高耸，殿宇犹如鬼煞。甬道两侧鬼手伸于墙外，神殿深处，幽火明烛，祭坛之上恶灵鬼面的屋檐恐怖万分。
其怪：耳闻厉鬼泣，目见妖兽语
要说此墟之中最为渗人的，莫过于里面的各种妖怪，它们分别是：堙兽腐猋、千钧尊者和堙墟狻猊。
堙兽腐猋：凶猛的妖兽，首为恶狼与恶狗，尾为毒蝎。浑身恶臭难闻，对擅闯者撕咬毒杀，是大家遇到的第一个把守江流堙墟的妖兽。

图003堙兽腐猋凶神恶煞
千钧尊者是惊蛰教江都分坛副坛主，武力惊人，在江流堙墟因得到遗留的咒术而实力大增，手持一把巨斧砍杀闯入者。

图004千钧尊者鬼面獠牙
堙墟狻猊为守护傩巫安宁的石兽，形如狻猊，自动攻击包括惊蛰教在内的闯入神殿的活物。

图005妖兽堙墟狻猊把守傩巫安睡之地
愁城狱：
又称江都水牢，是前朝遗下来的狱城，宛如迷宫一般的分布于江都城下，与水道相通。凡入者皆无再出可能，故称为愁城狱。本朝皇帝宣和帝命一位神秘铸剑师铸“仪商剑”，并指派断剑楼精英强卫，半妖出身的厉小棠主持最后的试剑工作。但厉小棠隐瞒了试剑真相，选择将愁城狱作为试剑之所，并且捉来各种身负异禀的人类和小妖，用于试剑实验。

图006江都水牢，阴暗森森
其所：迷道遍布，刑牢可怖
与江都水道相连，废弃已久的牢笼隐约可见，水牢之内腐臭之气很重，阴森可怖的锁链和刑具仍然昭示着往日的威严。

图007刑牢可怖
其怪：杀意汹汹，修行邪道
“子三千”是愁城狱下水道里的鼠魇头领，拥有近百年的修为，修行邪道，认为魇死三千个子时出生的人，便可修为圆满，享千年寿数。

图008鼠魇头领”子三千”
厉小棠是断剑楼内卫里实力最强的，是一个拥有天异星命格的人，与剑有着难解的联系。同时，她的身世还与九黎遗族的祈风羽民有莫大关联。她拿起剑则杀意暗涌，难以自控。奉旨主持最后的试剑工作，却隐瞒了很多真相…..

图009拥有天异星命格的厉小棠
狱兽宪章(铜豹)是前朝官吏从豫章脉矿采“炙铜”铸狴犴炙铜像，以震慑重犯，其身蕴有灵力，表面熔岩流动，厉小棠以为异，送至钟无痴处。钟无痴将铜像与铸剑废料融为一体，重新锻造而产生意识，取名“狱兽宪章”。听候“愁城狱”差遣，攻击一切擅闯者。

图010铜豹“狱兽宪章”
《古剑奇谭网络版》“凌云内测”已经有很多仙家弟子勇闯“愁城狱”和“江流堙墟”秘境了，如果你也想要一起冒险，那就赶快进入古剑世界吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093415_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093422_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093431_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093438_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093446_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093506_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093514_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093523_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093529_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718093537_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>