<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739287</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739287.html</url><title>生为竞技!黑鲨游戏手机确认参展2018 ChinaJoy</title><datetime>2018-07-02 13:38:0</datetime><text>2018年8月3日至6日，第十六届ChinaJoy将于上海新国际博览中心再次荣耀登场。
随着手游市场的日渐壮大，游戏手机也获得了越来越多人的关注。2018年4月，由小米投资、黑鲨科技发布的黑鲨游戏手机在北京198正式亮相，此举更是将玩家对于游戏手机的热情推到了新的高点。发布会后，黑鲨游戏在三大电商平台的预定量就达到了100万，表现十分惊艳。

近日，黑鲨游戏手机确认参展2018ChinaJoy，不如先睹为快，一起来领略下它的精彩之处吧!
跑车的造型，舒适的握感
黑鲨游戏手机的外观采用了黑绿两色为主色调，整机看上去低调高贵，十分内敛。前面板采用了主流的2.5D玻璃，配合上特别的绿色金属切面，使中框过渡的十分自然。边缘的R角十分圆滑，在保证观感的同时又能够保证用户的手感。

手机的背部较传统手机来说可以说是另类，采用了中间高、两侧低的设计。配合上“X”型天线，会让用户误以为这款手机已经佩戴上了一个手机壳。更加酷炫的是，后背中的LOGO是一个呼吸灯。除了来电信息会呼吸外，更是对很多游戏进行了适配，配合不同的游戏场景LOGO就会闪烁，十分有个性。

游戏硬实力，画面更流畅
当然，作为一款游戏手机，不仅要有一个帅气的外表，更需要有一颗“大心脏”。黑鲨游戏手机在配置方面可以说是非常强悍。屏幕上采用了5.99英寸、2160x1080分辨率的18:9全面屏，在画面的表现力上十分震撼。
而CPU方面，黑鲨游戏手机采用了今年的旗舰处理器——高通骁龙845，GPU则采用了Adreno  630。作为游戏手机，这样的配置可以说完全保证例如《王者荣耀》、《刺激战场》等主流游戏的流畅运行。

除了豪华的处理器配置，黑鲨手机拥有着另外两项黑科技，第一则是加入了独立图像处理芯片，为其带来了“运动估计和运动补偿”技术，可以弥补运动画面在信号传输后出现的帧数不足问题。第二则是多级直触一体式液冷系统，可以有效的减少机身发热的问题。这两项技术在手机行业的运用是十分罕见的，可见厂商在硬件配置的用心。

在用户的操作上，为了一改触屏锁带来的不便，黑鲨手机也为用户提供了一个游戏手柄的配件。蓝牙轻松配对好之后，玩家可以直接卡扣在黑鲨手机上。瞬间，手机变为了掌机，在操作上更领他人一筹!

在软件层面上黑鲨手机同样对手游用户做出了强优化。在MIUI的底层基础上优化的JoyUI系统在功能和体验方面表现抢眼，上手十分容易。为了能够满足玩家的需求，黑鲨手机侧面设计了一个名为“shark键”的物理按键。波动这以物理按键即可开启Shark  Space模式。手机将自动清理后台，调用最强大的CPU,GPU为游戏提供最强大的支持。
同时，Shark模式还拥有一个“潜水模式”。可以保证玩家在游玩的过程中不被通话、推送等信息打扰。屏幕上方也会出现一个Dock栏，在这里玩家可以看到CPU和GPU的占用情况、还可以对手柄按键进行设置，非常的方便。
可以看出，黑鲨手机在硬件和软件层面上都对手机进行了充分的“调教”，保障了用户更加流畅、更加便利，更加出色的游戏体验。对于喜欢手游的用户来说，黑鲨游戏手机无疑是一款你无法抗拒的出色产品。

近两年来，手机游戏在人们生活中所占的比重逐渐变多，因为手机便携、随时随地拿起来就能玩的特性，越来越多的人喜欢上用手游来消磨时光，也因此对手机性能提出了更高的要求，游戏手机应运而生。而黑鲨游戏手机无论是从外观设置还是硬件配置，都是游戏手机中的佼佼者。在2018ChinaJoy的舞台上，相信黑鲨游戏手机一定能给我们带来更多惊喜!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133655_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133703_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133712_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133722_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133728_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133736_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702133745_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>