<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739545</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739545.html</url><title>CJ BTOB展区全力推动一带一路 数字文创全球商务对接</title><datetime>2018-07-04 11:36:4</datetime><text>习总书记在十九大报告中提出：“没有高度的文化自信，没有文化的繁荣兴盛，就没有中华民族伟大复兴”。
2018年时值改革开放四十周年，数字文创产业作为改革开放过程中发展起来的产业，也从青葱逐渐走向成熟，内容上从原来舶来文化为主流的形态向发力原创演进，而原创的题材也更多体现传统文化的态势，尤其在未来几年，随着“一带一路”倡议的不断推进，将会有更多带有中华民族文化特色的服务及产品走出国门，走向世界。
2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。作为目前全球数字娱乐领域最具影响力的产业风向标和年度盛会，ChinaJoy聚焦着海内外近千家展商及全世界游戏玩家的热切目光，成为各大展商最佳的产品宣传展示与商务洽谈平台。

2013年9月和10月，习近平总书记曾先后提出共建“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”的重大倡议，得到了国际社会的高度关注。“一带一路”倡议坚持共商、共建、共享的原则，努力实现沿线区域基础设施更加完善，更加安全高效，以形成更高水平的陆海空交流网络。
在“一带一路”倡议不断深化的今天，数字文创在其中发挥着重大的积极助推作用。只有夯实互联互通的共识基础，才能更加有效的推动“一带一路”的落实与发展。而数字文创产业的“一带一路”，则在当下新科技、新技术的支持下，打通产业上下游环节，构建游戏、动漫、影视、音乐、电竞、网络文学等一系列IP数字娱乐文化产业链，进一步助推产业发展。作为海内外业界企业间商务沟通与深度合作的重要桥梁，ChinaJoy  BTOB在引领和带动产业发展中，发挥着重要的推动作用。


当前，“一带一路”国家在数字文创领域的发展，可谓蒸蒸日上。本届ChinaJoy  BTOB展区共计21个国家的海外企业参展，其中包含以下14个“一带一路”国家(俄罗斯、波兰、捷克、以色列、土耳其、印度、新加坡、印度尼西亚、马来西亚、越南、立陶宛、塞浦路斯、缅甸、泰国)。这14个国家的参展企业将在本届ChinaJoy展会现场，全面展示与交流关于数字文创领域的发展成果，深化与其它国家、其它企业之间在数字文创领域的深度合作。今年ChinaJoy  BTOB整体参展企业达600余家、包括来自海外的参展企业200余家，BTOB商务洽谈意向性交易金额预计将达5亿美元。
截止目前，参展本届ChinaJoy(BTOB + BTOC)的部分“一带一路”国家及企业一览：

从本届ChinaJoy  BTOB展区海外展商的数量提升可以看出：全球游戏等数字娱乐企业开始越来越重视通过专业展览的方式，向全球业界展示自己的产品与优势，借此获得更多的版权出口、商贸合作的机会和发展机遇，并由此进一步深化了解海内外游戏及数字娱乐产业的发展，及全球业界企业开展合作的良好态势，使ChinaJoy展览会成为真正意义上促进国际化合作的商务平台。
关于ChinaJoy BTOB综合商务洽谈区
ChinaJoy展览会于2008年开始，在展会现场正式设立针对专业人士的BTOB综合商务洽谈区。ChinaJoyBTOB综合商务洽谈区是目前亚洲数字娱乐产业综合实力最强、参展企业最多、产品种类最全、展览面积最大、接待观众最多的国际性商贸展览，也是目前开展数字娱乐产品出口、进口、跨领域(综艺、电影、文学等IP)交易洽商等业务的重要商务对接平台，具备功能完善的在线商务服务系统，辅助参展企业和商贸观众进行线上、线下商贸互动。
其中，WMGC  BTOB综合商务展示区是专门为移动游戏企业量身定制的，专注于全球移动游戏的企业品牌展示、新产品推广等商务功能，侧重于移动游戏的进出口版权交易、版权合作、联合研发、联合运营、代理合作、投融资推介与合作等，并通过在线商务邀约配对系统，帮助参会的中外企业提前进行信息沟通和商务配对，以提升现场交易的成功率。
2017ChinaJoy BTOB 展会数据：
现场参观专业观众：59816人次
展会期间商务洽谈数量：7600多次
意向合作数量：820多项
意向合作产品数量：1300多款
现场签单数量：370多项
单笔交易最大金额：7500万美金
现场意向性交易总金额：4.75亿美金




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113834_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113843_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113844_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113852_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113921_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113921_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113921_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704113921_4_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>