<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734311</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734311.html</url><title>摩根弗里曼被指长年性骚扰 怀孕女记者怒写文曝光</title><datetime>2018-05-25 22:09:3</datetime><text>美国老牌黑人影星摩根•弗里曼也陷入了性骚扰丑闻，多位女性站出来指认他的曾经的骚扰行为。
据CNN最新报道：8名女性指控摩根·弗里曼性骚扰。弗里曼目前尚未回应。80岁的弗里曼出演过无数影视，而有女性指在其中一些作品的片场他有不当行为。一位女性表示2012年，她是《惊天魔盗团》制作部门的高级成员，在片场她和她的助理多次遭到弗里曼性骚扰。另一名剧组女性表示：“他确实评论了我们的身体，我们知道如果他要过来，不能穿任何能够凸显胸部、臀部的衣服，不要穿任何合身的衣服。”

另一名女性透露，2015年她是弗里曼主演电影《三个老枪手》的制片助理  ，弗里曼经常不正当地摸她，并每天对她的身体和衣服发表评论，也会将手放在她的后背下方摩擦。“他多次试图撩起我的裙子，问我是否穿着内衣，他没有撩成功但一直尝试”。她声称同组演员艾伦·阿金曾让弗里曼住手，“弗里曼吓到了，一时不知道该如何是好”。
其他不恰当行为包括盯着女性的胸部、按摩一个实习生的肩膀、询问一个女人对性骚扰的感受、要求女性为他转圈等。
此次有16人与CNN进行了交流，其中8名女性表示她们被骚扰了，另外8人称目击了弗里曼的不正当行为。
CNN还接触了和弗里曼有工作联系的另外几十人，有些人称赞了弗里曼，说从未目击他任何有问题的行为，或表示他在片场和办公室的表现都很职业。
还有一些人在CNN记者问到“是否目击或遭受过合作演员的性骚扰”，还没明确指出是谁时，就表示知道记者想问的是弗里曼。也有人拒绝评论或拒绝被报道引用。
“他们有权有势，可以不被追究”
此外，有男性剧组成员表示听到过弗里曼对女性的有性意味的评价，他非常震惊。
一名《蝙蝠侠：黑暗骑士》的女制作助理表示，听到过弗里曼在该片片场对女性的不当评论，剧组的女性成员也会互相讨论称因为他而不安：“他做的事就是那种年长的有成就的人‘可以不被追究’的行为，因为他们有权有势。他们没法被取代，但你可以轻易被取代。如果是别的人在片场行为不当，我一定上报，但弗里曼那样的人，剧组要换掉他会损失很多钱，或因此惹上麻烦。所以他们不能换，而你就成了制造麻烦的人，你会被炒掉。”
指控的8名女性都说当时没有上报他的行为，因为担心丢工作。但有些女性表示自己想出了预防手段，比如他在附近时改变自己的穿衣风格。
3名记者表示采访时被弗里曼性骚扰，这篇报道作者之一是CNN娱乐记者Chloe  Melas，她称一年多前参加《三个老枪手》媒体采访，当时她怀孕6个月，弗里曼在一屋子人、包括同片演员面前握着她的手长时间不放，上下打量她，说：“真希望我在场。…你真有熟女风韵。”摄影机记录下了其中一句话。
回去后Melas把此事报告上级，后者指点她去告知CNN人力资源部。Melas称，CNN联系了制作和发行《三个老枪手》的华纳兄弟电影——华纳兄弟和CNN都是时代华纳旗下的。随后，Melas被华纳兄弟的人力资源部告知：无法证实她的陈述，因为弗里曼说的只有一句话被摄像机拍下来了，在场的员工没注意到任何异常。Melas便与上级协调，同意她再也不做该电影的报道工作了。
一名华纳兄弟的发言人证实他们确实告知了Melas所说的她被告知的内容，但拒绝进一步评论。
此事后，Melas开始联系别的女性，看是否有人跟她有一样的经历，并很快发现有。所以她开始准备这篇撰写时长几个月的报告。
公司员工也指控弗里曼
弗里曼和Lori  McCreary1996年创立了Revelations娱乐公司，《综艺》去年报道：弗里曼的初衷是因为他对黑人演员缺乏可选择的角色感到失望，他想揭露严肃问题的真相，公司名称“Revelations”就是受这一想法的启发。然而前员工们表示：两位创始人在公司创造了“有毒的工作环境”。
6名前员工称目睹了弗里曼针对女性的可疑行为，包括一次主动接触，一名前员工表示她被弗里曼进行过有性意味的评论。在《摩根费里曼之穿越虫洞》片场，她第一次与弗里曼见面时，“他上下打量我，然后问‘你怎么看性骚扰?’”
一名公司前经理告诉CNN，弗里曼有时会走到她的办公桌前打招呼，盯着她的胸部看。“如果我从他身边经过，他会以一种尴尬的方式盯着我看，有时候上下打量，有时候直接盯着看。有一次我走进一间全是人的房间，他上下打量着我，每个人都大笑起来，我差不多直接僵住了，感到非常不舒服。其中一个人说‘别担心，这就是摩根而已’。”她表示当弗里曼在办公室时，她会尽可能地避开他。
此外她还称，弗里曼每天不怎么呆在办公室，但一旦露面，就会表现得像个“令人毛骨悚然的叔叔”。
一位前男性员工表示，有次他目睹了弗里曼走到一个实习生跟前开始按摩她的肩膀，“实习生明显地红了脸，从他的手里挣脱出来，真是尴尬”。值得一提的是，弗里曼是用一只手按摩的，因为他另一只手在2008年一场车祸中受伤。另一名前女性员工称，这名男性前雇员在事发后不久就将按摩事件告诉了其他几个人。
娱乐行业的系统性问题
CNN指出，对弗里曼的指控显示出娱乐行业的一个系统性问题：很多指控的行为都不是私人之间发生，而是当众，甚至在镜头前。在MeToo活动前，业内许多男性行事都毫无畏惧，因为很多次有权有势的男性做事，承担余波的都是受害者。
CNN联系了弗里曼的发言人，发去了讲述指控的详细邮件并多次追加邮件，至今尚未得到回复。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/369_180525220739_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>