<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752296</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752296.html</url><title>杉果双旦：《文明》等作折上9折，购买可抽实体奖品</title><datetime>2018-12-25 12:15:3</datetime><text>
	今天是杉果双旦特惠的第五天，除了“全场近3000款游戏特惠”和“优惠券大放送”外，在往期活动中较为经典的“每日限时特惠”在本次也升级为“主题日限时特惠”活动，不但有世界各大游戏大厂坐镇，更有新旧传家宝，策略游戏，冒险游戏，独立游戏等特殊主题，每天都会有不同主题对应的限时特惠游戏和全场特惠游戏放出。





	如果你想了解整场特惠活动的流程，可以来看看杉果提前准备好的活动排期。





	杉果双旦特惠活动地址：https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1545309190.html?rcode=758435ecd7


&gt;&gt;2K厂商日海量福利，专场9折优惠券，圣诞礼盒免费领


	今天的主角是和《GTA5》《荒野大镖客：救赎2》开发商Rockstar隶属同一家游戏公司Take-Two的发行商2K Games。玩家可以在2K厂商日期间领取专场9折优惠券，在购买2K旗下的游戏时可以享受更多优惠。以下是今日2K旗下的好价游戏推荐：





生化奇兵 收藏版 | 原价：200 | 杉果双旦券后价：45


	《生化奇兵》是一款融入了线性剧情和“银河战士”式探索玩法的第一人称射击冒险游戏，玩家可以操纵主角用各种武器和技能来击杀千奇百怪的生化生物。除了融入大量FPS元素外，你还可以与游戏中的NPC进行互动，解决各种谜题。


	值得一提的是，发行商中电博亚早在2008年就已经在中国大陆地区发行过《生化奇兵》的盒装版本，现如今又把《生化奇兵 重制版》《生化奇兵2 重制版》《生化奇兵：无限》三款作品打包售卖，并提供了45元的好价，感兴趣的同学可以购买这个收藏版，一次性体验该系列目前为止的全部作品。






无主之地2 年度版 | 原价：127 | 杉果双旦券后价：24.3


	《无主之地2》是一款将角色扮演与射击夺宝要素相结合的第一人称射击游戏，同时支持在线多人合作游玩。它最能吸引玩家的地方便是游戏的战利品系统，枪支，弹药，人物皮肤，手雷模组，职业模组，难以计数的道具数量使得玩家眼花缭乱。除了日常射击夺宝、战利品收集等核心元素外，本作还导入了全新角色阵容，由此铺陈出更引人入胜的故事情节，从而让这款游戏的内容更加多面。


	年度版包含游戏本体、Psycho和Mechromancer角色包、等级解锁DLC以及所有剧情DLC，同样支持中文字幕。






席德·梅尔的文明6 | 原价：199 | 杉果双旦券后价：44.1


	由游戏设计师席德·梅尔创作的策略游戏《文明6》在今年可谓是动作频繁，资料片“迭起兴衰”于年初上架，最近又公布了最新资料片“风云变幻”的消息。在新资料片上线之前，杉果也已开放《文明6》的相关优惠。如果想要体验全部游戏内容，可以选择把《席德·梅尔的文明6 数字豪华版》以及两款资料片一同收入囊中。






NBA 2K19  | 原价：199 | 杉果双旦券后价：89.1


	《NBA 2K19》作为《NBA 2K》系列20周年作品，无论是从体育游戏界一流的画质和高度的可玩性，还是到其突破性的游戏模式和令人神往的开放世界“社区”，都让系列粉丝为之着迷。游戏中的生涯模式引入了大量的中囯元素，你可以加入中国球队与队友并肩作战，还可以领略上海外滩等地的夜色美景。面对如此贴近中国玩家的设计，各位篮球迷们不妨买来一试。






NBA 2K 欢乐竞技场2 | 原价：99 | 杉果双旦券后价：60.8


	同样是来自发行商2K的篮球游戏，这款《NBA 2K欢乐竞技场2》就与他的“大师兄”《NBA 2K19》形成了鲜明的对比。在游戏中，我们熟悉的世界知名球星将会化身搞笑的“大头娃娃”，使用各种搞笑夸张的动作，展开一场街头篮球的对决。相比前作增加了单人模式和多人模式的可玩性，赛季模式更加丰富，同时还增加了人物卡片收集环以及球场的升级，让玩家能够感受到到爽快无比的NBA街机体验。






WWE 2K19  | 原价：199 | 杉果双旦券后价：89.1


	在2K旗下的体育游戏中，除了早已家喻户晓的《NBA 2K》系列外，还有一款经过世界摔跤娱乐（WWE）官方授权的《WWE 2K》系列。本作由超级巨星A.J.斯泰尔斯担纲封面人物。他在多个职业摔角联盟拿下各项冠军，包括WWE世界冠军腰带与美国冠军腰带等诸多荣誉，曾多次被视为世界上最杰出的摔角选手之一。如果你想一睹这位WWE世界冠军的风采，或是感受最真实的摔跤格斗体验，那么这款游戏你一定不要错过。






坎巴拉太空计划 | 原价：112 | 杉果双旦券后价：39.6


	《坎巴拉太空计划》是一款拥有超高自由度的沙盒向航天模拟游戏，玩家作为一个在“平行世界”里的坎巴拉航空航天工作者，通过自己的想象力和创造力，设计、建造和发射自己的火箭。游戏包含能够随意发挥想象力建造的沙盒模式，通过研发核心科技带动坎巴拉人民发展的科研模式，以及可以自定义发展和管理太空计划的生涯模式。此外，开发商还和美国国家航空航天局（NASA）联合研发了捕捉小行星的玩法，让玩家沉浸在太空探索的乐趣中。本作发售至今，在Steam依然保持着高达90%的好评率，也曾在英国最著名的游戏产业大奖“金摇杆奖”中荣获“最佳独立游戏奖”，是一款对太空爱好者来讲不可错过的游戏之一。


	值得一提的是，本作的发行商Private Division同样隶属于游戏公司Take-Two，但与2K不同的是，这一品牌主要负责发行精品的独立游戏，其中就包括TGA2018现场公布的那款来自黑曜石工作室开发的全新RPG游戏《天外世界》。






	另外，玩家在今日购买任意一款2K旗下的游戏之后，都可以免费领取“2K圣诞袜礼盒”。开启礼盒后你将有机会获得《NBA 2K》棒球帽，《NBA 2K》包，《生化奇兵》盒装游戏等多重实物奖励。在愉快剁手的同时，不要忘了来试试自己的欧气。





&gt;&gt;统统半价，杉果双旦全场特惠游戏持续推荐


	除了以上提到的2K厂商日的特惠游戏外，杉果商城中的全场双旦特惠照旧在进行当中。我们又挑选了几款质量不错的游戏，它们都带有半价或半价以上的优惠。


雾都血医 | 原价：208 | 杉果双旦券后价：98.8


	发行商Focus Home在今年推出了两款魔幻风格的游戏作品，一款是颇具“克苏鲁神话”风格，与原著小说同名的冒险游戏《克苏鲁的呼唤》，另一款则是今天要为大家介绍的吸血鬼主题RPG游戏《雾都血医》。在《雾都血医》中，你将扮演一名英国伦敦的著名外科医生，在医生和吸血鬼的双重身份下面临无数次进退两难的抉择。是作为医生救死扶伤，还是作为吸血鬼狩猎难民，全在你的一念之间。在杉果双旦特惠期间，使用95折优惠券，即可用100元不到的价格入手。






夜勤人 | 原价：70 | 杉果双旦券后价：43.7


	《夜勤人》是由《这是我的战争》《冰汽时代》发行商11 bit studios推出的一款融入了模拟经营和rogue-like元素的结合动作RPG游戏。玩家扮演的是一位敢于冒险的店主，白天需要开店卖货，夜晚则要带上武器装备，深入地牢，搜集宝物，采集材料，并继续制作更多物品，为自己的店铺增加库存，提升收入。本作曾在2018年度游戏开发者大会（GDC）荣获“最佳独立游戏”奖项，在世界各大媒体中都有着不错的评价，值得独立游戏爱好者前来尝试。






全面战争：战锤2  | 原价：268 | 杉果双旦券后价：127.3


	由世嘉负责发行的《全面战争》系列最新作《全面战争：三国》在今年内进行了大量的报道，不过介于游戏最终要在2019年3月份正式推出，我们不如先回顾一下目前能够玩到的这款以“中古战锤”为故事背景的《全面战争：战锤2》。


	《全面战争：战锤2》结合了《全面战争》系列一贯庞大的格局和《战锤》系列的复杂背景和世界观，让游戏整体的内容显得尤为丰富。细致的新手教学内容也让新人玩家面对如此复杂的玩法和机制时不会感到那么苦手。除此之外，本作还可以与初代游戏联动，让两代的登场种族齐聚在新的地图中展开大规模战役。游戏在首发时支持了简体中文，汉化的完成度和内容质量也非常高，值得喜爱RTS游戏的玩家前来体验。






别喂猴子 | 原价：40 | 杉果双旦券后价：26.6


	《别喂猴子》是由《旁观者》《我不是怪物》等游戏的发行商Alawar Entertainment负责发行的一款以监视为题材的策略模拟类游戏。在这款号称“偷窥模拟器”的游戏中，你可以通过隐藏的摄像头来观察陌生人的生活，通过了解别人的生活习惯，窥视他们的隐私和秘密，从而发现这些隐藏在监视器画面中的真相。在通过监视器进行解密的同时，还要时刻注意自己的身体健康和经济状况，极大的考验了玩家的时间管理和资源分配能力。






红色派系：游击战 重制版 | 原价：68 | 杉果双旦券后价：20.9


	《红色派系：游击战》是一款开放世界第三人称射击游戏，玩家将会化身为火星上的反叛战士，为了摆脱地球防卫军的高压统治而战斗。和《正当防卫》系列类似，游戏的主要乐趣来自于大规模的场景破坏，我们可以通过手中的杀伤性武器，或是驾驶载具和巨大的战斗机器人，把火星表面的一切建筑物统统炸成片片废墟。


	现如今，开发商将这款2009年推出的经典“拆迁游戏”进行重制，提升了画面贴图质量，改进了阴影渲染和光影渲染，同时支持原生4K。画面的大幅进化，为玩家带来迄今为止最完美的火星毁灭体验。






&gt;&gt;种种优惠多省钱，小小福利讨彩头


	和杉果历次大促一样，本次活动期间，玩家也能在杉果商城参加各种小活动，动动手指，赢取福利。比如历来必不可少的积分抽奖，这次照例也有进行，玩家可消耗积分进行一番抽奖，欧皇将有机会获取《暗黑血统3》和《辐射76》等未参与折扣活动的近期大作。积分不够的玩家则可以扫码前往杉果微信服务号签到领取积分，快速达成抽奖标准。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181225/1545711063_285500.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181225/1545711070_399044.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181225/1545711095_739953.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181225/1545711109_856691.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181225/1545711121_186813.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=127&amp;game_id=153&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=128&amp;game_id=155&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=118&amp;game_id=142&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=130&amp;game_id=159&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=131&amp;game_id=161&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=133&amp;game_id=163&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=132&amp;game_id=162&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=207&amp;game_id=243&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3241&amp;game_id=3632&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3095&amp;game_id=3114&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3798&amp;game_id=3909&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=284&amp;game_id=322&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	</videourl></doc>