<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742632</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742632.html</url><title>“轮岗”多年 《神武3》小昕走出游戏、炼成虚拟偶像!</title><datetime>2018-08-04 18:30:0</datetime><text>
	大千世界，玩我所爱!多益网络宣布旗下首个虚拟偶像——小昕将参展第十六届Chinajoy，与广大玩家相约2018Chinajoy上海新国际博览中心N1-02多益网络展台。


	作为虚拟偶像中的后起之秀，小昕出道可谓做足准备。据多益网络方面信息，小昕已练好一身技能：能与街舞达人现场battle，能录制原创歌舞MV。此外，小昕还没有偶像包袱，玩猜拳、玩模仿秀，逗乐粉丝玩家。


	小昕角色来自多益网络旗下经典游戏产品《神武3》系列，深受广大玩家喜爱。这次加入人工智能方面的技术，小昕更增添了真人偶像的种种能力，从而走出游戏，走向更广阔的舞台。











虚拟偶像出道!《神武3》小昕自我介绍视频：






	歌舞+解说 《神武3》小昕技能爆满


	今年Chinajoy的多益网络展台，也是虚拟偶像小昕的个人才艺舞台。


	据悉，8月3号ChinaJoy开幕日，小昕就会登台，现场battle《这!就是街舞》人气舞者石头，一展舞蹈实力。











	随后，小昕会带来《神武3》定制的全新原创MV，携多益网络“萌昕团”9位青春活力的showgirl来一场虚拟与现实结合的歌舞表演。











	除了歌舞，小昕口才也相当出众。她会现场担纲多益网络新品高清冒险沙盒手游《传送门骑士》的解说，为玩家带来趣味试玩视频节目。


	如此多才多艺的虚拟偶像，来自游戏厂商多益网络。该公司在自研IP方面屡创经典。据悉，虚拟偶像小昕由“昕愿”系统操作，也就是多益网络自主研发的人工智能虚拟形象呈现技术和应用程序，既能够实现真人实时互动的灵活多样，同时又带有虚拟游戏角色的机智搞怪，惹人喜爱的个性。


“出道”之前 小昕就是人气选手


	小昕来自多益网络全新回合网游《神武3》，“出道”前是一名外表乖巧可爱、性格古灵精怪的少女。


	在成为虚拟偶像之前，小昕已经“身兼多职”：她既是游戏里备受欢迎的新手宠物、《神武3》官微的主页君，也是神武系列玩家最熟悉的游戏内置智能聊天AI，陪玩家们聊天解闷，还能解答游戏疑问，为广大玩家带来暖心陪伴，积累了深厚的人气基础。


	因为感受到玩家们的热爱，多益网络决定赋予小昕新的职业——虚拟偶像。借助“昕愿”系统，以《神武3》小昕为首的多益网络虚拟角色形象，将能够通过视频节目、实时聊天、游戏互动及歌舞演出等多种方式，走向更广阔的舞台。


多种趣味节目 小昕与你零距离实时互动


	在本次Chinajoy多益网络展台，小昕还会与大家玩游戏、交朋友。


	届时，广大观展玩家可以和可爱的小昕现场聊天、合影，还能进行猜拳游戏、科举答题和“小昕模仿秀”等互动游戏。同时赢取包括小昕等身抱枕、小昕方形抱枕以及包子表情挂件等在内的丰厚周边奖品。


	小昕抛出的搞怪表情，卖萌动作，各位玩家可要接好招了哦!


	多益网络方面表示，希望通过趣味节目，玩家能够零距离感受《神武3》人气角色“小昕”萌动可爱的一颦一笑，从而了解“昕愿”系统实时、流畅的技术。











	8月3日-8月6日，2018年第十六届Chinajoy上海新国际博览中心BTOC馆N1-02多益网络展台，《神武3》虚拟偶像小昕与你相约，不见不散。


关于昕愿计划：


	“昕愿计划”，是多益网络虚拟形象打造计划的统称。该计划采用自主研发的人工智能虚拟形象呈现技术和应用程序——“昕愿”系统，旨在为广大玩家带来更多样化、更具乐趣的虚拟角色互动体验。释义上，“昕”，有黎明，明亮之意，取意于多益网络旗下神武系列人气虚拟角色形象“小昕”;“愿”，从原从心，指代本初的想法与愿望，“昕愿”寓意着多益网络心怀梦想，借自研技术赋能产品，不断为玩家带来创新体验的“游戏奋斗者”初心。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533378543_383170.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533378558_331117.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533378567_415269.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533378581_309989.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc1NDU2Mzc2OA==	</videourl></doc>