<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734048</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734048.html</url><title>风暴英雄夏日火热对决“超时空肌肉蹦弹”大赛开启</title><datetime>2018-05-24 11:21:2</datetime><text>烟火、汗水、摔角!火热的夏天应该由激烈的碰撞来点缀!《风暴英雄》“超时空肌肉蹦弹”大赛现已正式开启，时空枢纽中最强大的摔角手们将换上缤纷的服装，在没有限制的擂台上一决高下，用激情与对抗掀起属于摔角的夏季狂潮!

立即加入“超时空肌肉蹦弹”大赛!
“超时空肌肉蹦弹”大赛的擂台灯光已经就绪，露娜拉、桑娅、迪亚波罗、加尔鲁什、精英牛头人酋长和卡拉辛姆这些大家熟悉的英雄也已蓄势待发!穿戴好五彩斑斓的摔角面具与服装吧，一起来为“超时空肌肉蹦弹”摔角大赛的冠军金腰带而战!

即日起至6月13日当周，你可以立刻加入这场酣畅淋漓的比武大会，通过开启“超时空肌肉蹦弹”战利品箱或是购买礼包，就可以将“死神花”露娜拉、“美洲豹”桑娅、“暴君”加尔鲁什等时空枢纽最强大的摔角手以及可爱的传说坐骑“露奇花花”纳入收藏。

选择收藏世纪之战礼包，你就可以将精英牛头人酋长、桑娅以及露娜拉换上五彩斑斓的墨西哥摔角手装扮，并且能够骑上可爱的“露奇花花”驰骋擂台。而选择购入地狱吼礼包，迪亚波罗、卡拉辛姆以及加尔鲁什的酷炫造型也绝对不会让你失望，坐骑“皮纳塔小猪”时刻等待着为你的夺冠欢庆撒花。

“超时空肌肉蹦弹”大赛摔角手皮肤一览
在活动期间，用宝石购买或通过进度、风暴乱斗获得的战利品箱全部将变成“超时空肌肉蹦弹”战利品箱。“超时空肌肉蹦弹”战利品箱不但能开出这些热情的摔角手，还可以获得去年夏季活动物品。

坐骑：露奇花花、皮纳塔小猪与刀鳍鲨
(其中刀鳍鲨将于5/30开放购买)
千万不要错过火热的摔角大赛，更别错过超可爱的“露奇花花”与“皮纳塔小猪”!
谁是夏日格斗之王?“死神花”对抗“美洲豹”!
这是本届摔角大赛最不容错过的对决，“死神花”露娜拉将与“美洲豹”桑娅展开史诗般的战斗!当时空枢纽最负盛名的两位传奇女摔角手相遇，你的选择，将决定她们在擂台上的命运!

“超时空肌肉蹦弹”大赛开始后，你可以在游戏任务中选择帮助露娜拉或是桑娅击败对手，一旦决定就不能更改，完成任务即可获得专属荣誉奖励!记住，不论你选择了哪一方，只要在获胜的游戏中取得100次击杀，你就能获得珍贵的“摔霸播报员”!

限时任务：“获胜的游戏中取得100次击杀”奖励
传说对抗传说，究竟最终谁能获胜?由你决定。
“死神花”与“火罗刹”重装再来
传奇摔角手总是能有新花样来让观众和对手大吃一惊，这个夏天露娜拉与迪亚波罗也将以崭新的面貌回归时空枢纽。露娜拉作为塞纳留斯长女，重做之后的小精灵技能与天赋树会使她更富可玩性及趣味性。其中，在结合了露娜拉旧版小精灵天赋中的某些效果后，放哨精灵在丛林中停留几秒后会获得视野范围加成和可以暴露区域的效果。

全新改进后的她已经迫不及待想要进入荒野并征服战场，希望你们用露娜拉玩得开心。
而恐惧魔王迪亚波罗将能够更直接得控制自己的技能，他的玩法也将变得更加有趣。火焰践踏加入了指向性，多重火焰波现在可以命中同一个英雄目标，通过适当的操作和协调，可以打出完美的连招。迪亚波罗也拥有了自我恢复能力，对于他的对手来说，这可不是一个好消息。

迪亚波罗天赋树里的天赋之间还有很多有趣的配合，期待你们能用这些天赋打出有创意的组合!

《风暴英雄》“超时空肌肉蹦弹”大赛的擂台铃声已经敲响，相信你已经做好了热身运动，戴上了最华丽的摔角面具，并准备好给你的对手展现一手精湛的空中技巧。马上进入时空枢纽(fb.163.com)，在这场夏季摔角狂潮中大展身手吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112000_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112034_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112041_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112051_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112059_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112105_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112113_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112118_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524112124_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzYwNjIzMzI4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>