<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741190</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741190.html</url><title>Z博士归来 《逆战》六周年重磅大世界猎场版本上线</title><datetime>2018-07-19 09:35:5</datetime><text>腾讯首款自研枪战网游《逆战》(简称：NZ)喜迎六周年，重磅打造的大世界猎场版本《博士归来》于今日(7月19日)如期上线。Z博士再度降临大都会的战场，是生死的轮回还是恶意的复仇?超大30倍巨型战场上危机四伏，首开多线程任务玩法，双小队共同围剿终极BOSS，还有全新角色的登场以及成长型神器迎来觉醒时刻……今日约战《逆战》年度大版本，尸不可挡，这一战，玩儿点大的!
《逆战》6周年版本专题：http://nz.qq.com/act/a20180706versionpc/index.html#page5

《逆战》6周年版本专题
全新猎场：大世界巨型战场等你探索
重返大都会，在熟悉又陌生的城市里展开新一轮的猎场大作战吧!基于经典大都会的基础上，《逆战》重塑了再临大都会这张猎场地图，并且将征战版图整整拓展了30倍!和其他猎场一样，再临大都会同样有普通、冒险、英雄以及炼狱四种模式，其中在普通模式下将开放废弃地下铁B区、剧院广场D区、破碎大厦E区。

巨型战场
在这个巨型战场内，不仅多出了诸多新区域，如阴暗冗长的地下通道，虽然已经废弃多时，但依然可以看出当年恢弘华丽一面的魅影剧院，精湛的砌工使每一个细节都做得精巧至极，目之所及处是五光十色的花窗隔屏，穹顶上的壁画还依稀可见。


新地图场景
围猎BOSS：Z博士强势回归势不可挡
再临大都会，势必会再次与Z博士狭路相逢。强势回归的Z博士不仅在外观上有了全面升级，一改以往丧尸经典的衣衫褴褛，而是以精英科学家的新形象出现在玩家面前。并且重新回归的Z博士拥有两种形态，在第二形态中，他将会与合金战甲进行全面融合，借助于合金战甲，Z博士将拥有绝对的力量与迅猛的速度，在战斗中会挥舞着一对高科技合金双刃，迎战追踪而至的精英小队。

Z博士归来
除了Z博士之外，在再临大都会这张猎场新图中玩家还将遭遇多个全新BOSS，包括位于废弃地铁站内的粉碎者-瑞派尔曼，魅影剧院内的大魔术师-弗兰克·赞等，每个BOSS实力均不容小觑，并且具备各自独特的战斗特点，例如粉碎者-瑞派尔曼拥有裂地碎石的可怕力量，在与其战斗时要保持在安全距离内进行中远程输出。

围猎BOSS
新玩法：双队作战 多线程任务玩法
围猎，单枪匹马肯定是做不到的，在《逆战》大世界猎场中，玩家需要每4人为一小队，同时组成两支队伍进行挑战。并且在该猎场中，游戏还将植入诸多新玩法来丰富玩家体验，如在废弃地下铁B区内，玩家可以接取多种类型的任务，比如赏金、猎杀、生存、摧毁等。以赏金为例，玩家需要击杀指定数量的特殊目标僵尸才能完成任务。当玩家完成随机任务时，有几率获得增益BUFF，并有几率掉落供局内使用的超级神器。

全新战斗体验
新道具：永久神器+周年庆游戏角色
首先是新猎场的三款永久掉落神器，其中粉碎者-瑞派尔曼的掉落是聚能粉碎器，属于重型手套，粗犷的外观恰如其分的展示出此拳套的豪迈狂野，破坏力量感爆棚!魔术卡牌是大魔术师-弗兰克·赞的招牌戏法道具，为强力投掷武器。还有Z博士的合金双刃，拥有罕见的变形能力，可在使用中完美共振组成合金双刃矛。在猎场战斗中，合金双刃矛可被投掷飞出，无坚不摧的合金矛头对沿途敌人能够造成大量伤害。

永久神器掉落
在《逆战》游戏中，每一款神器觉醒，都会为玩家带来不一样的惊喜。而在周年庆版本中将正式开放成长型神器觉醒，以觉醒神器飓风之神为例，爆发状态的飓风之神只有一发龙炎弹(打出之后会在命中位置正上方开始流星雨轰炸)，而急速狂热爆发之后龙炎弹无法释放，急速狂热结束龙炎弹消失一直到爆发(红色)形态时限到达。不仅如此，爆发状态下的飓风之神子弹转换为无限制，同时射速翻倍(可以叠加急速狂热，也就是四倍射速)，将不仅带来震撼的视觉冲击，更是让玩家的战场输出瞬间达到巅峰!

足球宝贝-艾薇
除此之外，游戏周年庆特别打造的四位全新角色，也在今天正式与玩家见面。他们分别是战神-万阳、领袖-金在云、足球宝贝-艾薇以及摇滚先锋-莱拉。其中足球宝贝-艾薇和摇滚先锋-莱拉均为周年庆登录活动中的奖励，只要满足活动要求的玩家都可以直接获得这两个永久专属角色。

摇滚先锋-莱拉
Z博士归来，《逆战》六周年重磅大世界猎场版本——《博士归来》，于今日正式上线!新版本中，大世界猎场地图再临大都会开放挑战，在巨型战场上，即将展开与Z博士的新一轮对弈，首次开放多线程任务玩法，让战斗在激情之余更是充满变数趣味十足。还有8人组成2个小队共同围剿终极BOSS，30+任务、N种进攻路线自由选择，全新角色和成长型神器觉醒……更多精彩就在逆战这一夏!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093327_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093337_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093404_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093404_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093412_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093435_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093446_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093454_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093502_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180719/399_180719093522_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>