<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747358</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747358.html</url><title>Win10升级为十月版后就变卡了？这四大功能一定要关掉</title><datetime>2018-10-16 14:26:2</datetime><text>
	这个秋天，原定于国庆节发布的Win10十月版更新“意外翻车”！好在微软已经找到了问题，并承诺马上更新。但升级到最新版的小伙伴也没好哪儿去，因为他们发现自己的电脑又变“卡”了！


	其实这往往是Win10自带的几个鸡肋功能导致的，今天小编就和大家聊一聊Win10里排名靠前的四大傻X功能，相信我，一定要关闭它。


1、SuperFetch服务


	这项服务最早起源于WinXP，初衷是通过闲置内存提高系统的整体响应能力。


	举个最简单例子，你每天都是早上开机后直接打开浏览器，然后在中午时分启动爱奇艺看一部电视剧，接下来下午开启Photoshop做几张品宣设计，那么几次之后SuperFetch就会自动记录上这些，并在今后的运行中提前“预读”到内存。


	But……你要知道，并不是所有人所有时间，都会这么有规律地使用电脑，如果碰巧今天中午要赶一篇PPT呢？


	好吧，既然是预读，自然需要提前准备吧。也就是说它会在后台自动占用一大堆资源，将一大堆你可能根本用不到的资料提前存放到内存里，既耗费了系统资源又占据了富贵的内存……


	因此说，在SSD时代，SuperFetch已经没有任何作用，直接关闭了事！





	关闭SuperFetch服务


	关闭方法：Cortana搜索框输入“Services”打开“服务”，在其中查找“sysmain”服务(十月版更新中Superfetch已更名为Sysmain)，将启动类型修改为“禁用”即可。


2、Windows Search


	Windows Search顾名思义是为Windows提供搜索索引的，何为索引?如果你的图书馆里有几万本书，那么是不是有一个目录查找起来更快捷呢?


	但问题是，Windows的这个索引效率实在太低，平时你不用电脑时硬盘灯也在哗哗哗在地闪，其实就是它的杰作。


	最关键的是，进入SSD时代，数据的搜索速度已经提升了几个数量级，通过目录找书与直接到图书馆里找书，其实已经没有太大区别。因此建议SSD用户，还是直接关闭它了事。


	关闭方法：Cortana搜索框输入“Services”打开“服务”，然后搜索“Windows 
Search”，同样是将启动类型修改为“禁用”，重启电脑生效。


3、Connected User Experiences and Telemetry


	Win10平时在干嘛?除了时刻响应你的指令以外，还会在后台自动收集错误及系统崩溃信息。


	这项功能对于用户来说意义不大，主要是帮微软后期改进Win10系统。但……但……但……这项服务太耗系统资源了，很多小伙伴的电脑刚装好就感觉卡顿其实就是它的缘故。没说的!关了它。





	关闭Connected User Experiences and Telemetry


	关闭方法：Cortana搜索框输入“Services”打开“服务”，然后搜索“conn”，将“Connected User Experiences and 
Telemetry”的启动类型由“自动”修改为“禁用”，重启电脑生效。


4、虚拟内存


	如今的内存早已是白菜价，但微软却不会因为你安装了一套16GB内存，而把自己的“虚拟内存”关闭掉。


	通俗点儿说，这货会在你电脑内存不足时，自动开启一块硬盘区域虚拟成内存使用。不用说你也知道，硬盘读写慢，即便是现在的M2硬盘，和内存的速度比也不是一个数量级的。


	最关键的是，现在的电脑内存几乎都是8GB标配，像小编自己的这套16GB内存，除了平时开AE做粒子系统时偶尔占满之外，其余时间基本都是10GB以上的空余。


	既然内存够用，干嘛还要舍快求慢地开启什么虚拟内存？要知道它所耗费的硬盘空间同样不小！





	关闭虚拟内存


	关闭方法：右击“此电脑”→“属性”→“高级系统设置”，然后点击“性能”→“设置”→“高级”，将显示为“托管的系统”驱动器盘符选中，点击“无分页文件”→“设置”，确定后重启电脑，这样就能把虚拟内存关闭了。


后记


	随着电脑硬件的不断发展，很多Windows里的老模块已经失去了其原有意义，但正是考虑到全球数十亿计电脑用户的不同需求，微软还一直在Win10系统中保留着这些老模块。


	其实除了这些过时功能以外，最新版Win10也为我们提供了很多与时俱进的新功能。


	比如自动清理系统垃圾的“存储感知”，定时对SSD执行TRIM的磁盘优化(Win10可智能识别用户磁盘类别，对于机械硬盘将执行碎片整理，对于SSD则会启动TRIM)等等，都能非常好地提升系统整体流畅度。


	因此说，关闭旧模块，开启新模块，对于刚升级Win10的新用户来说，一定要试一试哟！




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539671054_534663.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539671060_257819.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539671066_262437.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181016/1539671072_268803.jpg	</imageurl><videourl /></doc>