<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749865</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749865.html</url><title>外媒：京东双十一压榨职校学生！不配合就很难毕业</title><datetime>2018-11-22 09:56:2</datetime><text>
	据外媒报道，刚刚过去的“双十一”购物狂欢节期间，淘宝天猫和京东都创下了非常优秀的业绩表现。而京东方面动用了超过10万名工人打包发货，其中竟然包括数百名职业学院学生。


	他们被分配到北京和昆山的仓储中心，有时候还必须连续工作12到16小时并加班到深夜，而拿的工资远低于最低工资标准;若不配合则恐无法毕业。


	而根据2016年中国教育部发布的新规，雇主不得雇佣职业学院在校实习生超时工作——每天工作超过8小时——或在夜间工作。但京东仍旧我行我素。





	至少自2015年开始，京东即已经在双十一期间招聘职高在校实习生来填补劳动力缺口。当时，《金融时报》的记者采访了几名位于北京郊区的通州物流园工人，他们反映，每天轮班时间长达16小时。


	在今年，八名来自五所职业学院的学生称，京东挑选了他们几个人去仓库打包发货商品。


	“双十一那天我们全部在加班工作，”来自山东日照科学与技术学院的张同学说。他还告诉记者，他被派往昆山的京东物流园，每小时的工作报酬仅14元。


	昆山市的最低时薪标准为18.5元。根据教育部的规定，职业学院实习生的工资至少应为“常规员工”薪资的80%。


	大部分学生劳工表示，这样的实习毫无学习价值，而且通常是强制性的。“我们整个班的学生都来了。学校要求我们来这里实习，说是学校的活动。不参加实习就有可能毕不了业。”张同学说。


	两名来自福州职业技术学院的学生称，他们在昆山物流园区工作的时薪仅14元，每天轮班工作时间长达18小时。“在双十一那天，他们给我们提供了食物。一吃完，我们就马上回去工作，”那所学校的欧阳同学说。


	根据学校网站上个月发布的新闻帖子，学校领导徐有田（Xu 
Youtian）慰问了在京东工作的实习生，在那里，学生们告诉他，这里工作时间长而且“压力巨大”。徐有田则表示，他希望学生能够勇敢面对困难，说“就好比吃甘蔗，顶得住压力，未来才会更美好。”


	福州职业技术学院表示，一共有42名学生被派往京东在昆山的仓库。学校称，9月份的时候，他们发现学生超时工作，当时立即与京东方面讨论了这个问题，并且学校补充道：“所有学生都是自愿加班的。”


	“随着双十一邻近，我们学院的商务物流部门的学生被派往京东的物流基地实习，”山东菏泽职业学院本月在学校网站上发布新闻帖子写道，并称学生们表现出“勤奋刻苦的精神”。


	“如果你不参加实习，你就拿不到毕业证书。”一名刘姓学生说。刘同学来自菏泽职业学院，接受采访时，他正在昆山仓库附近吃面条，之后等待他的是晚上7点到第二天早上7点的轮班工作。在双十一期间，每天工作14到16小时是常态，她说。她还说，加班费每小时15元。


	“我们到这里就是给双十一当苦力的，因为这期间订单量太大，”安徽蚌埠汽车工程学院的一名计算机系学生说，“一天站好几小时，特别累。”


	一名来自黑龙江佳木斯职业学院的学生称，她在双十一的实习期间在北京的京东工厂里每天工作超过15小时，和她一起的还有另外18名同学。


	京东一名发言人称“在两到三周的销售高峰期间，某些雇佣的临时工受到的待遇可能没按京东的标准来。我们会立即采取行动，调查相关物流园区的实际情况，并加强内部管理标准，不断改善物流园区的管理。”


	过去十年来，制造行业使用在校实习生来降低劳工成本已成习惯，因为随着工作人口数量的减少，农民工普通工资已经增加一倍多。工资上涨对京东的影响更为明显，因为公司需要雇佣大量快递和仓储人员。截至去年底，京东快递和仓储人员达117943人，而在2013年仅为26288人。


	“我们意识到市场劳动力整体收紧，并预期劳动力供应将出现短缺。”京东在其最新的年度报告中指出。


	去年，《金融时报》曾曝光苹果的iPhone供应商富士康内部的学生劳工工作情况。富士康随后表示，公司已经整改郑州工厂内在校实习生非法加班的情况。


	“除了制造业之外，物流和其他低端服务行业也广泛招聘使用职高在校实习生。”香港理工大学劳工权益专家Jenny Chan说。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181122/1542849410_364167.jpg	</imageurl><videourl /></doc>