<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751587</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751587.html</url><title>《鬼泣5》翠西和蕾蒂不可操控 3主角登场比重不同</title><datetime>2018-12-15 20:24:5</datetime><text>
	近日Capcom《鬼泣5》总监伊津野英昭，资深制作人冈部真辉和制作人马修沃克来台举办说明会，解说了游戏特色，并接受了采访回答了玩家关心的问题。





	现场是由制作人马修沃克亲自示范的TGS试玩版，使用的是Xbox One X搭配三星82吋UHD4K超大屏幕，充分展现这次游戏支持的4K画质。包括Xbox 
One X、PS4 
Pro以及PC都可以支持4K画面呈现。语言的部分则是支持繁体中文、简体中文、日文、韩文与欧洲各国语言字幕，以及英语与日语语音，都可以在游戏设定中个别调整，要用中文字幕搭配日语语音也不是问题。不过冈部特别强调，繁体中文字幕只有亚洲版游戏有提供，其他版本没有。


	在实际进入关卡之前，伊津野特别介绍了这次加入的「Auto-Assist（自动辅助）」功能，开启这个功能之后，就可以用简单的连续按钮输入来自动施展各式各样的连段招式，而且游戏途中可以随时切换（按下右类比摇桿的RS/R3）。就算是不擅长动作游戏的玩家也能轻松享受乐趣。





	这次游戏的第一主角尼禄，依然使用4代登场、拥有喷射动力强化的大剑「RedQueen」，并承袭其所具备的「Exceed」系统，抓准时机输入指令一样能累积计量表提升威力。此外还加入名为“ExseedArt”的系统，抓准时机一次就能让计量表全满。而且这次的设定比较宽松，即便没有抓准时机，只要有输入都能累积少量的计量。沃克表示，钻研指令输入的时机是很有趣的。


	Devil Breaker


	而尼禄这次最关键的新系统则是右手的机械义肢「Devil 
Breaker」，是以消耗品的形式登场，有耐久度的设定，用久了会坏，坏了就需要更换。尼禄可以携带多组Devil 
Breaker在身上，坏了就可以马上换下一组，不过战斗中不能自行切换，想更换只能把目前使用的这组消耗掉或是爆掉。每次关卡开始前可以在DMC事务所中花费红魂石找妮可补充与更换，关卡中也可以捡到。一开始尼禄只能携带4组，但随着技能升级可以增加到最多8组。不过要注意的是关卡中捡到的Devil 
Breaker采取的是「最后捡到的最先使用」的堆叠（Stack）机制，所以捡取时要留意顺序。





	Devil Breaker的使用方式分为2种，一种是短按按钮的一般用法，一种则是长按按钮放开的「Break 
Age」，后者的威力相当强大，但施展完后Devil Breaker就会坏掉。此外，如果长按按钮途中被敌人打到的话Devil 
Breaker也会直接爆掉，所以施展时要特别小心。如果想要舍弃目前装备的Devil Breaker换成下一组的话，则可以按LB/L1钮施展「Break 
Away」直接爆掉。


试玩版中收录的Devil Breaker有4种：


	Overture：最基本的款式，攻击时能放出强力电流电击敌人





	Gerbera：可以发射强大的冲击波来攻击、反弹敌人攻击，或是空中推进强化闪避能力


	Break Age是发射强力的光束炮（地面）或是会多次反弹的雷射光束（空中）





	Punch Line：可以发射导向飞拳攻击敌人，BreakAge是踩上飞拳边飞边攻击


	御拳飞行时的攻击可以累积大量的风格（Stylish）评分





	Buster Arm：具备能与尼禄原本的“恶魔的右臂”匹敌的威力，能抓住敌人掷出


	连巨大的头目级敌人都能掷出，但需要先让头目级敌人倒地才行





	所有Devil Breaker都能施展被称为“Wire 
Snatch（钢索抓取）”的基本招式，能把敌人扯到自己的攻击範围内，或是反过来让自己快速移动到扯不动的沉重敌人旁边（如头目级敌人）。





	当玩家顺利通关之后，就可以依照每场战斗获得的风格评分等表现来取得同等的红魂石奖励。除了一般的表现之外，关卡中还会隐藏许多能取得额外奖励的成就。以试玩版的关卡来说，就有像是一次杀死两只敌人的「一石二鸟」，甚至打破沿途看到的所有气球都有奖励，玩家可以尽情探索这些隐藏要素。伊津野透露，想取得S级过关其实并不容易，就他们的统计，大概只有5%而已。不过如果从头到尾都不受伤过关的话，评分会乘以1.2倍，就有很大机会。







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544875892_439190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544875902_797683.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544875950_444458.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544875983_157983.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876000_255224.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876008_412777.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876072_699893.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876084_839106.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876097_260980.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544876108_710705.jpg	</imageurl><videourl /></doc>