<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737874</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737874.html</url><title>守望先锋联赛S1常规赛结束 CC直播洛杉矶双雄崛起</title><datetime>2018-06-20 11:07:2</datetime><text>守望先锋联赛(简称：OWL)第一赛季常规赛已于6月17日正式结束，至此，晋级季后赛的6支队伍已尽数揭晓，他们将在7月迎来更为激烈的对抗。从比赛开始至今，已有大半年，许多玩家形成一种习惯，每周四登录网易CC直播观赛，并且为上海龙之队加油打Call，同时在这大半年中，也见证了各大队伍的变化：S1不可一世的首尔王朝队最终依旧无能赢取季后赛门票，止步常规赛;上海龙之队以40连败止步第一赛季;而波士顿崛起队和洛杉矶双雄则迅速成长，以令人惊喜的成绩晋级季后赛。

S1季后赛队伍出炉
在上周的比赛结束后，S1季后赛的晋级名单已经全部出炉，分别位纽约九霄天擎队、洛杉矶英勇队、波士顿崛起队、洛杉矶角斗士队、伦敦喷火战斗机队和费城融合队。而休斯顿神枪手队和首尔王朝队由于后半阶段表现不佳，最终总积分落后未能跻身前列。OWL季后赛将在7月12日开启，采取单败淘汰赛制，两个小组第一的纽约九霄天擎队和洛杉矶英勇队率先晋级半决赛，而其余四支队伍将进行余下两个半决赛名额争夺，最终的冠军战在7月29日进行。

上海龙之队梦碎一地
对于中国守望玩家而言，上海龙之队不仅仅只是一个OWL参赛队伍，更是一支代表中国的队伍，因此受到了国内许多玩家的高度关注。然而很遗憾，在经过常规赛4个阶段的磨合和适应，上海龙之队依旧无缘首胜，而最大的问题主要还是联赛强度和环境，以及队伍内部的磨合。对于上海龙之队的选手而言，不仅是要花费很多时间去习惯OWL联赛的环境，还面临着游戏版本的不断改动，因此即使是韩援补强，依旧无法快速形成默契，快速适应新版本。对于上海龙之队而言，第一赛季多次和首胜失之交臂，也成为了选手们的重大负担，希望他们能够利用这几个月的休赛期做好调整，在今年年底卷土重来，向我们展开东方巨龙的真正能力。

物极必反的首尔王朝队
首尔王朝队也是大家非常熟悉的队伍了，作为全韩班队伍，被观众们公认为夺冠热门，毕竟他们在季前赛和第一阶段的战绩相当不错。但首尔王朝队在联赛中期频繁地更换阵容，导致队伍战术一直没有稳定下来，尤其他们坦位选手的状态下滑，是导致队伍陷入连败的重要原因。而首尔王朝队也未能及时改变自身暴露的缺点，加上其他队伍的快速崛起，最终导致全韩班的威名不再。

洛杉矶双雄恐怖如斯
在6月18日进行的第四阶段头衔赛中，洛杉矶英勇队以3-2险胜洛杉矶角斗士队，而纽约九霄天擎队也是以3-2险胜达拉斯燃料队。在最终的决赛中，洛杉矶英勇队发挥更胜一筹，3-1轻松击败纽约九霄天擎队，其中SPACE的稳定发挥正是让洛杉矶英勇队顺利摘下头衔赛的关键。至此，洛杉矶英勇队和洛杉矶角斗士队在第四阶段都是9-1的战绩，作为洛杉矶双雄，他们都曾击败过纽约九霄天擎队，因此这两支队伍将会是OWL季后赛的夺冠热门。当然，纽约九霄天擎队目前是常规赛积分第一的队伍，因此他们的整体实力依然不可小觑。

虽然第一赛季常规赛已经正式结束，但作为赛事合作方，网易CC直播在季后赛和总决赛，将继续为大家呈现精彩激烈的赛事盛宴，同时，也将持续开启弹幕抽奖、联赛代币、观赛礼包、个人欢呼等活动，为观赛玩家带来更丰富更好玩的福利和观赛体验。目前，只要购买OWL观赛礼包，参与个人欢呼活动，即有机会赢取OC第二赛季线下赛门票、与上海龙之队亲密接触的机会，更多赛事直播内容，敬请关注网易CC  http://cc.163.com/zt/owl?from=xw
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620110635_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620110630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620110643_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620110648_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620110654_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>