<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734073</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734073.html</url><title>《梦幻西游》电脑版群雄逐鹿X9精英争霸赛即将开战</title><datetime>2018-05-24 13:41:4</datetime><text>5月26日，《梦幻西游》电脑版群雄逐鹿X9精英争霸赛就将在北京正式打响!来自天科、天启、天元三大组别总共六支顶尖战队，即将受邀前往北京，在无数《梦幻西游》电脑版玩家的关注下，开启巅峰对决!在激战一触即发之际，让我们首先回顾一下这六支战队的晋级历程，一同展望在5月26日，他们将为大家奉献怎样的精彩吧!
专题链接：专题链接：http://xyq.163.com/2018/qxzl/

天科组：诱敌深入找准胜机
作为一个回合制游戏，《梦幻西游》电脑版的PVP艺术，体现在运筹帷幄决胜千里之中。一支队伍即便没办法制造出太高的伤害输出，依旧能依靠策略获取胜利。而在天科组的两场半决赛中。齐云楼的巅峰带你吃鸭队，就依靠强大的封印能力，成功控制住了同样来自于齐云楼的晴天队。而来自解放碑的烟台东南哨也通过特技等诸多手段，在前期顶住了灵隐寺的敬小虎一杯酒队，逐渐掌握了比赛的主动权。他们用胜果向外界证明了自己的实力，也为自己赢得了前往北京的入场券!


天启组：矛盾相交谁能胜?
天启组的半决赛，可谓是诠释了最强的盾与最尖锐的矛之间的隔空对话。
在半决赛上，面对罗浮山Lfs闹闹队的疯狂点杀，来自状元坊的往事一幕幕队在面对极端的心理压力下，硬是将Lfs闹闹队拖入了时间战中。对于这种前期气势如虹，后期乏力的点杀队，时间战本就不是他们的长项。最终，往事一幕幕队用51回合成功实现了逆袭，没有给对手以反扑的机会。

而另一场东海崂山的二万五千里队和紫蓬山的有梦想是好事队的对决同样精彩。这两支队伍的定位非常相似，他们都选择了以女儿村的飞镖为核心的攻击战术。虽然飞镖的输出能力不如龙宫、魔王这样的门派，但它有一大优势就是能尽可能保证使用者的出手，同时还能通过中毒有效增加额外伤害。从长期看，它的输出能力毫不逊色。在这场飞镖大战中，最终二万五千里队拔得头筹，与往事一幕幕队成功会师北京。
一支擅长打防守反击的队伍和一支擅长主动出击的队伍，谁能赢得最终胜利?这就要在5月26日一窥究竟了!

天元组：强强对话一战方休
有别于天科组和天启组的比赛，参与天元组战斗的队伍，往往也是其代表服务器的服战队伍。所以不同队伍之间常用的战术通常已被对手摸得一清二楚。在这种双方阵容和战术几乎透明的情况下，心理素质就是战斗胜利的关键所在。
在这种情况下，来自姑苏城的Cc90096喜狼队就体现出了强大的心理素质。他在先期遭遇减员的情况下，并没有被搭乱阵脚，反而化危机为机遇，在自己站住脚的同时，将压力丢给了国子监的搬砖集团队。

而另外一边，同样是服战经验丰富的珍宝阁最美太阳队，面对实力与自己非常接近的蝴蝶泉保级队，也打响了一场漫长的防守进攻战。最终以微弱优势获得了天启组的最后一张入场券。
Cc90096喜狼队很快将要和最美太阳队进行战斗，这两支老牌服战强队，这一次又将会采用怎样的战术呢?

5月26日，在经历了两个月的赛程之后，天科、天启、天元六支最强战队就将来到北京，迎接他们的宿命之战。等待他们的结局将是胜利还是失败?现在一切尚是未知数。不论如何，让我们共同期待，在接下来的群雄逐鹿X9精英争霸赛上，他们能够发挥出自己的最强实力，以一场无悔的巅峰对决，书写自己的飞扬青春!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134101_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134112_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134112_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134130_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134138_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/377_180524134144_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>