<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747537</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747537.html</url><title>盘点《刺客信条：奥德赛》中的五大不合理之处</title><datetime>2018-10-18 20:41:1</datetime><text>
	《刺客信条》最新作《刺客信条：奥德赛》收获了不少好评，这款全新的开放世界游戏堪称对系列的一次突破。然而，突破的同时也就意味着对传统的脱离，如果从《刺客信条》系列的角度来看的话，这款最新作品貌似称不上是真正的《刺客信条》。





	但还是要重申一下，这是一款很优秀的游戏。但如果不让人看名字，直接从中间开始看开始玩的话，恐怕很难将其同《刺客信条》这个系列联系在一起。这是一款优秀的开放世界ARPG游戏，但其中一些元素并不符合《刺客信条》的精神。


	而且这款游戏中有一些看起来不太合理的地方，今天我们来简单列举一下。





1、只有主角会游泳


	在《刺客信条：奥德赛》的世界里，貌似只有主角是掌握了游泳技巧的人。


	在玩家从一个岛驾船驶向另一个岛的过程中，会遭遇各种不同的船只。其中有一些船只会斗胆向玩家发起攻击，但大部分时间都是玩家率先挑起事端。在战斗中，不管他们船上乘的是水手、海盗、商人还是士兵，如果不慎落水的话，结局只有一个，那就是一命呜呼。


	看来在古希腊会水的人不多，我们的两位主角在这一技术上实现了垄断，不过这些不会水的家伙居然还敢驾船出海，实在勇气可嘉。





2、主角其实并不是个刺客


	这个游戏叫《刺客信条》，但主角并不是个刺客。


	在《刺客信条：奥德赛》中，从头到尾，玩家就是个打手。在游戏中，玩家所要做的就是找人去杀，而且还要靠这个赚德拉克马。很多时候，在游戏里杀人并不需要太多理由。在野外遇到个老太太，她跟你说“这人的帽子我不喜欢，杀了他”，回头你就会直接跑去毫不犹豫地将其一矛戳死。


	《刺客信条：奥德赛》里，主角就是个谁给钱就帮谁干活的打手，只是恰好自己也有点事要做。





3、主角到底是哪一边的?


	等斯巴达和雅典开战的时候，只希望主角能痛痛快快地选个边。


	《刺客信条：奥德赛》的征服系统给人感觉不太完善。这个系统的意义究竟何在?玩家磨掉了一个派系的掌控值，发动了战争，不管胜败，突然又出来一个老大控制局面，然后又要再来一遍。我们看不到什么体现，这个系统不会以任何方式去改变这个世界，只让人感觉毫无必要甚至多余。而且，玩家跑到斯巴达和雅典基地去就没人管，但是在开放世界找到个前哨的话，那里的人就恨不得活剥了你。


	只希望征服系统在游戏里的角色更加重要一些，而不是只作为一些不相干的东西存在。感觉这个系统被浪费了。





4、现代剧情依然是个坑


	在玩《刺客信条：起源》的时候，我一直以为现代剧情会有其特定的意义。我们看到了蕾拉这个角色，有一定的探索剧情，她甚至还杀了一些阿布斯泰戈的暴徒。当时看来他们想要搞双线剧情的套路。结果在《刺客信条：奥德赛》里，一切都被毁了。


	《刺客信条：奥德赛》的现代剧情每隔一大段才冒出来一点，而且很简短，他们似乎并没有在之前的基础上继续讲故事的意思。


	不过育碧在这个系列是时候应该放弃现代剧情了，把精力专注放在有趣的历史故事上更好一些。现代剧情只是让游戏看起来更有意思一些，但整体来说是无的放矢，并没有一个明显的目标。在《刺客信条3》里面就已经坑掉了，如今还不如彻底放弃现代剧情，对整个系列似乎也不会有什么太大的影响。





5、主角是个奴隶贩子


	这可能是《刺客信条：奥德赛》里最扯的一件事了，主角本质上就是个奴隶贩子：这本来应该是刺客所反抗的阶级。


	在本作中新加入了副官系统，玩家可以招募敌人或是其他角色来协助自己航海。玩家还可以解锁一个技能，用来在陆地上召唤副官分散敌人注意力。问题就来了，被玩家所征召的敌人似乎并没有什么别的选择。


	玩家偷偷给他们一下子或是直接来一记斯巴达踢之后，即可一键将其编入自己的队伍，没有那种“你是否愿意在我的船上当个副官”这样的问话，前一秒还是敌人，一脚踹翻之后他就只能为你工作了，还说这不是奴隶?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866216_201925.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866224_338100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866403_452406.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866411_871156.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866418_855394.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181018/1539866424_966812.jpg	</imageurl><videourl /></doc>