<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738028</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738028.html</url><title>回合制也能玩吃鸡?《梦想世界》生存挑战开启全新玩</title><datetime>2018-06-21 11:21:2</datetime><text>《梦想世界》作为一款高端回合战斗网游，多年来开创了许多硬派战斗玩法，不管是单人PK还是跨服组队，海量玩法充斥梦想大陆!数百种招式随机领悟，回合中运筹帷幄博弈对决，一招制敌的乐趣永远是所有少侠的追求!如今，各位少侠是否想到作为一款回合制网游也能体验“吃鸡”的快感呢!全新三十人单人玩法“生存挑战”开启暴风雪模式，梦想大陆险象迭生，装备遍地，穿越人海和人为陷阱，下一个生存到最后的人，就是你!
《梦想时光》全新主题曲MV：

单人竞技 绝地生存
全新单人玩法“生存挑战”今日正式在花好月圆、状元坊、雄霸天下服务器开启限服测试!即日起每周四12:30-13:30和18:30-19:30，凡是等级≥30级的少侠均可前往明月城(343.226)寻找暑期活动使者夏晚晴参与玩法!

【图1 生存挑战玩法海报】
经过NPC夏晚晴传送到活动准备厅后，少侠就可以在剑、刀、笔三种流派中自由选择其一，还有不同特质搭配帮助你建立独一无一的生存壁垒!此外，少侠还可以随机变幻自己的角色形态，是出其不意克敌制胜，还是华丽变身荣耀吃鸡，一切均由少侠说了算!

【图2 造型职业选择】
大陆厮杀 挑战升级
做好生存挑战准备后的少侠就可以加入匹配进入不同场景开启生存之战!降临在梦想大陆不同角落后，各位少侠的首要任务便是机智移动寻找潜藏在各个场景中的神秘宝箱，宝箱中不仅有回血药和各种有趣的克敌道具，最重要的是有不同等级的装备来提升各位少侠的战力!少侠可以在左上角快捷设置中选择手动操作或自动丢弃来对捡到的装备进行处理，方便迅速成长，早日升级成为大陆强者!

【图3 场景传送】
当然，除了被动地拾取宝箱，勇敢的少侠也会选择挑战散落在大陆各处的萌宠，成功挑战宠物也将获得不菲的道具加成哦!但是值得注意的是，萌宠星级越高，战斗力也会越强，一旦挑战失败少侠便会失去本轮继续游戏的资格，所以稳中求胜同样重要!

【图4 装备升级】
暴风将至 未雨绸缪
在少侠辗转求生努力升级的同时，梦想大陆的周围环境也在发生着天翻地覆的变化，强劲的暴风雪每隔一段时间便会彻底席卷一部分大陆!在所有场景中，绿色的地图便是安全，红色的地图表示暴风雪已经来临，少侠身在其中便会持续扣血!而当少侠所在地图变成黄色时，便是高能预警，提醒各位少侠尽快前往安全区域避免生命威胁!

【图5 地图危险标志】
在紧张刺激的战场中，少侠还将获得不同功效的小道具，其中传送符可以帮助少侠在当前地图瞬移，方便及时躲避暴风雪传送到安全场景。此外还有其他攻击性道具等你亲自挖掘，如何不进入回合战斗便先抢得先机呢?生存挑战等你来了解!

【图6 暴风雪全景】
雪女庇护 生死决战
当成功存活到最后的玩家在最后一个场景相遇时，便是最终决战的开始!少侠可以选择在雪女周围暂时避过暴风雪，也可以选择主动出击挑战其他玩家!一路升级变强的装备能否经受住巅峰时刻的考验，就看这次一决高下的战斗结果!

【图7 雪女的庇护】
当少侠生存到最后，除了有捷报传来和顺利吃鸡的系统评价，还将额外获得宝箱奖励!特殊兽决、神兽祝福石和仙兽祝福石将在胜利时等着你!

【图8 吃鸡捷报】
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112047_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112042_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112035_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112030_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112024_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112019_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112014_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621112005_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=a063120k2gb&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>