<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738161</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738161.html</url><title>上穷碧落下黄泉 《古剑奇谭OL》揭秘南疆修仙门派</title><datetime>2018-06-22 11:10:1</datetime><text>《古剑奇谭网络版》7月5日【凌云内测】在即，秦陵之盟广召天下仙家弟子，前往剑胆石居，接受剑心试炼!现在前往《古剑奇谭网络版》官网，预约内测资格并参与问卷调查，可100%获赠内测礼包，助你抢得先机，加入六大修仙门派，成为名剑新主!
补天岭的寮族，世世代代奉女娲之命守护圣物，并为此衍生出司命、咒隐两大修仙门派。他们尊崇娲皇的仁爱之德，每当世间遭受危难，必会出世，救死扶伤、斩杀妖邪。如今，秦陵封印再次松动，魔龙即将破封而出，为祸人间。作为补天岭弟子，司命、咒隐誓要修复落华剑心，斩杀魔龙!

图片001 补天岭两大门派——司命、咒隐，祈愿落华剑主早日出现!
两派首领休戚与共 同仇敌忾唇齿相依
大司命明月尘出身司命世家，幼年时就被指定为少司命，受到极为严格的培养，因此一举一动皆展现出高贵庄重的气质。静霜夜族长因故隐退后，寮族的大小事务都暂由明月尘代为打理，虽终日忙碌，却从无懈怠，补天岭上下无不心悦诚服。然而，明月尘对族人的关爱，多是出于身为大司命的责任，真正能被他引为朋友的人少之又少，而大巫祝祸烨莲就是其中之一。

图片002 补天岭大司命——明月尘
祸烨莲是明月尘从小到大的好友，因为明月尘被选为大司命的继任者，怀着要和他并肩战斗的心情，决心成为了大巫祝。与明月尘的博爱不同，祸烨莲认为造恶之人不配得到神明的庇佑。因此他在面对敌人时从不手下留情，总是游刃有余地让敌人在无边的悔恨与恐惧中死去。
因为职责所在，祸烨莲对人疑心很重，甚至连其他几位咒隐长老都无法获得他全部的信任。祸烨莲迄今唯一看不透的人就是大司命明月尘，或许是因为完全相信对方，不必用这种方式去试探其真意。

图片003 司命门派据点——祸烨莲
九泉之迹匿于苗疆 至阴至寒威力惊人
相传，人界的地下有许多阴泉。其中最大的九条，被称为九泉。补天岭地下的女娲神殿，即是建在九泉之一的阴华泉上方，阴泉雾气经年累月侵蚀岩体，形成了巨大的地下溶洞。普通人若接触阴泉之水，立时会被阴气侵蚀而亡。唯有咒隐会运用女娲传授的阴系术法，以阴气入体，提升自身修为。

图片004 补天岭人物关系图
贤良司祭尽心辅佐 济世司命唤灵御敌
司命信奉女娲大神，当世间遭遇大灾难时，他们会手持法杖入世，解救疾苦。门派中除副职少司命外，其余四位司祭也会尽心竭力地辅佐大司命。他们能力出众，各有所长，通常由门中弟子公推选出。
知客司祭滨庆霜负责补天岭外交和接待，虽年纪不大，却是补天岭有名的智者。她生性幽默，能歌善舞，每年都是女娲祭典上的领舞人。
持礼司祭明韵，对信仰最为执着，负责补天岭的祭祀和婚丧礼仪。她常备一根荆条，行事一旦有疏失错漏便会鞭打自己，几十年下来，她动用这根荆条的机会已几近于无。
传法司祭风炼负责传授术法和卫戍，其修为不在明月尘之下。风炼的妻子是寮族第一美女，膝下更有三个儿女，一家五口其乐融融，深受旁人羡慕。
玉帛司祭静光祁天性浪漫随和，负责任务的发放、门派账务，以及物资采买。她亲手制作的香薰可凝神静气，增进修为，因此价格十分昂贵，是补天岭的主要收入来源之一。

图片005 司命——宅心仁厚济世渡邪

图片006 司命门派据点——擎香海
司命的功法主要分为两种专精方向，偏重攻击的“唤灵咒”即可将灵力转化为炽热光束打击敌人，也可驱使灵兽协同作战;偏重辅助的“娲圣祝由咒”则是通过虔诚地祷告祈愿，以女娲一系的创生之力控制灵力运转，让伤口迅速愈合，甚至能使生命枯竭者重获生机。

图片007 前任落华剑主——静南姝
咒隐擅蛊肃杀夺命，守卫圣物至死方休
想要成为真正的巫卫，进入地下神殿、守护圣物，咒隐弟子还需要经历一个终极试炼——入世寻找真正的自我。他们要主动了解大千世界的种种黑暗面，并从中感受信仰的真谛。当咒隐成长到内心足够强大，不受外界诱惑，并完全明白信仰的意义时，便会返回补天岭接受洗礼。之后，他们将永远生活在幽暗的地底，为守护女娲圣物奉献终身。

图片008 咒隐——肃杀诡谲誓照三途

图片009 咒隐门派据点——杳冥涧
咒隐对女娲的虔敬不输司命，只是多以行动来表现。阴华泉雾气淬炼而成的阴寒体质，加上诡秘的面具，往往还未出手便已让人畏惧三分。攻击时，咒隐会使用“窈冥蛊咒”专精，手中巨镰配合豢养的奇蛊，隐匿身形后突施偷袭，给予敌人精准而狠辣的打击;而当咒隐与同伴并肩作战时，则会选择“圣佑血祭”专精，以自己的鲜血配合蛊虫治愈伙伴。

图片010 补天岭五咒——蝶咒茯苓
女娲遗脉仁济万物 不辞艰险再战秦陵
补天岭一脉信奉女娲，遵循其心怀慈爱、仁济万物的理念。为了阻止魔龙为祸人间，前代寮族族长静南姝曾持落华剑，入秦陵巩固封印，不幸陨命于此。如今，司命、咒隐弟子正赶往太华山巅，为残损落华剑心觅求新主，欲修复名剑再战秦陵!
7月5日，《古剑奇谭网络版》将开启大规模【凌云内测】，届时望诸位司命、咒隐的有志弟子依约而来，完成试炼，带领补天岭诸多弟子前往秦陵，斩杀魔龙!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110959_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110953_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110948_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110942_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110935_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110930_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110925_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110920_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110915_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622110909_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>