<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738346</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738346.html</url><title>效仿智能手机 微软次世代主机或分多个版本？</title><datetime>2018-06-24 17:32:0</datetime><text>
在E3 2018上我们看到了很多新内容，但最为重要的新内容之一是在微软发布会的最后提到了。Xbox部门主管Phil  Spencer看似非常随意地提了一下，微软的硬件团队目前正在“对下一代Xbox系统进行深入开发”。这似乎没什么特别的，然而这句话的英文原文中“Xbox系统”用的是复数“Xbox  systems”。这是否意味着次世代Xbox将会有多台主机，而非像以前一样只是一台单独的主机?微软会不会同时推出多台机器?现在看来，并不排除这个可能。
当前这个世代其实是有点奇怪的。任天堂抢先领跑，发布新主机，而索尼和微软分别在世代中期发布了升级版主机PS4 Pro和Xbox One  X，对现有的机型进行了升级。在这两台主机发布之前，玩家群体中都有一些反对的声音，如今这些负面言论已经消退，不过奇怪的形势依然没变。
其实PS4 Pro和Xbox One  X在世代中期进行升级的决定还是让一些玩家有些想法的。部分玩家觉得自己被坑了，特别是那些在消息公布之前刚刚入手基本版主机的玩家。除此之外，PS4 Pro和Xbox  One X并未对基本版主机有什么替代作用，其实这也算是锦上添花的一种。于是这种做法就开始催生了一种疑问：“在PS4 Pro和Xbox One  X上市的背后意图究竟是什么?”

之前有一种声音认为这是因为第七主机世代持续的时间太长了，而之前PS4和Xbox  One也算是姗姗来迟。所以厂商在这个主机世代里想要实现更强的主机性能，就采用了这种办法，这可能就是升级版硬件推出背后的原因。这种说法获得的支持声音不少，然而在E3上Phil  Spencer透露出次世代Xbox的信息之后，新的答案又浮现了，那就是主机业务正在发生变化。
迄今为止，一台主机基本上能在五六年之内代表市场上的技术前沿，然后它的后继者就会出现。洗牌，重开，循环往复，这已经形成了公认的正常套路。然而，在PS4  Pro和Xbox One X上市之后，索尼和微软正式向主机玩家们介绍了新套路，其实也是大部分行业中已有的套路，那就是——“更高消费，更高享受”。
如同坐飞机一样，经济舱、商务舱、头等舱。坐的都是同一班飞机，并不存在先到后到之分，但机票的价格截然不同，在飞行过程中享受到的服务也是不同的。宾馆也是一样的，标准间、豪华房和总统套房，无非都是在里面睡一个晚上，住客可以依照自己的经济实力去进行选择。如果要拿家用的电子设备来比的话，可以参照手机。市面上的大部分手机都有基本版和高配版之分。电脑就更不用说了，有着大量可以调整配置的空间。也就是说，索尼和微软目前正打算把这种商业模式引入到主机业务中去，第一步就是PS4  Pro和Xbox One  X。如果微软在次世代直接推出多种Xbox主机的话，那么他们可能就是直接应用这种商业模式了。问题是这种模式能行吗?至少在目前来看，可以一试。

这样的例子其实还有很多，各行各业都有“更高消费，更高享受”的模式，最重要的是，现在消费者已经趋于认可这种消费模式了。所以，如果真的要在主机领域中采用这种模式的话，经过一定的铺垫，玩家还是能接受的。在PS4  Pro和Xbox One  X上市之前，本世代玩家的待遇还是平等的，即使你再怎么土豪，从输出的音画来说所获得的游戏体验也不会比其他人高（当然也可以从视频与音频设备上入手）。而现在，主机硬件本身也有了区别。PS4  Pro和Xbox One X所提供的体验是基本版PS4和Xbox One所无法提供的，然而这并不存在公平不公平之类的说法。
真正不公平的做法是索尼和微软让开发商为PS4 Pro和Xbox One  X开发独占游戏，而这两大巨头并没有选择这么做（至少目前没有）。这样的做法至少能够让大家各取所需，玩家可以依照自己的经济能力来选择想要入手的主机硬件。开发商也因此受惠，因为他们一些受限于性能无法实现的想法终于可以在更高性能的主机上实现了。当然，他们还是要为基本版主机做出妥协，但最起码从技术上他们的选择余地更多了一些。最后，主机厂商自己也是受益者，因为大家都满意了。他们并没有通过错误的方式去从玩家手里抢钱，而是通过对现有机器的增强，给开发商和消费者带来了更加合理的商业模式。
这么看的话，对于微软来说，多主机首发的策略可能是一个不错的选择。PS4 Pro和Xbox One  X已经让主机玩家们接受了一台主机两个版本的套路。所以，索尼和微软继续把这个套路实施下去也是非常合理的推测。

其实这一切都要归结于主机正常世代更迭的频率已经跟不上科技发展的速度了。当主机刚刚登场的时候，代表的应该是当前消费者所能得到的电子产品的最高性能标准。如今形式已经有所转变。PC和移动设备的科技发展速度日新月异，而主机五年一次的升级速度完全跟不上节奏。所以厂商改变节奏也是迟早的事情。现在，可能变化就要在我们的眼前发生了。如果2020或2021年次世代主机到来的话，我们有可能会在明年就能知道新主机的消息。有可能在明年这个时候，我们会有关于次世代Xbox和PlayStation主机更加详尽的分析。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180624/154_180624173024_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180624/154_180624173117_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180624/154_180624173124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180624/154_180624173132_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>