<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733083</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733083.html</url><title>龙魂系统震撼来袭 传奇归来经典新版今日重磅上线</title><datetime>2018-05-18 10:14:4</datetime><text>《传奇归来》经典新版今日重磅上线：新版将采用经典三职业、无英雄、无内功、无魂玉、无传家宝、无仙子、打击挂机工作室!打怪升级模式，活力值、精力值让你升级更轻松。装备、技能书、书页全部打怪爆，高级装备都可合成!全新锻造系统，随机产出极品武器，犹如幸运大抽奖，人人机会平等!热血PK让人热血沸腾!多项措施，提升游戏乐趣，严厉打击挂机工作室，敬请期待!
新区全新龙魂系统震撼上线!幸运数字活动热力启动，好礼等你来!新区冲级赛重磅开启，200张京东卡等你来!
区名：新归来11区
服务器名：横扫千军(双线)
开放时间：5月18日14点(周五)

【全新龙魂系统 震撼来袭】
神龙，一直是人类的图腾。在远古的战役中，神龙曾经帮助人类军团战胜野蛮骁勇的兽神将军团，就是因为善于运用元素攻击的魅力，擅长将各种元素奇妙组合，甚至联动运用，牵一发而动全身，幻化成无数精妙变化，将犀利的战斗发挥得淋漓尽致!让对手措手不及，一溃千里!
龙魂的力量，惊天地泣鬼神!  龙魂石，就是这样一种奇妙的石头，它们是当年神龙涅槃后留下的魂魄，蕴藏着非常强大的攻击力和神秘的元素力量!在得知龙魂系统的秘密后，龙卫带领人们寻找龙魂石，那是神龙涅槃后留下的魂魄，如今散落在各地的魔兽军团中，难以寻觅，但是人类从未放弃探索的脚步!
打开龙魂页面，我们可以看到龙魂系统中，从上而下依次为：水龙石、火龙石、雷电龙石、黑龙石、土龙石。除水龙石以外的其余四个龙魂石在提升魂阶的过程中可提升的最大魂阶为前一个龙魂石当前的最大魂阶。即，当水龙石当前魂阶为5的时候，火龙石最高可提升至魂阶5;当火龙石当前魂阶为3的时候，雷电龙石当前可提升魂阶最高为3，以此类推。

【多项措施，提升游戏乐趣，严厉打击挂机工作室】
金币交易更安全、物价更稳定
运2项链鉴定几率更高
地下战斗不再担心诅咒、害红名，战斗更激情!
信用分更容易获得，小号升级无烦恼

【幸运数字来袭 好礼等你来】
每周一至周六，每天0:00至24:00内玩家参与地下夺宝、神秘矿洞、或者藏经峡谷中任意活动一次，即可在完成当日24:00之前领取奖励以及指定一个数字。
每周日12:00系统随机出一个本周幸运数字，如果你选中了这个数字，就可以获得幸运大奖!本周内你选择这个字数的次数越多，幸运奖励越丰厚哦!如果这个幸运数字被玩家选择的次数越少，幸运奖励的倍数会越高哦!所以选数字也很有讲究，你究竟是选择随从大流，还是独树一帜，就看你的机智决定啦!
活动奖励每周会根据玩家实际情况进行调整，丰厚奖励送不停。
活动名称：幸运数字
活动范围：新归来11区
活动时间：开区后59天
NPC：盟重领奖使者

【新区冲级赛 200张京东卡等你来】
5月18日——6月1日期间，新区率先200位达到43级的勇者可以获得50元面值京东卡1张!(到达43级的玩家，需要先到NPC庄园节日大使处领取京东卡凭证。不然无法获奖)
京东卡领奖方式：
1、率先到达43级的玩家，需要先到NPC庄园节日大使处领取京东卡凭证。
2、然后再向节日大使递交“京东卡凭证”
3、请于6月4日12点之后，前往官网京东卡领奖页面进行奖励领取。

【新区经典礼包 火热开抢】
迎接新区的开放，经典礼包火热开抢!
经典礼包：随机传送石(绑)，活力水晶*2
发放方式：
关注“传奇经典文化”公众号，经典礼包火爆发放!
经典礼包激活、领奖方式：
1、获得激活码后，在下面的激活页面中，进行激活：http://act.imir.sdo.com/project/Activation/imir11jd.html
2、经典礼包激活后，等新区开放后，就可以在盟重NPC领奖大使处领取“经典礼包”奖励。
龙魂系统震撼来袭 《传奇归来》经典新版今日重磅上线!敬请期待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518101244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518101253_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518101258_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518101307_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518101315_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>