<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734470</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734470.html</url><title>蓝洞努力优化绝地求生 将放出新三轮载具/新地图</title><datetime>2018-05-28 09:40:1</datetime><text>《绝地求生》将迎来新一轮游戏更新，官方发布了短期内开发计划，并表示将继续对服务器和游戏的流畅性进行优化，新三轮载具和新地图也将和玩家见面了。

玩家们大家好，
绝地求生1.0版本正式上线之后，我们一直为了营造更好的游戏环境，调整了内部组织架构，细分了每个部门的核心业务，并以此为基础进行了开发。我们一直在构建新的内容(如新地图ShanHok)、提高游戏体验(如地图选择和武器平衡)、持续进行一系列积极的反作弊措施。因为我们希望我们的游戏提供最好的游戏环境，让玩家们持续喜爱与关心PUBG。
虽然我们已经对PUBG做了一些有意义的改进工作，但我们也知道在部分方面却没有完全做到。其中一个是性能改善相关问题。虽然很多玩家们对我们反馈了游戏性能改善相关内容，但最近我们没有给大家分享相关详情。因此，我们希望借此机会向大家深表歉意。今天，我们要详细地说明我们的开发优先顺序，并介绍我们正在计划的更新内容。
从本次开发者日记公告开始，我们将持续通过开发者日记的形式向大家介绍我们的开发情况。
以下为对PUBG开发优先排位的详细说明。


优先排位
我们决定开发日程的优先排位时，如往常一样，我们会仔细收集玩家在社区反馈的宝贵意见后进行最终决定。通过最近社区分析我们注意到目前最要集中的内容为：游戏性能、服务器优化和反外挂。
性能问题与服务器优化
在过去的几次补丁中，  我们看到了对非预期的掉帧，画面，整个游戏的性能下降等性能问题抱怨的玩家数量大幅增加。通过多方面的排查，我们发现导致部分问题的客户端因素和服务器端的因素。
目前我们已确认的问题因素如下：
·车辆和摩托车移动的时候，如地面材质速度极快，会发生过度的游戏效果。这会产生GPU的负荷,结果会导致一段时间的掉帧现象。
·GPU的照明处理过程中会发生导致掉帧的负荷超载现象。
我们正在进行对以上两个问题修复工作。
我们也在持续进行游戏的优化。我们目前的计划为，每次的优化工作完成后就直接进行更新，而不是等待每次的主要更新日程。我们将在后续公告说明这些优化相关的内容。
展望未来， 我们已经确定了不同的游戏优化方案，以全面提高游戏的性能。
客户端优化计划


角色优化
·将优化处理玩家看不见的对手的动作的方式，以保持稳定的画面帧数
·将优化攀登流程，以解决低端PC的画面卡顿现象
·将优化人物模型渲染过程，以防止瞬间的掉帧问题
·将优化角色动作与动画，以减少多名玩家同时跳伞时发生的掉帧问题
·将优化跳伞动作，以减少比赛开始时发生的掉帧问题。
我们预计最后三个变化将使每一场游戏的初期体验更加顺畅，而且对抗模式的体验也会有一定的改善。
车辆优化
·将优化不可见的远方车辆和坐在车辆的玩家的游戏处理方式
·将减少不必要的停止的车辆的CPU占率
加载优化及稳定化
·将优化Miramar和Sanhok的核心结构，以提高地图加载速度
·将优化物理效果与材质加载，以解决画面卡顿的现象
·将修复关卡流过程中发生的崩溃问题
其他


·将修复高倍镜瞄准时发生的掉帧现象
·将按照距离与优先排位省略玩家不可看到的远距离游戏效果，以减少不必要的CPU及GPU的使用
·将优化回放功能，以解决激活回放相关功能时发生的掉帧
服务器端优化工作计划
·将优化网络代码以减少网络延迟。该优化将让玩家的游戏操作更快地显示给其他玩家
·将增加服务器在物体(物品、门、栅栏)上传输数据的速度，以解决在玩家降落伞后延迟显示现象
·将去掉一些低效率的网络代码，以减少部分道具的不必要的服务器网络使用
·将改善每帧的服务器互动方式，以解决服务器的帧速。该优化将解决一些低帧率导致的非正常载具物理现象。
以上为我们目前正在为了改善游戏环境而准备的内容。即使我们解决到上面列出的每一个优化工作，我们还是会继续努力给大家带来更好的游戏环境
作弊行为对应相关
反作弊是近几个月来我们取得最大成果的领域。我们已经推出了各种加密的反外挂措施，使黑客更难利用游戏的漏洞。并且我们也大规模封禁了已确认为使用外挂的账户。现在使用作弊软件的大部分玩家会在几个小时内被禁止使用游戏。我们也开始对外挂软件的开发、宣传和销售进行证据收集，从法律层面打击外挂产业。
我们会继续进行上述所有行动，也会继续尝试更多更好的对应方式，以提供绿色的游戏环境。反外挂相关措施也将在后续的开发者日记公告向大家展示更多的内容。
其他计划
PUBG公司由许多不同的团队组成，每个成员都专注于以不同的方式改善游戏。当我们进行优先排位的工作时，担任开发地图，  游戏平衡或美术的员工会继续努力给大家带来全新的游戏内容。
近期内我们的重点是Sanhok地图。我们的目标是在六月底之前能将其更新到正式服。但这不意味地图上的开发会在这个阶段完全结束。我们正在规划Sanhok地图的专用载具和武器，每一个内容都会在地图正式发布后的一个月内适配到游戏内。其中之一是大家多次提到的新载具三轮车”Tukshai”。


通过Sanhok的体验服，我们测试了动态天气，多种缩圈方式，武器掉落方式等新的游戏内容。 我们将在后续的几轮测试中继续验证游戏内容上的变化。
我们很高兴我们能够给大家展现 我们的游戏世界开发团队一直在做的工作，使Sanhok地图成为我们最美丽的地图。
例如，世界组的一位艺术家在吃饭休息的时间外，花了无数个小时改善了岛上的各种岩石和悬崖，并在接近海岸的地域添加了苔藓。


​　　世界组的另一位成员一直在精心制作装饰性物品，使小镇感觉更像曾经人们居住过的地方。以下一大堆的美术素材将会布置到遗弃的市场等地图的部分场所。



​　　无论是岩壁上的纹理，还是每个岛屿房屋周围的独特装饰，我们的世界组都在为了让游戏世界更加贴近玩家而努力。但为了让一个细节变的更加完美，我们需要玩家们的测试参与反馈。请多多参与近期内进行的新地图测试，并通过留言的方式给我们提意见。
在接下来的几周里，我们将分享更多关于Sanhok的新内容消息，并会通过开发者日记持续分享详细的内容。我们相信为了展现PUBG的潜力，我们还有很多必须做到但目前暂时还还没有做到的工作  。今年年初，我们已通过官方社区向大家分享了今年的年度计划，并说明了我们即将采取的变化。但这只是开始阶段，我们会继续给大家带来更好的游戏环境和更多的惊喜。请大家期待。
谢谢
绝地求生团队​​​​
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093845_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093907_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093928_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093945_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093952_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528093959_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/153_180528094006_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>