<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745494</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745494.html</url><title>《漫威蜘蛛侠》是否有潜力成为销量最高的PS独占作品？</title><datetime>2018-09-16 11:43:3</datetime><text>
	从目前媒体的玩家的评价来看，《漫威蜘蛛侠》的表现确实不错。不过，我们目前还不知道这款游戏在全球范围内的准确销量数字。日本和英国方面公布的销量榜都展示出这款游戏到目前为止的卓越表现。但这款游戏面临的不光是首发周和首发月，接下来索尼在圣诞档期最新的独占作品就是这款，可能随后还要再靠它支撑一段时间。所以说，《漫威蜘蛛侠》从档期上来看有潜力成为史上销量最佳的PlayStation独占游戏。





	说起来有点夸大其词的嫌疑。目前销量最高的PlayStation独占游戏是顽皮狗的顶级大作《美国末日》，在PS3和PS4两大平台上卖出了1700万套。这可是两个平台加一块啊，单平台的《漫威蜘蛛侠》怎么可能超越这个数字?紧接着是《GT赛车3》，在PS2单平台卖出了1489万套。这个目标好像也不太容易实现，《漫威蜘蛛侠》得卖到1500万套以上才行。


	但是，《漫威蜘蛛侠》在PS4上是有潜力的。虽然接下来的三个月它将会遭遇到非常残酷的竞争（光是在PS4上就有《使命召唤》、《刺客信条》、《辐射》、《战地》和《荒野大镖客》，而且还有已经发售的《麦登橄榄球》、《FIFA》、《NBA 
2K》和《战神》），这些竞争对手不太可能让它轻松地突破销量纪录。


	但在探讨这个问题时，一个经常被大家忽略的问题是索尼旗下的作品如今的表现比当年的表现要更好。PS4时代是属于索尼第一方游戏及其市场的。而在PS3时代索尼最大牌的第一方像《战神3》和《神秘海域2》这种全球销量也不过五六百万套，这就已经被人说是不错了。但到了PS4的时候，像《血源》这种小受众范围游戏就能达到200万销量，《神秘海域4》这种旗舰大作已经突破了950万套销量，新IP《地平线：零之黎明》卖出了760万套销量。《战神》在一个月内卖出了500万套，如今已经接近1000万套销量，这是一个疯狂的数字，也已经达到了《GT赛车3》总销量的三分之二。





	索尼过去几年在第一方游戏销量上的判断已经比PS2和PS3时代的销量预测提升了很多。这其中最重要的是品质，当年索尼第一方游戏的品质参差不齐。《旺达与巨像》之后来个《杀戮地带》，《神秘海域2》之后又来个《索尼全明星大乱斗》，神作与雷作交替推出让人不敢随便出手。索尼用尽了一切手段想要突破壁障，结果这种漫无目标的乱射策略反而让其失去了本应有的焦点。


	在本世代，索尼专精于一点进行突破，将他们所有的资源集中到少量品质极高的游戏项目中，也正因为如此，索尼的第一方旗舰大作表现越来越好，受到广泛好评。索尼在已知的正确方向加倍努力，乘胜追击，并将这些作品做到尽善尽美，结果是，这些游戏也对得起索尼投入的资源，无一例外地呈现出极高的品质。这种高品质收获了玩家和媒体的赞誉，也收获了极高的销量数字，从长远来看形成了良性循环。


	游戏贵精不贵多从市场角度来看也是有利的，索尼不再往市场一次性投入十几款不同的游戏，而是一年推出两三款大作，所有的市场推广资源都用在这几款游戏上面。这也让他们手里的游戏获得了之前所没有得到过的大量市场推广资源，这在业界也是罕见的。这也意味着本世代游戏不光有高品质，还有着极佳的市场推广资源，能让这些游戏在有高成本和投入的同时，获得最高的回报，从而也形成了一个良性循环。


	本世代索尼的全部第一方游戏，至少从《神秘海域4》开始，都因为这些因素而受惠。不过，《漫威蜘蛛侠》是特殊的，因为它所涵盖的因素更广一些。这其中最重要的一点，蜘蛛侠本身就是非常有人气的超级英雄。也就是说这款游戏本就有自身的品牌认知度，大家本就认识这个角色，只是想要玩一款真正好玩，真正能传递这种超级英雄精神的游戏而已。索尼的第一方游戏目前缺少的正是任天堂IP这种与生俱来的全球认知度，包括印度人都知道马里奥和皮卡丘（哪怕是没玩过任天堂游戏的人）。而蜘蛛侠本身就是全球偶像级虚拟人物，所以这个问题也就解决了。


	另外，还不要忘了漫威本身对这款新作的认可和推广。他们把自己的logo授予了这款游戏，还推出了关联漫画新作，将这款游戏收入了蜘蛛侠宇宙，在这之中投入了很多。于是现在有蜘蛛侠的全球知名度，索尼第一方的品质，索尼的市场推广和漫威的品牌价值，四大元素集结一身，再加上游戏本身所获的好评，《漫威蜘蛛侠》后续的销量还是值得期待的。


	所以说，如果《漫威蜘蛛侠》真成为销量最高的PlayStation独占游戏，也并没有什么可以奇怪的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537069391_800723.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537069384_240114.png	</imageurl><videourl /></doc>