<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745408</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745408.html</url><title>《战地5》BETA测试心得：优点和可以改进的地方</title><datetime>2018-09-14 19:40:0</datetime><text>
	《战地5》Beta正式结束，不知道各位对本次测试还满不满意呢?如果满分10分的话，笔者给予7分的成绩，主要扣分的点在于兵种装备改动、画面的光影及色彩、介面过于复杂、枪枝的升级、进出载具动画……等等，以下将一一介绍。首先，会先介绍优点及设定;其次才介绍可以改进的地方。





前言：笔者游玩版本为Xbox One版


	笔者深切体会到DICE已致力在拉近高阶玩家及低阶玩家的距离，因为本作确确实实地减少了某些技术好的玩家大开无双的时机，但是不会玩FPS的玩家其实也还是不会玩……毕竟有些人是真的不知道该做什么、如何去做，或是只想好好的放松玩游戏;不过减低了玩家的优势，相对来讲便是增加生存难度，DICE的一番苦心反倒让低阶玩家更不易生存。


	为什么会说减少“某些技术好的玩家大开无双的时机”+低阶玩家更不易生存呢?举载具为例：这次无论操作何种载具，皆须前往某个弹药补给点进行补给;也就是说，载具里的弹药是有限的。无论对何者，这都增加了游戏上的困难;DICE一方面要削弱高阶玩家称霸全场的机会（因为要特地跑去弹药补给点补给），但低阶玩家呢?想必不用笔者说明，各位也就可以明白为什么生存会更困难。


	同样的例子：这次步兵身上的弹药携带量也大大减少，对某些人来说可能不是问题，因为去找弹药补给点或是透过杀人从尸体身上取弹药包即可。但另外一群人呢?也许本来就得消耗大量弹药才能打到一个人，现在反而得花一番时间去收集弹药。


	笔者并不是批评DICE的作为，而是因为笔者深知这个世界上并没有完美的事，无论怎么做必定会有某些玩家受惠、某些玩家遭殃;笔者当然也有欣赏本作的某些改动，但也必须挑出笔者认为的某些缺点。而DICE能做的，就是在广大的玩家建议里面试着取出一个平衡、试着做出一款大部分人都能接受的游戏;未必尽善尽美，但绝对称得上好作！


介绍：





	本作新增各种枪枝的等级、枪枝配件、各部位涂装设定。涂装就不多加说明。枪枝等级是用来解锁枪枝的技能（解锁后需用游戏里面的金钱购买），大致上有两条路线可供玩家选择，基本上就是提升精准射击的准度、主武和副武的切换速度变快、移动时准心稳定、增加脚架……等等常见的功能。枪枝配件有不同的瞄准镜、枪托、枪管、弹匣……等等。





	一个小队只有四人，而每个队伍都有其独立的分数，小队分数的赚取方法是透过小队里的每个成员在游戏里面所赚到的分数，分数可以让小队长呼叫战场支援;战场支援目前有补给箱、坦克跟51火箭。补给箱有医疗包跟弹药包，可以供同阵营的所有队友使用。坦克呼叫后必须尽快于部署画面选取，否则超过时限后会消失，白白浪费分数。51火箭则是威力强大的毁灭性武器，可以对某阵地进行全面性的“清扫工作”。


	于部署画面时可以切换小队不同成员的视角，以让玩家了解这名队员的状况，并斟酌要不要重生。小队成员可以互相救援，但是只有医疗兵的救起速度最快（医疗兵可以拯救所有同阵营的队友），其他兵种需要花较长的时间。每一个兵种皆配备一把万能铁鎚，可以建筑防御工事，但是只有支援兵的建造速度最快、可以盖的东西最多，而且还可以拿喷枪修理载具喔！


	笔者挺喜欢这次的弹药与医疗补给点，因为这解决了某些玩家不会丢补给的问题（你不丢是不是！?没关系我自己去拿XD），而且每一个兵种身上可以携带一个医疗包，残血时可以手动包扎，真的很方便呢！





	突击兵配备步枪（半自动和全自动皆有）、医疗兵配备冲锋枪、支援兵配备机枪与散弹枪、侦查兵配备手栓式步枪及半自动步枪。手榴弹有兵种上的限制，例如：突击兵无法使用医疗兵的烟雾手榴弹。各兵种所专属的配备需要透过解锁才能使用，例如：突击兵的铁拳火箭需要升级至5等、侦查兵的信号枪需升级至10等。


	这次系统增加了每日任务，任务内容简单不困难，像是：杀死五名敌人、存活超过两分钟、使用支援兵盖防御工事、救起3名队友……等等。笔者十分喜欢这种有目标的小任务，因为这样在游戏里面可以有额外的事情去做~


	这代的标记系统并不像前作那么氾滥，因为只有侦查兵才能标记敌人。这代的标记系统是使用一种“请大家注意这里”的一个箭头符号，有优点也有缺点;优点是玩家标记敌人的情形不会过于猖狂，缺点则是使用标记很麻烦XD


	笔者挺欣赏“玩家离旗帜越近占点速度越快”的设计。因为在前几作，只要人数相当不管距离多远多近，占点根本不会有进度。本代不仅考验人数，更考验对占点的技术！占点起来具有挑战性，不仅得算距离，还得估计敌方人数。


突击兵：





	突击兵属于全方位兵种，要突击、坚守阵地、打远打近、摧毁载具皆样样在行。突击兵的优势就在于其本身不容小觑的破坏力，笔者曾全程使用突击兵（拿STG-44步枪、Ruby手枪、铁拳火箭）就达到73个杀敌数！可见突击兵是个非常大的威胁。


	STG-44步枪是一把后座力颇大但是性能良好的枪，装备瞄准镜后只要压枪得宜，甚至连很远的敌人也能顺利歼灭。长按住换武器的键可以在半自动和全自动间转换。笔者通常在近距离时会让枪枝的后座力带着瞄准镜往上移，因为最后子弹会落在敌人的头，而不在一开始去刻意瞄准敌人的头，因为怕前几发没打中头可就倒楣了……





	铁拳火箭不似前作的反坦克火箭炮，本作不需拿着靠墙或趴下才能射击，因此活动性大增。铁拳火箭有飞行距离及下坠问题，因此必须算准距离才发射。铁拳火箭是非常好用的反载具武器，最高携带量是三把;笔者通常打完后都会回去弹药补给点然后继续打载具。至于打人员则没有那么痛，但是一发打在身上也是会殒命呢！


	本次的载具伤害所显示的数值并不是载具真的受到该数值伤害，意思就是玩家显示分数是25，但是载具未必受到25的伤害。这对笔者而言有点小困扰，因为并不晓得载具现在的状态为何。


医疗兵：





	医疗兵清一色配备冲锋枪，笔者对冲锋枪的瞄准镜颇有微词，因为不是那么好用……笔者偏好Sten跟MP-40冲锋枪，因为后座力小而且携弹量至少30发，能打到距离稍微远一点的敌人。医护兵可以拯救同阵营的所有人，而且分数颇高，也许DICE是透过提高分数来增加玩家救人的意愿（?）


	在救人的时候不像前几作，只要打针或是使用AED即可，本作是必须跑一段救人的动画（无论何兵种），因此玩家会被强迫拉过去拯救倒地的队友;这个动画增加了不少风险，因为在拉人的时候需要时间跟移动位置，十分容易成为一个固定枪靶。


	本作医疗兵跟支援兵并不能像前几作一样随时随地想丢补给就丢补给，其实这增加了相当大的困扰，因为某些玩家本来就不太常丢补给了，这代又要特别将HUD转到队友身上才能丢补给，而不能丢到地上让玩家捡。也许DICE不想让地图上出现“补给海”，但是笔者认为弊大于利，因为这么做只会减低玩家投掷补给的意愿，笔者认为可以设定数量上限，像是丢出两个到地上后如果要丢出第三个，那么第一个补给就会消失，这样可以有效减少补给海的画面，同时不减玩家丢补给的意愿。


支援兵：





	支援兵有个问题，那就是替枪枝装上瞄准镜后，瞄准并使用脚架时画面会变得很不协调，增加困扰。支援兵笔者偏爱使用Bren与M30散弹枪。Bren机枪后座力小，而且弹匣量比其他两把多，因此很适合用来进行长距离火力支援或是短距离突击;其准度很高，有时甚至可以拚赢远方的侦查兵。


	M30散弹枪虽然不如前几作那么神（应该是说前几作蛮夸张的XD），但是近距离下仍然可以一发歼敌，而且还配备了能打很远的另一种子弹;笔者会视距离及战场情况在这两种子弹间选择。不过这种能打比较远的子弹也没有非常神，打身体的话仍然不能一发必杀，不然这样叫侦查兵情何以堪呢XD另外，Beta期间使用散弹枪，有时候会出现手残的Bug。





	支援兵可以建造地图上的所有东西，举凡修桥、盖机枪、堆叠沙包、铁丝网……等等。不过这代修理载具的速度并不快，因此修理时得小心谨慎。笔者建议到达一个点后可以在该点建造防御工事，一来可以建造一个易守难攻的据点，二来占点时顺便多赚分数，有利小队、自己、全队伍。另外，笔者认为DICE也许能做一个拆防御工事的系统，因为有时候会被队友盖的东西挡住路……而方法是只能透过爆裂物来拆除，有点不方便。


	地雷是一个非常强大的武器，投掷在敌方载具附近后只要射击地雷，对方便只能祈祷载具不会爆炸。支援兵的补给并不能补特殊装备，像是反坦克火箭、地雷、信号枪，要补给的话只能去地图上的补给点。笔者认为虽然本作也有大弹药箱，但是大弹药箱比小弹药包的优点仅只可以同时让很多人使用，也许可以改进，否则大弹药箱的优势便无法显现。


侦查兵：





	只有侦查兵可以标记敌人，方法有二：一是使用望远镜，使用望远镜后不用按任何键，只要看到敌人就会自动标记;二是使用信号枪，而且要往天空发射，如果往地上射，只会在雷达上显示非常小的範围且很快就失去作用。由于只有侦查兵可以标记敌人，而且获得的分数不少，因此笔者在此疾呼请玩家善用标记功能，造福自己与队友们！


	侦查兵的枪枝有个极不利的缺点，那就是瞄准镜必须透过枪枝升级来解锁，枪枝升级的方式则是必须用枪来杀人。笔者认为这对老手或新手都一样不容易，因为前几作都是提供同种枪但不同瞄准镜让玩家自由选择，至少还有选择的余地，但本作并没有这种设定。因此笔者认为为了所有人好，希望正式版上市后可以推出一把基础枪枝且有不同种类瞄准镜，至少比较好上手。


	ZH-29是一把非常优秀的半自动步枪，不必如手栓式步枪打一发拉一次。两发子弹即可干掉一名敌人，唯一的缺点在于一个弹匣只有五发子弹，因此必须谨慎使用。笔者喜欢拿这把冲锋陷阵，因为只要瞄准得宜便能打乱敌方的步调，甚至一人便能阻挡全军！


可以改进的地方：


枪支升级：


	枪枝的升级只能选择一条路线，这并不是什么大问题，问题就在于如果不小心选错，那就绝对无法取消。笔者认为也许改进方式是可以多花钱来补救。


补给的图示不明显：


	本作的补给如果没有丢到玩家身上，那便会掉到地上，旁人其实还是可以捡起来。前几作的补给都会有一个非常明显的白色符号，但是本作没有，因此也许可以做一个较显眼的图示。


辅瞄（由于是否称为辅瞄笔者无法确定，但这边要讲的是准心会被敌人吸引的问题，因此以辅瞄代称）：


	本作的辅瞄非常夸张，瞄准时只要一有敌人过去准心便会被拉过去，导致笔者有多次打不准的情形。笔者认为不要这么夸张，只要保持前几作的设定即可。


画面的光影及色彩：


	这代的色彩较为饱满，因此笔者的眼睛其实不是很舒服（可能是个人问题）。光影的问题在于如果人在室内然后往户外看，会变成足以让人眼瞎的“闪光”画面。


介面问题：


	本作的介面其实稍嫌复杂，不少人有提出此问题，建议可以再俐落简化一点。


倒地时间：


	本作的倒地时间过长未必有帮助，因为有时候医疗兵或小队其实根本不会来教你（嘆），而且这个倒地时间并不像前几作一样是包括重生时间。因此建议可以按某个键便取消倒地然后回到部署画面，只留下延长倒地时间的配置（而且要包括算入重生的时间）。


进出载具动画：


	笔者认为可以保留，惟时间过长，导致进出载具的时间不好掌握或是被杀。


拾补给的动画：


	笔者认为十分多余，只要像前几作那样跳出一行“某某人帮你补给”或是“已补给”即可，不然有时候手拿补给的画面会影响视角。


小队长呼叫战场支援易没有选到：


	笔者是Xbox版本。当笔者的小队分数达标后要呼叫战场支援，必须按住RB+LB，然后将蘑菇头调到要选取的物件。笔者认为可以在调蘑菇头的时候再多按一个键“来选取”，避免出现没有选好的状况。


	以上，就是本次的Beta心得，希望各位会喜欢！也欢迎一起讨论~~

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924661_709865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924730_970584.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924751_931311.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924776_769753.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924792_655638.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924805_632437.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924821_690139.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924838_429732.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924865_746522.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536924887_112761.jpg	</imageurl><videourl /></doc>