<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733986</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733986.html</url><title>《战地5》首支预告官方解析 这些细节你发现了吗</title><datetime>2018-05-24 05:46:1</datetime><text>《战地5》揭露预告片最近已经推出 – 我们非常期待看到玩家首次目睹将于 2018 年 10 月在 Xbox One、PlayStation® 4 和 PC  上推出的游戏内容后的反应。现在把音量调大，再次欣赏揭露预告片，接下来我会进行深度解析10个最重要、最令人兴奋的预告片时刻。

1. 更深刻的小队游戏方式

当预告片开始时，会看到一组小队处在交战激烈的场景中，正冲进法国乡村的一栋房屋。很多事情都未能依照计划进行，但透过团队合作 –  像是将被击倒队友拖行至安全处救助 –  都能在游玩《战地5》时提高自己的胜算。团队合作在这次游戏中更加重要，因为团队合作可以增加协助队伍获胜的小队得分。敬请期待更多后续！
2. 感受战场带来的冲击
之前提到的房屋撑不了多久，马上就成为了子弹和坦克的攻击目标。在《战地5》中，我们想要把玩家真正置入战场中，让体验能够更深一层。透过我们全面改良的动画系统，玩家可以感受到战场世界上带来的冲击  – 以及你该怎么做才能对战争产生冲击。玩家可从多个方面深刻体验到冲击：从身后的士兵在地面踏步的声音，到爆炸声波冲击周遭环境。
3. 拖曳定点武器
在预告片播放后不到一分钟，玩家就可以发现英军瓦伦丁坦克拖曳着一具 Flak-38 定点武器至一处全新的战略要点。没错，Flak-38  被拖曳时还是可以挥发其功效。我们希望玩家能够利用所寻获到的物品，化战场劣势为优势。这可让每一场对战和每一款地图在每次游玩时都有不同感受。我们等不及看见玩家使用拖曳功能拖曳寻获的新物品，做出经典的《战地》动作  – 例如终极飞车射击。
4. 在《战地》中与其他士兵看起来不同，而且作战方式也不同的士兵

预告片中的小队并没有玩家的基本外貌或装备。这些士兵属于进化连队的一部分，这些连队历经多场战争，获得了尖端的自订物品，当中很多物品都受到了第二次世界大战中未曾诉说过的故事所启发。再观赏一次预告片  – 很难会看到两个长得一模一样的士兵。自订功能不仅仅只是好看而已 –  玩家会发现士兵可以配备着从自订狙击步枪到反坦克装备等武器，每一种武器在战场上都有符合其游戏格的功能。
5. 防御工事和修复
预告片继续一阵子后，你可以看到我们从地面上拾起了一把武器 –  但你有发现背景中的线索吗?队友正在为据点部署防御工事，建造一堵沙袋墙，并组装好定点武器。部署完成后，你可以对防御工事进行修复和加固，以便取得上。
6. 利用破坏策动战略
《战地5》中改良的破坏系统让玩家可以穿破开阔区域中的房屋等较大的物体，制造出新的战术选择。破坏也比以往更加细緻，当玩家破墙而入时，可以发现不同口径的武器造成的弹孔大小也会有不同。
7. 在半空中掷回并射击手榴弹
改良的手榴弹系统可以让玩家做出令人起鸡皮疙瘩的动作，就像预告片 1 分 30  秒左右的动作。不仅仅可以掷回手榴弹，还可以射击半空中的手榴弹，真实重现史诗《战地》时刻 – 特别是有敌机在错误的时刻出现在错误的地点时。
8. 自订载具和武器

《战地5》中的每一场战斗都不一样。每个故事都前所未闻 –  每位士兵都独一无二。我们想让玩家交易得来的工具就像属于自己的个人装备一样。玩家可以在预告片中看到自订武器和载具，我们等不及要看到你在部署到战场后创造出来的新玩意。
9. 第二次世界大战的全新设定和独特场景
创造这款地图并选择设定在第二次世界大战期间就是我们《战地5》主要意图的典范：让玩家可以体验不那么为人所知的战场。预告片中的场景是设定在敦克尔克撤退之前的行动，正值德国坦克战争达到最高峰的时候。总体来说，这是你从未见证过的二次世界大战。然而，这也是一场经典的步兵、坦克和飞机大战体验。当玩家在沼泽地作战时，在密集植被的中央处可以发现  – 一座半毁的斯海尔德大桥 –  每种游戏格都能在这里找到用武之地。是选择近距离突击的格，封锁通过桥樑的路径?还是选择成为喷火战斗机的驾驶员制霸天空，并在天空中朝任何会动的物体带来死亡?一切都由你自己选择。
10. 呼叫破坏力强大的增援
发射 V1 火箭炮时，预告片中发出了巨大的响声。V1 和其他强大的增援可由小队队长呼叫，但队长必须先累积到足够的小队得分。再一次提醒你 –  团队合作绝对可以获得回报！在 6 月 9 日的 EA Play 上，我们会再继续详细说明改良的小队游戏、增援和其他多人模式的创新之处。
《战地5》将于 2018 年 10 月在 Xbox One、PlayStation® 4 和 PC 上全球推出。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524053957_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524054154_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524054223_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180524/276_180524054249_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzYyMzM5OTIyMA== ?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>