<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744645</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744645.html</url><title>《NBA 2K19》纽约现场试玩会 球星趣谈</title><datetime>2018-09-04 09:11:5</datetime><text>
	我“鸡二代”也许会迟到，但永远不会缺席!在2K邀请的全球媒体纽约现场试玩会期间，作为3DM的篮球特派员，我也有幸与包括杰森·塔图姆、迪安杰洛·拉塞尔在内的多位NBA现役新星进行了关于《NBA 
2K》的简短聊天，大家快来一起看看这些NBA球星在生活中都是游戏中都是怎么样的大男孩吧!





	“WOW，you’re from China? 泥壕? 泥壕吗?”


	“我……我很好!”这是我和布鲁克林篮网的核心后卫迪安杰洛·拉塞尔见到以后的第一句话，看来这位球星没有少练中文!





Q：嗨，拉塞尔，我刚看到你在游戏里的操作相当熟练啊，看来你平时也很喜欢玩《NBA 2K》系列?


	A：是的，如果没有比赛和球队训练，又没有朋友约我出去玩的话，我平时最多的娱乐活动就是在我自己的“游戏室”里玩《NBA 
2K》，今年这一代的手感很棒，你刚才也有玩吧，过瘾极了!


Q：是的，很不错，而且我看到刚才你用自己疯狂打爆你身边那位朋友所操作的队伍，你自己平时也很喜欢用自己吗?最喜欢用你在游戏里进行怎么样的疯狂操作呢?


	A：You got me 
man!我平时确实喜欢用我自己，我曾经用我自己单场砍下了135分+33个助攻+27个篮板的超级巨无霸数据，啊不跟你多说了，我要专心用我自己把对方打爆了!





Q：嘿，塔图姆，你新秀赛季的表现太棒了、太棒了、太棒了、太棒了!很高兴见到你，去年在活动现场我们也有见面哦，很高兴今年有和你见面了，我想问问因为你们凯尔特人的史蒂文斯教练是一位极其出色又很新派的教练，他平时会用《NBA 
2K》游戏来给你们演练或者试验一些战术吗?


	A：啊，兄弟我记得你，去年你在我后面暗中观察了很久，我用自己单打的糟糕游戏表现希望你赶紧忘记!你别说我们教练确实会尝试很多新东西，虽然没有在球队合练的时候用游戏机给我们展示战术，但是会说在休息的时候可以用《NBA 
2K》系列打打我们凯尔特人的预设战术，用自己在游戏里作为战术发起人的话，会和1号位一样有很多对战术的新理解，对场上视野也大局观也很有帮助。另外你应该看了季后赛我隔扣勒布朗那球吧，游戏里我试过很多次了，哈哈哈哈!


Q：你太棒了、你太棒了、你太棒了、你太棒了!!!希望你在即将开始的新赛季可以和凯尔特人走的更远，另外其实我是海沃德球迷，他太帅了!


	A：彳亍口巴!(配上塔图姆特有的扑克脸表情)





Q：嗨，沃克，今年也是你第二年来到2K的活动现场咯，刚才你试玩得很认真，对于20周年的《NBA 2K19》你体验下来怎么看?


	A：首先就从场馆细节和球员身形以及面部来看，试玩会这里的内容相对于去年而言，场馆细节更加精细，球员的身形更加饱满，肌肉感和皮肤光泽都要更加写实，而面部怎么说呢，大家都变帅了不少!你看看霍华德，他能有这么好看的脸吗?


Q：还得恭喜你获得了17-18赛季的运动精神奖，作为NBA中的小个球员，你的拼搏精神以及在关键时刻的大心脏对我感触很深，尤其现在我们站在一起，身高差的多不，我对你的敬佩之意就更高了，说回到游戏，刚才你的话听得出你肯定是系列的老玩家了，20周年的纪念版对你有什么意义呢?


	A：我是从《NBA 2K9》开始玩这个系列的，十年了，对我来说《NBA 
2K》就是我生活的一部分了，我平时算得上一个比较宅的人，不是很喜欢去水夜店或者开派对，打游戏对我来说是更好的放松，况且我也希望在游戏操作中找到篮球场上更多的可能，帮助我在赛季里头有更多的思考方式，帮助球队走的更远。





Q：你好啊，Dame，今年终于抓到你了，去年的活动你在JBL店里没机会上前说上话太可惜了，不过我们现在可算是面对面了，你平时会玩《NBA 
2K》吗?


	A：玩。


Q：额……你喜欢游戏里的自己吗?


	A：喜欢。


Q：Emmmm……玩《NBA 2K》系列你喜欢用自己单挑打爆别的球员吗?


	A：喜欢。


Q：喜欢打爆谁?球队宿敌?


	A：CJ。(CJ·麦科勒姆，利拉德的同队队友)


Q：打扰了。


	利拉德真的超冷淡的!!!!


	因为现场实在太火爆了，所以其他包括考辛斯。西蒙斯以及字母歌和KG在内的球员们，我“鸡二代”没能和他们说上话，但是看他们体验游戏的样子，《NBA 
2K19》一定非常值得大家期待，也希望各位持续关注3DM为大家带来的更多关于《NBA 2K19》的最新资讯。










</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023335_404892.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023341_154202.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023363_469550.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023373_612813.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023380_936611.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023389_962170.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023390_974706.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180904/1536023401_715997.png	</imageurl><videourl /></doc>