<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736920</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736920.html</url><title>盛大等企业联合发起国内首部保护知识产权倡议书</title><datetime>2018-06-12 14:40:5</datetime><text>6月9日，在上虞e游小镇打造知识产权保护标杆媒体见面会上，盛大游戏等12家企业共同签署并向全国企业发起了“知识产权保护倡议书”。作为企业联合发起的首部新文创产业保护知识产权倡议书，相信一定将带动整个游戏乃至新文创产业的知识产权保护进入一个全新阶段。
游戏行业成侵权重灾区 保护知识产权刻不容缓
当前，我国游戏行业呈现蓬勃发展的态势，《2017中国游戏产业报告》显示，2017年中国游戏市场实际销售收入达到2036.1亿元，市场规模继续稳居世界第一。随着创新驱动型现代产业体系逐步形成，我国的知识产权保护需求也愈发旺盛，如何破局侵权问题变得尤为迫切。根据《中国法院知识产权司法保护状况(2017)》(白皮书)，2017年，全国法院新收各类知识产权案件237242件，审结225678件，比2016年分别上升33.50%和31.43%。其中，著作权一审案件数增长近六成。

上虞e游小镇打造知识产权保护标杆媒体见面会
欣欣向荣的游戏行业，知识产权侵权行为也屡见不鲜。通过对已经市场验证的成功产品进行“换皮”、“移花接木”、开设私服等行径，不法者从中谋取巨大利益，游戏的玩法、美术、数值等均成为抄袭的对象。然而由于互联网信息的海量性、虚拟性、强时效性等特点，对侵权行为的取证、认定和处罚往往有着极大的难度。
在此次打造知识产权保护标杆媒体见面会上，盛大游戏副总裁陈玉林提及盛大游戏顶级IP传奇多年来被侵权和维权的历程，说到“围绕着传奇的品牌，侵权的市场规模达到数百亿，涉及到相关企业、团队多达数百家”，仅在2017年2月到2018年4月这一年多的时间里，盛大游戏共发现3995款涉嫌侵犯《热血传奇》的游戏。基于对传奇游戏拥有的包括运营权、改编权、修改权等在内的独占性权利，盛大游戏一直努力开展传奇IP的维权工作，经集中打击后，已经有933款游戏被下架。然而，在维权的道路上，以盛大游戏为代表的游戏企业还有很长的路要走。
从整个行业和社会经济的层面讲，对知识产权的侵犯，不仅是对创新原动力的极大挫伤，更是会影响包含游戏行业在内的新文化产业的健康发展。
行业首部联合倡议书诞生 助力知识产权共治格局
在保护知识产权刻不容缓的背景下，多方联合破解知识产权保护困境无疑是题中之义，企业则是其中的重要力量。此次e游小镇的媒体见面会上，以盛大游戏为代表的12家企业集聚声量和力量，共同签署了“知识产权保护联合倡议书”，号召全国企业：牢固树立知识产权保护意识，严格遵守知识产权保护相关法律法规，积极维护知识产权合法权益，加强自主知识产权创新。

盛大游戏等12家企业代表签署“知识产权保护联合倡议书”
倡议书从企业保护知识产权的自觉、自律、自发和创新层面发出了有力声音。意识上对知识产权的重视是企业进行知识产权保护的前提和先导;严守法律法规，绝不侵害他人的知识产权，是企业坚守道德底线、长久健康发展的必然要求;而为了真正地捍卫创新，企业必须积极维权，让侵权行为受到法律严惩;在根本上，企业的核心竞争力还是要靠增强自身创新能力，释放知识产权的综合效益，为创新性社会的构建提供助力。
作为e游小镇入驻企业代表，盛大游戏CEO谢斐表达了对全新升级的文创3.0时代的期盼，指出保护知识产权就是保护创新，对于文化创新型企业，知识产权保护不仅是保护伞，更是内在核心灵魂和生命所在。倡议书的发布，对于企业联手聚力保护知识产权、释放知识产权的综合效益、构建协同高效的创新体系无疑是大有裨益的。

盛大游戏CEO谢斐
除了诸多企业的合力共进，行政、司法力量也为知识产权的保护提供了坚实帮助。e游小镇的建设和绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心的成立，在政策、软硬件条件和执法保护上为入驻企业提供了优渥的土壤，为国内新文化产业保护知识产权起到示范效应。

浙江省委宣传部副部长、省网信办主任朱重烈

“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”成立暨授牌仪式
以盛大游戏为代表的新文创企业，通过“知识产权保护联合倡议书”，向业界和社会表明了维护激励创新和公平竞争市场环境的鲜明态度，为推动知识产权保护共治格局踏出了坚实的一步。相信未来在更多企业和社会力量的加入下，游戏行业和新文创产业将诞生更多全国知名乃至全球性的文创品牌。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612143841_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612143852_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612143858_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612143910_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612143953_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>