<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740298</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740298.html</url><title>《炉石传说》全新扩展包 预购大王合集送新英雄</title><datetime>2018-07-11 11:37:2</datetime><text>
准备好开始新冒险了吗?你的老朋友砰砰博士带着他的“砰砰计划”又回来啦!《炉石传说》全新扩展包“砰砰计划”正式公布，新关键词、新冒险，以及135张全新卡牌都将在8月8日与你见面。预购现已正式开启，购大王合集还可获赠全新术士限定皮肤，版本上线后除了可以得到免费赠送的3卡包以及一张职业橙卡以外，还将开启国服独家的买赠活动，让你这个夏天嗨到炸!

机械加拉克苏斯大王来袭!预购首次送英雄
“砰砰计划”扩展包预购现已正式开启，本次预购将首次推出大王合集，预购大王合集除了可以获得80个卡包、限定卡背以外，还能获得一张新版本随机金色橙卡，以及全新术士英雄——机械加拉克苏斯大王。其中，限定卡背及机械大王在预购完成后即可在游戏当中使用哦。

大王合集定价为488元，同时，你仍然可以选择购买328元预购包，包含50包“砰砰计划”卡牌包，一张随机金色传说卡牌和限定卡背。两种预购包可以同时购买，但每种只能购买一次。

版本上线有好礼，国服更有专享福利
在即将到来的“砰砰计划”中，国服玩家在版本上线后登录游戏，除了能够获得3包全新扩展包、一张随机职业橙卡以外，还将享受另一重专属礼遇：在新版本正式上线的首周，国服将开启卡包买赠活动!
在活动期间，只要你购买15包“砰砰计划”卡包就可以额外获赠2包卡包，购买40包将可以获赠5包卡包，购买60包则可以获赠8包卡包。活动不限购，参与活动的卡牌包以及获赠的卡牌包仅限于“砰砰计划“卡牌包。
砰砰博士回来了!全新机制体验疯狂实验室
砰砰博士带着他的疯狂实验团队重返炉石!在“砰砰计划”中，我们将前往砰砰博士位于虚空风暴群岛52区的秘密实验室，体验一场让你瞠目结舌的科学之旅。
·全新卡牌：传说法术闪亮登场
来感受传说法术牌的威力吧!在  “砰砰计划”中，砰砰博士的团队包括技术员、工程师、生物学家、理论学家等都将以传说卡牌的形式出现在九个职业当中，当然也少不了他本人!除此之外，每一位首席科学家还将带来传说法术牌!每一个职业都将拥有专属的传说法术，每一张都无与伦比且威力巨大!

·全新玩法：计划牌和磁力牌
砰砰博士将带来一系列充满乐趣和脑洞大开的新玩法。一些职业会拥有全新的计划牌，它们将能给双方玩家都带来收益。然而最终的胜者只能有一个，所以你需要仔细斟酌每一步的行动。

而磁力牌则更为有趣。在“砰砰计划”中人人都是发明家，磁力牌能够和场上的机械随从产生不可思议的神奇效果。你只需把磁力机械放到场上其他机械随从的左边，他们的所有属性和卡牌描述就会合二为一，变成一个更大更强的随从!如果你不想将他们合体，那么只需要将磁力机械放在右侧，就不会受到磁吸的影响而合体了。是不是非常有趣呢?是想要给予对手强力一击，还是多次进攻，决定权在于你。

除了前面提到的计划牌和磁力牌以外，这次的“砰砰计划”中还有另一种神秘卡牌，它们只有在10个法力水晶的作用下才能发挥最佳效果。至于威力如何，欢迎大家亲自上线感受一番!

·全新冒险：谜题实验室
砰砰博士的实验室里充满了数不尽的未完成或是被撤销的实验项目，对于聪明人来说，可是探寻实验秘境的绝好机会。这便是“砰砰计划”中的免费单人游戏内容——“谜题实验室”，在你体验了这些疯狂的实验以后一定会觉得科学是多么的有趣以及危险!实验室将在8月22日对外开放，你敢来挑战吗?

砰砰博士和他的实验团队已经在52区整装待发等待着莽撞的冒险者的闯入。披上白大褂，戴上护目镜，准备在“砰砰计划”中汲取科学的力量吧!了解更多关于“砰砰计划”的卡牌信息以及版本内容，敬请登录《炉石传说》官网：9.163.com
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113554_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113606_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113627_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113635_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113654_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113700_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180711/399_180711113713_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=b071767s11v&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>