<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737242</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737242.html</url><title>《剑网3》长风破晓预约破千万 新资料片定档6.21</title><datetime>2018-06-14 10:51:0</datetime><text>风起长空，破晓归来!《剑网3》“长风破晓”预约已达1200万，新资料片正式定档6·21!侠士将于公测后在云梦幽泽邂逅失忆少女，亲自解开神秘豪礼的最后谜题。全新技术客户端强势来袭，5G即可直接启动。稻香村重制回归，水墨田园风光，彩蛋惊喜不断。李渡城神秘玩法亮相，新奇有趣惊心动魄。奇遇系统、阵营攻防优化，“辉天堑”秘境登场，龙门绝境加入全新机制，信用体系保驾护航。为您带来焕然一新的绝佳体验!

图1:新资料片6月21日公测
【全民福利 云梦幽泽新际遇】
八月湖水平，涵虚混太清。以中国古代知名大湖为背景，一段百转千回的故事即将娓娓道来。侠士探索云梦幽泽，将偶遇失忆少女，通过积累双方的羁绊，自由抉择事件的发展，最终获得一份【神秘珍稀大礼】——侠士的每一个选择都有可能改变这份礼物的形态。
专属的剧情设计，打造不同情节的发展路线，更有知名配音演员新月冰冰(代表作暖暖、渡梦使等)倾声加入，海量交互与AI智能带来游戏新体验!不同的命运，感人的回忆，这段故事由你谱写，感动今夏不见不散!

图2:可成长珍稀大礼

图3:可成长珍稀大礼
【神秘玩法 秋雨惊梦李渡城】
尸毒漫延，惊心动魄的生存模式在传说故地拉开帷幕，侠士若被感染恐将反扑队友!勉力一战还是逃出生天?
本次采用了更加融入游戏本身的原创机制，争夺将在被毒雾转化的感染者与探秘者中展开，侠士可携自身心法与装备入场(所有心法均可参与此活动)。在游戏开始时，将会有少量侠士因“幽溟鬼雾”的影响转变为具有超强战斗能力的感染者头目，凡是被其击败的侠士，都将被控制转化成感染者。
感染者有着三种不同的职业分工，拥有其独特的技能。侠士需要协力对抗方有胜算。同时，场景全新添加丰富又应景的交互内容，伪装/躲避/传送/宝箱等诸多元素加入，巧妙运用亦可逃出生天。

图4:"李渡城"玩法截图
该玩法将于近期上线测试服。本月19日，还将开启《主播来了——探秘·西山居》的线下活动。受邀解说团与大师赛选手们将走进金山西山居新园区，与研发团队面对面交流，并参与到李渡城玩法的首次线下测试!

图5:"李渡城"玩法截图
【诸多彩蛋 稻香村重返江湖】
十里娉婷芙蕖路，大侠英名已作古。竹林侧畔风云起，稻花香里亦江湖。侠士们所熟悉的稻香村以更为精细的姿态再次连结这片江湖!侠士将再次感受到“同一个村子里出来”的那份羁绊，老江湖们也可再次回到故地，追忆往昔，重新谱写这一段江湖之旅。与以往稻香村不同的是，全新的稻香村，除了还原其原汁原味的任务历程外，还引入了诸多具有门派特色的剧情内容，与后续门派剧情紧密衔接，更有多种支线与彩蛋静候侠士前来探索!

图6:重制版“稻香村”

图7:重制版“稻香村”
【全新微端 仅需5G急速启动】
全新技术微型客户端来袭!《剑网3》全新客户端技术采用“所见即所下”的全新模式，使用大数据配合AI深度学习来预测后续体验所需资源，实现了下载5G即可进入游戏。流式下载的全新形式，在实现按需下载，边下边玩的同时，也为侠士节省了诸多不必要的空间占用。让侠士进入游戏的时间提速1520%。此外，CPU和硬盘性能优化25%，版本更新所需时间只有原来的10%!后续还将引入P2P的校园网加速机制，为侠士带来更好的畅玩体验!

图8:微端功能
【全新赛季 海量优化新体验】
真奇遇改写命运 绝世奇遇亮相
《剑网3》全新的奇遇系统，通过改写底层数据，重新梳理奇遇规则，不再有服务器CD的概念。在保证稀缺性的同时，又让每位侠士都能有机会触发属于自己真正的奇遇!还有全新摸头杀奇遇“惜往日”与95级橙武绝世奇遇“济苍生”强势加入，静候侠士体验!

图9:奇遇系统
PVE引入新机制 辉天堑机关重重
“辉天堑”秘境的剧情承接燕然峰，讲述了郭岩一行人在击退石斑之后，深入狼牙堡，探查狼牙底细的全新篇章。辉天堑”中首次引入益智机关关卡，还有凌雪阁叛徒“乌夜啼”、红衣教圣女月华、神秘东海来客师兄妹等首领重重把守，更有“拥月仙人”之称的月泉淮坐阵把关!同时还将引入秘境首领享有独立CD、BOSS疲劳、秘境掉落升级等三大机制，诚邀侠士前来挑战!

图10:辉天堑
阵营均衡大改造 丰富新玩法加入
“长风破晓”资料片对于阵营系统进行了全面的革新!取消原有的士气条奖励加成，强势推出了阵营祭天出征仪式，为阵营侠士带来更多荣耀和奖励!周战功榜排名前十帮会还将获得额外奖励;阵营据点红利发放;大小攻防战阶加速，小攻防的粮仓偷袭玩法以及领袖召唤系统;大攻防制霸顶峰的侠士还将化身“超级赛亚人”;野外钓鱼玩法全新开放，乱战争锋还将有惊喜触发!阵营转换开放快捷通道，额外奖励助力侠士成长!

图11:阵营改造
新技改全面上线 竞技场加入赛点
针对竞技场的胜负机制上，首次加入赛点的竞技场结算判定，在未有击杀出现或场上剩余存活人数持平时，将以优先考虑双方的赛点得分，再考虑伤害数值的形式来判定胜负。同时，为了营造更好的竞技场体验，新资料片开始后，竞技场2300以上荣誉段位只允许穿一件PVE装备。竞技场排行榜也将持续进行优化，未来能够查看到排行榜上侠士的个人战绩、奇穴、装备、角色数值等数据。为侠士们的竞技之路保驾护航!

图12:竞技场
龙门绝境新内容 击杀有额外奖励
龙门绝境新增激励措施以此鼓励侠士在遭遇敌方队伍的时候进行击杀，新增饮血、复活两大新机制。不仅有新增独立背包，取消装备最大拥有限制为侠士缩短不必要浪费的时间外，还将引入了全新坐骑与道具，使得游戏体验变得更为刺激紧凑!

图13:龙门绝境
【全面革新 光影效果大升级】
除了海量的游戏玩法外，门派、野外、主城地图的光影效果得到了全面的升级!同时也优化了人物在阴影中的表现，让夜拍更自然，闪耀你最美的一面。

图14:游戏实景截图

图15:游戏实景截图
同时，《剑网3》面向全体侠士招募优质主播，开放诸多官方资源引流推荐，招募的主播还有机会受邀前往西山居参与李渡城神秘玩法的邀请测试。六一活动将于明日7：00结束，还未兑换活动挂件“玲珑藏梦”的侠士千万不要错过了!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105056_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105051_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105045_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105039_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105033_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105027_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105021_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105013_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105008_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614105002_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614104956_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614104948_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614104943_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614104937_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614104932_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>