<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740153</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740153.html</url><title>《古剑奇谭网络版》“凌云内测”带来独特秘境体验</title><datetime>2018-07-10 09:44:2</datetime><text>《古剑奇谭网络版》大规模删档“凌云内测”开启之后，为大家带来了耳目一新的国风仙侠体验，独特的秘境体验同样令人印象深刻。那么秘境的独特之处在哪呢?
“梦魇慈恩寺”场景视频

说奇谭，秘境剧情藏秘事
鸿蒙远逝白云载，太古悠悠始泰安，自三皇创世以来，世间清浊之气对立愈发分明，神、人、妖、鬼共存于世。在上古神皇恩施苍生之时，邪剑搅动乾坤，上古瘟神(荒神)、惊蛰教教主、大妖相柳、煌羽、魅珈等横行乱世。《古剑奇谭网络版》秘境故事背景紧贴主线剧情展开，大家开启的将是一段充满神奇色彩的冒险之旅。

图001 邪剑搅动世间清浊
比如，在“梦魇慈恩寺”中，修仙者看着倍受梦魇折磨的孩童贾东儿，毅然决然地进入孩子梦魇之中清除邪物;

图002修仙者为贾东儿驱除梦魇
在“乌诏夜摩城”中，玩家亲眼目睹阴泉喷涌，邪剑爆炸致使河诏人尽成荒人，乌诏人受影响成了意识尚存的夜魍，满目苍夷的惨象不禁令人落泪沾襟。

图003 乌诏夜摩城寨门高耸
而“清凉道”秘境讲述的是，大妖魅珈一心想要打破通往“妖域”的封印，派出“黄沉水”、“鬼郎君”、“呱大壮”、“寒漪”四大得力干将把守，不明所以的“呱大壮”和“鬼郎君”被魅珈欺骗蛊惑充当她的棋子，最后落得悲惨的下场，让人唏嘘不已。

图004 清凉道幽深鬼寂
“江流堙墟“秘境背景则是因傩巫偶得瘟神宝物“五瘟戮圣镰”，使其能力逼近仙人，生命漫长。但使用需要大量浊气，故大肆发展荒神信徒。年深日久之后“五瘟戮圣镰”落入惊蛰教之手，由此引发了后来正邪相抗、宝物被封印又冲破封印等一系列事件，惊蛰教妖惑信徒作乱世间，实不容赦，令人愤慨不已。

图005凶神恶煞的堙兽腐猋
有血肉，秘境内大小怪皆可考
凡世间万物之灵皆有渊源，《古剑奇谭网络版》秘境里大小妖怪的出身几乎都可考证，它们都是有血有肉的鲜活个体，如若不是遭遇了某些境遇，或许它们也是个踏实修炼的妖怪。
“清凉道”秘境里的“呱大壮”，是一位傻大憨粗的蛤蟆人，祖上曾在方相嫫母处习得法术，后方相嫫母失踪，四方寻求不得。魅珈允诺助其寻找方相嫫母，故而为她勤恳做事，欣然同意把守清凉道。

图006呱大壮粗壮的线条令人印象深刻
同样来自“清凉道”的“鬼郎君”，生前本是名震江湖的侠客，为爱复仇怒杀仇人后自尽。成为鬼魄后为了与爱人天长地久，投靠了魅珈，希望精进修为，被魅珈调守清凉道。

图007鬼郎君爱之所切令人动容
秘境“玄九玉府”里的BOSS  “九尾狐玉藻”与“神一道天.太和宫”钦若长老恩怨难消，太和宫弟子“侍道”阴差阳错之下被“九尾狐玉藻”俘虏。“侍道”在了解师祖与“九尾狐玉藻”的恩怨旧事之后，发现她本性善良，逐渐对她心生爱慕。内心仍是正道弟子的“侍道”愿用生命来保护“九尾狐玉藻”，并偿还师祖欠下的罪孽。

图008 九尾狐玉藻拥有绝美的容颜

图009侍道执着于自己的道
还有很多像它们一样的妖怪，都有一段属于自己的过去，只待大家细细去考证。
历奇境，秘境场景宏大奇绝
从平原山丘到江河城渊，秘境场景堪称奇绝。
“玄九玉府”场景开阔宏大：终南山麓之下的九尾狐玉藻洞府，山外清流激湍，山花烂漫;山腹之内玄冰凝结，通透晶莹。

图010玄九玉府山外山花烂漫

图011玄九玉府山腹内寒冰凝结
秘境“江流堙墟”，此墟本是荒神传教使者傩巫建造的神殿，年深日久陷落于地壳深渊，其内怪石崚峋，阴秘幽暗，断壁残垣之上怪藤相绕，石爪伸出石壁，如陷鬼境。

图012 江流堙墟深陷其中如入鬼境
“梦魇慈恩寺”向大家展示的则是另外一幅令人震撼的场景：悬浮于空中的碎垣残壁，阴森恐怖的血色夜空如挥散不去的噩梦，巨大的“陌胜剑”贯穿寺塔，大厦倾覆之下是幽深的长廊，狰狞的神像，所有的一切都是可怖的怪像。

图013血色夜空之下慈恩寺梦魇无处不在
同协力，秘境挑战感受无穷乐趣
秘境有5至20人多种规模，具体还分为历程、简单、困难、豪侠登多个难度层级。相较于竞技战场，组队挑战更加考验大家对敌了解程度和团队协作力。随着难度的加大，对抗BOSS的策略需要随时调整与改变，需要考虑队伍合理的职业配置、缜密周详的战斗计划、队伍成员的站位分布、何时避免正面应敌、何时牵制火力、何时辅助治疗。勠力同心诛灭妖邪，最终获得成就之感。

图014 BOSS已到达，请大家做好准备
值得注意的是，秘境掉落的奖励颇为丰富。有修仙路上必备的物品和大额的经验，还有机会获得更加珍贵稀有的“宝贝”，这时你和队友们体会到的是难以言表的喜悦之感。
追随三皇的脚步，踏入未知的道途，《古剑奇谭网络版》“凌云内测”火热进行中，快邀请你的朋友一起来感受古剑世界，一起求道修仙吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094328_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094322_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094314_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094308_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094300_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094253_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094244_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094237_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094231_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094225_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094220_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094214_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710094208_1_lit.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcxMTczNTc1Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>