<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752635</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752635.html</url><title>R星的竞速游戏《湾岸午夜俱乐部》去哪了？</title><datetime>2018-12-31 15:27:4</datetime><text>
	竞速游戏市场在新千年刚刚开始的时候是完全不一样的，《火爆狂飙》《极品飞车》《横冲直撞》等竞速游戏品牌都是在这个时候奠基或者开始大踏步前进的。当时的街机竞速游戏也在数量和质量上达到了巅峰。直到这个时代之前，竞速游戏最主要的着力点都在真实度上，但随着PS2、NGC和世嘉DC时代的到来，竞速游戏开始改变了。当时的R星正在寻找GTA以外的游戏品牌扩充游戏库，于是他们看到了Angel工作室——这是一家出品过街机竞速游戏的工作室。





	R星与Angel的合作很成功，他们推出的《湾岸午夜俱乐部》获得了口碑和销量双丰收。虽然《湾岸午夜俱乐部》也存在自己的问题，而且在那个新世代的开端走过一些弯路，但R星对这款游戏的风格很满意，融合了真实的画面、类似《疯狂出租车》的玩法和较为黑暗的格调。所以毫无意外的，《湾岸午夜俱乐部2》很快问世了。《湾岸午夜俱乐部2》加入了更多血肉丰满的角色，扩大了世界地图的尺寸，画面略微提升，驾驶操作更加紧张，手刹的使用也不那么频繁，而且屏幕上的指示箭头也更加智能了。


	《湾岸午夜俱乐部3》也在同样的地方做出了提升，但提升的幅度不如从1代到2代的幅度。在这个时间点，《湾岸午夜俱乐部》已经和《极品飞车》齐名，拥有庞大的粉丝群体，而且也登陆了Xbox和PSP平台。等到下一个主机世代来临，《湾岸午夜俱乐部：洛杉矶》又故技重施，在全部特色要素上进行了提升，还加入了自定义选项，再次获得了口碑和销量双丰收。





	不过最初的那些夸张胡闹元素在这个时候就看不到了，有人说这是它失去了自己应该有的身份，但没人能忽视《湾岸午夜俱乐部：洛杉矶》的精心打磨、开放世界和乐趣。虽然存在一些抱怨声音，但总体来说竞速游戏粉丝还是很喜欢这一代《湾岸午夜俱乐部》的，并且继续期待着续作。但问题来了，《湾岸午夜俱乐部》再也没推出过续作。10年后的如今，R星对《湾岸午夜俱乐部》只字不提。为什么?为什么一个好端端的系列品牌突然就蒸发了?《湾岸午夜俱乐部》去哪了?


	虽然许多系列品牌都死过，但《湾岸午夜俱乐部》死得不清不楚、不明不白。有传闻称R星的每天12小时的高强度工作习惯延伸到了周末和R星圣迭戈分部，从《湾岸午夜俱乐部：洛杉矶》发售以后就一发不可收拾，有许多自称前员工爆料的帖子抱怨工作环境恶化、福利削减、管理资源浪费在不必要的领域。


	其中有一个帖子透露，整个《湾岸午夜俱乐部》的团队已经被神秘解体，团队的员工要么被开除、要么被调到其他项目组里。当然，R星方面并没有确认这一消息，只不过《湾岸午夜俱乐部》再没发布过续作是不争的事实。所以综合各方面信息猜测，很可能《湾岸午夜俱乐部》的团队的确已经被解体了。





	R星内部的情况抛开不谈，其实一个畅销品牌突然被雪藏的情况并不少见。如今游戏大作的开发是非常复杂的，不仅涉及到人力和时间的安排，而且资本也扮演越来越重要的角色，尤其对R星这种履历光彩的大厂商更是如此。无论玩家们有多期待《湾岸午夜俱乐部》的续作，真正拍板做决定的是那些坐在会议室里西装革履的董事们，他们不会因为一些玩家嘴上说想要就掏钱投入开发。如果要花我的钱，我可能也会再三考虑。不过我觉得《地狱之刃：塞娜的献祭》是一个值得学习的榜样，这个项目的预算很有限，开发团队的规模也不大，但却拥有顶尖的技术和才华，在可控的预算下保持自己的创作自由，最后做出的作品可以在最小的风险下实现最大的潜力。


	虽然《湾岸午夜俱乐部》没有传出过任何消息，但这个系列品牌还是有可能回归的，因为有一些迹象表明《湾岸午夜俱乐部》可能正在酝酿新作。一年前曾有Reddit帖子泄露过一批看上去非常现代的《湾岸午夜俱乐部》游戏截图，屏幕上还显示着Xbox 
One的按钮提示。这很可能是alpha开发阶段的截图泄露，或许再经历一段时间的开发我们就能玩到了。R星近些年来获得了不少资本和经验，相信他们已经有能力承担《湾岸午夜俱乐部》开创续作的风险了，所以请大家拭目以待，或许明年就是《湾岸午夜俱乐部》引擎再次打火的一年了。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546241233_656095.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546241239_951749.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546241246_664081.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546248313_113900.jpg	</imageurl><videourl /></doc>