<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751621</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751621.html</url><title>微软为什么还是不宣传《除暴战警3》？</title><datetime>2018-12-16 11:46:3</datetime><text>
	Xbox主机玩家对于《除暴战警》系列应该都不会太陌生，在Xbox 
360上的初代简直是个惊喜，虽然很多人买它一开始是为了获得《光环3》的beta测试资格，结果发现这款游戏简直超乎想象。在Xbox 
One五年多以前刚刚上市的时候我们就已经知道《除暴战警3》的存在，现在都已经到了主机生涯的末期，可想而知这款游戏的开发经历了怎样的艰难困苦。在无数次跳票之后，这款游戏的开发权落到了英国厂商Sumo 
Digital的手里。如今本作号称确定要在2019年2月15日发售，还有正好两个月就要上市了，如果放在其它游戏上，现在我们应该已经看到铺天盖地的宣传了，看看隔壁卡普空的《生化危机2：重制版》和《鬼泣5》，热闹着呢。而《除暴战警3》依然冷得吓人，所以，微软到底在搞什么名堂?我们来做几个大胆的猜想。





猜想一：游戏品质低于预期


	微软在《除暴战警3》的宣传上按兵不动的最大可能性就是这款游戏没有达到预期的水准。恐怕就连微软自己都没想到这款游戏公布之后会吸引这么多玩家关注，初代表现太棒了，2代褒贬不一略微让人失望。最终的结果就是这款游戏为核心Xbox玩家所熟知，但并非是家喻户晓的那种程度。


	但在《除暴战警3》刚刚公布的时候，玩家对这款作品的反响相当不错，但大家都很期待也就意味着对游戏品质的高标准严要求。


	在2代表现平平之后，《除暴战警3》就成了一款非神即鬼的作品，在玩家热情期待的情况下，继续推出一款平庸之作显然是无法让人接受的。而本作显然在开发上遭遇了大麻烦。有可能微软在综合评估这款游戏的品质之后，最终决定悄无声息地放个哑炮，那恐怕这个系列的前景就堪忧了，但对微软来说，长痛不如短痛。


猜想二：微软计划在2019年初策划《除暴战警》大型宣传活动


	微软会不会把宣传手段集中一下，在游戏上市之前集中进行推广呢?这一招其实也不是不可能，毕竟我们现在对这款游戏知之甚少，而他们可以利用这种反差来强化玩家的对作品的印象。


	这款游戏应该会有一个单人游戏战役，但自从游戏公布以来就从未有这方面的情报。游戏应该也会有个合作元素在里面，但也没有任何消息。在X018之后，我们只知道有一个名为“遇难地带”的多人游戏模式，还有基于云技术的破坏机制。其它的多人游戏模式都还没有公布。在TGA上展示的新预告片里，实机游戏内容只有5秒。5秒！


	所以可以预想的是，微软在游戏上市之前至少还是要对这款游戏宣传一下的，明年1月号的Inside Xbox应该会主打这方面的内容。总不能真打个哑炮吧。





猜想三：微软打算纯靠泰瑞·克鲁斯的流量


	泰瑞·克鲁斯是一个很不错的演员，在《敢死队》里的角色很有意思，能在《除暴战警3》里出演也很不错。但是微软把所有的宣传资源都放在泰瑞·克鲁斯身上，是不是有点喧宾夺主了……


	刚才说过，TGA预告片里实机演示只有5秒，剩下的都是泰瑞·克鲁斯。想靠泰瑞·克鲁斯的形象来宣传是可以理解的，但总不能一搞宣传片就是泰瑞·克鲁斯吧?不知道的还以为这是什么视觉小说游戏呢。


猜想四：这是个吸引玩家加入游戏通行证的套路


	一般来说，玩家在预购游戏之前，总要看看游戏视频、游戏情报和相关的前瞻介绍，再决定这是不是自己的菜，值不值得去拿预购福利。在游戏发售之前高价预购入手更像是一场赌博，而且在《除暴战警3》这种高风险作品中更是如此。但微软手里有一个可以避开这种风险的东西，就是游戏通行证。如果你订阅这项服务的话，只需花费10美元月费就可以玩这款游戏了，就算不好玩，还有很多别的游戏。所以微软就是不让你知道这款游戏到底是怎么样的，套路你加入游戏通行证来规避风险。这个猜想就有点阴谋论的意思了。





	不管怎么说，《除暴战警3》还有两个月就发售了（如果真不再跳票的话）。以上四条都是一些单纯的猜想，作为玩家来说，我们自然希望每一款游戏都非常精彩，非常好玩。总之还是让我们看看微软下一步究竟打算怎么做，如果可能的话，还是尽可能把这款游戏展示一下吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544931882_696239.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544931950_667252.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544931959_654377.jpg	</imageurl><videourl /></doc>