<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737199</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737199.html</url><title>内忧外患 《古剑OL》太华山两派的同门纷争</title><datetime>2018-06-14 09:18:2</datetime><text>在《古剑奇谭网络版》中，作为秦陵之盟中信仰伏羲的正统修仙宗门，太华山一贯以抵御为祸人间的妖魔为己任，广受修仙同道敬重和尊崇。然而就在一年多前，一场突发变故使太华山从此分为御剑、妙法两派。今日，我们将深入太华，了解这场同门纷争的始末。
7月5日，《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】全面开启!进入官网参与预约，或通过媒体发号活动都可获得内测机会!
&gt;&gt;参与官网预约，填写问卷可100%获得内测礼包!&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com

图片001 太华山鼎剑峰
【师尊被害 琴剑相离】
昔日，沈湘君与弟子赤霞真人合力将大妖煌羽封印在太华秘境之中。沈湘君仙逝后，为巩固封印，赤霞真人于太华山结庐而居，并广招弟子，建立太华观。其后数百年中，太华观声誉日隆。

图片002 太华山掌教——南熏真人
直到一年多前，游历在外的赤霞真人突然与太华观失去联系。几乎同时，其弟子正阳真人遭遇不测，因其师弟合朔真人与之素有间隙，种种阴差阳错下，合朔真人越发受到正阳门下弟子的怀疑，愤而出走。不久后，太华山分裂为御剑和妙法两支，各奉正阳和合朔为宗。
御剑和妙法在修行理念上本就各自偏重，时有分歧。两派分立后，分别由御剑三尊和妙法三子代为统领，加之南熏真人和长老殿严加约束，是故两派弟子在遭遇危难，或被一起执行任务时，仍会共同进退，互相帮助。

图片003 太华山人物关系图1

图片004 太华山人物关系图2
【御剑三尊 神虹飞星】
御剑阁三尊作为正阳真人门中翘楚，备受御剑弟子们尊敬和推崇。门派分立后，三尊代替已经过世的正阳真人，成立御剑阁，管理御剑事务。

图片005 御剑三尊之一——清霄
三尊之中，清霄最擅《神虹诀》，身体抱恙，时常带着药品，她为人较谦逊，爱好研究剑匣、剑器的铸造，因此和天墉城有交流往来;清弘擅长《飞星篇》，天生神力，嫉恶如仇，对敌人十分凶悍，对师姐清霄却尊重照顾;逸虚虽是正阳徒孙，却已是御剑阁三尊之一，最擅《天枢剑经》，以笔名“白鹤衣”撰写过多部仙侠小说，受到许多同道青睐。

图片006 前任九夏剑主——逸扬
御剑的招式主要由沈湘君创造的《御剑九诀》中衍生而来，由正阳真人发扬光大，主要分为《神虹诀》《飞星篇》两种专精。《神虹诀》擅长驭使剑气所凝成的飞剑，敌人往往还未近身便已丧命;而《飞星篇》偏重近身作战，凭手中长剑和精妙剑招精准杀敌，所向披靡。

图片007 御剑专精——神虹诀

图片008 御剑专精——飞星篇
【妙法三子 洞察五行】
合朔真人出走后，其弟子清裳、清都、逸音三人挺身而出，求掌教真人和长老殿为合朔正名。门派分立后，合朔门下众弟子遂推举此三人为“妙法三子”，坐镇妙法宫统领门派。

图片009 妙法三子之一——逸音
清裳最擅《明微经》，天资并不出众，靠多年刻苦才有了今日的修为，被看做是普通弟子的代表，她性情温和，最爱对鹤弹琴，并从仙鹤的舞姿中悟出了五行运转之道;清都最擅《合道篇》，是合朔门下第一高手，自视甚高，却意外善画美人图，逸虚书中的插图大多出自他手;逸音是合朔大弟子之徒，擅长《洞渊书》，棋艺为人所称道，被舒王称赞为国手，似乎对逸虚很有好感，但碍于两派纷争，所以一直采取回避的态度。

图片010 洞虚长老——逸封
妙法所擅琴艺皆由祖师赤霞真人传授，分别修习《三十六章》《洞渊书》两种专精。赤霞女仙琴剑双绝，以道家真意入琴，独创《三十六章》，将琴音化为利刃，五行之间转化叠加，令人难以防备;《洞渊书》由合朔真人撰写，将符箓禁咒之学融入五行，注重防护的同时又可疗伤驱邪，性情沉稳的弟子多精通此道。

图片011 妙法专精——三十六章

图片012 妙法专精——洞渊书
加固煌羽封印的十年之期将近，赤霞真人却仍杳无音讯。妖军在神秘妖姬魅伽的率领下，意欲攻山救出煌羽，令太华山陷入内忧外患之中。面对危局，御剑妙法两派决意携手抗敌，而此刻在剑胆石居中，九夏剑寻得的新任剑主，也将为太华山带来新的希望和转机……
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091656_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091640_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091635_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091624_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091618_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091609_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091557_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180614/399_180614091552_1_lit.gif	</imageurl><videourl /></doc>