<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746323</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746323.html</url><title>联想副总裁：希望通过产品 重新扎根在中国客户的心里</title><datetime>2018-09-29 09:57:1</datetime><text>
	居国内媒体消息，联想 Tech World 2018 刚刚闭幕，而联想集团也公布了很多新消息以及新产品，包括个人电脑和智能设备的全新方向。而包括联想集团执行副总裁兼中国区总裁刘军在内的联想多位高管、也接受了媒体的群访。


	在采访中，刘军说：“希望通过一代一代的产品，重新扎根在中国客户的心里”。





	联想和它的第一代智能电脑


	在 Tech World 2018 上，联想公布了“第一代智能电脑”，以 ThinkPad X1 隐士和 YOGA 7 Pro 为代表的 PC 
是联想智能电脑的领衔产品。刘军说：“联想经过国际化长征以后，决定回归中国。中国市场发生了变化，把战略重心往中国转移，在中国市场，希望自己从一个传统领先PC公司，蜕变成一个在IT领域里的产品、方案、服务提供商，这也是我们的愿景。”刘军的愿景是希望将联想从过去的以产品为中心调整为以客户为中心，从 
PC 转型为 Device+，而智能电脑就是 Device+ 中必不可少的一环。


	刘军透露，联想为了实现第一个转型重构了业务流程和架构，过去的联想通过 to B 了解 to C，通过渠道了解消费者，而从去年 10 
月份开始，联想直接积累消费者客户的数据，所有的产品、市场营销都直接与消费者接触，6000 
万个可触达的客户是第一阶段的成绩。正是这些用户的积累，让联想可以更加深入直接地了解用户的需求，为智能电脑的推出做出良好的铺垫。


	回到智能电脑的概念，贾朝晖特意强调“这不是联想为了故弄玄虚提出来的概念”，贾朝晖说“联想观察到行业、市场、用户需求的变化，今天从工业化的标准品变成个性化的消费品，市场从卖方市场转为买方市场，所以说怎么样更好的了解用户需求，量身打造产品，这是我们推出智能电脑的核心出发点。正是看到了人工智能技术，以及云、大数据这些基础技术的成熟，我们才提出来这样产品的设计理念，推出第一代产品。”


	在联想看来，智能电脑应该具备这样五个特性：


	一、强调永远在线，过去电脑仅仅是本地计算工具，但是未来它是一个用户日常生活工作不可或缺的云端服务窗口;


	二、可远程管理，不仅能提供本地服务，更能带来云端服务;


	三、和人的交互更自然，包括语音、手势等多种交互方式;


	四、更安全，数据安全、隐私安全;


	五、根据完成的任务，提供适合的计算力，比如说游戏的电脑嵌入游戏的计算力，日常办公的电脑只需要具备日常办公的计算力即可。


	简单来说，智能电脑提供更多样化的交互方式，让用户可以通过各种各样不同的途径和方法来使用 PC，PC 
不仅仅是摆在桌子上的办公设备，它可以通过各种方式处理数据，帮助用户完成相应的任务。


	以 YOGA BOOK 2 为例，联想将墨水屏与 Windows Ink 功能进行了深度的融合，将墨水屏的价值最大化，用户可以在 E-Ink 
屏幕上直接进行墨迹书写，既保护视力，又提升了整机的操控体验。


	“任性”的老板和更稳重的产品策略


	在采访的过程中，刘军不顾王传东的劝阻突然拿出了传闻已久的联想真全面屏手机，一时间刷爆了微博和朋友圈。


	联想 Z5 的用户评论


	联想 Z5 是刘军回归后联想品牌的第一款智能手机，618 前夕发布的 Z5 直到今天也有着非常强大的产品竞争力。刘军说“如果大家有用过 
Z5，一定能看到联想在手机上的研发能力。联想 Z5 
不仅仅是一款具有强大产品力的手机，它更大的意义是可以帮助联想重建品牌，联想为它赋予了跟多重要的理念，“良心优品、国民手机”，这八个字是未来很多年指导我们手机研发和产品的理念。这是一个非常实在的产品，因为它发布以后，联想得了一个小名“良心想”。”


	刘军现在对产品的态度并不追求快速迭代，产品的产品力是他最大的目标，他表示“联想力求把产品做好，希望通过一代一代的产品，重新扎根在中国客户的心里，一代一代推出更好的产品”。


	说到这里，刘军掏出了无刘海设计的全面屏手机。


	实际上在 Tech World 2018 的主会场，联想正式发布了首款 5G 手机 MOTO Z3，这款手机可以通过 MOTO 的扩展模块实现 5G 
网络的扩展。


	无论过去还是现在，联想从来不欠缺新科技的研发实力，但却因为各种各样的原因在手机市场掉队，刘军口中的“重建联想品牌”既是无奈也是现实，作为中国历史最悠久的科技公司，联想品牌的“重建”一定能给我们带来别样的惊喜。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180929/1538186057_993348.jpg	</imageurl><videourl /></doc>