<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750529.html</url><title>袁氏之杰袁本初！《全面战争：三国》袁绍势力介绍</title><datetime>2018-12-01 10:34:5</datetime><text>
	由英国开发商Creative Assembly制作的《全面战争》系列最新历史正作——《全面战争：三国》，今天在官方博客发布了出身名门的关东伐董盟军盟主，被称作“袁氏之杰”的袁绍的势力介绍，快一起来看一下吧！


袁绍，关东伐董盟军盟主，袁氏之杰





武将等级：指挥官


武将别称：袁氏之杰


·袁绍是一位才貌双全的主公，他曾是大将军何进的左膀右臂，在平定“十常侍之乱”的事件中起到了关键作用


·他所率领的关东伐董盟军，声势浩大，聚集多股校尉的势力（其中就包括曹操和孙坚），这些强大的军事力量组成了“关东盟军”


·袁绍出身名门，袁氏四世三公，身世显赫，所以他仕途中的机遇也非常之多，比如游戏为袁绍提供更为有效的“声望”选项


游戏风格


	袁绍是一位家世显赫的主公，他出众的才能无法被忽视，他的专属能力可以让他从其他校尉那里招募下属，以一种非命令的方式来扩充他的队伍，只要袁绍还是一名势力领主他的额外收益就是减少招募部下所花的成本。


	游戏初期，袁绍强大的号召力和影响力是来源于他出身名门的家庭背景，当袁绍处于联军或者联盟之中时，抑或是领兵征战时，他都可以获得这个特殊名望的加成。袁绍拉拢其他角色进入自己的势力，这就意味他必须用某种手段在幕后对该角色进行控制，要么就是利用他显赫的声望对该角色做出一些承诺，当热最有效的是经济上的援助。袁绍还可以利用他显赫家世地位对周边的势力使用绥靖政策，进而对那些被占领的据点进行安抚工作。由于袁绍的显赫身世他也是游戏中一位可以在游戏开始阶段强制其他角色和自己组成联盟的主公，另一位则是他同父异母的兄弟袁术（袁绍为庶出，袁术为嫡出）。


	以上所有的介绍都表明袁绍在游戏中是一位专注于组建盟军的主公，所以玩家们一定要认真选择自己的外交政策以及正确处理袁绍与周边势力的关系，和越多的势力交好越为有利，最终您可以与其他校尉领主以及他们的部下组成一支强大的军事同盟。





人物关系


	同为袁氏家族的成员，袁术作为嫡出的儿子却庶出的哥哥袁绍一直压制，心有不甘。袁术认为他才是袁氏家族的正统继承人和领导者，袁绍剥夺了本该属于他的名望和权力。这两兄弟之间的关系十分奇怪，但是如果您要扮演袁绍这个角色，一定要努力去证明你才是袁氏家族的合理继承人。





起始位置


	袁绍的起始位置相当比较安定，这也给了他机会他能够快速地统一魏郡。袁绍的领地周边耕地辽阔、农业发达再加上丰富的资源，这些都为他地盘的繁荣昌盛打下了坚实的基础。





初期困境


	袁绍的初期困境主要是围绕公孙瓒与韩馥的冲突而产生的。公孙瓒要求你协助他进攻韩馥，玩家要考虑是不是要和他成为一根绳上的蚂蚱，还是为韩馥提供避难所，以后可以无障碍通过他的领地。


战役发展


	袁绍在游戏初期中的位置十分有利，拥有众多肥沃的土地以及大量很有利用价值的指挥官，这也让他能够在这片土地上建立一个相当强大的王国。他的大部分初始周边势力都是相对较小的派系，他们可以轻易被征服，从而以进一步扩大袁绍的势力。然而，一旦袁绍为一个稳固的权力奠定了基础，他就必须得扩张 ，玩家们可以从征服黄河以北的地区中受益。


	游戏中期时，在所有次要派别被拉拢之后，袁绍势力的处境就会变得更加困难，特别是因为他经常会发现自己被夹在公孙赞、曹操、董卓和他的同父异母的弟弟袁术之间。而袁绍的最终目标是成为皇帝，这个目标需要他所有的力量和以及才能去一步步实现。


袁绍势力适合什么样的玩家？


	作为关东盟军的盟主，具有超凡魅力的袁绍将会对具有外交才能的玩家更有吸引力，他们会更专注于结盟和以及发掘政治机动。袁绍将各大校尉作为随从领导者的能力使他能够建立强大的力量，而无需迎合这些将领的需求和控制他们的忠诚度。袁绍对于那些知道自己会成为优秀皇帝的人来说，是一个强大且喜欢高调炫耀的人。


	《全面战争：三国》将于2019年3月7日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国，介于CA此前带来的各种精彩作品，以及三国题材的特殊性，本作非常值得期待。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181201/1543626303_924965.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181201/1543629587_936696.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181201/1543629983_991550.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181201/1543630442_590629.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>