<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745118</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745118.html</url><title>《古墓丽影：暗影》首批评分公布 IGN 9分 GameSpot 6分</title><datetime>2018-09-10 21:35:5</datetime><text>
	《古墓丽影：暗影》将于9月14日发售，今日本作的媒体评分解禁，IGN打出了9分评价，但GameSpot只打出了6分。此外也有不少媒体打出了比较低的评分，如此看来外媒对本作的评价褒贬不一。


	MTC上，Xbox One版评分高一些，平均82分，但PS4版评分比较低，只有75分。











	首批评分如下：


	USgamer – 3.5/5


	The Guardian – 3/5


	Game Informer – 7.5


	PC Gamer – 84/100


	GamesRadar+ – 4/5


	Eurogamer – No score


	The Telegraph – 2/5


	Gamespot – 6


	GamesBeat – 87/100


	Stevivor – 9


	COGconnected – 78/100


	VideoGamer – 7


	IGN – 9


	Daily Dot – 4/5


	Shacknews – 7


	Destructoid – 7.5


	Easy Allies [Video] – 8.5


	Hobby Consolas [Spanish] – 90/100


	Spaziogames [Italian] – 9


	部分媒体的评价，来自GameLife：


Polygon（推荐）


	“《古墓丽影：暗影》有着一段美妙又引人入胜的故事，以及一些令人惊叹的美景，当然还有杰出的游玩内容。那些充满了大型环境谜题，并能够解锁全新装备或战斗能力的支线古墓以及据点，并没有如同前作《古墓丽影：崛起》一样令人印象深刻。但相对的是，其中的核心概念比起前作让人感觉更有创意以及动力。本作带来的感受是一种精炼后的成果，而非重新抓住系列该有的感受，但考虑到前两款作品的品质，轻易就达到了该有的标准，甚至还超越它，而这个成绩本身也称得上是一种成就了。事实上，这款《古墓丽影：暗影》也让这整个系列终于能够更加接近同个时代的顽皮狗推出的《最后生还者》以及《神秘海域》系列的水准。”


Variety（推荐）


	“不幸的是，开发商在调整游戏的剧情以及劳拉本身该如何呈现在其中上所投入的时间与精力并不如他们在为她打造游戏世界以及确保本作在充满奖励的挑战以及令人不快的难度之间找到平衡所下的苦心。《古墓丽影：暗影》的确呈现出了一种令人惊叹的电影风格剧情，并加强了游玩内容以及游戏世界的探索深度，但本作的剧情以及对于劳拉的描写最终依然与Eidos蒙特利尔在游戏中不断暗示的那位古墓丽影皆然不同，也就是她在这个世界中应该要成为的那个人有着细微的差异。”


USGamer （3.5/5 分）


	“《古墓丽影：暗影》大致上可以分成两种游玩方式。其中一个非常杰出，也就是没有任何枪械-只有弓箭、各种道具，以及智慧能够指引玩家前进的部分，在这个部分中，劳拉身上会涂满泥泞，而隐身在藤蔓中是这位身材娇小的女孩对付十几位重装士兵的方式，而其中九位还拿着来福枪以及霰弹枪。在这个部分古墓以及其中的谜题充满了挑战，也有着让人想一探究竟的动力。在这个部分的劳拉有着许多反映了自己行动的时刻，而这些时刻不知为何都让人感受不到一丝的虚伪。而接着则是出现了枪械类型武器的部分，这让整个游戏的战斗节奏彻底分崩离析。在这部分所带来的感受完全与劳拉应该要在整个旅程中所学习到的同理心课程截然不同。而在这个部分的古墓掠夺行动，或是某些玩家所提到的遗迹毁灭行动中，完全感受不到她对于这些古文物的尊重，但她依然会我行我素。这个部份为这个系列带来了一种进一步退两步的感受。”


Gamespot（60/100分）


	“其中最令人伤感的部分其实就是劳拉本身，以及她那种专一的自私，让她在《古墓丽影：暗影》中难以获得玩家的同情。她的态度以及固执程度与游戏的剧情不断交织在一起，而作为玩家的你也可能常常会无法认同劳拉所作出的决定，这点在试图检视她能力上的缺点时也是一大问题。幸好，《古墓丽影：暗影》依然有着令人着迷的部分，那就是揭开古代遗迹的神秘面纱，解开各种充满谜题挑战的古墓，以及探索一些充满异国风情的环境，这些依然都出现在《古墓丽影：暗影》中，而这些内容也达到了系列一直以来维持的水准。然而，整个重启系列下来维持了 
5年的核心游玩机制也渐渐出现了限制。”


The Guardian（3/5 分）


	“《古墓丽影：暗影》是一款怪异、模糊又令人失望的作品，但整体来说依然不是一款不差的游戏。潜入丛林中，与美洲豹搏斗，探索各种充满了危险的古代遗迹，在令人叹为观止的祕鲁美景中四处跳跃与攀爬，以及弓箭命中目标时那种令人满意的音效，这些虽然称不上新颖，但依然十分有趣。劳拉所造访的地方以及她做事的方式，尤其是当她手上没有枪的时候，都非常华丽且有娱乐效果。但缺乏了一种贯彻的剧情或是创意的呈现方式，而本作也充满了各种能够让劳拉成为一种有趣角色的机会，但都有种被浪费掉的感受。”










</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180910/1536586475_308274.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180910/1536586475_335958.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180910/1536586476_628014.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536762266_421897.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536762266_868277.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180912/1536762267_730730.jpg	</imageurl><videourl /></doc>