<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742411</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742411.html</url><title>天命奇御试玩：探索江湖的乐趣</title><datetime>2018-08-01 18:20:3</datetime><text>
	《天命奇御》是由台湾甲山林娱乐开发、杭州凤凰游戏发行的一款武侠题材ARPG，由Unity 3D引擎打造。作为一个原创IP，本作很多方面都尽可能的展现出了制作者心中所想，而不必被框架限制。


	日前，3DM受邀前往杭州体验到了《天命奇御》的先行试玩版本，在短暂的试玩后，笔者对游戏有了一个初步的印象。


	要不是官方测试组的大佬告知，我可能会把有限的试玩时间全部耗在“新手村”中，游戏一开始就将相当丰富的可玩内容展现在了玩家面前。


	一段阐述故事背景的CG播完，游戏正式开始。玩家扮演一名过着闲适生活的习武少年，不过开场后很快玩家就会步入剧情正轨。从古怪神秘的事件开始，逐渐卷入更大的阴谋，这样的剧情套路虽然常见，但也确实能快速调动玩家的好奇心，促使其推进下去。


	游戏以俯视角呈现，整体观感中规中矩，Unity3D打造出的画面并不出众，对游戏来说算是刚刚好够用。确实在体验后回想起来，画面倒不如内容更让人印象深刻。





	“新手村”的地图算不上大，藏在其中的互动内容却有不少。在与NPC的对话信息中，你会发现数量庞大的额外线索，这些线索有些会转化为隐藏的触发事件，有些则会告知你解开事件的“钥匙”...如果你习惯翻箱倒柜，会找到很多看似用不上的物品，这些物品会在某个时候与某位NPC的互动中用上，从而产生额外的效果。这些物品并非直接告知你直接用在哪里，而是要经过一番思考和推理。发现真正的目标时，那种恍然大悟的感觉非常爽，让人感叹“原来还可以这样！”


	此外，玩家角色的属性也会决定事件的触发，举个例子：一位NPC向玩家咨询问题，如玩家的见识属性达标，则可以顺利触发接下来的对话或事件，以获得隐藏的奖励，反之则无法触发。


	游戏通过如此的设定将各个系统串联了起来，乐趣不再局限于主支线任务，而是调动起各方面将乐趣多元化。极其丰富的交互性让玩家的自由探索成为了值得投入时间的乐事，这也是本作给予我最大的震撼。





	伤心的眼泪没手帕擦怎么办？





	刚捡来的、还有一股尿味的内裤说不定可以派上用场...


	说到角色属性，《天命奇御》用独特的八卦形式来呈现，八个方位各影响生命值、伤害、防御等属性。还有内外卦的组合来产生各式各样的特殊效果，形式很新颖，不过因为对八卦不够了解，这个就不多作说明了。





	《天命奇御》的战斗系统基于心法和武学。心法可以简单理解为被动效果。从战斗或是探索中得到的每种心法都会赐予角色全新的被动属性，或是对自己释放buff，或对敌人施加debuff，玩家可以根据自己的喜好随意切换。





	武学则是直接影响玩家战斗的主动技能组。共分为刀、剑、拳、长柄四大类，每个大类下再细分为三种，共计十二种战斗方式，每种战斗方式动作、连招、特性都截然不同，玩腻的情况基本不存在。








	天机刀法为冰属性，可以施加百分比削减敌人血量的寒毒





	八方刀法大开大合，攻击范围广，允许同一大类的武学在战斗中随时切换。


	每种武学都有着独特的连招机制，目前看来游戏的打击感不错，但也有不足：因为技能的动作时间较长，所以后摇很是明显，影响到了连招的连贯性，这点有待后续开发者进行调整。


	此外，游戏还在恰当的位置塞入了毒性十足的小游戏：在合适时机按下空格键来锻造装备，游玩得分越高打造出的装备属性就越好；制药的小游戏则类似跳舞机，非常有趣，想来我也花了挺多时间在这些小游戏上，几乎忘了本来的目的是为了打好装备以及合好药。





	因为体验时间有限，剧情的了解程度甚少，不过有官方提供的存档帮助，我还是体验到了部分有趣的剧情节点，跟文字解谜的融合确确实实让人沉浸在揭开谜底的过程中。在主线分支上，三名性格各异的女主各对应一条主线，玩家可以体验到三条不一样的剧情线，份量十足，满足了不同玩家的喜好。


	总体来说，《天命奇御》这短暂时间内的体验是令人满意的。我作为一个对武侠题材不那么感冒的玩家也能乐在其中，其中的探索元素十分有趣和充实，没有多到令人厌烦的程度，而且即时制战斗足够爽快，尽管在连招的连贯性上有瑕疵，但如果正式版本中能有所调整，相信本作会变得更加优秀。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118460_805345.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118539_513583.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118581_699372.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118588_940565.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118622_914835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118660_212656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118739_967264.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118745_954734.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533118752_533226.jpg	</imageurl><videourl /></doc>