<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738205</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738205.html</url><title>打王者荣耀用什么手机?手机玩游戏用骁龙“芯”</title><datetime>2018-06-22 15:06:3</datetime><text>如今手机的性能越来越强，加之便携性的优势，使得手机游戏火了起来。用手机玩游戏的人越来越多，无论是在公交车还是地铁站，只要掏出手机，便能玩上两局。约上好友愉快的打两把《王者荣耀》，已经成了很多人的生活方式。为了能够在手机玩游戏的过程中获得更好的游戏体验，对手机游戏性能的要求，不仅是重度玩家的刚需，也成为手机游戏用户的基本需求。打王者荣耀用什么手机好呢?

为了让玩家在用手机玩游戏时获得更好的体验，手机厂商推出的旗舰手机的配置也越来越高。近两年小米、一加、三星、OPPO、vivo、锤子等安卓手机厂商的众多高端旗舰产品都搭载了骁龙845、骁龙835移动平台，这让玩家在玩包括王者荣耀在内的手机游戏时获得了性能的保障。
关乎手机玩游戏性能的要素有很多，无论是手机硬件、软件亦或是对游戏本身的优化都必不可少。最高端的骁龙845、骁龙835被称为目前安卓手机的顶级配置并非浪得虚名，这三者都做的很到位，那么骁龙“芯”在打王者荣耀和玩手机游戏方面，有什么过人之处呢?
首先拿骁龙835来说，采用10nm制程工艺和高通半定制的8核Kryo 280架构设计，拥有4个主频为2.45GHz的Kryo  280大核和4个主频为1.9GHz的Kryo 280小核，GPU为Adreno 540，性能已不容小觑。
根据配置骁龙835手机的评测，以默认设置最高的画质以及最高的帧率模式测试了《绝地求生  刺激战场》、《王者荣耀》、《穿越火线：枪战王者》和《崩环3》四款热门游戏，对于稳定长时间运行的需求，骁龙835手机都能够胜任。近15分钟几乎满帧运行游戏，发热情况也控制得比较合理。这得益于10nm的先进制造工艺，使得骁龙835以更少的电量发挥出更强的性能，电能被更多的转化为了运算性能，作为热功耗的发热自然也就少了。
在《绝地求生：刺激战场》的测试中，骁龙835手机稳定保持满帧40  FPS;在《王者荣耀》方面，满帧运行自然不在话下。从监测的帧率数据来看，手机在运行王者荣耀过程中，整体非常稳定;在《穿越火线：枪战王者》中，表现出色，全程平均帧率59帧。仅在某些场景，帧率会有一定的波动。从上述结果来看，面对市面绝大多数游戏，骁龙835手机就已经能够做到流畅稳定运行。
在功耗方面，从测试结果来看，骁龙手机满血运行《王者荣耀》1小时游戏电量从100%下降至83%，共消耗电量17%;而运行性能要求更高的《绝地求生》，电量从83%下降至55%，共消耗28%的电量。从这个结果来看，4至5小时的满血畅玩游戏足矣，成绩同样比较突出的。能轻松解决长续航和满血稳定运行，这对于玩家来说，才是最满意的游戏体验。
可见骁龙835表现已经足够优秀了，不过骁龙845在打王者荣耀和玩其他手机游戏方面，更胜一筹，稳居目前安卓手机处理器的王座。骁龙845采用基于ARM  Cortex自主研发的全新64位Kryo385架构，拥有 10nm的  LPP工艺，其中八个核心四大核心最高主频2.8GHz，比骁龙835性能又提升了25%;四小核心最高主频1.8GHz，高频更高，低频更低的核心构架优化，让骁龙845相对骁龙835在游戏时性能更强，在待机时功耗更低。骁龙845还具有  2MB 共享三级缓存、3MB 系统缓存空间，更能满足用户打王者荣耀和玩手机游戏过程中的顺畅需求。
骁龙 845 配置了全新 Adreno 630 GPU 视觉处理子系统,提供高画质游戏更快的图像处理速度。同时，GPU  还具备执行中断功能，在快速跳转画面时 ，优先保证当前画面的处理，大幅提升渲染效率，让感官达到接收的平衡，提升缤纷的视觉享受。而且骁龙 845 平台支持高达  1.2Gbps 的网络下行速度，让玩家在使用移动网络或 Wi-Fi  时，都能得到更快更稳更全面覆盖的连接性，满足更丰富的游戏场景，无论玩家在公交车还是地铁上，骁龙845的网络连接，始终在线，让玩家打王者荣耀时拥有更稳定、高速率的网络体验，坑队友的概率大大降低。
值得一提的是骁龙845具有高通第三代人工智能技术，集成人工智能引擎，通过异构计算的方式，让CPU/GPU/DSP等不同的模块来相互配合，众多软件运行其上，能够根据不同的应用场景智能方式安排负载。这就好比DSP向量处理器、Adreno  GPU、Kryo  CPU像三个各有所长的乐手，不同的曲目需要不同类型的乐手，有的擅长高音，有的擅长低音，只有根据曲目合理乐手搭配，方能呈上一场精彩合唱。骁龙845的人工智能引擎让手机在运行一些大型游戏时更加流畅，并且根据不同游戏和使用场景智能调动各个模块，显著提升性能和电池续航时间。
在游戏层面的优化方面，今年高通与网易游戏合作通过搭载骁龙845移动平台首次商用支持超高清(2K)模式《荒野行动》，其游戏特效基于骁龙800系列骁龙“芯”的硬件性能进行了定制优化，超高清模式将为游戏玩家带来更加栩栩如生的游戏体验。已经有60余家游戏公司与高通在游戏引擎、物理引擎、音频引擎以及先进渲染等多个方面的优化进行深度合作。并且一些搭载骁龙“芯”的手机厂商比如OPPO、vivo、小米也为自己的一些机型针对王者荣耀做了专门的优化，提升了王者荣耀的游戏体验。
目前采用高通骁龙处理器的安卓智能手机已经超过10亿部，骁龙845、骁龙835可谓是主导了进两年代表性能的旗舰机市场，获得市场的高度认可。如果在打王者荣耀的时候，想要最强性能的手机游戏体验，酣畅淋漓的大杀四方拿“五杀”，那就在搭载骁龙平台的手机里边选一款吧，一定不会让你失望。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622150512_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>