<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735163</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735163.html</url><title>京东杯背后逻辑：电商携手游戏厂商 打造新电竞时代</title><datetime>2018-06-01 10:47:4</datetime><text>2018年6月1日，第四届京东杯电子竞技大赛即将打响总决赛战役，3600多支参赛队伍，历时2个月时间，6月聚首北京开启终极对决，争夺《英雄联盟》、《绝地求生》两个项目的总冠军。
作为覆盖范围最广、影响力最大、参赛人数最多的全民电竞品牌，京东杯不仅拥有50万高额奖池，冠军选手更可获得直通LDL职业电竞赛事的机会。这也让京东杯成为通往职业电竞道路的“鲤鱼跃龙门之赛”。

京东游戏联手腾讯创建电竞新格局
京东杯如今已经涵盖全国8个大区，16个省份，26个城市，参赛队伍3625支，总报名人数超过2万人。但在电竞发展之初，产业关注度不及现在的千分之一，当时的硬件和外设厂商是主力赞助商，这一时期电竞赛事与这些硬件品牌厂商的客户群高度重合，行业就在固定的圈子中原地打转，停滞不前。京东作为从3C领域起家的电商平台，基于消费大数据，在这时前瞻性地看见了电竞的更多可能。
从电商跨界游戏电竞，这不是京东第一次尝试，我们日常生活中使用的京东白条，京东物流等，都是京东破局立新的蜕变。经过几年积累，京东游戏Game+迅速打开电竞产业的局面，完成了从游戏新手到全面参与者的角色转变。这不仅表现为京东杯从无到有，从小到大的迅猛发展，更多的是战略上的创新，京东游戏联合所有合作伙伴，共同打造电竞产业联盟。

京东游戏与腾讯游戏建立合作关系后，双方在资源互补方面形成了空前高度。根据最新的市场统计，京东赛事体系已经占到非职业电竞赛事的30%。同时，京东游戏没有故步自封，结合自身优势开辟上下游的广阔战场，力求创造具有未来性的、属于创新电竞的、IP品牌化的、富有无限潜能的需求与市场。京东杯既是一个赛事合作好伙伴，也是一个承载聚集、发生化学反应的平台。除了与腾讯游戏强强联手，京东杯还与各品牌合作伙伴，共同筑就全新的电竞赛事体系。无论是微软、艾德蒙、三星这些大牌厂商，还是华硕、ThinkPad、技嘉、罗技这样的国民品牌，都聚集在京东杯赛事平台上，一起经历“从破界到融合”的转变。
这些合作伙伴在京东杯赛事中，不仅是赞助商，更是与京东杯携手推进PUBG项目电竞化、标准化的神助攻，双方强强联合，一举创造了万人吃鸡比赛的专业水准。京东游戏矢志不渝地培育、扶持游戏品牌，和电竞相关的产品，不断整合上下游资源，突破单一电竞模式的产业壁垒，借助电商优势开辟电竞新经济时代。

京东杯从资本里诞生，要在资本外创造传奇
从做京东杯之初，到2018年第四届京东杯举办，四年间迅速辐射了14个一线城市，13个二线城市，零门槛的报名参赛制度，每年影响力均过万人，今年更有2万余名玩家现身京东杯赛场，近百支职业战队与之同台竞技。
顶着全民电竞最大IP品牌，举办京东杯的京东游戏其实考虑过很多，但唯独没有想过盈利，尽管京东杯现在已经成为全国最大的非职业电竞比赛，和国内电竞赛事的头部品牌，京东游戏也未尝更改过自己的初衷与定位。
京东游戏有一个为期10年的规划，在这个计划里，京东游戏保持持续投入京东杯赛事的政策，并规划了三层金字塔构想，由此京东杯将进入世界级电竞赛事行列，带动国内电竞行业向更高水准提升。
京东杯因为诞生于有电商背景的京东集团，而备受各界瞩目。京东杯作为京东游戏布局泛游戏娱乐的重要一环，创立之初就确立全民化电竞定位，吸引着赛事、直播、选手、战队等多元化的用户群体，这让京东杯成为品牌合作的优质平台，以及创新电竞试水的最佳选择。
2017年京东游戏就深入电竞产业，取得LDL职业赛事甄选名额，打造JDGaming职业俱乐部，为电竞行业培养优秀战队和选手，联合战队青训营面向大众开放进阶和培训机会。相较于其他赛事，京东游戏举办的京东杯，提供了一片注重电竞选手成长的沃土，而这正是支持产业良性发展的根基。脱胎于电商的京东杯日益强大起来，背后拥有强大电商基因的京东平台也发挥着能量，两者一起达到一加一大于二的增益效果。全新的电竞+电商模式，不是为了资本竞逐而生，而是凭借自身努力，推动电竞产业摒除乱象，稳步、健康、专业地走到第二个春天。

2017京东杯获得LDL晋级名额的WE青训队ME
京东游戏不赚电竞快钱，京东杯的未来是什么
京东游戏在京东杯的高屋建瓴中，不急于快速获利，对于潜能无限的电竞市场，京东游戏有自己的三层金字塔结构和发展节奏：第一步，以深化与游戏IP的合作为塔基，包括硬件厂商及线下网吧合作，推动多渠道与泛娱乐IP结合，为游戏粉丝搭建线下沟通渠道，这些都是是产业链下游合作伙伴体系为主的牢固根部;第二步，全力打造顶尖电竞战队，包括《英雄联盟》、《绝地求生》等游戏合作、自主赛事、青训体系及主播选培，持续为生态输送人才及内容两方面“养料”，泛娱乐产业链、上游软性服务体系，在这里可以一见端倪;第三步，则是布局职业电竞战队及电竞专业领域，全面开启新电竞时代。
目前看来，京东游戏的金字塔已初具雏形，若要再进一步，就是以京东杯为引线，串起电竞教育领域、电竞直播平台、全品类品牌商务合作等内容。而京东游戏借助京东杯，已经成立了自己的职业电竞俱乐部，拥有进军英雄联盟职业联赛的选拔权，正在朝着世界赛的舞台进发。
看似高歌猛进的京东杯，相较于其他赛事还是走得谨慎许多，因为京东游戏看重的不是资本风口，而是中国电竞的良性生态塑造。京东杯从2015年举办第一届开始，就在“职业化”的道路上矢志不渝。
作为中国电竞发展的最大拦路虎和绊脚石，职业化运营十分稀缺，电竞文化以短平快的浮躁为代表。所以京东杯就在发展之初，更多着力在青训体系、职业化管理、潜力人才发掘、选手竞技水平保持，以及技术和战术的挖掘上，京东游戏希望通过京东杯赛事平台的规范化、专业化运营，树立起行业的准则，真正达成健康积极、良性循环、有文化素养的理想电竞未来。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601104630_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601104639_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601104645_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601104654_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>