<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733114</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733114.html</url><title>网易游戏520发布会四大看点抢先剧透，慎点慎入!</title><datetime>2018-05-18 11:13:4</datetime><text>“热爱·玩界大开”网易游戏2018年度发布会进入最后倒计时!近日，随着各种新鲜猛料相继曝出，大家对“网易游戏520游戏热爱日”的期待值不断高涨!不久之前，7张“暗藏玄机”的“新游密语”海报，已暗示将有超过20款新品将发布。
从吸收文化经典的“大梦天倩”，到让人脑洞大开的《第五人格》，再到探寻他国文化的《阴阳师》，网易游戏不断拓展游戏新边界的行动力，不断抬升大家的期待：“这一次，网易游戏又将端出怎样的大菜”?让我们抢先一睹520游戏热爱日的精彩看点。
网易游戏2018年度发布会专题链接：http://game.163.com/2018/520/

图1：520游戏热爱日主题海报
看点一：新游扎堆 突破玩法边界
新游向来是年度发布会最大看点，今年也不例外，即将发布的超过20款新游上周已经以“七大新游密语”海报的形式先行曝光，如前两天刚首曝游戏截图的青绿国风解谜游戏《绘真·妙笔千山》，昨日彩蛋被踩破——被意外曝光不删档测试时间的“会呼吸的江湖”《逆水寒》，即将在520上发布全新妖灵、全新版本内容的国风妖怪收集RPG手游《神都夜行录》，还有将邀请Fireproof  Games的创始人之一 Barry Meade 先生亲临现场的“The Room”《迷室3》及《迷室：往逝》……
只言片语无法言尽新游的魅力，不同风格的特别的手游也远不止以上的几款，而这正是游戏为我们带来的乐趣，也是网易游戏在不停地突破边界探索新的体验。以上提到的新游也只是年度发布会上即将发布内容的一小部分，届时毫无疑问将有加倍的精彩。

图2：新游密语海报1

图3：新游密语海报2

图4：新游密语海报3
看点二：旗舰IP 持续焕发生命力
虽然每年的网易游戏年度发布会焦点都大部分集中在发布的新游上，但几大旗舰IP也是不可或缺的一部分。而今年在旗舰IP的环节，包括《梦幻西游》、《大话西游》、《倩女幽魂》、《天下》、《天谕》、《镇魔曲》、《我的世界》、《率土之滨》、《阴阳师》在内，还有热门生存竞技游戏《荒野行动》和《荒野行动Plus》、《终结者2：审判日》、《决战!平安京》，以及玩得停不下来的《第五人格》、高度开放自由的武侠MMO《楚留香》共14款齐齐亮相。无一例外地，这些游戏将于本次520游戏热爱日上发布其最新的版本内容，或重磅合作计划。
这14款旗舰游戏IP的年龄跨度很大，但相同的却是每年都不断地带来新的惊喜。如何一直保持这些IP的活力，使其跨形态、跨领域焕发生命力，并超越游戏本身的价值，也许正是今年年度发布会将要探讨的话题。
看点三：战略合作 跨界体验
网易游戏相信，与不同领域的优秀品牌合作，可以把游戏的边界拓得更宽。因此今年的网易游戏年度发布会，网易游戏邀来11大品牌，雪碧、玛莎拉蒂、曼秀雷敦、韩后、榛果民宿、织羽集、Zippo、RE调香室、网易声音图书馆、网易严选、网易春风，以“玩界大咖”身份加盟“热爱·玩界大开”520游戏热爱日活动，从物质的刺激，到声音味觉的享受，全方位覆盖我们的生活，为游戏热爱者解锁各种跨界新体验。

图5：网易游戏携手各大品牌
此外，在520游戏热爱日当天，集成了网易爆款游戏的各种新奇玩法，融合各种AR、投影等科技的“网易游戏体验店”也将在广州白云机场T2航站楼开张。当你等候飞机感到无聊的时候，可以体验《荒野行动》的沙盘投影、《决战平安京》面部捕捉互动，也可以观看《阴阳师》全息式神的皮肤、技能鉴赏等，还可画符在全息柜中进行超  · 现世召唤，次元壁被彻底打破。

图6：网易游戏体验店
看点四：战略产品 VR与社交
在战略产品方面，前几天已经曝光过这次年度发布会将会发布一款3A级由海外引进的VR游戏《Raw  Data》，其在海外的成绩斐然，相信由网易游戏引进后也不例外。而据透露，《Raw  Data》的引进只是一个开端，其即将成为网易VR战略布局的先驱，在不久的将来，网易将持续引入更多优质内容，为国内的游戏热爱者带来世界顶级的虚拟现实内容，树立国内VR领域全新标杆。
此外，据说在本次发布会上，网易还将发布一款全新的、高效好玩的社交战略产品，帮助玩家更好的分享自己的“热爱时刻”。虽然目前这款神秘的社交产品还没揭开神秘面纱，但可以肯定的是必将带来全新的体验。

图7：《Raw Data》
以上四个看点只是发布会精彩内容的一部分而已，离5月20日只有2天了，届时一起见证网易游戏如何继续发力于探寻各种共同热爱、尚未开发的游戏新体验。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111148_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111157_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111212_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111241_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111249_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518111315_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>