<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737932</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737932.html</url><title>全面布局“直播+电竞” 斗鱼引领行业“竞放势能”</title><datetime>2018-06-20 17:22:1</datetime><text>近日，由腾讯电竞与中国文化娱乐行业协会共同举办，主题为“竞放·势能”的2018全球电竞运动领袖峰会在上海世博中心成功举办。全球17位大咖齐聚上海，分享自己所属行业的经历，斗鱼直播创始人兼CEO陈少杰应邀出席了此次活动。
电竞行业去年迎来了井喷式的发展，无论从游戏市场还是用户规模，电竞成为了大家生活中必不可少的娱乐活动，如今电竞不再是人们眼中“打游戏”那么简单，它被看作是一个潜力无限的新兴产业，不仅举办了多场世界级的赛事，还被纳入了第18届亚运会的电子竞技项目，在亚运会上将作为表演项目出现，这就代表电子竞技已经被时代被社会所认可。
电竞行业得到了如此迅猛的发展，也带动了其衍生行业的走势，直播就是其中之一。作为行业领头羊斗鱼直播的掌门人陈少杰对此表示：”未来电竞内容发展趋势是和更多人一起探索电竞与娱乐化的结合，深耕电竞内容，是大电竞时代的要求，也是平台的使命。”由此可见，未来的斗鱼不仅要做专业的电竞内容，还将释放出超越游戏同时又深受大众认可的产业价值。
事实上，斗鱼直播一直专注于深耕电竞领域的直播内容，平台拥有大量在专业背景的电竞选手，  6月11日，LOL官方解说郭俊良(良小伞)、泽元、闫紫境(娃娃)、钱晨(米勒)、王继德(Remember)五人最强阵容集结，陆续入驻斗鱼;除了官方解说团，今年上半年斗鱼LOL专区也迎来大批明星主播选手。4月份，LCK的SKT战队与KDM战队宣布与斗鱼签约合作，开启了他们的直播大秀。紧随其后的以战术作为队伍特色的“飞机队”JAG也来到斗鱼，开始了在斗鱼直播的全新征程。5月份，又有5支LCK强队陆续入驻，KZ、KT、“老虎队”ROX、MVP、以及被戏称为“烧烤队”的BBQ，曾经击败过鼎盛时期的SKT，加上此前入驻的三支战队，LCK八大豪门集体入驻斗鱼。
斗鱼直播一口气签约所有战队的直播约，彰显其游戏直播领域的王者之气，此次斗鱼直播垄断LCK多支豪门战队的做法，无疑是斗鱼直播为了领先其他平台放出的终极奥义。不仅如此，斗鱼直播也在采购多场独家赛事直播版权，不久前落幕的2018德玛西亚杯，斗鱼独家直播了全部赛事，德玛西亚杯是国内的英雄联盟职业比赛中最受关注的赛事之一，斗鱼的独家直播在某种意义上说明，斗鱼在游戏直播领域的地位和影响力，已经堪比电竞领域中的一家“电视台”。
而在赛事组织承办方面，斗鱼直播先后加持推出了囊括13门游戏的DSL斗鱼超级联赛以及基于绝地求生的斗鱼黄金大奖赛等爆款电竞游戏赛事，引发业界和水友的高度关注。据资料显示，今年3月发起的斗鱼超级联赛DSL仅开赛三周，在线观看人次超过5100万，弹幕条数累计超过220万。
值得一提的是，由斗鱼直播自制的绝地求生黄金大奖赛第四季近日完美收官，大奖赛吸引了国内外133支顶级吃鸡战队参赛，赛程持续约50天，最终Asgard战队和17GAMING战队一路荆棘冲杀，分别夺下FPP(第一人称视角)模式、TPP(第三人称视角)模式的冠军。本季斗鱼绝地求生黄金大奖赛首创采用FPP和TPP双模式，并启用8人的OB团队，以打造更为高清稳定的直播画面;在奖励设置上，斗鱼特为优胜者提供了高达46万的赛事奖金。斗鱼黄金大奖赛是中国首个直播平台发起的绝地求生类的自制赛，其中海选赛阶段，赛事总热度就突破千万记录，一度被看作是“国内最大规模绝地求生电竞赛事”。
据了解，斗鱼在游戏直播市场一直处于领先态势，根据极光大数据针对“大学生群体app行为研究报告”发布的数据显示，斗鱼深受大学生追捧，以64.1的指数排列第一，成为包括直播类app在内的1235款中最受大学生人群喜欢的app，与此同时也以74.03指数成为最受男大学生偏爱的游戏直播app。而我们也都知道，大学男生当然是游戏直播的重要观众来源。
根据艾瑞(iResearch)公布的2018年4月游戏直播app指数，斗鱼以上升指数增加1736万台独立设备占据当月游戏直播平台市场首位。在PC端，斗鱼更是以三项第一力压所有对手，成为直播行业中名副其实的“领头羊”。  斗鱼除了在赛事直播、赛事组织与承办、赛事运营、市场占有率和赛事商业价值挖掘等有领先的建树外，斗鱼在深度挖掘赛事的商业价值方面也走在了最前沿。电竞行业从业人士都知道，以赛事内容为核心充分开发产业外延IP，让电竞赛事的泛娱乐商业价值得到长尾释放是一条正确的路径，但一直未能有效地落地实施。
而在今年5月份的斗鱼直播节上，斗鱼首次将DSL联赛以轻重电竞融合的形式实现了赛事属性由纯竞技向泛娱乐向转变，再与泛娱乐属性的直播节IP相结合，实现了对全方位粉丝的广覆盖，瞬间让电竞赛中的泛娱乐商业价值产生了爆炸式的体现，为全行业进行了一次宝贵而有效的探索。
</text><imageurl /><videourl /></doc>