<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739147</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739147.html</url><title>精英汇聚 竞你所能：2018微信游戏精英春季总决赛开幕</title><datetime>2018-07-01 11:01:5</datetime><text>作为微信游戏平台专属的顶级赛事，微信游戏精英赛凭借丰富而有亲和力的竞技赛事内容和较强的赛事激烈度，获得了广大玩家和媒体的强烈关注。今年，随着2018年春季赛开幕，由微信游戏和微信电竞主办的微信游戏精英赛拉开了新一轮的角逐。

经过长达两个月的紧张对战，2018微信游戏精英赛春季赛总决赛于6月29日在苏州阳澄国际电竞馆激情开战。开场3D mapping视频秀和精彩热血的街舞表演即燃起现场氛围，经过《绝地求生 全军出击》游戏的冠军预选队伍激烈的巅峰对决，最终，斗鱼NO.1战队以最后一场击杀积分反超斩获头筹，成为了本届第一支冠军队伍。

随后《绝地求生：刺激战场》、《穿越火线：枪战王者》、《王者荣耀》、《QQ飞车》手游亦将在6月30日-7月1日的赛事中争夺新一届冠军头衔。除了决赛现场的观众，微信用户还可打开微信电竞小程序，在直播中零距离体验赛事激情！
5大移动游戏联袂上演巅峰对决 决赛场上看点多多
腾讯旗下每年都会涌现出许多的人气游戏风靡于社交圈，而微信游戏精英赛始则终致力于发掘新的热门手游在电子竞技领域的潜力，努力拓展更多移动电竞产品赛事的可能性。此次大赛不但包含《王者荣耀》、《穿越火线：枪战王者》两大经典项目，更以2018年引发全面热潮的两大移动端吃鸡项目《绝地求生：刺激战场》、《绝地求生 全军出击》和在移动端表现出色的自研竞速游戏《QQ飞车》手游进行了赛事拓展，吸引了更多人群对赛事进行关注。
除了杀出重围的精英战队和个人，赛场上同样也有更多内容值得期待。大赛特别邀请有着 “电竞小辣椒”称号的人气解说立蓁到场担任主持，此外，各大游戏赛事的知名解说将悉数到场，并以多样的风格对赛事内容进行分析解说。以《王者荣耀》项目为例，大局观出色、集权威与科普为一体的官方解说瓶子；活泼幽默、颜值与技巧并存的官方解说兔牙；对游戏理解深刻的eStar俱乐部金牌分析师eStar.教父。这些或专业或有趣的知名解说将会坐镇直播间，同大家一起见证冠军诞生的过程。


同时，赛场还将以3D-Mapping技术打造的惊艳效果，为观众打造一场别开生面的视觉盛宴。

深耕多年，腾讯或凭借微信游戏精英赛打通社交与电竞
移动电竞比端游电竞更接近“全民化”的定位，其根源就在于移动游戏本身更广的受众类型和更低的参与门槛。本届微信游戏精英赛春季赛采用海选、周赛、总决赛的比赛模式，在海选阶段，微信区的游戏玩家均可报名参加。而比赛的竞技内容也随着新的人气游戏的出现做了相应的变化，吸引了更广泛的玩家对赛事内容进行关注和参与。
无论是从比赛形式、内容还是比赛流程来看，微信游戏精英赛都有着其十足的个性和特色。得益于微信的社交平台属性，相比起其他由大量职业选手构成的专业赛事而言，这一赛事显得更为“普及化”，拉近了“电竞”和普通人之间的距离。这就使得游戏产品原有的受众范围大大拓宽，打造出“人人都可以是选手”的直观体验，进而培养出更为庞大的用户群基础。

同时，微信游戏精英赛的特殊选拔方式也使得其选手有着自己的独有魅力——在参赛的精英队伍和个人中，我们可以看到不少现实社会的行业精英，他们不止在自身的从业行当里获得了成功，也在游戏中展现出了惊人的实力。这种双面性构成了本次赛事的一个重要主题：从职场精英切换至游戏精英，精英们在各个领域倾其所能，只为获取胜利，极致地体现了“要赢”的精神。游戏和电竞在某种程度上作为不同行业者调剂生活和创造激情的方式，在目前游戏电竞依然处在被质疑和曲解的环境下，本次赛事对于受众的发声，对于行业未来发展和整体环境的助益作用也是有目共睹的。
以微信社交为链接，实现更多人的游戏梦想
依托微信用户体量和极致体验的优势，微信游戏正在成为移动电竞绝佳的平台。微信游戏独有的社交游戏平台属性，不但为腾讯新文创产品的打造和成长提供优异的成长环境；其天然的用户信息接口，也为内容的深度沉淀打下夯实基础。而这些也使得微信游戏用户成为了一股不容忽视的力量。

面向微信游戏用户，作为微信电竞的重要自制品牌，微信游戏精英赛已发展成一项年轻的、全民性的移动电竞赛事。其不只为行业带去了更多职业选手及战队，更以丰富的比赛内容积极推进项目多元化，给所有移动游戏爱好者一个实现电竞梦想的机会。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110022_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110031_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110052_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110059_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110107_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110121_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110131_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180701/395_180701110139_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>