<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083744147</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3744147.html</url><title>QQ宠物下月将正式停止营运 打败腾讯QQ的从来不是微信</title><datetime>2018-08-27 12:01:3</datetime><text>
	2005年2月16日，腾讯QQ同时在线人数首次突破1000万。同年6月6日，“QQ宠物”正式上线，仅用一年的时间，QQ宠物最高同时在线人数就突破了100万，成为最大的网络虚拟宠物社区。


	这只萌宠陪伴一代QQ用户成长的同时，也见证了QQ的全盛时期。如今，这只萌宠将彻底退出历史舞台，2018年9月15日它将正式停止营运。


	无独有偶，2018年注定会成为“往事不可追忆”的一年，7月17日雅虎MSN被关停，11月30日网易博客也将停运，这意味着博客时代正在逐渐落幕。


	有人说：“互联网没有永远的产品，再辉煌的产品都有自己的生命周期。”


	据腾讯财报数据显示，2017年QQ月活跃用户较2016年下跌了近一亿。2018年半年报显示，QQ月活跃用户同比2017年下滑5.5%，QQ空间同比下滑9.5%。


	PC端曾经活跃过、辉煌过的产品多数都在走向末路，已经19岁的QQ生命周期又会有多长?2003年腾讯推出手机QQ，为何最终是微信捷足先登成了移动端社交王者，是谁正在慢慢杀死QQ?


你有多久没有登陆QQ了?


	“现在几乎不用QQ了，所有的社交活动基本上都在微信上。经常联系的朋友、同事、家人基本都使用微信。偶尔打开QQ也只是传文件，或者用电脑时会登陆QQ使用截图功能，因为QQ快捷键截图特别方便。”93年媒体人小刘对记者称。


	“我跟客户谈合作的时候会用，但是有时候也会在微信上进行，这与客户的习惯有关系，两者使用频率差不多，但是我生活中几乎不用QQ了。”95年互联网从业人员小石称。


	90后曾经是QQ用户主力军，曾几何时，这批90后为了比朋友多升级几个太阳，私下里较着劲的从早到晚的挂着QQ。为了装扮空间买黄钻，然后用酷炫的空间装扮来炫耀自己是黄钻贵族。


	“走着走着就散了”不知不觉间，QQ与多数90后渐行渐远，连95后也正在远离QQ。


	“我们学校的群通知一般用QQ通知，但是我个人用微信比较多，因为现在用微信的人多了，但是有些朋友还是会用QQ来联系，但是大的趋势还是会往微信转移的。”98年的大学生小冯说。


10年前用QQ的人为何10年后却“弃之如敝屣”?


	“QQ这款产品是按游戏化的方式运作的，符合十年前人们的使用习惯，没什么事儿，时间富裕，一边玩还能一边完成社交活动。”互联网分析师葛甲称。“但是如今人们的时间越来越宝贵，他们需要更加纯粹，更直截了当的去完成社交。”


	所以不是QQ变了，是用户的需求在改变，而QQ还是年轻时候的模样。


	与微信的“克制”不同，QQ为了迎合年轻用户一直在做加法，QQ秀、厘米秀、兴趣部落、换脸特效，视频聊天滤镜等这些娱乐导向工具一直在变着法儿的吸引年轻人。


	06年的小杨正在上初中，她说：“我一般用微信比较多，现在朋友用微信也比较多，用QQ就是看漫画和逛兴趣部落。”


	据腾讯2018年半年报披露，截至2018年6月30日，QQ智能终端月活跃账户同比增长7.0%至7.086亿。据腾讯方面称，这主要受益于推出了吸引年轻用户的新娱乐类功能及内容。年龄为21岁或以下用户的智能终端月活跃账户及日活跃账户均实现两位数的同比增长。


	但是，蓝鲸记者通过对比腾讯近五年的QQ月活跃账户数据发现，QQ在2016年至2017年间，月活跃账户大幅下滑，下跌近一亿账户数。据2018年半年报显示，QQ月活跃用户同比2017年下滑5.5%，QQ空间同比下滑9.5%。


	如今市面上娱乐导向APP不计其数，抖音、快手、微博等几乎可以覆盖QQ提供的各项娱乐导向工具的功能，还在苦苦挣扎娱乐化的QQ解得了这一时的燃眉之急，但这真的是长久之计吗?


不是微信杀死了QQ，是这个时代


	2010年3月5日19点52分58秒，QQ同时在线用户达到1亿人。


	2010年1月27日，全球第一台iPad发布，同年6月 
iPhone4发布。移动互联网时代悄然到来，互联网格局发生翻天覆地的变化。BAT重新洗牌，腾讯靠着微信迈进了移动互联网的大门，阿里凭借移动支付也抢得一席之位，百度却在此次浪潮中掉了队，迎头赶上的TMD意外的成为了互联网新贵。


	移动互联网时代，万事万物都瞬息万变。


	2012年3月29日，微信同时在线人数突破1亿，此时，距离微信上线仅433天。突破这一数字，QQ用了近10年，Facebook用了5年半，Twitter用了4年。


	众所周知，腾讯在2003年便推出了手机QQ，但是，最终攻下移动互联网的却是腾讯内部一开始不被重视的小软件微信。


	据吴晓波《腾讯传》介绍，微信一开始是作为类KIK产品立项于2010年11月20日，KIK是当时的一款手机通讯录的社交软件。2011年1月21日，微信被正式推出。然而中国第一款模仿KIK的产品却是小米的米聊，微信推出晚于米聊一个月。米聊先推出了Android继而是iPhone版，而微信先发布了iPhone然后才是Android和Symbian版。


	据《腾讯传》介绍，10多年来，QQ的主力消费人群是大中学生及城市低龄、低收入阶层。而微信用户为社会主流人群，包括几乎所有社会阶层，从高级白领、企业家、知识分子到公务员等。先发布iPhone版或许也是微信枪占市场的重要一步。


	彼时，手机QQ还是安卓用户最主要的社交工具。


	“手机QQ是PC端QQ的一个思路的延伸，QQ产品功能很多，包括会员、QQ秀等，很多功能都有，但它并不适合移动互联网。”业内人士称。


	微信是移动互联网的产物，是专门为移动互联网打造的产品，QQ的产品设计不再适合现代的社交特点。


	“移动互联网初期带宽流量非常小，微信是一个极简的产品，去掉了QQ大部分功能，所以运行起来更流畅，体验更好。随着带宽增加，手机性能提升，微信的功能也在逐渐增加。但是，却让QQ错失了移动时期人们使用习惯的机会。” 
互联网分析师葛甲称。


	所以，即使不是微信，也会有米聊、谷聊等软件来取代QQ的社交地位，因为移动互联网时代需要一款为移动互联网打造的产品。而微信借着QQ的社交关系链的导流成长的更快也更扎实。


两条腿走路更稳健?QQ微信差距渐显


	2008年之前，手机QQ一直是PC端的延续，保留着PC端的一切特质。2008年之后，带触控屏的智能手机改变了人机交互方式，QQ在手机界面上放大了尺寸，视觉设计更加简洁明快，功能设计更集中化，减少窗口的堆积，让功能展现错落有致，但PC痕迹依旧残留在手机QQ上。


	2013年前后，手机QQ更加接近移动终端的体验，可以分享地理位置坐标，可以在线支付，可以代替电话进行语音通话等等。


	2014年4月1日，手机QQ新增QQ钱包，正式发力移动支付领域。


	2014年4月11日晚9点11分，QQ同时在线账户突破2亿，其中通过手机QQ、QQfor Pad等移动端登陆账户超过7成。


	马化腾发腾讯微博表示：“恭喜QQ同时在线账户数今晚首次突破两亿!手Q贡献了大部分，后力仍强筋，与微信相辅相成，有竞有合，各有使命目标，两条腿走路更稳健。”


	微信这条大腿越走越壮实，QQ这条腿是否还能保持稳健却尚未可知。


	据腾讯2014年财报披露， 
QQ智能终端月活跃账户同比增长33%至5.67亿。腾讯方面通过整合O2O及其他新服务及推出QQ手机钱包，培育QQ手机版用户的生态系统。通过丰富支付场景并推出活动，QQ手机钱包及微信支付已绑定银行卡账户总数超过1亿。


	据2015年财报显示，QQ智能终端月活跃账户同比增长11%至2015年底的6.42亿。腾讯方面称，QQ钱包支付服务广受欢迎，于2016年春节假期期间，仅6天内通过QQ钱包收发的红包数量约达60亿。


	2016年财报显示，QQ智能终端月活跃账户同比增长1.7%至6.525亿。QQ吸引了2.5亿用户于为期5天的春节活动期间开启了20亿次赞助红包。2017年、2018年腾讯财报对QQ钱包只字未提。


	从显示的数据可以看出，2015年QQ移动端月活跃用户上涨近一亿，2016年移动端月活跃账户上涨趋于疲软，仅上涨1.7%。


	“红包活动只是QQ的一个推广，这一推广没能使得QQ用户持续上升，反而有所下降，这就说明社交关系正在发生转移，从QQ转移到微信。”业内人士称。


同样是社交软件，为何微信能做成移动支付，QQ却不行?


	“支付宝是做支付的，是以支付为目的。微信先是做社交，然后在社交领域去做支付。QQ如今的社交关系不再是强关系，很多好友关系都是陌生人，所以支付的金额不会很多。”葛甲称。


	微信注册只能用电话号码，且关联通讯录，最初添加的好友都是比较亲近的人。所以微信更加的私密，更加的个人化。比起QQ，用户会更加有安全感，更利于微信支付的推广。而移动支付等生活工具又为微信增强了用户粘性，不经意间便改变了用户的使用习惯。


	“行动惯性是一种普遍的症候群。没有不变的成功方程式，惯性是企业成长最大的敌人。”唐纳·萨尔的这番话也许可以解释为何QQ正在走下坡路。







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180827/1535342491_998125.jpg	</imageurl><videourl /></doc>