<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741145</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741145.html</url><title>盛大游戏享传奇独占性权利 IP维权全面升级</title><datetime>2018-07-18 17:26:1</datetime><text>随着IP在中国手游市场的重要度与日俱增，近两年大批游戏厂商开始购买IP授权开发手游，在IP飞速消耗的同时，一些大IP的授权费用也开始水涨船高。而对于一些无法承受高额授权费用的小厂商而言，想要使用一个知名IP开发产品可谓难上加难。在巨大的利益诱惑下，不少厂商开始制作侵权盗版产品牟利，市面上充斥着各种抄袭、换皮、虚假宣传的山寨游戏，抄袭成风成为产业发展的障碍，这不仅扰乱了市场正常的发展和秩序，也对拥有众多知识产权的企业造成了侵害。
对于这样的侵权行为，一些实力厂商纷纷举起维权大旗，包括盛大游戏、网易游戏、腾讯游戏、搜狐畅游、完美世界等厂商，均在维权方面获得了不少成果。这些厂商的维权行为，虽然对侵权盗版有了一定的打击，但侵权成本过低、维权成本过高的问题依然困扰着不少游戏厂商。于是，抱团组建专门的维权团队，成为不少厂商维权的新选择。
例如在维权方面拥有丰富经验的盛大游戏，为了更好地提升IP维权的效率和打击范围，前不久就与多家企业联合发表了“知识产权保护联合倡议书”，并见证了“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”的成立。据悉，该联合执法中心整合了公安、法院及市场监督管理局、科技局、文管局等部门，通过建立案件线索受理、反馈、联合执法等一系列的运作机制，加大案件的侦办力度，从而最大限度的维护企业的利益。

“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”成立暨授牌仪式
盛大游戏享传奇独占性权利侵权现象依然猖獗
中国拥有全世界规模最大的游戏市场，而持续增长的用户市场却不断刺激有着巨额利益的无版权、无授权盗版产品问世。一些具有成熟玩法模式，或是拥有大IP的成功产品，往往会成为不法者侵权牟利的对象。盛大游戏旗下最著名的产品品牌——传奇，可谓其中代表。这款在中国一直具有较好的市场表现的游戏产品，凭借极高的ARPU值以及回本率，让不少厂商不惜铤而走险，争相参与到传奇盗版游戏的队伍中。

盛大游戏《热血传奇》
自从2001年与亚拓士就传奇游戏签订的《软件许可协议》，依法享有《热血传奇》包括运营权、改编权、修改权、维权等权利在内的独占性权利之后，盛大游戏对传奇的维权已经持续了数年，跨越了端游、页游、手游的三个时代。特别是在2013年以后，盛大游戏每一次维权都涉及越来越多的产品、平台、厂商。盛大游戏副总裁陈玉林在演讲中表示，“围绕着传奇的品牌，侵权的市场规模达到数百亿，涉及到相关企业、团队多达数百家，涉及从业人员数量之多也是甚为罕见”。正是由于盛大游戏十余年来坚持保护知识产权，不断开发传奇IP，才使得传奇成为中国网游的经典和标杆，乃至中国游戏的标签与代表。
在盛大游戏不断努力维权，将传奇打造成为顶级IP的同时，《热血传奇》开发者之一的娱美德，却无视自身早已在2002年就将传奇IP共有权人的“一切权利”不可撤销的授予另一开发者——亚拓士公司代为行使的事实，而是进行传奇IP非法单方授权。其行为不仅将导致一些具有侵权行为的传奇私服继续猖獗，也将对传奇IP本身的品牌造成损害。
公检法司企业联手盛大游戏重拳升级IP维权
多年的维权行动，也让盛大游戏获得了一定的成果和经验。从一开始的发函警告，到建立IP维权机制，联合各地公安机关采取多地联合出击打击侵权行动，盛大游戏的维权措施也变得越来越丰富，打击侵权的范围也越来越大，也因此取得了包括“剑网2016”第一批网络侵权盗版案件、我国第一个页游维权刑事案件等在内的众多典型维权成绩。

盛大游戏副总裁陈玉林分享知识产权保护和维权经验
不过，虽然维权“捷报”不断，但侵权成本过低、维权成本过高的矛盾亟待消解，横行的山寨换皮游戏仍然需要更有效的打击。据盛大游戏副总裁陈玉林介绍，仅在2017年2月到2018年4月仅一年多的时间，盛大游戏共发现3995款涉嫌侵犯《热血传奇》的游戏，经打击后，已有933款游戏被下架，但更多侵权游戏仍在不断出现。
不过从目前来看，有了政府机关的支持后，既能够增强企业维权的决心，对侵权者造成严厉打击，同时也将对潜在的侵权者造成震慑作用。这对于行业持续健康发展，以及知识产权法律法规的完善都将有巨大帮助。游戏行业IP维权的升级，势必会为IP开发护航，同时或将为行业维权提供新的借鉴。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718172508_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718172520_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/399_180718172537_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>