<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738199</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738199.html</url><title>我鬼使神差地入了以太三国(EtherKingdoms)</title><datetime>2018-06-22 14:42:1</datetime><text>6月初从朋友那得到消息，有个三国区块链游戏(以太三国EtherKingdoms)即将上线，表示可以看看是否值得入场。由于我一直对三国比较感兴趣，也希望能有机会体验三国题材的区块链游戏。于是，怀着吃瓜群众的心态，我打开网站看了下。
第一印象是：画质真的不错，比市面上大部分区块链游戏都要好。但问题是，大部分功能(比如市场、探索、天梯)都处于锁住的状态，根本没啥可玩的。不过我还是领取了个免费的三星将，反正是免费的，只需要支付点gas，看看卡牌长啥样。
以下是游戏首页和我抽到的三星卡：

点评：这个曹操看着挺有气势，背景带有动画，看得出制作的比较用心。

注：这关平虽然是三星的，但评分秒杀了我在测试服拿到的一大堆四星将。刚拿到时我还没有概念，幸好后来在测试服上进行了体验，不然就把他当垃圾扔在一边了。
优质的画面让我想进一步了解：那些锁住的功能是什么样的呢?于是我大致看了白皮书，对游戏的了解增加不少，印象也有所提升。总体上感觉这是一个比较完整的游戏，且各系统多是之前见过的，并或多或少做了修改，然后在区块链上进行重组。
当时的感受大致如下：
1、  游戏基本逻辑比较常见：使用已有资源去获取更多资源，然后卖给其它玩家。以太三国的主要资源是三国武将，获取新资源的主要方式是派遣已有武将去探索新武将;另外也可以在天梯赚Edom(游戏内的代币，据称可以用来买武将);
2、 没有发现站岗的玩法(学名hot potato)，这个是我比较认可的。之前接触过几个站岗类的区块链游戏，都是短命的菠菜，没啥可玩性和投资性;
3、  和大部分区块链游戏相比，算法比较复杂(虽然还比不上卡牌手游)。这对于我来说算是个好消息，因为太简单的话真的没啥可玩的，复杂点的话，就有机会凭借自己的策略获得优势;
4、 武将属性维度抄袭了三国志系列，但去除了政治和魅力。作为一个三国粉，我对此不褒不贬，期待原创，但也不排斥致敬经典的行为，熟悉的感觉也挺好;
5、 游戏第一期开放的内容不太丰富，但后续规划的内容挺多的，如果能坚持做出来，应该挺有的玩。
(PS：如果想看白皮书，可以在游戏内页面最底端找到)
大概在6月15日，了解到游戏开放了测试服，可以抢先体验更多内容。怀着期待的心情，我进入了测试服。体验之后有几点感受是之前没有预料到的：
1、  购买武将真是会上瘾。由于测试版是免费的，我就一股脑儿购买了一堆武将。但是这次拿到的武将评分并不高，也是由此判断我在正式服的运气超好。可能这就是赌博心态吧，我总想着看看能不能买到极品武将，所以就不断买，然而最后并未达成所愿。所以，我们就暂时不管武将评分吧，只看看那些我觉得长得还不错的武将：





2、  探索挺有意思的。之前玩过加密城市，它也有探索，这两个游戏的探索都是用于获得新资源(一个获得新城市，一个获得新武将)。不同点在于，加密城市通过已有的城市的积分，解锁更高级别的探索;而以太三国的探索要复杂且有趣挺多，规则想想也觉得挺合理。在以太三国中，你要派遣一支武将队伍出去探索，队伍的综合实力越高，探索到高星级将领的概率越大，而且，有更大的可能性探索到和队伍中的武将有羁绊关系的新武将。这样探索策略丰富很多，而且想要获得什么将领，也可以有部分控制。
3、  这个坑挺大。加密猫号称有40亿种变体，当时我玩的时候就是一脸懵逼，完全不知道自己繁育出来的猫咪可以卖多少钱。以太三国虽然没有这么夸张，但将领随机+四维属性随机+战法随机，可能性也相当多，要了解各个武将的好坏，应该也需要花一些时间。不过好在属性本身有大小，可以比较。而且游戏内也给出了每种属性的分级，和每个武将的评分，所以区分好坏要容易很多。因为可能性比较多，所以如果能拿到一个各项属性都很完美的武将，应该能卖出挺高价的吧。
体验完测试服后，我对武将好坏已经有了大概的判断了。于是在正式服开放预售的第一时间，就抱着赌博心态，先购买了3个武将：

我只想说，感谢测试服没有消耗我的运气，都留到正式服上爆发了。于是，我怀着对自身运气的无比自信，一口气买了8个新武将，结果得到的基本比三星关平的评分低，整个人都不好了：

于是我相信，运气总有用完的时候，所以暂时就先缩手，静待运气攒足后再来一波。
体验至今，虽然笔者对以太三国的印象还不错，但有几点还是要吐槽下：
1、  早进入的玩家优势不够明显。之前玩的其它游戏，比如以太怪兽、以太传奇，随着销售量的增加，售价在不断上涨，这样就给早期购买的玩家更大优势。也许作为后来者，你们更希望游戏不要给早进的玩家太多优势，但这却让在第一时间知道这款游戏的我比较不爽。不过对于开发商来说，可能平衡新老玩家的利益关系才是最重要的吧;
2、  预售的运气成分有点大，适合欧洲人，非酋需谨慎。像我刚开始运气好的时候，抽到了评分很高的武将。但是运气不好的时候，感觉抽到了一堆垃圾。希望开了交易之后，能把好武将卖个高价吧。比起预购，探索能通过队伍搭配，提高自己想要的武将的概率，这个是挺好的;
3、  游戏内代币还没啥用。现在虽然可以通过邀请赚代币Edom，但根本不知道每个Edom的价值如何，好在这个也不花钱，就当免费福利，四处发发链接赚点吧(比如我，抱歉
在总结陈词之前，为了感谢各位看官不嫌本人文笔简陋，面对一篇洋洋洒洒的文章还阅读至此，特总结一些技巧(不一定正确，只供参考)，希望能对各位有所帮助：
1、  比起探索，预售获得武将更高效、值当。所以各位看官如果也觉得这游戏比较靠谱，建议适当预购几个将领。如果你在关注到的时候，预售已经结束或卖光，也不用沮丧，等到市场开放的时候，应该也能淘到质优价廉的武将。
2、  探索的时候最好派遣有羁绊的武将一起出去，派遣出去的队伍的整体属性越高，获得高星级的概率越大。然后探索的时候需要注意，参与探索的武将越多，需要花费的以太币越多，通过个人试验，建议每支队伍派遣3~5名有羁绊的武将进行探索;
3、  训练的时候最好用一张武将进行陪练，这样可以获得额外的属性奖励。这个就像给武将派老师一样，比如你训练关羽，希望他主要提高武力，那么就可以派遣武力值很高的(含升级的部分)，其它维度很低的，比如张飞、吕布，那样关羽获得武力提升的概率和提升量都会更大。
4、  由于羁绊的存在，最好的策略是在市场上卖出难以和其余武将形成羁绊加成的武将，买入可形成羁绊加成的武将，这样能更快地组成强力的队伍，用来探索和战斗;
5、 五星武将非常稀有，也非常重要，因为他们能和其他很多武将形成羁绊加成。所以如果你拿到一张五星武将，就可以考虑围绕他组建队伍。
6、 从目前了解到的信息，个人推荐最佳阵容：
a) 【蜀国】刘备+诸葛亮+姜维+五虎将(优先选关羽、张飞、赵云)
b) 【魏国】曹操+司马懿+张辽+贾诩+张郃+徐晃(也可用双夏侯替代)
c) 【吴国】孙权+甘宁(或孙策)+四都督(周瑜、陆逊、鲁肃、吕蒙)
d) 【群雄】袁绍+吕布+颜良+文丑+陈宫+高顺(群雄感觉较弱一些)
以上是根据游戏的武将属性和羁绊，结合个人对三国的了解总结出来的，不一定为最佳，各位还需根据实际自己手头已有，或可买到的武将的情况进行灵活搭配。
7、  每天可以在天梯中领取一次Edom奖励，领取Edom数量是根据你当前的排名算的，所以建议在领取之前，先看看是否能打得过刷出来的对手，如果胜利的把握比较大，就先打打，把排名提升上去后再领取奖励，这样可以多领点Edom;
8、 以后有机会再补充……
最后，终于来到了总结陈词的时候。不管是出于三国粉的情怀，还是出于赌博者的心态，我终是鬼使神差地投了点钱，这至少表达了对游戏的支持，和对开发商的期望吧。真心希望游戏能有始有终，千万不要虎头蛇尾了。如果能像版本计划那样，把功能都实现了，我相信还是挺有的玩的，那么我的以太币也不会打水漂了，说不定还能小赚一笔。
最后的最后，也是最重要的，祝各位看官开心愉快!不管玩不玩游戏，赚没赚钱，开心才是最重要的。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622143959_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144017_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144027_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144033_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144047_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144113_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622144121_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>