<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737869</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737869.html</url><title>让中国人用好产品 七斗亮相CES Asia 2018</title><datetime>2018-06-20 10:48:5</datetime><text>
2018年亚洲消费电子展于今日在上海拉开帷幕。七斗国际科技有限公司所展出的一系列新产品令人耳目一新，从众多产展商中脱颖而出，得到了无数观展人群和媒体的关注。

台湾著名漫画家林政德先生

台湾著名编剧刘佳青
台湾著名漫画家林政德先生、台湾著名编剧刘佳青女士两位大咖，亲历展会现场助阵，现场宣布与七斗达成合作，将共同操刀七斗原创IP ——  “Chido”的设计制作：Chido是一个集善良、勇敢、忠诚的可爱外星球小精灵，它从外星球来到地球寻找自己的主人，在前往地球路途中，七斗发生了一连串精彩有趣的故事，也认识了许许多多的好朋友，在大家的帮助下，Chido最终找到了自己的主人。十分期待此次强强联合，会碰撞出怎样精彩闪耀的火花。

当然，更精彩的是七斗现场所发布的多款新产品，令人耳目一新：
游戏系列发布了三款握把加移动电源的组合产品以及一款游戏笔记本散热支架。
其中一款握把移动电源专为Switch打造，融合了游戏机握把的舒适体验和移动电源的续航功能，握把造型遵循人体工学设计，可将Switch游戏机的移动续航能力拓展为3倍以上，改善掌机模式使用时舒适性不佳的弊端,此款产品已在国外Kickstarter网站上进行众筹，得到了众多Switch玩家的支持。
另外两款则专为手游爱好者开发，继承了Switch握把移动电源的优点：延长续航、改善舒适度的优点，并在此基础上做出了改良——电池可拆卸。在无需给手机充电时，可将电池拆下减轻重量，单独使用手机握把以保持优秀的手感。

游戏笔记本散热支架，外观设计灵感源自于蝙蝠侠战车的炫酷外形，吸引力十足。它采用了两个齿轮状支撑脚，根据支撑位置的不同，可以在一定范围内自由调节支撑角度。它可伸缩以适应不同尺寸笔记本使用，而两侧蝙蝠侠战车轮胎，是一对音质优秀的蓝牙音箱，在播放音乐时可跟随音乐节奏闪烁出美丽的光效，颇有新意。

商务系列新品共三款——笔筒笔记本支架、mini笔筒笔记本支架、带指环无线充电移动电源，依次揭开了神秘面纱。
笔筒笔记本支架颇具特色，与传统的笔记本支架不同，其造型为半圆柱体，两端为抽屉式设计，既可以当做笔记本支架，也可以当做笔筒使用，两侧抽屉抽出可放入U盘、签字笔、Hub等各种常用的小物品，方便随手取用，同时抽屉可外拓蓝牙音箱或Hub，带来更加丰富的功能。
迷你笔筒笔记本支架功能与笔筒笔记本支架功能类似，但体型更小，方便出行携带使用。
带指环无线充移动电源则是一款无线充移动电源加指环的组合型产品，最大输出功率可达到10W，是目前无线充电器的顶尖水平。而镶嵌式指环的加入，既可展开可当做小型支架使用，又可以辅助握持，单手握持，边充电边拍照，大大增加使用时的方便性。

而温情系列则得到了现场年轻女性的追捧，作为泰迪正版授权公司，此次温情系列新产品完全还原了泰迪熊的呆萌可爱，三只可爱的小泰迪熊一亮相便让人挪不开眼。
一款是移动电源，容量为3350mAh，满足手机充电一次。另一款为迷你蓝牙音箱，支持蓝牙播放及TF卡播放。最后一款Q萌的泰迪熊，是一款情侣间传情达意的可爱小物件，让可爱的小泰迪熊来替你表达甜言蜜语，让另一半感受不一样的温馨浪漫。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U45094-0.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U4FI-1.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U4Eb-2.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U43N9-3.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U44C6-4.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U424a-5.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U451N-6.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U41160-7.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/104U42P5-8.png	</imageurl><videourl /></doc>