<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746004</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746004.html</url><title>尾号6789手机合约一签29年 移动用户想换低套餐遭拒</title><datetime>2018-09-24 15:05:5</datetime><text>
	53岁的张先生算了算，要在他79岁时，才能向中国移动申请调整其手机号资费。


	9月20日，黑龙江肇东市消费者张先生向澎湃质量投诉平台反映，2014年，他在肇东市十四道街移动营业厅办理了一张尾号为6789的手机卡，同时办理了特殊号码专用底线消费300元业务。三年后的今年，张先生到移动营业厅申请降低资费时，被告知无法降低资费，无法取消该业务。原因是该项业务的套餐合约期为29年，将一直延续至2043年，还有25年才到期。





	9月21日，肇东市十四道街移动营业厅一位吴姓经理向澎湃新闻称，针对张先生的资费结构和当时实际情况，会向移动公司相关部门反映。


	张先生查询发现，手机号办理的部分套餐有效期达29年、30年。


查询发现套餐合约期29年，申请调低资费被拒


	9月20日，张先生告诉澎湃新闻，2014年，他在肇东市十四道街移动营业厅办理了一张手机卡，尾四位为“6789”，属“靓号”，月最低消费300元。


	张先生成，办理时他签了一份合同，但如今合同已丢失，“当时营业员说使用两三年后，就可取消每月最低消费300元的业务”。


	张先生今年已53岁，是一名下岗职工，四年前在帮儿子经营一个化妆品店，电话费较多。“现在不开店铺，每个月话费就100多，用不完300元话费，每月还是会扣300元。”张先生说。


	今年8月，张先生前往肇东市十四道街移动营业厅，申请更换套餐降低月最低资费，遭到拒绝。当时营业厅的工作人员告诉他，他的月最低消费300元的资费套餐，合约期内无法更换、降低资费。


	不过，该说法尚未得到肇东市十四道街移动营业厅证实。


	9月21日，肇东市十四道街移动营业厅一位吴姓经理向澎湃新闻称：“这种号码应该是和我们领导要的，我们领导肯定会和他说清楚，他也应该是认可才办的卡。”


	吴姓经理表示，针对张先生的资费结构和当时实际情况，会向移动公司相关部门反映。


	但张先生否认当时曾通过移动营业厅“领导”关系办理该尾号为“6789”的号码。他说，办卡时，只知道该号码为“特殊号码”，并不知晓套餐合约期长达29年。


	据张先生提供的在中国移动APP查询信息截图显示，“已定业务”一栏中注明，“特殊号码专用底线300元”，订购时间为2014年11月24日，失效时间为2043年12月1日。


	此外，查询信息还显示，张先生在2017年1月1日新办的1元国内畅聊包的失效时间为2047年1月1日，也长达30年。


限制用户降低套餐资费标准是否合理?


	9月23日，律师王鹏东告诉澎湃新闻，电信服务商提供的是通讯服务，办理手机套餐所签合同应为服务合同，根据《消费者权益保护法》，该合同部分条款因违法而无效，因为消费者享有自主选择商品或者服务的权利。


	王鹏东说，消费者在自主选择商品或者服务时，有权进行比较、鉴别和挑选。不允许更换套餐，属于与法律强行性规则相抵触，该限制应属无效条款;特殊号码不能降低资费以及套餐时间长达29年属运营商单方条款，不合理且没有明确的法律依据。


	律师邢鑫介绍，我国《电信网码号资源管理办法》中有明确规定，禁止电信经营者“向用户收取选号费”和“以任何方式限定电信用户使用其指定的业务”，由于规定了号码不能买卖，移动等运营商给不同号码设定最低消费、预存话费、合约期等限制要求，打起了“擦边球”，形成不同门槛让用户选择。


	邢鑫认为，张先生如果与移动公司签订了套餐合同，明确了使用期限、保底消费金额等内容，且系双方当事人真实意思表示，不违反法律、行政法规的强制性规定，合法有效，双方均应依约履行。但张先生的号码资费有效期至2043年，在有效期内不能降低套餐标准，该资费标准对张先生的权利构成限制和负担。移动公司在入网时，应向张先生作出明确说明，在张先生作出确认的前提下提供资讯服务，以保证消费者的知情权和自由选择权。如果移动公司不能举证证明履行了上述告知义务，则存在过错。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180924/1537772734_667192.jpg	</imageurl><videourl /></doc>