<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738919</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738919.html</url><title>《战地5》设计总监访谈 以真实世界为参考设计</title><datetime>2018-06-29 09:53:5</datetime><text>
《战地5》官网今天更新了一篇新内容，为我们分享了EA PLAY对《战地5》设计总监的访谈内容，设计总监Daniel Berlin介绍了游戏的设计参考，音效，以及《战地5》的专属时刻，让玩家更深入地了解《战地5》。
今年的 EA Play 非常火爆。但我们还是设法找出一些时间，好好地访问 DICE 的《战地5》的设计总监 Daniel Berlin，我们与他讨论为了要重现第二次世界大战所做出的努力，以及他对于最近在 EA Play 中多人模式实际游戏体验的想法，还有他认为哪些才是专属于《战地》的时刻。
以真实世界为参考
从《战地》系列游戏开始探索第二次世界大战距今已有约十年，虽然 DICE 有许多素材可以作为参考，但我们的团队还是投注了许多心力，就是为了要体现大战中那些未曾被看见和未曾述说过的故事，因为各种媒体都已经反覆描述过了这场大战。
Berlin 说：「这也是为什麽我们会出现在 EA Play 会场上的其中一个原因，举例来说，我们就是要让大家知道游戏中并不会出现奥马哈抢滩的情节。我们要让大家知道这款游戏不会有一般常见的在法国乡间空降至敌人防线后的情节 – 这次的游戏设定在挪威，这是与其他游戏完全不同的。」
他也说《战地5》还是会有第二次世界大战系列游戏中大家所熟悉的憧景，例如在空降模式中穿著伞兵靴，但其发生的地点、故事事件和装备却是一般游戏很少会描述的。
就如同 EA Play 参与者刚才感受到的一样。在其中一个可游玩的多人模式地图中，其事件就设定在北极圈内德国佔领的挪威纳尔维克。Berlin 解释了为了捕捉该地区的细节 – 还有《战地5》中的其他设定 – 并将这些细节运用在单人模式和多人模式之中，动画家和音效捕捉师投注的心力。
他说：「这些工作人员来了一趟美妙的图像扫描之旅。他们使用无人机和图像扫描技术来捕捉景色和当地真正遗留下来的废墟和遗迹。」 「基本上，这就是我们取得某个地区的组成要素的方式。..[而且]这种方式都适用于规各种大小的地区。」
同样地，DICE 音效团队也许也达成了全世界最棒的成就。
《战地5》的音效
据 Berlin 所述，音效团队都被要求带著武器、炸弹和音效设备到野外作业，这样他们才能够捕捉每一个飕飕声、砰砰声和霹啪声，让每一位玩家在游玩《战地5》时，都感受到战争带来的恐惧感。
音效团队不走捷径。这只是他们为玩家重现完整战争所做努力的一个小例子，Berlin 详述了他们将麦克风设置在不同的长度，用以捕捉每种武器和爆炸自不同距离产生出的回音。
当手榴弹在你脚边爆炸时，这时爆炸声听起来和感觉起来是非常独特的，而且会与手榴弹在远方对堡垒造成大破坏的感受完全不同。同样地，每一种武器的声音起落也都捕捉到了 – 无论是全自动、单发点放或三发点放 – 从而提高了游戏的动态感和真实性。
Berlin 说：「这就是为什麽《战地》系列游戏可能拥有游戏同业中最棒音效的其中一个原因。」 「我们是用真实世界作为参考。」
1942 年的阴霾
创意总监 Lars Gustavsson 曾谈到最近推出的这款游戏是对《Battlefield 1942》的追本溯源。毫无疑问的是，《战地风云 5》所描绘的二次大战是玩家从未见过的，但如果玩家游玩该系列的时间够久，就有可能会在 10 月游戏上市时感受到一股怀旧气息。
Berlin 说：「对于我和团队来说，这款游戏一直都是 — 不只是[第二次世界大战]那个时代本身而已 — 而是一个属于 DICE 的时代。我们想让我们的玩家在游玩[《战地风云 5》]时，能时常感受到一股怀旧的气息。」
举个例子来说，玩家第一次在北非看到一辆坦克时时，就会想到《Battlefield 1942》。Berlin 称之为似曾相识，但又充满新鲜感。
Berlin 也暗示，在即将发行的这款新作中会有更多明显反映出《Battlefield 1942》「精神」的地方。
「就从我们付出努力的游戏角度来说，[《战地风云 5》]中所有的地图都会有一种「精神」上的灵感，而且当我们更进一步并推出更多地图时，我们也会指出说这款[地图]实际上就是继承了这一款地图的精神。」

什麽才是《战地》专属的时刻？
《战地》老鸟们知道这种感觉，就是突然会有一个仿佛只有在好莱坞电影导演的梦境中出现的时刻，所有《战地》沙盒中的元素都在这个几乎不可能的时刻结合在一起。
或者正如 Berlin 所形容的一样：「一场未经排演的沙盒混战」让每一场《战地》游戏都有不同之处。
「我记得在《战地4》中有这样一个场景：突然有一辆 4x4 的[载具]出现在饭店房间并四处乱窜，玩家还会在那辆载具上绑上 C4。你就会想 ..到底发生了什麽事？」
Berlin 预测玩家会爱上《战地5》中飞机以最新的方式坠毁而产生的混乱时刻。当飞机撞击地面时，不再只会爆炸，而是会会打滑，机身也会喷出碎片和扭曲的铁片。
Berlin 说他在 EA Play 中体验到许多这样的时刻。他给了一个非常搞怪的例子，就是当他在跟参与者对战时，他就利用了新的拖曳功能。如果敌方玩家坐在一辆拖著无人使用的野战炮的载具时，Berlin 就会跳上去，把野战炮转过来干掉敌人。
Berlin 说：「我们几乎是打造了一个剪刀石头布的沙盒游戏。没错，我们的确有规则，但游戏的一切几乎都是公平的」。「你只需要尽情破坏并使用全新的防御工事系统 – 就会将许多酷炫的元素结合在一起，变成一个属于《战地》的酷炫时刻。」
团结一致的小队
就如同几近真实的场景和音效、怀旧情怀和沙盒时刻一样，如果没有具有凝聚力的团队合作就不能算作《战地》系列。
《战地5》推出了一个步调不同，但终究讲求小队合作的游戏方式，并新增了消耗战、小队视角、增援和其他我们在深度揭密中详细介绍的功能。根据 Berlin 所说，这意味著玩家要成功的最佳方式就是要「团结一致」。
他说：「我们鼓励团队合作，但并非一定要如此。如果你想当一匹孤狼，就一定是要自己主动选择。当你加入比赛时，你一定会在一支小队之中，所以你在任何位置都不会自动变为[单独一人]。」 Berlin 说：「如果你想这麽做，那你就必须自行选择，但也会失去我们在游戏中增加的团队益处。」
除了对于小队依赖性有更明确的改变外，Berlin 也谈到了一些能够鼓励团队合作的微妙设计选择。在设计多人模式地图时，Berlin 说 DICE 团队考虑的不仅仅只是战略进入点的位置，他们现在也为「能力」做了更多设计。
Berlin 说：「一支出色的小队只要做出一点努力，应该就能够用完全巩固一个[据点]。」 「开始交战后，建筑防御工事和补给站就是最重要的事。一支小队其实就能够巩固一个位置，并将其变成据点。
–Jeff Landa（在 Twitter 上追踪 Jeff @JeffLanda）
做好部署准备 – 预购《战地5》。
在 Xbox One、PlayStation® 4 和 PC 上加入战斗。EA Access 和 Origin Access 抢先试玩版将从 10 月 11 日开始，《战地5》豪华版抢先入伍游玩将从 10 月 16 日开始，《战地5》标准版将从 10 月 19 日开始。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/226_180629095057_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/226_180629095107_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>