<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738781</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738781.html</url><title>首通送你出国游!《龙之谷》今日更新森林龙巢穴</title><datetime>2018-06-28 09:54:2</datetime><text>要说2018年，谷迷们最期盼的版本是哪个?相信无数玩家都会脱口而出：龙巢穴!通关难度高，奖励异常丰厚，以往首通团队的10万奖金奖励，更是吸引了许多高端玩家组成小分队前赴后继，争当第一支成功拿下龙BOSS的队伍。今天，《龙之谷》更新森林龙巢穴，团队配合难度更大，各职业分工更明确，BOSS技能让人直呼“看不穿”。同时，装备4阶开放，助力勇士们屠龙，古风时装返场，全新扇子三件套精美上架，还有海钓、登录送等全民福利，统统准备好啦!
最浪的首通活动&gt;&gt;&gt;(链接：http://act2.dn.sdo.com/Project/201806forest/first.html)

图1(森林龙巢穴)
围观视频：


图2(首通出国游奖励)
首通森林龙巢穴!最浪的出国游奖励等你抱走
森林龙作为《龙之谷》史上最巨型的龙，其所在巢穴也是地形最复杂，打法上所需要的默契程度也是最高的，当然首通难度也最大。首次出现的白天与夜晚的昼夜交替系统，看起来是简单的色彩替换，但其实怪物在昼夜交替中也完成了自我进阶。毒气，毒雨，毒水坑，砸地，挥爪，禁锢……在各种情境中，8人小队是否还能将背后交给自己亲爱的队友呢?

图3(首通道具奖励)
完成森林龙首通后，顶级杰兰特祝福项链、顶级变异龙玉、首通限定蓝色定制称号、首通三件套等游戏内道具奖励，将发给首通勇者。除游戏道具外，官方特别设立四天三晚《龙之谷》主题韩国深度游的超浪奖励，全程入住五星酒店，还可以深入开发团队总部大楼，与开发团队面对面交流。

图4(森林龙主武器)
装备4阶开启，强化减负!趣味冒险，游戏更轻松
打龙，离不开骚操作，当然也离不开装备提升。从95A到95S，再到95L，在此次《龙之谷》版本更新后，令不少谷迷头疼的强化问题终于又得到优化啦。95A及95S的装备，大幅降低了金币及物品保护魔法药的消耗量。特别需要强调的是，95L凯利普斯三阶装备，在强11前的成功率是100%，完全不需要使用物品保护魔法药。而最高阶的凯利普斯4阶段装备，强化时仅需使用梦幻点数，无需消耗金币，在强化时也不存在损毁的情况。强化减负，你值得拥有!

图5(远程任务界面)

图6(新梅尔卡港口)
新增L级佣兵远程任务!谁有一双小金手?
《龙之谷》中的远程佣兵任务算是内置的一款非常轻松安逸的放置类小游戏，派遣各等级的佣兵进行各类任务，就可以收获各种各样不同道具的惊喜。在今日更新后，新增2项L级佣兵远程副本探险任务，派遣列表内的“金龙杰兰特”上阵就能大幅提高成功率。奖励当然也特别丰厚，完成收集6个无限之石任务后，有机会从获得的探险箱内开启到95L龙玉，完成消灭咆哮的透明龙后，有机会从探险箱内开到带有最终属性的95A纹章。到底谁会欧气满满呢?

图7(红梅扇子-展开)

图8(红梅扇子-收拢)
精美扇子三件套惊艳上架!花开富贵时装返场
古风是许多《龙之谷》谷迷津津乐道的时装风格，本次版本内就限时上架了一款工艺精巧并且可自动开合的红梅扇子。金色龙纹绣在赭红色扇面上，锋利的箭矢置入扇骨内，优雅中似有几分令人慌乱的气息。繁茂的红花掩盖下，暗器亦美到惊心动魄。通常的尾部设计在本次三件套中变更为缎带，中国结及流苏设计，更是国风浓郁，大红颜色寓意吉祥如意，令人一见倾心。眉间的一抹朱砂，两颊处的两抹红，是三件套中的面部花纹设计。带有浓重国风风格的扇子三件套，堪称美不胜收。

图9(巢穴奖励)
《龙之谷》今日森林龙巢穴更新，首通送你浪出国门!装备强化减负，冒险更轻松。精美扇子三件套国风满满，花开富贵古风时装经典返场，想要入手的谷迷们千万不要错过哟!还有海钓新赛季、天梯新赛季、全民福利活动等待大家来参加。马上上线，一起浪!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095341_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095325_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095318_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095306_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095259_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095254_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095238_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095234_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628095227_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY4OTM2MDM5Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>