<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750095</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750095.html</url><title>中国网民记忆：猫扑、天涯、传奇 都用过的话快40岁了吧？</title><datetime>2018-11-25 17:23:5</datetime><text>
	一眨眼2018年就要过去了，昔日的80后即将迈进40岁，而85后也早已迈入奔三的大军中，90后、95后开始慢慢的成为了新一代网民主力，而对于80后这些老网民来说，那些昔日上网的记忆你还记得吗?





	回归国内互联网的发展，从1997年开始，国内最早的一批“网虫”开始形成，而那个时候没有宽带、没有智能手机、没有3/4G网络，想上网只能靠电话线拨号上网，当时的网速只有33.6Kbps，如果你对这个速度没有概念，那么转换过来的话，当时的网速只是现在3G网络的万分之一。





	也正是从1997年开始，国内互联网的氛围开始日渐浓厚了起来，网易、搜狐、新浪等门户相继成立，而马云的阿里巴巴、李彦宏的百度也是在那个时期开始成立的，随着互联网公司的增多，一些有趣的互联网服务也开始慢慢出现，比如大家开始接触到浏览器，并学着用它来上网浏览信息，再比如大家喜欢在BBS或者聊天室跟广大网友讨论，现在我们就来回忆下中国网民的初代记忆。





	西祠胡同：1997年那会儿，国内互联网最流行的是BBS或聊天室，也正式在这样的大环境下，1998年西祠胡同就诞生了，其论坛在当时相当火爆，最顶峰时注册用户达3000万，自建讨论版超过80万个，而当时的西祠胡同可以说是全国最大最火爆的社区群，其用户群横跨学生、都市白领、记者等各行各业。





	猫扑大杂烩：猫扑大杂烩成立于1997，其要比西祠胡同成立的更早，顶峰时期注册用户达到了2200万，其当时也是主打社区论坛，不过定位人群没有那么广泛，只是聚集于18-32岁的年轻人，当时大小姐、汽车烩、贴图区、人肉搜索等都是最火爆的板块。





	天涯：天涯又名天涯社区，成立于1999元，比西祠胡同和猫扑大杂烩都要晚，它定位同样是社区论坛，这符合当时的发展趋势，注册用户最多时达到了8500万，后期随着互联网的发展，它还衍生出了博客、个人空间、相册、音乐盒子、分类信息、站内消息、虚拟商店、来吧、问答等。





	网际快车：那个时候还没有所谓的迅雷，而真正流行的下载工具是网际快车，诞生于1999年的它，其市场份额曾一度超过95%，而之所以受到如此多用户的喜欢，主要是下载速度够快，并且不捆绑恶意软件，占用系统资源低。





	豪杰超级解霸：也是当年大家装机的一款必备软件，同时也是当年播放器的霸主，凭借对众多视频格式的兼容，同时还有防读死这样的创新功能，让它在DVD/VCD横行的时代独领风骚，不过随着网速慢慢提升后，它就渐渐失去了光环。





	比特彗星：随着P2P技术的发展，同时宽带速度的提升，比特彗星这样下载软件开始成为网际快车的之后大家的新选择，它的特性包括同时下载，下载队列，从多文件种子（torrent）中选择下载单个文件，快速恢复下载等等。诞生于1999年的，其市场份额曾一度超过95%，而之所以受到如此多用户的喜欢，主要是下载速度够快，并且不捆绑恶意软件，占用系统资源低。





	东方快车：东方快车堪称是翻译软件的“鼻祖”，曾经不少游戏玩家都会必备的装机软件，可以实时翻译外文，同时还支持中日、中英等互译，词库和翻译能力在当时算是很强大的了，并且还有开创性的全文翻译。





	网络蚂蚁：曾经的下载软件中，老用户对网络蚂蚁同样不会感到陌生，它的多点连接、断点续传、计划下载等功能，都曾为它吸粉不少，同时该软件还是最早实现多点续传功能的下载软件。





	千千静听：Winamp 
2虽然在当时很流行，但是使用上并不是很适合国内用户，所以郑南岭开发的千千静听就火了起来，其最初软件名称为“MP3随身听”，由于免费、小巧精致、操作简捷，同时加上集播放、音效、转换、歌词等众多功能于一身，所以它在当时异常受欢迎。





	《传奇》：为什么要说这款网游呢?因为从2002年开始，网游在国内迎来了发展元年，而《传奇》就是这个市场的破冰者，盛大在国内代理它后，迅速让它成为了世界上最大规模的网络游戏，同时在线人数曾突破50万，不少人的网游游戏情节，恐怕也都是从它开始的，而这个游戏的火爆，也让国内网络游戏进入全面爆发的时代。





	其实这篇文章更多的还是起到抛砖引玉的目的，以此引起更多老网民对初代互联网的回忆，除了上述软件外，你还能说出哪些属于那个互联网时代的回忆?




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137729_658028.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137735_687807.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137741_168976.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137746_123517.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137752_693562.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137758_767247.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137763_848850.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137769_287196.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137775_872569.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137781_550847.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137786_213882.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137793_236825.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137799_602238.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181125/1543137805_459607.jpg	</imageurl><videourl /></doc>