<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751581</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751581.html</url><title>《辐射76》上市一个月，经历比其它游戏一年都丰富</title><datetime>2018-12-15 17:40:0</datetime><text>
	感觉《辐射76》已经问世了一段时间了，毕竟从10月份开始就已经开启大规模beta测试了。但严格来算，《辐射76》正式发售刚满一个月。这一个月里，我们见过首发版本的漏洞，见过后续补丁修复，还见过一场帆布包引发的争论，真可谓一波三折的一个月。





·《辐射76》于11月14日正式发售，同步登陆PC、PS4和Xbox 
One。首批玩家的印象分并不高，玩家们的批评主要集中于：游戏世界中缺少NPC，性能优化表现不理想，游戏内容太少。不过也有一些玩家在体验过beta测试以后对游戏热情不减，于是就在游戏里当起了义务NPC，对新手玩家给与帮助，甚至直接赠送物品道具。游戏本身的问题漏洞包括动力装甲的问题，营地持续崩溃，还有物品栏十分不够用。


·《辐射76》的“动力装甲”豪华版众多赠品里，把广告里的帆布包替换成了较廉价的尼龙包。于是掏了200美元的玩家们用投诉和差评在社交媒体上引起了轩然大波。B社售后支持代表在回复一个玩家的投诉的时候表示，由于物资短缺，他们被迫在发货前的最后一秒决定换成尼龙包。





·有一个玩家群体在游戏发售的第一天就制作出了游戏末期的高级道具，用核弹炸了地图上一个高级敌人聚集的地方。他们实现这一壮举是使用了一些玩家自制的工具，破解了一部分代码，让发射核弹变得相对容易。


·《辐射76》的首个售后补丁在11月19日发布，这个补丁的主机版有47G，PC版也有15G。补丁说明里只提到了改善稳定性和修复bug，但安装补丁以后除了占用的空间明显增加以外，并没有看到任何明显的改进。


·玩家和媒体已经达成普遍共识，《辐射76》并不是一款优秀的游戏。目前《辐射76》在Metacritic上的评分只有50多分，虽然游戏存在可圈可点之处，但还是被笼罩在游戏崩溃和失望的多人游戏内容的阴影中。





·B社在11月27日宣布将会发布另一个补丁，计划修复更多漏洞，增加物品栏尺寸，添加一个物品储藏箱。另外他们也对交流沟通不当而表示道歉，他们表示会增加开发的透明度，经常公布开发组的工作内容，以及未来计划的修补内容。


·一天以后，B社接着对尼龙包事件作出了道歉。他们表示所有收到尼龙包的玩家都将获得500原子币作为补偿。但事实上500原子币在氪金商城里连个包都买不起。


·12月3日，B社宣布将会着手补发帆布包。


·12月4日，补丁上线，这次搭配了一个详尽的更新列表。但显然还是遗漏了一些内容，因为更新以后玩家发现许多资源都被偷偷削弱了。就连动力装甲的核燃料都不如以前持久了。B社社区经理再次因缺乏交流向玩家道歉，并承诺会在未来更加透明。


·一批《辐射76》玩家个人信息遭到泄露，据称泄露是因为B社售后支持部门的技术故障。所有向B社提交尼龙包投诉的玩家都在出事的期间可以访问B社售后支持的后台，他们的B社账户信息文件夹里全都是其他玩家的电子邮件，这些电子邮件里都包含了每个玩家各自的收货地址。后来，B社社区经理在论坛上表示“大家好，我们已经解决这一问题了。”


·12月11日B社又发布了一个更新档，这次说明文档里加入了平衡调整和削弱信息。但还是被挑出了刺：玩家们发现，公共事件“Feed the 
People”在完成的时候不再给全服务器所有玩家都发放特殊物品。随后玩家们集体号召B社回滚这一条修复。于是《辐射76》在发售后的第一个月里以最不可能的方式走完了一个奇葩的更新周期。


	所以现在《辐射76》依然是新闻的焦点，虽然作品本身没有闪光点，但争议性话题可是一点都不少。


	B社已经宣布了2019年的更新计划，但并没有宣布是否会对游戏进行单次大规模翻新，或者进行以星期为单位的小规模修补。但有一件事可以确信：如果动力装甲版玩家最后没有收到帆布包的话，《辐射76》就还会再引发一波争议。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544866732_280263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544866739_993516.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544866748_436449.jpg	</imageurl><videourl /></doc>