<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735474</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735474.html</url><title>喜大普奔：谷歌停止作恶 宣布与军方终止合作</title><datetime>2018-06-03 21:38:1</datetime><text>谷歌周五在内部会议上作出决定：不再与美国国防部续约Project Maven项目，双方的合作2019年到期后结束。
Google 终于放弃了与国防部的合作计划，并表示将对外公布一份关于 AI 的伦理规范，可以说是面向舆论压力做出了妥协。
合作虽然终止了，但是给谷歌声誉带来的影响永远也不会消除。
然而，谷歌打算建立一个类似“谷歌地球”的监测系统，让五角大楼的分析师能“点击建筑，查看与之相关的一切”，并为“整个城市”建立车辆、人员、土地特性和大量人群的图像。


谷歌云CEO Diane  Greene此前因为舆论压力，在内部开会告诉谷歌员工，合同价值仅900万美元。财大气粗的谷歌与美国军方只签订900万美元的项目合作，想想感觉有点儿欺负大众智商。
据Gizmodo获得的内部电子邮件显示，最初的合同价值至少1500万美元，预计该项目的预算将增长到高达2.5亿美元。这个内部邮件透露的内容才是谷歌云高层真正的胃口。
据悉，Maven项目的主要是帮助美国国防部有效地处理来自全球各地的海量的视频资料。美国国防部每天收集到数量庞大的无人机飞行画面，但人类图像分析师远远跟不上视频数量的增长。


因此，国防部希望能利用机器学习来识别无人机镜头中的车辆和其他物体，从而减轻分析人员的负担。国防部在自身资源不足的情况下，转向了学界与业界的人工智能专家合作。
但是双方具体合作的内容并没有对外披露，谷歌内部员工曾施压，要求谷歌公开具体与军方的合作内容。一位谷歌辞职员工曾表示，高管们对有争议的商业决策的态度已经变得不那么透明了，他们似乎不太愿意听取员工的反对意见。
自2000年以来，不作恶原则一直是谷歌公司的核心行为准则之一;此前在2015年的时候，谷歌重新组建成立新的母公司时，这个口号被修改为“做正确的事”，但仍然保留了“不作恶”原则的重要内容，并依旧将之作为其核心行为准则和价值观之一。
谷歌促进了一种开放的文化，鼓励员工挑战和讨论产品决策。但员工们真正向高层呼吁反对的时候，谷歌选择冷处理。
“谷歌在Maven项目中的相关参与计划将不可挽回地毁灭谷歌的品牌和它吸纳人才的能力。在越来越多的对于人工智能可能会偏激化和武器化的恐惧中，谷歌在获取公众信任方面已经显得力不从心了。这一协议将会使谷歌的声誉面临威胁，并将会使谷歌站在其核心价值观的对立面。”谷歌的员工在信中写到。
今年4月初，大约有3000多名谷歌员工签名，向谷歌现任CEO桑达尔·皮查伊提交了一封信，要求皮查伊立即取消参与Maven项目，并起草公开一份清晰的政策表明：谷歌和它的合作方不会开发用于战争的技术。
除了内部员工强烈反对外，外部其他科技大公司从业者也公开反对，也有学者机构对外呼吁发声。
4月中旬，来自 Google、Amazon、Microsoft 和 IBM  等科技公司的员工发布了一封联合请愿信，声明称科技公司不应该参与到与战争有关的商业中去，因此 Google 应该中止与美国国防部的合作。
五月中旬左右，国际机器人武器控制委员会（ICRAC）也向佩奇、Pichai、Diane  Greene和李飞飞发出了一封公开信，呼吁谷歌退出军方项目，承诺不开发军事技术，不收集个人数据用于军事行动，不参与或支持发展、制造、贸易或使用自主武器;并支持禁止自主武器。截止到目前，已经有  1144 名专家学者在这封公开信上签名。
谷歌内部也因为该项目爆发了一次小规模辞职潮，有十几名员工因为这一项目正式向谷歌请辞。
在“不作恶”和“做正确的事”之间，谷歌遇到了道德困境。
谷歌原本有机会在项目合作时就避免事态严重化。去年9月份，谷歌内部在讨论如何向公众解释这个事情时，谷歌云首席科学家、副总裁李飞飞曾在邮件中强烈建议双方在合同中回避“AI”（人工智能）这个字眼。
李飞飞一直坚持相信的是以人为中心的人工智能，可以用积极和慈善的方式让人类受益。她还表示，任何将人工智能武器化的项目研究，都将违背她的原则。
“武器化人工智能可能是AI领域里最敏感的话题，没有之一。对于媒体而言这简直就是红肉（red  meat），他们会找到一切方式毁掉谷歌。”李飞飞在邮件中建议道。
“我不知道如果媒体开始谷歌正在秘密建造AI武器或AI技术，并为国防工业服务会发生什么。”李飞飞说，因此她希望在对外公布合同时，能将项目描绘为是谷歌云平台的重大胜利。
但是最终对外的结果大家都看到了，并且带来了一系列的连锁反应。
舆论虽然是一边倒的情形，但是还是有位为谷歌站台的人出现。华盛顿大学教授、《终极算法》作者Pedro Domingos就此公开提出了质疑。


他在Twitter上对Google员工说道：“如果前几代技术人员都像你们这样，拒绝国防相关的工作，我们现在就不会有互联网，也不会有Google。”
有人附议说：其他国家正在高科技领域全速前进，而且没有道德约束。
关于如何界定技术联合军事的争议一直都存在，新技术并非总能带来便利，已经有研究人员发出警告，人工智能技术可能会以不易察觉的方式产生重大偏见。
谷歌一直致力于组织和提高信息的有效性。在互联网上提供搜索相关的网页，收集了大量关于用户行为、活动和兴趣的数据。人们确实享受到了谷歌科技带来的便利，但人们也会担心谷歌不仅仅是停留在利用这些数据扩大业务造福社会，手握大量全球敏感私人数据的科技公司与国家军队的危险联盟这种事情时刻都有发生的可能。
如果舆论压力没有这么大，如果合作的事情不会被曝光，仅靠企业自身的道德感约束发展和利益，结局可想而知。对于和平来说，不要小看每个人参与的力量，需谨记：覆巢之下焉有完卵。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/369_180603213557_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/369_180603213602_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180603/369_180603213612_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>