<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739434</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739434.html</url><title>致C罗：他永远是我们放不下的热爱</title><datetime>2018-07-03 15:07:4</datetime><text>在葡萄牙被淘汰的那个夜晚，有多少人的世界杯提前结束了?有多少人可能在未来的世界杯中都不会再有主队了?

C罗和世界杯告别了，这多多少少有点让我们猝不及防，毕竟在那个夜晚之前，球迷们还在幻想着一场能够载入世界杯史册的梅罗对决，虽然大家心里清楚，阿根廷从来都不是个1+1&gt;2的球队，而葡萄牙的后防线相比于登顶欧洲之时，又老了两岁。
但是我们依然期待着，因为那个男人总能为我们制造惊喜，就像他在伊比利亚双雄的对决中拿出的惊世骇俗的表现一样。我们不知道他的身体里还有多大的能量，但是这一切的一切，终究都敌不过流逝的时光。
有人说这可能是C罗的世界杯谢幕演出了。无论能不能在4年后的卡塔尔再见37岁的他，他都是我们心中放不下的热爱。因为他陪伴我们走过的每次世界杯和欧洲杯的旅程，都是我们珍藏在心底最美好的回忆。
2006，初生牛犊
那时的他还叫小小罗，那时的他还没有现在这般霸气的庆祝，那时的他还是个沉浸在边路炫技中的大男孩，那时的他戴着的还是耍帅的耳钉，而不是葡萄牙队的队长袖标。保莱塔、菲戈、努诺-戈麦斯、德科，跟在这些老大哥身后，他开始了第一次世界杯之旅。
葡萄牙队起步平稳，保莱塔的进球帮助球队1-0战胜了安哥拉，取得了开门红。C罗的世界杯首秀中规中矩，没有亮眼的发挥，但是也没有搞砸。比赛第60分钟，此前吃到了一张黄牌的C罗被替换下场。
他的世界杯处子进球没有让大家等得太久。次战伊朗，菲戈将宝贵的杀死比赛的点球机会让给了当时还只有21岁的C罗。看起来这是一次葡萄牙足球历史上具有象征意义的传承，两代7号之间的惺惺相惜令人动容。C罗不负众望罚进点球，之后他和菲戈激情相拥，释放着内心所有的一切。那时的他还不是舆论关注的焦点，还不是聚光灯下的绝对主角，他还有时间享受最纯粹的足球，享受足球带给他最真实的快乐。

葡萄牙队顺利小组出线，等待着他们的是众星云集的荷兰队。这注定是一场会被记住的比赛，并不是因为有多么的精彩，而是因为那令人咋舌的16张黄牌和4张红牌。开场34分钟，C罗就因为对方后卫一个非常恶劣的防守动作无法坚持被西芒替换下场。他哭了，流下了令人心疼的泪水。也许在那一刻，大家会担心他的第一次世界杯之旅会就此戛然而止，但上天并没有那么残忍。几天后对阵英格兰的1/4决赛，C罗再次出现在了比赛场上，他不想让自己失望，因为足球从始至终都是他放不下的热爱。
那场与鲁尼的对决，是C罗职业生涯中最大的争议焦点之一。他在鲁尼作出那样的犯规动作后上前找裁判要红牌的举动以及后来被摄像机捕捉到的那个使眼色的瞬间，都将他推到了舆论的风口浪尖，毕竟他们两个当时可是为曼联摧城拔寨的双子星座。但是足球的残酷就在于此，两位俱乐部中的好兄弟，却只能有一个人继续追逐自己的世界杯梦想。
这次胜出的依然是C罗，他在点球大战中罚进了最后一粒点球，终结了一切的悬念。他的心中还有更大的目标要去实现。
世界杯半决赛，在这个距离最高舞台只有一步之遥的地方，没有人想要前功尽弃。但是，那依然还是属于齐达内的时代，C罗还暂时没有和这位大师分庭抗礼的能力。齐祖的点球帮助法国队战胜了葡萄牙跻身决赛，这一次C罗又哭了，眼泪中尽是失望与不甘。
2010，独木难支
4年后的南非世界杯，葡萄牙的黄金一代已经成为历史，而从曼联以创纪录转会身价加盟银河战舰的C罗，已然成为了这支球队唯一能够仰仗的领袖。他的身边没有皇马那些星光熠熠的队友，他只能把球队独自扛在肩上。但是那时C罗的心态，还不能完全承担起这样的重任。在俱乐部层面与梅西的对决激发着他内心的求胜欲望，但是还不够成熟的他把这样的欲望都转化为对射门和进球的执念。
对阵朝鲜队的那场7-0，你可以看见在队友们纷纷取得进球，而他自己的射门却一次次无功而返的时候，他焦急的心情完完全全地写在了脸上。

虽然最终他的进球还是出现了，那是在球队5-0领先之后打进的锦上添花的一球。进球的方式算不上精彩，甚至还会被不喜欢他的人作为嘲笑他的笑柄，但是他进球后脸上释怀的笑容，真的很迷人。那也是那届世界杯给我留下印象最深刻的一个瞬间。
但是那注定不是属于C罗的一届世界杯，小组出线后，他们就遇到了西班牙斗牛士。那时他们贵为欧洲冠军，而且即将开创自己的红色王朝，C罗没能像半个月前那样用帽子戏法与强大的对手战斗到最后一刻。
而这一次，C罗并没有再像之前那样哭得像个孩子，也许在那一刻他已经懂得了领袖和队长应该承担的责任，懂得了再强大的个人能力也不足以对抗一支如此优秀的团队。有的时候，破茧成蝶，就是在那转瞬之间就悄然发生了。
2014，悲壮的个人英雄主义
2014年的巴西世界杯，C罗再次延续了自己在国家队的世界大赛上总是无法拿出100%状态的怪圈，当然，伤病的影响是其中的客观原因。葡萄牙没能从小组赛中突围，首战0-4不敌当届赛事冠军的德国的比赛让他们遭受了太大的打击，无论是从心态上，还是在实实在在的积分数据上。最终，他们以净胜球的劣势屈居小组第三，如若不然，梅罗对决的好戏有可能在那届比赛中就上演了。
但其实如果不是C罗在世界杯预选赛欧洲区附加赛中的逆天表现，葡萄牙可能都没法获得进入2014年世界杯决赛圈的资格。
那是葡萄牙和瑞典队的对决，同时也是C罗和伊布之间的对决。世界杯少了他俩中的任何一人，都会稍显黯然失色。但2选1的难题，在足球世界中每一天都在上演。

两队次回合的交手，可能是我见过最能诠释“个人英雄主义”的一场比赛。伊布的梅开二度如果面对的是普通的球队，应该已经足以将北欧海盗带进世界杯，但他的对手是C罗。3次犀利的反击，3次冷血的终结，C罗用一个帽子戏法给了伊布最无情的回击。再加上双方首回合比赛C罗打进的全场唯一进球，他真的可以说是凭一己之力拯救球队。
2016，梦想终成真
C罗曾经说过，为葡萄牙赢得一座世界大赛的冠军，是他一生的梦想。
梦想成真的路注定会布满荆棘，葡萄牙的法兰西欧洲杯之旅开局并不顺利。在连续两场平局、并且遭遇了失点尴尬后，C罗和他的球队站在了悬崖边上。
末战匈牙利，C罗爆发出了惊人的能量。3次落后，他愤怒地摔过自己的队长袖标;2射1传3度扳平，他在冷静过后继续扛着球队前行。这是一场超越了球技的较量，C罗的精神力量让全世界球迷赞叹不已。
让我们再次回忆接下来发生的一切：1/4决赛点球大战前，他对穆蒂尼奥的鼓励让后者有勇气走上点球点;半决赛他再次施展逆天弹跳，将俱乐部队友贝尔送回了家;当然还有法兰西大球场那只没能飞过沧海的蝴蝶。赛前没有人看好的葡萄牙从东道主法国队的手中抢走了欧洲杯，而C罗，也完成了曾经的黄金一代也不曾完成过的成就。

2018，最后的战役?
本届赛事开始之前，有些人对C罗个人能发挥出的水准有所质疑。毕竟他今年已经33岁了，他的有球能力有所下降是不争的事实，而上个赛季他在联赛中的进球效率跟过去相比也不尽如人意。不过在“FIFA足球世界”手游中，C罗依然拥有逆天的能力值。93+的双速、92的盘带、95的头球和99的射门，他依然是那个无所不能的C罗。
而随着比赛的进行，我们发现在危急时刻力挽狂澜的，还是C罗。小组赛前2战4粒进球，帮助球队拿到了4个积分，奠定了小组出线的基础。就算是C罗已经是33岁的年龄，他的无解跑位、逆天弹跳和超强的射术和机会把握能力依然可以让他成为对手后卫的梦魇，而“FIFA足球世界”手游中C罗的各项能力数据，完美地诠释了他在进攻端非常全面的能力。

西葡大战，是本届世界杯小组赛中为数不多的焦点战之一，而C罗则亲手将这场比赛写入了世界杯的历史中。开场4分钟的突破造点，帮助并不被看好的葡萄牙率先取得优势;半场之前，他的远射造成了英超金手套德赫亚的扑球脱手。赛后大家似乎都在讨论平时一向有超神发挥的德赫亚，为什么到了世界杯上却犯了如此低级的失误。但是很多人都没有注意到，C罗的这脚远射可以说是“低空版”的电梯球，守门员扑救起来难度很大，而且他还是用自己的逆足左脚打门的，可见C罗的双足射术到底有多可怕。
西班牙在那场比赛中发挥出了很高的水准，葡萄牙无论从团队配合还是在个人能力上都稍逊一筹。但是他们拥有一样核武器——C罗。比赛最后时刻，2-3落后，C罗在禁区前沿造成了皮克的犯规。我们又看见了C罗罚任意球前熟悉的准备动作，还有那无比坚毅的眼神。球在空中划过一道美丽的弧线钻入球门死角，这也为他那一夜的完美演出画上了一个圆满的句号。
这场比赛之前，我曾经认为只有在篮球中才有1v5的戏码;这场比赛之后我才知道，在绿茵场上，也有人能强大到1个人对抗一支球队。
后面的故事我们也都大抵了解，小组出线的葡萄牙倒在了乌拉圭的铜墙铁壁之下，C罗落寞的背影再次让我们感叹孤胆英雄的悲情。

伤离别
世界杯就是如此残酷，32支球队都带着梦想而来，却只有1支球队能手捧金杯离开，所以我们不能对C罗苛责过多，他做到的已经足够多了。
C罗告别的时刻，全世界有多少球迷黯然神伤?但是在伤心过后，我们能做的也只是期待4年后的下一场足球盛宴。
什么，怕4年时间太久了?那就赶紧拿起你的手机和电脑，在“FIFA足球世界”手游和“FIFA  Online4”端游的世界杯模式中，用你的双手在虚拟世界中帮助C罗圆梦吧。
这两款游戏都有世界杯官方的正版授权，我们可以在游戏中真真切切地体会到C罗在世界杯上的追梦之旅，在一次次进球、防守、绝杀中体会到世界杯独有的乐趣，找到我们放不下的那一份对足球和对C罗的热爱。在俄罗斯，C罗的世界杯追梦之旅结束了。但是在游戏中，他依然可以率领着葡萄牙，这支他一生挚爱的国家队，来完成他在现实世界中未能完成的挑战。足球世界里，重要的从来都不只有输赢，我们放不下的，也从不是输赢，而是热爱!我们游戏中见。

世界上有很多个罗纳尔多，但在我的时代里，只有一个CR7。就算再有一个C罗，我们也不会再有一个青春去追了。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150529_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150542_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150552_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150604_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150624_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150631_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150643_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180703/399_180703150654_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>