<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736504</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736504.html</url><title>E3 2018：《战地5》主要多人模式 玩法介绍公布</title><datetime>2018-06-10 12:07:4</datetime><text>《战地》官网今日发布了《战地5》大行动模式和其他多人模式的介绍。《战地5》将于10月19日正式发售，登陆PC,PS4和Xbox One。

大行动模式
大行动是完美结合各个《战地5》地图与模式的终极多人模式体验。每个大行动都改编自真实历史事件，并且有着动人心弦的剧情体验。游戏发行后不久各位便能参与首个大行动。而在发行后的数个月内，玩家将持续在二次世界大战中其他未曾被见证或游玩的战场中战斗。
大行动是《战地1》行动模式的升级版，但这次在每一个环节都有所改善。模组化的体验将引领玩家踏入行动中虚构的“每一天”，玩家在各个地图与模式中所游玩的每局游戏都代表着战场上的一天，而这也让整个剧情叙事更为逼真。玩家所在小队和队伍在第一天的表现将会直接影响到第二天的剧情叙事与游戏内容，进而对之后的第三天、第四天等带来影响。
举例而言，在第一天表现良好，更换地图时可能就会有较充足的弹药或载具。如果表现差劲，玩家隔天的兵力值、载具或其他物资可能就会较为稀缺。
另一个重要的变更便是确保在每场游戏当中，每位玩家都能玩到各个特色地点，而不用因为防守方固若金汤的防守而卡在第一张地图中。《战地5》中多数的大行动都包括三天行动天数，共耗费约一小时的游戏时间，但如果双方分数接近，持续的时间可能会更长一些。
空降模式
《战地5》旨在提供玩家前所未见的二次大战场面。话虽如此，我们也保留了许多经典的二战体验，例如担任入侵先锋，穿越重重炮火跳伞空降至战场当中。
每场大行动都由士兵突入开场，而在挪威行动中，这一点则透过专属大行动的全新模式来呈现，也就是空降模式。
空降模式围绕着一连串的火炮阵地进行，进攻方必须尝试摧毁火炮阵地，而防守方则要极力避免这种事情发生。进攻方将随着一波波的运输机进入战场，而每名士兵可以决定何时要跳出飞机。等到玩家双脚落地后，就和小队成员一同找出炸弹并且摧毁敌人防线吧。是否能完成任务目标将是决定入侵成败的关键。
若扮演防守方，玩家一开始将从尚未遭到摧毁的火炮阵地进入战场。谨慎布置可拖行的武器、防御工事以及防空炮，规画出最良好的防御配置。随机应变局势，如果你成功守住阵地，敌方的突击优势便会荡然无存，而他们隔天想卷土重来就更不容易了。

最后一战
玩家在大行动模式中的成败将决定最后一战的形势。如果双方阵营不相上下，玩家便必须进行紧张刺激的抢分大战，来分出最后的优胜方。
在最后一战里，玩家将无法重生，所以刺激程度可说是前所未有。若有一方的全数玩家遭到歼灭，该队伍即落败。双方持有的弹药数量，将取决于先前几天的战斗表现。
在弹药和生命值都即将见底的情况下，玩家们的目标就再明确不过了：战斗到最后一刻。在尘埃落定前，没人能够全身而煺，所以尽情在战场上点燃你的斗志吧。
独立多人模式
DICE  团队知道若想打造最令玩家沉醉的《战地》作品，我们不只得改善士兵的行动、增加更多互动式环境，并且加入全新的防御工事系统，我们还需要囊括许多有趣的游戏模式，才能让玩家们玩得尽兴。
《战地5》的多人模式将让玩家以多种前所未见且创意无限的方式，感受到二次大战战场前线的激烈战火。游戏发行时，我们会赋予玩家们八种全新和经典的游戏模式，在当中玩家可以随机应变，利用战场来为队伍获得优势。
征服模式
再也没有任何元素，比征服模式更能代表《战地》系列的精髓了。这种最多可支援 64  名玩家对战的抢点模式曾出现在每一款《战地》游戏中，这次这个经典模式也不会缺席，并且还添加了许多专属《战地5》的全新特色。
和队伍成员一起在广阔的地图中夺下各个关键地点，只要能夺下多数旗帜的控制权，你的队伍就离胜利更进一步。利用近期揭露的防御工事系统、可拖行式武器，以及小队增援来搭建防线，确保前线安全。
《战地》的老玩家将会认出本模式中一些经典的规则，并且更容易直捣本作征服模式的核心，甚至还可能看见某些突击征服模式的影子。
突破模式
在突破模式中，一张地图将被分割为数个区域，每个区域在开场时都由防守方进行防守。若你扮演进攻方，则目标便是按照顺序夺下每个区域，而要达到这点，你必须先掌控该区域的每个占领点。《战地1》的玩家应该能够判断出突破模式和行动模式间的不同，因为这两者在该作品中是相互独立的模式。
在突破模式中，每场交战对于进攻方而言都是争夺区域的生死之战，而对防守方而言，则需考验他们临场的克敌规划。请记住，在《战地5》中，进攻方必须先从防守方手中夺下固若金汤的阵地，才能逼迫对方撤煺，并为交战双方增添更多战略层次。
前线模式
前线模式的拉锯战可说是混合了征服模式、突袭模式以及《战地4》的歼灭模式。
在前线模式中，双方必须同时争夺同一旗帜目标的控制权，才能解锁下一个目标，一路将前线推进至敌方大本营。征服最后一面旗帜，敌方大本营的大门便会开启，这时便是用炸药摧毁其脆弱战略目标的大好时机，这便是《战地5》在前线模式中新增的内容。
抢攻模式
在这个《战地风云》系列的必备模式中，简单纯粹才是王道。然而，在这个步兵战版本的小型征服模式中，刺激的动作场面可一点都没少。在抢攻模式中，对战双方将会争夺多个目标的控制权。拥有至少半数旗帜将导致敌方队伍损失兵力值。控制的旗帜越多，敌方兵力值的损失就更快。若你打算测试连队的组成与默契，那么此模式中连场的近距离交战就是你的最佳选择。
团队死斗
将《战地5》化繁为简，直达战斗本质。团队死斗是个节奏紧凑的步兵战模式，在当中小队凝聚力的作用将比以往更为重要。成为造成最多伤亡的一方，胜利就属于你们了。
在 Xbox One、PlayStation4 和 PC 上加入战斗。EA Access 和 Origin Access 抢先试玩版将从 10 月 11  日开始，《战地5》豪华版抢先入伍游玩将从 10 月 16 日开始，《战地5》标准版将从 10 月 19 日开始。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610120058_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610120332_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>