<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738992</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738992.html</url><title>中手游参展2018 WMGC，将携旗下多款重磅新品出席</title><datetime>2018-06-29 14:41:1</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心隆重举办。作为ChinaJoy展会的重要组成部分，WMGC  BTOB综合商务洽谈区集企业品牌、产品、技术、资本于一体，打造产业综合商务服务功能，在展示、洽谈及投融资推介等一系列商务途径中，继续推进海内外移动游戏企业之间的广泛商务沟通和合作，彰显ChinaJoy引领和带动产业发展的功能与作用。
作为全球知名的全球化IP游戏运营商，中手游近日正式确认参展2018  WMGC，将携旗下《画江湖之杯莫停》、《龙珠觉醒》、《隐龙传：影踪》、《三色绘恋》、《雷霆霸业》、《航海王强者之路》、《火影忍者 -  忍者大师》、《纪元：变异》、《蜡烛人》、《凡人飞仙传》、《有魔性西游》等多款精品手游、H5游戏亮相本次2018WMGC。

中手游始终秉承为全球玩家提供精品游戏的理念，致力成为全球玩家热爱的游戏品牌。中手游于2012年9月25日登陆纳斯达克，是国内首家登陆美国证券市场的手游公司;公司于2015年5月正式启动私有化，并于同年8月完成退市，创造了中概股最短时间完成私有化的纪录。中手游于2018年5月并购北京软星51%股权，联手台湾大宇就《仙剑奇侠传》、《轩辕剑》、《大富翁》、《明星志愿》和《天使帝国》等知名IP展开自主研发和联合研发，及多维度的泛娱乐合作。中手游以IP为核心，通过自主研发、联合研发和代理发行，用全球化视野深耕IP文化合作与运营，并围绕IP和CP展开积极的投资布局，打造IP游戏生态，并已形成行业领先的规模。自2013年Q3起截至当前，据知名第三方市场调研机构Analysys易观季度统计报告显示，中手游已连续18个季度位列中国移动游戏全平台发行商第一位，并已成功发行了《三国威力加强版》、《新仙剑奇侠传》、《航海王强者之路》、《火影忍者-忍者大师》、《倚天屠龙记》、《轩辕剑3手游版》、《神话永恒》和《妖精的尾巴-最强公会》等数十款精品游戏，并拥有《仙剑奇侠传-幻璃镜》、《热血战歌》、《屠龙战记》和《攻沙加强版》等多款月流水过千万的自主研发游戏。

已于6月5日开启首测的超人气国漫顶尖IP作品《画江湖之杯莫停》，是由中手游发行、若森数字全球正版授权的国漫幻想武侠手游。改编手游在忠于原著，为玩家展现出原汁原味的原作剧情的同时，也将首次展开与国漫顶尖IP联动大集结，让国漫粉耳熟能详的国漫角色都有机会加入到游戏当中。而在最直观的画质表现方面，《画江湖之杯莫停》力邀当前国漫顶级画师加盟，由画师大触绘制上百套精美时装，涵盖古典、时尚、典雅、炫酷以及脑洞大开等多种不同时装风格，在游戏中为玩家一一完美展现并由玩家随心挑选装扮，展现最为个性的自我。

孙悟空，觉醒归来!《龙珠觉醒》是由中手游发行、东映动画正版授权，以3D方式呈现《龙珠Z》动画剧情的激战手游。游戏将《龙珠Z》动画中独一无二的设定与玩法进行深度融合，为喜欢这部作品的玩家打造由动画经典剧情构建的冒险之旅。在游戏中，玩家能够搭配组建自己的强力阵容，招募包括贝吉塔、比克、龟仙人在内的数十位人气角色，释放压迫感十足的招牌技能;搭配充满新意的手办收集、战术眼镜、神龙召唤玩法，将一路过关斩将击败强敌。

以硬派武侠风格著称，糅合经典横版动作玩法、恢弘3D场景为特色的《隐龙传：影踪》，其故事发生在盛唐年间，描述着一个围绕着流失已久的神器“龙鼎”以及神秘组织“爻”发生的故事。在游戏中，玩家将扮演一名曾经师门惨遭血洗的剑客陆天源，作为神秘组织“爻”的实验品被迫长期服下邪恶丹药而获得了神秘的力量。为抑制这种力量，他决定寻找“龙鼎”的秘密;为报灭门之仇，他走上了一条充满杀戮之道。《隐龙传：影踪》为玩家完美复刻了横版动作战斗所带来的极致快感，尤其是在其特色的跳跃、游泳、格斗、谜题、躲避机关，以及观察阅读敌人动作，用快速的灵活攻击、致命的重击或精准躲闪后的反击消灭不同的敌人等系统设定下，玩家往往更需要注重快速反应以及便捷操作。

被玩家誉为“国产galgame的巅峰佳作之一”的《三色绘恋》是由绘恋制作组制作的校园恋爱冒险游戏，产品主打用画笔描绘的“中国特色”校园三角恋爱AVG。并拥有100万字剧本+全程语音+100张CG的游戏内容，讲述了男主和天才绘画少女文芷以及青梅竹马墨小菊三人之间的情感故事。截至目前，这一作品在Steam平台被评以“特别好评”，并由此诞生了以探讨剧情、创作同人作品为主的“三学”等大型二次元同好社群。
相信在2018第六届WMGC上，中手游将为大家呈现更多精彩!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629144001_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629144009_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629144015_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629144023_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180629/399_180629144030_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>