<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733567</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733567.html</url><title>潮这里看!《剑灵》首个虚拟时装副牌品牌站上线</title><datetime>2018-05-21 12:13:0</datetime><text>来到这里，你也能置身时装秀前排——人气网游《剑灵》今日(5月21日)正式发布首个虚拟时装副牌PLAN.X(中文名：颜究所)，全新品牌站同步上线。5月主推新品，全新棒球服系列时装也在同一时间推出，更有海量经典时装重返商城，百变外观惊艳，心动价格更是仅此一次，满足玩家的颜控需求。
《剑灵》首个虚拟时装副牌品牌站链接 :http://bns.qq.com/plan/
当红来袭!首个虚拟时装副牌发布
时尚，是潮流先锋的汇聚，是成就新锐力量的见证。5月21日，一直追求潮流美学的《剑灵》再一次领跑潮流范，首开业内时装副牌先河，首个虚拟时装副牌PLAN.X(中文名：颜究所)正式上线。
多年来，《剑灵》不断把时尚潮流与美学设计概念引入游戏，多维度跨界打造游戏潮流IP，探索新时代下MMO品牌新模式。例如在2017年，游戏便与有货、AKOP以及LAL达成合作，由三大品牌联手共同打造了定制套装，并邀请到国民师姐关晓彤来为时装“带货”。进入2018年《剑灵》更是加大对于这一块的着力，用“感官升级”为业内的游戏发展注入了全新的概念，并最终顺势诞生了首个虚拟时装副牌。
副牌PLAN.X(中文名：颜究所)中的“X”，承载着《剑灵》多个美好愿景，既代表了游戏在过去几年运营时间里汇集了庞大的年轻玩家群体，这些追求个性表达和自我实现的年轻一代，他们创造了与过往完全不一样的世界，也选择着属于全新一代自己的游戏时尚。此外，“X”还代表了时尚的无限可能，正如《剑灵》一直以来所坚持的极致潮流感官美学，游戏多年来不断把时尚潮流与美学设计概念引入游戏，用年轻去演绎多元世界的精彩，用荷尔蒙来表达剑灵态度!

《剑灵》首个虚拟时装副牌品牌站
个性主张 PLAN.X颜究所“装”下潮流
随着首个虚拟时装副牌PLAN.X(中文名：颜究所)的发布，全新品牌站也在今日同步上线。整个品牌站采用的是简约设计风格，尤其是在UI设计上，越发回归平面设计、信息传达的本质，追求精致排版、效率第一，全新的极简主义设计风格独树一帜。在这样主张个性的品牌站里，却“装”下了《剑灵》多年来所倡导的潮流，并将所有时装分成了三条主线来进行展示，分别是职业线、宠物线以及节日线。其中节日线时装中网罗了游戏在各大节日期间推出的应景时装，如经典的天作之合婚纱套装，每一年的春节时装、圣诞时装等。
游戏之后还将继续完善品牌站，将更多的时装收录，也将开放更多功能，敬请期待。

“心动全垒打”
5月主推新品 棒球服时装助攻全垒打
今日，《剑灵》还迎来了新一轮的版本更新，包括全新棒球服系列在内的多款时装集结登场。作为5月主推新品，全新棒球服时装为玩家提供了三种颜色可供选择，分别是白色棒球服“心动全垒打”，蓝色棒球服“胜利全垒打”以及黑色棒球服“前进吧暴龙”，呼应了新版本slogan“助攻全垒打”。

“胜利全垒打”
不仅如此，游戏还发布了一组六张棒球服海报，通过手绘的形式，重现了在棒球场上发生的各种各样的小故事。“全力奔跑，是为了得到你的安全上垒”，“  遇见你，我才知道传说中的心动触杀”……一句句走心温情文案，记录下的是青春记忆里的小美好，有阳光、汗水，以及第一次的怦然心动。在海报中，还出现了国民师姐的身影，穿上了棒球服的国民师姐也是灵动时髦少女感满满。






棒球服海报
此外，游戏还特别打造全新的棒球员系列伙伴，趣萌小恐龙“萨利”穿上了棒球员装，是不是也很可爱吸睛?还有包括啦啦队服“呐喊”在内的，多套各具风格的时装也在同一时间上线。

啦啦队服“呐喊”

恐龙“萨利”
满足颜控需求 “天作之合”绝版时装限时售卖
喜迎《剑灵》首个虚拟时装副牌PLAN.X(中文名：颜究所)的发布以及全新品牌站的上线，游戏还重磅打造了折扣大福利活动。黑仙子、青空、实习护士、TA的衬衫、白色洛丽塔……海量经典时装重返商城，并将以超低折扣进行售卖。尤其是限时返场的青空、黑仙子(女)、粉色潘达(灵女)将低至52折出售，优惠价格仅持续一周时间。

折扣大福利
还有此前限时限量发售，并早已不再公开售卖的《剑灵》520系列婚纱典藏时装天作之合，也在此次的限时返场时装之列，机不可失赶快行动起来吧!精彩不仅如此，天作之合之后还将加入个人服装室，玩家可以自由设计部位纹路与颜色，为此，游戏特别将天作之合进行了限时返场，让更多的玩家可以拥有TA并且在之后的个人服装室内尽情发挥自己的创意，打造专属于自己的婚纱时装!

天作之合
与此同时，《剑灵》特别打造的521“喜欢你”活动也已正式启动。玩家可以根据自身的情况，选择参与情侣区活动或者个人区活动，游戏为两个赛区的前50对/名玩家精心准备了丰厚的专属奖励，包括剑灵2018典藏款台历，以及恋心、恋歌、玫瑰狩猎等游戏时装。

521“喜欢你”活动
潮这里看!《剑灵》发布首个虚拟时装副牌PLAN.X(中文名：颜究所)，全新品牌站正式上线。5月新版本也携全新棒球服系列等多款时装同步更新，还有经典时装折扣大福利以及521“喜欢你”活动也已火爆开启，在这个甜蜜的日子里，助攻各位灵芝完成“爱情全垒打”!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121101_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121114_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121123_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121155_6_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121206_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121216_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121223_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121230_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/399_180521121237_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>