<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741474</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741474.html</url><title>旗舰机大降价、官微清空 夏普手机或再次退出中国</title><datetime>2018-07-21 16:58:5</datetime><text>去年8月8日带着全球首款异形全面屏AQUOS  S2高调回归中国市场的夏普手机，如今可能要再次退出了。7月17日晚，有着95万粉丝的“夏普手机”官方微博账号，突然清空了自己所有的微博。掌舵人夏普/富可视手机全球CEO罗忠生也修改了自己的微博认证，变更为“资深通信人士数码博主”。

夏普手机微博清空
“转型，拼搏，不惧困难，团结一心，涅槃重生！”这是罗忠生最新的一条微博，发布时间是6月30日。据富士康内部人士透露，原夏普手机中国区的团队已经解散，而罗忠生本人也已经离开。对此，凤凰网科技求证了罗忠生本人，但没有得到回复。

罗忠生微博修改认证
2017年5月24日下午，夏普手机在北京召开了一场品牌回归的发布会，罗忠生当时在现场与在座的媒体等打了个赌，说在2017年年底之前，在座的这些人手机都要换掉。
随后在8月8日下午，夏普手机打响了回归的第一枪，带着搭载全球首创夏普FFD异形全面屏技术的夏普AQUOS  S2重返市场。“我希望改变手机行业千机一面，同质化严重的局面。”罗忠生当时在接受凤凰网科技采访时认为，全面屏是5G时代来临前手机变革的最大风口，慢慢会成为手机的标配。
夏普AQUOS S2

当时的夏普AQUOS  S2所搭载的就是异形全面屏，这也是夏普推出的第29款全面屏手机。该机搭载了夏普原装FFD异形尖端全面屏，将前置摄像头嵌入在了屏幕之中，听筒做了0.7mm的极窄设计，把手机的屏占比推向了87.5%。
在夏普AQUOS  S2推出之后，市场也确实如罗忠生所预测的那样，从去年9月份开始，各大手机厂商的新品智能手机相继采用了全面屏设计。苹果在那年9月份所推出的iPhone  X，更是搭载了类似夏普的异形全面屏设计，不同之处在于苹果用的是刘海屏。
再之后就如同大家所看到的，华为P20系列、OPPO R15、vivo X21、小米8、一加6等，都采用了类似苹果iPhone  X的刘海屏设计。但在这个时候，率先推出异形全面屏的夏普手机却沉寂了。罗忠生当时说的在年底之前还将推出一款比AQUOS  S2更加高端的旗舰产品，至今也没有兑现。
去年的旗舰机夏普AQUOS S2售价腰斩

目前京东商城夏普手机自营官方旗舰店仅有夏普AQUOS S2与夏普AQUOS S3 mini两款产品。夏普AQUOS  S2最初上市时一共有两个版本，标准版为2499元，高配版为3499元。如今这两个版本售价已经降至1099元与1799元，售价腰斩，算是进入清仓甩货阶段了。
线上是夏普手机主要销售渠道，在京东上，这两款产品评价约为7万。通常实际销量大于评论数，再算上线下迪信通与运营商渠道，夏普AQUOS  S2销量推算的话应该是介于10-20万台之间。这个成绩显然是让雄心勃勃的富士康很难接受的。
富士康内部人士透露称，销量不佳是导致罗忠生及其团队解散的核心原因。该人士称目前富士康海外市场还在继续做。不久前夏普正式面向欧洲市场推出了两款新机——夏普AQUOS  C10 和夏普AQUOS B10，分别面向中端和入门级市场。
夏普手机最早于2003年开始进入中国市场，2005年因为受到中国本土厂商的冲击，随京瓷、松下等诸多日系手机厂商一起退出中国;到了2008年，夏普又回来，它的传统功能机型在市场上风光了几年。
到了2013年的智能手机时代，三星、苹果等手机品牌在中国市场迅速发展，夏普的传统功能机型失去市场，慢慢地被边缘化。风光不再的夏普又一次离开中国市场。
2016年的一笔巨资收购，让离开中国市场四年的夏普手机重回国人视线。
2016年3月，富士康母公司鸿海集团宣布斥资225亿人民币，收购亏损严重的夏普66%的股份，同年8月，鸿海的注资完成。
之后，夏普在中国发布了两款面向低端市场的智能手机C1和A1。在业内人士看来，这是夏普手机对回归中国市场的一种试探。
原夏普手机全球手机CEO罗忠生

国内手机市场的竞争在夏普离开的这些年变得尤为激烈，传统的“中华酷联”四小龙如今只剩下华为一枝独秀，中兴、酷派、联想手机都已经被边缘化，另一家有着16年历史的老牌手机厂商金立从去年年底开始陷入资金危机，目前正在艰难重组。
重塑品牌和渠道，是重回中国市场的夏普需要面对的一大挑战，这一挑战任重道远。但因为首款产品市场反响不佳的缘故，富士康并没有给中国区的夏普手机团队太多时间。至于之后会不会有新的团队来接盘，我们可以拭目以待。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/276_180721165155_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/276_180721165222_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/276_180721165249_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/276_180721165351_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180721/276_180721165501_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>