<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740990</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740990.html</url><title>玩家被虐得摔鼠标 Steam上10款超高难度游戏盘点</title><datetime>2018-07-17 14:55:3</datetime><text>玩家圈有很多喜欢“自虐”之人，他们喜欢挑战各种高难度游戏，纵然死了千百回，被虐得死去活来，却依然乐此不疲。今天小编就来盘点下Steam上的10款高难度游戏佳作，看看你都玩过没?
10、《蔚蓝》
这是一款像素风格的横版跳跃游戏，包含300个关卡，背景故事发生在一座名为塞莱斯特的山脉上，我们操控的女主角玛德琳刚刚失恋，心灰意冷之际来此处登山散心。在登山的过程当中，她内心中的不安与恐惧逐渐被具象化，玩家需要和她一起克服自身和大山带来的各种困难，不断地向着山顶攀岩。

IGN对《蔚蓝》给出了满分10分的评价，这也是他们2018年以来第一款满分游戏，IGN编辑称这款游戏是一款杰出的平台跳跃游戏，但即便去掉跳跃元素，光是配乐和故事也同样令人惊喜，即便你没有进行任何跳跃操作，脚牢牢的固定在地面之上也依旧能够体会的到这款游戏的精妙。
9、《盐和避难所》
这是Ska Studios旗下的一款2D横版动作游戏，与《恶魔城》和《黑暗之魂》十分相似，暗黑的画风，其中不乏血腥和暴力场景，胆小玩家慎入。

游戏的战斗系统将非常富有深度，玩家可以单手武器搭配盾或者副手弩多样组合，也可以双持重型武器，每种武器都有各自独特的动作设计，远程攻击有魔法，弓箭系，还可以投掷小刀等道具。当然负重越高会对你的速度，回复影响也就越大，所以防御和敏捷之间的取舍将非常有意思。
8、《汐》
这是一款国产横版动作游戏，将中国风建筑融入到了高难度的动作游戏设计中，虽然没有次世代游戏的高级画面，但给玩家一种眼前一亮的清新感。

《汐》的故事发生在一个古老的村落。在这里，高屋丛丛刺向云霄，还有无尽的深渊和致命的障碍躲藏在暗处。特点是超高难度，不同关卡拥有不同的主题机关，奇特而又诡异的世界观，还有哀伤而又隐秘的故事剧情，非常值得一玩。
7、《死亡细胞》
这是法国开发商Motion  Twin制作的一款类银河恶魔城风格的独立游戏。在游戏中玩家扮演一群“有意识的细胞”，在这个岛屿上，死亡只是开始，岛屿中同样也隐藏着秘密等待你去挖掘，游戏将兼有Roguelike游戏的重复可玩性和刺激的永久死亡体验。

无论是面对Boss还是杂兵，战斗系统均基于模式识别设计，武器和法术各有妙用，你需要充分利用手头的一切，另外切记时刻走位翻滚。在反复死亡中不断解锁新关卡，探索城堡未知的边边角角，迎战强横凶残的Boss。隐藏房间、秘密通道以及隐藏在城堡角落之中的迷人景观：踏入此门者无需回头，自有死亡为汝代劳。
6、《奥日与黑暗森林》
这是独立工作室Moon  Studios开发的一款动作冒险类游戏，画面精美，故事情节生动感人。游戏的特点是难!很难!比血缘还难，手残党克星!不过Unity引擎做出来的2D横版游戏居然这么唯美，美到如新海诚的电影那样——每一帧都是一张壁纸。

论画面，《Ori》可以让你电脑上其他游戏变的黯然失色，这种带有涂抹感的原画真是一种很独特的艺术风格，背景绘制得很用心，所以即使在游戏中死得怀疑人生，总会在画面中找到一丝安慰。关卡的设计非常出色，不太需要高智商，但很考验反应和技巧。加技能点也很有意思，三条方向攻守兼备，这种思路也很常见，可以在里面找到魂系列的影子。
从另一个角度来说，这款游戏虽然没到艺术品的高度，但却是一款不折不扣的精品，《Ori》是从视觉这个方面呈现“美”，种“美”很透彻，令人心醉。
 
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717145315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717145316_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717145316_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717145316_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180717/153_180717145316_5_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>