<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748248</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748248.html</url><title>没有《行尸走肉》 IGN评出过去10年15部优秀恐怖剧集</title><datetime>2018-10-29 15:47:0</datetime><text>
	秋叶金黄，日长夜短，秋风瑟瑟，冬日将近，这样的天气伴着万圣节的来临，大家看恐怖片最合适不过了，在秋意的束缚下，过一个诡异的惊悚万圣节。今日IGN评选出了过去10年里15部优秀的恐怖剧集，我们来细数一下这些阵阵寒意吧！





	根据托马斯·哈里斯的经典小说《红龙》改编，由布莱恩·福乐主创，主角依旧是汉尼拔这个在奥斯卡获奖影片《沉默的羔羊》中十分出名的连环杀人狂魔。麦德斯·米科尔森贡献了他演员生涯中最精致的表演，他将汉尼拔的魅力、沉稳、令人胆寒以及表面上的亲和一一展现，汉尼拔不仅让一帮FBI探员心生惧意，也让这个杀人魔疯狂的过程变得如此优雅。《汉尼拔》堪称史上最罗曼蒂克的恐怖剧。





	恐怖剧中影响最广的剧集之一，已经来到第八季的《美国恐怖故事》依旧吸睛力十足。对大多数恐怖片脑残粉来说，诗意暗黑风和童话般的小学生惊悚已经不能满足他们的胃口了。而“美恐”这种大尺度的剧集，保留着各种满足粉丝幻想的恐怖元素，比如闹鬼的小“炮”房、现代女巫团、恶搞死宅邻居等等，再加上永不止步的血腥暴力，给我们造就了《美国恐怖故事》这部现代恐怖经典剧。





	这部法国恐怖剧，在榜单里可以说是独一无二的。剧集讲述了，在一个高山上的小镇里一群学生和他们的老师们因车祸死去。几年后，死去的孩子和老师又重返人间，他们清楚地拥有自己的意识和记忆，而且还不知道自己已经死去，阴阳两隔的人与鬼如何相处，也是这部剧的看点之一。





	10年前，这部充斥着性爱场面和血腥暴力镜头的恐怖剧集在HBO惊艳亮相，并一下子扭转了人们对电视剧的看法。这种香艳混搭风收获到了意想不到的效果，《真爱如血》和其他的吸血鬼剧都不一样，剧中的世界已经承认了吸血鬼的存在，而且卡司阵容究极豪华，大牌间的诱人的场面让观众赞不绝口。随着故事的不断发展，只要是你能想到的超自然生物，剧组一定能给你安排到位。





	《惊声尖叫》的同名剧集，重新激发了观众对这种重拍剧的兴趣。年轻的演员们重新演绎了一个全新的惊悚故事，新的面具代替了老的形象，也让制作方的诚意全面的表现了出来。《惊声尖笑》不管是在电影还是剧集中，都有一套自己的恐怖套路，在剧集中更是加入了类似漫画式的叙事方式让人耳目一新。





	这部剽悍带有一些英式恶趣味讽刺的电视剧，可能你都没听说过。这部由《黑镜》主创查理·布鲁克指导的恐怖剧讲述了一个真人秀片场变成僵尸工厂，只有几个老“司机”和一些工作人员还是正常人，面对生存这个残酷的话题，人类自私的本性又一次暴露无遗，那么这次他们究竟是能齐心协力对抗僵尸还是直接分崩离析？剧中会告诉你答案。








	小时候的噩梦被搬上荧幕，伊藤润二这个吓死人不偿命的超级恐怖漫画大师，已经让我们30年不能安稳入睡。而2018年伊藤先生的作品登陆荧屏，再次让他的凉透脊柱的作品大热了一把，剧中的这些短篇小故事都有一种杀人于无形的美，玩偶之家，人脸气球等等恐怖元素，让你体验那种捂着眼却又想从指缝间偷看的感觉。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798658_776058.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798666_744796.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798673_631853.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798680_302965.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798687_483999.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798694_309454.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181029/1540798702_806762.jpg	</imageurl><videourl /></doc>