<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737470</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737470.html</url><title>Steam中国版真的要来了 今后还能愉快地喜加一吗?</title><datetime>2018-06-15 15:43:0</datetime><text>在今年E3展会进行得如火如荼之时，突然传出一条让玩家吃惊的消息——Valve将和完美世界合作，推出Steam中国版。消息称完美世界与Valve将在Steam中国项目上密切合作，积极推动其建立、推广、和游戏上线，而Steam全球其他已有的运营与服务不受影响。

对于这条消息，很多玩家想必是惊愕莫名的。一个游戏商城专门推出中国版本，在很多人的眼中，或许就意味着游戏内容、运营方式也会变得中国化。
那么Steam中国版的推出会对Steam在中国的游玩体验，造成怎样的变化和影响?今天我们就来谈谈其中的一些可能性吧。
注意，以下内容属于基于经验的预估，实际情况以Steam中国版正式上线，或者官方进一步公告为准。

更多游戏会通过Steam推出国行版
如果你是一名Steam玩家，那么应该会知道在Steam国区上所贩卖的游戏，并不属于国行版本，也不需要经过国内相关部门审核。
而如果Steam上某款游戏推出了国行的版本，那么这款游戏往往会从Steam目前的国区下架，这样的例子很多，例如《CS:GO》、《DOTA2》等等。但如果Steam推出了中国版，情况显然会有所不同。

Steam中国版会是一个全面面向国内的游戏商城，在其中上架的游戏按理都会是过审后才上架的国行版本。
如此一来，有更多游戏通过Steam中国版推出国行版本，是可以期待的。
例如《CS:GO》、《DOTA2》等游戏的国行版本，目前是通过完美世界代理的，在Steam推出中国版后，这些游戏应该会上架中国版的Steam平台，无需再从其他渠道下载。
另外由于Steam中国版的存在，以及完美世界的运作，在未来应该会有更多国外游戏通过Steam中国版来推出国行版，也会有更多国内游戏在Steam上发行。
在这方面，Steam中国版的影响和PS商店国区、Xbox商店国区、WeGame相若。
Steam中国版社区将可顺利访问
大家之所以热爱Steam，除却丰富的游戏内容，还在于其极具价值的游戏社区。
在Steam的社区当中，你可以找到各种各样关于游戏的评测、攻略、讨论，还能够通过创意工坊来获取游戏汉化版、Mod等实用工具。
但是，由于种种原因，目前Steam社区并不能在中国顺利访问，但Steam中国版推出后，这显然会有所改变。

如无意外，Steam中国版应该只会提供处于国内监管下的网络服务，在此前提下，社区功能的回归也就理所当然了。
不过，由于Steam中国版的运营方式和Steam国际版有所不同，因此以往的游戏评测等社区内容，可能不会继承到中国版当中，中国版或许不能查看其他语言的游戏评测。
Steam上的游戏会变少变贵?
前面提到，Steam中国版中的内容，应该都会是通过审核的国行版游戏，如此一来势必会在内容上有所限制，玩家在Steam中国版当中能玩到的游戏，并不会像目前Steam国区上的那么丰富。
而一旦Steam中国版推出，Steam国区将会何去何从?这也是很多玩家颇为担心的。
比较悲观的情况是，Steam会在中国版推出后，取消掉国区或者进行锁区，如果想要享受到如同现在一样丰富的游戏内容，就必须通过种种手段来跨区购买游戏。
且不说跨区会有封号等风险，跨区后的支付手段、网速以及价格，也会成为大问题。
Steam国区目前支持微信、支付宝、银联等国内常见的支付方式，而且在国内有大量的CDN，很多游戏在国区上架后价格优势明显，这些让中国玩家喜闻乐见的元素，在其他区都是踪迹难寻的。

显然，Steam国区关闭或者锁区后，中国玩家就很难如同现在一样，方便、便宜地享受到全世界范围内的PC游戏大作，而这还不是最坏的情况。
在一些玩家的设想中，Steam中国版推出后，Steam国际版或许会无法正常访问，而实际上在之前Steam也的确短暂出现过无法访问的故障(101、103错误等)，这种担心并不是无凭无据的。

如果这些糟糕的猜想成为现实，造成的影响可能会非常恶劣。
目前，Steam国区的活跃用户已经超越了美国成为世界第一，营收也占有不可小觑的比例，在此影响下，越来越多的游戏推出了中文版，以服务于中国玩家。
如果Steam国区被中国版取而代之，中国市场无疑会大大缩小，厂商们是否还有动力继续推出中文版、在游戏增添中国玩家喜闻乐见的元素?这恐怕不容乐观。
当然，这只是其中的一些可能性，即使Steam中国版已是板上钉钉，但参考一下其他平台的现状和其他信息，我们也大可抱有积极的期待。
例如，索尼的PlayStation平台也有推出PlayStation中国区商店，专售国行游戏，但稍有经验的玩家都知道要访问其他区域的内容并不困难。
而且，在完美世界在公告中还称“Steam全球其他已有的运营与服务不受影响”，也有人称就相关事宜询问了Valve的工作人员，得到了“中国的用户依然可以在以后访问STEAM.
而如果玩家的游戏库里的游戏本身没有什么变动(if games will remain unchanged)，玩家也依然可以在库里玩到。
只是市场上会多一个STEAM商店，而里边的游戏都是通过了中国政府官方审查流程的游戏”的答复。

可以看到，起码在Steam方面，是无意放弃目前的中国用户的。如果Steam中国版正式推出后，Steam也采取类似PS商店的策略，那么无论对于玩家、游戏厂商、Steam平台乃至整个游戏市场，都会是皆大欢喜的结局。
总结：
Steam中国版的突然宣布，的确令很多玩家感到忧心忡忡。至于Steam中国版什么时候会到来?
根据完美世界的公告，“建立Steam中国对公司本年度的经营成果无重大影响”，因此Steam中国版应该不会在今年推出。至于在Steam中国版推出后，还能不能愉快地喜加一，我们还是静观其变吧。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153918_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153918_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153919_3_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153919_4_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153919_5_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153919_6_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/153_180615153919_7_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>