<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735963</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735963.html</url><title>2018腾讯NEXT IDEA高校游戏创意制作大赛启动 </title><datetime>2018-06-06 15:41:3</datetime><text>
6月5日，2018年腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛正式启动报名，作为腾讯游戏学院一年一度面向高校侧的重要赛事，今年大赛在内容题材、赛制形式、奖金奖项、参赛者扶持和培养等方面都进行了全新升级，希望能为热爱游戏的学子们创造一个更广阔的舞台。
今年，腾讯游戏学院发布了“游戏人才培养生态和开发者扶持规划”。在此背景下，本届赛事不仅希望可以激发参赛者游戏创造力、让更多人可以实现游戏梦想，同时也将在传统文化保护、功能游戏探索方面发力，引导青年一代关注游戏的文化价值与社会价值。

创造更多可能，赛事不限主题、游戏类型和开发平台
与之前的赛事相比，2018年腾讯NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛不限制主题、游戏类型和开发平台。在传统PC端和移动端的游戏制作之外，大赛首次加入了微信小游戏制作，更多同学可以不受技术门槛限制参与进来，自由选择自己感兴趣的方向，尝试各种创新的游戏创作，创造更多可能。另外，大赛接受个人和组队报名，组队报名中团队人数不超过五人。
在传统文化保护、功能游戏探索方面，大赛从内容和形式都有所侧重。去年的72小时游戏制作夏令营升级为传统文化采风+极限开发形式的“72小时极限开发营”，并在初赛期间展开系列活动。学生可以单独报名大赛，也可以在报名大赛的同时选择参加“72小时极限开发营”。通过极限开发营筛选的学生团队将到兵马俑、敦煌、茶马古道进行传统文化采风，随后采风团队将汇聚于西安进行“72小时极限开发”活动。活动现场将给出极限开发的主题，团队们将在72小时内进行极限创作。活动作为大赛初赛阶段晋级复赛的“绿色通道”，将给予活动中前三名的团队直接晋级大赛复赛的资格。该活动由腾讯游戏学院主办，秦始皇帝陵博物院共同发起，并将携手“开放的传统游戏数字图书馆”、“一部手机游云南”等项目，旨在鼓励参赛学生开拓思维，结合传统文化进行极限游戏创作。

奖项全面升级，近20个奖项，奖金总额超过20万元
赛事奖金也进行了重磅升级。本次大赛将会评出近20个奖项，奖金总额超过20万，其中金奖奖金高达5万元。除了综合奖项的金奖、银奖、铜奖、入围奖和单项奖的最佳创意设计奖、最佳美术设计奖外，最受欢迎的游戏将获得Wegame最佳人气奖。在此基础上，本届大赛特别新增了特别奖，其中有“功能游戏”主题金奖和入围奖以及涉及兵马俑IP的兵马俑特别奖，旨在引导和鼓励青年一代关注功能游戏的探索和传统文化的保护。

专家导师团全力帮扶，优秀者将获多重发展机会
在参赛者扶持与培养方面，整个赛事进行过程中，来自腾讯互娱四大工作室群、游戏发行线的NEXT  Studio和功能游戏的专家导师团将会直接对参赛者进行线上、线下的答疑和辅导，帮助他们打磨优化产品。获奖团队除有机会获得腾讯offer外，其优秀作品还有机会获得腾讯提供的作品孵化扶持及发行支持。另外，大赛主办方也将与教育部创新创业项目合作，推荐优胜学生申报国家双创人才认证。
2017年，NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛吸引了超过2000名高校学子报名，共收到作品Demo100余份，并最终评选出10个获奖作品，其中第一名作品《色彩边缘》已成功发行上线，参赛学生中有多名同学拿到了腾讯游戏offer。2018年，各方面都进行了重磅升级的NEXT  IDEA高校游戏创意制作大赛将会是更具吸引力的舞台，也是梦想进入游戏行业的学生们展示个人能力的更广阔的舞台。
目前赛事大幕已经开启，希望更多热爱游戏的同学踊跃参与大赛，实现游戏梦想。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606153856_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606153909_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606153916_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606153923_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606153932_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>