<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734530</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734530.html</url><title>《堡垒之夜》为何不登Steam？Epic：抽成太高</title><datetime>2018-05-28 12:36:4</datetime><text>在中国上海举办的虚幻引擎开放日大会上，Epic CEO Tim Sweeney接受了GameLook专访。Sweeney透漏在《堡垒之夜：大逃杀》取得成功后，他们为这款游戏投入了500人团队。之所以没有登陆Steam，这是因为Steam上抽成太高。

以下是采访内容：
《堡垒之夜》今年取得了非常大的成功，是否超出了Epic的预期?
Tim  Sweeney：是的，比我们想象中的成功大得多，我们有拯救世界的单人模式、有团队合作模式，还加入了大逃杀模式，我们觉得它会受欢迎，但从来没有想到《堡垒之夜》能够成为这个品类的第一名，所以我们很感激玩家的支持。
《堡垒之夜》在iOS大获成功之后，很多人都想知道，安卓版本何时发布?
Tim Sweeney：安卓版本的发布会在接下来的两个月以内，但是具体哪一天还不好说，因为现在团队还在做优化性能和提高设备适配方面的工作。
Epic最近刚刚公布要为《堡垒之夜》投入1亿美元电竞赛事奖金，是否要打造全球性的职业电竞体系?
Tim  Sweeney：《堡垒之夜》非常成功，我们希望帮助它的电竞赛事成长，目前还在探讨更多细节，所以具体的赛制结构还没有敲定，但可以肯定的是，会有更多的全球性赛事，1亿美元是接下来12个月的奖金池，从今年5月到明年4月底，我们没想到它可以成为现象级的游戏，后续投入会根据未来的发展决定。
《堡垒之夜》是目前登录平台最多的战术竞技游戏，包括PC、XBOX、PS4、iOS，以及计划中的Switch、android，我们听说EPIC  700多人的团队绝大多数都投入到了《堡垒之夜》，Epic是如何管理这样一个巨型团队的?
Tim  Sweeney：最开始的时候，《堡垒之夜》是个很小的项目，一开始团队只有80人，制作大逃杀模式的团队只有30人，随着游戏的成功，我们大多数人都加入了这个项目组，Epic的700人团队有大约500人都在做这个项目，但都在负责不同的领域，有人做美术、有人负责做PVE活动，有人做团队模式，还有很多人做技术，实际上他们在做的技术是给所有使用虚幻引擎技术的者的，比如引擎优化以及很多引擎功能。
免费将成为主机网游趋势，跨平台联机并非技术问题
之前因为一个意外，《堡垒之夜》XBOX和PS4玩家实现了联机，EPIC是否能说服SONY、微软、任天堂让玩家可以自由联网对战?
Tim  Sweeney：从虚幻引擎角度来说，我们支持所有平台的跨平台功能，但出于一些平台的政策原因，跨平台是被禁止的，但我们会不断和他们协商，希望最终可以消除这些限制。我们希望把《堡垒之夜》提供给所有玩家，所以不能跨平台完全是商业原因，而不是技术方面做不到。
PC和手游上有很多的免费网游，但主机平台取得这样成绩的游戏是不多的?你认为主机玩家是否能很好的接纳免费模式?
Tim  Sweeney：主机平台有很多传统游戏公司，但他们对于新兴的商业模式掌握不够好，比如亚洲非常流行的免费模式，《堡垒之夜》的做法是提供装饰性的道具，不会带来玩法上的优势，所以相对是公平的。如果你通过社交平台分享一款免费游戏，那么好友们的进入门槛就会很低。
对于开发商来说，获得更大的用户群，并且让他们喜欢你的游戏是很重要的，如果用户热爱一款游戏，他们就愿意为之付费。如果因为付费门槛而导致很多人不知道这款游戏，那就错过了很大的机会，我认为未来会有更多的主机网游采取免费模式，包括亚洲和欧美市场在内。
《堡垒之夜》主要通过数字下载模式发行，您认为在主机游戏市场未来还有没有做盒装游戏的必要?
Tim  Sweeney：我认为数字游戏是大势所趋，但实际上我们也和一些合作伙伴做了《堡垒之夜》的盒装版本，但只是非常小的一部分，因为还有一部分用户希望买到实实在在的物品。
不登陆Steam因抽成过高，对玩家友好所以避免了舆论压力
《堡垒之夜》登录了很多平台，但唯独缺席了Steam平台，这是为什么?
Tim  Sweeney：Steam要收取30%的分成费用，而我们直接分销的话，只需要支付2%的手续费，我们更喜欢这种模式。我觉得数字商店不配收这么高的抽成，他们只是提供了一个数字商店，这是不值30%分成的，给游戏开发者带来了收入方面的损失。如果Steam考虑降低分成，我们可能会合作。
此前《Pokemon  Go》在全球成为现象级游戏之后，国外很多媒体和家长都给游戏带来了压力，现在《堡垒之夜》在海外也成为了现象级，Epic如何应对这样的舆论压力?
Tim  Sweeney：《堡垒之夜》是一款对大多数年龄段用户都很友好的游戏，而且社区的负面行为也不多，可能是美术风格方面的原因，所以它不像很多军事游戏，我想我们很幸运的躲开了一些话题，比如暴力等等。
最近索尼表示PS4这一代主机已经接近尾声，那么虚幻引擎5是否EPIC已计划在开发了?
Tim  Sweeney：我们会持续更新虚幻引擎的功能，我们肯定会做虚幻引擎5，而且所有使用虚幻4的开发者都可以在未来升级到虚幻5，但目前还没有什么可以宣布的消息。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180528/276_180528123146_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>