<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733233</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733233.html</url><title>生存、沙盒、科幻：《火星记忆》封测开启</title><datetime>2018-05-18 22:25:0</datetime><text>
	当1965年美国NASA的”水手四号”给人类首次带来了火星地表照片的时候，人类被这个充斥着陨石坑和死寂的画面所震撼。但是几个世纪以来，人类对火星生命的幻想和猜测从来没有停止过。从最伟大的科幻小说之一的《火星编年史》到近几年马特达蒙主演的电影《火星救援》，都在想象着火星这颗神秘又亲近的星球。当然，这里还包括最近马上开启全球封测的沙盒类游戏大作——《Memories of Mars》（火星记忆）。


	全球发行商505Games在4月30日将游戏带往斗鱼嘉年华主机区展示之后，游戏又传来一个重大的进展。5月18日晚上，《Memories of Mars》将开启全球提前体验封测。参与游戏的中国媒体、主播、玩家们将和全球的游戏玩家在火星上展开一场独特的生存竞赛。





	据悉，寅子、十三三三、温州炮哥、阿飞等知名斗鱼主播将参与测试并直播，感兴趣的玩家不妨关注一下。


	（斗鱼主播寅子）





	（斗鱼主播十三三三）





	（斗鱼主播温州炮哥）





	在《Memories of Mars》的背景里，火星是未来人类的一块殖民地，为了压榨这个星球的最后资源，人类制造了克隆人。过度开发带来了毁灭，而在百废待兴的星球之上。玩家扮演的克隆人不仅要关注自己的生存状态，更需要尽力去搜集资源，重建据点。但是，他不是这个世界中唯一的幸存者，这里不但有更多变异之后的机械怪物，而且有其他复苏的玩家。玩家可以选择在这个世界中去劫掠他人，占山为王，也能相互支援，抱团取暖。








	当然，这个结合了开放世界、多人在线、生存沙盒等亮点的游戏，不会就这么简单。在这个世界里有自己的物理学和科学规则。游戏的制作方为了更加完美的复刻火星的地形，甚至还去翻阅了大量的NASA的资料。沙漠、流沙、水痕迹，甚至是火星特有的卫星和蓝色的日落……沧桑中有种末日朋克的悲凉。而且在武器的设置上，游戏也加入了许多有趣的科学设计，不同的化学物质打造的武器也不同。而子弹的弹跳感和后座力等精心设计也让游戏更加有打击感。








	“505Game 有着善于倾听社群玩家反馈并改进游戏的传统，此次封测也邀请了许多中国的玩家、媒体、主播参加了测试。游戏故事背景中，火星在荒废前由3家公司进行开发，而其中一家就是中国公司。我们在游戏设计之初就加入了中国元素，相信在未来会有更多中国玩家喜闻乐见的游戏元素加入到游戏当中来。”505Game的负责人表示，游戏在封测阶段已经支持中文。和EA、动视这样的巨鳄相比，而505Game更加注重精品独立游戏的路线，也更加注重玩家的反馈意见，自家IP《传送门骑士》早期测试长达一年之久，目的也是要充分了解社群的反馈。《ABZU》、《神力科莎》《泰拉瑞亚》《兄弟：双子传说》等知名精品游戏都与他们有密切的合作关系。现在他们已经是全球首屈一指的精品独立游戏发行商，尤其在沙盒类游戏特别有经验。





	值得一提的是，20余人的开发团队里就有12个国籍，除了内容多元令人期待之外，团队里还有中国籍的关卡设计师，游戏里也有许多中国相关的彩蛋等玩家去发掘。


	游戏即将开始大规模封测，并于2018年发售。感兴趣的玩家可以将游戏添加到Steam愿望单中，以免错过-10%的发售优惠。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222212_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222221_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222230_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222237_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222246_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222246_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222300_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222300_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180518/399_180518222332_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>