<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739308</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739308.html</url><title>说不出再见，期待你王者归来</title><datetime>2018-07-02 15:59:3</datetime><text>请允许我，在本届世界杯上最后做一次罗吹。

10.
卡瓦尼的第二个进球仿佛一刀插进了C罗的胸口。
看了一眼四溅的血花，他决定再次扛起这一切。在比赛的最后半小时里，我们看到葡萄牙的进攻仿佛同一剧情在循环播放：C罗中路把球带出人群，再跑去边路接应;C罗撤出禁区把球打理给边路，然后再反身回到禁区和后卫肉搏;C罗争顶失败，再跑回中路准备把球带出人群……
除了例行换上夸雷斯马、A-席尔瓦和马里奥之外，桑托斯没有对战术做任何调整。因为他知道，对于这支天赋平庸的葡萄牙来说，指望C罗以外的人可能还不如坛前焚香作法对着轩辕黄帝三叩首有效。
只是，奇迹终究没有第二次发生。

9.
没人想到，他会以这样的方式开启世界杯征程。
一个点球，一次远射，两个进球并不能确保球队的胜利。当西班牙人用团队覆盖全场时，能拯救葡萄牙的只有C罗。于是，命运交给他一个球。他后退五步，撩起短裤，调整呼吸，这些动作都已经固化于他基因中的碱基对之中。
唯一不同的是，他比起十年前更加坚毅的眼神，仿佛在那一刻浮云生死敝履荣华，因为那种眼神之中……
不仅有冷峻，有杀戮，还有沧桑。

8.
人们都说他老了。
34岁的年纪，频繁传出的转会传闻，一降再降的身价排名，都意味着他已经不是最炙手可热的球星。首场小组赛之后，法布雷加斯讽刺他如今想进球只能靠着跳水、点球和电梯球。于是C罗给出了这样的回应——第二场小组赛刚刚开场，他就用头球攻破对手城门。在所有球星都集体梦游时，他又扛着队友拿到了三分。
C罗的确是老了，他只能按照教科书上所写的要点去完成射门：面向球门、腰腹用力、额头冲顶。然后在他高高跃起滞空的那一刻，你会想起羚羊腾跃猎豹扑食，以及他在《FIFA足球世界》里高达95分的头球数值。
是的，游戏数值不说谎，他的起跳和滞空……还是耍流氓。

7.
他拥有傲人的身体素质，同时又刷满了所有的足球技巧。在他那颗高大的技能树上，长着踩单车、打凌空、香蕉球等各种技能点。在完成职业生涯第一个倒钩进球之后，他似乎终于可以不再那么拼。
他已经不像年轻时那样从比赛第一分钟开始拼杀，而是学会把每一份体能都用在刀刃上。小组赛第三场，在面对出线良好的形势时，他选择更多的帮助队友。与前两场一样，他在双前锋中选择了更靠后的位置：来回奔波，吸引火力，喂给同伴，在他将每一滴汗水都洒下后，却罚丢了他最擅长的点球……
这简直是他在本次俄罗斯之旅中的缩影——求而不得，留下遗憾;努力带队，但在他身边的，却总是那个不成器的格德斯。

6.
葡萄牙的c罗和皇马的c罗，并不完全相同。
在皇马，偶尔他会怼一下队友，因为队友各个优秀可以和他共同承担压力。而在国家队，他一边伺候老弱病残一边自己抱小孩却毫无怨言——因为他知道自己是全家唯一的指望。
欧洲杯时他一人把葡萄牙从淘汰边缘拉上了岸，用一系列蜷曲创造了一个6平1胜捧起德劳内杯的奇迹。在奇迹缔造期间，他不会关心自己的射门次数、持球机会、数据好不好看、跑动是否远远超过他应承担的指标。他关心的只有两点：
A.只要有一次射门机会，我就要完成致命一击。
B.只要能够完成致命一击，我就要秀好腹肌。

5.
每一个领袖，都喜欢展示自己的肉体。这就像狮子王都有一头飘逸的长发、领头羊都有一对傲人的犄角，就像乔丹要吐舌头、詹姆斯要撒镁粉、库里要咬牙套、艾弗森要侧耳倾听……要的不仅是范儿，而且还是一种仪式感。
所以，总有人喜欢把他拿出来对比NBA巨星。
他有三分像勒布朗-詹姆斯，因为有时候他和老北京一样要一个人carry全队;他有三分像库里，球队状态好时他就是团队球员，状态不好时他就是领袖球员。
两者之间的取舍，不是取决于他想要什么，而是取决于球队需要什么。

4.
他知道他想要什么。
他已经如此成熟，不是当年那个哭鼻子的小小罗，也不是一时激愤就向裁判讨要红牌的熊孩子。在16强战中，他在逆境之时开始回撤，在无奈之时尝试远射，因为他在心中：胜利才是唯一的目标。
这好胜之心，发源于葡萄牙的马德拉岛，萌芽于街头足球，受挫于伙伴的嘲笑，涅槃于老特拉福德。当世人皆知他名字时，他已然是这样——不愿失败，不愿低头，甚至拍合影都会踮起脚尖比别人略高一头。
最近梅西那句火遍大江南北的台词“我不是天生强大，我只是天生要强”，大概是错拿了C罗的剧本。或者，给C罗的台词更直接：“我不是天生强大，只是那份热爱放不下。”

3.
如果不要强，他就不可能在一个应该去东方古国或大和民族淘金的年龄还屹立在足坛巅峰。
一般来说，绿茵场上的常青树有两种：一种是马特乌斯，岁数越大位置越靠后，以减少跑动;二是门将，布冯在上，万古长青。
而C罗，却是个例外。他不是个门将，他从边锋打到中锋，位置越来越靠近地方战场。那么，他是怎么做到的?
——全身增肌，塑形，强化力量，提升有球和无球的对抗，简化射门步骤，扩大射程，增加射门突然性，确保多次往返冲刺的体能，同时保持有球技术、有球速度的稳定性，提升头球能力……以上这些，都是C罗有意识针对自身的素质进行的改造。
任何一次大器晚成的故事，都已经在年轻时打下了足够的埋伏。任何一个老而弥坚的神话，都伴随着漫长而严苛的自律。为了更长久的得到足球之神的垂青，他只能不断在专业范围内无节制地雕琢自己，用不懈的努力来榨干自己每一分天赋。

2.
所以，他才能以此等姿态站在我们面前。看看他身上的荣誉吧。三次世界足球先生、五次金球奖(今年年底很可能拿第六次)、四次欧洲金靴奖、七次欧冠最佳射手、欧冠历史上进球最多的人类、英超金靴兼mvp、西甲金靴兼mvp、十一次入选国际足联最佳阵容、一座德劳内和五座大耳朵杯……
他的这些荣誉，任何一项单拿出来都是许多优秀球员的职业生涯终极梦想。然而，他却有这么多，多得家里都快摆不开，多得连葡萄牙足球先生这种荣誉都不值得一提。
终于，他已经无限接近35岁。
终于，他的世界杯故事可能已经写到了结尾。
没人能苛责他的表现，能够苛责他的只有他自己。即便四面是葡萄牙球迷的掌声，他也无法走入其中。只是在散场之后，久久的站在场地中央。

1.
无须更多的修饰，他已是传奇。
第6座金球在这个波澜壮阔的赛季之后已经触手可得，虽然没能在世界杯上再进一步，但终究没有让追赶者们触及他不朽的身影。
足球的世界就是这么残酷，32支球队参加宴会，只有一支能吃到蛋糕。对于很多球迷来说，在c罗离开之时，世界杯就成了世界悲。
虽然以他的性格不可能退出国家队，我们将会看到他出现在两年后的欧洲杯、甚至是下届世界杯的赛场上。而现在，我们只能默默等待他在几个月之后重新登场亮相，只是那时候的他还不知身在何方。
好在，在伤心之后，在等待之前，我们还可以靠着《FIFA足球世界》手游和《FIFA  Online4》帮自己喜欢的英雄圆梦世界杯。这里有世界杯官方的正版授权;这里有可以匹配C罗的强劲阵容;这里可以体验C罗走过的步步艰辛;这里有对战、有养成、有交易模式、有自由操控……
虽然C罗离开了世界杯，但我们依然能够在游戏中体验足球的绚烂!
来吧，和小伙伴一起来到游戏里，为了C罗，为了那放不下的热爱。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155610_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155625_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155637_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155728_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155737_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155743_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155752_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180702/399_180702155811_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>