<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750620</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750620.html</url><title>外媒：中国科技竞争的优势来自于海量数据</title><datetime>2018-12-02 20:16:3</datetime><text>
	CNBC网站最近发表文章称，中国在全球科技竞争中之所以拥有数据，是因为中国人口众多，而且更愿意分享数据，这为中国科技企业带来了海量数据，有利于它们开发尖端金融技术和人工智能（AI）等最新技术。





	文章主要内容如下：


	中国拥有14亿多人口，占世界人口的五分之一，是美国人口的四倍。


	他们中有许多人每天都在分享医疗记录、支付餐费、通过网络登录银行账户，其规模之大是欧洲或美国所未见的。


	本周，在CNBC主办的“东西方科技对话(East Tech 
West)”论坛上，许多首席执行官、投资者和顶尖科技领袖都提到了一个共同话题：数据是当今时代的黄金，在中国尤其如此;中国在科技竞争中的优势源于海量数据，更重要的是公众分享数据的意愿。


	美国创投基金500 Startups大中华区主管杨珮珊(Edith Yeung)指出：“因为拥有如此多数据，中国是如此令人感兴趣。”


	她说：“我认为，很多中国人都感到自豪，因为我们的人口规模是如此大，足以在人工智能（AI）方面与美国竞争。我认为，在中国，目前是一个非常激动人心的时刻。”


	杨珮珊表示，中国民众在数据分享上的这种意愿，将帮助渴望拥有数据的公司，这些公司正寻求升级和推出新的AI项目。


	中国的科技公司，无论大小，都在利用这一数据金矿。全球科技倡导组织(Global Tech Advocates)、伦敦科技倡导小组(Tech London 
Advocates)创始人鲁斯·肖(Russ 
Shaw)通过电子邮件向CNBC表示，中国企业正在收集“前所未有的大量数据，这是欧洲和美国所不能比的。先进技术再加上政府的支持，使得这个国家可以利用其巨大人口所蕴含的力量。”


	这使中国民众对待数据分享的态度与西方有些不同的。霍莉·怀特(Holly 
White)是曾在北京工作的英国公务员，现在是国际知识产权咨询公司罗思(Rouse)的高级顾问。她通过电子邮件向CNBC表示，中国目前的“社会结构”，让中国公民“接受私人企业和政府参与他们生活上的模糊界线”。


	中国政府一直在缓慢推出有关数字化社会诚信体系建设的指导方针，该体系将对公民的行为进行排名，给予他们一个“社会诚信”方面的评分，类似于金融系统的信用评价。据报道，该数据库将于2020年在全国范围内建立，目前已有大约30个地方政府正在收集数据。


	鲁斯·肖指出：“事实证明，这些海量数据的收集在许多领域都是有益的，尤其是在发展尖端金融技术和人工智能的能力方面。中国政府也迅速认识到大数据的潜力，正推动其智慧城市项目，并利用这些信息提高能源效率，以及通过减少污染水平来提高人们的健康水平。”


	怀特补充说：“人们在分享个人数据方面不再有那么多顾虑，尤其是当这些数据被视为对他们的生活有益，或能让他们利用最新技术时。”


	以面部识别技术为例


	基于科技公司收集的历史数据，中国消费者可以通过平台获得从在线支付到订餐等一系列服务，一直是最新技术的快速采纳者。一个例子是，中国在日常生活中也采用了面部识别软件。


	从帮助警方在几万人的人群中识别和逮捕逃犯，到AI公司在大型LED屏幕上公开显示违规行人的面孔，这项技术在中国已被广泛应用。肯德基中国在百度的帮助下，于2017年9月推出了一种“微笑支付”面部识别系统，顾客可利用这一系统完成订餐。


	百度目前正在试验?AI技术，但它不起眼的开局揭示了早期资本玩家是如何牢牢控制数据统治权的。早在2000年，风投家符绩勋(Jixun 
Foo)就投资了百度。如今，百度已发展成为中国最大的搜索引擎。


	符绩勋在“东西方科技对话(East Tech 
West)”论坛上表示：“当我在2000年投资百度时，我不确定谷歌是什么。我以为它是一家B2B(企业对企业)服务。我说过，信息服务有需求，而搜索有价值。这是基本的观点。”


	自那以后，中国的科技版图发生了很大变化，已拥有几家全球最大的科技公司，包括阿里巴巴、腾讯以及百度。这三家互联网巨头发展的规模是如此之大，以至于它们目前在中国科技行业的各个领域均占据着主导地位，投资范围从电子游戏、无人驾驶汽车到媒体公司等。


	根据杨珮珊撰写的《中国互联网报告》，阿里巴巴、腾讯和百度总共投资了400多家公司。这意味着，几乎所有的大数据都由行业巨头控制，这使得小型初创企业很难掌握这些数据。


	专注于AI的区块链平台铂链(Bottos)创始人宋欣（Xin Song）向CNBC表示，打破这种控制并提供数据隐私解决方案可能依赖于区块链技术。


	他说：“有了区块链技术……人们可以提供这些数据，而且随着未来数据使用的可追溯性和更高透明度，世界各地和区块链社区的人们(将)愿意贡献他们的个人数据。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20181202/1543752980_722888.jpg	</imageurl><videourl /></doc>