<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751944</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751944.html</url><title>2018游戏界令人失望事件盘点 《辐射76》、上海龙上榜</title><datetime>2018-12-20 14:29:1</datetime><text>
	2018即将过去，各个行业也都步入了总结展望的阶段，今天外媒Kotaku在发布了2018年度惊喜后，又整理了他们心目中2018年游戏界最令人失望的事件排行，让我们来回味一下。








当初Bethesda在E3上公开《辐射76》的时候，虽然粉丝对全新的玩法表示质疑，但还是愿意去试一试的。《辐射76》颠覆了原有的玩法，玩家需要在线上世界里建立自己的基地、和他人协作或是糊对面一脸核弹。这是一次有风险的尝试，而显然也没给Bethesda带来正面的回报。游戏始发时充满了层出不穷的Bug，一个死气沉沉的世界，联机系统令人失望。最糟糕的是，售价200美元的豪华版游戏附送的是廉价的尼龙袋而非帆布包。游戏的口碑一再突破人们的底线，最近还发生了售后服务站点泄露玩家个人信息的恶劣事件。噫，B社脸面都要丢完了。








在今年早些时候美国佛罗里达州帕克兰的一所高中发生了一起严重的校园枪击事件，17人死亡，多人受伤。随后在白宫举行的校园安全会议上，美国总统特朗普Idiot直指暴力电子游戏应该为校园枪击事件的发生负责。然而这是十分片面荒谬的论断，目的只是为了分散人们对于美国真正立法层面问题的注意力，然而正是这些法律漏洞才会使得此类枪击事件如此悲惨的频繁发生。








要是按小说漫画里写的，屌丝总会在长时间的挫败中寻到一丝机会成功逆袭。然而上海龙之队却没抓住一根救命稻草。40败0胜，整个赛季颗粒无收。虽然他们签约了联赛中首位女性选手Geguri，让人们对他们的认识耳目一新，但是新的签约没法扭转他们的运气。








《堡垒之夜》是目前世界上最受欢迎的游戏之一，但同时也凸显了Epic在保障玩家账户安全的方面做得有多么糟糕。他们的数据库频繁的被黑。结果导致了很多玩家的信用卡都被泄露。事实上，黑客和倒卖账号背后掩藏着巨大的繁荣市场，一名黑客告诉Kotaku，Epic的账户信息是“首要目标”。而Epic对此的回应呢？他们并没有做太多保护措施。如果家里的孩子用信用卡购买了《堡垒之夜》的季票，一定要长个心眼留意是否有奇怪的交易。








对于那些喜欢“交流”成人“艺术”或是以此为业的人们来说，Tumblr曾经是最好的环境之一。然而从12月17日开始，这些艺术家不得不寻找一个新家了。在色情机器人垃圾邮件泛滥和用户发布儿童色情等问题被热议多年后，苹果的下架也逼Tumblr下定了决心。虽然消除这些成人内容对于网站的健康发展有一定的好处，但是原本的用户也会觉得一刀切太过于极端。除此之外，尚不成熟略显搞笑的AI鉴黄系统也让人吐槽连连，像Pillowfort和Are.na这样的竞争对手仿佛已经攥住了Tumblr的脖子，昔日py交易的圣地可能已经要凉凉了。








2004年，LucasArts的三名前雇员联手打算重整冒险游戏的风格，他们创建的Telltale Games用了14年的时间，基于蝙蝠侠，山姆&amp;马克思，银河护卫队，权力的游戏以及最受欢迎的《行尸走肉》来制作广受喜爱的剧情冒险游戏。然而在2018年的9月，由于游戏销售情况不佳，公司解雇了除25位员工外的所有员工，在倒闭的悬崖摇摇欲坠。员工们被裁员事件吓的措手不及，许多人在裁员前的深夜都在努力工作。第二天晚上就接到了炒鱿鱼，没有提前通知，也没有提供解雇金，情况不能再遭。








在隔壁任天堂复古游戏机市场表现良好以后，索尼也宣布了售价100美元的PS Classic的上市，和任天堂的复古机类似，它将自带原本平台上表现最好的20款游戏。然而索尼关于这“最好的游戏”一点似乎和粉丝们想的截然不同。当索尼公布了完整的游戏列表时，《幻想水浒传2》幻灭了；没有GT赛车？没有WipEout？没有星战？多少人失望透顶。但也有人丝毫不在乎这些，那些已经成功在PlayStation Classic上运行其他游戏的黑客大佬们，这显然成为了他们新的炙手玩具。








	菲律宾猴子


不论是Dota2、Lol还是守望先锋，只要是热门的电子竞技，赛场内外的言语冲突言语侮辱简直无法避免。差别仅仅在于各联赛不同的处理力度上。如今，主播的言行也开始出格了起来，性别、肤色、国籍、女权、同性、毒品、赌博……在游戏的世界中，我们根本不需要这么多的胡说八道。在2018年已经爆出了太多，禁赛、停播等处置不断，希望2019能够不显得如此乌烟瘴气。








为什么任天堂总是这么不待见马里奥兄弟的紫外套、红鼻子的险恶版本呢？为什么瓦里奥带着他的大屁股在大乱斗中登场，瓦路易基却只能提着裤子当一个辅助模型被击落呢？是因为任天堂认为瓦路易基真的太可怕了？还是樱井哥哥钦定了？谁也不知道。


	看完了Kotaku的盘点，可能有些事件跟我们国内玩家来说并不算什么失望瞬间，那么2018年给各位留下深刻印象的游戏大事件是什么呢？欢迎讨论哦。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286806_591242.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286812_106196.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286818_541119.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286862_109269.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286834_337681.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286871_138762.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545286877_529196.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545287104_613593.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545287118_368561.png	</imageurl><videourl /></doc>