<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746594</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746594.html</url><title>学校社团再逞官威！过节必须给“主席”发祝福短信</title><datetime>2018-10-04 11:08:1</datetime><text>
	近日，“同学在群里问7号要开会吗”事件引起热议，记者注意到，在微博“同学在群里问7号要开会吗”话题下，有的网友发表了更多自己学校出现“社团逞官威”的事件，一位社团成员因写错部长/主席名字被要求抄写50遍、还要“开大会检查”，另一学生把社团要求给部长/主席发“节日祝福”的消息截屏发到贴吧，被社团成员找上门要求道歉、追责。


	在“问开会被提醒注意身份”这一事件中，据聊天消息截图显示，成都航空职业技术学院一学生社团的QQ群内，一位低年级学生@学长询问开会时间，被两位高年级学生社团干部教育并辱骂，截图显示，一位袁姓学生表示“杨主席是你们直接@的?现在你是在叫学长?我不想看见第二次。”另一位刘姓学生表示，“请各位试用干事以后注意自己的身份和说话方式@全体成员”


	10月2日凌晨，成都航空职业技术学院通过学校的官方微博发布声明，称“经核实，确为学校社团联合会两位同学作为。”并且学校表示“立即对当事人进行了思想教育和心理疏导，当事人也深刻认识到自己的问题并积极改正。”





	此次在社交网络引发热议，网友表示，学生社团的高年级学生“官威太大”。


	“官威太大”的可能还不止成都航空职业技术学院学生社团的学生，在微博“同学在群里问7号要开会吗”微博话题下，四川理工学院学生@宅之随波逐流发消息称“犹豫再三，还是决定说出来，不能因为向来如此，遍（变）默认了。”





	@宅之随波逐流是四川理工学院大三学生，他的一位好友是学校社联的成员，在今年中秋节，社联组织部一位部长在群里@全体成员，让各个小干事给部长、主席发祝福，不要把名字打错。





	好友把这个消息截屏发给了@宅之随波逐流，@宅之随波逐流随之把截图发到学校贴吧，很快，就有人找到了他。


	在接受记者采访时，@宅之随波逐流表示“过一会，组织部内部群就在找发帖的人，把我以前发的帖子发到群里，还当晚找到我电话，说下来谈一谈。”


	@宅之随波逐流说，他下楼后，一群男生围住他，让他“必须道歉”，“还说什么开大会让大家来收拾我。” 
@宅之随波逐流没有道歉，后来他得到消息，组织部的人决定国庆后处理这件事情。


	“从我在贴吧发帖，只是过了短短的三个小时，就把我电话，班级找到，还通过施压让班长来给我说。” 
接受采访时，@宅之随波逐流表示自己情况比较特殊，是大三刚刚来到四川理工学院宜宾校区的学生，不想不敢麻烦老师，“毕竟刚刚来这个学校，本来就低人一等，还有以后说不定评助学贷可能也会有他们的人。”


	因为在贴吧发了一个关于学校社联不利的截图，就“又是找我谈话，又是喊班委找我谈话”，@宅之随波逐流表示，这严重的影响到他的生活和学习，他现在不清楚国庆后自己该怎么办?


	在@宅之随波逐流提供的截图中，还有一张社团组织部新成员发给某位“部长”或“主席”的截图，在该成员发送中秋祝福消息后，收到回复称“把我的名字抄50遍，开大会检查。”








	在@宅之随波逐流这条微博下，有网友称“真的是官大压死人”，还有网友表示“在学生会里就已经学会社会拍马屁那一套了吗”，一位网友提出建议，“说正确的话，做正确的事。是非黑白大家心里都有数，部门的人不慌吗?他们说的什么话，做的什么事大家都看的明白，不然为什么要整你，不要怕，不要怂，我建议向班主任或者辅导员寻求一下帮助，尽量不要影响你的学业吧。”


	记者致电四川理工学院教务处求证此事，教务处回复学生社团相关事宜学生处比较清楚，随后记者又致电四川理工学院学生处，多次拨打均未接通。





	从成都航空职业技术学院学生被社团干部教训不得直接@“杨主席”、不得叫学长，试用干事说话时要“注意自己的身份和说话方式”，到四川理工学院学生要求社团成员过节必须发送祝福短信，发错名字被要求“抄名字50遍，开大会检查”，一位非社团学生把此聊天截屏图放到学校贴吧后，被社团成员找到要求“道歉”并且国庆后处理。还有今天7月份中山大学任命200多名“部长副部长级”干部事件等，都曾引发社会对于高校“官僚主义”的讨论。


	微博认证为专栏作家的@连鹏就“成都航空职业技术学院”此事发表看法表示“板子不该都打在学生身上，有些合污是自身问题，有些同流或出于无奈。”


	也有网友就此类事件发表意见，认为“官威不是一天形成的，是特定环境下的特定产物，学校应该正确面对热议，认真审视教书育人存在的差距，从上到下率先改变官本位的思想。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622244_156924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622553_260605.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622407_267314.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622360_452647.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622422_373966.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181004/1538622432_967311.jpg	</imageurl><videourl /></doc>