<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735280</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735280.html</url><title>深耕网吧渠道，2018年的英特尔在电竞路上快马扬鞭</title><datetime>2018-06-01 19:39:3</datetime><text>「玩家生活」是英特尔对电竞的另一种解读。
2月，在冬奥会前夕举办的平昌英特尔极限大师赛，以《星际争霸II》与《极限巅峰：奥运之路》为主项，拉近了传统体育与电子竞技的距离。
4月，第二季英特尔大师挑战赛如期开幕。比赛范围涵盖上海、武汉、天津、郑州、广州、成都等诸多城市，为国内的草根玩家提供了专业的赛事平台。
在赛事之外，英特尔与麦田电竞有长期、稳定的合作，麦田电竞馆作为英特尔产品的硬件体验前线，双方也将在电竞、社群与玩家生态等方面展开深入交流。
从国际到国内，从赛事到玩家生活，网吧成了英特尔电竞版图的落脚点。

渠道与硬件前线
「我们与300个城市，600个网吧达成了合作。对我们来说，网吧是非常好的渠道。」接受采访时，英特尔网吧业务负责人这样告诉记者。
游戏社交化、群体年轻化是当下游戏的发展趋势。网吧，恰好是满足这两方面需求的载体。
对95后、00后这些如今的主力玩家来说，网吧就是游戏爱好者分享快乐，享受生活的平台。对于英特尔来说，网吧则是倾听消费者需求，与消费者进行交流的重要渠道。消费模式的转变让「网吧开黑」成了年轻人最流行的聚会方式。
因此，传统网吧也正在向网咖与电竞馆转型，力求为玩家群体提供极致的体验。网吧为玩家提供的游戏体验主要有两部分，一是服务环境，二是硬件外设。
网吧经营者更注重CPU的稳定性、耐用性，因此在设备采购方面，许多网吧一直使用英特尔的处理器。有时，与英特尔达成合作关系的网吧还能率先使用诸如八代i7的新品，让国内游戏玩家率先尝试前沿科技。
网吧的角色在电竞产业中正变得愈发重要，成为英特尔等硬件厂商的重要渠道与前沿阵地。

酷睿品牌搭建互信基础
英特尔在国内的品牌认知度极高。而近年来，酷睿处理器的推陈出新也在不断强化着英特尔锐意进取的品牌形象。
麦田CEO在接受采访时表示：「英特尔作为我们使用了10多年的产品，是我们很重要的合作伙伴，我们对于英特尔的CPU是高度信任的。
无论是企业经营者，还是游戏爱好者，选择英特尔处理器的原因都是源于信任，而这份信任的载体正是酷睿处理器。它能够确实满足不同消费者的需求。
以落地成都的麦田电竞馆为例，场馆中的168台用机均配置了酷睿八代i7 8700和8700K的CPU，顶级客户机更是使用了i9 7900K的CPU。
部分网吧还是职业战队训练、比赛的专用场所。职业选手对电脑操作的准确性、反应速度、稳定性和计算要求极高，酷睿CPU的稳定性和高性价比则能免除他们的后顾之忧。不少时候，酷睿处理器本身就是品质的保证，许多网吧与PC厂商还会将其作为自身服务或产品的一大卖点。

走进玩家生活，助力行业升级
「他们都有自己的工作，有自己的事业，有对游戏的情怀，对电竞的热爱，我们可以给他们更好的体验。」在被问及电竞馆的用户画像时，麦田电竞CEO这样答道。
游戏是人们休闲娱乐的重要途径，尤其是竞技类游戏，更能够跨越地域，为朋友提供对话、交流的平台。
英特尔一直致力于「游戏电竞化」的工作。在国际上，2006年开办的英特尔极限大师赛，发布会与科技展会上的产品演示，见证了竞技游戏的萌芽、兴起与蓬勃发展。

在国内，网吧与高校是英特尔推动「游戏电竞化」的两个重要渠道。光是英特尔大师挑战赛西部赛区，就在600个网吧、200所高校开展了预选赛和海选，让所有主流的玩家和草根玩家结合起来。
英特尔还推出了傲腾系列产品，在还为网吧节省投资成本的同时，还为网吧的游戏体系提供了很大助力。这种层层推进的影响，从旗舰店到网吧业主，再到中国游戏玩家，为电竞赛事在网吧的落地扫除了不少障碍。
而「游戏电竞化」这一概念，具体说来分为两个方向。一是向上去，让「电子竞技」产业化，规模化，成为人们的职业选择方向。二是向下去，让「电子游戏」生活化，常态化，成为人们习以为常、从中获得快乐的生活片段。
而网吧的转型，PC厂商的产品升级，也同样遵循这一概念：向上去，让电竞成为可持续的产业；向下去，让游戏走进日常生活。近几年，电竞产业飞速发展，这得益于英特尔等厂商在行业初期的规划与不断探索。
你会发现，越来越多的人成为了「玩家」，它们改变的不仅是行业的发展方向，还有人们的生活方式。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/389_180601193815_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/389_180601193831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/389_180601193904_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/389_180601193927_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>