<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751916</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751916.html</url><title>凡人修仙！《了不起的修仙模拟器》1.11双平台发售</title><datetime>2018-12-20 10:04:4</datetime><text>
	由GSQ工作室开发，Gamera Game代理发行的修仙门派模拟经营游戏《了不起的修仙模拟器》将于2019年1月11日，在STEAM以及WeGame两大平台同步发售。





	《了不起的修仙模拟器》融合RogueLike、生存、角色扮演、策略、模拟经营等诸多元素于一体，打造出一个十分拟真的修仙世界。在其中，玩家可以体验24小时昼夜交替，春夏秋冬四季轮转，植被动物繁衍生息。与此同时，你将建立专属于自己的修仙门派，并且站在上帝视角，见证整个门派的荣辱兴衰，创造每一个门派弟子的生平故事。





	冬季来临万物凋零


	在《了不起的修仙模拟器》中，所有玩家都能够体验到一个相当完整的修仙过程，从外门弟子练功筑基，到内门弟子修行突破，直到最后的元神飞升。在每一个阶段，玩家的游戏体验也会各不相同，相信玩家们能够从中感受到不同的乐趣。





	内门弟子不断修行


	除了与游戏角色之间交流互动，不断推进修仙进程之外。如何建设自己的修仙门派将是摆在每一位玩家面前的课题。通过收集游戏地图中的木材、矿物等，将其加工成不同的材料，用来搭建房屋、制造工具、生产武器，你的门派也将因为你的建设而不断壮大，最终成为江湖上数一数二的名门大派。





	门派建设主要由外门弟子负责


	与大开大合的门派建设不同，角色个人的修行更加注重内在的养成。从角色筑基成功的那一刻起，就可以选择让其晋升内门，并且选择不同属性的功法来进行修炼。每一套功法的神通术法各不相同，提供给玩家的修炼方式，以及飞升成仙的途径也存在着显著的差异。这就需要每一个玩家，根据角色的属性以及其自身的特点来慎重选择。





	多种多样的门派功法，除了初始功法，还能通过多种途径来获得隐藏功法


	在角色晋升成为内门弟子后，不仅可以获得许多神通和法术，同时还可以获得炼制法宝和丹药的特权。法宝是与敌对门派弟子对抗的主要手段之一，通过消耗灵气，可以将游戏中的各种材料炼制成为法宝，甚至是一些你意想不到的物件，比如一桶水、一块矿、一袋面粉，又或者是动物的……emmmm





	法宝的原材料既可以是稀有的龙鳞，也可以是随处可见的材料





	法宝缠斗


	炼制丹药则是内门弟子的又一特权，各种效果不同的丹药，小到补充精元、治疗内门伤害、加快修炼速度，大到延长角色的寿元、提升各项属性、推迟渡劫时间。丹药将帮助玩家，在修行的过程中更加一帆风顺。





	炼丹是修行中不可或缺的环节


	实际上，左右玩家修行速度，除了角色本身的属性资质和丹药加成之外，游戏中的阴阳五行、建筑风水，也将对修行者产生极大的影响。在突破瓶颈最为关键的时刻，甚至能起到决定生死的作用。





	修行突破时，各种因素都会影响到成功率


	除了在门派场景中进行修行之外，玩家还能够前往天下的其他场景，探寻仙人洞窟、搜索法宝、获取秘籍、与正邪两道的其他门派互动，在更为广阔的世界中，一展身手。





	整个世界拥有十分丰富的场景与地点，供玩家前去探索


	《了不起的修仙模拟器》在着重突出门派弟子修仙的过程中，还加入了丰富的互动系统，门派弟子之间会进行各种交流，甚至是谈上一场恋爱。敌对门派会因为你的行为，前来寻仇。你的一举一动都会对周遭的事物，产生深远的影响。


	还有更多的惊喜，更多的内容，等待玩家去发掘。1月11日《了不起的修仙模拟器》WeGame与STEAM双平台上线，敬请期待!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545274364_337537.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271358_212485.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271364_266813.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271372_958101.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271379_535404.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271387_283594.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271394_943357.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271400_877923.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271406_580507.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545271412_313762.png	</imageurl><videourl /></doc>