<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743959</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743959.html</url><title>电竞陪玩师揭秘：20岁女生为主 人美声甜技术好月入两万 </title><datetime>2018-08-24 10:01:4</datetime><text>
	近年电竞游戏行业迅速发展，其衍生市场也在悄然扩张，电竞陪玩师就是其中之一，凭借低门槛、高收入以及迅速来钱的方式，电竞陪玩师成为眼下争议最大的新职业，而低龄化是其最大特点。





	电竞陪玩市场虽然体量不大，但因近几年游戏产业的崛起而不断被熟知。据《2017年中国游戏产业报告》显示，2017年中国游戏市场实际销售收入达到2036.1亿元，陪玩师职业也随之大热。


	从2016年直播平台的商业化起步，到各种直播或短视频APP层出，不仅催生了很多热门主播，也促进了用户互联网娱乐消费观念形成。另外，随着英雄联盟、守望先锋、王者荣耀、绝地求生等爆款游戏接连出现，游戏行业的崛起带动了诸如陪玩、游戏直播、代练、电竞地产等下游服务行业的产生。陪玩行业，也从最初的分散混乱发展为具备一系列的行规，吸引了大批年轻人投入其中。





	事实上，电竞陪玩师行业并非突然兴起，早在英雄联盟繁荣的时代，陪玩师就已经出现。彼时，她们分散在各个贴吧十分活跃，后来YY成了最先聚集陪玩师们的地方，两年以上的陪玩师基本上都接触过YY。如今，各类游戏手机APP的盛行更是给了她们栖息和赚钱的机会。


	陪玩师，在她们业内被称为“陪陪”、“小陪陪”，另外还有“高级陪陪”，“线上陪陪”和“线下陪陪”之分。游戏陪玩除了需要会打游戏之外，还需要声音好听。“人美”、“声甜”、“技术好”的陪玩妹子一般很容易受到老板(“老板”是她们对陪玩对象的统称)们的青睐，对于自己的长相，陪玩师们大多不会选择暴露，那些颜值颇高的美女头像多是来自网络。





98年大学生成行业老人


	陪玩是个非常年轻的群体，一是它的从业者年轻，大多是来自高中或大学的在校生。二是它面向的服务群体年轻，甚至有些还是小学生。


	“灵萌书记”是一位已经从业一年半的陪玩师，同时也是一名大学在校生。灵萌成为陪玩师是一次偶然的机会，她在刷知乎时了解到陪玩这个职业，平时就酷爱玩游戏的她，很快就搜索到一些陪玩APP，诸如比心等。“玩游戏还能赚钱”何乐而不为呢，拥有大把空闲时间的灵萌成为陪玩似乎也是必然。


	打开比心APP，经常在首页的最前面看到“灵萌书记”的头像，从去年3月份开始，她接过的单已经有4000多个。98年出生，如今刚满20岁的灵萌在陪玩行业里已经是个“老司机”。灵萌对记者说，最近碰到的老板是小学生，管她叫阿姨，这让她很无奈，感叹自己已经老了，不知道未来还能做多久。


	而她身边的“陪陪”们年龄都在18-21岁之间，很少有年纪再大的了。灵萌说：“过了20多岁，再陪年轻人打游戏会感到精力不够用。”





	在这个行业年龄偏小的陪玩都很有“市场”。从业者中19-20岁的女孩子非常多，有些陪玩师将自己的年龄改成13岁，据说是为了匹配自己的“萝莉音”和“少女音”。


	陪玩师年纪小，有些老板的年纪更小。“灵萌书记”感叹，“现在打游戏的小学生是真的多! 
”陪玩师“小野呀”表示自己接触的客户主要是14-22岁之间。不同的游戏，陪玩的人群也不尽相同。从业半年的“千岁”表示自己陪玩的对象主要是20-30多岁的男性。而男陪玩们的情况正好相反，他们的老板大多是中青年女性。


兼职陪玩月入20000


	陪玩师之间的收入也是有差距的，比较“高级”的陪玩收费价格可以达到40元/半小时，其余在30元-10元/半小时不等。另外还有包星、包月等不同玩法。陪玩的工作时间都是自己安排，不受平台约束，一般勤奋些的都可以保证月入过万的收入，再努力一些的月收入可以达到两万以上。“灵萌书记”表示，她每月保底的收入可以达到5千元。


	兼职陪玩成为学生党获得收入来源的方式之一。“安好”是大一的学生，因为声音动听、打游戏实力较好，在市场上非常吃香。像他这样将陪玩当作兼职的男大学生也有很多，“稍微认真点，每月最少都有3千收入，再勤奋一点，每月可以拿到4、5五千”。而这些，用来补贴自己的生活费足够了。


	实际上，这份职业也并不轻松。因为工作性质，很多时候时候她们需要熬夜，黑白颠倒的打单子，经常每天工作十几个小时。“灵萌书记”对记者吐槽，曾经因为连续一周熬夜打单子，一下子瘦了5斤，脸色苍白，爆痘，她调侃，“要减肥的话，这倒是个好办法。”





	除此之外，她们也会碰到骚扰，几乎所有的女陪陪都受到过“老板”的搔扰。另外，更让陪陪们在意的是老板对她们服务的评价，“有的时候明明打的很好，可以说是最好的状态了，但老板还是不满意只肯给三星(最高是五星)。”“失訫”表示这让她非常委屈，但是无处抱怨。


	因为将过多的时间投入到陪玩中，灵萌基本没有其他社交时间，对于学业也是本着“不挂科就行”的心态。灵萌来自普通家庭，这份职业让她刚上大学就已经不用再开口向父母索要生活费，还可以时常用自己赚来的钱给她们买礼物。


	“因为陪玩过早的接触到金钱和社会，虽然收入颇高，但却不稳定。陪玩是依赖游戏而活，只有游戏一直火爆，玩家不流失，我们才能一直赚钱。如果未来爆款的游戏不再出现，不知道这个职业还能存活多久，更不知道未来何去何从。”灵萌表示。


陪玩能否成为正规职业?


	“游戏陪玩”很容易让人联想到钱色交易，尤其是如今的大部分平台都提供“线下陪玩”服务，这不得不让人产生联想。早在2014年，就不断有新闻爆出，时下流行的“美女陪玩”实际上涉及桃色交易。


	一张“游戏美女陪玩价格表”曾经在网络上疯传，随后又出现一段偷拍视频更将“美女陪玩”推上舆论的风口浪尖。同时出现的还有一张以相关美女命名的、内容引人遐思的图片文件夹缩略图。除了大部分几十元一小时的服务报价外，有些服务费居然高达上千元。有记者卧底证实，美女们除了提供陪玩服务，如果价钱可以还提供“房间服务”。





	网上流传的“游戏美女陪玩价格表”





	网传表格和文件夹


	游戏陪玩是电子竞技的衍生品。在国内，电子竞技从饱受争议，到被部分人的认可，再到如今成为亚运会的正式竞技项目，无疑经历了很长的时间。电竞陪玩师想要被更多的人认同，不可避免也要经历各种阶段。


	虽然挣钱，但陪玩师的工作大多都不被父母理解和支持，有些父母并不认为这是一份正当的职业。“安心”表示，尽管挣得很多，但肯定不会长久做下去，“虽然陪玩市场很大，但毕竟不能当作正规的职业”。


	“大头”，今年18岁，郑州人，目前没有上学，是一位全职陪玩。她表示自己除了陪玩什么都不会，所以只能做这个，家人对她做陪玩的情况并不知情。而像“灵萌书记”这样的大神，尽管收入不菲，父母依然认为她不务正业。


	今年27岁的“失訫”在陪玩群体里面算是年龄偏大的存在，“失訫”做陪玩两年多了，除了打游戏，她还陪聊天、提供叫醒服务。她给自己定的工作时间是每天10个小时。因为收入丰厚，又可以不受约束，她表示未来还是会继续做下去。对她来说“陪玩师”就是她的正规职业。“一份付出，一分收获”，付出自己的时间、耐心，来换取金钱报酬，失訫觉得值得。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535075966_287664.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535075974_423038.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535075981_102866.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535076000_498722.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535076013_348133.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535076022_871916.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180824/1535076032_252345.jpg	</imageurl><videourl /></doc>