<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748157</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748157.html</url><title>马云登顶胡润套现榜单惹毛阿里 胡润否认制榜收礼</title><datetime>2018-10-28 09:53:4</datetime><text>
	因马云拿下了《2018胡润套现企业家30强》的第一名，阿里巴巴怒了。





	阿里巴巴方面今天公开表示，在此次“胡润套现榜”发布前，胡润团队未与阿里方面有任何形式的数据交流和事实核查。对于片面关注财富、且严重缺乏事实依据的胡润榜，阿里巴巴对其准确性、专业性尤其是社会价值表示质疑。





	阿里质疑《2018胡润套现企业家30强》


	阿里还指出，过去一年马云和蔡崇信按公开计划减持股票用以公益，是兑现公益承诺的必要执行动作。最后，阿里写道：中国不需要价值扭曲和浮夸误导的榜单，尤其不需要误导公众挑动矛盾的榜单，而是具有“家国情怀”和“世界担当”的企业家精神。


	这份引起阿里不满的《2018胡润套现企业家30强》，是胡润研究院于10月10日发布的。榜单前三分别是：马云，海康威视的龚虹嘉、陈春梅夫妇（套现79亿元），碧桂园的大股东杨惠妍（从香港上市公司碧桂园获得分红63亿元）。





	2018《胡润套现榜》


	数据显示，30位大陆企业家过去一年共套现838亿，是十年来除2015年之外，套现数额最高的一年。另外，《2018胡润套现企业家30强》上榜“门槛”从去年的15亿下降到11.5亿


	马云是如何登顶的?《套现榜》指出，自去年7月以来，马云家族持续减持其所拥有的美股上市公司阿里巴巴的股份，减持套现额达到110亿元，目前阿里巴巴市值近3万亿元。


	有趣的是，马红云不仅是“2018套现大王，他还以2700亿元的财富登顶胡润《2018百富榜》。


	针对阿里提出的质疑，胡润这样回应澎湃新闻：在制作榜单过程中，会尽量联系上所有的企业。但是如果是上市公司，可以直接从公开披露信息中计算。


	据胡润研究院介绍：


	套现榜只计算企业家从上市公司里或者出售公司的套现，并不包括目前股票市场上众多的二级市场投资者，即普通股民。此外，有些拥有大量现金的个人我们并不清楚，尤其是一些非上市公司的分红。套现数额皆未减去纳税部分。根据各上市地法律及各人纳税情况，税率不同，如中国，个人转让限售股一般来说需缴纳20%的税款。


	胡润研究院于今天（10月27日）公布了马云套现的计算过程，主要参考对比阿里巴巴上市公司最近两年年报。


	过去一年，马云通过其所拥有的各个持股平台合计减持阿里巴巴11112710股股份，其中用于慈善部分的两个持股平台累计减持200万股，扣除这部分以后，剩余部分约为911万股，参考过去一年上市公司股价区间，按照175美元每股均价计算，套现金额约16亿美元，约合110亿元人民币。


	实际上，《套现榜》是胡润《百富榜》的子榜单，胡润每年还会发布慈善榜和公益白皮书。尴尬的是，今年的胡润慈善榜上并没有马云和蔡崇信的名字，原因是“主要捐赠没有明确实际数额”。


阿里和胡润的梁子


	阿里和胡润的梁子早就结下了。


	去年的这个时候，胡润研究院按照惯例发布了《胡润百富榜2017》。马云以2000亿元的财富排名第三，排在他之后的六人均来自蚂蚁金服。其中，蚂蚁金服董事长彭蕾以400亿元的财富位列阿里系第二名;蚂蚁金服副总裁陈亮以34亿元的财富排在阿里巴巴CEO张勇之前......阿里系成“最大赢家”，共有43人上榜。这份榜单引起阿里家族的围攻。


	支付宝的微信公众号在10月12日发布了一篇文章：《我是陈亮，我真的没有34个亿》。


	•陈亮写道：“我是陈亮，听说我和另外42位阿里同事一起登上了《胡润百富榜》，光我的身家就有34个亿，比阿里巴巴CEO张勇还多......同事们开始孤立我，连小饭桌桌长都以此要求我多交钱才能吃饭！”


	•韩歆毅在该推文下留言：“大家好，就是那个从上往下数差点进前三的那个，我绝壁没有140个亿，我只有140斤。”


	•蚂蚁金服董事长彭蕾在微博上吐槽：“这富豪榜还是抽风榜啊?转发超500可以举报吗?还400亿，咋不4000亿啊?”


	针对阿里系的质疑，胡润百富榜创始人胡润进行了回应：“这些数字在公开信息中能看到，我们认为榜单还是蛮客观的，背后有什么其他因素就不大了解了。”胡润还表示，张勇等人的身价均来自公开信息。


《胡润百富》这些年


	阿里并不是唯一和胡润榜有仇的人。《胡润百富》创办至今（于1999年，由英国人胡润创办），被无数富豪diss，胡润几乎成了富豪们的众矢之的（以下为“牛熊交易室”梳理）——


	•2004年10月，时任国美电器董事长黄光裕取代丁磊，登顶《观澜湖2004胡润百富榜》，以105亿的身家成为内地新首富。然而，黄光裕在接受记者采访时表示，不认同胡润将其列为中国首富的统计方法：“中国有钱人太多了，他们对中国国情不了解。可能是我们是上市公司，数据估算比较容易吧。”


	•2010年10月，胡润发布《2010海南清水湾胡润百富榜》，福娃集团董事长谢松柏以27亿元的财富排名524位。然而，胡润百富机构却收到了福娃集团的“撤稿函”：要求胡润百富机构撤销对福娃集团的财富调查报告。福娃集团负责人称：胡润百富机构所发布的信息，福娃集团事前并不知晓，且没有得到数据确认，导致谢松柏先生的出生地、福娃集团总部地址、以及数据等信息与事实严重不符。


	•2011年，胡润研究院与中海地产联合发布《2011胡润山东地区财富报告》，引来临沂企业的质疑。临沂4家上榜公司在接受记者采访时表示，他们未收到胡润方面的任何通知，发布这些信息属于个人行为，跟公司无关。最尴尬的是，榜单中一位男富豪被列成“全省唯一上榜女富豪”，成，闹出大笑话。


	针对众人的质疑，胡润曾公开表示：“我的排行榜不会事先征得他们的同意。”“胡润百富榜不可能百分之百准确，由于计算方式的差异，富豪们的财富数据有时候会出现一些误差。”“我们只能确保60%至70%的准确性。”


	就在前几天，胡润在接受“原子智库”采访时，被问道：“很多隐形富豪没有上榜，很多财富统计并不准确，你怎么看这种质疑?”胡润是这么说的：


	我们榜单有个特别大优势，你可以问我，任何上榜企业家的财富怎么来，我能回答，我不仅回答，还可以给你估算。马化腾的财富有2400亿，他占这企业多少股份，这企业值多少钱，这就很简单......我们榜单用的是公开信息。公开信息有个缺点，那就是不全面。可能有更多信息我能查得到，但是他不公开，这个我们就不管了。你从首都机场搭乘出租车，跟出租车司机沟通一下，他也可以给你很多富人的传说。你要是信任这些传说，你就完蛋了。


	除了胡润榜，统计富豪财富的榜单有很多，最知名的是福布斯。在统计中国富豪方面，胡润与福布斯榜经常“打架”，有不少人好奇二者的差别。华西都市报曾在2016年发文总结：究其原因，则是因为除了具有披露义务的上市公司之外，私企的经营状况大部分都是保密状态。仅凭公开采访、同行业类比估值等方法计算富豪身家，其准确性值得商榷。


	也正因此，榜单的可靠性遭到质疑，有媒体甚至指出，“胡润不时会受到富豪们的邀请，甚至有直接送物送钱等行为。”胡润表示：“我们从来没有因为企业家要求上榜或者下榜而收过钱。”他还指出，百富榜制作过程中不会受到外界干扰。百富榜的盈利模式是靠冠名，2018年的冠名商并非中国企业。


	对于胡润的制榜方法，你怎么看?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540691546_221710.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540691553_698624.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181028/1540691583_869133.jpg	</imageurl><videourl /></doc>