<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735686</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735686.html</url><title>画面系统大幅进化!《古剑OL》开启内测预约</title><datetime>2018-06-05 10:28:4</datetime><text>“浮沉纵有时运宰，我自一剑天下白!”
今日，由北京网元圣唐旗下上海烛龙工作室研发的《古剑奇谭网络版》(以下简称《古剑OL》)发布全新LOGO，同步启用【凌云内测】新官网(http://gjol.wangyuan.com)及预约活动。这一举动，意味着众多玩家期待的《古剑OL》大规模删档内测即将正式拉开帷幕!

《古剑奇谭网络版》新LOGO全面启用

【凌云内测】预约活动火热进行中
http://gjol.wangyuan.com
与上一测版本相比，《古剑OL》在游戏画面、剧情设定演绎、战斗系统、特色玩法等方面均有大幅提升优化。即日起，玩家可通过官网预约，或后续通过媒体抢号活动获得内测机会。魔物当道的乱世，修仙不为己，问道救苍生，一同来感受《古剑OL》仙侠世界带来的诸多精彩吧!
进化一、露锋芒，画质显著提升展现“古剑”奇丽壮阔仙侠世界
《古剑OL》以《古剑奇谭》系列作品的磅礴世界观为依托，延续自《古剑奇谭》系列经典剧情，带给玩家一个更具互动性与沉浸感的古剑世界。本次【凌云内测】版本中，游戏画面、人物角色及场景氛围的表现力均得到了全面提升，可谓锋芒初现。

大幅进化的游戏场景

新LOGO背景中展现的壮阔主城场景——步云洲

玄九玉府的不化寒冰，材质光影表现力惊人
值得一提的是，在游戏场景的材质方面，通过物体精细度、植被密度、模型面数多方位的优化，已然将自然环境模拟地得非常真实：光影流转，四季转变，树荣花谢，清流潺潺，鸟飞兽走，高山峻岭，云霞漫天等等，每一位行走在这个仙侠世界中的人都可以感受得到。
进化二、听风华，顶尖CV全程语音助阵近百段动画剧情
为提升整体剧情的带入感与角色的丰满度，本次版本对50%以上的人物造型及服装进行了精修，将剧情动画扩展至近百段，加入大量新任务剧情，并邀请国内顶尖配音团队“音熊联萌”担任配音录制，由夏磊亲自担任配音导演，并特邀孙晔、吴磊等多位一线CV老师共同献声，精彩剧情全程语音。通过视听结合，《古剑OL》在剧情演绎方面得到了巨大提升。

著名配音演员吴磊为咒隐大巫祝“祸烨莲”献声

开场动画全新制作
当然，玩家岂能只是被动观看剧情动画，在完成主线历程外，剧情党们还可加入并收集人物「列传」系统，亲自化身为游戏中各个充满魅力的剧情人物，直接参与他们的记忆与过往，通过调查事件、收集线索，拼凑出更为庞大的剧情链条。
进化三、战群魔，三宗六派十二专精进化无锁定战斗
为了封印魔龙燎煞，百草谷、太华山、补天岭三宗于步云洲成立秦陵之盟。此后三宗衍生为天罡、斩风、御剑、妙法、司命、咒隐六大门派，而六派弟子又根据所长划分为十二专精，各有修炼法门。新晋弟子须了解各派所长，依自己的喜好选择修习之路。

战斗视频
本次凌云内测版本，战斗系统全面提升无锁定战斗手感。无论选择加入哪一门派，玩家都可在战斗中自由移动，精准出招。六派十二专精各有所长，玩家可自行搭配专精技能，在配合上各有特色的仙家神兵、天书残卷及秘宝，形成上百种战斗风格，也可根据敌人的不同灵活运用技能，在战斗中立于不败之地。






六派独有剑心技能 张力十足斩杀妖邪
进化四、共长久，永久时长收费打造公平古剑世界
如若不是仙途路远，怎会一朝离别两相伤怀?为了满足玩家天涯共长久的心愿，《古剑奇谭网络版》确定将永久采用时长收费的模式，同时游戏中未来不会出售任何数值类道具，最大化保证玩家在游戏过程中的公平体验。同时增加更多游戏互动玩法，让不同偏好的玩家都能在《古剑奇谭网络版》的世界中找到目标与乐趣。

新版门派套装展示
进化五、觅知音，爱恨交织的组织势力

邂逅不同的组织势力

谁道仙途孤寂?好酒等君畅饮
谁道仙途孤寂?在《古剑OL》中，除了修仙求道的各大门派，各具特色的民间组织遍布四海八荒，多种不同门道的奇人散仙广纳良才，形成一个鲜活灵动的仙侠江湖。玩家不仅可以选择成为一派仙家弟子，遵循师门教诲成为一代宗师，亦可周旋于这些组织势力之间，行侠仗义、吃赏斩妖、游历山川、超度亡魂。做什么样的人，行什么样的道，都由你自己决定。当然，若是过于放肆，得罪的人太多，小心自己成为悬赏目标哦!所谓知音稀，谁能为我倾耳听?何不加入他们，找到一群志同道合的朋友，仙途再无寂寞。
仙道杳渺，得一法宝是否可以统领三界呢?《古剑OL》中的法宝不再是传统仙侠游戏中的数值道具，当你从不同的势力获得法宝，意味着也将开启另一种新鲜的玩法，例如“血露薇“和“青灯行者”，即可令你成为“吃赏人”与“捉鬼人”。

获得“青灯行者”法宝“阎浮灯”，成为指引亡魂的引魂人
进化六、乐逍遥，惬意自在的仙侠生活
隐匿于山林，晨耕而去，暮鼓而归，两三亩良田，一处茅草屋，闲来下水捕鱼，山林狩猎，是不是一件很逍遥的事情?在【凌云内测】版本中，厌倦了打打杀杀，却钟爱生活的玩家，你可以随时来一场寻宝之旅、做一份滋味鲜香的菜肴、弹奏一曲高山流水的风雅之曲，将它们带回独属于自己的枕剑仙乡，在《古剑奇谭网络版》都可以做到。

趣味玩法
进化七、共求道，内测玩家与研发共商游戏未来
被玩家戏称为“宅龙”的上海烛龙研发团队，一直在玩家群体中享有着良好的口碑和声誉。在《古剑OL》中，研发团队将化身“龙星商会”组织，以“小龙人”的身份进入游戏，“暗中观察”玩家的游戏体验，对玩家关心的剧情和人物，将在未来版本中会有更多的精彩表现!
针对参加过历次测试并提供珍贵建议的玩家，官方后续还将公布一系列的服务与回馈方案。

玩家与小龙人们
欢迎大家预约《古剑OL》「凌云内测」，你的帮助对游戏的未来至关重要。让我们携手，创造一个属于玩家的古剑乐园!
&gt;&gt;预约内测资格 用自己的方式历练修仙&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com
【关于网元圣唐】
网元圣唐秉持“用快乐的方式传承中国传统文化”核心理念，旗下现有上海烛龙、北京九凤、翔跃信息、呈祥影视以及推趣世纪五家全资子公司。《古剑奇谭》系列第三代单机游戏《古剑奇谭三：梦付千秋星垂野》及客户端网络游戏《古剑奇谭网络版》预计将于2018年上市推出。
【关于上海烛龙】
上海烛龙信息科技有限公司(Aurogon Info&amp;Tech (Shanghai) Co.,  Ltd.)是游戏软件业内资深人士所组建的游戏研发公司。上海烛龙立志于民族游戏精品的研发，力求打造最好的中文RPG游戏，树立华人次世代游戏的典范。以通过游戏这种方式弘扬中华文化，并以此为展示自己理念的渠道。目前，烛龙团队正有条不紊地推进《古剑奇谭》品牌系列产品研发，持续双向发展单机与网游作品。
更多附图：






</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102239_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102247_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102343_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102353_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102405_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102415_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102527_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102603_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102603_2_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102603_3_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102603_4_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102603_5_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102618_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102631_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102640_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102651_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102702_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102822_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102822_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102822_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102822_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102822_5_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605102829_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY0NTc0NTk5Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzY0NTc0MjEzNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>