<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751654</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751654.html</url><title>《辐射76》复盘：为何单机游戏到多人联网转型易失败</title><datetime>2018-12-16 17:53:3</datetime><text>
	《辐射76》的第一段宣传视频使用了John Denver的经典老歌《Contry 
Roads》，伴着他的歌声，我们来到了本作设定的西弗吉尼亚。当B社想出这个宣传方案的时候一定万万没想到，歌词里唱的恰恰是《辐射76》最大的缺憾：“Country 
roads, take me home, to the place I 
belong（乡间小路带我回家，带我回到我的归宿。）”然而，《辐射》系列的归宿并不是多人联网游戏。





	《辐射76》发售以后，几乎每个星期都会上演新的灾难。曾经玩家深爱的单机剧情体验被毁成了多人联网体验，一部分要归咎于B社的开发能力，但也有一部分是因为当下单机游戏领域的一大趋势：想要把单机游戏的皮套到多人联网游戏的框架上。虽然也有少数成功案例，但大多数从单机到联网的转型尝试最后都生出了畸形的怪胎。《辐射76》并不是第一个。由于最初的设计目标就存在混淆，导致最终的作品偏离玩家预期，也偏离开发者的计划。


	《辐射76》堪称转型失败的典型反面教材。游戏首发状态就纰漏百出，不仅玩法设计不经推敲，而且内部测试质量控制简直形同虚设，再加上不听取玩家意见，导致《辐射76》口碑崩塌，在Metacritic上只有52的评分。《辐射76》的西弗吉尼亚山岭让玩家感到空虚，不仅是因为缺少素材和任务，而且也因为设计理念和设计基础就十分欠缺。


	《辐射》系列最吸引玩家的地方其实都在于它的RPG要素：世界背景、角色身世、任务剧情线、NPC互动、探索、战术战斗。B社用现代3D图像引擎为《辐射》系列揭开新篇章，但成功的根本始终都是他们坚持了这些最核心最具吸引力的设计。这些RPG要素必定是适合单机体验的，当然也能应用到MMO和多人联网游戏中，但当许多玩家凑到一起的时候，NPC能提供的代入感就大打折扣了。就拿《上古卷轴OL》来说吧，虽然也是一款能玩的MMO，但永远都无法达到《上古卷轴5：天际》的高度，因为多人游戏体验彻底改变了世界的代入感，多人联网游戏的任务设计必须考虑到网络游戏的习惯，无法做到与单机游戏同样的品质，而无论制作者还是玩家，都会默认这一点，降低对游戏和对自己的要求。


	只要游戏中同时存在两名玩家，他们之间的互动就会侵蚀世界场景、故事剧情和NPC角色本身的代入感。如果开发者在设计的时候不考虑这一因素的话，就会导致游戏体验与设计不符。这就是为什么《辐射76》让人感觉空洞。在多人游戏世界中融入单机剧情线需要一些魔力，很少有哪款MMORPG能够实现《魔兽世界》那样的代入感。这也和它所处的时代有关，当每个人都玩过《魔兽世界》以后，你再做出一款《魔兽世界》同等水平的游戏也就已经落伍了。





	另一个很好的例子是《暗影狂奔》系列。初代《暗影狂奔》是1993年的RPG，凭借桌游玩家群体基础大获成功。后来在2007年，《暗影狂奔》以多人联网射击游戏的形式问世，虽然也有可圈可点的地方，但和原作相比根本就是面目全非，令玩家们大失所望，大跌眼镜。


	但反转剧情出现在2013年，《暗影狂奔：归来》再次以经典RPG的形式问世，后来还推出了两部资料片，评价和销量都很不错。


	其实2007年的《暗影狂奔》和《辐射76》既是不幸的，也是幸运的，因为他们全都得以最终发售。还有许多单机向联网转型的游戏干脆胎死腹中，比如著名的《光环》MMO，想要用MMO的世界呈现《光环》的确是个诱人的想法，但显然很不现实，所以这个项目最后取消了。Bungie可能是在项目早期就发现了问题，于是将项目取消并转投了RTS项目，后来才有了《光环战争》。所以我们看到种种前车之鉴，从单机向联网的转型充满风险，原本在单机模式中极具魅力的元素，拿到网络游戏中就可能会被过度稀释，丧失原有的功能。


	从《暗影狂奔》的例子我们看到，只要制作组想要回到正轨，一个系列就还有救。虽然《辐射76》已经让B社走到了悬崖边，但至少他们还有《上古卷轴》和《星空》。总之，如果他们还想做联网游戏的话，另外开个原创IP可能是比较保险的做法。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544953949_324496.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181216/1544953990_946416.jpg	</imageurl><videourl /></doc>