<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746363</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746363.html</url><title>首批电竞解说方向学生开学了 未来能否年薪5000万？</title><datetime>2018-09-30 00:17:0</datetime><text>
	“有一个上市公司老总来到我们学校要招收优秀的双语电竞解说。他说，优秀的电竞解说，年收入的价格是5000万。”上海体育学院新闻传播与外语学院院长杜友君说到这儿时，台下一片热烈掌声。“头两年，你们是不能专心玩儿游戏的。”但他随即泼下“一盆冷水”。


	9月28日傍晚，在上海体育学院老教学楼内，有一个教室被坐得满满当当，新生动员会在此举行，台下是该校今年新开设的电竞解说专业新生。今年，上海体育学院首次招生“播音与主持艺术（电竞解说方向）”专业，招了21名学生。





电竞已成为体育项目


	有两个关键因素促使上海体育学院开设了电竞方向。


	“一是世界上还没这个专业方向，我们独一家。” 杜友君说，全国百分之八九十的电竞公司都在上海，因此，只要学生做得好，电竞方向实习、就业没有问题。


	二是电竞已成为一个体育项目，从事电竞研究的上海体育学院副教授戴焱淼正在编写《电竞简史》。戴焱淼说：“电竞赛事化、职业化，职业赛事是使打游戏成为体育的理由。”


	杜友君说，这批学生是世界上第一批学电竞解说的，“我不追求数量，而是追求带着专业理想的这些人，来到我们这个集体。”


	杜友君回忆道：“有一个上市公司的老总来到我们学校，要招收优秀的双语电竞解说。他说，优秀的电竞解说，年收入是5000万元。我国目前年收入过千万元的电竞解说总共四五十名，过百万的有四五百名。我们的老师、研究生在决定招生后便去业界实习学习。”


电竞解说学习不是只打游戏，还要过英语关


	杜友君认为，既然电子竞技被认可为体育项目，就要把体育的内涵尽快的高质量的融入每一个电竞项目。“怎么去研发？怎么从理论上去做引导？怎么在电竞中传递一些正能量，让更多的人能理解电子竞技不只是玩游戏？怎么用我们的语言表达，让电子竞技内容升华？”


	杜友君说，好多人以为学生来了是打游戏，其实不是想打就打。如果是一个网瘾少年来学，保证半年不到就回家。“我们不是玩儿游戏，我们是专业的电竞解说员。”


	上海体院电竞解说方向，初试中有英语口语这一关，围绕一些体育相关问题展开。


	对此，杜友君解释说，电竞的国际化程度太高，游戏大部分是进口的，所以，解说要能懂其中专业术语。而且，如果对电竞深层次的文化不掌握，对深层次的情节不掌握，解说时就讲解不透。解说方向未来也设英语同传课程。


	“学生如果没有按照专业的高度去规划自身，有可能真成‘网瘾少年’了。” 杜友君说，电竞解说方向的学生，头两年不能专心玩游戏，把学习与电竞时间分配好，把自己管理好，这是第一任务。


	“我们学生打游戏不用非打成多职业，而是要能持续关注游戏发展方向。”杜友君说，只有懂电竞文化、电竞赛事运营，以及背后那些知识历史文化内涵，才能去解说电竞。


	此外，与播音主持专业一样，电竞解说方向学生早晨要练声，“与业余解说员的差异在于，吐字发声，表达能力。”杜友君说。


	杜友君透露，电竞解说方向，计划按明星制培养电竞解说明星，让经纪公司来包装。“比如，每年选拔5人，学生、经纪公司、学校签三方协议，电竞解说年收入超过百万元，学院按比例抽成，学生同意可签。”


新生基本都打游戏，连爸爸也玩“穿越火线”


	首批电竞解说方向学生，自己怎么想？


	来自河南的黄栎瑶说，报考电竞解说方向时，获得了全家上下包括爷爷奶奶的支持，父亲尤其支持她。“我高中学业压力较大，不大打游戏，爸爸有时打‘穿越火线’。高考后暑假里，我玩‘守望先锋’，开学后课程较多，真的是也没时间打游戏了。”


	来自浙江的梁子豪从6岁起玩游戏，如今平时打“英雄联盟”。他认为，“英雄联盟”中国职业联赛开展多年，标志着电竞已是体育赛事，不仅仅只是娱乐。虽然认为专业有风险，担忧社会无法接受自己，市场不接受自己，但他相信电竞作为新兴专业会有发展前途。“目前，电竞解说领域有优秀的电竞解说员，同时有浑水摸鱼的。期望能在专业学习后被大家喜爱。”


	来自浙江的赵重越平时打“英雄联盟”、“绝地求生”，他认为电竞专业绝不是打游戏，也注重解说。


	无论是梁子豪还是赵重越都有过最高24小时打游戏的记录，但他们表示，目前平均每天在打游戏上花费的时间是1小时。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538237795_991144.jpg	</imageurl><videourl /></doc>