<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736697</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736697.html</url><title>技嘉科技携旗下电竞品牌AORUS发烧级外设亮相eSmart</title><datetime>2018-06-11 14:48:4</datetime><text>由ChinaJoy主办方汉威信恒与中国VR/AR娱乐产业联盟(VREIA)联合主办的第三届国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)将于2018年8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行，吸引了众多游戏厂家参展和大量游戏爱好者的关注。
期间，计算机硬件解决方案的创新领导者GIGABYTE  技嘉科技将亮相eSmart展会，与全世界的游戏玩家见面，展示旗下最新的硬件产品，并在现场与玩家进行一系列精彩的娱乐互动。

技嘉科技创立于1986年，是台湾第二大专业主板制造商，以主板、显卡产品为主力。技嘉专注于关键技术的研发、产品设计的创新与质量服务的强化，得以在业界竖立起无以撼动的地位。更通过集团式经营，在近几年不断丰富产品线，成功将产品范围拓展至计算机周边、笔记本电脑、平板计算机、桌面计算机、网络通讯产品以及服务器等领域。

技嘉AORUS GeForceGTX1080Ti 11G电竞显卡
技嘉显卡是业界公认的研发实力最强的品牌，以"性能强劲，高效稳定"著称，目前已经成为最受高端消费者欢迎的品牌。在2017年中国网吧产业品牌颁奖盛典暨2017泛娱乐青春俱乐部发布会中，技嘉科技分别荣获“网吧行业显卡类最佳产品”与“网吧行业主板类市场占有率第一品牌”两项大奖。

技嘉AORUS 300系列电竞主板
技嘉主板是技嘉的另一拳头产品，它在网吧市占率达到四成以上，连续多年保持主板市场品牌关注度第一(数据来自ZDC调研中心)，很好地说明了大家对于技嘉主板的认同。
技嘉除了不断提高自身硬件的品质，还在不断地提高服务质量。在过去的2017年，技嘉针对高端主板推出铂金会员专享服务，还在全国各省核心城市设立了“技嘉用户关怀中心”，保障消费者权益，并且还推出了“关爱老板预约新生”等活动，为玩家派送福利。
近几年我国的电竞市场高速发展，前瞻产业研究院认为，在2017-2020年，电子竞技的市场规模的复合增长率将保持25%以上的增速，预计到2020年，我国电子竞技的市场规模约为1250亿元。
针对这一发展趋势，技嘉深耕玩家社群，积极参与各项电竞赛事，并连续多年举办GTL(GIGABYTE Top League)高校联赛。


针对全球电竞硬件市场，技嘉推出了专为电竞打造的高端品牌AORUS，产品线覆盖电竞主板、电竞笔记本电脑、电竞显卡、电脑周边配备等一系高端产品，将更多的资源投入到电子竞技领域。

而在VR虚拟现实方面，技嘉目前的全系列产品都已符合VRReady规范，能更好地呈现身临其境的虚拟现实环境。在一些主板上配备了Type-C和雷电接口，能解决现在目前市场上VR设备的尴尬，在未来电力、音效、影像将透过Type-C和雷电接口满足所有需求。

近期技嘉又有一个大动作，进军固态硬盘领域。固态硬盘在这两年越来越火，新电脑不用说，都是标配一个固态硬盘用作系统安装和某些常用游戏，同样还有不少人在自己的旧电脑上加装一个固态硬盘作系统盘，减少使用过程的卡顿感。技嘉顺应市场潮流，推出了旗下首款UD  PRO系列固态硬盘，以满足消费者日益旺盛的需求。

目前，技嘉科技已确认参展2018中国国际智能娱乐硬件展览会(eSmart)，届时将为广大现场玩家呈现哪些精彩的内容呢?让我们拭目以待吧!
作为中国首个以智能娱乐硬件为主题的大型展会，eSmart将设立VR硬件、智能移动及可穿戴设备、游戏硬件及周边、智能娱乐硬件和时尚智能硬件等多个主题展示区，并引入庞大的消费类电子及时尚媒体资源，为相关智能娱乐硬件企业提供绝佳的产品展示舞台。在本届eSmart展会上，预计将有数百款智能娱乐硬件产品在展会现场进行展示和交易，让超过30万人次观众在展会现场能第一时间感受到这些高科技产品所带来的无穷乐趣与娱乐创新!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144743_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144748_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144757_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144807_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144807_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144814_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144821_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611144827_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>