<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733427</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733427.html</url><title>无处不战场!《战争怒吼》空降网易游戏年度盛典</title><datetime>2018-05-20 15:48:0</datetime><text>随时随地畅快开战，斗智斗勇巅峰竞技!网易第一即时战略手游《战争怒吼》荣耀测试火爆进行中，多重较量任你体验，纯正RTS元素乐趣无穷!

2018网易游戏年度发布会&amp;520游戏热爱日隆重开幕，数十款新游携14个旗舰IP共同亮相，网易第一即时战略手游《战争怒吼》霸道空降，恢宏战争史诗备受瞩目，引爆现场观众热情。《战争怒吼》荣耀测试持续火爆，再度延期只为让你重温即时战略竞技梦想，即刻登录游戏官网  http://3v3.163.com/ ，争夺最后测试资格!
释放热爱，玩界大开
此次520游戏热爱日以“热爱•玩界大开”为主题，旨在用一款款各具特点和创新性的游戏，不断拓展现有游戏品类的边界，带领玩家步入更广袤而波澜壮阔的游戏世界。

发布会由新游发布、战略合作发布、热门经典IP发布和现象级热门IP发布四部分组成，《战争怒吼》作为承载网易重现RTS游戏辉煌和进军即时战略电竞目标的重量级手游，自然也闪耀登台，向所有到场媒体和玩家，以及所有的游戏热爱者们讲述莫格兰大陆的纷争与乱战。

传承经典，深层革新
RTS游戏曾是最热门的游戏品类，也为玩家们带来过无数精彩的对战和超强的大神。但在手游时代，RTS游戏庞大的系统，丰富的战术，精细的操作反而成为了它继续发展的绊脚石，这一承载着荣光与辉煌的游戏品类似乎注定没落。
但《战争怒吼》偏要将RTS带回广大玩家的视野，并创造出丰富而新颖的游戏乐趣!一方面，《战争怒吼》原滋原味继承了经典RTS元素——升本、开矿、攀科技，骚扰、建塔、造小兵……玩家们比拼技巧，较量策略，对决意识，酣畅淋漓，尽兴至极。

另一方面，从玩法机制设定层面进行深度创新，使之更符合手游时代碎片化、快节奏的特点——革新经济系统，将多种资源集约为金钱一种，简洁明了;创新战斗系统，最大化发挥快捷键作用，实现一键出兵、建塔、集火、撤退、开矿等功能，萌新也能轻松上手，高玩更能玩出百变花样;简化科技玩法，使玩家短时间内便可升至最高科技，生产出终极兵种，体验到大规模集团作战的恢宏。在品味RTS核心元素的同时，畅享手游对战的简洁流畅，双重乐趣和快感不容错过!

兵种搭配，战术无穷
在《战争怒吼》中，你可以从十余位传说中的英雄为你战斗，英雄将率领着小兵进行厮杀，你操作的不只是一个英雄，也是一整支军队!更重要的是，英雄带领什么兵种，率领多少小兵，小兵何时出击，全由你一手掌控。再也没有烦人的兵线影响你的战术布局，你就是这战场上的绝对主宰!
因此，兵种搭配是游戏中最重要的内容之一。有的兵种造价低廉，适合大量出兵，以数量压倒对手;有的兵种精锐无比，擅长以少敌多，堪称精英战士;还有的兵种专精空战，纵横空域，火力凶猛无比。你可以选择均衡出兵，近战、远战、物理、魔法都兼顾，可以应对任何情况。也可以孤注一掷，将全部资源投入至一类兵种，以形成比较优势，破开僵局。最高明的做法当属随机应变，侦查敌情并及时调整出兵，在《战争怒吼》中，玩家还可以遣返现有小兵回笼资源，迅速制造更需要的兵种。

而搭配上英雄后，出兵方式将更为多变。目前游戏中拥有十余位英雄，兵种则分属四大种族，系统会自动推荐出兵攻略，但你也可以根据实战经验进行调整，适合你的才是最强的战术!
《战争怒吼》还支持多种对战规模，提供多重对战玩法;海量英雄各具特色，战斗乐趣丰富多彩;野怪盘踞等你挑战，搜集资源赢取装备……在莫格兰大陆上，有太多未知等待你去探索，太多强者等待你去战胜，即刻登录游戏官网  http://3v3.163.com/ ，开始你的即时战略征程!
关于《战争怒吼》
网易第一即时战略对战手游《战争怒吼》，是由柠檬游戏开发，网易游戏发行，魔幻题材的即时策略对战手游。游戏革新无兵线玩法，玩家可依据自身策略选择兵种，打造自己的战争军队。通过资源采集、升级、建塔、造兵等不同操作，玩家可以体验到更丰富的游戏策略，造塔围攻、偷矿骚扰、一波流碾压，野区偷袭、小怪风筝……更具策略与趣味的竞技对战!多种族，海量英雄，供你选择，竞技之路等你挑战。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154708_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154718_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154726_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154735_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154742_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180520/377_180520154753_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>