<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738482</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738482.html</url><title>《绝命战场VR》更刺激的VR吃鸡来了</title><datetime>2018-06-25 16:56:4</datetime><text>战术生存竞技类游戏也就是俗称的“吃鸡”类游戏近两年风靡全球，在PC端、移动端甚至主机平台都有着大量忠实的玩家。除了坐在电脑前用PC玩或者躺在舒服的沙发上用手机玩外，现在更刺激的VR吃鸡游戏《绝命战场VR》来了，大家可以使用VR设备身临其境的体验吃鸡游戏了。

平时大家是在PC上吃鸡还是手机上吃鸡呢?



酷炫的真人VR吃鸡来了
由天际微动旗下独立游戏工作室研发的国内首款多人在线战术生存竞技游戏《绝命战场VR》近日正式对外公布。结合了吃鸡游戏的经典规则和VR游戏的强沉浸感，让玩家真实置身于多人竞技的生存挑战中，360度全景身临其境的游戏氛围带来更拟真刺激的战斗体验。

真实隐藏在掩体后

查看全息地图寻找安全区
在《绝命战场VR》中，带上VR头盔的玩家，首先会体验到高空跳伞寻找资源点的真实体验。在跳出飞机的一瞬间，VR的强沉浸会带来真实的高空坠落感，恐高的朋友可能现在已经处在濒临崩溃的边缘。开伞后玩家需要在空中通过转动头部观察周边敌人的跳伞位置。挥动自己的双臂调整降落的方向和速度。当看到身旁无数打开的降落伞时，紧张的情绪数倍增加。

身临其境的跳伞带来真实的失重感
降落伞落地的一刹那，VR带来的真实失重感会直接刺激着你已经高度紧张的神经。快速冲进房屋后搜寻可以战斗用的装备，当你还没有捡到枪，只有一把匕首的时候，你可以选择藏在门口偷袭可能进屋的敌人。环绕全景音效会让你听到周围敌人的脚步声，这时你可以感受到自己紧张的心跳声。当敌人进屋后你要真实的起身冲过去，用匕首击倒敌人并抢夺他的武器装备。

落地后寻找武器装备
在搜集武器和装备时，你需要真实的低头蹲下捡起自己需要的物品，并时刻警惕是否身边有人来偷袭。当你历尽艰辛收集齐一把心爱枪械的所有配件，并“亲手”把它安装在你的枪上时，VR中更真实的装配操作会让你沉浸在收集的乐趣中。

捡拾装备物资
遇到敌人对战时，你将告别鼠标键盘侠和手机拇指侠的身份。你需要真正的拿起VR世界中的真实武器，按照真枪实弹射击的规则，端起枪械后右眼视线通过缺口和准星，使准星尖位于缺口中央并与上沿平齐，指向瞄准目标，扣动扳机后在VR高拟真的环境中击倒敌人。这种强沉浸感的爆头击杀对手，所带来的竞技快感是传统游戏无法比拟的!

在VR中学习更真实的射击姿势(图片来源：港版特警战术射击手册)

遭遇敌人战斗
进入决赛圈，可以选择在草丛中、岩石后一些隐蔽的地方真正的蹲下甚至趴下匍匐前进，做一个“幻影坦克”时刻准备偷袭你的对手。VR场景的临场感会大大加强最终决战的紧张感，你甚至可以听到同样潜伏在草丛中、岩石后其他对手的呼吸声，这时你的心跳指数会大大超越传统PC和手游的吃鸡游戏带来的刺激标准，需要用你强大的心理素质和过硬的枪法再加上一点点运气，用更加真实的射击技巧淘汰掉最后一个对手获得全场的胜利!



隐藏对峙寻找战机
PC吃鸡坐着玩，手机吃鸡躺着玩，而VR吃鸡要站在虚拟的世界中通过全身的肢体动作和体感互动来完成每一局游戏。VR吃鸡的特点就是最大程度的更真实的让你沉浸在这场生存的竞技中，你需要调动整个身体的运动来应对这个高拟真的残酷战场。《绝命战场VR》是多人在线对战游戏，你在游戏中面对的也是同样使用VR设备参加战斗的真人玩家，一局比赛中你将面对数十名同样争夺最后生存资格的真人玩家，在VR的真实临场感烘托下战斗将更加紧张激烈。

《绝命战场VR》即将在近期开启小规模技术测试，届时在指定的线下VR体验店可以抢先体验到身临其境般的VR吃鸡。请随时关注官方后续的消息，我们将在晚些时候公布具体的开测时间。未来将至让我们一起开启次世代VR生存竞技游戏新时代。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165224_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165230_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165237_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165312_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165320_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165328_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165337_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165352_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165401_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165409_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165422_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165429_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180625/399_180625165440_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>