<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746252</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746252.html</url><title>九大罪名：特斯拉CEO马斯克被证券委员会起诉欺诈罪</title><datetime>2018-09-28 10:16:2</datetime><text>
	据外媒报道，近日风波不断的特斯拉公司的首席执行官伊隆·马斯克，已经正式遭到了美国证券交易委员会的起诉，称其犯下了欺诈罪。而据消息人士透露，特斯拉公司预计也会在未来一同遭到起诉。





	美国证券交易委员会指控马斯克发布了“虚假和具有误导性”的声明，未能将公司重大事件恰当地告知监管机构。今年8月份，马斯克发推文宣称他已经准备好了将公司私有化的资金。


	美国证券交易委员会表示，马斯克在8月份的推文中捏造了这一说法，促使特斯拉股价因此而上涨。该机构递交给曼哈顿联邦法院的诉状列举了马斯克的九大“罪名”：


	1）事实上，马斯克从来没有与任何潜在的资金来源讨论过此事，更未确定关键的交易条款，包括价格。


	2）在7月31日举行30至45分钟的会议之后，马斯克并未与沙特主权财富基金的代表进一步进行实质性的交流。


	3）马斯克从未与任何潜在资金来源讨论过以每股420美元的价格将特斯拉私有化的交易。


	4)马斯克没有联系过任何其他潜在战略投资者，以评估他们对参与特斯拉私有化的兴趣。


	5)马斯克未与特斯拉现有股东联系，以评估他们对特斯拉私有化是否有投资兴趣。


	6)马斯克从未正式聘请过法律或财务顾问，以协助其进行私有化交易。


	7)马斯克不确定散户投资者是否会继续投资私有化的特斯拉。


	8)马斯克不确定特斯拉的机构投资者是否被限制持有私有公司股票。


	9)马斯克也没有确定需要哪些监管机构批准，或者是否能满足这些监管要求。


	美国证券交易委员会还表示:“马斯克发表了虚假的、具有误导性的公开声明，而且是在交易活跃的交易日中使用自己的手机宣称要将特斯拉私有化的。他此前没有与任何人讨论过声明的内容，而是直接将声明发布给了超过2200万的Twitter粉丝和其他任何可以上网的人。他也没有通知纳斯达克证交所，且未按照纳斯达克的规定公开宣布此事。”


	在这起诉讼中，美国证券交易委员会要求法官下令，禁止马斯克在被判有罪时担任上市公司的高管或董事。这一要求经常出现在美国证券交易委员会的诉讼中，此外还有未指明数额的罚金。


	美国证券交易委员会执行部门联席主管斯蒂芬妮·阿瓦基安(Stephanie 
Avakian)表示:“上市公司的董事长和首席执行官对股东负有重要责任。这些职责包括需要谨慎和小心的向投资者发布真实而准确的声明，无论这些声明是以新闻稿或财报电话会议等传统方式发布的，亦或是通过Twitter或其他社交媒体等非正式方式发布的。无论是名人身份还是技术创新者的声誉，都不能无视联邦证券法的规定。”


	马斯克称这些指控“不合理”，并表示他“从未损害”自己的诚信。他在声明中表示:“美国证劵交易委员会的不合理行为让我深感悲哀和失望。我总是为了真理、透明度和投资者的最大利益而采取行动。诚信是我生命中最重要的价值，事实将证明我从未以任何方式妥协过。”


	在8月7日的推文中，马斯克表示，如果他愿意的话，他有足够的资金以每股420美元的价格将公司私有化，此举促使特斯拉股价收盘时上涨近11%。马斯克此后表示，他不会将公司私有化，公司股价也自最初推文发布以来大幅下跌。美国证券交易委员会在诉状中称:“马斯克虚假、误导性的声明导致特斯拉股票市场陷入严重混乱中，并对投资者造成了伤害。”


	商业情报公司Probes Reporter首席执行官约翰·加文(John 
Gavin)表示，美国证券交易委员会对马斯克的欺诈指控表明，金融监管机构希望首席执行官即使不被罢免，也要受到约束。加文指出，特斯拉旗下的太阳能公司SolarCity曾多次受到美国证券交易委员会的调查，但从未向股东披露过这些调查，甚至在2016年特斯拉斥资26亿美元收购SolarCity之前也没有。加文说:“看看这个案例，你就会发现美国证券交易委员会的结论是，马斯克有追随者、公众信任，因此也有相关义务。他公开说的话很重要，其发布的私有化言论是不负责任的。”


	即使在私有化推文发布之前，美国证券交易委员会就在调查特斯拉的问题，包括其汽车销售预测。彭博社报道称，美国司法部也在调查马斯克是否存在误导投资者的行为。


	马斯克遭到起诉的消息传出后，特斯拉股价在盘后交易中暴跌约13%，该股较其52周高点每股387.46美元下跌了约30%。


	针对这一指控，马斯克回应道：


	“这一不公正的指控让我既难过又失望，我总是本着诚实、透明的心，为投资人的利益考虑。正直是我人生最珍视的价值，我会用事实证明我从未在这一品格上妥协。”


	在SEC的指控消息传出后，特斯拉股价大跳水13.3%。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180928/1538100781_237716.jpg	</imageurl><videourl /></doc>