<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740779</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740779.html</url><title>落后不是没理由 盘点Xbox One遭人诟病的三大问题</title><datetime>2018-07-15 17:39:2</datetime><text>当Xbox One刚发售的时候，这里就不绕弯子了，销量被PS4碾压超过一倍不是没有原因的。原版Xbox  One又大又笨，还被玩家比作机顶盒，而且还强制捆绑了Kinect。那个放在顶上摇头晃脑但在游戏里从来就没什么用处的东西，把原版Xbox  One的售价拉高了100美元，还催生了“微软一直盯着你”的梗。而且这台主在机E3上公布的时候其全程联网和二手游戏等策略也拉低了不少印象分。
好在微软已经逐渐了解到了自己的失误之处，把这台主机大部分为人诟病的策略和向下兼容等问题逐步修正了过来。现在Xbox One  X已经逐渐有点必买主机的意思了，跨平台功能和强劲的性能是其最大的吸引力。但在一些关键位置上，Xbox  One还是有落后之处，像独占游戏阵容不足这种老生常谈这里就不说了，我们今天说点别的。

（充电）电池单卖
想象一下，你正在吃鸡，这一局超常发挥，就剩你和另一个玩家了。突然，你的角色不动了，你狂摇手柄，狂拍按键，但画面里的人物就是不动。你低头一看，手柄上的按键灯黑了，电池没电了。在你去抽屉里找到两块5号电池的时候，敌人已经来到了你的面前，轻松吃鸡。这不是《阴阳魔界》里的画面，是Xbox  One玩家的日常体验，因为Xbox One手柄不配充电电池。
如今大部分的手柄都有内置电池，玩家只需要插一根电源线就行了，过段时间就能充满然后畅玩。但是Xbox  One手柄呢?它用5号电池。当然了，你可以买两块充电电池（有的还送充电器呢），但是问题来了，你要是想买那种在手柄里就能充电的电池，那就真不便宜了，少说也得一二百。PS4和任天堂Switch就没有这么麻烦，最关键的是你买手柄时就能自带电池和充电线。

我就想分享个视频
这年头谁还没个朋友圈啊。各种各样的领域都要跟社交沾个边，吃个饭买个衣服都能发20条朋友圈，在玩《使命召唤》的时候10连杀为什么不赶紧分享一下呢?我们以前用屏幕捕捉设备来实现，但现在主机设计的时候就考虑到了分享功能，或者说他们内置了分享功能，但这个功能想要用起来可不容易。
PS4手柄上有个专门用于截图和录制视频的按钮：分享按钮。按一下是截图，按两下开始录制，快捷，方便，而且对那些不能随时暂停的游戏来说非常完美。再来说说Xbox  One怎么截图。双击home键，等截图菜单出来，按Y。那录制视频呢?不按Y键按X键，然后祈祷你想要录制的那部分还没过去30秒。这种截图和录制设定不光是让人脱离了游戏，特别是一刻都不能停的多人游戏，而且还得按两个不同的按键。而且更不用说有时候Xbox  One截图菜单弹出来的时候，你想要保存下来的瞬间已经过去了。
如果你觉得截图和录视频的麻烦仅限于此，那可就大错特错了。你必须拥有Xbox  Live金会员才能保存并分享截图和视频。如果你在玩《巫师3》并想要录下你无伤击败大BOSS的英姿，那恐怕你不花个一百六十大元买上三个月的Xbox  Live金会员是别想让这个世界上的任何人看到了。不过你可以买个屏幕捕捉设备嘛。

不是全程联网，也不能全程离线
Xbox  One基本上是需要一个稳定的网络连接才能进行正常工作的。它不是全程联网，但不意味着你不用联网。如果没有网的话，有些功能你可就用不了啦，而且这里面有些还很重要。
当你离线的时候，无法进入Xbox商店，很多APP和所有游戏的多人游戏功能肯定就无法使用了，这当然是正常的。但是，当你离线的时候，Xbox  One主页上的别针（pin）功能也没了???如果你用别针功能把你喜欢的一个app或是游戏钉在了快速访问栏里，不联网那就没有了，你必须去库里自己找出来。刚才说到了游戏，你在离线状态下只能玩自己已经买下来的游戏，那些你下好的试玩版就算再完整，离线状态下也不能玩。其实这还算不上什么大事，下面还有。
现在每个游戏都要有个成就系统吧。完成主线剧情有个成就，杀多少个敌人有个成就，完成高难度挑战也有个成就。成就已经是现代游戏的一部分，也是很多玩家完成游戏的某种进度条，但如果你离线玩游戏，就不会获得任何成就。一个也得不到。当然了，如果你重新联网的话，还是可以解锁成就的，但只有这个成就还在Xbox  One缓存里的情况下才能解锁。如果你等时间太长或是在缓存里加入了太多成就，有些就没了。Xbox  360就没有这种情况。这可能是微软最早“全程联网”DRM策略的后遗症?不管怎么说，这都让人非常不爽。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715173820_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715173833_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715173841_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>