<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740748</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740748.html</url><title>中国制造全面“打进”世界杯 踢的球都是中国造的</title><datetime>2018-07-15 13:58:2</datetime><text>虽然中国男足距离世界杯决赛圈的距离以光年记，但中国企业早已融入世界杯之中，今年的俄罗斯世界杯也并不例外。
在广东东莞，中国工厂采用自动化生产线，一天可生产1000个世界杯用球;俄罗斯世界杯吉祥物——一头名叫“扎比瓦卡”的西伯利亚平原狼，也全部由中国企业制造;格力、美的、志高，广东三大空调品牌的中央空调几乎包揽了本届俄罗斯世界杯的所有场馆;67台沈阳博林特电梯在世界杯期间为运动员及球迷提供服务;世界杯将在12座球场举行，海康威视作为视频监控设备供应商之一，为其中的7座球场提供安全保障。
作为世界杯吉祥物除俄罗斯地区以外的唯一独家授权商，近日，杭州孚德品牌管理有限公司世界杯项目营销经理李智佳告诉澎湃新闻记者，孚德获得了近20个品类上百款周边产品的授权，其中就包括吉祥物西伯利亚平原狼“Zabivaka”，“目前我们对接了上百家工厂，其中关于吉祥物的就有十多家，生产了一百多个批次，数量达到百万级别，销售到了46个国家。产品包括了毛绒吉祥物、毛绒靠枕、毛绒头套、毛绒拖鞋、吉祥物3D玩偶、贴纸、足球游戏桌等等。授权范围是除俄罗斯以外的全球市场。”
据介绍，杭州孚德于2013年为运作巴西世界杯全球吉祥物授权项目而独立成立，专注于授权和体育品牌管理领域，从事体育赛事、足球俱乐部等授权产品的设计、开发和全球营销。2016年下半年，杭州孚德品牌管理有限公司与国际足联签订授权合作协议，成为2018年俄罗斯世界杯的被授权商。
李智佳告诉澎湃新闻记者，“其实我们公司之前做了十几年的外贸，所以在国内外都有自己的销售渠道，但随着外贸越来越难做，在2013年，公司也开始考虑企业转型。”
“转型进入体育IP授权行业，主要有两点原因，一是我们老板是球迷;此外，之前做外贸，非常被动，对价格没有掌控权，是报出价格，由对方挑选。而做授权，在你的授权地区以内，你的授权品类，是由你定价，客户想买就必须找你买，因为别人都是盗版。没有所谓的竞争者。”
据李智佳介绍，孚德在2012年就已经持有德国一家体育IP授权公司50%的股份，后经行业资深人士鼓励，从2012年年底参与到了巴西世界杯的招标工作中。
“刚开始接触国际足联的授权体系时，其实适应得比较艰辛，当时将近十个品类的产品，研发、寄样，来来回回就有二十来次。我们需要去揣摩、去摸索他们想要的具体的东西，满足他们的要求。而2018年俄罗斯世界杯，我们品类增加了一倍多，所有款式加起来有上百款，但这次整个寄样只花了五到六次，就全部通过了。这就是通过之前的磨合，积累下来的经验，清楚了国际足联想要的效果。”李智佳介绍，国际足联很讲究细节，吉祥物嘴巴张开的弧度、舌头是否吐出来、吐出来多少、眼睛往哪里看、眼白多少都有要求。
“有人开玩笑说，你们接了世界杯这么大的单子，是不是赚了好几个亿、好几十亿?其实没有这么乐观。”李智佳介绍，“在2014年巴西世界杯销售授权期限结束以后，其实公司库里还是有上万个吉祥物的库存。而世界杯的授权期是到每一届世界杯年的年底，过了这个时间，就没有资格通过任何渠道销售世界杯周边任何产品。也正是由于这些库存的抵消，在2014年巴西世界杯的吉祥物授权项目上，公司只是略有盈利。我们此后吸取了教训，库存非常谨慎。而到了2016年欧洲杯，又因备货太少导致赛事还未开始就已经断货。“
“热销期还没开始，我们已经没有东西可以卖了，这对于我们也很心痛，授权费都交了那么多，我们库存没备够。”李智佳透露，为了备战本次世界杯，孚德一直机动地进行库存准备，“2017年下半年到今年的5月底，我们库存备货都非常谨慎，跟着客户和市场的需求走。”
不光是孚德，还有更多中国制造已经连续多年“打进”世界杯。

比赛用球“电视之星(Telstar) 18”中国造。
比赛用球：“电视之星(Telstar) 18”产自东莞
2017年11月10日凌晨，国际足联在俄罗斯发布了2018年世界杯比赛用球“电视之星(Telstar)  18”。新球保持了传统外观，黑色色块占据主要地位，外形上类似于1970年墨西哥世界杯的比赛用球——“Telstar”，同时采用了一些现代化的工艺和科技，其中包括NFC芯片的植入。这是世界杯用球首次植入NFC芯片，目的是让球迷可以通过智能手机连接比赛用球。
这款牵动全世界聚焦目光的“电视之星18”，产自东莞的硕科塑胶五金制品有限公司。据广州日报报道，由东莞市硕科塑胶五金制品公司打造的自动化足球生产线，让原本需要80人的生产线现在只需10人，每天可生产1000个足球。该公司负责人介绍，全世界的足球基本都是在中国生产的，而过去生产足球大部分工序是靠手工完成，100个人工作10个小时才能生产1000个足球。去年12月底，硕科设计了国内首条足球自动化生产线，实现“机器换人”，足球生产效率提高10倍。据悉，目前硕科为重要国际比赛提供用球，并为adidas及Reebok等品牌代工。
“大力神杯”：东莞企业成为除欧洲地区外金杯唯一供货商
2018年俄罗斯世界杯全球授权公司共60家，来自东莞的伟光集团获得2018年FIFA世界杯官方授权金杯唯一供货商（欧洲地区除外）以及中国唯一礼品授权公司（毛绒玩具除外）。
据南方日报报道，从1994年美国世界杯开始，伟光集团通过贸易商接单，为获得FIFA（国际足联）正式授权的企业生产各种与世界杯相关的产品。从2010年南非世界杯开始，伟光集团直接获得FIFA授权，生产并在部分国家销售相关产品。本届世界杯，伟光集团除了生产授权商品外，还可以在全球100多个国家和地区销售相关商品。到目前为止，伟光集团的产品已经连续“打进”7届世界杯。
据该公司相关负责人透露，本届世界杯伟光集团授权商品的销售额在2亿元左右。除去2018世界杯相关产品的销售额，伟光集团在东莞工厂的销售额约1.2亿元，世界杯授权商品给伟光集团带来的好处显而易见。
电梯：67台产自沈阳的电梯为运动员及球迷提供服务
据中新网6月14日报道，沈阳远大博林特电梯同时中标2018俄罗斯世界杯莫尔多瓦竞技场与萨马拉竞技场两大电梯项目，这是继2012年伦敦奥运会配套工程希斯罗机场项目后，沈阳远大博林特电梯再次签约国际大型体育赛事工程。
据介绍，2018年俄罗斯世界杯是第21届世界杯足球赛，莫尔多瓦竞技场与萨马拉竞技场作为主赛场，将承办世界杯期间的重要赛事。莫尔多瓦竞技场总投资约3亿美元，可容纳4.5万人，作为萨兰斯克莫尔多维亚的主场。萨马拉竞技场投资3.2亿美元，按照世界杯1/4决赛标准建设，并在世界杯之后，成为萨马拉苏维埃之翼足球俱乐部主场。沈阳远大博林特在与诸多国际品牌电梯同价竞标中脱颖而出，共计67台博林特电梯在世界杯期间为运动员及球迷提供服务。
LED屏幕：场馆内外LED视频系统来自中国
据中国证券报报道，作为世界杯高端LED视频显示系统提供商，奥拓电子世界杯服务团队今年已经连续第3次“出征”世界杯赛场，为世界杯精彩赛事展现和场边广告提供LED视频显示服务。

世界杯高端LED显示屏来自中国。
继南非、巴西两届世界杯后，奥拓电子的高端LED显示屏连续第三届出现在今年俄罗斯世界杯的绿茵场上。奥拓电子介绍，在本届俄罗斯世界杯上，奥拓电子的LED显示设备已经投放应用到莫斯科12个比赛球场上，比赛场上四周提供LED广告展示的高清大屏全部由奥拓电子提供产品及显示服务。
奥拓电子介绍，在世界杯赛场上的大放异彩为公司开拓国际市场提供了最好的通行证，近些年，奥拓电子不但成了世界足联的优秀合作伙伴，而且还是国际篮联、欧洲足联的优秀合作伙伴，奥拓电子的LED显示产品频繁应用于各类国际体育赛事，比如世界杯、欧洲杯、联合会杯、欧洲冠军联赛等等。
空调：粤空调企业几乎包揽所有场馆
作为场馆温度的调节器，空调的作用尤为突出。据广州日报报道，格力、美的、志高，粤企三大著名品牌的中央空调几乎包揽了本届世界杯所有场馆。

美的中标的莫斯科卢日尼基体育场。美的中央空调成功中标俄罗斯世界杯12个场馆。
格力空调早已是国际顶级赛事中的“熟面孔”，本届世界杯期间，可以容纳45000人的莫尔多瓦竞技场，其中央空调再次选择了格力。此次中标的格力LHE系列高效螺杆式水冷冷水机组（R134a）是中标该场馆的唯一水机品牌。
美的也表现不俗，本届世界杯12个比赛场馆中它包揽了7个场馆的中央空调。美的有关方面表示，为保证场馆内体感温度舒适宜人，特别为其定制了性能卓越的多联机和水冷螺杆冷水机组的组合应用方案，为各大场馆一共提供了100余套多联机系统，20多台水机及近3000台水机末端盘管，满足多个赛场多种复杂室温需求。除了美的，佛山品牌志高中央空调也拿下了下诺夫哥罗德、伏尔加格勒2座场馆的中央空调多联机设备供应权。
安防：海康威视为7座球场提供安全保障
据浙江新闻网报道，2018年俄罗斯世界杯将在俄国境内的12座球场举行，海康威视作为本届世界杯的视频监控设备供应商之一，为7座球场提供安全保障。
据报道，海康威视将多种型号的网络摄像机安装于世界杯赛事举办球场的进出口、看台、内部通道、周界等重点区域，用于保障球场和球迷的安全和秩序。海康威视为多个球场提供了球型摄像机和筒型摄像机，这些摄像机具有红外功能，即使没有辅助光源，也能拍摄出高质量的夜间监控画面。此外，这些摄像头还可适应从零下40摄氏度到60摄氏度的极端温度环境，并具有良好的防水、防尘性能。
海康威视还为俄罗斯世界杯定制了高清变焦摄像机，和普通的摄像机相比，该款摄像机能拍摄出更高质量的画面效果，并可快速识别可疑人员或物体，通过视频数据作进一步的智能分析，为主办方的安全保障工作提供决策参考。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715135732_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715135748_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180715/154_180715135804_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>