<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742727</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742727.html</url><title>不但蹭网还反客为主 百元网售神器是如何做到的?</title><datetime>2018-08-06 10:38:0</datetime><text>
	如今，随着移动互联网的不断普及，人们到一个地方吃饭或者喝茶，首先询问的不是菜单，而是WiFi密码。可以说，WiFi已成为手机用户生活中，一项必不可少的设施。


	然而，不少习惯随处“蹭网”的用户，回到家中也一心想着如何蹭邻居的网速，以帮自己省下一笔带宽开销。于是，这些用户便会在网上下载大量“野鸡”破解程序，不断破解周边可连接WiFi的密码，直至破解为止。


	“蹭网”作为一个老生常谈的问题，让不少每年花了几千大洋装光纤宽带的用户觉得不胜其烦、苦不堪言。上网速度变慢不说，有时还影响正常的工作和生活娱乐。


	最近，就有读者向懂懂笔记发来信息爆料，说“蹭网族”如今已变本加厉，除了抢占网速之外，还能喧宾夺主，将爱煲剧、爱下载的WiFi主人彻底“收拾”一顿。


	这又是怎么一回事?难道蹭网也能蹭出新的花样不成?


用户不但被蹭网，还被无辜“禁网”


	“被蹭网可以说是习惯了，但最近越来越过分。”


	住在东莞南城一高层住宅的读者郑艺冬告诉懂懂笔记，她的房子是租来的，整栋大楼里居住的大部分也都是租客。有不少租客为了节省宽带费用，于是便常常破解周边邻居的网络，靠蹭网看视频、打游戏。


	面对被蹭网的行为，她一般都是在网速变慢怀疑被蹭网时，重启一下路由或者修改密码，但这些方法还是无法阻止蹭网的行为发生。这让从事主播职业的她，工作常常受到影响。


	“后来我也不管了，爱蹭就去蹭，我只要还能联网直播就无所谓。”心想抱着“佛系”心态看待“蹭网族”的艺冬表示，打工一族收入都不高，电信宽带虽稳定，但年费动辄上千，让不少用户负担不起。长城、方正等运营商价格便宜，可网络并不稳定，常常影响游戏体验，“所以，我还是能够理解他们(指蹭网族)的难处。”


	只不过，她的理解并没有换来蹭网邻居的收敛，反而更加变本加厉。她告诉懂懂笔记，大概在一周前，手机和笔记本电脑时不时就断网，连不上网络。需要重启路由才能够继续连接，然而不久之后网络就又断开了。





	开始以为是路由器坏了的艺冬，依旧沿用“老方法”重置出厂设置。让她意想不到的是，路由器非但没有因此而恢复正常，反倒连自己设置的管理密码，也都登录不上去后台，频频显示密码错误。


	“因为工作原因，我不能断网，所以赶紧在京东上买了台新的路由。”而新买的无线路由刚用几天，也没能逃过类似的“厄运”，这让她开始怀疑是否被邻居蹭网时，用病毒程序“劫持”了。


	无奈之下，艺冬只能在断网时用4G网络进行直播。在与闺蜜、朋友的交流过程中发现，有类似上网被“踢”下线遭遇的，并非只有她而已，不少不懂技术的姐妹花，也都或多或少遇到过类似的情况。


	“就连身边的技术大牛也解释不了，在直播中求助粉丝，也都没人知道原因。甚至还有粉丝让我了解到之后，也告诉他一声。”这让她觉得十分滑稽，每年掏千把块钱拉的电信宽带，自己却无法通过无线路由连接使用，反倒便宜了不停蹭网的街坊四邻。


	说白了，“蹭网”就是利用非法手段窃取他人网络，行为上与偷窃并没有太大的差别。这些人蹭网的原因，大致可以归结为两种，一是宽带、流量太贵;二是占便宜占习惯了。


	蹭网的直接危害就是会导致用户网速过慢。那么，像艺冬那样被“踢”出路由连接的，又是怎么一回事?


不足百元的“无线杀手”，蹭网之余还“反客为主”


	“我是有信誉的，包用包更新一年，99元不二价。”


	在某二手电商平台，懂懂笔记找到了一位自称有销售可破解、霸占他人无线路由网速的“蹭网神器”的卖家，他将这款通过渗透方式破解密码的应用称之为“无线杀手”。


	据卖家透露，这款应用暂时只适用于安卓系统，或者安装了安卓模拟器且带有无线模块的电脑。只要装上了这个应用，就能实现自助破解他人WiFi密码。


	而除了破解之外，与大多数“野鸡”蹭网应用不同的是，这款软件具有强制霸占网速、将无线局域网内其他用户封禁(踢出)的功能。就算是WiFi的主人，也能够十分简单将其踢下线。


	“需要常常更新，不然的话就会失效，毕竟有些路由器固件也在升级。”卖家表示，这99元只是一年的年费，可无限次数更新版本，不限制破解无线路由器的数量。





	然而，令人费解的是，蹭网本身就是不当的行为，为何还会有人产生要“霸占”整个网络的想法呢?他告诉懂懂笔记，那是因为不少“蹭网族”为了玩游戏更加流畅。


	“如果蹭了一个网，这个网里的用户常常煲电视剧、下载电影，就会导致网络卡顿，蹭网的人得不到稳定的网速。”卖家表示，为了“治一治”这些爱煲剧的WiFi主人，不少“蹭网族”都曾询问是否有应用可以单独分割用户一部分带宽出来，好让游戏过程不受网速快慢的影响，“有需求，就会有市场，而且购买类似应用的人，多了去了。”


	他向懂懂笔记展示了其近一周的销量，并不停强调自家卖的“无线杀手”十分受欢迎，更新售后也都有保障，并催促着抓紧时间下单，他好安排下载安装和序列号。


	“这类应用不少，但我这个比较稳定，不会闪退。”卖家看到“买家”有些许疑虑，便开始祭出“杀手锏”，想通过一项新的功能促成这单生意。





	他说，很多用户发现被蹭网往往会修改密码，而这款应用除了能够将主人“踢”下线之外，还能进入管理后台，篡改管理密码，甚至分配用户带宽。部分对带宽速度的感知较为木讷的用户，可能在不知不觉中就被限了速。


	“知道这种应用的普通用户不多，所以大多遭遇后台进不去这种情况，都以为是路由器自身坏了。”而用户无论换多少个新的路由器，结果也都将是类似的。这位卖家告诉懂懂笔记，市面上大部分家用无线路由器都可以破解并“反客为主”。商用无线路由的话，研发团队还在积极“攻坚”中。


	相比动辄上千元的宽带费用，一年99元无限更新的“无线杀手”，性价比显然要高出不少。而且再也不怕无线路由器的主人“霸占”了大量的带宽。只要愿意，“蹭网族”也能成为“管理员”，让主人在不知不觉中，被限了速，甚至下了线。


	那么，这种看似无敌的蹭网应用，实际效果又如何呢?


“神器”看似简陋，“独霸”网速却毫无压力


	“其实就是将两种功能的应用二合为一。”


	从事电商行业的读者孙黎不久前刚刚购买了一款类似的“蹭网神器”，同样号称能够破除用户路由密码，并“霸占”整个带宽，篡改管理后台密码。


	他告诉懂懂笔记，所谓的“神器”，只是简单地将一个破解应用、一个网络渗透管理应用的功能合并移植到全新的应用上罢了，操作界面十分粗糙，甚至还夹杂着不少英文说明，看起来就像还未完全“汉化”的盗版应用一样。


	“但使用起来，还是挺不错的。”小孙表示，运行应用破解时，首先进行的是破解环节，和传统“野鸡”无线破解应用一样，都是依靠系统自行运算逐一尝试正确的密码。根据用户设置密码长短不同，破解的耗时也不同，一般在15-60分钟之间。


	破解并连接网络之后，应用便开始运行另一项功能，那就是扫描路由器的加密信息，以及局域网内的所有设备。扫描完毕之后，就会弹出类似管理的页面，上面可以选择开启、关闭任意用户的连接，甚至修改设备的IP地址。


	“修改管理密码不是经常成功，但踢掉其他用户(的连接)却很奏效，甚至可以设置对方的网速上限。”这对于他来说，无疑是非常“实用”的功能。晚上只要一开始“吃鸡”，他就将局域网中其他用户的速度限制在80KB/s以下。


	小孙告诉懂懂笔记，除了一开始好奇之外，一般情况他不会想要篡改路由主人所设置的管理密码，毕竟仅仅只是蹭网、限速，对方也不一定能够发现，没有必要“反客为主”，惹出不必要的麻烦。


	当被问及是否所有无线路由器都可以通过应用破解并管理局域网连接时，他却表示，卖家强调过显示名称的热点可以“碰运气”，而那些隐藏名称的热点，基本就没办法破解了。








	相比其他互联网犯罪，“偷网”犯罪成本或许并不高，甚至可以忽略不计。为了蹭网享用免费的网络带宽，“蹭网党”和灰产卖家可谓是费尽心思。


	如果不想自家的网速被这些居心不良的人“共享”，除了要指望路由厂家持续的漏洞更新之外，还得时刻留意网速的变化，密码设置尽可能复杂，增加“蹭网党”的破解成本与难度。如果可以，尽量将家用WiFi热点名称设置隐藏，以避免被破解应用扫描到，也进一步确保网络安全。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533522990_237154.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533522998_339031.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533523012_927028.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180806/1533523024_172119.jpg	</imageurl><videourl /></doc>