<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745904</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745904.html</url><title>《古墓丽影：暗影》另一个结尾彩蛋曝光 求证过程不容易</title><datetime>2018-09-22 15:16:3</datetime><text>
	《古墓丽影》的粉丝们请注意，在最新的这部《古墓丽影：暗影》中似乎藏着某些值得深入挖掘的东西。








	如果不安装首日补丁直接玩首发实体版《古墓丽影：暗影》的话，你会发现一个与其他玩家不同的结尾彩蛋，而且只要安装了首日补丁，这个彩蛋就彻底看不到了。对此，制作者表示“只是不小心误操作保留到了游戏中”。


	****剧透警告****


	而这个隐藏菜单的发现过程也是经过了一波三折。上周三，有一位网友“Tombstone”在论坛上发帖提问：“没人讨论Natla给劳拉寄来的信吗?这人可能是下一部作品中的大反派?”


	对此，网友们普遍表示：“根本就没有Natla的来信。楼主这是P图钓鱼。”“她并没有收到Netla的来信”。


	对此Tombstone同学感到非常震惊：“她绝对收到了。我只不过玩的是没有安装首日补丁的版本。结尾有一封信是Jacklyn 
Natla寄过来的。我说的是真的，你们在逗我吗?”


	Natla是1996年初代《古墓丽影》的大反派，后来在2013年的重启作品中再次出场。这个结尾彩蛋可能暗示了《古墓丽影》系列的未来方向，也有可能是在表达年轻的劳拉成长为了我们最初认识的那个劳拉。






	-上面这段视频是绝大多数玩家看到的结尾菜单，也是官方的结尾彩蛋。


	在官方结尾彩蛋中，我们看到劳拉坐到了自己父亲的办公桌前，然后镜头落到了一副儿童画上，劳拉和她的父母站在金字塔旁边，还有一只霸王龙。这是22年前初代《古墓丽影》的标志元素。


	在这个彩蛋中旁白是劳拉给约拿写的信，并没有Natla的来信。所以绝大多数玩家都不太相信Tombstone帖子中的截图。


	“这张截图是假的，你才是在逗我们。简直蠢透了。敢放视频么?”


	Tombstone同学当然没那么容易被打败，8个小时以后，Tombstone同学开了一个新帖。“我不得不重打了一遍游戏，对于那些说我骗人的家伙，你们吃屎吧。”


	他在第二个帖子中附带了视频，时长一分钟，视频中劳拉在父亲的办公室里，并没有金字塔和恐龙的儿童画，但是却有一个收信人为劳拉的信封。寄信人正是Jacqueline 
Natla。另外视频中还出现了一双手枪，这也正是初代《古墓丽影》系列中劳拉使用的武器。


	但即使是视频，也依然没有打消部分玩家的怀疑，因为这款游戏已经问世一周多时间，这么大的彩蛋不可能刚被发现。其中一个兼具怀疑精神和求证精神的网友SoraSakai找到了一个日本朋友，网络条件很差，所以没有下载首日补丁：“她打穿游戏以后看到的正是那个我以为是伪造的结尾彩蛋。所以我必须承认我错了，我真以为这个彩蛋是骗人的。所以我向Tombstone道歉，我的此前的言辞不可原谅。”






	上面这段视频就是未安装首日补丁的隐藏彩蛋。


	所以经过证实以后，网友们又开始讨论起来，为什么这个彩蛋被补丁打掉了?《古墓丽影：暗影》的补丁改动说明只提到了“增加照相模式，提升劳拉头发的优化”，并没有提到结尾彩蛋被替换的事。


	昨天，《古墓丽影：暗影》的制作者终于对此事发表声明，令人以外的是，这一切居然只是误操作。“在开发《古墓丽影：暗影》的过程中，我们尝试探索了许多不同的结尾彩蛋，但其中有一个曾经考虑过的彩蛋被误操作放入了游戏中。首日补丁修复了这个误操作，附带了其他优化改善。我们推荐玩家安装首日补丁后享用最完整最新的游戏体验。”


	这种情况也算开创先河了，一般游戏在打首日补丁之前都是缺少内容，但没想到《古墓丽影：暗影》的首日补丁是直接替换了一个游戏彩蛋。


	虽然这种误操作让人觉得匪夷所思，但无论如何，这个隐藏的《古墓丽影：暗影》彩蛋无疑是所有粉丝们值得追寻的宝藏。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180922/1537600484_902690.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzgzMzE4NjcwNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzgzMzE4NjQ3Ng==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>