<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750674</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750674.html</url><title>意犹未尽！盘点五款应该推出后续DLC的游戏作品</title><datetime>2018-12-03 17:59:2</datetime><text>
	在如今的电子游戏行业中，通过可下载内容为原版游戏增加全新元素甚至新的剧情是再正常不过的事情，也就是我们经常说的DLC。有一些厂商非常喜欢DLC，比如《死或生5：最后一战》就堪称DLC狂魔，而今天下午刚刚公布的《战国无双4 
DX》也包含了原作中的150多个DLC。但有些游戏在做完之后，似乎开发人员聚在一起喝杯庆功酒，再推几个补丁修修bug，就开始转战下一个新项目了，但对于喜欢这款游戏的玩家来说，那真是意犹未尽，天天盼着能出一个像《巫师3：血与酒》那种资料片级别的DLC。以下就是五款玩家迫切期待推出DLC的游戏作品：





《底特律：变人》


	在《底特律：变人》中，玩家需要面临一些艰难的抉择，众多机器人角色的出演推动了游戏剧情，也丰富了玩家在游戏中的选择机制。


	这款游戏其实很适合推出DLC。虽然本作的开发商Quantic Dream是业界有名的“一次性”开发商，但他们的创始人，也是本作的总监兼编剧David 
Cage曾表达出想要继续讲述《底特律：变人》里一些故事的意愿。


	但Cage的这番话可以按照不同的意思来理解，他可能想要做一个DLC，也有可能是衍生作品甚至是正统续作。


	不管怎么说，Cage的这番话对于《底特律：变人》这个IP的前景而言是很正面的，而且这也能够完善开发者用自己旗下一系列作品搭建起来的宇宙。





《超级马里奥派对》


	《马里奥派对》一直有属于自己的玩家群体，而在最新作《超级马里奥派对》中，我们看到了厂商在形式上进行了一些很受欢迎的改动，同时还把前作玩家非常喜爱的游戏机制保留了下来。


	虽然玩家对于这款游戏给人带来的乐趣非常满意，但游戏中地图的多样性和规模是一个短板。


	但其实这并不难解决，如果把经典《马里奥派对》前作中的地图加入进来，甚至是花点时间制作一些新地图，以DLC的形式推出，那也算是一个双赢的局面。


	《超级马里奥派对》的制作方向没什么问题，但如果用DLC的形式来对这款作品进行补足的话，最终有可能会成为一款更加成功的游戏，同时也能满足对于这款趣味作品意犹未尽的忠实玩家。





《八方旅人》


	《八方旅人》是在《勇气默示录》等作品获得成功之后，厂商对近年来复古日式RPG热潮兴起的一种回应。但《八方旅人》拒绝推出任何后续DLC的决绝态度也让人略有不解。


	史克威尔艾尼克斯将《八方旅人》定义为“完成品”，作为其缺乏后续DLC的解释。


	《八方旅人》是任天堂Switch上也是RPG领域今年最受欢迎的游戏作品之一，但其戛然而止的做法让人有一点小失望。如果能给游戏中的角色们增加一点剧情，甚至增加一些新角色的话，会让这款游戏的世界变得更加丰富。


	本作在Switch平台上的销售情况非常好，也成了史克威尔艾尼克斯的吸金利器，但有时候厂商对一款游戏的决定自有其理由，也是玩家没法随便猜测的。





《战神4》


	据报道称，《战神4》的DLC并不在厂商的讨论范围。《战神4》是2018年最为成功的游戏作品之一，这样的决定确实让人意外，毕竟跟它同级别且发售较晚的《漫威蜘蛛侠》都已经推出DLC了。


	《战神4》不光是游戏剧情和文化背景非常丰富，而且光是从赚钱角度来考虑，也不合理啊。


	索尼圣塔莫尼卡可能意在将奎爷的旅途全部留到续作中进行展现，而不愿意在现有的作品里纠结太久。


	希望他们接下来能够推出更加精彩的游戏吧。





《吸血鬼》


	Dontnot超自然ARPG游戏《吸血鬼》在今年的业界取得了一定的成功，感觉这款游戏有潜力推出续作并变成经典。《吸血鬼》融合了3A级的打磨和独立游戏级的原创性，在今年的众多游戏作品中独树一帜。


	本作发行商Focus Home Interactive的总裁Cédric Lagarrigue曾经回应过玩家对《吸血鬼》推出后续DLC内容的要求：


	“这是纯粹的一次性游戏体验，我们没有任何DLC计划。如果这款游戏合适的话，我们更倾向于考虑续作。我们和Dontnot已经有一些想法了，而且要给《吸血鬼》宇宙增加一些很厉害的东西。”


	在当前的业界环境中，将游戏的所有内容一次性做完并发售是值得称赞的品格，而且续作的消息也值得关注。其实本次我们盘点的游戏都是如此，他们都将所有可以做的内容放到了游戏本体当中，并没有打算保留一些东西来再次卖给玩家赚钱。


	可能有玩家要说为什么没有《荒野大镖客2》。拜托，《侠盗猎车5》的时候被耍得还不够吗？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543831026_839085.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543831031_392888.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543831037_747906.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543831043_837353.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181203/1543831049_975628.jpg	</imageurl><videourl /></doc>