<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735937</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735937.html</url><title>Memories of Mars正式登陆steam平台，点燃夏日激情</title><datetime>2018-06-06 14:20:5</datetime><text>由505 Games全球发行的科幻游戏大作《Memories of  Mars》(火星记忆)已经正式登陆steam平台。游戏在上线之初就受到了玩家的热烈欢迎，目前正在抢先体验中，运营方将根据不断吸收玩家们的游戏体验反馈优化版本。尽管在上线之初遇到了点服务器的小状况，依然不能阻挡玩家们对游戏的下载热情。那么游戏究竟有什么样的魅力，就让小编带你一一揭秘吧。


画面精美，火星景色苍凉悲壮
作为一款科幻游戏，《Memories of Mars》的整体游戏氛围就非常的硬核，给人一种力量感。
游戏的一开始，玩家诞生在一个阴暗逼仄的克隆人工厂。在开场的CG里，交替的明暗光线眩目又压抑。尖叫的机械怪物、闪烁的电火花，浸泡在营养液里的克隆人躯体，迅速将玩家带入了游戏科幻的背景环境之中。
游戏的主战场设定在未来的火星之上。人类开采完这个星球的资源之后将其废弃，遗留下了旧矿场、实验室等信息点。这些建筑很有一种工业风加蒸汽朋克的感觉。陈旧的金属建筑加上科技感十足的机械设备，相信能够点燃每个科幻迷玩家的热情。还有游戏中的怪物也是机械变异的怪兽


而游戏中更加让人称道的是对火星景色的完美复刻。火星上最为著名的是大峡谷地形，而在游戏中沙漠、峡谷等苍凉遒劲的背景几乎处处皆是。大漠、风沙、狼烟(在游戏里是信息点发出的冲天的光柱)等等硬汉审美元素，足够带来一波又一波的视觉高潮。特有的蓝色日出也在游戏里有完美的展现。


强烈建议玩家体验游戏的时候搭配一些节奏强烈的摇滚乐，非常符合游戏的氛围。此处推荐Eagles of Death Metal的《Don’t  Speak》。毕竟，505 games官方的宣传片多次将其作为背景音乐。两者的结合大概是下面这种体验的。

玩法开放，生存、射击、沙盒等元素自由选择
作为一款游戏，最核心的当然是它的玩法了。《Memories of  Mars》融合了多种元素，这里可以搜集资源，升级科技树，强化自己的武器装备;也可以和来自全球的玩家同台竞技，自由射击，开展生存冒险;也可以进行沙盒搭建，创造出属于你自己的火星基地，保障自己的资源供应和安全。还有众多信息点和突发事件等你探索。

“在这个世界中，我们希望带给玩家的，就是最原始的人性考场，成为一个怎样的人，完全掌握在玩家自己的手中。”在采访中游戏的制作者表示。可以说《Memories  of  Mars》的游戏体验是十分自由和开放的。你可以选择做一个劫富济贫的独行侠客，也可以选择成为拉帮结派成就自己的火星帝国。你可以选择当一个阴险诡谲的枭雄，也可以选择做一个美国队长式的正义使者。


但是无论怎样选择，玩家游戏的目标只有一个——活过这一个赛季。为了防止老玩家一家独大而削弱新玩家的发展空间，《Memories of  Mars》引入了火星上太阳耀斑的设定。每隔6个星期，太阳耀斑就要对火星进行一次全面的无差别的打击。玩家需要在此之前，将自己的科技发展数据，资源数据上传到中央数据库。虽然建筑被全部毁灭，但是记忆却能够一个又一个赛季存留，帮助玩家更好的发展。这也是游戏名字“火星记忆”的由来。

如果你也被这款游戏所吸引，就快去steam平台进行下载体验吧。现在下载可以享受-10%的折扣哦!前往游戏官网注册预约，还能在游戏上线后领取限量涂装和步枪建造蓝图，一起来探索这个神秘的火星世界吧。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141717_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141717_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141734_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141735_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141750_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141750_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141805_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141815_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141816_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180606/399_180606141824_1_lit.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=f0677d6roz9&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>