<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740440</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740440.html</url><title>成为值得骄傲的选手之路 - 上海龙之队Freefeel</title><datetime>2018-07-12 12:05:4</datetime><text>
“禅雅塔以超神的表现，击杀敌人夺得胜利!”在《守望先锋联赛》开始之前，几乎不会在职业比赛中出现的场面，已经变得寻常。《守望先锋联赛》日益激烈的比赛和推陈出新的战术体系，例如禅雅塔和卢西奥这些几乎没有进攻性技能的英雄，被迫来到前线与敌人正面对抗，甚至还要担负起击杀敌人的工作。
上海龙之队的Freefeel带着国内联赛时的比赛经验，初入OWL却遇到了一些小麻烦。
与许多通过《守望先锋》出道的职业电竞选手一样，Freefeel很快就成为了一名超级玩家。2016年末，Freefeel成为了中国第一批推动《守望先锋》职业化发展的元老级选手，年龄稍大一点的他肩负起了大哥的职责，带领队伍踏上了未知的职业电竞道路。

与当时的豪门电竞俱乐部相比，Freefeel所属的FTD战队缺少了一些闪耀的星光，直到有一天，Freefeel凭借着辅助型英雄安娜，登上中国区《守望先锋》天梯第一名的位置。Freefeel就已经成为了中国最具实力的OW职业选手之一，而且是一名专注于辅助位的进攻好手。
Freefeel非常低调，擅长辅助位的他，每当队伍赢得比赛，他都会将胜利归功于队友;面对失败，也不会回避自身的不足，精进游戏技术是向粉丝们证明努力成果的唯一途径。
2018年，Freefeel作为上海龙之队的队员，来到了美国洛杉矶，开始了他的《守望先锋联赛》故事。

来到洛杉矶之后的时光是幸福而又艰难的。暴雪竞技场对于每一位向往着《守望先锋联赛》的选手，都是成为传奇的必经之路。能够脱颖而出，每天坐在竞技场的舞台上，向全世界玩家观众，展示最精妙的技术和团队配合。
然而舞台上难以排解的紧张情绪只有选手们知道。Freefeel不太喜欢这里压抑的训练室氛围，不只是封闭的空间造成的压迫感，各支队伍时刻都在紧盯着你，这对年轻的选手们都是极大的考验。刚刚结束中国联赛的Freefeel还没有完全适应这种紧张的氛围，在OWL第一阶段没能发挥出全部的实力，当然这与辅助位打法翻天覆地的革新也有关系。

洛杉矶惬意的气候没有消磨Freefeel想要变强的心意。面对自身的不足，Freefeel付出了比其他选手更多的时间去训练自己。回到基本功的练习，反复进行人机训练和天梯比赛，强化特长英雄的使用技术。在韩国选手加盟上海龙之队之后，与新的队友进一步讨论分析战术，与大家一起进步是Freefeel作为辅助位选手必须兼顾的。
为了应对当前比赛的复杂局面，Freefeel选择禅雅塔出场的比例越来越大。面对自身被集火攻击和保护队友这两难的抉择时，Freefeel面临了一些小麻烦。禅雅塔成为了赛场上最容易被集火的英雄角色之一，为了打破辅助型英雄生存环境差的问题，各支队伍的核心辅助选手都练就了一手精准的射击能力。既然被集火攻击，那么就要打回去，这是过去守望电竞中很少看到的场面。Freefeel已经找到了破局的答案，他正在向着这个目标继续努力。

走出令人感到压抑的训练室，Freefeel还是热爱这个充满了守望电竞热情粉丝的暴雪竞技场，他们在主持人的气氛带动下，都成为了红色队伍的超级粉丝，Freefeel非常感谢来自各方粉丝持续的支持和鼓励，即使常规赛已进入尾声，但这对于Freefeel并不是终点，接下来会用更加倍的努力与表现来回馈粉丝。
“我们希望有一天你们也能昂首挺胸的说自己是上海龙之队的粉丝。”成为值得粉丝们骄傲的选手，是Freefeel当前最想实现的目标。输赢和享受比赛的过程同等重要，但是对于一名职业选手而言，为粉丝送上胜利才是最好的礼物。
事实上，Freefeel在过去5个月里的进步和努力是有目共睹的。与其他优秀辅助选手一样，勇敢地在前线战斗;为队友提供及时的治疗，帮助队伍扩大进攻优势。成为值得骄傲的选手，一直是Freefeel的首要目标。

美国还是一个遥远的地方，来到洛杉矶后，Freefeel常常与家人通电话排解思乡之愁，大男孩对家的思念有时却放在了比赛之下，成为值得家人骄傲的选手也是Freefeel不断努力的目标之一。
还是在中国联赛期间的事，Freefeel常常出现在直播平台，好像所有的时间都在进行《守望先锋》游戏，这也是粉丝们喜爱他的原因之一。现在已经从洛杉矶返回国内的Freefeel想告诉大家，在大家看不见的时候，上海龙之队的选手们依旧在持续奋斗，我们一定会努力并有一天成为值得大家骄傲的《守望先锋联赛》队伍。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120340_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120358_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120409_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120510_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120516_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120525_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180712/399_180712120530_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>