<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737725</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737725.html</url><title>剑网3预约大礼内容首曝 制作人直播李渡鬼域新玩法</title><datetime>2018-06-19 10:54:3</datetime><text>《剑网3》全新资料片“长风破晓”将于6月21日正式公测，届时全新技术型微端将携海量更新内容同步上线!新资料片预约活动的全民大礼也将于今日首曝，围绕着全新水域地图“云梦幽泽”与神秘失忆少女“雪雪”展开的专属剧情，搭载语音、交互等诸多功能的NPC设计，还有全新的养成玩法同步上线，让我们与“雪雪”一同谱写今夏最难忘的回忆!同时，今晚20:00《剑网3》系列制作人郭炜炜将与10位前来探秘西山居新园区的大师赛选手以及其他33名主播，一同参与到“李渡鬼域”玩法的全网直播当中!
【全新微端测试开启 参与测试获白狐跟宠】
“李渡鬼域”玩法现已上线测试服，侠士可自行前往测试服一探究竟。与此同时，《主播来了——探秘·西山居》的线下活动今日开启!十位知名大师赛选手受邀走进珠海金山西山居新园区，与研发团队面对面交流。今晚20:00《剑网3》系列制作人郭炜炜将与前来探营的诸位主播，以及其他33位线上主播共同参与到“李渡鬼域”玩法的测试当中，并将通过各大平台进行全网直播!

P1:《主播来了——探秘·西山居》

P2:线上参与主播名单
【全新交互养成 与失忆少女共谱夏日回忆】
征鸿蒹葭天如水，云梦波澜起碧涛。忠魂千载歌浩荡，尤闻渔子念离骚。全新水域场景“云梦幽泽”梦幻登场!

P3：云梦幽泽
恰逢端午佳节，云梦初现。侠士遂前往云梦幽泽欲一探究竟，路遇一少女呼救，问之缘由，得知其家人遭到了鳄鱼的袭击。当侠士击败鳄鱼后，并未寻得其家人。待附近的村民赶来一番搜索之后，仅仅寻得些许带血的衣料，众人猜想女孩的家人怕是凶多吉少。经过一番询问后，得知女孩唤名“雪雪”，乃是失踪夫妇早些时候在湖中救起的女孩，因其年纪善小且丧失了记忆，故夫妇将其作为闺女收养。现如今少女孤身一人，且村中众人与之生疏，侠士因拯救了“雪雪”而略显亲近，故众人将其托付给了侠士抚养。在一番思量后，侠士决定暂时将其收养，并搬进了停云居中。一段百转千回的故事就此缓缓展开……

P4：云梦幽泽
专属的剧情设计，打造不同情节的发展路线，知名配音演员新月冰冰(代表作暖暖、渡梦使等)倾声加入，海量交互与AI智能带来游戏新体验!不同的命运，感人的回忆，这段故事由你谱写，通过积累双方的羁绊，自由抉择事件的发展，最终获得一份可成长【神秘珍稀大礼】——侠士与“雪雪”的每一次互动都有可能改变这份礼物的形态!

P5:神秘失忆少女“雪雪”
【龙舟竞速赛出彩 全新背挂“抚仙忘忧”】
全新端午节活动“龙舟竞速”将于全新水域地图“云梦幽泽”中开启，侠士可在活动接引人“庄小鱼”处领取“追风”龙舟以参与到本次活动，当报名人数满足10人后将会开启一轮竞速活动。

P6:端午节截图
端午节新增的专属兑换背部挂件“抚仙忘忧”将同步上线。往期端午活动也将继续，侠士可在主城领取任务后前往丐帮、七秀、长歌、巴陵、千岛湖、金水镇等地图参与活动。

P7:背挂“抚仙忘忧”
《剑网3》全新微型客户端现已正式开测!经过研发团队的细致打磨，全新微端在硬件性能上得到了全面优化，游戏场景光影效果得以再度升级!5G即可启动试玩，更有重制版稻香村回归及“李渡鬼域”新玩法上线，海量内容尽在《剑网3》微端当中，诚邀侠士前来品鉴!凡是参与到测试中且完成对应成就的侠士，即可获取一只永久纪念版跟宠白狐·雪漓!同时，明日还将为侠士们带来关于神秘少女“雪雪”的更多内容，敬请期待!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105341_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105335_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105329_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105321_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105315_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180619/399_180619105305_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>