<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735768</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735768.html</url><title>总是被挖墙脚的斗鱼，为何一直挖不垮?</title><datetime>2018-06-05 16:07:2</datetime><text>在进入六月份之前，主播又跟斗鱼闹腾了一下。
日前，斗鱼官方宣布，旗下又有三位游戏主播，青蛙、炫神和李政单方面撕毁协议并跳槽到第三方直播平台，同时，斗鱼也一纸公文声明将会追责三人不低于1500万的赔偿费用。
而又看似不出乎业内所料的是，这三位《英雄联盟》主播也马上转投虎牙的怀抱，不管是三位有心另谋出路，还是说虎牙计划挖角成功，这一出一入间，也再次将直播大战的焦点，聚集在了这两家今年在资本市场上势头正盛的直播巨头身上。
但话又说回来，这已经是斗鱼数不清第几次被同行挖墙脚了，即便是自家出走的主播，远有韦神、sy，近也有蛇哥这种最后自食其果的主播。


一直被挖墙脚的斗鱼
在直播行业早期，各家的主播可谓是直播平台最有价值的财富。特别是头部主播，更是直播平台的流量保障。在互联网行业，谁拥有流量，就拥有了在行业内的绝对主动权，而在直播行业内，更是如此。
所以，围绕着众多粉丝和大量流量的顶级主播就仿佛是一个香馍馍，是各家直播平台竞争的重中之重。直播平台每拿下一名顶级主播，伴随主播的流量便会来到自家平台，这名主播原本的平台就会损失这部分流量，这么一来一回，从主动挖角的平台方面看，他从某种程度上可以说获得了两倍流量的回报。这也是为什么今年来各大直播平台总是互相挖墙脚的原因所在，作为游戏直播行业领先者的斗鱼，无疑是各路主播频繁被挖的重灾区。
斗鱼作为直播行业的领先平台，在其他平台挖角之下相继出走了不少主播，其中大多会被竞争平台直接以高薪挖走，他们把斗鱼当成他们的主播孵化场，而自家收取流量的果实。
那可能就有人要问了，作为在今天依旧是游戏直播行业领先者的斗鱼，在强敌环伺、竞争对手频频挖角的态势下，缘何仍能守住自身优势与领先地位呢?
2018年，赛道的拓宽，腰部力量将成游戏直播关键
过去两年的游戏直播之争
过去几年，游戏直播平台价格与流量暴涨，作为新兴渠道在资本市场上也得到了不少回报，但烧钱也烧的厉害。2016年的百团大战之后，天价主播、带宽费用、游戏版权的水涨船高，直接打晕了不少平台。
到了2017年，头部战队不断扩充战线，多元化突破，放大优势;二三梯队的企业，更多地采取了防守的策略，特别是在游戏直播方面控制成本，精简内容，两极分化明显。
2018年，赛道的拓宽，中部力量将成游戏直播关键
行业内也渐渐的得出结论，主播与游戏泛娱乐这两大内容要素的制作，是游戏直播公司能否脱颖而出的关键：游戏直播公司通过游戏主播从而帮助平台获取用户，除了直播带宽费用的硬性成本，在早期每增加一个用户时其需要付出的软性成本几乎为0，而优质的内容则是平台留下用户的保证，所以游戏直播公司盈利模式的根基主要是利用主播和内容增加用户规模和活跃用户数。
2018年，游戏直播平台其实都在想办法突破，因为大家都意识到，随着时间的推移，过去几年游戏直播所积累的先发以及平台优势都开始遇到瓶颈了，一个是收入瓶颈，一个是流量瓶颈，各家也纷纷在拓展自己的领域，寻求“泛主播”、“泛游戏”、“泛娱乐”的突破————游戏
直播平台从过往依附于几款头部游戏、几项头部赛事以及几位头部主播，纵向垂直转为横向多元发展。
市场的发展，使得头部IP的作用在稀释的同时，这其实也是对各大平台直播平台的运营能力和造星能力提出了更加严格的挑战。而斗鱼无疑是其中的佼佼者，为什么这么说呢。
打通线上与线下，3天顶别家三个月
从运营的角度上来看，斗鱼目前已经不仅仅是一家以游戏直播为核心的直播平台，更是一家打通线上和线下的泛娱乐直播平台。
以今年五一期间在武汉举办的斗鱼直播节来看，3天光线下人次就已经达到了52.18万，官方直播间峰值1500万。


在越来越多的曝光量背后，斗鱼收获了来自国内乃至世界顶级品牌递来的橄榄枝。在此次斗鱼直播节中，包括腾讯、英特尔、招商银行在内200
余家厂商合作，形成了一个庞大的品牌合作矩阵。了一个庞大的品牌合


本次线下活动的成功也可以从盈利数据看出一二，据媒体猜测，光斗鱼这次3天的斗鱼直播节营收，已经相当于其他直播平台三个月的营收。
斗鱼也因此打破了直播平台绝大部分盈利仅仅只靠直播内容产生的怪圈，真正做到了直播内容和收入多元化，打通线上和线下。
“铁打的斗鱼平台，流水的出走主播”
而从主播造星的角度来看，不知道大家注意到没有，从斗鱼走出的主播，有一个奇怪的现象，即主播刚出走之初，随着新东家的热捧和在斗鱼积累的人气，主播在新的平台吸引的流量会达到和原来的高度甚至更高。但随着时间的流逝，人气却渐渐流失，甚至销声匿迹，像《英雄联盟》主播大奶强，阿倪蛋糕店……《炉石传说》主播游学者秋日、不二等等，他们在斗鱼时都有上百万粉丝，然而现在却已消失在人们的视线中。
而此消彼长的是，斗鱼在自头部主播优势显著的表现下，第二梯队的主播建设在流量上的表现却也依然十分强大，在自家平台遭到挖角之后，总会有第二梯队的主播迅速填补空白。像我们耳熟能详的大司马马老师，东北大鹌鹑等等，他们皆是抓住了这空白的机会，在斗鱼的体系下，迅速填补了被挖而产生的空白。
这不是个例，而是普遍现象，就给人感觉是“铁打的斗鱼平台，流水的出走主播”，在陀螺电竞看来，这是斗鱼在今天直播大战中的其中一点竞争优势：那就是其对主播梯队建设体系和社区文化建设这两者的把控上，做得十分出色。
主播培养体系，即投入大量资源去培养和扶持主播，搜索并形成主播人才库，即使当红主播被挖走，主播人才库也会有相同类型的主播迅速填补空白。
社区文化的建设，则是斗鱼特有的文化体系，通过营造独特的弹幕文化，加上鱼吧、短视频、视频点播板块的资源倾斜以及众多线下活动等，使用户产生一种独特的归属感。


两者齐头并进，这才是斗鱼挖不垮的根本原因。
基于中部主播流量强悍的背后也是斗鱼之于未来“挖不垮”的胜算
这有主播被第三方平台挖走，斗鱼都能凭借平台自身出色的泛娱乐体系，迅速培养同类型主播，使流量分流到相同类型的主播中去，主播虽走，但流量依旧保留在直播平台里。
而随着今天直播行业在电竞、泛娱乐、生态建设，与跨界结合发展上的升级，商业模式的升级，斗鱼在其中也是实实在在的在逐渐建立自身的规模优势，中部主播的实力自然也成为了他们致胜下一时代的组成部分，毕竟从数量上看，中部主播的人数是要高于头部主播的，而他们也在不断往前超越。
在这种发展背景下，我们似乎也能发现斗鱼正开始打造成为一块全新的文化社区被年轻用户支持，而这个抓住了未来主流人群的直播行业、内容产业，无疑也将叠加出庞大的附加价值，成为一种新兴的文化，他已经不单单是依附于流量的发展形态，站在这个层面来讲，斗鱼的未来依然十分可期。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605160633_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605160652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605160700_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605160712_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>