<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741569</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741569.html</url><title>腾讯互娱参展ChinaJoy2018 超20款新游可抢先体验</title><datetime>2018-07-23 10:16:1</datetime><text>
	2018年8月3日至8月6日，第十六届中国国际数码互动娱乐展览会(以下简称：ChinaJoy2018)将在上海新国际博览中心举办，作为历次展会最受瞩目的参展厂商之一，腾讯互娱将携旗下游戏、动漫、电竞、文学、影视五大业务，与玩家再度相约。


	此次，腾讯互娱的参展内容与规模将进行全面升级，不仅设置游戏电竞展区，且新增新文创展区，为现场玩家提供多元体验。


	今年4月，腾讯互娱提出“新文创”这一全新战略思考，腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武先生指出，“新文创”是以IP为核心的文化生产方式，希望驱动文化价值和产业价值良性循环，打造出更多更有代表性的中国文化IP。


	作为新文创最受关注的业务之一——游戏，随着它与大众的关系愈发紧密，本次腾讯互娱的策展主题定为“BEYOND  FUN”，希望能与玩家在共同发现游戏更多玩法、探索游戏更多乐趣的同时，挖掘游戏背后的价值及承载的意义，从而让游戏绽放文化多元价值，为玩家提供更丰富更综合的精神体验。


	基于这一理念，位于N2馆的腾讯互娱展区，将扩容为两个966平米区域，分别为游戏电竞展区与新文创展区。


	其中，游戏电竞展区为经典展区，包括端游新游体验区、手游新游体验区、主舞台赛事区、英雄联盟、王者荣耀、堡垒之夜游戏独展区;新文创展区则为本届新设展区，包含了全新的游戏第九区、文学动漫影视电竞四大业务展区，以及玩家电竞区、副舞台表演区与玩家互动Coser区，以更合理的区域规划布置，供玩家交流互动、观赏精美展品、享受精彩演出。





超20款新游抢先体验，三大人气游戏高度还原互动体验


	在本届ChinaJoy上，腾讯游戏将集结超过20款新品游戏现场首发，在端游综合体验区和手游综合体验区，玩家可以抢先体验这些新品游戏。


	在端游综合体验区，有《火箭联盟》、《艾兰岛》、《罗博造造》、《万智牌：竞技场》、《NBA2K  Online2》等新游集体亮相。同时，腾讯官方游戏平台Tencent WeGame，也将携卡普空历时四年研发的3A主机大作《怪物猎人：世界》亮相展台。


	而在手游综合体验区，也有多款新游重磅集结：《狐妖小红娘手游》、《一人之下》手游、《暗黑之书》、《完美世界手游》、《云梦四时歌》、《红警OL手游》、《猎人手游》、《侍魂：胧月传说》、《火影忍者OL手游》、《电击文库：零境交错》手游、《万王之王3D》等，另外还有神秘新游待玩家体验。


	此外，《王者荣耀》《堡垒之夜》和《英雄联盟》三款人气游戏分别设有独立展台，每个独立展台都有各自独特有趣的互动游戏供玩家体验。其中，首次参展的《堡垒之夜》，展台更是原汁原味还原E3游戏展的布置。


新文创区设游戏第九区 丰富展品揭示第九艺术之美





	作为被公认的“第九艺术”，游戏因其虚拟现实的交互参与感，能使人从中获得多种维度的艺术体验。腾讯游戏嘉年华(TGC)历经十年，将升级为代表腾讯游戏文化(Tencent  Games  Culture)的符号，在ChinaJoy现场以“游戏第九区”的形式首次与广大玩家见面，旨在向玩家展示，游戏如何通过灵活融汇多样的艺术文化形态，升级为一种综合性艺术。


	一方面，游戏第九区将以艺术展和场景营造的方式，呈现出游戏衍生的雕塑、绘画、音乐等艺术作品。希望通过展示游戏中不同的艺术形态，以及游戏与这些艺术形态的结合，展现出游戏多元的艺术之美。


	其次，这个区域将以游戏对中国传统文化的保护与活化为切入点，特设故宫板块、长城板块、敦煌板块，以及功能游戏板块。


	最后，腾讯游戏旗下四大经典IP《地下城与勇士》、《穿越火线》、《QQ炫舞》、《QQ飞车》将以时光列车的形式，为玩家展示十周年的经典回忆，带领玩家再拾乐趣时光。


职业玩家民间大神齐上阵，水友赛规模创历年之最


	电子竞技比赛作为腾讯互娱展台的重头戏，今年也将会有众多明星赛事亮相主舞台赛事区，涉及产品包括——《英雄联盟》、《FIFA足球世界》、《QQ飞车手游》、《皇室战争》、《穿越火线：枪战王者》、《王者荣耀》、《FIFA  Online4》、《NBA2K Online2》、《怪物猎人：世界(WeGame平台游戏)》、《堡垒之夜》。


	水友赛一直以来都是ChinaJoy的人气活动。此次位于新文创展区的玩家竞技区，将在玩家对战舞台中举办《英雄联盟》、《堡垒之夜》、《王者荣耀》、《QQ飞车手游》、《最强NBA》、《皇室战争》、《穿越火线：枪战王者》等热门竞技游戏的水友赛事，赛事规模与活动区域均达历年之最——不止局限于在表演赛上观摩大神，诸多游戏竞技爱好者，更能在此区域与职业玩家、民间大神展开贴身同场竞技与交流互动。


文学动漫影视电竞四大业务同时亮相，知名Coser演绎IP经典


	在本届ChinaJoy2018现场，腾讯影业、阅文集团、腾讯动漫、腾讯电竞四大业务，也将携旗下IP经典及新秀亮相，为广大粉丝带来精彩体验。


	其中，腾讯动漫的人气漫画《狐妖小红娘》将上演绚丽歌舞秀，跨次元科技偶像女团超音少女SSIdol则会为观众奉上移花少女古风宅舞。在副舞台及开放互动区，玩家可以与诸多前来助阵的顶尖coser近距离接触，合影留念。


	腾讯集团副总裁、腾讯影业首席执行官程武也将出席同期举行的中国国际数字娱乐大会(CDEC)，发表新文创主题演讲。


	最后，现场还为玩家准备了大量精美的奖品及周边福利，欢迎玩家届时到场领取。


	感谢vivo手机、Intel电脑、Alienware电脑、雷蛇外设、海信电视、傲风电竞椅，对ChinaJoy2018腾讯展台提供设备及舞台互动礼品支持。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723101501_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180723/399_180723101510_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>