<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751961</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751961.html</url><title>《龙猫》重映4天票房破亿 宫老经典再现不朽魅力</title><datetime>2018-12-20 16:47:0</datetime><text>
	宫崎骏执导的经典动画作品《龙猫》时隔30年后重映，并登上中国大银幕，自12月14日上映以来，得到广泛关注。截至昨日19时，该片的累计票房已经达到1.1亿元人民币，三日冲破15亿日元。这个成绩已经超过诸多新版动画。在日本，一部电影的票房能上15亿日元（约1亿人民币）是非常困难的事情，能突破1亿日元已经是非常难得了，所以在中国取得的票房成绩不得不让日媒感叹：中国电影市场的潜力太恐怖，真是深不可测量。





宫崎骏经典电影《龙猫》重映之后，票房表现着实亮眼，所以宫崎骏老爷子其他的电影也极有可能会在将来再次重映。


	这次《龙猫》三十年之后的重映，也是宫崎骏老爷子的电影第一次在中国大陆大范围公映。其实，2001年老爷子最伟大的电影《千与千寻》公映的时候，中国内地是有机会上映的。只是奈何那时候我们内地电影市场刚刚改革，大银幕的数量少的可怜，进口片的引进机制也不成熟。
	最后没办法，《千寻千寻》在中国的上映地区只有台湾地区和香港地区，所以在老爷子退休之前，他的电影没在内地上映过，这真的很遗憾。





还好这次重映我们赶上了，我们都是被宫崎骏老爷子曾经温暖过得孩子，也终于有机会把欠他的那张电影票给还了。本来以为《龙猫》的重映，前有《海王》的余威，又有好几部同档期的影片竞争，票房应该不会有多大的水花。但是万万没想到，《龙猫》会有如此的魅力，在大家已经看了好几遍，并且熟知剧情的情况下，上映短短几天，票房就快要冲击到1.5亿了。


	这个成绩真的非常非常好了，绝对是意想不到的收获，所以宫崎骏老爷子其他影片的再引进，基本也是没跑了，就看什么时机，什么影片先引进了。今年最具话题度的日本电影就是是枝裕和拿下金棕榈大奖的《小偷家族》，但是在内地上映之后票房依然没有过一亿。还有今年10月份登陆全国艺联院线的张艺谋电影《红高粱》，也是经典老电影30年后重映，但是也只有区区80万的票房。





所以，这么一对比，就能看出《龙猫》这次重映有多成功了吧，简直就是“老蚌生珠”，再创辉煌啊。由此可见，《龙猫》这部经典之作的魅力并未消减，宫崎骏老爷子绝对是很了不起的人，并且他的电影也有极其深厚的观众基础。


	《龙猫》的故事非常简单，人物也是非常单一，基本上没有什么强烈的戏剧冲突，单纯的依靠一个类似于探险的故事，就完成了整个主题上的表达。这就是最经典的古典式单线叙事结构，大道至简，重剑无锋，却又有十足的力量。一下就抓住观众内心最柔软的部分，由此获得了超越时空、经久不衰的艺术力量，所以就算再过100年，宫崎骏的电影依然是人类最杰出的动画电影。





宫崎骏的电影里没有反派，没有恶人，更没有狗血的事情，他是大善人，是天使，是内心装有天地万物的人。所以，才会故意屏蔽生活中的肮脏和苟且，只传达出美好和纯真，以及人类一切的美好品质。他给成人拍童话，不让他们长大，不让他们忘记童年，忘记故乡，忘记纯真和善意。


	《龙猫》里小月一家人刚搬到一个小村庄，碰到的全是好人，热情的婆婆阿姨，热情的村民。甚至连那个刚开始有点小讨厌的小男孩都是那么的暖，他喜欢捉弄小月，冲她做鬼脸。但是遇到下雨天，小月没带伞，就把伞送到了小月的面前，一句话也不说，小月不拿，他把伞扔下，自己淋着雨就回家了。回到家，妈妈怪他，又把伞弄丢了，依旧是一句话不说，只是用毛巾擦着淋湿的头发。这个世界上的每一个女孩子都是最美好最可爱的人，然后你们有一天会遇到一个又蠢又傻的男孩子。他慢慢靠近你的时候，你肯定会觉得是个傻傻的存在，但是请你一定要多观察观察。说不好，他只是想要引起你的注意，并且渴望着追随你的脚步，相伴走天涯，直至日出又日落，天荒又地老。





宫崎骏电影里的怪物都是萌哒哒人畜无害的，甚至都有一种孤独感。你看看龙猫又肥又宅，吃饱就知道在树洞里睡觉。它还不说一句话，孤独寂寞的时候，也只会站在树梢上，任月光倾泻而下，自己只是静静地眺望远方。龙猫还贪玩，又有恶趣味，喜欢听雨，喜欢雨滴打在伞面上的声音，滴滴答答地闹个不停，它就开心的不得了。这只大龙猫怎么像个贪玩的孩子，没错它是个孩子，并且它只和同是天真无邪的孩子交朋友。小月姐妹能够得到森林的通行证靠的是天真吗？不是的，她们靠的是无邪。只有内心自由善良的小孩子才能遇见龙猫，然后乘坐猫巴士实现最纯真的愿望。





我们这些看着宫崎骏电影长大的朋友，一定不要辜负宫崎骏老爷子多年的教诲，任世事在艰难，也做一个正直善良的人啊。有朝一日，梦想实现了，给世人的也是爱和自由，万一生活多艰，一直苟且在生活的泥沼里，也要快乐啊，毕竟是我们都是看宫崎骏美好电影长大的人。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295483_524327.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295493_366428.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295500_642713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295507_994231.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295514_970471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181220/1545295522_497144.png	</imageurl><videourl /></doc>