<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751766</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751766.html</url><title>威震边疆白马将军《全面战争：三国》公孙瓒势力介绍</title><datetime>2018-12-18 11:35:3</datetime><text>
	由英国开发商Creative Assembly制作的《全面战争》系列最新历史正作——《全面战争：三国》，今天在官方博客发布了威震塞外却最终兵败自尽的“白马将军”公孙瓒的势力介绍，快一起来看一下吧！





公孙瓒：


	公孙瓒出身贵族。因母地位卑贱，只当了郡中小吏。因其相貌俊美，且声音洪亮、机智善辩，得到涿郡太守赏识，将女儿许配给他。后逐步做到中郎将，以强硬的态度对抗北方游牧民族，作战勇猛，威震边疆。


	公孙瓒好战，与主张以怀柔政策对待胡人的上司刘虞不和，二人矛盾逐渐激化。初平四年（193年），公孙瓒击杀刘虞，并挟持朝廷使者，得到了总督北方四州的授权，成为北方最强大的诸侯之一。他与袁绍多次相争，初期占据优势，但在龙凑之战后，公孙瓒锐气顿减，采取自保战略，逐渐失去了部下信任，被袁绍击败。最终困于高楼，引火自焚。


人物称号：铁腕将军


人物类型：先锋


游戏风格：


	公孙瓒是一个传统的军事人物，他的游戏风格反映了这一点。为了专注于帝国主义的管理，公孙瓒将无法直接任命行政人员，而民政将由其军队的指挥将领管理——将领还能给所在的郡县提供额外加成。


	作为一个派系的领袖，公孙瓒提供了两个重要的buff加成。第一个是增加了50%的增援范围，这意味着公孙瓒的军队在所有情况下都有可能互相驰援。在防守时，这个buff会让公孙瓒特别强大。


	第二个是他的突击骑兵，与其他派别相比，突击骑兵的甲胄更为精良，作战持久。然而，这两种buff都是公孙瓒单人所特有的，如果公孙瓒阵亡，buff会消失。


	公孙瓒旗下的白马义从是这个游戏中最强大的弓骑兵部队，适合运用多种灵活的战术策略。


人物关系:


 


	公孙瓒和刘备师从卢植，两人有同窗之谊。此外，赵云将在开局时作为公孙瓒手下的一名悍将。


	虽然公孙瓒有很多好友，但是，他没有自己的子嗣，所以建立公孙瓒王朝的一个重要前提是确立一个继承人。


开局位置：


 


	公孙瓒的开局位置在总督北方四州，这个地方易守难攻。


	主要对手之一的刘虞位于西侧，对你构成了重大威胁。击败他并赢得对周边地区的控制是你的责任——你们需要在混乱结束前统一北方。


	同时，你另一个邻居袁绍将变得越来越强大，与他的冲突几乎是不可避免的——除非你能找到让袁绍和韩馥化敌为友的方法。


初期困境：





	公孙赞与邻居刘虞之间正在酝酿着一场冲突，刘虞在对待胡人是采取怀柔政策并且刘裕得到了董卓的支持。这使得公孙赞对刘裕越发得不满。击败刘虞才能使公孙瓒走上扩张的道路。


	此外，袁绍却突然发来求助，协同你一起对抗韩馥，你可以选择如何卷入这场袁绍和韩馥的冲突中：是将资源运用在和袁绍建立良好的关系上？还是集中精力伺机剿灭刘虞？


战役进程：


	公孙瓒的首要目标是在北方建立一个根据地。


	这是你击败刘虞，宣称汉朝领土的前提。


	一旦这个根据地建立起来后，你将要向西方进军——与袁绍发生冲突几乎不可避免。因此，提前找好盟友是很有必要的——比如他同父异母的兄弟袁术，狡猾的曹操，甚至是山里的强盗土匪张燕或郑姜。


	当然，公孙赞最终目标是统一北方并建立自己的皇朝霸业。


公孙瓒适合怎么样的玩家？


	公孙赞是注重军事策略玩家的选择——他是无所畏惧、无所拘束的战士，也是形式紧张时的防御大师，勇敢是他的名片；假如他的征途上有任何障碍物的话，你最好期望那不是你。


	《全面战争：三国》将于2019年3月7日正式上市，随着解锁的临近还会有更多消息不断放出。游戏现已登陆Steam开启预购，首发支持官中，有中文配音。这是独一无二的《全面战争》系列首次将背景放于中国，介于CA此前带来的各种精彩作品，以及三国题材的特殊性，本作非常值得期待。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545103823_146048.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545103908_566961.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545103916_100367.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181218/1545103924_510883.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/779340/	</videourl></doc>