<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736651</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736651.html</url><title>2018·腾讯电竞合作伙伴推介会将于本月15日召开</title><datetime>2018-06-11 11:34:1</datetime><text>与电竞合作真的那么难吗?与赛事合作应该关注哪些?要怎么通过与选手/俱乐部/直播平台互动实现共赢?想知道电竞用户到底关注产业中的哪些环节么?
6月15日，上海世博，2018·腾讯电竞合作伙伴推介会——会给出解答问题的路径。你可能要问，电竞FUN营销是什么?在中国电竞的黄金五年里，腾讯电竞在电竞领域，这一市场细分领域中又成功FUN到了什么?

什么是FUN营销?
随着技术的发展和数字文化产业的蓬勃生长，游戏、动漫、文学、影视、电竞等内容已经全面进入了人们的生活。从本质上说，营销最重要的部分，是引起人们的关注和情感认同。作为新文创战略的首倡者，腾讯在营销上提出了全新的方法论：“以共建引发情感共鸣的好故事为核心线索，IP包装为手段，聚集粉丝效应来打通营销场景。”
而FUN营销所提出的解决方案，即通过与品牌、用户三方共联，通过共建故事的形式，使营销也向IP内容化转变。IP承载用户情感，营销贴合用户情感。通过营销与内容生产的合流，进行内容交换、内容催化、以及高价值内容的创造，以此和用户产生紧密的情感联系，并赋予营销足够的开放性、循环性和生命力。
天然的互联网基因与体育的竞技属性，让电竞具备了极高的娱乐性与观赏性，在参与门槛较低的基础上快速拥有了庞大的群众基础。电竞，成为了继戏、动漫、影视、文学之后，又一个能够提供独立的娱乐审美体验的内容板块。这一细分领域里，以电竞IP情感联系为核心的FUN营销也已经快速成长并成为未来的主要营销趋势。

释FUN热爱，从不缺席
2017年，电竞运动已成为重要的体育产业之一。梅赛德斯-奔驰与《英雄联盟》S7全球总决赛合作，通过联手全球顶级赛事的跨界营销以及英雄联盟当红主播、退役队长、决赛现场主持人等共同为奔驰造势，实现与“英雄联盟”圈层深度沟通，从而优化其品牌年轻化形象，完美传递“天生无畏”的品牌精神。通过打造台网生态链，借助AR增强现实技术，在电视、网络直播画面中植入奔驰GLA车辆形象，给予品牌以更多直观生动的露出;合作期间，中国三支《英雄联盟》战队与奔驰GLA  SUV联合出镜，打造出征S7的形象宣传片，并合作知名主播及歌手集体演绎嘻哈风格的赛事主题曲《无畏造英雄》;为了更进一步营造氛围，调动粉丝群体积极性，合作中的双方还邀请了萧敬腾等明星领衔的主题音乐征集活动，引发大量用户自发的UGC创作，并结合不断更新的微博创意海报。为奔驰构筑起全面的年轻化营销矩阵，又有效提升了《英雄联盟》自身的品牌价值。

S7是欧莱雅男士涉足的第一个全球性电竞赛事，不仅在赛事场景中开展了营销活动，也与赛事中的俱乐部产生了良好的互动。“Carry全场，兄弟同型”的Slogan，通过实时深入赛程节点以及垂直电竞粉丝俱乐部，在WE粉丝以及更多电竞爱好者与品牌之间建立了联系，并不断强化他们对于品牌的好感度。而所推出的参赛选手微电影宣传片以及《兄弟同型，计中有计》等衍生线上节目，借助轻松的赛间游戏展现出了职业选手的丰富个性，在粉丝当中获得了强烈的反响，原本为中国观众打造的直播节目，在海外观众的强烈呼声下加入国际直播流。

全球知名餐饮品牌麦当劳首次为《王者荣耀》定制主题餐品，重磅推出三款不同大小的推出“巨无霸”汉堡、“保护我方水晶”饮料、“红蓝Buff派”等定制特色主题餐品。同步还于线下打造“召唤师峡谷”主题定制餐厅，通过品牌的线下体验场景，促进玩家与品牌的互动交流。背靠大批年轻群体的拥护和喜爱，在今年《王者荣耀》五·五开黑节的重要节点上，基于大数据驱动，对IP进行深度解读，选择适合IP的产品化策略以及全平台粉丝互动营销的整合策略。共同携手，齐心协力、相互协作的团队电竞合作理念，充分利用多方平台的优势，精准整合线上流量及线下渠道的资源力量，使得流量和关注度的叠加达到最大程度的曝光。

KPL的发展历程，从2016年9月诞生的首届KPL秋季赛到2017年秋季赛结束的这一年多时间，完整赛季播放量由5.6亿增长至36亿，增幅543%，2017全年职业赛事体系观看量更是达到103亿。继2017年与KPL的全年合作之后，vivo在2018年再次携手KPL重新启航，这也是手机与电竞领域两大领先品牌相互之间的高度认可。2017年，vivo  X20经KPL官方认证，通过赛事用机测试标准，展现出高品质、高标准的王者级表现。2018年，vivo将继续创造非凡产品，通过KPL官方比赛用机合作契机，持续耕耘游戏电竞领域，致力于为年轻人打造最潮更畅快的娱乐生活，多层面为KPL粉丝及广大玩家带来“乐享非凡”的体验。

KPL年度合作伙伴浦发银行信用卡发行全球首套基于KPL王者荣耀职业联赛的系列联名信用卡，正式开启“消费金融+电子竞技”跨界营销新格局。首发的联名信用卡，共推出“荣耀黑卡”和“红蓝对决卡”两个经典版面，深度契合玩家竞技“刚需”，为所有玩家度身打造了五大用卡权益：持卡人不仅开卡即可获赠刷卡金和积分奖励，还可享受信用卡积分兑换英雄皮肤道具、优惠购买电竞装备、优先购买季后赛和总决赛门票等多重福利，更有瓜分40亿的竞猜积分等新玩法待玩家们来探索。此外，考虑到众多学生玩家的需求，浦发信用卡还特别开通了大学生申请渠道，让这张信用卡成为所有KPL玩家共同的“身份标识”。

今天，名为“释FUN热爱，从不缺席”的官方推介会H5上线，预示2018年腾讯电竞将全方位开放电竞赛事的商业合作，从简单的广告曝光延展到赛事、战队、明星、品牌的联盟化权益，激发品牌与粉丝的情感共鸣，以此与品牌共建电竞生态、共享庞大的电竞生态用户、共同探索电竞赛事在商业价值上的无限可能。
大会官网已正式启用，更多资讯请关注。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113046_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113103_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113110_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113117_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113124_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180611/399_180611113131_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=k0684i5r36t&amp;tiny=0&amp;auto=0 	</videourl></doc>