<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742631</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742631.html</url><title>BlockGame区块链游戏大会成功召开，共建去中心化游戏生态</title><datetime>2018-08-04 17:58:0</datetime><text>
	8月4日，由全球无边界区块链游戏平台BlockGame打造的“区块链游戏大会”在沪成功举办。本次面向游戏厂商及区块链项目方的跨行业交流会，旨在连接游戏和区块链行业，通过行业优势互补实现多赢合作，共享区块链游戏发展红利。


共建去中心化游戏生态





	会上，BlockGame创始人焦光明先生分享了“BlockGame—共建去中心化游戏生态，实现多方共赢”的关键所在;BlockGame联合创始人Emliy为各方展示“BlockGame开放合作 
未来可期”的战略规划;BlockGame宣传官田雷从专业营销角度剖析了“信任感是营销中的测谎仪”;币报道运营总监刘鹏从传媒角度分析了“区块链领域，传媒的重要性与必要性”;BlockGame平台爆款游戏《海贼三国》代表以其实际发行为案例，进行了精彩的“BlockGame区块链游戏运行分享”。


	为了更好地整合各方资源、优势，实现合作共赢，本次大会，BlockGame还与IMX交易所、菲律宾BCB、新加坡NB链、龙珠大陆、毛球等交易所、区块链项目方分别进行签约，为区块链+游戏注入新动能。





厂商、项目方、交易所、玩家、平台多方共赢


	大会主办方BlockGame，是全球唯一一家实现火币、OKEX交易所直连的区块链应用平台，拥有超过100万自有用户，已上线上百款区块链游戏产品，为交易所导入上百万流量。


	BlockGame平台依托区块链技术，构建了跨国界、跨平台、跨产品的去中心化开放游戏生态，不受国家、游戏类型、币种限制，为区块链与游戏行业架设了一条无障碍通道，面向全球提供各类游戏产品合作，为广大游戏研发者、玩家提供一个自主定制、协作获益、共享区块链发展红利的舞台;为区块链创业者并提供丰富的Token应用场景，以游戏行业上亿级的用户能量拉动区块链的普及和发展，实现区块链与游戏行业的完美融合，游戏厂商、区块链项目方、数字货币交易所、游戏玩家、平台多方共赢。





游戏用户获取渠道、区块链应用落地、游戏挖矿、交易所


	对于游戏发行厂商而言，BlockGame平台为其提供了经典游戏的二次利用绝佳机会，借助区块链游戏提供的全新模式吸引老玩家回归;同时，利用平台与区块链项目方对接，增加多条用户获取渠道，为游戏带来新的受益和大量曝光。最重要的是，接入BlockGame平台之后，用户粘性大增，游戏的留存率、付费率和日流水比之接入前平均增加一倍以上。


	对于区块链项目方而言，接入BlockGame平台，可实现量身定制落地应用场景，同时带来一批粘性极强的游戏圈活跃用户，增加项目品牌曝光度，增加项目token持有地址及流通效率，实现项目落地之初原始用户的快速积累，加快进入发展期。





	对玩家而言，区块链游戏可谓一场真正的革命，以游戏的模式进行挖矿，进入虚拟货币领域，获得token收益，通过持有token对产品进行投票，获得决策权，实现游戏中的虚拟资产确权，一键进行跨平台、产品的数字资产转移，参与活动免费获得各类Token糖果奖励。边玩游戏边赚钱不再是渣渣辉之类游戏的噱头，而是玩家实实在在的福利。





	对交易所而言，4.2亿(2017年数据)用户的游戏行业是其潜在的庞大市场，借助BlockGame平台与区块链游戏，实现游戏支持token充值消费，交易所能够快速切入游戏市场，为其带来千万级的用户增量、交易需求，实现交易所体量的快速扩大。


	任何一方的单纯奉献都将造成平衡生态的不断倾斜、流失，只有实现所有成员的共赢局面，方可保证生态的健康稳定发展。BlockGame区块链游戏大会已经落幕，区块链游戏的未来却刚刚开始，BlockGame平台欢迎一切游戏研发商及区块链项目方，共同携手，塑造区块链+游戏的神奇未来。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533376619_938280.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533376631_460857.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533376642_455492.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533376650_698556.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533376657_567665.png	</imageurl><videourl /></doc>