<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741379</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741379.html</url><title>神武3 神武之战种子选手队伍亮相 海选赛明日开打</title><datetime>2018-07-20 11:43:1</datetime><text>群雄争霸，谁主巅峰!《神武3》电脑版年度顶级赛事——2018神武之战冠军联赛海选赛将于明日(7月21日)正式开战，来自全服数百支参赛队伍汇聚一堂，点燃战火，为梦想为荣誉浴血奋战，共同争夺分组赛入围名单，为决战2018ChinaJoy现场吹响PK集结号!
战火一触即发 神武之战冠军联赛海选赛打响
明日(7月21日)，备受期待的《神武3》2018神武之战冠军联赛海选赛正式拉开帷幕，久经沙场的桀骜王者、励精图治的浴血豪杰齐聚一堂，联手为全网玩家奉上最酣畅淋漓的竞技盛宴，开启神武之战冠军联赛之旅PK征程，群雄烽火再起，战火一触即发。
作为《神武3》电脑版最顶尖赛事，神武之战冠军联赛不仅致力为广大玩家带来最具观赏性的高水平竞技决斗，更通过全网海选、创新赛制、线下创意体验等方式，精心打造“社交+电竞”赛事新理念，持续为回合制电竞赛事注入全新活力。

【图01：《神武3》2018神武之战冠军联赛海选赛正式开战】
豪强汇聚一堂 三支种子选手队伍亮相
在各路豪杰积极备战的同时，《神武3》电脑版神武之战冠军联赛种子选手队伍已正式公布——九天揽月A、世外桃源A、画龙点睛A三支顶尖战队突围而出。海选赛中脱颖而出的各路豪杰将与种子战队同台竞技，通过3轮分组赛、6轮淘汰赛的层层筛选，共同争夺神武之战冠军联赛王者桂冠。
以硬件扎实、布局犀利著称的九天揽月A队向来以敢于研发新战术享誉神武之战，在第69届神武之战决赛中，他们一改速度牵制套路，首发剑气宠舍弃速度追求更长血线，凭借状态加成和暴力输出，首回合就成功击杀了对手三只首发宠，实现宠物线全面优势，达成神武之战冠军四连得主的超强纪录。

【图02：《神武3》2018神武之战冠军联赛种子战队——九天揽月A队】
以攻为守、打法凶悍的世外桃源A队极擅点杀压制，是神武之战中各路高手都极力避开的“人形核弹”——在第四届排位赛全明星决赛中与九天揽月A队狭路相逢，第二回合，刚刚拥有变身状态的世外桃源A队就以万兽的疯狂连击强势单杀对方万兽，先声夺人，实现全场首度点杀;65届神武之战决赛中，世外桃源A队更以锐不可当的攻势战胜九天揽月A队成功登顶，摘取甲组冠军桂冠。

【图03：《神武3》2018神武之战冠军联赛种子战队——世外桃源A队】
作为老牌强队的画龙点睛A队以步步为营、默契稳健见长，59届甲组冠军、61届甲组冠军、63届甲组冠军、67届甲组亚军的辉煌战绩更证明了他们强大的实力。63届神武之战，画龙点睛A队与九天揽月A队会师甲组决赛，在被对方阵法大克的情况下，步步为营、稳扎稳打，以丰富的经验和硬件实力抵挡对方的进攻，抓住时机予以反击，最终凭借3515分的评分优势夺冠。

【图04：《神武3》2018神武之战冠军联赛种子战队——画龙点睛A队】
现场见证王者加冕 2018CJ观战团报名开启
为了能让更多玩家亲临决赛现场、见证总冠军的加冕时刻，《神武3》2018ChinaJoy线下总决赛-观赛报名渠道全面开启，即日起至8月6日12时，《神武3》玩家可在游戏内点击传闻、系统公告、活动NPC处可进入报名专题，或通过官网、战盟进入神武之战冠军联赛专题页面，登录后选择服务器和角色可进行报名。

【图05：神武之战冠军联赛线下总决赛观赛福利】
此外，8月3日至8月6日活动期间，完成现场签到的玩家，还可以获得内含还童丹、修炼丹、三界密录、雪松头像框、特殊称谓【玩我所爱】等丰厚好礼的定制礼包以及惊喜实物奖励。与此同时，《神武3》还将携线下场景还原、COSPLAY舞台剧以及国风乐团等精彩节目及神兽源生之灵、大神牛公仔、小昕等身抱枕等实物大奖亮相2018CJ，与来自全国各地的玩家同享回合电竞的巅峰时刻。
体验巅峰回合竞技超强魅力，现场见证王者加冕荣耀时刻!《神武3》2018神武之战冠军联赛海选赛明日开战、线下总决赛观赛团报名全面开启，燃情热血巅峰对决一触即发，谁能过关斩将、捧起五曜同辉奖杯，以冠军荣耀加持己身?8月5日，上海ChinaJoy2018神武之战冠军联赛总决赛现场，层层悬念，现场为你揭晓!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114203_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114212_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114226_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114237_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>