<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738175</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738175.html</url><title>颠覆传统手机行业的美图手机确认参展2018ChinaJoy</title><datetime>2018-06-22 11:52:0</datetime><text>2018年8月3日至6日，第十六届ChinaJoy将于上海新国际博览中心再次荣耀登场。
一直以来，美图手机都凭借着出众的美颜拍照功能深得女性用户的喜爱，在她们的心中，美图手机是一款能让自己变得更美的科技神器。
时尚和潮流是美图手机的标签，为了吸引更多的年轻人，美图在去年10月推出了四款动漫联名限量版手机，不仅涵盖了充满少女情怀的Hello  Kitty和美少女战士，也包含了热血青春的七龙珠和人见人爱的哆啦A梦，勾起了80、90后满满的情怀，不仅女生看了把持不住，男生同样大呼想换新手机。

美图M8s美少女战士限量版

美图M8s哆啦A梦限量版

美图M8s Hello Kitty限量版

美图M8s七龙珠限量版

在性能方面，以四大动漫为主题的美图M8s搭载十核处理器，配备了顶级的摄像头配置，它采用了前置高清双摄像头，其中主镜头CMOS为索尼年度旗舰IMX362，拥有超凡的解析力，而副摄像头则拥有大至1.4μm的单位感光像素，进光量超乎往常，夜晚自拍也清晰细腻。
美图M8美少女战士限量版在杭州上市当天，由于限量1000台，吸引了数千人在线下门店排队抢购，这样的盛况只在iPhone  4时代出现过。与此同时，在国内外电商平台，美图手机还拍出了最高溢价超60000RMB的销售纪录，火热程度可见一斑。
除了动漫，美图手机还跨界艺术领域，今年5月7日，美图在北京举行发布会，联手大英博物馆发布了美图V6大英博物馆限量版。

左起天翼电信终端有限公司副总经理陈力、美图移动高级副总裁易炜
大英博物馆是世界上历史最悠久、最著名的四大博物馆之一，手机的设计灵感取自于18世纪风靡欧洲的浪漫洛可可风格与大英博物馆艺术藏品，在尊重和还原当时欧洲艺术之美的同时，赋予现代审美与艺术展现方式。美图手机大英博物馆限量版，从礼盒外观到美图手机再到配件的定制化妆刷、手机皮套等都采用了统一的洛可可主题风格，优雅的水粉蓝搭配甜美的茱萸粉撞色设计，完美融入了贵族少女的挚爱的色彩。

细节方面，美图手机大英博物馆限量版所采用的独特花纹元素灵感源自欧洲贵族使用的瓷杯，其画风沿袭了洛可可时期最重要的画家AntoineWatteau的创作风格，此外，手机背部采用奢侈品牌的御用皮革供应商ECCO  Leather的限量头层小牛皮，并且镶嵌了两颗经NGTC国检鉴定的真钻铆钉，极致奢华。

这次跨界合作对于美图手机与大英博物馆双方来说都一次新尝试——科技“牵手”艺术，将跨越300年的艺术之美于先进的现代科技产品上复现。大英博物馆为美图手机的品牌调性增添了更具艺术魅力的文化底蕴，美图手机则将大英博物馆的文化艺术与历史积淀展现在更多中国用户面前。
在美图的手机产品线，V系列一直是定位于高端手机，V6搭载了由MTlab独家研发的全新人工智能技术，并且配备光效相机、电影人像模式、夜景相机、逆光模式等功能。如今最新旗舰V6融入洛可可风格艺术，可以说是现代科技与复古艺术的碰撞，愈加凸显了时尚潮流感。
目前美图手机已确认将参展今年ChinaJoy  BTOC展区。ChinaJoyBTOC互动娱乐展示区作为ChinaJoy展会重要的组成部分之一，是面向公众开放的综合性数字娱乐主题展示区，也是中国国际数码互动娱乐展览会中最受游戏与动漫爱好者关注和欢迎的展区，更是游戏企业直接与广大游戏玩家群体互动和展示的最佳平台。在今年ChinaJoy现场的美图手机展区，我们将会看到哪些精彩的互动娱乐呢?让我们一起期待吧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622114943_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622114952_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115001_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115008_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115018_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115034_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115058_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622115105_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>