<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743359</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743359.html</url><title>极致的驾驶体验：在《极限竞速：地平线 4》中驾驭四季</title><datetime>2018-08-15 14:22:0</datetime><text>
	本文来自：Xbox wire主编Will Tuttle





	在《极限竞速：地平线 
4》中，四季变换将全面升级玩家的驾驶体验，玩家需要掌握干燥、湿滑、泥泞以及冰雪等不同驾驶环境。此外，实时多人游戏模式与四季变换系统的结合让《极限竞速：地平线 
4》成为首款将每周为玩家带来不断变化的驾驶环境的赛车游戏，《极限竞速：地平线 4》将包含超过 450 
款车型，为不同水平的玩家，在美丽的英国带来独特而又充满挑战的驾驶体验。


	《极限竞速：地平线 
4》全新的车辆升级系统将可以针对不同的季节进行优化。对于玩家而言，最佳的驾驶体验来自于针对不同气候条件而挑选出的最佳车型。除了调整车型之外，玩家也可以针对四季不同的天气及驾驶条件改变自己的驾驶方式。来自 
Turn 10 工作室的设计总监 Jon Knoles 在介绍《极限竞速：地平线 
4》中四季的同时，也为玩家带来了一些在四季不同驾驶环境下畅快驰骋的建议。


夏


	在炎炎烈日下，没有什么比在不列颠的高速公路上以及北部海岸线的金沙上呼啸而过更令人大呼过瘾的了。玩家在夏季可能会偶尔遇到下雨，但是大多数时候将会面临相对干燥的气候条件。


	如果玩家为了抄近道而离开公路的话，将可能会在途中遇到草坪、花丛、小树、栅栏或者小石墙。只要玩家速度够快的话，这些路上的障碍物将不会对车辆造成损害。更小更轻的车型在遭遇这些障碍物时受到的影响将会比大型车要多。


	当夏季来临时，玩家可以留心当季限定的游戏活动、挑战以及奖励。在夏季，玩家可以在更快的座驾里，驰骋在更通畅、更宽广的道路上感受夏天特有的优越的驾驶条件。


秋


	秋天可能是英国最美丽、色彩最丰富的时节，也是在湖区、深林和大道上驰骋、以及征服 4 驱探险乐园中的泥泞的最佳时机。


	秋收刚刚结束，夏天时田地中高耸的作物都被收割，露出柔软、泥泞的土地会稍稍减慢车辆的驾驶速度。此外，散布各地的稻草堆也为玩家带来更多的障碍。频繁的秋雨将让路面变得湿滑，所以玩家在驾车进入急弯之前需要做好规划。


	在秋季请留意沿途道路上的谷仓——每一个季节玩家都有机会发现一款经典车型。每一款经典车型都是季节限定，玩家需要在当季结束之前尽快找到经典车型。


冬


	在冬季的阳光，经过高耸的树木照向已经冰冻的大地之时，玩家可能会担心在驾驶过程中由于地面湿滑而一直处于失控状态。不用担心，玩家所配备的轮胎都将可以保证玩家赋予车辆足够的掌控——前提是玩家能够在过弯时记得打方向盘和刹车。如果玩家希望能够更加轻松地驾驭冬季的道路，玩家可以在升级商店中配备冬季钉胎——对于在其他季节已经配备了越野及拉力车胎的车型，进入冬季之后将自动转换成钉胎。


	冬季的天气时而晴朗，时而风雪交加，有时玩家还会遭遇暴风雪。在英国地势较高的北部，玩家将可以体验到更为厚实的雪地，海岸线上的沙滩则会给玩家带来不变的驾驶体验，同时，爱丁堡市内及周边道路也不会受到积雪的影响。在冬季，玩家可以通过跨越结冰的湖面到达其他季节不能到达的地点，也能因此发现隐藏于不同地点的特殊奖励和新车型。在冰面上，无论玩家使用的是什么样的车胎，驾驶过程中都将会出现大幅度的滑行——光是这一点就很好玩。


	注意路上的雪人。撞开雪人除了过瘾，还能为玩家带来连续技能点数。冬季的季节限定活动将考验玩家驾驭冰雪路面的能力，同时，也有普通路面的诸多挑战等待着大家。


春


	冰冷的严冬过后，英国迎来了明丽的色彩与盎然的生机。在春季，玩家可以感受到烈日和阴雨的频繁交替，正如英国当地人调侃的那样：“如果你不喜欢现在的天气，那就再等几分钟看看。”


	春季可能是《极限竞速：地平线 
4》四季之中变化最为多样的季节。冬天干涸的河床迎来了潺潺的流水，喜欢驾驶超级跑车或者轻型车辆的玩家可能需要考虑绕道而行，但是却不会影响到驾驶 
SUV、卡车以及越野赛车的玩家。如果玩家在春季开往北部的山巅，还可能会发现冬季留下的残雪。


	和秋季类似，春季的活动将会加入更多拉力主题以及多地表环境的竞赛。不管是玩家希望驾驶全新的斯巴鲁 WRX Sti 还是 80 年代的经典 Group B 
拉力赛车。都能够再春天的沥青地、沙砾和泥泞中获得别样的驾驶体验。


	《极限竞速：地平线 4》将于 2018 年 10 月 2 日登陆 Xbox One，Windows 10 PC 平台，并将于上市当天同步加入 Xbox 
Game Pass 游戏阵容。游戏支持简体中文。《极限竞速：地平线 4》现已开启预售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180815/1534314083_366884.png	</imageurl><videourl /></doc>