<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750550</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750550.html</url><title>刘强东性侵案女生自述：我是被骗去晚宴的</title><datetime>2018-12-01 15:57:0</datetime><text>
	那是8月下旬的一个星期四的晚上，一群人聚在明尼阿波利斯的Origami寿司店里。其中一位客人是一名21岁的明尼苏达大学中国女生，她最初以为这场晚宴是为了向她这样的志愿者致敬。





	但实际上，她却发现自己被十几名中国企业高管包围，他们都是男性，来到这里是为了参加一个博士管理项目。这位女生曾为他们做过志愿服务。其中有她几天前见过的中国商人姚其湧，他曾邀请她参加晚宴。姚其湧让她坐在电子商务巨头京东CEO刘强东的身旁，这是中国最富有的人之一。受邀赴宴的男学生都在另一张桌子上，跟高管的助理们坐在一起。


	这番描述是彭博社根据相关文档、女学生的口供以及她跟朋友的微信聊天记录整理出来的。她的律师威尔·弗罗林（Wil 
Florin）也跟彭博社有过沟通。姚其湧在邀请学生参加晚宴时所扮演的角色，为8月30日发生并在第二天早晨达到高潮的这一系列事件揭示出新的亮点——这位年轻女子当时声称她在自己的公寓里被刘强奸。刘强东否认了这些指控。姚其湧没有被当局指控存在不当行为，他未就此发表评论。


	在整个晚上，席间推杯换盏。刘强东和其他男人在餐桌上反复使用“干杯”这样的短语向这位女生敬酒——在中国的社交和商业场合，人们都使用这种语言来鼓励对方把酒喝光。但在她看来，自己却是被“强迫”喝酒。第二天，她通过微信给朋友发消息。弗洛林说： 
“为什么这些有钱而且年长的CEO们没有一个像成熟的CEO一样保护她，反而在文化上强迫她喝酒? ”


	刘强东于次日傍晚被捕，并被关押近17个小时，但他并没有被起诉，不久后就回到了中国。“这番描述充满了未经证实的信息，消息来源显然有自己的目的。”刘强东的代理律师吉尔·布里博伊斯（Jill 
Brisbois）说，“由于调查仍在进行，刘先生不能在媒体上为自己辩护。我们呼吁大家等待检察官的决定，而不是继续进行片面和不准确的叙述。当所有相关证据都披露之后，刘先生的清白和完整的故事将会大白天下。”京东发言人没有立刻回应此事，而是提到了之前发布的声明，其中部分内容表示，刘强东已被“无罪释放，无需保释”。


	检方表示，明尼阿波利斯警察局已经完成调查，并于9月将案件移交给Hennepin县检察官办公室。检方目前正在考虑是否提起刑事指控。在刑事案件中，检察官必须以合法的说法“无可置疑地”证明嫌疑人有罪。在民事案件中，原告只需要表明被告犯下不法行为的可能性更大即可。


	这起强奸指控的消息轰动全球，人们还因此对男性在企业领导中发挥的作用越发担忧。自#MeToo运动一年多以前在美国发起以来，已经有400多名男性（其中大多数是美国人）遭到性骚扰和性侵犯的指控，令多名商人、记者和艺人的职业生涯就此终结。


	京东的投资者已经注意到，该公司的股票自8月底以来下跌了33%。分析人士表示，刘强东对投票权的过度控制将公司的命运与他自己的命运紧密联系在一起。“人们想到京东就会想到刘强东，因为他是有远见卓识的创始人 
。” 香港Kim Eng Securities分析师米歇尔·金（Mitchell 
Kim）说，“投资者关注这个名字，我们都认为他是指导公司战略愿景的人。”金补充说，“如果他被起诉，将会对股价产生进一步的冲击。”


	刘强东此次访美是为了参加由明尼苏达大学卡尔森管理学院和中国清华大学合作的博士课程，这是专门面向中国的行业巨头定制的课程。大部分课程都在北京进行，最后一部分要在美国完成。明尼苏达大学拒绝对本文做出评论。


	根据博士项目的学生文件，姚其湧是深圳宏兆企业集团董事局主席，这是一家股权投资和基金管理集团。本案受害者在她的口供中表示，她那周早些时担任慢跑活动的志愿者协调员，并因此遇到姚其湧。她说，姚其湧在几次谈话中赢得了她的信任，并为她提供了一个毕业后到他公司工作的机会。据Florin 
Roebig律师事务所的弗罗林透露，刘强东曾经要求姚其湧确保这名女学生参加晚宴。姚其湧通过电子邮件作出回应。宏兆集团深圳总部的一位接待员表示，姚其湧正在出差，并拒绝透露他什么时候回来。姚其湧还是瑞慈医疗服务控股有限公司的董事会成员。瑞慈的一位代表表示，该公司无法就此事发表评论。


	根据女学生的微信消息和她对当地警方的陈述，参加晚宴的人都喝了很多酒。根据律师以及相关的照片和文件，她的朋友和刘强东的助手当天晚上总共出去买了两次葡萄酒，共计32瓶。


	弗洛林说，那天晚上，那名女生的男友（也是一名志愿者）被该管理项目的另外一位高管叫去参加另外一场晚宴，距离这一场晚宴大约半小时车程。那天晚上，她和刘强东一起离开，与他一起乘坐一辆豪华轿车前往她无法辨认的地方。她在口供中说，刘强东试图在汽车后座上亲吻她，并脱掉她的衣服。“你有老婆，有孩子。”她告诉他。“不要这样做，我不想这样。”在她的反复要求下，刘强东同意送她回公寓。


	抵达她的公寓后，她下了车，刘强东跟在后面，他让司机和助手在车里等他。她说，刚一进门，刘强东就想脱掉她的衣服，把她推到床上，她短暂“挣脱”。根据她的说法，她明确拒绝了刘强东，并且多次阻止他前进。


	刘强东随后强迫她跟他一起洗澡。当她拒绝后，刘强东却试图强行把她拉进浴室。 他从浴室出来后走进她的卧室，那位女生则走进洗手间，把门锁上，换掉了被淋湿的衣服。 
当她走出来时，发现刘强东赤身裸体躺在床上。他拒绝离开。她说，最后，“他把我扔到了床上”，“他抓住我的肩膀让我无法动弹。”之后，他就违背她的意愿与之发生性关系。女生事后选择报警。


	她说，她留下了床单当做证据。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181201/1543651014_879041.png	</imageurl><videourl /></doc>