<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093744960</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3744960.html</url><title>冷饭太多分不清：复刻、重制与重启究竟有何区别？</title><datetime>2018-09-08 14:40:1</datetime><text>
	现在业界炒冷饭的现象越来越多，以前说一款经典作品终结会让大家挺遗憾的，现在好多人都已经无动于衷，因为如果是很经典的作品，有生之年总会见到个复刻重制重启精神续作之类的，更有甚者是每个世代的主机都要复活一遍。一直以来就总有玩家分不清楚，复刻、重制、重启（还有说重置的）掺和在一起乱叫一通，其中叫“重制”的最多，反正只要是老游戏感觉叫“重制”就不会有错，但这其中是有很大区别的。


复刻（Remaster）：经典老物还魂


	先把以前的画质磨个皮，加个美颜，把过时的音乐重新编编曲，然后再把控制调调，适配一下本世代手柄，一款经典作品的本世代复刻版就完成了。复刻版游戏能让经典旧作再现人间，让新老玩家们可以在最新的机器上重温经典。这年头谁心里还没个情怀，这些复刻版作品正是看准了这一点。





	《火爆狂飙：天堂》在发售10年之后，最近就宣布将进行复刻，将原版画质提升到4K级别。


	一般来说，复刻版游戏对游戏的物理系统、玩法和游戏机制不会进行什么改动，基本上原版是什么样复刻版就是什么样，跟移植差不多，但跨世代移植总得有点进步吧，不然满屏马赛克放现在谁也受不了。复刻可能是这三种形式里面最省时省力的，但在游戏业界仍有很高的价值，因为这种形式能让老玩家重温经典，能让错过经典的新玩家有机会品味一番，更重要的是，复刻版的体验大多数要比原版好一些（也有画质不升级只换个平台的复刻）。


重制（Remake）：脱胎换骨


	从头开始把一款老作品重新做一遍。以前的引擎、配置和画质统统甩一边去，就当新游戏来做或者全面大修。与复刻版不同，重制版能让玩家以焕然一新却又非常熟悉的方式来重新品味经典。PS4上的《旺达与巨像》和《古惑狼三部曲》就是例子，开发团队花费了跟当初制作原版差不多的精力去重制新作，而且还是在本世代主机平台上。





	千呼万唤始出来的《生化危机2：重制版》终于要发售了，在这之前我们已经看到了《生化危机0》和《生化危机1》的复刻版。


	过场动画要重做，音乐也要重录，角色会进行重新设计，控制也要重新适配。复刻只是按照原来的菜单来个冷饭热炒，而重制就是加入新作料，把老游戏玩出新口味。相比之下，重制版更加诱人，毕竟已经成为经典的老游戏可以换个新花样再玩一遍，而且还有机会把原来的缺陷补足，这种模式的魅力还是很大的，但正如《最终幻想7：重制版》一样，重制版游戏制作的难度和开发周期也要更长。


重启（Reboot）：休整之后再度启航


	重启版游戏的细节要高于复刻版，但又不像重制版那样是把老游戏拿出来重新捯饬一番，重启给玩家带来的其实是真正独立的一款游戏。有很多作品步入了瓶颈，开始想办法从头再来，或是本身就按照循环往复的模式开发。这并不一定都是坏事，但一般开发商都有这种欲望想要从头再来重现辉煌，所以重启这个套路就应运而生。





	《漫威蜘蛛侠》开发商Insomniac在2016年重启了《瑞奇与叮当》，给这款游戏加入了很多新元素。


	重启版游戏也会让经典系列重获新生，而且还会在原有的套路中加入新元素。一般来说，重启之后的游戏其剧情线还是会尽量维持，只会进行一些调整，并在机制和形式上进行大幅创新。PS4的《战神》就属于“软重启”，剧情延续前作，但机制方面进行了彻底重建，游戏名编号也从头来过，让玩家获得新的体验。《古墓丽影》更是重启中的典型，大胸女探险家变成了青涩小妹从头来过。重启游戏让玩家重回熟悉的世界，但正如《古墓丽影》加入生存元素一样，会给这些经典系列与当前业界流行的元素一个重新结合的机会。


	这三者的区别就是如此了，当然以后把复刻和重制搞混的现象肯定还是会有，而且有时候为了不让玩家弄混以为会有两款游戏，我们也会被迫跟着错误的叫法来写，只能说理解万岁吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536388710_205435.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536388748_687326.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180908/1536388754_601861.jpg	</imageurl><videourl /></doc>