<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735758</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735758.html</url><title>WWDC：苹果升级了一堆功能 但国产安卓早玩腻了</title><datetime>2018-06-05 15:37:0</datetime><text>
今年的WWDE正式开幕，苹果在iOS、WatchOS、tvOS以及MacOS上进行了功能升级，然而在听完iOS系统之后，网友吐槽称苹果这次升级了国产安卓厂商已经玩腻歪的功能：比如照片分类处理、手机使用分析、通知分组……这场软件上的升级已经被国产手机厂商追的缺少了亮点。
不仅如此，与刚刚结束的“AI贯穿一切”的谷歌I/O大会、微软Build开发者大会相比，苹果甚至连“AI”这个词都没有提到，虽然苹果很多功能升级已经默默的在使用机器学习，自然语言分析等等。
所有这些都让人不禁问道，苹果要落伍了?
升级了一堆国产安卓玩腻歪的功能

除了2017年WWDC之外，苹果开发者大会在2013年之后每年都是以软件升级为主，没有出现过硬件产品。今年的苹果开发者大会也没有新的硬件产品发布，虽然此前有传闻将发布iPhone  SE2，甚至是新iPad和Macbook。
苹果此次推出了全新的iOS 12，但相比iOS 11并不是大的改动和升级，而是将此前的照片、表情包、Facetime以及AR等功能进行了提升。
一开始苹果花费了将近15分钟的时间讲述在AR方面的升级，可见对AR的重视程度。经过一年左右的发展，苹果的ARkit已经成为了最大的AR平台。此次iOS12新增了AR测量工具，可以使用手机在AR场景下实现测量，新增了多人互动功能，并推出了ARkit2.0。苹果还在现场显示了AR玩乐高游戏的场景。
相比国产手机厂商，苹果从去年加入AR功能之后就在不遗余力的提升该功能。相比VR来说，AR技术落地更快，而且可以迅速进入教育、游戏、娱乐、医疗等领域。华为在今年发布的旗舰手机P20系列中也新增了“AR发现”的应用。余承东还在现场演示了一辆保时捷如何凭空诞生。
不过，相比来说，苹果在AR方面走的更快些，已经支持多人共享，互动性更强。苹果CEO库克非常看好AR市场的前景，他曾透露苹果的AR技术已经研发很久，未来将会在AR教育方面进行开拓创新。
对于苹果此次升级的照片分类和搜索功能，国产手机厂商可能都已经玩剩下了。早在AI大兴时，国产手机厂商提AI就一定以照片分类和拍照的场景识别为例。小米在2015年就发布了面孔相册，利用图像分析技术，可以自动地对云相册照片内容按照面孔进行分类整理。MIUI9时就实现了按类别划分相册，按需搜索照片，MIUI10更是升级为通过小爱同学语音控制找寻所需照片。
这次，苹果终于开始重视Siri，让Siri变得更聪明。虽然苹果最先在2011年推出来的Siri，但谷歌助手、微软小娜以及亚马逊的Alexa反而后来居上。此次苹果Siri可以根据用户习惯或者场景进行针对性消息推送，用户也可以自定义Siri命令词，以唤醒其执行特定的功能。对于语音交互，业界均认为这将是未来变个性用户交互界面。高通人工智能研究项目负责人兼工程技术高级总监侯纪磊在接受网易科技采访时表示，无关键字、始终开启的语音交互将会是未来非常重要的一个技术方向。
因此，苹果、谷歌以及微软开发者大会上均花了较大篇幅介绍语音助手的功能和升级。

正如之前媒体所料，苹果发布了防治数字成瘾的工具套件，针对专家和投资者担忧的智能手机成瘾的问题。iOS  12可以设定勿扰时间，并且对手机应用使用进行分析，可以限定某些应用的使用。虽然这是一个早就应该增设的功能。
另外，基于3D结构光iOS  12还将表情进行了升级，新增四款Animoji以及全新的memoji，可以创造自己的动画。苹果每次都着重在表情上进行升级虽然目前来说有些让人看不懂，但业内人士分析苹果的这一升级更多的是为未来技术做准备。
除了以上介绍的升级之外，iOS 12还将Facetime人数增至了32人等等。综合看来，苹果的这场软件上的升级已经被国产手机厂商追的缺少了亮点。
当然，iOS之外苹果还对Watch OS、tvOS以及Mac OS系统上进行了部分功能升级。
与谷歌、微软相比苹果的“AI”呢?

其实，就在苹果开发者大会之前不久，谷歌、微软这两大巨头也召开了开发者大会，并且来了个“撞车”。但值得一提的是，无论是谷歌还是微软都将“人工智能”提到了前所未有的高度。但苹果甚至连“AI”这个词提都没提过。
为期三天的谷歌I/O开发者大会上，谷歌CEO Sundar  Pichai和产品线负责人都讲解了自家的AI、Android系统、谷歌助手等产品的进展。并且将AI做为了大会主题，贯穿谷歌所有的产品线，甚至包括无人驾驶汽车Waymo。发布会后，让大家都看到了谷歌“All  in AI”的决心。
同时召开的微软Build开发者大会也同样通过人工智能、云计算、新产品和新策略等几个方面，展示了自己在软件开发领域的计划和远景。AI成为微软开发者大会的主角。在2017年纳德拉宣布微软的战略从2014年提出的“移动为先，云为先”，转变为“智能云和智能边缘计算”之后，2018年微软将这以战略执行的更加彻底。在紧接着开发者大会之后，微软还首次在中国举办了大规模的人工智能主题大会。
相比来说，苹果的开发者大会似乎在AI宣传方面弱了许多。不过，苹果似乎也很少在公开场合介绍公司的未来发展战略和方向。每次都要从其推出的产品中推断一下苹果的发展反向。
其实，虽然苹果没有提到“AI”，但苹果升级的Siri、相册分类、AR等等都使用了深度学习等人工智能技术。只是苹果似乎不是一个愿意“喊口号”的公司。
总的来说，苹果2018WWDC软件升级更多是在求稳，这样“保守”的苹果，你还喜欢吗?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/154_180605153547_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/154_180605153557_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/154_180605153608_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/154_180605153622_1_lit.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>