<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738157</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738157.html</url><title>“重识游戏——首届功能与艺术游戏大展”媒体发布</title><datetime>2018-06-22 10:58:2</datetime><text>2018年6月21日下午，为响应文化和旅游部号召，积极开展功能游戏体系建设，推动网络游戏转型升级。中国文化娱乐行业协会与中央美术学院在中央美术学院美术馆，召开  “重识游戏——首届功能与艺术游戏大展”活动启动签约仪式暨媒体发布会。文化和旅游部文化市场司网络处副处长李刚、中央美术学院城市设计学院院长王中、中国文化娱乐行业协会法人刘金华、中国文化娱乐行业协会秘书长孔明、中央美术学院美术馆副馆长王春辰、中央美术学院未来媒体工作室游戏方向导师张兆弓，以及其他相关嘉宾出席了活动。人民网、新华网、中国文化报等30多家权威媒体参加活动。



重识游戏——首届功能与艺术游戏大展”(简称：功能游戏艺术大展)将于2018年9月8日在中央美术学院美术馆正式开幕，本次活动是在国家艺术基金的扶持下，由中央美术学院、中国文化娱乐行业协会联合主办。今年，是文化和旅游部号召推动功能游戏全面发展的第一年，本次活动正是行业内顺势发起的以”重识游戏”为主题，结合文化、艺术、科技等多种元素在内的大规模功能游戏作品集中展示、研讨交流系列活动。活动旨在深度挖掘游戏的功能价值、文化内涵、艺术价值，探讨功能游戏与艺术、教育、医疗等社会学科的深度结合，传播功能游戏正向价值观，扶持、鼓励功能游戏研发人才，创作具有功能性、文化性、艺术性的游戏作品，探索功能游戏在中国的发展之路。

中央美术院城市设计学院王中院长在会上表示：游戏是未来媒体内容中重要的表达形式，目前也很大程度上在改变着人们的生活形态、社交方式甚至信息接受形式。尤其是对未来的社会中坚力量还有新生代人群，影响更为深远。所以城市设计学院未来媒体工作室，站在中央美院百年积累的文化艺术体系上，结合国际最一流大学数字娱乐领域的学科研究，教学目标是要探索具备功能性、文化性、艺术性的未来数字娱乐产品，培养功能艺术游戏开发方向的高端人才。

中国文化娱乐行业协会法人刘金华在发布会上提出，这是国内首次将游戏作品作为主流艺术品形式引入国家级美术院校进行展览和交流，也是国内首次以功能游戏为主题的大规模游戏作品展。活动将针对功能游戏展开全方位的广泛研讨和展示，活动将扶持和鼓励功能游戏的研发人才和项目的孵化。自2017年底，文化和旅游部发出研究、推广功能游戏的号召后，协会与国内代表性游戏企业全力开展功能游戏体系建设基础工作，推广功能游戏重要意义已得到行业内权威机构的广泛认同。未来，中国文化娱乐行业协会将与中央美术学院精诚合作，从专业性、艺术性的角度，共同开展功能游戏推广工作。

美术馆副馆长王春辰在发布会中表示：游戏在世界范围内，借由科学技术的发展，收到了广泛的欢迎，它不但是一种艺术形式，更产生了巨大的行业与经济价值，但也同时遭遇了各种偏见和误解。当意识到游戏代表着一种未来的趋势。中央美术学院美术馆作为国家重点美术馆、有义务和责任去从正面积极的方向推动和研究这种新型泛艺术形式。我们与国内外游戏行业的首次合作，就是希望在这样一个巨大潜在的社会文化变革中作出自己应有的贡献，去推动社会对这个行业的全新认识和正视。

会上，中央美术学院未来媒体工作室游戏方向导师，也是本次大展的执行策展人张兆弓老师，向我们透露：
目前，本次展览获得了全球多家知名游戏制作公司的大力支持与正式授权，经过选拔进入参展的作品近百余件，创作者们将展示大量游戏制作过程中的文献资料，包括手稿、创作历程、独家的视频采访等等，这些资料在接下来的预热宣传中也会陆续曝光。
值得一提的是展览形式，主办方推出了由艺术家与游戏制作人联合创作模式，张老师举例了瓦尔登湖这款游戏，参展的制作人与合作艺术家创作理念都是从《瓦尔登湖》书籍出发，主办方积极推动双方作品的结合，期待展览效果。

届时，大展举办期间为期一周的论坛研讨活动邀请到了全球范围内杰出游戏创作者与全球多所高校游戏教育专家，共同探讨随着技术的发展，电子游戏作为一种可以被世人广泛接受的未来数字媒体，如何与社会各领域结合，发挥和承载超越娱乐的更高社会价值

本次系列活动，包含功能与艺术游戏大展展览、功能与艺术游戏论坛等活动内容。参展游戏作品涉猎范围广泛，包含了功能艺术游戏媒介与多个社会学科的跨界产品。
(以下为部分具有代表性的参展作品：)
《瓦尔登湖》游戏与传统经典文学结合

《光遇SKY》具有东方哲学意味的禅意游戏 由著名华裔制作人陈星汉出品

《never alone》通过游戏的方式诠释少数民族文化

《彩虹坠入(Iris Fall)》黑白风格暗黑童话风解谜游戏

《绘真 妙笔千山》以3D方式呈现中国青绿山水画作品

蜡烛人 中国精品独立艺术游戏

首届功能与游戏艺术大展主场展览信息
展览时间：2018年9月8日-10月7日
开放时间：9：30-17：30(周一休馆)
展出地点：中央美术学院美术馆(花家地南街8号)三层
学术报告厅论坛信息
9月8日：上午/大展开幕式 下午/功能游戏研讨会
9月9日：游戏与艺术日
9月10日：游戏教育日
9月11日-13日：企业开放合作论坛
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105311_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105317_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105546_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105554_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105601_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105608_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105616_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105622_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105629_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105635_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105641_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105647_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105653_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622105659_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>