<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745505</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745505.html</url><title>发布iPhone的苹果设计师其实对Apple Watch情有独钟</title><datetime>2018-09-16 15:55:1</datetime><text>
	据《华盛顿邮报》报道，周三，苹果设计主管乔尼·伊夫（Jony 
Ive）发布了一款新的iPhone，那是今年最重磅的新产品发布会上最重磅的一款产品。然而，最贴近他的心意的却是另一款产品：Apple Watch。





	作为苹果的首席设计师，伊夫在形式和功能上对苹果的首款可穿戴设备进行了彻底的改造。作为苹果秋季产品发布会的一部分，苹果周三也展示了Apple Watch 
Series 
4。这款手表比前代产品更加轻薄，并且具有新的健康追踪功能，比如可以记录心电图（ECG），可以探测到用户摔倒——在运行上也越来越独立于iPhone。在伊夫看来，这赋予了该产品更加深远的意义，并将它与其他的技术区分开来。


	“我身体里的每一根骨头都告诉我，这是非常重要的。”伊夫在发布会结束后在苹果总部的乔布斯剧院接受采访时表示。就像他的密友、苹果联合创始人乔布斯一样，艾维谈到苹果的创新也总是热情洋溢。“苹果的新款手表将会是理解和采用该产品的一个更显著的临界点。”


	对于苹果一年一度的盛会，人们的目光和期待都集中于该公司最畅销的设备：iPhone。而今年，该产品又有了一个新的系列，一个比以前更大更贵的系列。但问世还不到4年的Apple 
Watch也已经成为一项重要的周边业务。苹果没有公布具体的销售数据，但称该手表是全球最畅销的手表。


	在iPhone销量增长趋于停滞之时，Apple 
Watch日益受消费者青睐，对于苹果而言至关重要。艾维也将该款手表视作可穿戴技术的基石。“苹果最初的宗旨是，让科技以一种非常个人化的方式变得有用起来。这款手表无疑是我们所打造的最个人化的一款产品。”伊夫说道。他在25年前加入苹果，最初是在上世纪90年代推出的糖果色iMac电脑上留下自己的印记。


	伊夫不愿透露苹果的可穿戴设备会如何在手表范畴以外发生演变，不过据苹果观察家们预计，该公司可能正在研发一款增强现实设备。伊夫倒暗示说，该手表可能会在未来几年发生演变。





	伊夫说道，“未来的线索是，你能高度相信与网络连接的是你自己——而不是你的手机，是你自己。”伊夫手戴着一块配有白色橡胶表带的新手表，称该设备帮助他减少了对手机的依赖。


	该手表花费了一段时间才变得流行起来。2015年推出时，这款手表在一定程度上被标榜为一种时尚配饰，《Vogue》杂志对其进行了报道。最近的几个版本则开始通过新的应用程序和功能特性来强调健康用途——测量心跳，鼓励深呼吸，与朋友进行健身运动比拼。


	之后，信件开始大量涌入苹果的邮箱。人们描述了这款手表是如何拯救他们的生命的，如通过检测出异常的医疗状况，或者让他们能够在车祸等紧急情况中及时联系某个人。伊夫说，他已经读过“成千上万封”来自用户的信件，自己也曾在紧急情况中使用过他的手表。


	“我之所以对该手表充满热情，是因为我认为它给人们的生活质量和生存能力带来了实质性的影响。”伊夫说道。


	Apple Watch Series 
4在前代产品的基础上更进一步，继续扩展健康相关的功能。该款手表的心电图功能获得了美国食品和药物管理局(FDA)的许可。苹果称，这是主流的消费级设备第一次获得这种许可。


	伊夫说，手表侧面的数字表冠必须进行重新设计，才能传导脉冲。因此，该手表的蜂窝版本在表冠周边有一个薄薄的红圈，而不是像前代那样有个完整的红点。表冠是心电图功能所必需的两个触点之一，另一个触点是手表背面植入的一个电子心率传感器。


	苹果首席设计师对Apple Watch情有独钟


	尽管如此，智能手表的临床功能仍存在疑问。美国加州大学旧金山分校的研究人员使用旧版Apple 
Watch来监测心房颤动的迹象。心房颤动是中风的主要原因。他们发现这不是一种可靠的检测方法。一年前，苹果公司与斯坦福大学合作进行了一项关于监测不规则心跳的研究。


	新款Apple 
Watch体积比前一代小，但屏幕更大。它的起步价为399美元，周五开售。在过去的几年里，通过内置蜂窝网络连接功能，它已经变得越来越独立于iPhone。新的传感器、更快的芯片以及更大的扬声器让它变得更加独立。


	更大的屏幕（更靠近于手表边缘），让手表变得更容易使用——但伊夫认为这是一种减少对我们的设备的依赖的方式。


	伊夫说，“屏幕的尺寸并不是那么大，因此你不会整天都在上面浏览各种内容。”他补充道，“它解决了能够保持联通的功能性需求。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537084493_580571.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180916/1537084503_598351.jpg	</imageurl><videourl /></doc>