<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745398</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745398.html</url><title>iPhone外媒评价汇总：价格继续抬高 单价越贵越赚钱</title><datetime>2018-09-14 15:49:3</datetime><text>
	苹果最新iPhone手机和Apple 
Watch在万众期待中与用户见面了，但本次除了产品创新略显不足之外，战略方面也是继续沿用老套路：抬高价格。手机产品是苹果的利润之源，虽然在设计方面没有太大变化，不过市场普遍认为，因为单价更贵，苹果会赚到更多钱。





	苹果推出新iPhone及Apple 
Watch，这一次苹果继续沿用老战略：抬高价格。手机是苹果的利润之源，虽然设计没有太大变化，不过市场普遍认为，因为单价更贵，苹果会赚到更多钱。


	下面来看看外媒都是如何评价苹果新品的：


彭博社：双卡双待证明苹果向中国市场屈服


	苹果已经是世界估值最高的企业，它的新手机向我们证明：即使你最大最强，也要向中国市场屈服，因为中国市场太重要。


	周三推出的iPhone 
XS引入eSIM，这样手机就能同时使用两种蜂窝服务，在运营商之间无缝切换，但是中国大陆、香港、澳门的手机没有eSIM功能。相反，那里的手机可以安装两张实体SIM卡。


	为某个特定市场修改手机，苹果很少这样做，因为苹果喜欢将设计变成一套标准，这样就能提高制造效率。然而中国市场对于苹果来说太重要，它是苹果第二大市场，仅次于美国，而且中国还是iPhone、iPad主要的制造基地。在中国，苹果的地位受到华为、小米等企业的挑战。


	Counterpoint Research分析师詹姆斯·严（ James 
Yan）说：“如果使用eSIM，客户切换运营商就会更容易，这是中国运营商不愿意看到的。苹果与运营商的谈判还没有结束，所以实体卡才是更好的选择。”


	通过双SIM选择就可以看出，作为世界估值最高的企业，苹果愿意做出牺牲，只求进入全球最大的智能手机市场和互联网市场。2017财年，大中华区为苹果贡献营收450亿，占了年营收的20%。


路透：iPhone屏幕更大价格更贵 Watch向健康迈进


	苹果新品相比旧品变化很小，投资者并不意外，受此影响，苹果股价下跌1.2%，触及221.07美元。不过苹果的策略是正确的，正因如此，今年苹果股价已经增长超过30%，苹果市值更是冲破1万亿美元大关。


	Gartner分析师安妮特·齐默尔曼（Annette 
Zimmermann）在苹果硅谷总部参加发布会时说：“现在苹果终于增加一款屏幕更大的手机，它可以直接与Galaxy Note 
9竞争。在中国，大屏手机相当重要，它可以帮助苹果扭转不利形势，过去几年苹果在中国的份额不断下滑，当中一个原因就是因为屏幕小。”


	中国社交媒体对iPhone高度关注，其中一个焦点是高昂的价格，去年iPhone 
X推出时，因为定价太高许多人抱怨连连。与去年的机型相比，今年的三款手机更贵。


	至于新推出的智能手表，它变成一款更全面的健康设备，可以拍摄心电图，侦测心率问题，如果发现用户跌倒还能打紧急电话，对于老年人来说相当实用。


The Verge：iPhone摄像头加速奔跑 只为追赶谷歌Pixel


	在今年的发布会上，苹果产品营销高级副总裁菲尔·席勒（Phil Schiller）大胆宣称iPhone XS标志着摄影新时代的来临。


	在Pixel手机中，谷歌引入一种创新技术，也就是“计算摄影”，如果单看画质，Pixel比其它手机略胜一筹，至于三星Galaxy S9 Plus、华为P20 
Pro，它们极力强调低光环境下的拍摄能力。iPhone 8、iPhone X的摄像头的确很棒，但是很难称得上“最好”。iPhone 
Xs能够帮助苹果追上对手吗?


	从硬件角度看，今年升级力度最大的是传感器，苹果为新手机配备更大的1200万像素传感器。去年苹果说8、X的传感器比7更大，但是拆解发现苹果的说法不正确，镜头的可视角度、焦距没有变化。这一次，苹果强调说像素尺寸变大，也许会效果会更好。


	iPhone XS的主摄像头像素是1.4微米，iPhone X是1.22微米，新尺寸与谷歌Pixel 
2差不多。像素越大，收集光线的能力越强，生成图片时采集的信息也就越多。


福布斯：iPhone利润率仍然很高 赚钱机器高速运转


	iPhone 
XR的利润率应该能保持比较健康的水平，因为它抛弃了一些成本较高的组件，比如放弃OLED屏幕，装备LCD屏幕。不只如此，XR的屏幕分辨率也比Plus屏幕低。另外，苹果没有为XR装备3D压感技术，自2015年以来，大多iPhone都引入该技术，还有，XR只有一个后置摄像头，iPhone 
XS和8 Plus都有两个后置摄像头。由于NAND闪存价格下跌，苹果可以进一步抬高利润率。


	对于一些追求性能的用户来说，XS Max特别有吸引力，因为它的定价和三星新Note 手机差不多，但是屏幕稍微大一些。对于苹果而言，XS 
Max的利润率相当高，因为它的定价比iPhone XS高100美元，XS Max的屏幕稍大，成本的确也会高一些，但不会高太多。


财富：继续抬高价格 继续推行老战略


	苹果推出新手机，所用的战略和去年一样，这种战略已经证明是成功的。苹果认为消费者愿意为iPhone花费更多钱，虽然它的手机早就已经比对手高很多。最终，购物者会乐意掏出钱包，支付更多钱。


	在周三推出的手机中，iPhone XR最便宜，这款手机配备6.1英寸LCD屏幕，只有一个后置摄像头，和去年最便宜的iPhone 
8差不多。新XR手机定价749美元，比去年的iPhone 8贵50美元，相当于7%。


	总之，新iPhone定价更贵，苹果使用的伎俩和去年一样，这种伎俩是华尔街欣赏的。2017年年末及2018年年初，苹果销售的iPhone数量的确比一年前少，但是由于平均价格更高，营收反而增加14%。


	再看竞争对手，它们的手机运行谷歌Android操作系统，没有办法将价格抬到这么高。出于某种原因，对手不愿意仿效苹果抬高价格，或者没有能力这样做。


连线：忘了新iPhone吧 老款更划算


	不久前，所有iPhone的平均售价（包括旧款）攀升到724美元，一年前约为606美元，在今年接下来的时间里肯定还会上升。十多年前iPhone第一次销售时价格没有那么高，现在呢?购买最低版本贵了大约250美元。


	你的手机是不是最新的?这点越来越不重要。即使你用的手机是去年推出的，现在仍然很棒，市场上还有很多物美价廉的好手机。苹果推出iOS 
12操作系统，系统在旧手机上跑得更快，所以说旧iPhone在一段时间内还不会被彻底淘汰。


	如果你想升级，多为自己想想，多为钱包想想，继续使用配备Home按钮的老手机吧，多用几年。


CNN：中国人应该很喜欢金色版XS Max


	新iPhone价格更高，不过客户是在为品牌付费，他们希望自己的手机背后有一个苹果Logo。


	苹果将价格定得这么高，实际是一种妥协和折衷，苹果曾经尝试在某些国家扩张，抬高价格会影响扩张。高价策略可能向我们暗示：苹果正在放弃低端市场印度，专门瞄准高端市场。在中国市场，苹果面临中国品牌vivo、小米、华为的围攻，新手机也许会提升苹果业绩。


	GlobalData研究主管阿维·格林加特（Avi Greengart）说：“我觉得，金色版XS 
Max在中国会很畅销，中国人喜欢大屏幕，喜欢金色，喜欢实用的手机，也喜欢奢侈手机。”


	IHS Markit分析师韦恩·林（Wayne 
Lam）认为，苹果不想将手机卖给每一个人，而是在行业中占据一个独特位置，让自己成为奢侈品牌。韦恩·林还认为：“手机市场是一个高度成熟的市场，苹果的策略符合古典经济学基本原则，也就是利用高端溢价品牌尽可能榨取更多利润，获得更多营收。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180914/1536911344_647542.jpg	</imageurl><videourl /></doc>