<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735241</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735241.html</url><title>打造世界 dihcro 的steam评测</title><datetime>2018-06-01 16:22:1</datetime><text>不知不觉玩了将近200小时了，作为steam上我玩的时间最长，为数不多全款购入的游戏，自认该重新写写对这游戏的感受了!
客观的说这游戏好坏参半，也许注定就是不会太火的小众游戏，首先说说这游戏的优点，让一般人有种直观的感受吧。
首先一个优点是，这游戏对硬件要求不高，在G2010+4G内存这种CPU集成显卡的电脑上都能很流畅的玩耍，实在是上班摸鱼的好帮手，更值得一提的是steam云可以让你的游戏存档在不同机器上同步，不过网络不好的时候会出现同步失败。
其次，这是一个自由度相当高的游戏，这个游戏其实集成了工人物语、王权和地下城守护者的一些要素，你可以愉快的收集材料修筑你的基地防御各种怪物入侵，如何修完全按你自己的意愿，一百个人可以有一百种修法...
再次，根据一个月开发商的不断升级，游戏在不断完善，比如很多道具的外观美工重新做过，目前033这个版本总算解决了让人头疼的卡电梯BUG等等，应该说这个游戏可改进的地方太多了，假如开发商真的有心，将来说不定真的会有很多惊喜呢!
说到缺点，感觉可以比优点多出几倍来，而且很多涉及到游戏设计本身的缺陷。
首先，AI是长期让人吐槽的重点，而且经过如此多版本之后依旧没什么太大的进步，不过有时候我觉得这是游戏本身的问题，开发商估计也很头疼吧，举个简单例子，这游戏的矮人玩家基本不能直接控制的，而玩家发布的任务是随机非线性的，比如你这边挖几块土，那边砍几棵树，当你发出命令之后，矮人AI制订行动路线，但是你挖土改变了地形，矮人走不到砍树的地方就逗逼回家，还可能另外安排个矮人再走一次，有时候去很远地方采集一个东西，矮人只采不收，非要另外在安排一个矮人过去收，还有带着一堆家里的货千里迢迢去外面搬货的，诸如此类逗逼到不行!一切问题的根本原因我感觉就是任务随机性太强太多变，但是单位的行为模式不会智能的改变，我认为应该加入一个单位行动策略体系，诸如矮人的活动范围、活动优先级等等。
其次，游戏的难度节奏控制不好，怪的类型太少了，而且战斗单调，实际上你只要在基地两边4格以上修一排桥，在桥上修5个以上的三层电塔，桥下修一些减速阻挡的道具，怪基本打不到电塔完全就是送死，也不需要你矮人出去肉搏。如果你再挖个深坑，基本上一边三个门的怪都没问题。另外矮人用弓箭和法杖的时候非常逗逼，因为这两种武器需要一定距离才能攻击，你能看到逗逼的矮人经常跑来跑去想风筝怪又风筝不了，怪多的时候还因为掉血太快惊慌失措的往怪堆里面送死，简直有让你砸键盘的冲动，而且弓箭还经常因为地形射不到怪!以上其实会不会让人觉得这其实是个塔防游戏，其实应该设计更多类型的怪，同时设计更多陷阱和防御塔，最关键的是要设定矮人的战斗职业和生产技能以及被动技能，法师战士弓箭手牧师几种战斗职业，矮人出生的时候玩家自行选择职业并赋予一套初级装备，矮人死亡可以让玩家付出代价复活而不是产生新矮人，每种职业有独特的职业技能。每个矮人4-5个生产职业2-3个被动技能，不会该生产技能不能生产该职业高级道具，被动技能诸如现在游泳爬山这种，还可以加入增加防御和伤害的被动技能。甚至战斗职业还可以设计更高级的进阶战斗职业，实际上目前的怪可以重叠，所以即便是一个穿满秘银护甲的矮人也顶不住同时刷出来的3个门的怪几秒，没电塔真不知道如何正面能防御住。
再次，游戏没有贸易补偿体系，一般策略游戏都有通用货币或者通用资源，而这个游戏只有若干种独特资源，只要针对配套配方就能制作相应的道具装备，虽然游戏设计了能挖掘的金币，但是只能在商店买东西，这种补偿作用非常有限，实际上除了秘银剑和秘银铠甲，我实在找不到太多值得购买的东西，这种设计弱爆了。不过这点要重做的话对游戏基础设计会有很大影响，我很怀疑开发商有这个魄力去修改，说不定直接设计二代还现实些!
第四，游戏的交通基本靠走，虽然有传送门电梯有轨车，但是实际上需要走到路远远多于这个，特别没传送门的情况下初期就是没法发展，考虑到这是个2D平面的游戏，感觉非常无奈啊。我认为至少应该变通的设计定点传送门，有传送距离的限制，传送之后有一定时间的CD。
最后，这游戏的类型基本决定了只有单机模式，没有联网模式注定让这个游戏无法受到关注，或者这游戏唯一的出路在移动平台上，不过稍嫌复杂的操作方式让人怀疑能成功吗?
不管怎么说这是一个值得玩一下的游戏!


</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601162053_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180601/399_180601162053_2_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>