<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737388</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737388.html</url><title>颜值也是实力!京东杯PUBG女子天团惊艳电竞赛场</title><datetime>2018-06-15 10:07:5</datetime><text>距第四届京东杯电子竞技大赛PUBG项目总决赛开赛，还有2天时间。在这次决赛舞台上闪亮登场的除了16支晋级战队，还有4支超高颜值的电竞女子天团，她们都是从外卡赛一路拼杀而来，作为全由女性成员组成的战队来说，队员实力均不容小觑。

最近几年，电竞产业风生水起，越来越多的女电竞选手崭露头角，许多俱乐部也纷纷成立了职业女队。本届京东杯外卡赛晋级的女选手中，不乏拥有高颜值、大长腿的职业妹子选手们。如果你以貌取人，那她们的大师级操作会将你虐得体无完肤，这其中就有曾效力于顶级职业俱乐部的女队员，连不少职业男选手都要大呼“前辈”。
高颜值吸引高关注 可以成为女子电竞的一种打开方式
现今，女子电竞进入大众视野，都是以颜值作为话题出道，游戏能力无论优劣，均排第二。面对这个问题，即将登上京东杯总决赛的外卡战队女选手们纷纷表示，颜值与实力两者并不是悖论，因为高颜值只是证明实力的第一步。
京东游戏旗下的JDG女子战队，也是本次PUBG决赛外卡晋级的女子战队之一，她们在加入战队前，经历了比网红更严苛的甄选标准。从千余名女性电竞选手中脱颖而出的七位战队成员，几乎可以媲美当下最红的《创造101》，即刻出道成为女子天团。但她们纷纷选择走进训练室，每天无休的坐在电脑前，进行八小时以上的重复枯燥训练，只为磨练技术，提升自己。
面对如今泡沫颇盛的女子电竞市场，JDG女队的选手们刚一曝光，超高颜值就吸引了戴着有色眼镜的外界大众，而这种对电竞女选手的偏见，在短期内很难改观。所以，女孩子们觉得不如就顺应游戏规则，以大众眼里“美女战队“的标签，吸引大众关注，再用打比赛的成绩和实力来证明自己。JDG女队领队紫凌说，游戏的高超技术水平和超众的颜值是她们最好的标签。
能获得更多关注，对当下的女子电竞市场来说，是最大的肯定。在拥有了高关注度以后，才会有更多赛事、更多厂商参与进来，由此改善女子电竞的生存环境，形成良性循环。因此，女子电竞市场需要像京东杯这样的杯赛或联赛去成为最初的推动力，当市场像雪球一样越滚越大，便有更多的职业选手涌现，这也是京东游戏创办京东杯赛事的初衷，和始终一以贯之的理念。
而对于商业变现问题，京东杯始终认为这是顺便的事情。因为除了赛事本身，还有很多泛娱乐的方向，比如女子电竞相关的电影、小说等，只要能把IP做好，那么会有越来越多的人去认识、了解女子电竞，形成具有正能量的正循环，让女子电竞越来越强。
京东杯总决赛惊现女神天团 PUBG赛场首次男女同台竞技
本次参加京东杯PUBG总决赛的队伍，实力都不容小觑，但最引人瞩目的，自然是4支外卡赛晋级的女队，其中最受关注的，非JDG女子战队的七位小仙女莫属了。她们因为大家对高颜值的关注，过硬的吃鸡技术被完全忽略，但并不妨碍她们将在PUBG总决赛中与16支男性战队同台竞赛，一较高下。这不仅是京东杯首次举行PUBG赛事的里程碑，也是国内所有PUBG比赛中首次男女同台竞技的创举!
众所周知，女子电竞选手生存环境目前还处于一个成长上升期，职业性的比赛也没有男队那么丰富。像JDG女队这样自带流量和圈粉颜值的女选手，在入驻JDG战队、成为赛场的靓丽风景线之前，她们所经历的坎坷，比男性选手多得多。
JDG的领队紫凌，不仅是游戏圈公认的电竞女神，更是带领许多女子战队荣膺骄人战绩。但是大家大多看到她的各种优秀成绩，却忽略她的平日努力和汗水。

紫凌在游戏圈里已经有长达5年的电竞经验，从职业选手出道的她，更懂得如何让队友之间更好的配合，在平时的管理中大家都很佩服她的工作能力，可以说是面面俱到。这些都与她的细心、恒心和电竞精神分不开。
诱狸拥有可爱的小公主长相，很难让人联想到她在游戏中大师级操作的恐怖实力，在成为职业电竞选手前，诱狸做过CJ的showgirl，做过直播主播，终于加入战队拿下国际比赛八强的成绩时，战队却无法继续打下去。还好父母始终支持自己的选择，才能带着初心走进JDG的训练室。

擅长美妆的安娜，小小年纪让人想象不出游戏里的她，是另一种狂放的姿态。安娜喜欢在PUBG里吃鸡，尤其喜欢用自己的狙击枪让对方退却，每一次的胜利都让她兴奋不已。当她第一次走进JDG俱乐部，即将登上京东杯赛场，安娜认为一直付出的努力都值得。

队里的吃鸡达人林妥妥，出自书香门第。她有一双漂亮的大眼睛，让人看一眼就难以忘却。然而乖巧可爱的她一握住鼠标，就能轻松打出完美的一枪。隐藏在林妥妥高颜值外表下的，是众多比赛夺冠的实力成绩，和赛事主播、解说、特邀SG等游戏领域的全能王者。

另一个“不可貌相”的队员懋懋，也是用颜值隐藏实力的高手，总是用甜美的笑融化对手的心，用单点的狙配6倍镜碾压对手。
可以萝莉可以御姐的百变懋懋，不仅游戏上水平超过很多女孩子，更是在直播圈里也是拥有了众多的粉丝，成为了网红大咖。

小禹儿是队里的团宠，因为清纯可爱的二次元少女长相，像从动漫中走出来的C位女主一样。但看起来不问世事的小禹儿，背后的成绩也十分惊艳，无论是美丽的SG还是PUBG的吃鸡女神，小禹儿用自己的实力证明，被当成花瓶是别人的事，赛场拼杀才是属于自己的成绩。

队里的思思是明星气质的美女，初次见面你会认为她是美妆博主，或者网红大V，但不会联想到她是一名职业电竞选手。可一旦走上赛场，小看思思的人只能眼睁睁地看着她吃鸡，毫无还手之力。

这个女神云集的高颜值职业电竞战队，成立于2017年3月。京东游戏在京东杯发展得如火如荼时，随即深入电竞产业，成立能够与京东杯互为补充的京东电子竞技俱乐部JDGaming，下设多个分部，其中就包括JDG女子战队。成立至今，京东女子战队多次参加国内各类赛事，并获得诸多荣誉，是国内少有的正规化、职业化女子战队，也是电竞圈鲜有的高颜值高实力的女神队。相信这支女子战队在本届京东杯电子竞技大赛中，为大家带来精彩表现，创造属于女子电竞的神话。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100558_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100630_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100641_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100648_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100656_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100702_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100709_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100720_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>