<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748493</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748493.html</url><title>永远的奎爷！IGN盘点PS4发售以来TOP25游戏</title><datetime>2018-11-01 17:54:2</datetime><text>
	如果你才刚刚入手PS4或是PS4 Pro，那么无疑是幸运的，因为现在这个平台上已经拥有了众多优秀的游戏。当然了，无论你是想要寻求合理购买建议的新玩家，还是追求更大刺激的老玩家，下面的这篇文章都能有所启发。汇集了IGN里众多PS4铁杆粉丝的智慧，我们评选出了该平台上最好的25款游戏。


	（游戏均为2018年10月15日前发布）





	《如龙：极》和原版游戏（《如龙》）相比，它的更新带来了更棒的战斗、迷人的支线和华丽的画面。它将成为玩家们踏上《如龙》之旅的最佳选择，并让你切实体验到日本的地下世界。





	《刺客信条：奥德赛》在世界构建、环境塑造以及玩法设计方面都十分出众，瑕疵很少。游戏所呈现的古希腊世界十分美妙，在通关之后玩家们也难以忘怀。游戏的各项系统也紧密结合在一起，带来了挑战性。《刺客信条：奥德赛》当然有做得粗糙的部分，但它显然是《刺客信条》系列的新标杆，也是史上最佳开放世界RPG的有力竞争者之一。





	《怪物猎人：世界》在画面、手感、规模上都有了巨大的飞跃，整个游戏能给人一种焕然一新的感觉。与此同时它也保留了前作中那些深受粉丝喜爱的元素，包括令人上瘾的战斗循环、狰狞的怪兽和有意义的升级。游戏依旧充满了深度，考验着玩家的毅力。卡普空并没有刻意迎合休闲玩家——这段绝妙的旅程还是需要你全身心的投入。





	当玩家在黄昏时骑着陆行鸟和3名兄弟一起穿越海滨地带时；当玩家在巨大、优美的开放世界捕杀标志性的FF怪物时，《最终幻想15》给人的感觉是：它几乎满足了我们对于一个现代《最终幻想》游戏的全部期望。游戏中还有很多更棒的地方，尤其是它向我们展现了诺克特和他的兄弟们之间的羁绊。Square在游戏发售之后还持续不断地进行着更新，使得《最终幻想15》成为了十年以来最好《最终幻想》系列游戏之一。





	《尼尔：机械纪元》是一次疯狂、优美又非常有趣的旅程，充满了癫狂的点子，玩法相当出色。游戏中的故事可能不是最有意义的，人物可能也没那么有吸引力，但疯狂的战斗——伴有优美的视效和出色的配音——让它成为一款极为有趣的游戏，不容错过。





	《墨西哥英雄大混战2》是一款由Drinkbox出品的欢乐而有富有挑战性的续作，它以多样的方式拓展了初代的创意，让战斗和平台玩法在易于理解的同时又具备较高的难度。全新的设定将能带来怪诞的玩法，也会让你的游戏体验变得非常爆炸。剧情方面同样如此，我们能在它的故事中感受到制作者的心意。幽默的桥段不仅频繁出现，而且远不止是留于表面。Drinkbox几乎使这款游戏取得了全方位的进步。





	《黑暗之魂》的影响力绝对不容小觑——它不仅是世上最好的动作类RPG游戏，同样也在几年内重新定义了这个类型。《黑暗之魂》重制版拥有更好的画面和更稳定的多人玩法，是所有玩家“受苦”的最佳选择。





	《蔚蓝》是一款意料之外的杰作，它是《超级食肉男孩》之后最棒、最难的2D平台动作游戏之一。游戏关卡的解法充满挑战性，通关之后则让人充满成就感。不过《蔚蓝》最优秀的地方是它将一流的玩法设计和真挚的故事、动听的音乐完美融合在一起，成就了一款十分感人的游戏——即便没有在闯关，你也能感受它的美好。





	《死亡细胞》流程的灵活性之高非常罕见，玩家每一次穿梭于精美而充满变化的关卡，都能感受到熟悉而又新鲜的感觉。游戏迫使玩家不断挑战极限，一旦懈怠就会遭致无情的惩罚。游戏的策略性不但体现在电光石火的选择中，也体现在整体的通关思路上。这是一款集合了直觉、思考、乐趣、失败等众多要素的出色作品。



</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065570_936341.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065473_487631.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065434_348770.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065407_914772.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541067015_799017.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065321_876924.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065306_959248.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065239_453271.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541065215_673793.jpg	</imageurl><videourl /></doc>