<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752626</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752626.html</url><title>50M宽带时常“卡慢断” 小区宽带垄断困境何时休？</title><datetime>2018-12-31 10:19:0</datetime><text>
	承诺50M的宽带时常“卡慢断”、小区宽带业务一家独揽、收费高得离谱……尽管近年来网络提速降费举措陆续出台，国家有关部门三令五申，但一段时间以来“宽带垄断”行为依然时有发生，不少群众因此无法享受到政策红利。有关专家表示，个别开发商和物业公司是“宽带垄断”的幕后推手，破解垄断亟须双向施力“管罚结合”。





宽带垄断时有发生


	近日，上海市静安区市民李文娟（化名）发现，虽然家里装了50M的光纤宽带，外孙看直播网课时却经常卡顿，多次投诉报修依然没有效果。随后她前往其他运营商咨询宽带办理业务，被对方以“住址属商务楼宇，属性不符”为由拒绝。李文娟询问得知，小区宽带业务由名为“上海市南电信服务中心有限公司”的代理电信服务企业经营，居民只能通过该公司接入宽带业务。


	小区居民介绍，2004年起该处两幢居民楼和紧邻一幢商务楼的宽带业务便由该公司负责，但几年前业务到期后，该公司不愿继续在此地发展家庭业务，只续签了李文娟所在的商务楼宇代理协议，因此造成了“住址属性不符”的情况。此外，近年来该公司声称在该小区进行了光纤改造，但是实际测试其所承诺的50M光纤宽带网速“最多只有10M”。


	无独有偶，今年11月底，北京市通州区的保利·大都汇写字楼被曝“百兆宽带一年价格15万元、10M宽带竟打不开网页”。该写字楼的不少企业租户反映，提供宽带服务的是一家名为“北京金诚网络通信技术有限公司”的运营商，是写字楼合作的唯一网络运营商。记者了解到，北京联通专门面向中小企业的“光快线”套餐百兆光纤宽带的价格是一年2016元，而在金诚公司办理则是一年12万元;北京移动中小企业专线百兆光纤宽带的价格为一年960元，在金诚公司办理则高达一年15.24万元。


多项法规明令禁止


	不仅选择受限，高昂的宽带费用及与宣介不符的网速令业主们叫苦不迭，有个别小微企业甚至被宽带高收费“逼走”。多位受访业主表示，曾就宽带问题多次与开发商和物业公司交涉，但收效甚微。记者梳理发现，国家早已发文明令禁止“宽带垄断”。2013年4月1日起实施的《住宅区和住宅建筑内光纤到户通信设施工程设计规范》总则第三条明确规定：“住宅区和住宅建筑内光纤到户通信设施工程的设计，必须满足多家电信业务经营者平等接入、用户可自由选择电信业务经营者的要求。”《中华人民共和国电信条例（2016修订）》第七十五条规定，“非法阻止或者妨碍电信业务经营者向电信用户提供公共电信服务的”，由省、自治区、直辖市电信管理机构责令改正，处1万元以上10万元以下的罚款。


	“但我们业主根本没有选择宽带运营商的权利，小区内只有蚂蚁宽带一家，三大运营商无法进入，600余户业主投诉多次无果。”与李文娟有同样烦恼的还有河南省三门峡市的白先生，他所在的小区2013年建设，属于新建小区，但同样遭遇“宽带垄断”。


宽带垄断何成顽疾


	独立电信分析师付亮指出，老小区的“宽带垄断”问题尤为突出。因为彼时宽带运营商较少，当一家运营商已入驻小区多年，其他运营商再想进入则需要投入大量建设成本，难以获得收益平衡，参与竞争的积极性由此受影响。


	“但对于新建小区而言，开发商和物业公司往往是‘宽带垄断’的幕后推手。”京师（上海）律师事务所律师徐雯婷说，一方面，不少开发商为降低敷设通信设施所需成本，选择与通信运营商达成垄断性协议，让运营商掏钱敷设，保障该运营商在小区内的“独家经营”;另一方面，部分小区的物业公司在与特定运营商签订排他性协议后，会故意提高“进场费”，让其他运营商知难而退。


	“国家虽早有规定，但实际上开发商和物业仍有空子可钻。”付亮说，比如小区会分别指定固定电话、有线电视、宽带网络的提供商，虽满足相关条件，但有线电视和固定电话提供商不一定在每个小区都提供宽带服务，因此实际上业主选择依然受限。


破解需要管罚结合


	近年来，尽管国家有关部门和各地三令五申，但个别小区和运营商依然“我行我素”，不少业内人士指出，破题关键还在于“管”与“罚”的双向施力。“运营商数量少，资费明显高于周边，很多小区、写字楼的‘宽带垄断’判定不难厘清。”


	付亮说，有关部门不应忽略此类涉及金额较小的垄断行为，力斩垄断需要通信管理部门和市场监督管理局合作整治，比如通信管理局提供专业意见，市场监管部门对垄断行为做出判定及处罚。最终通过消费端的“管”与监管方的“罚”，督促运营商在合理的市场竞争中保障消费者的选择权，推动宽带提速降费真正落地。


	“开发商或物业公司与特定运营商签订垄断性协议，违反《中华人民共和国消费者权益保护法》关于消费者享有选择权的相关规定。”徐雯婷说，小区通信配套设施应当属于全体业主共享，业主有权参与选择网络运营商，开发商与物业不能单方面决定。徐雯婷提醒，业主购房前应提前了解开发商提供的通信服务内容，购入后可成立业主委员会，及时和物业协商要求增加宽带运营商。“一旦发现有‘宽带垄断’行为，业主应及时向消费者协会投诉，必要时还可以起诉开发商或物业，对其进行约束。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181231/1546222725_507931.jpg	</imageurl><videourl /></doc>