<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746278</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746278.html</url><title>十一与好友一起燃爆的游戏大推荐</title><datetime>2018-09-28 14:39:1</datetime><text>
	国庆长假即将到来，内心躁动的你是否已经为长假游玩做了充足的准备？无论是约三五好友来家中聚会，或是情侣在家悠闲地度过长假时光，几款能多人游玩的电视游戏绝对是活泼气氛、制造欢乐、打破尴尬的必备利器。今天小编来为大家介绍几款近期推出的支持多人同屏的电视游戏，希望他们能为你带来快乐充实的假期生活。


欢乐竞技类


推荐游戏：NBA 2K19





	今年恰是NBA 2K系列的20周年，这款NBA2K19必然也为广大玩家带来了不少惊喜。充满中国元素的生涯模式就是其中之一，你绝想不到生涯模式的起点是从CBA开始，安东尼·麦凯、迈克尔·拉帕波特以及阿尔迪斯·霍吉等一众好莱坞明星也为生涯模式增色不少。此外，黄浦江夜景、熙攘的南京街头、地道的中国餐馆，这些我们熟悉的元素出现在游戏场景中也有一种别样的亲切感。





	当然，和好友打一场酣畅淋漓的比赛才是我们这个假期的重点，而在球赛的实操系统上面，2K系列一直做的尤为出色，细致入微的表情、球鞋摩擦地板的“吱吱”声、或是抢断机制和无球跑动，这一作都做的相当到位。虽然电脑AI有时还是会犯错，但比起上一作已经有大幅调整，稳如磐石的玩法以及强烈的风格让它成为了系列中的佼佼者，IGN 也给出了8.5的高分，不愧为当今最佳的篮球游戏。





推荐游戏：FIFA 19与实况足球2019


	要说足球游戏绝对是中国玩家的老朋友了，大家熟知的主持人王自健也是一名电子游戏爱好者，他曾在节目中说过“有很长一段时间，他的游戏机里只有实况的游戏盘，每当有朋友来时就玩实况”，可见实况系列在国内的影响力。近几年，FIFA系列的崛起也在国内吸引了大量拥趸，海量的FIFA官方授权使得球员的面部细节、球衣、奖杯还是球场都得到出色的还原，对于真正的足球球迷来说，FIFA更具有带入感。





	今年的《实况足球2019》已于8月28日上市，该作秉承了系列优良的手感与写实细腻的比赛风格，游戏进一步提升了人物的动作和建模，更加入了“雪天”天气，并全面支持4K HDR，这绝对是4K电视用户的福音。全新调整的AI似乎更具“灵性”，假摔，推搡，截断等自主动作让本就瞬息万变的球场更富戏剧性。这无疑将为实际对战带来更多不确定性和更多欢乐。当然，本作的遗憾还是授权的匮乏。





	与实况系列相比，FIFA系列更注重体系化的进攻与防守，如果你喜欢德国、意大利这种体系化战斗的球队，那FIFA系列更符合你的风格。FIFA新作——《FIFA19》将于9月28日上市，封面代言人依旧是葡萄牙球星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多。与前作相比，欧冠联赛的加入让FIFA系列的授权体系更加完备。在游戏玩法方面也做出了一些重要的新改动。





多人合作类


推荐游戏：无双大蛇3





	如果说《王者荣耀》是中国版的历史+神话人物“大乱斗”，那《无双大蛇》系列就是国际版的。本作收录了多达170名角色，涵盖了三国、日本战国以及东西方神话人物，在游戏系统上辅以各种神兵神器，经典人物如赵云、真田幸村、曹丕、吕布等更暗含神格，获得神力后将改变外观。如法炮制的无双游戏可谓真正意义上的“神仙打架”。此外，新作还加入了希腊与北欧诸神，如宙斯、奥丁、雅典娜、阿瑞斯和珀耳修斯，他们各具特色，造型上也相当有魄力。





	本作已于9月27日发售，PS4版在首日更新中已推送了简体中文补丁，玩家可在“割草”的神域中畅通无阻了。


推荐游戏：墨西哥英雄大混战 2(Guacamelee! 2)





	这是一款浓郁墨西哥风格的平台动作独立游戏，凭借华丽的打斗、异域风情的画风、令人难忘的恶搞精神与彩蛋，初代作品就赢得了玩家们的赞誉。事隔5年，这款《墨西哥英雄大混战 2》终于与玩家见面，新作采用了全新的渲染引擎，画面得到大幅升级。在二代中，制作组不仅强化了游戏的动作要素，使得打斗既酣畅淋漓又易于上手；更在游戏的可玩性上大作文章，游戏场景与关卡机制的多变、敌人类型的丰富都使得玩家在游玩中大呼过瘾。





	当然，本作支持本地双人与四人协作，同样包含简体中文，丰富的游玩要素配合适当的游戏难度，相信这款游戏将在十一占据你与好友的客厅。


推荐游戏：小三角大英雄





	《小三角大英雄》是由上海胖布丁开发的平台动作游戏，集各种逗萌欢乐的玩法于一体！游戏既支持1人或者2-4人合作闯关，也有十足欢乐的大乱斗模式。60余款搞怪的皮肤，大量的动画细节，富有特色的关卡设计，风格迥异的Boss战，还有多个神秘的隐藏关以及彩蛋，更有许多机制不同但都会“增进”友情的大乱斗地图，很适合家庭和朋友聚会。该作数字版已于今年年初登陆PlayStation中国商城。





分手类


推荐游戏：《胡闹厨房2》





	这个系列在协作游戏界可以说是神作了。小编我必须单拎出来放到“分手类”里特别介绍一下。本作英文名为“Overcooked 2”，直译为“煮糊了”，官方译为“胡闹厨房”，而大家更喜欢称之为“分手厨房”，是一款双人或四人协作做菜的游戏，玩家需要在游戏中协作取菜、装盘、做菜、上菜、洗碗一系列动作，还要不时防备厨房中偷菜的老鼠或是从厨房中间穿过的路人。在实际操作中，两位玩家不仅要操作精准，还要分工得当，现实中言语的吵闹和画面中角色蠢萌的动作或失误交织在一起，将承包你一天的笑点。





	作为新作，《胡闹厨房2》自然是加入了更多的做饭场景、更多的搞笑人物，调整了新的菜单以及全新的抛投系统，这无疑为游戏注入了新的活力，但游戏的精神内核没变。这款游戏或许能将平时忙碌的伙伴们聚在客厅，大家熙熙攘攘指手画脚，重回学生时代，构建新的美好回忆。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116674_432480.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116674_546110.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116674_324044.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116674_180372.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_797747.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_760161.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_521545.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_368834.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_451410.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116675_279410.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116676_369097.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116676_217494.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116676_626075.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180928/1538116676_181249.png	</imageurl><videourl /></doc>