<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743291</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743291.html</url><title>《荒野大镖客2》能否超越《战神4》夺得年度游戏？</title><datetime>2018-08-14 15:13:0</datetime><text>
	随着《荒野大镖客2》的发售逐渐临近，许多人都会开始好奇，《荒野大镖客2》能否超越《战神4》并夺得本年度的最佳游戏头衔?





	《战神4》最初宣布的时候，许多玩家都既兴奋又担心，虽然他们终于能够再次看到奎爷的英姿，但这部作品却将来到一个全新的世界，进化到另一个不同的方向。直到几个月前，《战神4》正式发售，所有那些担心都被证明是多余的，奎爷成功的转型几乎已经提前锁定了今年的年度最佳游戏王座。不过今年他还有一个强大的竞争对手没有出牌，那就是《荒野大镖客2》。


	虽然《战神4》毫无疑问是本世代最佳游戏之一，是游戏设计制作的奇迹，但《荒野大镖客2》也同样被寄予厚望，所以本年度的最佳游戏究竟花落谁家还不一定。那么《荒野大镖客2》究竟有什么资本与《战神4》角逐最佳游戏的王座呢?下面我们就来简单罗列几条原因。需要指出的是，本文全部内容均为归纳总结和猜测，毕竟游戏还没有正式发售，究竟是否符合玩家们的预期也都不一定，一切都存在变数。





1.牛仔主题


	《战神4》带我们领略了冷冽的北欧神话大陆，这也是笔者最爱的题材之一，《荒野大镖客2》的舞台则是美国拓荒时期的狂野西部，这个题材同样涌现过许多优秀作品，也形成了受众广泛的亚文化圈。论游戏题材，参考北欧神话的游戏不计其数，但以西部牛仔为题材的游戏却明显少于其他题材，因此《荒野大镖客》系列的存在也显得更加弥足珍贵。《战神4》让我们经历了一段跌宕起伏的过山车冒险，而《荒野大镖客2》则可能会是一锅小火慢炖的入味老汤。





2.更广的潜在玩家群体


	《战神4》是PS4独占，索尼平台之外的许多玩家都没能体验到它的精彩，《荒野大镖客2》则同时登陆PS4和Xbox 
One，所以它的潜在玩家群体也更广泛，作为一款品质优秀的大作，有更多玩家玩到，就有更多玩家变成铁粉，也会在各种榜单评选上具有更大的号召力和影响力。目前已经有许多分析师预测《荒野大镖客2》将成为本年度最佳游戏了。





3.制作组履历


	众所周知，R星工作室最擅长的就是用高品质大作给整个业界定下新的标准，引领新的游戏设计风潮。当然，《战神4》背后的索尼圣塔莫尼卡工作室也同样实力雄厚，但相比之下还是缺少R星那种“重新定义业界”的能力。当然，这种说法是比较主观的，而且R星自己经常拿出来说也就有点王婆卖瓜自卖自夸之嫌，更可能让人期望过高。但我们不得不面对一个事实：GTA5不仅是游戏史上销量最高的作品，而且它的寿命也远远长于大多数游戏，每次GTA 
OL更新都会吸引来更多新玩家。所以如果参考工作室的作品履历，《荒野大镖客2》很可能成为下一个GTA5。





4.代入感


	必须承认，《战神4》是让笔者最难以自拔的作品之一，通关以后还经常回去挑战众多支线任务和女武神。R星的游戏则是用更多不同体验的活动和内容吸引玩家一次次回到他们的游戏世界中。可想而知，《荒野大镖客2》必定会让你迷失在荒蛮的西部原野上。而且较之于《战神》系列的线性剧情线，《荒野大镖客2》的开放世界会让玩家在一次次游戏过程中不断发现新的惊喜。即使主线剧情通关，也还会有大量开放的支线任务等待玩家发现，而且还有自己的营地和团伙可以经营。可以说，《战神4》吸引人的是它深度的操作挑战和玩法本身，会有许多玩家多次通关。而《荒野大镖客2》留住玩家的则是它多种多样的行为活动和栩栩如生的游戏世界，玩家可能不会重开二周目，而是在通关主线以后留在游戏世界中久久难以离开。最新公布的游戏视频已经透露了许多游戏世界场景，看上去充满精致的细节，更有许多黄色叹号的NPC等待玩家结识。





5.多人游戏模式


	《战神4》是彻底的单机游戏，而我们也不想玩到《战神》的多人模式。《荒野大镖客2》则具备多人模式的潜力，而且据透露也的确有一定程度的联机内容。之前我们讨论过，GTA5的在线模式以及定期内容更新赋予了它超长的寿命，这种生态也同样适用于《荒野大镖客2》，想象一下与好友共同组成帮派，骑着骏马打家劫舍或者除暴安良，那种感觉一定比看西部片还带感。





6. 情感纽带


	《战神4》的情感纽带是父子之间的沉默、平静、与厚重。整款游戏的流程进展伴随着奎爷父子关系的递进，让我们在这对父子身上找到共鸣，同时也对他们的旅程更加关心。《荒野大镖客2》则将扩展情感纽带的建立方式。从宣传视频中我们看到，玩家可以与自己的帮派成员进行情感交流，并需要给他们提供所需的物资，否则帮派成员就会士气低落，甚至可能会在你睡着的时候割了你的喉咙。所以这种患难与共的江湖义气将是《荒野大镖客2》的感情纽带。玩家将通过完成支线任务来增加通感的信任，玩家与同伙之间的信任程度可能会影响到游戏玩法本身。另外，作为牛仔，最好的伙伴当然是胯下的爱马，马匹不仅是交通工具，更是一种重要的战术武器。每一匹马都有自己的性情，所以与爱马之间的感情纽带也是本作的一大主题。


	对于每一个具体的玩家，年度最佳游戏是因人而异的，《战神4》和《荒野大镖客2》都有理由赢得这一殊荣，事实上这是两款大相径庭的游戏，二者之间很难进行直接的对比，但接上上面所罗列的诸多原因， 
从一些评判的尺度上衡量的话，《荒野大镖客2》有潜力超越《战神4》成为2018年的年度最佳游戏。但有潜力并没有任何意义，具体表现还需要游戏问世以后由玩家们评判。今年10月，我们的等待就将结束，届时我们或将真正看到2018年度最佳游戏的两大竞争对手究竟孰优孰劣。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230704_258369.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230710_752314.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230716_746877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230723_417072.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230730_105669.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230737_589211.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180814/1534230743_736773.jpg	</imageurl><videourl /></doc>