<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749986</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749986.html</url><title>金立手机到底怎么死的？“董事长刘立荣赌博输了超100亿”</title><datetime>2018-11-23 15:53:0</datetime><text>
	“金立语音王”不但在中国的手机业界曾经占有独特的地位，而且在段子领域也曾经是不可或缺的一份子。不知从何时开始，金立手机开始突然销声匿迹，似乎这个品牌就从未存在过一样。近日界面新闻刊载的文章对金立手机“猝死”的背后进行了一番挖掘。





	刘立荣


	“这么多钱都去哪了！”


	2017年年底，在金立股东会议上，气氛凝重。突然间，几个大股东拍桌而起，向深圳金立集团董事长刘立荣发起了质问。


	会议桌上的刘立荣低着头，一言不发。


	在这次会议之后，有人告诉他，股东们已经报警了。刘立荣便只身前往香港，起初他住在香港四季酒店一个套房里，准备短暂歇脚，后来则干脆在中环租了间房子住了下来。


	这一住，就是十几个月。


	一位曾在香港见过刘立荣的人士对界面新闻记者说：“刘立荣过去一段时间在香港挺自由，甚至还胖了些。”


	这十几个月，刘立荣一直在等待，会不会有孙宏斌之于贾跃亭一般的白衣骑士救场。被欠着巨额债款的供应商们也在等待，与其摧毁金立两败俱伤，不如静待金立的转变。


	但事与愿违。


	2018年11月20日，近20家金立供应商的经过长达几个月的上门讨债后没有结果，向深圳中院提交对金立进行破产重整的申请。


	刘立荣的境况也不妙。界面新闻得到的消息是，刚刚过去的几天，金立第二大股东卢光辉主持召开了股东会议，会议已经明确，刘立荣、金立财务总监何大兵要离开金立董事会。在金立，大大小小的自然人股东有18个，踢走刘立荣已成了共识。


	许多接受采访的供应商都表示，金立目前依旧欠着这些供应商几百万元或者上千万元的费用，他们在过去一年承受着难以想象的压力。“感觉老了十岁，怨不得自己，而是碰到了无赖。”一位金立供应商说。


	也有金立的员工表示，金立连2016年的年终奖到现在还没有发，已经彻底对这家公司绝望。


	金立行将就木，但种种谜团却依旧没有解开。


	为何2017年上半年还盈利7.6亿人民币的公司，会在一瞬间走向死亡?为何接近一年的时间，金立债务危机丝毫没有得到缓解?为何刘立荣要长期滞留香港?为何屡次传闻的接盘人迟迟没有出现?


钱都去哪了?


	“刘立荣在赌博上输了超过100亿，股东们推测过，刘立荣挪用公款的数目可能在60亿左右，但赌博地点不是在香港、澳门，而是在塞班。”一位接近金立股东的人士傅磐霞（化名）对界面新闻记者说。


	虽然金立官方已经对刘立荣赌博的行为表示了否认，但据一位近期见过刘立荣的人士透露，刘曾亲口承认过自己参与了赌博。


	最早听到100亿这个数字时傅磐霞是吃惊的，在他眼中，刘立荣是一名翩翩君子，酷爱围棋，说话慢条斯理，很有长远规划。有一次他知道了公司中有参与赌博的副总裁，还严厉批评训斥。傅磐霞没想到的是，这种完美的人设会崩塌得这么快。


	关于刘立荣赌博的原因，界面新闻目前打听到有多种说法。有人说他在富豪圈的组织下去了塞班岛，从此爱上了赌博。也有人说，刘立荣一直都有赌博爱好，平时打高尔夫、看球的时候都会赌博。


	从过往的细节来看，文质彬彬的刘立荣确实是个爱冒险的人。有熟悉刘立荣的人士说，他是围棋高手，天生喜欢博弈。比如在2005年，当时初有成绩的金立，便重金请来了刘德华作为手机形象大使，这则广告把金立的知名度带到了一个新的层级。


	界面新闻记者过去采访刘立荣时曾问过他一个问题：“金立发布的上万元鳄鱼皮手机，怎么会有人买?”刘立荣在当时微笑地看着记者，自信地回答说：“你不了解就有那么一部分人，有着特殊心理，我需要去满足他。”


	在过去，刘立荣一直对自己的冒险计划胸有成竹。但这一次却失手了。


	傅磐霞说，刘立荣去过两次塞班岛。第一次就输了20个亿。第二次，与刘立荣私交甚好的几位朋友，亲自飞到了塞班想劝他回头，没想到看到的是却是赌桌上堆积如山的筹码。


	“最后一把牌，就一把牌，一次性输了7亿美金。”傅磐霞说。


	刘立荣输掉巨资的原因目前还很难确定，有金立内部人士的说法是，刘立荣喜欢赌博的特征被人盯上了，因此被设了局。


	在无端挥霍掉将近百亿之后，刘立荣一直在思考如何寻找一个理由填上如此巨大的财务缺口。


	2018年1月中下旬，刘立荣在接受证券时报采访时提到，2016、2017年金立营销费用投入60多亿，加上近三年对外投资的30多亿元，近100亿元的投入对金立的资金链造成很大影响，这导致了金立近来资金链危机的出现。


	这是刘立荣的最后一次公开发言。不容否认的是，这个言论非常成功，也已经让绝大多数人相信了一个事情：金立的钱都花在营销上了，是残酷的手机行业害死了金立。


	但大股东们显然不会接受这套说辞，股东大会上的那场发问已经说明了他们的不满。可以用逻辑判断的是，刘立荣的说法是个彻头彻尾的谎言，营销费根本不是压垮金立的根本原因。


	界面新闻记者经过深度调查发现，在2016年和2017年上半年以前，金立是一家优质的手机公司，最起码在营收和利润状况上，都不至于出现命悬一线的危机。


	2016年10月28日，金立发行了规模为10亿的私募债“16金立债”， 
期限为3年（2+1）。这个债券的详细资料显示，2016年，金立营收达到270多亿，净利润达到了13.3亿，现金余额为7.3亿。2017年上半年，金立营收则为150多亿，净利润则为7.6亿，现金余额更是达到了10.3亿。





“16金立债”公司财务摘要


	而最早爆出欠款风波的金立供应商欧菲科技，其在公告中提到的欠款仅仅只有6个多亿，如果按照当时的金立经营状况，完全有能力偿还。显然，金立背后的窟窿不是来自于日常经营活动。


	刘立荣深思熟虑选择了营销费成为了他赌博的“背锅侠”，这是最具欺骗性的，因为在竞争激烈的手机市场，确实出现过像乐视这样的资金流断裂的公司。


	但事实上，金立的营销费用实际花费也并没有那么高。


	“2016年广告投入费用大概10个亿左右，2017年只有7-8亿的预算，下半年都没花完就出事了。”傅磐霞说。


	他补充，一方面，如果按照刘立荣所说的60亿营销费用，可能是所有投放的刊例价之和，但实际上每笔投放都有大量的折扣，比如江南春的分众广告能给到非常低的折扣。


	另一方面，金立的大多数广告款到现在都没付款。金立最大的广告代理商叫蓝色火焰，是当年金立创投投资的公司，这家公司大概占到了10个亿左右的广告支出，其负责人也是刘立荣的好朋友。


	根据公开资料显示，在2014年金立创投投资了广东华录百纳蓝火文化传媒，后来被上市公司华录百纳收购。而在这家公司的介绍中确实也提到金立智能手机的营销案例。


	“2017年，虽然金立手机的台数有所下滑，但销售均价在提高，所以整体营收都在增长，M2017卖了十多万台，营销其实起到了很大的作用。”傅磐霞说。


	2016年9月，赛诺的数据显示，金立在当时销量排在国内第四，也超过了小米。在很长一段时间，金立都能够稳居国产手机前列。在四五线城市的一些地区，金立在当时的份额甚至不低于OPPO和vivo。


	傅磐霞曾做过统计，2016年和2017年是广告投放最凶猛的一段时期，问题在于，如果真像刘立荣所说是营销拖累了公司，那为什么那段时间财报盈利状况却日益变好?


	这个财务谜团，或许只有刘立荣能够解答。


神秘接盘者?


	对于资本大亨来说，赌博是在圈子里是正常的怡情方式，百亿赌债其实也并不算什么，资本腾挪术也司空见惯。但上市公司欧菲科技在2017年12月的那纸诉状，真正吹响了金立的死亡号角。


	2017年12月14日，欧菲科技召开电话会议，表示“已经对金立申请了财产保全，抵押物包括金立旗下两处深圳物业和微众银行3%股权，总体估值超过20亿。”紧接着，2018年1月10日，东莞市第一人民法院冻结了公司董事长刘立荣所持有的41.4%的股权，冻结期为两年。


	这是致命一击。欧菲起诉导致法院冻结了金立账户，从而出现了股权和资金流动性的问题，这可能是连刘立荣都没想到的意外，这意味着他赖以斡旋的筹码全部失效，金立也因此瞬间命悬一线。


	破局的办法是寻求外部投资者。过去一段时间，金立方面不断传出有不同的接盘方出现。《财经》的报道则提到，金立至少经历两轮战投谈判，不仅包括TCL这样的硬件厂商，也有佳兆业、宝能一类的地产商。金立官方承认的，是一家有国资背景的企业。


	“刚开始，刘立荣确实还想要公司的控制权，因此跟一些资本方有利益冲突。”傅磐霞说，如果失去控制权，他可能无法调用公司资源，也就意味着一无所有。


	之后，刘立荣在今年初的采访中又表态：“自己不会逃跑，会留下来解决债务问题，必要的时候，自己会让出公司控制权。”可见，公司控制权是其深思之后的妥协。


	但各方投资始终没有谈妥有一个重要原因，是金立巨额的财务窟窿。傅磐霞的说法是，“刘立荣和财务负责人将金立很大一部分的账目毁了，投资方都不接受这样的一团乱账。”


	傅磐霞回忆，当时公司有主动让外界知道国企背景的资方进来，但我们再三内部打听，都没有人知道到底是哪家国资背景的公司。“真的有这家公司吗?”傅磐霞说。


	另一方面，乱账掏空之下，金立几乎已是空城。根据一份供应商整理的数据，截止2017年12月31日，金立总资产和总负债约人民币201.2亿和281.7亿，净负债80.5亿元，出现资不抵债的情况。


	金立所拥有的微众银行和南粤银行这种优质的金融股权资产，大多已经抵押给了银行。比如微众股份2.1429%股份，9000万购，已抵押给北京泰隆兴业房地产公司，价值4.8亿左右。南粤银行9.3%股份已抵押给江苏省国际信托有限责任公司，价值6.9亿左右。


	“刘立荣注定出局了，他现在要做好最坏的打算。”傅磐霞说。


破产重整还是破产清算


	事到如今，金立已过了自主解决债务问题的黄金时期，破产已是大势所趋。


	一位参与申请破产重整的供应商表示，他们已经给了金立足够多的时间，但金立并没有拿出任何有效挽救措施。所以最终他们决定干脆让法院进行裁决。


	财新的报道提到，金立案正以破产清算的程序处理，如果中途有投资人愿意重整，则案件可以转为破产重整，如若失败则继续清算。


	熟悉公司法的律师游云庭对界面新闻记者说，破产清算的话法院会成立一个清算组，如果发现挪用公款行为，会对金立和刘立荣提起诉讼，然后把所有资产进行抵押拍卖，优先清偿供应商、职工、税款和负债。而债权人也会向金立以及刘立荣个人提起诉讼。


	这是所有人都不愿意看到的局面。如果按照这种方式处理，刘立荣在金立的股权将变得一文不值，除此之外，供应商们所获得的赔偿也会大幅减少。与此同时，刘立荣还会面临着被法律追责的风险。


	如果是破产重整，意味着有投资方和原股东都会参与进来，会有一定的缓冲空间，以及还能商讨如何弥补这一大笔财务窟窿。


	界面新闻得到的最新消息是，11月23日，金立将再次召开债权人会议，商讨到底是破产重整还是破产清算。


	“这一切还是得投资人和法院说了算。”游云庭律师说。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542959512_525276.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181123/1542959537_313988.png	</imageurl><videourl /></doc>