<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750991</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750991.html</url><title>《克苏鲁异闻录》即将发售 原汁原味的洛夫克拉夫特</title><datetime>2018-12-07 16:14:4</datetime><text>
	《克苏鲁异闻录》是一款基于“克苏鲁神话”世界观下的Rogue-like 
动作冒险游戏作品，在STEAM平台进行发售，简体中文抢先体验版计划将于2018年12月13日正式推出，售价50元(首发自带9.5折折扣，47.5元)。游戏究竟讲述了一个怎样的故事，它又有什么特别之处呢？


游戏预告：






	黑暗中的那些不可名状之物让人感到深深的不安与恐惧，作为宇宙中相当渺小的存在，人类对于那些未知的恐惧来说，如同蝼蚁。


渐渐踏入深渊


	约翰·墨菲，一名顽强的私家侦探，曾在大名鼎鼎的巡官，勒格拉斯手下做事。墨菲是是一名直言不讳的硬汉，对真相和目标有着敏锐的观察力。除了探案风格外，他在方方面面都受到了勒格拉斯的影响。从这位老者身上，他感受到了一直都向往的长者身影。


	然而，在勒格拉斯从圣路易斯回来后，他开始变得苍白又沉默寡言，在反常地参加了美国考古学会的年度会议之后更是突然宣布退休。而作为弟子的墨菲也与他的师父一起提交了辞呈。墨菲不愿意在别人手下做事，于是他自己开了一个私家侦探所。





	一段时日后，在一个再平常不过的日子里，墨菲收到了来自于恩师勒格拉斯的电报，上面写着：“墨菲;马萨诸塞州的城堡山;带上枪;需要紧急支援;河口邪教!”还来不及思考，墨菲便已经拿上了那杆陪伴了他多年的霰弹枪，踏上了拯救恩师的道路。可他却没有想到，在前方等待着他的，可不光是几个邪教徒那么简单……





原汁原味的洛夫克拉夫特


	《克苏鲁异闻录》的故事背景受到了洛夫克拉夫特所撰写的小说《查尔斯·迪克斯特·瓦德事件》的启发，大量运用了小说中曾出现的地点、场景、以及故事框架。而小说以及游戏中所出现的地点，正是洛夫克拉夫特在现实世界中创造出无数恐怖故事的家乡普罗维登斯。游戏与小说一样，多数人名以及地名都有史实可考。





	黑暗的氛围，经典的洛氏风格，尊重原著的异教徒、鬼怪，再加上严格的克苏鲁神话设定，使《克苏鲁异闻录》几乎可以成为一份“克苏鲁神话”的启蒙“读物”，让你在游玩的过程中，了解更多你感兴趣的洛夫克拉夫特故事。


在故事中遇见新的故事


	《克苏鲁异闻录》中，五名可操作角色讲述着五段交错相织的故事，这些故事相互独立却又同时发生，为玩家构建起一幕宏大的世界格局。在游玩每一名角色的过程中，你都将于下一位解锁的角色相遇，并伸出援手解救他们。你的战斗、你的探索、你的知识将决定他们的命运，导向不同的故事结局。





什么是纯正的克苏鲁?


	COC跑团，一直以来都被认为是最能体现克苏鲁世界观的游戏形式。而动作类以及RPG类则因为其不可避免的战斗元素，而被玩家们认为“这很不克苏鲁”。


	对此《克苏鲁异闻录》的尺度把握可以说拿捏得当。完整的san值+古神情报系统让玩家在游玩过程中需要对自身的状态进行严格的管理。而虽说游戏中的战斗非常频繁，但可以说绝大多数时间，主角们面对的只是邪教徒和一些诡异生物。若在情报不全的情况下贸然“觐见”旧日支配者们，等待着你的便只有疯癫而死一条出路。





丰富的游戏内容


	作为一款独立游戏，《克苏鲁异闻录》丰富的内容使其具有超强的可玩性。诸多战斗风格迥异的可操作角色以及他们各自独立的故事线，让玩家可以在操控不同角色的同时领略到不同的故事。


	此外，作为一款Rogue-like的游戏作品，玩家在多周目进行游戏的同时也会领略到完全不同的游戏过程，开启此前从未见过的关卡，达成截然不同的最终结局。使用前人留下的装备，挑战更加疯狂的难度，在残酷的黑暗中，杀出一条血路！





关于《克苏鲁异闻录》


	《克苏鲁异闻录》是一款基于“克苏鲁神话”世界观下的Rogue-like 
动作冒险游戏作品。在STEAM平台进行发售，目前还处于EA阶段，玩家将在游戏中身临其境地接触洛夫克拉夫特笔下那些不可名状之物。通过不同的选择调查世界的谜团，合理控制自己的san值让自己在残酷的走位-射击战斗中生存下去!获取装备，磨练技巧，在随机生成的广阔地图中战胜自己，挫败古神与外神们的邪恶计划!


	简体中文版《克苏鲁异闻录》计划将于2018年12月13日正式推出抢先体验版(EA)，售价50元(首发自带9.5折折扣，47.5元)，游戏正式版将于2019年春季推出，敬请期待!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170277_734080.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170277_756327.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170278_753728.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170279_656368.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170280_174029.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181207/1544170280_479550.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk1MzgzNjk1Ng==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://store.steampowered.com/widget/977500	</videourl></doc>