<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735649</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735649.html</url><title>苹果iOS 12正式发布：更快速、更实用、更智能</title><datetime>2018-06-05 07:32:1</datetime><text>苹果今日正式发布了 iOS 12 操作系统，重点对 iOS 12 的一些主要功能的进行预览。iOS 12公共测试版本月晚些时候开放，正式版要等到今年秋季。支持 iPhone 5s 及更新的 iPhone 机型，支持所有 iPad Air 和iPad Pro 机型、iPad 5 代、iPad 6 代、iPad mini 2、iPad mini 3 和 iPad mini 4，支持 iPod touch 6 代。
正如预期，iOS 12  新增功能的范围进行了缩小，因为新版重点专注于可靠性，提升系统性能，其他一些新功能包括更开放的 Siri Shortcuts、更实用大量融入现实生活的 ARKit  2、带有家长控制的数字化健康功能，及社交功能的更新等。

不过，iOS 12 操作系统依然提供了非常广泛的设备升级范围。苹果表示，如今 iOS 免费的软件更新覆盖了大量的用户，iOS 11  发布时这点已经非常出彩，但现在最新的 iOS 12 更新再一次定义了苹果对 iOS 和对用户的重视，所有 iOS 11 设备都能升级到 iOS 12。
在 iOS 12 公布之前，苹果还调侃了 Android 阵营，声称 iOS 11 正式推送之后的 7  个星期时间里，就有一半的用户进行了更新，目前装机率已经高达 81%，而同期 Android 最新的系统版本只有 6%。关键是，在客户满意度方面，iOS 11  高达 95%。
系统性能优化提升
iOS 12 的第一大更新是系统性能，应用程序启动更快，拥有更快的响应速度。苹果称，保证 iOS 系统更快的性能是苹果专注的挑战，iOS 12 的性能相比  iOS 11 至少提升了一倍，而且覆盖了从 2013 年至 2017 年所有的设备，目前运行 iOS 11 的设备都可以升级 iOS 12，这是 iOS  有史以来支持范围最广的一次。
性能提升到实际上有多显著呢?苹果表示，就那几年前非常受欢迎的 iPhone 6s 来说，iOS 12 可以让常见的应用程序启动速度提升  40%，输入法键盘响应速度提升超过 50%，摄像头拍摄时启动速度比原来快 70%。
苹果接着表示，今年最关注的焦点是系统性能优化，尤其是 iOS  12，在使用应用程序的时候提升明显，在内部压力测试中，无论何种情况，大量应用程序启动加载速度都是两倍的提升，这是非常惊人的优化。当然，在其他方面还有类似的优化，这是与芯片团队努力合作的成果，A  系列芯片实现了巨大的更新，CPU 性能大增，不仅频率更高了，而且现在还更加智能了，爆发性能更好，iOS 12 更新确保 A  系列芯片的性能达到最高级别，并且续航更加出色，
苹果强调，升级 iOS 12 之后，之前的老设备都能拥有有史以来最好的性能改进，包括从 2013 年推出的 iPhone 5s 到目前最新的 iPhone  X 等一系列 iPhone产品。
AR 增强现实
苹果表示，AR 是颠覆性的技术，可以让用户以全新的方式体验真实世界，改变人们的工作和生活方式，iOS 12 将延续这一点，带来全新的 AR  共享体验、与特定位置持久绑定、对象检测和图像跟踪等体验。苹果透露，iOS 是世界上最大的 AR 平台，拥有数亿支持 AR 体验的设备。
iOS 12 支持在不同系统平台上体验 AR，苹果与皮克斯（PIXAR）团队密切合作，建立了一种称之为 USDZ 的 AR  文件格式，这是一种兼容的文件格式可以共享，例如在邮件中以附件的形式共享，对方打开将提供同样出色的 3D 动画效果，将 3D  图像、、文本等各种各样的物体搬到现实当中查看。
全新的 USDZ 的 AR  文件格式在苹果设备的整个生态体系中非常重要，因为在很多地方（包括消息、Safari、邮件、文件和新闻等app）都支持，非常实用，例如在看新闻 app  中阅读文章时到有一张有趣的图片，其实这是 USDZ 文件格式，点开就可以以 3D 全景的形式浏览图片中的动态内容，完全可交互，可左右上下拖动查看细节。USDZ  也支持网页版，可帮助用户在 Safari 上直接定制物品的外观，或将其搬现实中查看实际大小。
苹果为者提供了一些合作伙伴如何创建 USDZ 文件的 3D 开发工具， Adobe、Autodesk 等公司将与苹果合作，可以直接通过旗下的专业工具如  Adobe 云套件创建 AR 内容，接入，推动在所有 iOS 平台分享 USDZ 文件来体验 AR。
在这一环节，苹果发布了一款 AR 体验的“测量（Measure）”app，这款自带尺子的应用支持使用 iOS  设备的传感器进行校准，用户可借此轻易的测量现实世界中物体的大小尺寸，包括相框、海报、三角形、标志和表面线条等，这款 app  还可以显示对角线尺寸、计算区域，让用户掌握更精确的数据。
苹果演示了如何测量行李箱，只要打开  app，摄像头对着行李箱，轻点箱子的一角把线拉长到另一角，屏幕上便显示出行李箱的实际长度了，每一个角度都可以以同样的方式测量，任何矩形物体的长宽高都可以轻松测量。至于平面上相框中的照片大小，对准轻点即可自动识别出长和宽。
另外，苹果还推出了 ARKit 2，该平台允许开发人员集成 AR 共享体验、与特定位置绑定的持久 AR 体验、对象检测和图像跟踪，使 AR  应用程序更加动态。现场苹果演示了乐高 LEGO AR City 如何充分利用 ARKit 2 功能，包括共享体验、持久 AR 和 3D  对象检测，将乐高的创作和角色带入生活。
简单地说，在 LEGO AR City 中，把现实的乐高建筑和虚拟的建筑结合在一起，可以创造自己的街道、树木、人物、房屋，最多可以在一个环境中创造 4  个人，甚至可以看到建筑物之中的细节，也能够和 AR 游戏中的事件、人物交流。
苹果还提到了 ARKit 2 的重要提升，即支持多用户游戏功能，允许多个用户一同玩 AR 游戏或共同做家居装饰。关键是，在多人 AR  游戏中，还支持添加观战模式，让朋友和家人的 iOS 设备加入其中观看正在玩的 AR 游戏。
需要注意的是，ARKit 2 和 usdz 文件格式，仅支持 iPhone 6s 或更新的 iPhone 机型，而iPad 则支持所有 iPad Pro  型号、iPad 5 代和 iPad 6 代。
Siri Shortcuts
苹果表示，Siri 是全世界最大的语音助手，每一个月超过一百一次请求，新的 iOS 增加了一个名为 Siri Shortcuts 功能，对第三方应用开放了  API，因此任何应用程序都可以通过 Siri Shortcuts 来“集成” Siri，实现更多提醒建议和快捷功能，苹果在 iOS 12 中内置了一个叫做  Siri Shortcut 的应用程序。
简单地说，Shortcut 类似于第三方 app 的中转，而不是让 Siri 直接集成到第三方 app 中，主要操作体验还是在苹果自己的 Shortcut  app 中，开发者只要接入就能实现更多之前无法通过 Siri 去实现的功能。苹果表示，Siri Shortcut  有助于用户每天完成自己想要做的事情，用户可以通过创建一个简单的语音命令就能编辑提醒功能或启动任务。
例如说，当你和 Siri 说你想要玩游戏了，那么 Siri 就会帮助你推荐游戏  app，你可以启动或者下载新的应用程序。或者说，每天早上上班前你会点一杯咖啡，告诉 Siri，那么 Siri 就会在设定的第三方 app  中快速帮你在上班之前下单咖啡。又比如说，当你在健身房运动的时候，告诉 Siri 手机就会追踪自己的健康数据。
再说一个例子，当你今天要迟到时，告诉 Siri，Siri 会通过信息或常用与主管联系的 app，帮你告诉主管你就要迟到了。除了快捷方式之外，Siri  还能够将很多第三方 app 的建议提供给用户。比如，当你制定旅行计划时，能够在第三方 App 中将旅行计划导入到 Siri 里，然后 Siri  就会在旅途中相应地给出建议。
基本上可以说，只要第三方 app 接入 Siri  Shortcut，就可以从不同的应用程序中创建一系列快速操作，或者将大量有用建议提供给用户，总之这一切操作用户只要对 Siri  开口发出命令即可。苹果表示，开发人员可以快速通过 api 实现这些新功能。
自带app更新
在这部分，苹果提到了大量 iOS 系统自带应用的更新，其中，新闻 App 会更新重新设计，全部都是苹果筛选的可信来源，新的侧边栏有不同媒体的内容。股票  App 也重新设计，新闻 App 和股票 App 相结合了，相关的股票下会提供这家公司的相关商业新闻。iOS 12 中股票 App 也有 iPad  版了。
同时，语音备忘录也有 iPad 版了，可同步录音和可跨设备编辑。iBooks 采用了和 Apple Store 一样的设计，改名为 Apple  Book，就像 Apple Muisc 一样。这些应用在 CarPlyay 中也越来越多，并且 CarPlay 也会支持更多第三方地图 App。Siri  翻译扩展到 40 多种语言。Safari 现在也自动创建、自动填充和存储密码表单。
苹果重点讲了照片 app 更新，声称在 iOS 12 中照片更容易分享，提供更智能的建议和改进的搜索。全新的“For  you”标签页会自动归类，把用户最喜欢照片放在一个地方，而记忆和 iCloud 共享相册结合在一起。另外，照片 app  增加了新的分享建议功能，当分享的照片被朋友收到时，朋友会被提示是否分享大家在同一旅程或活动中拥有的任何照片和视频。另外，搜索增强可以提供更多最相关的搜索结果，包括事件、人物、地点、类别和最近的搜索，新的搜索功能可以让用户组合多个搜索词来找到正确的照片。

iOS 12 新功能
苹果在 iOS 12 中内置了很多新工具，帮助用户理解并控制与 iOS 设备交互。
- Do Not Disturb
在新“勿扰模式”中，用户可以根据指定的时间、地点或动作自动蔽屏一些不需要的信息，例如在睡觉前设置请勿打扰，那么 iPhone  将会通过调暗屏幕和隐藏锁屏上的所有通知来帮助用户睡个好觉，直到早上才会提示。用户可以用 3D Touch 设置请勿打扰模式的持续时间。
- Notifications
为了最大限度的减少干扰，iOS 12 还提供了更合理的通知管理功能，为用户提供了更多控制通知如何发送的选项。用户可以即时地管理通知，设置各个 app  的通知权限，例如指定某些通知静音推送或者完全关闭。另外，通知分组功能也加入到了 iOS 12 中，单个 app  的通知会折叠在一起，用户可以更轻松地同时查看和管理多个通知。
- Screen Time
Screen Time  是一款可以为用户提供详细使用信息的工具，帮助用户更好地理解和控制使用应用程序和浏览网页的时间。每周都会给一个手机使用情况的非常详细的总结报告，包括每日在单个应用程序上花费的总时间、应用程序类别的使用情况、收到的通知数量以及被接收的频率等。
用户或可以设定 app 的使用时长，当使用该 app 到达时长时，就不能再正常使用该 app。同时，父母通过 iCloud 家庭共享功能直接从自己的  iOS 设备上访问孩子的详细报告，然后安排时间限制孩子的 iOS 设备何时可以使用，比如在学习或睡觉的时间限制。
社交功能更新
这方面主要是消息 app 和 FaceTime 的更新，苹果希望每一条消息都更加个性化和附有表现了。其中，Animoji  动话表情将会增加舌头功能，能够跟踪用户伸出舌头的动作了，并且增加了鬼、考拉、老虎等形象。
更个性化的 Memoji 即将登场。简单地说，就是用户可以用自己的脸做一个  Animoji，自己设置自己的装扮，比如肤色、发型、发色、眼镜的颜色、太阳镜、帽子，甚至能够设定雀斑，能够设置的项目特别多，几乎是无所不能。
与此同时，前置摄像头的相机功能有更新，增加了多种不同的滤镜，例如像漫画书和水彩这样的滤镜，还能加各种贴纸，还能够将之前自己做得 Memoji  投到前置摄像头上。而且自拍后就能够直接分享。
最后，苹果还介绍了 FaceTime 群聊功能，这是出现出现在 Facetime 中， 最多可以支持 32  个人同时视频通话，并且可以隋舍添加参与其中，甚至 Apple Watch 的 FaceTime 音频通话也能加入其中。FaceTime 为此重新设计了  UI，能够让说话的人一直在主位置，完全自动，而双击某个人的图标就能单独预览。同时，Animoji 和 Memoji 也支持在 Facetime 了。

iOS 12 发布时间和支持设备范围
苹果表示，iOS 12 开发者预览版从今天开始面向开发者成员开放。公共测试版本月晚些时候开放。正式版要等到今年秋季。
苹果确认，iOS 12 支持 iPhone 5s 及更新的 iPhone 机型，支持所有 iPad Air 和iPad Pro 机型、iPad 5  代、iPad 6 代、iPad mini 2、iPad mini 3 和 iPad mini 4，支持 iPod touch 6 代。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/276_180605072853_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/276_180605072922_1_lit.PNG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/276_180605072932_1_lit.PNG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/276_180605072942_1_lit.PNG	</imageurl><videourl /></doc>