<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742612</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742612.html</url><title>《荒野大镖客2》快要来了 那些西部小游戏还在吗？</title><datetime>2018-08-04 13:46:3</datetime><text>
	《荒野大镖客2》无疑会成为一款震撼的开放世界大作，但笔者同时也期待能看到前作中的西部风格小游戏。





	当我回忆《荒野大镖客》，脑海中会浮现出许多经典场景，满载着广袤狂野西部的风光和情怀。其中既有那些枪战动作场景，也有那些较为安静但却更有西部味道的场面：骑着高头大马、迎着夕阳，走进一望无际的草原，踏上未知的充满无限可能的冒险。这也是《荒野大镖客》最打动我的瞬间。


	《荒野大镖客》成功地将玩家带入了一个西部拓荒开放世界，即使是问世八年以后的今天，也依然是笔者最爱的游戏世界之一。而令我魂牵梦绕的不止是它的宏大，也在于他的细节之处。而这其中功不可没的当属各种西部题材小游戏。


	《荒野大镖客2》无疑是我今年最期待的作品之一，此前发布过的视频无不让我好奇探究本作的故事剧情和开放世界互动程度，但我私下还有一个小愿望，那就是保留前作的西部风格小游戏。





	在《荒野大镖客》中，你不仅能体验到各种支线任务和随机遭遇战，而且还随处可见各种小游戏：扑克牌、骰子、掷马蹄铁、扳手腕等等。虽然小游戏的完成度关系到全成就奖杯，但是除此以外这些小游戏都是无关紧要的，完全可以不玩。当然，玩小游戏的话将可以获得丰厚的现金奖励。而且最重要的是，这些小游戏在整部作品中的地位给人感觉不仅仅是单纯的填充乐趣。


	开放世界中的小游戏可以作为任务之间的调剂，也可以作为跑腿半路中的休息活动，通常来讲都只是乐趣填充，并没有其他意义。但少数作品中的小游戏会为游戏世界加入超乎想象的真实感。比如《巫师3》里的昆特牌就是个很好的例子，许多玩家在昆特牌里花费的时间都相当于一整款游戏的时间，所以这种游戏中的游戏会增加许多真实感和代入感，让这个游戏世界变得更鲜活。





	《荒野大镖客》中的扑克小游戏很经典，也很符合西部的感觉，即便扑克游戏的规则不变，在《荒野大镖客2》的西部世界中玩扑克游戏的感觉肯定不同于《侠盗猎车5》等游戏。比如我们可以看到牌桌上的对手，甚至还可能会看到他们的面部表情和对胜负结果的反应，甚至我们可以想象牌桌上有人出老千，而出老千被抓后或许还可以引发一场血腥的火拼。


	笔者会在大多数开放世界游戏中避免玩扑克，但《荒野大镖客》中的经典扑克游戏却与这个世界契合度很高，也为游戏增加了许多乐趣。其实《荒野大镖客》里的扑克游戏到最后教会了我在现实生活中打扑克。


	和扑克游戏同样有趣的是扳手腕和骰子游戏，在这些小游戏中蕴含了深层次的策略要素，更有紧张刺激的五指圆角游戏，玩家用尖刀迅速插在五个指缝之间，只要失败就会付出血的代价。这款小游戏真正呈现了血腥粗糙的西部世界。





	谢天谢地的是，根据现有的一张游戏截图，我们几乎已经可以确定《荒野大镖客2》将保留小游戏功能。截图里，主角Arthur 
Morgan和其余的团伙成员坐在扑克牌桌前，所以我们甚至可以期待在《荒野大镖客2》中看到更新颖、更具西部气息的小游戏。


	阔别八年，我已经等不及看到《荒野大镖客2》带来的西部开放世界，虽然目前只有少数截图和视频，但都呈现出了非常雄厚的潜力。《荒野大镖客2》无疑将成为一款大型开放世界作品，充满美景、动作和乐趣，希望《荒野大镖客》的小游戏也能在这款续作中回归并发扬光大。





	《荒野大镖客2》将于10月26日登陆PS4和Xbox One平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533361490_312534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533361502_934937.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533361517_126148.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533361526_798640.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180804/1533361558_132074.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>