<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740045</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740045.html</url><title>腾讯 WeGame游戏之夜 S2 近30款全球佳作引爆全场</title><datetime>2018-07-09 10:55:1</datetime><text>周六晚7点，“星途·觅境Tencent WeGame2018游戏之夜S2”， 在客户端及全网各大直播平台同步盛大开启。Tencent  WeGame(以下简称WeGame)发布近30款全球精品游戏，其中头部大作当属《怪物猎人 世界™》，这款游戏在PlayStation®上先行发售后，全球发货量已突破800万。热门网游《堡垒之夜》宣布将于7月下旬正式登陆WeGame。而《侏罗纪世界：进化》、《真三国无双8》等全球知名大作和近20款玩法覆盖经营模拟、动作冒险、益智解谜、功能游戏等多个品类的精品独立游戏也将陆续上线。此外，WeGame联合英特尔发布独特造型的定制联名迷你主机也已正式开售。发布会结束后，WeGame在各大直播平台邀请百余名人气主播进行新游展示，为“WeGame2018游戏之夜S2”画上了圆满的句号。

精彩回顾：
PC端官方回顾页面：http://act.tgp.qq.com/danji/night20180707/index.html
移动端官方回顾页面http://act.tgp.qq.com/danji/night20180707/h5index.html
群星闪耀，近30款经典大作与独立精品豪华亮相
此次线上发布WeGame集中带来近30款全球精品，《怪物猎人 世界™》、《侏罗纪世界：进化》、《真三国无双8》、《无人深空》等全球重量大作即将登陆，此外也不乏享誉国际的独立精品《面条人》、《胡闹厨房》，画风独特的《柴薪》、《九张羊皮纸》、《微积历险记》等;还有其他主打模拟经营的《过山车之星》、《波西亚时光》、《模拟列车》;在  WeGame推出就广受好评的《星露谷物语》也将推出多人联机模式，河洛工作室最新力作《河洛群侠传》也即将于8月开启预售，为玩家带来沙盒体验的《泰拉瑞亚》、《坎巴拉太空计划》，各具特色的《和班尼特福迪一起攻克难关》、《Grabity》、《微积历险记》等作品也将陆续上线。不难看出，  WeGame独立精品游戏领域力深耕细分领域的成果，更加注重产品的多元化玩法，游戏遍布各个类型，开发商遍布国内外。

此外，网游的发布环节同样精彩，万众期待的《堡垒之夜》宣布将在7月下旬登陆，届时参与活动即可领取WeGame专属背饰，预约完成即可获得专属滑翔伞。而《NBA2K  Online  2》全新赛制“王朝征战赛”也将于8月上线。这两款网游在玩家中一直具有超高人气，通过网游聚拢的超高人气反哺单机，为WeGame生态的搭建进一步夯实了基础。
年度大作《怪物猎人 世界™》在WeGame宣布合作
将发布会引向高潮的，无疑是此前已风靡全球的《怪物猎人 世界™》最后压轴登场，这款作品在PlayStation?上先行发售后，全球发货量已突破800万，在IGN评分高达9.5分，掀起了全球猎人狩猎风潮。此次公布的《怪物猎人 世界™》PC版将针对WeGame平台积极开发筹备。原汁原味的狩猎体验即将在WeGame开启，邀请中国玩家在壮丽的大自然中与怪物进行一场史诗般的决斗。
自诞生之日，WeGame始终以反复打磨产品和服务、在全球范围内发现好游戏为己任。《怪物猎人 世界™》首次在WeGame平台面向国内公布，就是这一承诺的有力兑现，这意味着WeGame将会引入更多大作。接下来哪部大作会登陆WeGame?让我们拭目以待。

定制迷你主机 人气主播 引爆游戏狂欢之夜
此次WeGame2018游戏之夜S2在跨界合作亦不乏精彩表现，Tencent  WeGame联合英特尔发布独特造型的定制联名迷你主机——冥王峡谷定制版。主机体型小巧却性能彪悍，搭载第八代智能英特尔酷睿处理器i7-8809G、独立显卡及NVMe固态盘，1.2L超小体积，同时最高支持6路4K视频输出，为玩家在游戏征途中备足弹药，随时随地畅玩游戏大作!

发布会结束后，  WeGame覆盖了虎牙、斗鱼、熊猫、企鹅电竞、战旗、火猫、龙珠、触手、腾讯视频等15个直播平台，邀请贱圣、阿飞、女王盐、总监、导演、小宇、大龄中二病、鸦karas、月爱、Nease-元等全网100+人气主播直播新游试玩，玩家一饱眼福的同时还可赢取海量Q币以及神秘实物礼包，彻底引爆游戏狂欢夜!

Tencnet  WeGame一直致力于为玩家引进发行更多更好的精品游戏，在服务上也一直精益求精，此次游戏之夜S2就是一次体现。期待不久的将来，Tencent  WeGame进一步完善游戏生态，带来更多重量及的作品和多元的服务优势，成为中国玩家获取优质单机游戏的首选平台，带领玩家去发现更大的游戏世界!
WeGame游戏之夜发布游戏介绍
《怪物猎人 世界™》
玩家化身成猎人, 接受任务狩猎生活栖息在各种环境中的怪物。利用狩猎怪物取得的材料, 制作更强的武器和防具, 挑战更强大的怪物。在游戏的最新作品《怪物猎人 世界™》中,玩家可以体验终极的狩猎生活,活用新建构的世界中各种各样的地形与生态环境享受狩猎的惊喜与兴奋，在壮丽的大自然中与怪物进行一场史诗式的决斗。

《真三国无双8》
《真三国无双8》是光荣特库摩开发的“真三国无双”系列最新作，本作采用开放世界，游戏从“黄巾之乱”的故事开始，由10章以上的剧本构成，玩家可以一边攻略各剧本所订立的最终目的，一边进行故事，每位武将都有不同的结局。

《侏罗纪世界：进化》
《侏罗纪世界：进化》是由开发商Frontier Developments打造的一款模拟经营游戏。
玩家可以身临其境地沉浸在侏罗纪系列的舞台中，打造属于自己的侏罗纪世界。这些通过生物工程打造的恐龙拥有高度智慧，能够对周遭的环境进行思考、感知，并作出反应。而在这个未知的世界里，生命总会找到自己的出路。同时您还要面对商业间谍活动、展品出逃，以及破坏性的热带风暴带来的威胁。

《无人深空》
《无人深空》是一款以太空探索冒险生存为主题的游戏。游戏中的星球由算法生成，有着无限的延展空间，供玩家探索。游戏在上线后一直在进行内容度的丰富，最近的更新还加入了全新的故事线，新的随机生成任务系统，古老的星际传送门，最多支持16名玩家的多人内容，空战系统，多功能枪地形编辑功能改进等等

《堡垒之夜》
全球战术竞技新潮流网游《堡垒之夜》是一款由虚幻引擎开发商Epic  Games打造的虚幻4引擎大作，无限创造力的创新玩法和自由度极高的脑洞世界玩法深受全球玩家喜爱，截止6月，全球注册玩家已突破1亿2千5百万，IGN评分达9.6分，全面引领战术竞技新潮流。《堡垒之夜》将于7月下旬正式登陆WeGame，届时参与活动即可领取WeGame专属背饰。快来预约吧，预约完成后还可获得专属滑翔伞哦!

《NBA2K Online2》
《NBA2K  Online2》由NBA2K原班人马打造的全新高品质篮球端游。全新的2K引擎、次世代画面品质，顶级物理拟真手感、3万球员动作采录、联盟全线球员数据加入……《NBA2K  Online2》将篮球网游推向新高度，致力打造高品质体育网游新纪元!王朝征战赛是《NBA2K  Online2》首创，NBA2KOL系列史上全新赛制!主打公平竞技，所有玩家在统一的工资帽下，挑选球星组成阵容。PK策略与实操，既要考虑球员工资分配，也考验比赛中的实操!  这是属于挑战者的游戏，征战不休，连胜不止!

《河洛群侠传》
《河洛群侠传》由知名游戏制作人徐昌隆先生亲自操刀，是河洛工作室最新  PC单机武侠游戏。游戏继承了河洛“高自由度”的传统特色，首次尝试无接缝大地图开放世界，将“自由”与“江湖”相结合。不切换场景的回合策略战旗制战斗系统，也将为玩家带来更流畅和紧凑的战斗体验。游戏将于8月在Tencent  WeGame同步开启预售

《泰拉瑞亚》
《泰拉瑞亚》是一款高自由度的沙盒游戏。挖掘，战斗，探索，建造!在这个动感十足的冒险游戏里没有什么是不可能的。世界是你的画布，地面是你的油漆。
拿起你的工具出发!制造武器和各种各样的敌人作战。前往地下寻找配件，金钱，以及其他有用的东西。收集资源创造你的世界所需要的一切。建造一栋房子，一个堡垒，甚至是一座城堡。人们会搬到那里居住，而或许他们还会卖给你不同的商品来协助你完成旅程。

《胡闹厨房》
《胡闹厨房》是一款本地多人混战游戏。由1-4名玩家组成一个团队，在不同残酷的厨房中锻炼，最后成为烹饪大师来战胜毒疫洋葱王国的古代恶食魔。在每个不同的关卡中，玩家需要互相配合，在限定的时间内利用不同厨具，克服关卡障碍，满足各种各样的订单要求。

《空洞骑士》
《空洞骑士》是一款风格独特的 2D  动作冒险游戏，庞大的游戏世界交错相通。在游戏中，玩家会探索幽深的洞穴、古老的城市和危险的废墟，与被感染的生物战斗，结识友好又奇异的昆虫，并且深入王国腹地，逐渐揭开远古谜团的真相。

《过山车之星》
《过山车之星》是《过山车大亨3》原制作工作室Frontier  Developments的原班人马打造推出的一款全新模拟经营游戏，建造您的过山车公园帝国，为人们带来难以置信的惊奇、欢乐和刺激 —  放飞您的想象力，与世界分享您的成就。

《九张羊皮纸》
《九张羊皮纸》是一款魔法混战合作游戏。游戏把实时法术射击操作与RPG元素融合在一起，玩家不只能升级角色和收集魔法战利品，还能在过程中用法帽和强大的法杖充实自己的装备库。

《尖塔奇兵》
《尖塔奇兵》是一款融合了卡牌玩法和Rogue-like元素的游戏。作为爬塔的勇士，玩家需要面对形形色色的怪物和突发事件。游戏中的战斗以回合制卡牌的形式呈现，而玩家在爬塔的过程中需要不断收集、强化、调整卡组，最终挑战BOSS进行通关。

《坎巴拉太空计划》
《坎巴拉太空计划》是一款太空题材的沙盒模拟游戏。在游戏中，玩家需要建造一艘能进入太空的飞船，把乘员安然无恙地送入太空。游戏提供了大量用于组装飞船的部件，每个部件都有不同功能，都会影响飞船的性能。本游戏提供三种游戏模式：能随意发挥想象力建造的沙盒模式;需要进行科学实验的科研模式;还有需要玩家亲自管理太空计划的生涯模式。

《Unturned》
《Unturned》是一款第一人称像素风沙盒生存游戏。玩家需要在废墟之城内不断的搜刮，强化自己的装备和建造设施来抵御丧尸，或与其他玩家进行对抗。

《和班尼特福迪一起攻克难关》
《和班尼特福迪一起攻克难关》是一个惩罚性的攀岩游戏，对Jazzuo的2002推出的B类游戏经典《迷人远足》表示敬意。你用鼠标移动锤子可以了。通过练习，你可以跳跃，摇摆，爬升和飞跃。伟大的奥秘和美秒的回报等待着登顶的远足者。

《柴薪》
《柴薪》是一款剧情导向的RPG，游戏讲述了一个关于寻找身份的故事，玩家扮演一个失去记忆的逃亡者，在寻找自我的旅途中遇到朋友，还有敌人，在面临坎坷和分歧的过程中不断地塑造自己。游戏中的战斗玩法类似3V3篮球，但加入了RPG元素，颇有新意。

《面条人》
《面条人》是一款与众不同的基于物理特性的开放结局解谜探索游戏。游戏发生于若干飘浮在云中的幻境中。你的目标就是用你仅有的智慧和物理原理解开谜题，从这些荒诞梦境中逃出来。

《波西亚时光》
《波西亚时光》是一个开放世界模拟经营RPG游戏。末世后，文明开始逐渐复苏。在这里你将继承父亲的工坊，体验种植，养殖的乐趣，还可以和城镇的居民成为朋友，并探索神秘的，被遗忘的后末日世界。波西亚小镇里的居民们都拥有各自的性格特点，和独特的行为。

《全金属狂怒》
《全金属狂怒》是一款像素风的强调团队合作的动作冒险游戏，最多支持4人联机。每位玩家都在其独特的作战系统中扮演重要角色。玩家需要合作打败特殊敌人，触发团队连击以造成大规模破坏，拯救一个饱受战争摧残而濒临灭亡的世界。

《模拟列车》
《模拟列车》一款模拟驾驶游戏。游戏将玩家置身于一个火车的世界，驾驶各种各样的火车并学习了解各个方向的线路。

《投影：第一道光》
《投影：第一道光》是一个关于好奇心，光影的皮影戏风格的游戏。在游戏中玩家将扮演主角小女孩Greta，她是一个生活在神话搬的皮影戏世界中的女孩，她将在探索的每种文化的传奇英雄的帮助下，踏上自我启蒙的旅程。玩家将在游戏中体验印度尼西亚，中国，土耳其，希腊以及19世纪英格兰的演变。Greta掌握了光源以及操作它的能力，以此来将阴影变为平台或墙壁，解决一个又一个谜题，击退一个又一个的敌人。

《Grabity》
《Grabity》是一款适合2-4人联机的团队乱斗游戏，游戏中每位玩家需要操作一名机器人，在一个固定的场景中互相决斗的游戏。在不同的场景中你可以利用地形特性或场景中的道具来战胜自己的敌人，也可以使用临时盾牌来阻挡敌人的进攻，帮助自己取得战斗的胜利。游戏对于玩家的实时反应与动作瞄准能力有较高的要求，同时也需要深度的策略思考。

《微积历险记》
《微积历险记》是一款针对微积分学习而制作的功能游戏，在帮助学生学习具有挑战性的课程材料方面迈出了革命性的一步，使学生能够沉浸在3D环境中可视化的来掌握微积分基础的抽象概念，无论高中还是大学的同学都可以通过这款游戏来学习和巩固微积分的知识。

《夜勤人》
《夜勤人》是一款采用大量类 rogue  元素的动作角色扮演游戏，本作的主角是一位名叫Will的少年，他的梦想是成为一名英雄。为了让梦想成真，他就开始从经营起亲戚转让给他的小店“Moonlighter”，并在白天经营商店，晚上则出入洞穴寻找可以出售的道具。

《风暴潜者》
探索一个具有未来感的岛屿，收集强大的武器，获取战利品。玩家在提升技能与装备时会面临不断的威胁，会与其他玩家产生交战。而目标是生存下去，看谁能活到最后!风暴潜者是一款多人战术竞技游戏，它节奏较快，同时需要玩家进行大量的训练以提升技巧，用技术获取胜利。

《星露谷物语》联机版
《星露谷物语》是由ConcernedApe开发、呵呵鱼发行的一款风靡全球的牧场类模拟经营游戏，在Tencent  WeGame上架后广受好评。这次，WeGame将于7月正式更新玩家期待已久的《星露谷物语》多人联机模式，在该模式中，玩家最多将与三位朋友在同一个农场中玩耍，每个人都将有自己独立的小木屋，一起种田再也不是梦!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104417_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104435_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104458_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104507_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104516_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104529_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104538_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104546_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104554_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104608_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104618_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104626_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104633_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104643_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104652_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104700_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104708_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104715_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104725_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104735_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104743_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104750_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104800_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104808_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104819_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104826_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104836_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104845_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104854_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104903_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104911_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180709/399_180709104919_1_lit.JPG	</imageurl><videourl /></doc>