<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743940</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743940.html</url><title>《战地5》连队系统深度讲解 打造你的完美士兵</title><datetime>2018-08-23 21:17:4</datetime><text>
	在“连队系统”系列文章的第二部，DICE的交战与核心游戏机制制作人Ryan 
McArthur将探讨《战地5》中最重要的功能之一，并让玩家一窥开发人员的观点。





	连队功能将是玩家的个人化收藏库，当中包括各式士兵、武器和载具，玩家可以在《战地5》的二战旅程中不断赢得并升级其内容。自定义你的连队，并亲眼见证他们的与时并进。打造你的完美士兵、和好友一同组队，并且踏上引人入胜的冒险路途。


连队是什么?


	连队是玩家个人装备的收藏，玩家能逐步完善这些收藏，并且依照最适合自己的方式来进行自订。这座军火库中包含玩家能拥有的所有选项：包括武器和武器的外观选项。游戏发行时即会包含载具外观自订选项，但玩家现在即可开始规划载具的外观。


	玩家可以将连队视为自己的一支私人军队（或者更准确地说，是两支军队，因为每个阵营都有一支），而玩家在《战地5》中所做的每个选择都将影响装备的外观与操作特性。


我的连队能进行哪些操作?


	连队存在的目的，在于让玩家以想要的方式游玩《战地5》。玩家将能选择不同的武器、载具和战斗角色，来应付不同的游戏情境。这代表玩家有更多的选择弹性，能随着想要的游玩方式、想要着重的游戏模式，甚至是一同游玩的队友来进行调整。玩家的连队越庞大，便越能适应《战地5》所带来的挑战。


	所以这次我们不会替玩家决定好游戏中的一切，而是交由玩家决定哪些情境对他们而言最为重要，并且自行决定接下来的培养方式。玩家可以根据其游玩风格选择适合的武器，并且选择该在载具和武器特殊装备树上走往哪个方向。玩家会开始自问：“我是否想要提升步枪准度”或者“我是否想要更坚固的坦克”等等的问题。就连所游玩的地图都可能影响玩家所做出的决策。在挪威的纳尔维克奋战时，玩家是会使用雪地迷彩来作为掩护，还是会因为喜欢绿色而照常使用绿色的涂装呢?


为何连队功能能为《战地5》带来乐趣


	别的不说，单是此系统所带来的多样游戏风格便能带来许多乐趣。有了如此多的选择之后，玩家所能做出的潜在组合也就大大增加，每名玩家也都将拥有相异且独特的连队。每名玩家新增了如此多的士兵、载具等各式自订选项。若将这些变化乘以64位玩家，便等于近乎无穷无尽的新花样。游戏中还有更多可以遭遇的事件，以及更多要应付的情境，还有一波未平一波又起的战情浪潮。


	在过去的《战地》系列作中，每款作品似乎都有不同的变化，而这次的《战地5》似乎又带来了更多采多姿的变化?


	《战地5》是我们有史以来打造过最庞大的沙盒世界。再加上损耗系统等创新的游戏机制，玩家将面对更为多样的新挑战，而这些挑战也将以崭新且有趣的方式呈现在玩家眼前。而这种解决问题和探索的面向，将以更为持久的方式，赋予游戏社群更有成就感的游戏体验。连队系统可不只有外观而已。外观的确可以改得十分酷炫，但游戏操作上的变更才是真正带来巨大影响的因素。而连队系统便在此方面扮演着重要的角色。


连队士兵有哪些兵种和战斗角色可以使用?又为何要这样设计呢?


	在先前的《战地》系列作中，每个兵种都负责十分多样的职责。对于新玩家而言，一时之间他们可能很难瞭解这些职责。举例而言，支援兵要怎么做才能为队伍带来最有效率的支援?是要靠火力压制、还是靠提供弹药，抑或是另有其他诀窍呢?战斗角色能提供更为确切的答案。


	在《战地5》中，我们希望战斗角色能代表更为明确的游戏风格。战斗角色可能一时之间会显得有点怪异，在专精化上的弹性也更少，但它们同时也能突破过去作品的窠臼，提供超出以往规则限制的新奇选择。简单而言，这种全新的游戏方式将能让新玩家在游戏时有更明确的方向。


	对老道的玩家而言，这个全新系统也是有益无害。资深玩家能透过更为专精的战斗角色来建立侧重特定战术的小队，并且还能实验各式各样的小队组成，找出主宰特定地图或模式的创新方式。现在，专业玩家则可以透过实验来精进与调整想要的游戏方式，将优势发挥到淋漓尽致，并且善用适合游戏风格和小队目标的特性来作战。





告诉我更多有关连队进度和自订选项的资讯吧！


	随着时间过去，玩家连队的核心元素也会在深度和广度方面不断演化。先谈到深度，深度代表玩家的士兵、武器和载具都会随玩家的游戏过程而演进。玩家将可以选择在特殊装备树上所要着重的方向，并透过这些装备来新增或改善各个武器面向。


	若玩家想探索每个选项，玩家可同时拥有多个同款武器与载具，并且以不同方式进行培养。举例来说，假设你特别喜欢MP40这款武器。你可以取得多把MP40，并且对每把的操作和外观进行不同的调整。其中一把MP40的腰射准度可能更高，而另一把可能则有更低的后座力。


	而说到广度，玩家在《战地5》战争旅程中可获得许多新武器和载具，并且能随升级获得更多额外选项。而这一切都和战情浪潮息息相关，战情浪潮是《战地5》中的全新活动呈现方式，它将随时提供玩家有关新装备与活动的资讯，让玩家不错过每个精彩时刻。随着我们不断推出新载具或游戏机制，我们也想透过活动、任务等方式来教导玩家如何操作这些内容。举例而言，玩家可能会看到德军一侧推出了新的机枪手，而盟军一侧则推出了新的伞兵。战情浪潮同时也能为多人模式游戏增添一抹史实色彩和剧情主题。


对于像你这样的DICE开发人员而言，你们会如何进行连队的个人化?


	好吧，我是个收藏家。我会想兼顾深度与广度。我会想拿到所有东西，在游戏过程中将每款武器、载具和战斗角色升级到最高级，然后再继续收集下一个。从外观方面来说，我在自订装备时会实验各式各样的极端设计。我对于配合周遭环境没有多少兴趣，我比较在乎看起来是不是最酷炫。我想要在一般的设计中找到有趣的呈现方式，让其他玩家心想：“我真希望我当初也有想到这点子”。


你如何确保其他玩家将能看到你所有的连队自订选项呢?


	在这一方面，比起《战地1》，我们这次决定玩得更大。自订选项在《战地5》中扮演了更吃重的角色，这不只是个锦上添花的功能，而是玩家身分认同的核心。若玩家在连队上投注了心力与时间，那么周围的其他人也应该要能看到这些努力。为达成此目的，我们改善了最佳小队的呈现，赋予玩家更多欣赏自己作品的机会。





你们打算如何完善连队系统和战情浪潮等概念，好让社群玩家能更轻松地理解?


	在战情浪潮方面，我们听取了许多社群的意见，舍弃了高级版通行证的商业模式，期望让玩家们在《战地5》的游戏进程中更为团结一心。而在连队系统方面，我们希望营造出一个让玩家感到简单明了的系统，为游戏增添更多价值和游玩方式，而不是徒增阻碍。


	身为开发人员，在先前的作品中我们的确有许多想要改善或新增的内容，而在将《战地5》打造为即时游戏的过程中，我们终于有机会做到这点。整个开发团队都致力于让《战地5》不断成长，并且提供更引人入胜且丰富的体验。我们目前正努力完成战情浪潮的第一季，称为“欧洲沦陷”，并希望藉此奠定未来几季我们在游戏支援上的标竿。第一季的内容将着重在战争的开端，同时会引进消耗系统和小队作战等新功能。玩家将能体会当时的科技进步如何影响战局，以及这些进步对《战地5》的影响。


在发行前，你们还会对连队系统进行哪些调整?


	连队系统将成为我们未来内部测试的一部分，玩家也将能在未来的《战地5》公开Beta测试中略为体验。当然，我们将会在发行后根据玩家的意见和新增的内容来持续改善连队系统。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535030067_226170.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535030078_744975.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535030085_973866.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180823/1535030095_530953.jpg	</imageurl><videourl /></doc>