<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745972</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745972.html</url><title>漫威最强超级英雄还是人类吗？惊奇队长身世解析</title><datetime>2018-09-23 20:53:4</datetime><text>
	随着《惊奇队长（Captain 
Marvel）》近日公布首个宣传片，我们终于了解到了这部将在明年上映的漫威电影究竟会讲些什么。但是在回答了很多疑问的同时，这段预告片也让粉丝们心中产生了更多的问题，而对于漫画中的卡罗尔·丹弗斯（Carol 
Danvers）并不熟悉的观众们可能就更加困惑了。比如，惊奇队长到底是不是人类?






	考虑到这一点，我们认为现在是向各位粉丝们介绍漫画中传统的惊奇队长的最好时机，下面我们就会向你介绍这位漫威最强超级英雄的身世，她的超能力，以及电影对漫画进行了什么样的改编。





惊奇队长究竟是人类还是外星人?


	简而言之，她确实是在地球上长大的人类。在预告片中她显然是失忆了，但她仍可以感觉到自己曾在这个星球上生活过。卡罗尔出生在一个普通家庭中，自己并没有超能力。在漫画中，她在一次意外事件中与克里族战士，初代惊奇队长迈-威尔（Mar-Vell）的身体短暂融合。


	多亏了这次意外，卡罗尔的人类DNA与科里族基因相融合，为她带来了强大的力量。所以虽然她本质上还是人类，但她的一部分基因已经变成了外星人。这就是她超能力的来源，这或许也解释了为什么臭名昭著的克里帝国种族主义者罗南（Ronan）居然能够容忍这样一个卑微的人类在他的星际舰队中服役了。


惊奇队长的超能力


	除了身为一个王牌飞行员和经验丰富的士兵以外，卡罗尔的超能力更是让她成为了漫威宇宙中最强大的超级英雄之一。她几乎拥有和绿巨人同水平的力量和战斗力。


	卡罗尔还有吸收宇宙能量以及其他形式能量的超能力，并用光子爆炸的形式释放出能量。在少数情况下她还会转变成更强大的双星（Binary）形态，爆发出巨大能量。预告片中也有这样的场面，暗示出卡罗尔会在电影中经历类似的转变。





卡罗尔的身世


	在漫画中，卡罗尔·丹弗斯被描绘成了一个有雄心壮志的年轻女性，她离开了自己的问题家庭并加入了美国空军。她的信条是“更高，更远，更快，更多”，表现了她对于飞得更高，获得更广阔视野的渴望。在空军服役期间，她遇到了伪装成人类的克里族战士迈-威尔。在一次意外的爆炸之中，卡罗尔的DNA与迈-威尔的DNA相融合，之后她便成为了超级英雄惊奇女士（Ms. 
Marvel）。几年后迈-威尔因为癌症去世，卡罗尔才继承了他的衣钵，成为了新一任的惊奇队长。


	这部影片明显对漫画中的情节进行了很大的改编。在漫画中，卡罗尔成为了复仇者联盟的一员，而并没有加入克里族军队，并在太空中冒险。然而预告片中清楚地表明了她的身世并没有改变——她经历了一段充满问题的童年，之后加入空军，最后成为了超级英雄。


卡罗尔的失忆症


	电影中另一个很大的改变是，卡罗尔似乎失去了自己在地球生活的记忆，给予她超能力的事故同时也抹去了她的记忆，让她被迫把克里星当成了自己的家。直到卡罗尔重返地球之后（作为一个尼克·弗瑞口中的“逃兵”），她才能断断续续地回忆起在地球生活的记忆。


	虽然这是惊奇队长故事中的新情节，但不难看出为什么漫威影业会把这个元素添加到卡罗尔的新故事中。她的成长经历和大多数漫威英雄相比都更加坎坷：她有一个虐待狂父亲，她也有远大的理想，十分渴望逃离周围的环境，并在天空中追寻自己的梦想。她的失忆症很可能既是她身体受到创伤的结果，也是她心中对不堪回首的往事的一种逃避。





	虽然卡罗尔并没有在漫画中患上失忆症，但她确实有人格分裂的经历。她经常会从卡罗尔·丹弗斯变成惊奇女士，在恢复成卡罗尔后会失去惊奇女士的全部记忆。这部电影可能就会从这种状况中借鉴灵感。


	同样值得一提的是，漫画中的卡罗尔并不是完全没有患上过失忆症。在1981年的漫画《年度复仇者联盟 第10期（Avengers Annual 
#10）》中，她的形象就被彻底颠覆了。她的超能力和记忆都被罗刹女（罗刹女当时加入了邪恶变种人兄弟会，而非X战警）偷走了。这对卡罗尔来说是一个全新的开始，她暂时加入了X战警，在一个叫做《The 
Brood Saga》的故事线中第一次变成了双星形态。这部电影也可能会从这些经典故事中借鉴一些灵感，即使我们也怀疑罗刹女会不会出现在这部电影中。


	原文地址：http://www.ign.xn--fiqs8s/topic-7/26896/feature/man-wei-zui-qiang-chao-ji-ying-xiong-shi-huan-shi-ren-lei-ma

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180923/1537707063_209015.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180923/1537707075_113241.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180923/1537707084_300842.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzgyODkxMTQwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>