<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739505</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739505.html</url><title>CSOL生化大逃杀入驻缔造者 霸主机枪风暴来袭</title><datetime>2018-07-04 09:48:5</datetime><text>好不容易盼来了难得的暑假，怎能不好好找点乐子呢?7月4日，《反恐精英Online》将迎来首个暑期版本。不仅为大家准备了新霸主机枪【朱雀】M249，缔造者模式中也将加入生化大逃杀玩法及相关主题方块。而游戏中的商城、仓库、密码箱界面也都进行了大幅优化。赶快一起来看看吧!

缔造者 生化大逃杀玩法

7月4日版本更新过后，缔造者模式中将会加入《反恐精英Online》经典玩法——生化大逃杀。在限定时间里，人类阵营和僵尸阵营将围绕生存展开一场你追我逐的游戏。游戏中僵尸可无限复活，人类除了逃命别无他选，而僵尸则要阻止人类到达终点，或者感染全部人类。

新版本中，缔造者模式将会免费为玩家开放所有的生化大逃杀全新方块。其中包含基本方块53种、装饰方块9种、装置方块31种。  其中在装置方块中，还为大家精心准备了斧钺、旋转尖刺、箭矢、尖刺墙壁、活塞尖刺、火焰陷阱等多种听起来就非常劲爆的陷阱方块，为大家的逃杀之旅增添更多乐趣!

同时，7月4日《反恐精英Online》缔造者模式还会加入一张生化大逃杀玩法官方地图——[生化大逃杀]林间遗迹。在这里，人类玩家将会发现，前有数不尽的陷阱方块围追堵截，后有穷凶极恶的僵尸玩家虎视眈眈，究竟如何才能逃出生天?恐怕只有你们来给出答案了!
新霸主 【朱雀】M249

新霸主级武器【朱雀】M249，使用100发.50凤鸣弹的特殊机枪，各方面属性均强悍至极。弹道可控性上要优于绝大多数步枪及机枪，具有中近距离的一枪爆头能力，右键更是可切换为威力更强的精准射击模式，伤害和精准度在所有模式的游戏中都有极佳的表现。

而在大家更为关注的生化模式中，只要在急速飞奔时以任意方式击杀僵尸，将可在30s冷却时间结束后再度开启一次急速飞奔，搭配上【无双】AUG开启极速飞奔2s无敌的设定，将有机会在一局比赛中获得两次短暂无敌!

当然，鉴于【朱雀】M249如此强大的远程持续稳定输出能力，使它在大灾变的战场上也拥有极为强大的战斗力。在对抗移动笨重、体型硕大的BOSS时尤其拥有奇效，相信哪怕是噩梦9的BOSS也架不住几把【朱雀】M249的疯狂弹雨洗礼吧!
7月4日~8月1日，【朱雀】M249将入库密码箱，并限时开启3倍惊喜爆率!同时，霸主级武器【无双】AUG也会在此期间限时入库密码箱哦!机不可失，感兴趣的小伙伴千万不要错过!
游戏UI改版

7月4日新版本上线后，你们会发现游戏中商城、仓库、密码箱界面变得跟以前大不一样了。其中，商城界面布局变得更为直观，版本相关的重要道具、官方推荐道具，以及销量最高的道具都能轻易找到。而仓库界面中，额外增加了3D角色装备展示效果，自定义武器套装数量由原来的3个扩展到了6个，方便大家更自由灵活地选择出战的武器。

同时在仓库界面与密码箱界面中，现在将可以通过边框颜色对武器价值进行区分了。当鼠标悬停在武器上方时，还可以看到其在竞技、生化、灾变三大模式中对应的表现。并且密码箱在新版本上线后终于可以支持十连开了，方便大家更轻松地获取福利。
以上就是《反恐精英Online》暑期版本的主要内容了，如果想要获得更多版本相关信息，欢迎登录《反恐精英Online》官网或者关注游戏官博及官方微信公众号。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094629_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094642_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094707_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094719_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094728_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180704/399_180704094737_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcwMjA2OTY0OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>