<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739620</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739620.html</url><title>《古剑奇谭OL》今日开测!全新CG啸咤风云!</title><datetime>2018-07-05 09:13:5</datetime><text>《古剑奇谭网络版》今日开启大规模删档【凌云内测】，7曰5日12:00至7月30日24:00，为来自五湖四海的修仙弟子敞开古剑世界的大门!同日发布全新剧情CG，风雨晦暝，诸恶横出，只待诸位仙之侠者剑斩长鲸，濯清玉宇!
本次【凌云内测】将集结六大门派，并首次同时开放十数种不同类别的深度玩法，满足你对国风仙侠的一切想象!以你之道，书写新的奇谭!

浮沉纵有时运宰，我自一剑天下白!
天地人三皇已去 六宗派济世人间
娲皇长梦伏羲老，神农遗踪何处寻。东海西荒皆不现，一片清风绕白云。
为仙者，修渡己身，心怀众生，斩天下妖邪，还世间清明。三十年前，秦陵一战，无数仙家英杰牺牲于斯。太华山、百草谷、补天岭三大宗门，于步云洲上携手创立秦陵之盟，以对抗随时可能破封而出的魔龙燎煞。

图片001 秦陵上空的浮岛“步云洲”，乃是秦陵之盟所在
太华山以天皇伏羲为正统，其下分御剑、妙法两派，以抵御为祸人间的妖魔为己任，广受修仙同道敬重和尊崇。百草谷乃人皇神农的旧居之所，生活着天罡和斩风两派，他们与墨者共同守护着冠月木。司命、咒隐两派源自上古寮族，世世代代在西南补天岭中守护着地皇女娲遗留的圣物。

图片002 三宗之下六大门派，各自信奉天地人三皇
如今，神明已远，诸恶横出。三十年前的魔龙之患还未平息，上古妖物相柳今又归来，更有邪剑伺机而动，累累杀孽。值此危难之际，三宗六派弟子今日齐聚太华，召集各路仙侠高手共襄盛举，接受剑心试炼，一同对抗天下妖邪!

图片003 邪剑降世，相柳复出，将天下苍生卷入风雨洪流之中
踏入仙山寻我道 随心而为自逍遥
在《古剑奇谭网络版》的世界中，修仙即寻道。道可以是目标，亦可以是结果。随着对某个或某些领域的探索和深入，你的每一个行动、每一次选择，都将引领自己成为与众不同的存在，成就属于自己的道。

图片004 御剑——以剑气化漫天飞剑，如疾风骤雨

图片005 妙法——以音律入道，利用五行转化施以强击
御剑致力于斩妖除恶，剑招凌厉，妙法则注重内修，爱好风雅;天罡以军建制，纪律严明，斩风虽散漫自由，却最为重义;司命笃信女娲，博爱世间万物，而同样信奉女娲的咒隐，却藏身于黑暗中，尤擅毒蛊之术。六大门派各具特色，各有故事，对弟子的要求也不尽相同，对道的理解与追求更是千差万别。可以说，从踏入游戏的那一刻起，各位仙家弟子的寻道之旅已经启程。

图片006 天罡——双持兵刃，激化战意，对机关术研究颇深

图片007 斩风——豪情大义，不讲俗礼，惯用巨剑却迅如疾风
无论是拜入门派、学习专精，还是入世成为某个组织的一员，甚至仅仅热衷于寻宝、烹饪或者垂钓，都是你自己的选择，也是你所寻求的道路。只要合你心意，想做什么便可以做什么，无需在意俗世纷扰。
手中的武器是否精良，自有致力于战斗的修仙弟子需要去关注。但如果你偏爱音律，大可以以此为道。踏遍山川，只为寻一处理想净土，心无挂碍地抚上一曲。

图片008 司命——手持法杖，护爱众生，即可退敌亦能治愈同伴

图片009 咒隐——幽暗诡秘，擅长蛊咒，夺命救人仅在一念之间
多重玩法任意享 全新乐趣首曝光
当然，“道”绝不仅仅在于剑斩妖邪，或是抚琴高歌。《古剑奇谭网络版》力求带给大家最纯粹、也最多元的快乐。无论你喜欢单打独斗还是团队作战，或者厌弃了杀伐，只想在这红尘之中放松游乐，都可以找到适合自己的玩法，将自己的道贯彻到底!

图片010 浴日光阵——双人多组对抗，真正考验友谊的时刻!
随着修仙层级的不断突破，各位弟子可以体验的内容也将不断增多。除了十洲剑试、铭峰论剑等同道切磋的机会外，大家还可选择接受血露薇的高难度悬赏，挑战一下自我极限，或是燃起阎浮灯，做一名青灯行者来引领亡魂、击退恶灵。

图片011 斗战狂沙——众多修仙者的乱斗沙场
此外，惊险刺激的“斗战狂沙”、讲求默契配合的“浴日光阵”、可爱休闲的“真实之境”等诸多全新玩法，也将在本次测试上线，带给你无限精彩和欢乐!

图片012 真实之境——疯狂轰炸的乐园，需要照影形态才能加入哦
7曰5日12:00至7月30日24:00，《古剑奇谭网络版》迄今为止最大规模【凌云内测】将随时敞开大门，与你一同游历古剑世界，在多种深度玩法中，寻找属于你自己的道!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091238_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091230_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091226_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091221_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091214_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091209_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091203_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091158_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091151_1_lit.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091145_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091139_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180705/399_180705091133_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzcwNDY4MDg4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>