<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103746995</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3746995.html</url><title>《真三国无双8》制作人铃木亮浩回应玩家质疑 关于Steam中文、开放世界续作</title><datetime>2018-10-10 19:08:1</datetime><text>
	打从《真三国无双8》推出以来，玩家反应都是正反两极，针对开放式世界的言论也有不少。而早前GG前往日本TGS 
2018的采访期间，拜访了光荣特库摩的总部，更特别为大家找来了《真三国无双8》的制作人铃木亮浩，究竟一路走来他有什么感想？而未来《真三国无双8》系列又会如何发展？今次他将会向大家来一个真情剖白！





“可以预想的批评声音”


	谈起《真三国无双8》，推出以后玩家的反应不用多说，我想很多朋友都已经知道，铺天盖地的骂声、对开放式世界的指责可说不绝于耳，那我们找来铃木制作人，第一道问题当然是问及他对玩家意见的看法，他表示其实这些都是预想範围之内，“不管是正面或是负面的意见，在我了解后其实也没超出我的预期，在收集到意见后，有一种果不其然的感觉，而负面批评中某些部份，通过确认大家的想法后，更加坚定了我改进这方面的决心。”及后，铃木制作人亦提及，他知道大部份玩家对于这套作品的看法，“玩家的意见非常简单明了，只有单纯的喜欢与不喜欢，完全是非黑即白的回应。”





从发售期的令人期待，到推出后受到玩家的批评，铃木制作人真是感受良多


“不是开放世界的问题”


	这些密集式的批评声音中，游戏被抨击得最厉害的，绝对起用开放世界的部份，当年宣布起用了这个方式，原本外界一致期待的，但推出后却出乎了大家的预想，对此铃制作人亦有聆听到玩家的反映，他在细心分析后，了解到这并不是开放式世界的问题，“开放式世界中，当中在平衡度的调整部份，我承认有很多还未做得最好的地方，对于这方面我是感到遗憾及后悔的。”





“FPS的问题已经改善”


	除了开放世界外，另一个不少玩家集中批评的地方，就是在游戏的帧数(FPS)部份，铃木制作人亦得知亚洲玩家的反应，“特别在亚洲地区的玩家，很多都说这作为动作游戏是完全不可接受的问题，这方面我也感到有很大的责任。”为此，他亦想向各位玩家作解释原因，“游戏是采用了很多新的技术，我们希望游戏在视觉上有很大的提升，但FPS的问题在某些情况下都强差人意，亦会有LAG机的情况发生。”而面对这个问题，在九月份制作团队已经推出了更新档，令情况得以改善，但同时亦引伸了另一个问题，究竟令FPS改善的情况下，会否令游戏的质量变差呢?铃木制作人亦正面回应，“不会，唯一牺牲的是在画质方面，但玩家是很难察觉得到，士兵的数量上亦不会减少。”





FPS的改善，又会否再次吸引到新玩家加入呢？


“任务细节再作调整”


	谈完了大概的系统部份，终于都问及了不少玩家都期待的游戏内容部份，有很多玩家都批评《真三国无双8》中，任务太单调而且不停重复，铃木制作人也认同这是一定要改善部份，然而他亦表示当中其实存在着一定的难度，“更新档方面，最大问题是游戏最核心的部份不能改，不过今后会以DLC的形式，将一些新的剧情带给大家，任务及细节方面也会制作得好一些。”至于会有什么新更新，除了刚公佈的二人同时游玩外，接下来还会有一些新服装、新剧情、新的武器及动作，只可惜还在宣传计画阶段，铃木制作人也只能敬请大家期待一下吧！





铃木制作人说未来将会有更多不同剧情更新，敬请大家期待一下


“想解决弓箭的问题”


	《真三国无双8》另一个最为玩家诟病的地方，就是在游戏中有着很多不合理的地方，当中最严重的是在弓箭攻击的部份，而这一点也是令铃木制作人相当头痛，“不合理的地方当然会再作调整，至于弓箭的部份，我们也一直想改过来，但这个是AI的问题，暂时还未有时间进行改善。”还有一个游戏中玩家常遇上的移动手段问题方面，虽然玩家已经能利用瞬间移动到各个主要城镇，但有时与任务目的地也有着一定的距离，铃木制作人亦表示这些能作“瞬移”城镇亦渐渐增加，但始终是有一定的数量限制，“我们已经能制作出一个让玩家可以瞬移到地图任何位置的系统，但若果这个一加进去，是会毁掉整个游戏体验，至于玩定对移动很费时间这个想法，我们已经有这方面的认知，未来将作出若干的修改。”





铃木制作人亦知道弓箭在今次的《真三国无双8》的威力……


“更新将持续一段长时间”


	可能玩家没有察觉，在游戏推出以来，已先后推出过不少的更新档，这段期间制作团队可说是花了相当的时间去作改良，但其实为何会选择更新，而不是重新制作一款新作品呢?铃木制作人亦想向玩家表达身为一个制作人应有的态度，“作为开发者，我要对自己的产品负责，最好是把自己的产品打磨得越来越好，这是开发者的源动力。”另一方面，他亦提及了在商业方面的考虑，指从公司的角度而言，项目的利润是长期性的，现时很多游戏公司都会花上几年时间去营运一套作品，亦会推出很多DLC来提高商品的利润。至于游戏要更新到何时，铃木制作人亦笑言，“很难说，应该会持续一段颇长的时间，之前九月份有一个大更新，十月也会有，还有很多是未能对外公佈，但更新是不会在一次或两次就会停掉。”





更新将不会在短时间内完成，大家想要《真三国无双9》的话可要多等一阵子了。


“开放世界，可能是派生作品”


	回应了系统及游戏相关的内容后，当然要谈及一些未来的动向，现在游戏正在不断的更新，而且据铃木制作人所言，仍需要花上一段时间，那不少玩家心中应该会产生一个疑问，下一集、或是《真三国无双8：猛将传》究竟要待到何时?铃木制作人亦直接回应，“这方面很难说，有可能是同时进行，只不过目前还未有《猛将传》或是第九集的考虑，而手机方面是有一款《真三国无双 
斩》推出，但在第八集还未改善好之前，是否有新作也很难说。”话虽如此，但铃木制作人亦有谈及，《真三国无双》是有一些企划书，只不过还有讨论阶段而已。此外，我们亦有问及开放式世界的问题，面对外界如此激烈的声音，铃木制作人则表示若让他选择的话，是极有可能用回这个元素，“开放式世界的发展真的很大，当然要令内容丰富是有一定难度，说到底就算是用回开放式世界，究竟这是一款派生作品、抑或是正统续集，这些还是要商讨后才能决定。”





若果将开放世界变成一款派生作品，玩家间又会否能接受到呢?


“STEAM事件令我无计可施”


	访问来到尾声，我们当然想听一下铃木制作人的心底话，面对那些铺天盖地的批评，其实他心里已有了准备，知道玩家会对什么地方有意见，“心理上我是能够承得了，这些问题都可以用平静的心情来针对解决，进展方面亦比较顺利。”但想不到的是，却有一件事令他耿耿于怀，“当初游戏的日文版推出后，STEAM有一些玩家『走后门』，利用不法的手段拿到了中文的语言包，这事在玩家间传开了，大量玩家购买了STEAM版，这个中文版本身是测试用的版本，只好将这个删掉。”如果有留意开游戏新闻的朋友都会知道，此举后来演变成对游戏的声讨行动，他亦在STEAM的评价中看到大量玩家批评的留言，“这次删档的动作在日本及华人地区，也受到了铺天盖地的批评，这是我预计不到的，亦是我心情最受打击的一段时期。”





在中文语言包被删除后，游戏受到不少STEAM玩家的攻击


铃木制作人给玩家的寄语


	最后，GG希望能挽回大家对《真三国无双8》的信心，铃木制作人亦向大家表达了自己的感想：


	如果是当初FPS的情况，已经在三个星期前得以改善，大家可以消除了这方面的疑虑，另外在游戏体验当中也作了很多的调整，操作及细节上亦作了很多的改良，玩家现在可以轻松进入游戏，以竞技场的方式来游玩，游戏本身的面貌已经发生很大的改变，我希望玩家能重新回去尝试一下。


访问后感


	的确，游云是很少在访问后提出自己的感想，因为整篇文章的主角是制作人，若果在最后加上自己的意见总有点说不过去，但这次却破例有些事想跟大家表达，首先今次的访问真的很感谢光荣特库摩的协助，最初我认为是不应该找铃木制作人访问，其实他只要再制作一款用回以往风格的《无双》，已经可以将之前的事一笔勾消，善忘的玩家是会继续支持的。但他仍然是勇敢的站出来，以制作人的身份来面对游云各式各样、令他难堪的提问，有这样承担的制作人，大家不如给他一个机会，去试一下这部作品吧。


原文链接：点此

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169222_602457.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169234_282513.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169250_350833.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169264_138988.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169277_583474.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169311_199991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169326_519178.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169346_260727.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181010/1539169361_840219.jpg	</imageurl><videourl /></doc>