<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738059</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738059.html</url><title>以太三国：定义新一代区块链游戏</title><datetime>2018-06-21 15:14:3</datetime><text>2018年已过半，区块链作为新兴的技术领域热浪一波接着一波，而在2017年底随着第一款爆炸的区块链游戏CryptoKitties夺取了人们的眼球之后，区块链游戏犹如雨后春笋般涌现。
随着传统游戏开发商进入区块链的洪流，游戏的类型从单纯收集收藏逐步加入更多的变化，越来越“游戏化”。不少传统游戏开发商表示，区块链游戏最初的形态只能算是图形化的炒币工具，先进入的“玩家”购入的“宠物”在市场上流转，赚一笔金，而最后接手的就成为被收割的“韭菜”。而基于现有的区块链技术及环境之上如何让游戏真正“可玩”，让投入资金和时间进入游戏的玩家真正能够通过智慧获得收益和快乐，是所有游戏研发者共同的课题。
日前，一款以三国为题材的区块链游戏【以太三国】(EtherKingdoms)开启预售，我们来看看这款游戏是否能给区块链玩家交付一份不错的体验报告。
EtherKingdoms是基于以太坊的三国世界，这里的数据全部储存在以太坊区块链中，无法篡改，资产永久保存。玩家在游戏中收集和培养来自三国的将领，并派遣出去进行探索，招募更多将领并放到市场上出售;也可以派遣将领参与战斗，争夺游戏内代币Edom，Edom是遵守ERC20协议的以太坊Token。小编认为，Edom的价值与游戏表现好坏关系较大。
【将领系统】

将领是EtherKingdoms游戏中的核心资源，玩家收集并培养各色将领卡牌，将它们搭配成不同的阵容进行探索、战斗。
所有将领被划分为4个阵营——蜀魏吴群，根据将领在史料及小说中的名气、能力，划分分为三星、四星、五星。每位将领拥有四维属性，分别是生命、武力、统率、智谋，并拥有三到四个羁绊人物，与羁绊人物同时上阵会获得属性加成。另外，每张将领卡牌会拥有一个随机的战法。
同名将领卡的星级、四维属性初始值、羁绊人物是相同的，但是四维属性的成长值会出现绿、蓝、紫、橙、红五档品质，它们将决定该卡牌培养的潜力，在培养的过程中选择更好的策略来进行陪练也将为卡牌提供额外的属性点数。

目前游戏正在预售阶段，玩家可以通过预购的方式获得随机的四星或五星将领卡牌，这比将来在游戏中探索获得将领卡牌更加便捷和便宜，是玩家前期积累实力的绝好机会。
【探索系统】

只要拥有一张将领卡，就可以开始探索了。玩家可以同时派遣三支队伍进行探索，每次探索需要耗时16小时。派遣队伍的人数以及阵容搭配的情况将会影响探索所需的花费与探索获得的将领卡牌。队伍人数越多，花费越高;阵容四维属性越高越有可能获得高星卡牌，并且阵容中未上阵的羁绊人物的获得权重会得到加成。
在探索这个玩法中，使用更巧妙的策略可以让您获得更丰厚的回报。
【交易系统】

玩家可以将获得的暂时用不上的将领卡牌放入交易市场售卖给其他有需求的玩家，这是传统集换式卡牌游戏资源优化的重要玩法，而区块链技术为游戏提供了实现这种玩法的极好的平台环境。玩家可以出售没有培养过的卡牌(白卡)，也可以将培养过的卡牌以更高的价格售卖。
最快搭配出满意的队伍的方法就是在市场中购买心仪的卡牌了，但从中挑选出最适合自己且性价比最高的卡牌，才是买卖的成功之道。
【战斗系统】

EtherKingdoms的战斗系统采用的是天梯模式。玩家进入天梯之后只需花费Gas就可以挑战由系统给出的5位对手，挑战胜利后即可获得高位的排名。战斗方式使用的是比拼队伍整体数值的回合制战斗。挑战方挑选出不多于6名将领，对抗被挑战方最近一次战斗使用的阵容。队伍的智谋决定了战法的发动与先后手;武力相当于攻击力，影响己方攻击时给对方造成的伤害;统率相当于防御，影响己方被攻击时的伤害减免;生命值首先降低到零的一方判为战斗失败。
根据自己在天梯中的排名，玩家每天可以领取到一定数量的游戏代币Edom，使用Edom可以兑换更多的将领卡牌。
核心战斗的规则给不同的阵容搭配创造了可能。比如主武力辅智谋的暴力破防流，主统率辅武力的防御反击流，主智谋辅武力的先发制人流等等。不同流派的阵容，也应搭配对应的战法，才能发挥最大的效果。究竟王者谁家，就要看玩家的智慧了。当然，运气也是实力的一种…
【开发计划】
在游戏官网上，官方列出了直到2019年底的详细的版本计划，目前游戏已经开始预售，并计划于6月28日预售结束，并在6月29日开放交易、养成、探索、天梯等主要功能。

预售期间除了提供限量的1888张将领卡牌预售之外，现在注册的玩家只需要支付Gas费用就可以免费领取一张入门级的三星卡牌。并且通过邀请好友进入也可以获取定量Edom作为奖励。有兴趣的小伙伴可以查看EtherKingdoms的官网详细了解。
利用区块链技术去中心化、信息不可篡改、公开透明等特点，为玩家提供好玩、有保障的游戏成为了游戏开发人不断探索创新的目标。EtherKingdoms的出现是传统游戏和区块链技术的碰撞产生的新的火花，不论从画面品质还是游戏玩法来看，都为行业立下了新的标杆，给区块链游戏行业带来新的希望。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151315_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151322_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151330_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151337_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151346_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621151355_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>