<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737429</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737429.html</url><title>返还银两高达100%《刀剑英雄》超多福利抢先看</title><datetime>2018-06-15 11:50:1</datetime><text>《刀剑英雄》(畅游旗下)2018年度资料片“斗神传”即将于6月22日诚意公测，变强指引系统、星宿之力系统、职业平衡调整和绿色优化新服携手超多福利火热来袭!心动不心动?点燃你的激情，就在此刻!
新服推荐：双线六区-重出刀剑(常规服)、绿色区-再聚江湖(绿色服)
两组有转宝新服即将火热开启，十四年江湖路，诚邀你的回归!超级返利“未老宝刀”一键秒升2转99级、全民红利超级开启、老友回归送亿万礼包、新服预报名必得75级极品护腕、70腰带、80转赤诚套装、金法宝、青龙胆。更有第二十八届公会争霸赛千元点卡大奖、王者精金、升华石、赤龙胆、金色法宝、神兵熔炼结晶等大量极品道具等您拿!
点击立即进入新服预报名页面&gt;&gt;&gt;http://activity2.changyou.com/dj/enroll/pc/index.jsp
点击立即进入公会争霸赛页面&gt;&gt;&gt;http://activity2.changyou.com/dj/guild/pc/index.jsp

图1：点燃你的热情

图2：新服预报名开启
【新服放利 返还银两高达60万】
6月22日，两组双线新服【重出刀剑】、【再聚江湖】公测同日开启。
本次新服大招持续不断，除了开启一组永不上架抽奖包的绿色优化服务器外，凡是VIP玩家登录新服还可获得对应VIP级别银两返还，新服角色到达2转299级且在新服消耗2000元宝可最高获得返利总额60万银两。

图3：VIP等级返利银两
【新服冲级 绝版护符给你】
“未老宝刀”再来袭!账号注册时间越久获得红利越多，更能获得秒升2转99礼包，得“纵横江湖”绝版护符。新服冲级赛再次开启，到达1转60级前1000名新服老玩家即可获得丰厚奖励。每个新服务器都将开放千名名额，可以说是只要回归的老玩家在规定时间内达到1转60级，将人人有奖，最高可得60000元宝!
还有多倍经验大放送!6月22日至6月29日，全服开启200%经验奖励。还等什么?赶紧相约新服并肩作战吧!

图4：争当最强家族
【最强家族 凭实力拿元宝】
最强家族新服活动来袭!6月22日起，玩家可以登录活动页面，按照要求填写家族名、族长名、手机号并且选择新服报名后，即可成功领取“家族卡”。家族卡可供十人共同激活，激活后可获得7天的缘定三生(绑定)。
最强家族的评选分为等级积分排行榜和战力积分排行榜两种，同一家族的玩家到达3转可获得积分，每个卡激活角色的积分总和作为排名，每个服务器取前10名家族，共同瓜分78万元宝。此外，家族卡里战力排在前三名的玩家，还可额外获得永久的专属护符(绑定)。
点击进入最强家族活动页面&gt;&gt;&gt;http://activity2.changyou.com/dj/family/pc/index.jsp
【海量红利 送礼送到手软】
活动期间，等级≥80级且活跃值≥120的玩家可以在洛阳(128，112)红利商人、沉璧礁(53,103)红利商人处进行账号鉴定，即可一次性获得大量红利。不仅如此，参与干戚重生、武闱、纣魔重生和开活跃宝箱可得红利，老友玩家可得额外红利，红利可在红利商人处购买各种珍稀实用道具!
活动期间，等级≥80级的玩家上线可获得21天有效期的天降大礼包，玩家每天在线满15、40、90分钟可点击打开领取各种道具奖励。此外，等级≥80级的玩家每天点击日历签到也可得绑定奖励，签到20天可以获得一个绝版永久护符!
活动期间，符合条件的玩家每天可以到洛阳(136，161)、沉璧礁(66,60)剑一处，对话领取“剑意”BUFF和30点红利，每天限领一次，BUFF不能叠加。还可以每天可在洛阳城阿蝶处免费领取宠物外观激活道具，每天限点一次，连续领取六天可获得全部奖励。
【老友回归 你想要的都有】
超过30天未登录的80级及以上的“刀剑老友”，在6月22日9:00后上线即可在瓦当镇风无机处领取“重归经典”道具一个，使用后获得“重归经典”状态，组队杀怪全队将会获得1.35倍的经验，同时给队员和自己加3%物攻3%元攻加成状态效果持续20天，20天内每天上线获得15点活跃值!
老友通缉令再次下达!通缉名单的上的玩家上线后前往风无机处获得通缉回归礼包。通缉回归礼包将使玩家获得一个王者归来光环，持续20天。20天内每天上线即可获得15点活跃值，与活跃玩家组队杀怪，均可获得1.45倍经验。并给队员和自己加5%物攻、5%元攻加成。
活动期间，除当月新服外，所有80级以上活跃玩家，在日历签到中，签到3天领取绑定的永久80级赤诚衣服，7天领取赤诚头，15天领取赤诚鞋，20天领取元老武器(元老?孟劳系列)。
打开重归经典礼包、王者归来礼包时，同时获得“元老回归赤诚礼包”，礼包内含80级赤诚鸿蒙套及元老孟劳系列武器一把。
6月22日，《刀剑英雄》“斗神传”诚意公测，喊上你的朋友一起江湖重聚!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615153702_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615153656_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615153651_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615153643_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>