<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741080</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741080.html</url><title>女性游戏巨头叠纸游戏确认参展2018ChinaJoy</title><datetime>2018-07-18 10:14:0</datetime><text>
	随着手机的普及，移动端游戏市场逐渐崛起，越来越多的女性玩家群体也愈发被市场所关注。2017年底横空出世的《恋与制作人》无疑是一匹黑马，公测仅10天便冲进IOS畅销榜前十，同时引爆了社交网络，让业内看到了女性向手游的广阔前景。而制作出《恋与制作人》这样爆款手游的叠纸游戏，旗下的暖暖系列换装手游也在女性玩家中一直保持着极高的热度。近期刚结束首测的3D新作《闪耀暖暖》，更是收获众多好评。今次2018  China Joy，叠纸游戏也确认将参与展会。





深耕女性游戏领域，一切只为玩家的少女心


	从最开始的《暖暖的换装物语》，再到后来的《暖暖环游世界》、《奇迹暖暖》、《恋与制作人》以及还未公测就广受关注的《闪耀暖暖》，不难发现，叠纸游戏旗下的产品无一不是高质量的精心之作。





	五年来，暖暖系列依旧在女性玩家中拥有超高的人气，正如同美国的“芭比娃娃”一样，“暖暖”也已经变成了“中国娃娃”的一个代名词。暖暖系列的每一件衣服都令人惊叹不已，从服装的设计、到每一寸细节都倾注了制作者的心血。尤其是近日马上要开启公测的次世代3D换装手游《闪耀暖暖》，真正做到了360度无死角的“精致”。





	乙女产品《恋与制作人》则以其出色的人设，扑朔迷离的剧情，交互式的恋爱模式，给玩家带来了无与伦比的沉浸式游戏体验。游戏的四个男主角更是晋升至“国民男朋友”的高度。白起、李泽言、许墨、周棋洛四个名字早已深入人心。


	对于女性玩家而言，相比硬核的男性用户作为主导的游戏，叠纸游戏都能给其带来独一无二的游戏体验。此外，在叠纸游戏看来，所谓“少女心”，本质并不是浅薄的傻白甜或玛丽苏，而是能始终用纯真、勇敢、无畏的青春之心去应对生活中的一切。保持乐观的心态，用尽全力追逐自己的梦想。


	对于过去的国内游戏行业而言，无论是端游还是手游，大部分的游戏公司主攻男性玩家，女性玩家游戏群体没有得到应有的重视，导致国内的女性游戏市场成为了蓝海区域。然而，叠纸游戏坚持初心，保持对“爱”与“美”的追求，暖暖系列中对于服装的打磨，《恋与制作人》的三年酝酿与研发;无论是环环相扣的剧情、精致的画面还是立体的角色形象，叠纸游戏秉持着为女性玩家带来最真实的游戏体验及情感寄托的理想，收获了诸多好评。暖暖系列满足了女性对美的需求，而《恋与制作人》则为女性玩家构建了充满爱的世界。


国际化与IP化， 构建爱与梦想的世界


	2015年推出的《奇迹暖暖》，一度高居IOS畅销榜第二。由于其在国内的出色表现及受欢迎程度，叠纸游戏后续在美、日、韩等诸多国家也进行了发行并获得了显著的成绩。据悉，在韩国平均12个人中有1个人玩过暖暖，而暖暖在美国的人气也非常高。《奇迹暖暖》不仅是作为国产手游出海，同时也以其宏大的世界观、无数件独具匠心的服饰传播了中华文化，其中，云端系列的中国风华服让海外玩家赞不绝口。


	在IP衍生方面，叠纸游戏也有着不错的表现。IP衍生品应该为IP本身服务，在叠纸游戏看来，之所以会去做IP衍生，也是为了回应玩家们的期待，将虚拟世界里的美好具现化来满足玩家们的情绪投射需求。《恋与制作人》官方周边徽章在首次上架的几分钟之内，库存4000套就被玩家一抢而空。在这之后，叠纸游戏还陆续推出了一系列周边，都获得玩家好评。


	相较于游戏的火热，叠纸游戏本身却是相当低调。作为第一次参加China Joy的展商，不知道它会给我们带来什么样的惊喜呢?让我们拭目以待!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10140RL3-0.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10140V002-1.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10140U1M-2.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10140V3H-3.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180718/10140R003-4.png	</imageurl><videourl /></doc>