<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063735744</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3735744.html</url><title>斗鱼黄金大奖赛第四季总决赛6月6日开打，豪门云集！</title><datetime>2018-06-05 14:47:0</datetime><text>这个六月对于吃鸡迷来说是一场狂欢，首届绝地求生PCPI大赛刚刚落下帷幕，斗鱼黄金大奖赛第四季总决赛将于6月6日正式开打。从精英赛中脱颖而出的TYLoo、17team、KING、LGD、LYG、BA、COG、Asgard、WAY、Jteam、FGA、QG、KSG-Ares、Newbee、NW、TW等16支顶级战队将会展开最后一轮的角逐，共同争夺高达46万的巨奖。

黄金大奖赛作为国内首个由直播平台与蓝洞公司联合打造的吃鸡赛事，可谓开创了国内大型自制赛的先河，并受到了千万玩家的追捧。为了让国内战队能积累更多国际大赛的经验，让平台自制赛也可与国际赛事相接轨，在本次大奖赛第四季，斗鱼更是首次设立FPP模式与TPP模式双料冠军。那么究竟在总决赛中，斗鱼与各支战队又会带来怎样的惊喜呢?
17team战队能否延续神奇
作为国内颇具人气实力的吃鸡战队，17team战队可谓满载荣誉，接连拿下了QGC新春邀请赛冠军、斗鱼黄金大奖赛第三季殿军等多项大奖，战队“队魂”17shou丷也曾获得“金枪王”的称号，战队其他队员17shox、17qmcc以及17  47gamer等也是国内顶级的吃鸡选手。此次作为特邀战队参赛的17team受到了众多水友的关注与追捧。


17shou丷以及队友们也未辜负粉丝们的期待，在比赛中展现出了恐怖的统治力。在精英赛阶段，17team战队掠下了“5鸡”的惊人战绩，力压所有参赛队伍，高居榜首;在队伍击杀榜上，以126杀的战绩高居头名;17shou丷再展现出他“金枪王”的风采，拿到48杀居个人击杀榜的第二名;最终17team战队也以7580的超高积分顺利挺进总决赛。


然而令人没想到的是，17team战队在精英赛阶段结束后，参加首届绝地求生PCPI大赛时，表现更为“残暴”。在PCPI大赛首日，17team战队就以17杀的战绩吃到首鸡;5月28日，胜者组比赛中，以1885的第一积分挺进总决赛;在PCPI总决赛阶段，17team战队在FPP模式与TPP模式分别拿到第五与第二的好成绩，两个模式的总积分高居第一;队伍击杀榜上，拿到148杀的战绩同样也是第一;个人击杀榜前五中更是有三名是17战队的队员。
从这一些列数据来看，17team战队堪称是PCPI大赛中综合表现最强的队伍。究竟17team战队能否在大奖赛总决赛延续精英赛与PCPI大赛的火爆状态呢?
除了17team战队外，TYLoo、KING、LGD、LYG、BA、COG、Asgard、WAY、Jteam、FGA、QG、KSG-Ares、Newbee、NW、TW等15支晋级总决赛的战队同样看点十足。如TYLoo战队，在本次大奖赛中堪称是最大的黑马，精英赛的总积分甚至力压17team战队一头;又如COG战队，战队x8、走黯等均是目前斗鱼中大火的吃鸡主播，他们又将与17shou丷产生怎样的火花呢?再如NW战队，同样也入围了PCPI大赛，战队队员也同为斗鱼大主播的紫蓝在PCPI大赛首日中发挥惊艳，率队登顶大赛首日积分榜……而究竟这些顶级战队在大奖赛总决赛中又会带来怎样的天秀呢?又有哪支战队能笑到最后呢?一切答案将在明天正式揭晓!
大奖赛已成国内最具代表性的吃鸡赛事
自斗鱼黄金大奖赛举办之后，国内各大直播平台的大大小小吃鸡赛事也层出不穷。然而凭借着斗鱼在行业中的资源优势以及蓝洞公司的支持下，大奖赛无疑成为最受欢迎的那一个。据相关数据统计，如今的大奖赛第四季的海选赛阶段，赛事总热度就已突破千万!


除了得到众多水友的支持外，大奖赛的权威性越来越得到绝地求生官方与国际吃鸡大赛的认可。如此次PCPI大赛的参赛名单是通过对今年1月至4月间官方的授权赛事成绩进行甄选而出，在今年的这段时间内，国内名气最大的无疑是黄金大奖赛，从PCPI参赛队伍的名单也不难看出，凡是参加过大奖赛的战队基本都在受邀范围之内。这无一不说明，如今大奖赛已成为国内最权威、最具代表性的吃鸡赛事。期待未来，斗鱼能在大奖赛中带来更多的精彩!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605144625_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605144636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605144652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180605/377_180605144700_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>