<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745730</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745730.html</url><title>TGS 前奏：宅男的天堂，3DM肥宅的秋叶原初体验</title><datetime>2018-09-19 22:40:1</datetime><text>
	金秋九月，炎夏渐去，东京电玩展（下文称TGS）临近，3DM高层突然皈依我佛，普度众生，赐予了我可以亲临现场的机会，并且时间安排上给予了我大大的福利，居然在展会媒体日之前让我有时间可以来到全世界宅男的天堂——位于东京都千代区的秋叶原。首先现在这里跪谢3DM的各位领导让我这个肥宅可以有这样的朝圣机会，我是一个来过秋叶原的肥宅，没来过的都是弟弟！





	秋叶原乍看和普通的繁华商店街没有什么特别大的区别，但实际上是宅男们藏污纳垢……啊不对！收获喜悦、交流心得的美妙空间。这里最多的就是三种店铺——电器、动漫、游戏，辅以一些定食屋、女仆咖啡店（街上叫卖和招揽客人的小女仆们个个都可爱极了）等等。








	在秋叶原主大街上还碰巧看到了穿着马里奥cos服的一群玩家再开卡丁车


	相信大家一定也都在各种各样的动漫、影视或者游戏中多少了解过秋叶原的情况了，我作为第一次来到圣地的羞怯肥宅，也不装什么收获满满的满级玩家，简单和大家分享下初体验的心得：游戏好玩、漫画好看、东西好吃！


游戏好玩：


	作为游戏媒体工作者，到了此地以后信号接收器自然是调到了拉满状态，从地铁站出来一眼就能望到SEGA电玩中心，相比于国内《拳皇97》与《三国战纪》在街机厅热潮褪去以后整个街机行业断崖式下滑相比，日本的电玩中心依然有着很强的生命力，除了不怎么坑钱的抓娃娃机（我水平很低，但也在使用100日币的硬币尝试12次以后抓起了一个可达鸭）。另外在日本的电玩中心里，有些机器我并没有见过，比如可以使用卡牌在一个巨大的操作屏幕上操作兵团战斗的三国游戏，可见维持一个行业的生命力，靠的还是不断更新的技术与游戏玩法革新的双向支持。





	同时，在很多的游戏店铺当中，无论是最新的主机——PS4、NS、各种特典版本（战神、P5等）的主机以及最新的游戏——《古墓丽影》，这些自不必说，肯定是一应俱全，同时也有NGC这样的考古机器以及各种旧主机上的游戏卡碟依然在售卖，除了经典的游戏可玩性很高之外，二手专卖给想要收藏的宅男也是秋叶原游戏生态之一。





	这里必须说一点，日本虽有很多很多的游戏玩家，但是几乎全部都是主机玩家，PC玩家（steam用户）在日本游戏玩家中的比重很低，所以整个秋叶原只有寥寥几家电脑硬件外设店铺，绝大多数都是贩售PS4和NS相关软硬件的店铺，什么？你问我XBOX在哪里？呵呵……





	哦对了，NS的amiibo这里也能找到很多，我自己就买了两个《荒野之息》的林克amiibo，简直帅的鸭批！！！





漫画好看：


	咳咳，这里不管是正经的不正经的漫画都很好看就对了！


	我还在这里淘到了《灌篮高手》湘北VS山王的全集五本，虽说是新订集，但是等我80岁以后这五本就是传家宝了！





东西好吃：


	因为在秋叶原待了一整天，让我有机会真正体验秋叶原的日本美食。


	午餐，在秋叶原主街道的旁边有一家叫做“鸡王”的日式拉面馆，听在日本做“社畜”的朋友说这家店的推荐拉面贼XX好吃，从我开始排队那一刻起我就知道应该没错，店外排队的时刻看得出来自世界各地，不管肤色还是语言都能体现宅男这玩意全球各地都有！而老板端上来的拉面也确实对得起我排了很久的队伍——那是贼XX好吃。





	晚餐的话因为我已经从秋叶原深处爬了出来，所以就在地铁站附近找了一家人不是很多的定食屋吃了一份盐焗牛舌定食，相比于午餐的惊喜，晚餐菜单上“米饭可以无限添加”这几个字令我更加激动，而卑鄙的店主为了防止我这种饿死鬼疯狂吃米，饭中加入了薏仁，我一碗下肚饱腹感就上来了，硬着头皮要了第二碗拿汤往下冲才把整份定食吃完。


	好了，3DM肥宅自备队队长的秋叶原初体验就是这样啦，也请各位玩家姥爷不要忘记关注我们3DM的TGS专题，我也会从TGS现场给大家带来各种各样游戏新作的资讯以及试玩体验心得。敬请期待吧！


	忘了说了，如果大家看到“此区域只面向18岁以上成人开放”的字样或是招牌的时候，别犹豫，进去就行了！！！嘿嘿嘿！！！








	这个册子里的内容过于劲爆...这里就不放了

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537366922_246462.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367125_275950.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537368691_814864.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367739_982067.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367175_320307.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367203_554246.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367233_546069.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367697_303337.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367426_708742.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367523_375240.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180919/1537367772_901869.jpg	</imageurl><videourl /></doc>