<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738805</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738805.html</url><title>自由冒险mixRPG，传送门骑士带来的新游戏体验</title><datetime>2018-06-28 11:17:2</datetime><text>近年来，像素风沙盒游戏在世界范围内愈发风靡，究其原因，除了玩家对红白机时代游戏仍持复古情怀之外，沙盒游戏这种通过一个个极度简单的方块来创建无限可能的创造性反差魅力，是吸引玩家的主要原因。
沙盒游戏给玩家提供了一个未完成的世界，需要他们发挥自己的想象力，亲手创造属于自己的武器、建筑，甚至一定的游戏规则。在这样的情况下，玩家有一种“创世主”般的代入体验，其参与感是其他类型游戏无法企及的。
沙盒游戏的自由度给玩家带来“创世体验”
谈及沙盒游戏，无法跳过《我的世界》。上市至今，瑞典Mojang AB，4J  Studios开发的《我的世界》总销售额达1.44亿美元，这一惊人的数字背后，是每月平均7400万人次的游戏居民，跟《魔兽世界》相比都不遑多让。

【图1：《我的世界》】
在《我的世界》里，玩家可以自由地决定河水的流向、天色的变化，建造帝国大厦、泰姬陵、长城，甚至一个新的太阳，玩家的想象力可以得到最大程度的释放。
一位叫做“神游八方”的大陆玩家，甚至用《我的世界》里的搭建的场景拍出了一整季以刘慈欣科幻小说《三体》为蓝本的动画，在B站大爆，被奉为“同人逼死官方”的典型。由此可见，玩家在这款游戏里可以实现的创想，几乎是无边界的。

【图2：《我的世界》三体动画】
《我的世界》作为“建造类沙盒游戏”的经典之作，影响了后来许多与之同类乃至不同类的游戏作品。不过随着市场的发展，沙盒游戏的边界也在慢慢拓宽。除了传统的收集材料，建造房子的游戏方式以外，诸如《模拟人生》、《侠盗猎车手》等游戏也开始慢慢兴起，虽然形式与画风都与传统沙盒游戏不尽相同，但秉持着绝对自由的“沙盒精神”，依然在纷纷的争论声中，以“生存类沙盒游戏”之名归入了沙盒的大家族。
尽管有着种种让人不能拒绝的优点，但沙盒游戏的“绝对自由”也带来了一个明显的问题，那便是“没有目标”。例如，在《侠盗猎车手》中虽然也存在救人、赛车等任务，但因为导向的结果并不涉及生死攸关，所以总是显得比较闲散余裕，也不是大多数玩家会选择的游玩方式。
目标缺失——会在游戏里形成一个天然门槛，因为不是所有玩家都知道自己下一步该做什么，一段时间的新鲜感过去之后，存留的迷茫感总会在一定程度上劝退部分玩家。

【图3：《侠盗猎车手》】
冒险游戏的可玩性建立于复杂的规则和世界观
那么，什么是游戏的目标呢?目前的游戏市场，在这一点上做得较好的是冒险类游戏。以《魔兽世界》为典型，冒险游戏在宏观玩法上其实并不算多元，大体宗旨无非就是升级、下本、打装备。
让它们变得有趣好玩的，在于无比丰富的世界观：阵营的对垒、职业的搭配、副本多样化的打法、天赋和装备在不同组合下带来的不同效果，以及社交系统和交易系统……如果说沙盒游戏的真谛在于创世，那冒险游戏便是在已有的世界里，养成一个虚拟人格。
不过，冒险游戏在近些年就算称不上没落，至少也没有那么一家独大的“火爆”了。因为深度玩过这类游戏的大多数人都会发现，游戏内容到最后往往都会变成单调的“肝”装备，陷入不停下同一个副本的循环，一旦装备跟不上，就相当于被大队伍淘汰了。
尤其，当游戏改版或调整职业属性等客观情况出现，会让许多玩家的努力变成无用功。由于游戏的目的和节奏是由开发者所决定的，玩家只能遵循规则，一旦跟不上，游戏的顺畅程度就会大打折扣，在这样的情况下，就有玩家转为风景党、自拍党、休闲党，当然，这往往也意味着距离卸载客户端已经不远了。
所以，对冒险游戏类游戏而言，虽然看似可玩的空间很大，但由于大势所趋，终究会变得有些乏味。

【图4：《魔兽世界》】
若将沙盒世界与冒险游戏合二为一
并不是没有游戏开发公司考虑到这一点——是否可以将沙盒游戏的自由与冒险游戏的可玩性，合二为一?
近来大火的《绝地求生：刺激战场》，虽然并不属于沙盒游戏，但从玩法上来看，这款游戏正是自由度与冒险竞技结合的成功案例。
尽管有着杀敌制胜的明确目标，玩家还是可以按自己的心情选择不同的玩法，可以举着平底锅正面迎敌，也可以躲在卡车后面放冷枪，还可以藏起来坐等敌人自相残杀……这也是为什么你常在观看各种游戏直播时，会惊叹出声：“我靠，还能这么玩?”

【图5：《绝地求生：刺激战场》】
从严格意义上来讲，沙盒游戏与冒险游戏结合的潮流，是由一款体积只有29M的游戏所引领，那便是由Re-Logic公司开发，505  Games于2011年发行的《泰拉瑞亚》。
初入这款游戏的玩家，或许会被《超级马里奥》一般简陋的像素风横版模式吓到，然而深入游玩之后，不难发现个中的精彩之处——
玩家登陆游戏后，会进入一个随机生成的像素世界，在这个世界里，传统的游戏规则被打破，玩家可以拆除地图上所有的物体，任意建造自己想要的道具甚至是改变地形。这种玩法赋予了游戏不可预测的特点，从怪物、地形到剧情的走向，都跟玩家自己的选择有着直接的关系。

【图6：《泰拉瑞亚》】
与此同时，《泰拉瑞亚》也保留了冒险游戏的精髓，通过不同的装备穿搭，玩家可以成为武士、射手、法师等不同职业角色。BOSS战依旧是游戏的主要目的，但以何种战斗方式、休闲方式来进行，便完全取决于玩家的想象力了。
如何达到“我在游戏里真实存在”的沉浸感
同为505 Games发行的新作，由多益网络代理国服的《传送门骑士》，便是基于《泰拉瑞亚》的游戏模式进阶而成的3D版本。

【图7：《传送门骑士》】
经典沙盒和冒险玩法的结合，亦是《传送门骑士》最大的特色。正如日本知名游戏制作人小岛秀夫所说，这是一款“很好地结合了《我的世界》、《勇者斗恶龙：建造者》和《乐高》三者精华”的游戏。

【图8：小岛秀夫在Facebook上的推荐】
首先，作为冒险游戏，《传送门骑士》的玩法颇多，自由度相当之高。目前版本中，玩家可以选择战士、法师、射手三种职业，每种职业的天赋树可以随时更改，从暴力输出到神级辅助只是一键的功夫。这种设定结合4人组队的多人模式，自然也就增添了更多的配合打法。

【图9：《传送门骑士》三大职业】

【图10：《传送门骑士》boss挑】
其次，作为沙盒游戏，它的画面远超《我的世界》，300多种拟真方块让玩家可以在无需Mod的情况下制造出效果惊人的各色场景，游戏时间系统还会带来日月交替、四季变化的光影和景物变化。
在《传送门骑士》国服，已经有大神级玩家创造出了令人叹为观止的中国风场景，随手截下就有着浓浓的大片壁纸既视感：

【图11：华丽的中式庭院，4K画质让游戏透着一种电影般的质感】

【图12：壮观的参天巨龙，随着游戏中日夜交替，能产生光影变幻的效果】

【图13：:特殊材料造就一个巨大版的初音未来】

【图14：游戏夜景的光影效果颇有奇幻色彩】

【图15：胡夏建筑的别墅】
知名歌手胡夏也曾自曝是《传送门骑士》的忠实玩家，还在游戏里建了个超级洋房，表示要邀请好友许嵩、贾玲一起造别墅。
《传送门骑士》自2017年5月18日开始登陆各大游戏平台，并在Steam上收获9413篇测评，其中好评占率高达82%。在PS4平台登陆RPG分类后，《传送门骑士》取得了第一的销量，甚至超过了《我的世界》和《最终幻想14》。

【图16：《传送门骑士》steam评分】

【图17：《传送门骑士》PS4平台RPG分类销量排名】
《传送门骑士》PC版推出以来，也没少得到业界各大奖项的认可：德国电脑游戏大奖“2017年度最佳德国游戏”、德国游戏开发大奖“最佳网络游戏”、2017德国TOMMI奖“最佳PC游戏”。
这款游戏为绝大多数平台和玩家赞许的要点，正是将收集、创造的沙盒模式与冒险游戏的深度结合所带来的自由体验。
一位第一批试玩《传送门骑士》测试版的玩家，在游玩的过程中通过不断拆地面的方式，居然凿穿地壳穿越到星球的另一面，发现了隐藏地图……  这种的游戏体验本身非常容易给玩家带来一种“我在这个世界里真实存在且探索”的沉浸感，而无论是沙盒游戏或者是冒险游戏，这种沉浸感可以说是人们打开一款游戏时最重要的一种诉求。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111720_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111714_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111709_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111703_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111658_1_lit.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111652_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111645_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111639_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111634_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111628_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111621_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111614_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111608_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111603_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111558_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111551_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628111540_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>