<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737841</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737841.html</url><title>中世纪世界观首曝 《泰亚史诗》的太阳王朝神话</title><datetime>2018-06-20 09:54:5</datetime><text>中世纪的历史，充满了铁与火的史诗。巨龙与魔法、骑士与公主、贵族与国王，传奇的冒险故事为人乐道。国家与战争、骑兵与步兵、冲锋与攻城，时代的变迁与政权的更迭总是伴随着一段段史诗，被广为传唱。
突破常规、打造自由探索乐趣的网易首款中世纪MMO端游《泰亚史诗》，同样有着波澜壮阔的故事剧情。太阳王朝的传奇、圣城的陷落、混乱时代的来临……这片神奇的魔幻中世纪大地上，究竟发生了怎样的故事呢?
黑暗中世纪，真实、自由的全新生活

【图1】初入《泰亚史诗》，中世纪风情扑面而至
玩家们进入《泰亚史诗》后，映入眼帘的是高大的城墙，它守卫着领民的安全，而巡视的骑士阻挡着魔物的侵扰。壮庄肃穆的教堂，温暖嘈杂的酒馆，高大的行会建筑，是玩家们初入这个世界的最初印象——这一切，无不烙着“中世纪”的印记。

【图2】丰富多彩的中世纪生活
走在主城里，能遇见滚着酒桶的玩家，也能看到搬运南瓜的人们。这个世界没有任何限制，玩家们可以自由自在体验中世纪的生活乐趣，也能执剑掌弓，到危险的野外探索。
危机四伏的大陆上，有着各类机遇。从平民到贵族、国王，最终的成就与玩家们的奋斗息息相关!
太阳王与泰亚帝国，强盛、辉煌的黄金时代

【图3】太阳王祭司为皇帝加冕
事实上，在玩家们所处的这个混乱时代之前，《泰亚史诗》的世界也有着辉煌、繁盛的岁月。
受神主启示的两兄弟，一个建立了泰亚城邦、一个通过试炼成为首任太阳王。来自科里亚半岛的萨里安人，推动了整个大陆迈向强盛、和平与统一的车轮!

【图4】辉煌、繁荣的黄金时代
在那个时代，泰亚国王与太阳王携手并肩，并最终开创了横跨大陆的泰亚帝国。人们在“四贤帝”的统治下，过着富足、安康的生活。分封各地的七王，戍守着帝国的边疆。帝国的版图，在不断扩张!
圣城陷落，千年帝国覆灭

【图5】内乱之后，王座空悬
再强大的帝国，也敌不过时间的侵袭。四贤帝之后，双王内乱、皇位空置百年，维系着帝国正统的，只剩皇室血统，与太阳王的加冕!
好景不长，最后一任太阳王受魔女诱惑，打开了亡者国度的大门。恶魔与死人行走在大地上，圣城最终陷落、七国难以自保。虽然太阳王与魔女同坠地狱之海，但人间的乱象已成——恶魔沿远古栈道“地狱之牙”来到奎伯伦，《泰亚史诗》的世界，进入混乱时代!

【图6】魔物横行，人类团结相抗
人们渴望英雄与救世主的出现，也期冀着新秩序的建立。谁能终结这片乱世?从今以后，就是你的故事!
成为英雄，乱世之中的新希望

【图7】混乱时代，人们需要英雄来守护
玩家们进入《泰亚史诗》时，便身处这个混乱的时代。9种不同职业、数百种技能搭配，严谨的成长体系下，玩家们能自由培养自己的角色，拥有独特的角色风格。
没有剧情强制，不设新手引导，玩家们在这个世界中需要与其他人交流、获取情报，并随自己所愿自由探索整个世界。通过自己的努力一点一滴成长，从平民到贵族，从武夫到国王，建立自己的势力、守护一方平安!

【图8】建立自己的势力，应对战争的来临吧!
对工作室的“严打”，保障着游戏内经济体系的健康。无心从军的玩家，亦能走上经商之道。这里没有“绑定”，包括任务物品在内的一切都能自由交易!玩家们可以悉心经营，积累财富，成为一方豪强!
无论作何选择，玩家们都能成长为乱世之中的新星，为这个黑暗时代带来新的希望!在这里，努力成为英雄吧!

【图9】你能否成为黑暗中的那缕曙光?
打破常规、自由探索，一切皆由玩家亲手创造的新颖乐趣，《泰亚史诗》波澜壮阔的中世纪故事正式展开。昔日传说已逝，未来的传奇，就由你亲手书写!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095418_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095414_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095408_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095357_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095352_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095347_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095341_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620095336_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>