<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113748634</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3748634.html</url><title>刘强东性侵案更多细节！受害女生：我再三恳求他别这样</title><datetime>2018-11-04 09:03:0</datetime><text>
	据外媒报道，美国明尼苏达州明尼阿波利斯市的《星坛报》近日公开了早前刘强东性侵案的更多细节，表示亨内平县的检察官办公室正在评估，是否最终会指控京东CEO刘强东犯有性侵罪。


	提出指控的受害人告诉警方，那晚刘强东喝了酒，随后在她自己的公寓遭到他的性侵，尽管她一直恳求对方不要这么做。





	两个月前，刘强东被逮捕的消息已然登陆全球（尤其是中国）各大新闻报纸头条。在中国，刘强东是一名互联网企业家，是国内最富有的人之一。自事件发生以来，当晚的细节鲜有公开，明尼阿波利斯警方也拒绝讨论此案，县检察官办公室尚未确定裁决的日期。


	《星坛报》援引知情人士消息称，受害女生描述8月31日晚发生的事件时，告诉警方说：“我就是一个普通学生。你有家人。我不想这样做，我不想。”


	“但他根本不听，”她继续说道。


	受害女生来自中国，正在攻读博士学位。她的律师威尔·弗罗林表示，她正充分配合警方的调查，也“随时准备配合县检察官的工作”。


	刘强东获释后即返回中国。刘强东在明尼阿波利斯的律师吉尔·波力斯波尔斯称，她的委托人并未犯下任何不法行为。


	《星坛报》随后又分析了受害人从学校附近的公寓发送给其他人的文本消息。


	“我是被逼的……我想逃跑，”她用中文发信息给另一个好友，还说刘强东现在就睡在她床上，“但我跑不了。我哪里知道刘强东会找上我。我不过是个普通女生。我也不羡慕他们有钱人。我再三恳求他别碰我。”


	“我告诉他别这样”


	2017年，卡尔森学院与北京清华大学合作，面向中国企业高管推出为期四年的博士课程。到目前为止，236名高管已参与了该项目，平均年龄为50岁，平均工作经验为20年。大部分课程在清华大学授课，但也有少部分暑期课程在明尼阿波利斯进行。八月末的那一周，刘强东正在明尼阿波利斯参与这个暑期课程。除了课程之外，明尼苏达大学还举办其他活动等。8月30日，博士学生先是在上午上了一节课，然后又访问了General 
Mills。之后大学安排他们参加本赛季的第一场橄榄球赛，之后又提供了自助晚餐。


	但根据消息人士透露，刘强东通过自己的助理，为他自己和其他15名同学在当地一家日本餐厅Origami预订了晚宴。


	根据消息人士的描述，当晚受害女生，连同其他10名志愿学生，被邀请参加当晚的晚宴。对方告诉受害女生，晚宴是为感谢那些志愿学生而举办的。她随即同意了，但最后她发现，她是唯一受邀的志愿者。经过商量，她又带了另一名男性朋友一起参加晚宴。


	晚宴上大约有20来人，包括刘强东，受害女生，女生的朋友，刘强东的三名女性助理。受害女生当时坐在刘强东边上，而助理和她的朋友坐在另一桌上。


	弗罗林证实，受害女生参加的晚宴上有大量酒精饮品。


	“高管一再向我的委托人劝酒，”弗罗林说，“她说无法拒绝，并渐渐感到有点喝醉了。”


	弗罗林说，中途有两次，刘强东的一个助理让她的男性朋友陪她出去再买一些红酒回来。附近的酒品专卖店也向《星坛报》提供了账单，显示当晚他们一共买了32瓶红酒，消费3600美元。


	消息人士称，之后，受害女生的男性朋友接到一个电话，让他去接另一个中国高管来参加晚宴。那名高管所在地离Origami大约1小时左右车程。随后，这位男性朋友离开饭局。


	晚宴之后，消息人士表示，受害女生想要回家，并请刘强东的助理帮她叫一辆出租车。她走出餐厅的时候，刘强东的司机把她拉进一辆黑色SUV。她一开始以为那是助理叫的出租车，便没有多想。后来，消息人士称，刘强东也上了车。


	消息人士称，刘强东的助理坐在前排，司机带他们去了南明尼阿波利斯的一处豪宅。受害女生下车后发现自己不认识这个地方，随后再次提出她想回家，并拒绝进入豪宅。不一会，他们又回到了车内。


	“他把拉进车，”她后来发信息跟朋友说，“在车里，他开始对我动手动脚，我让他停下，他不听……”


	大概晚上11点的时候，司机把他们送到女生的公寓。她下车后，刘强东也跟着下车，并告诉司机和助理，他一会就回来。女生打开公寓的门，刘强东跟了进去。


	受害女生告诉警方，在公寓内，他不顾她的反抗试图脱掉她的外套。她说，刘强东告诉她，她可以成为邓文迪那样的女人。


	“我一再告诉他别这样，”她告诉警方。她还说，刘强东强行脱下她内衣，还把她推倒在床上。


	“我在床上挣扎了很久，最后终于躲开了他跑到客厅，穿上衣服，”她说，“最后，他还是把我推倒在床上，然后压在我身上，他很重。我想推开他，但是他太重了，然后……他就……”


	之后，受害女生在微信上向朋友讲述了发生的事情。


	“刘强东在我床上，”周五凌晨2点左右她写道，“他昨晚强行睡了我，我没办法逃跑，”她又写道，“我不是自愿的，我反抗了。”


	“试着报警吧，看他能怎样?”一个朋友建议。


	“他有钱有势，你别小看他，”受害女生回复，“别报警。”


	根据消息人士透露，21岁的受害女生也跟那晚陪同她来的男性朋友讲述了性侵事件。随后，他来到她公寓，在外面报了警。


	凌晨3点，警方到达公寓，但受害女生表示她不希望警方介入调查。因此，警方带走刘强东后将其送回了酒店。


	女生的朋友劝说她去医院做性侵检查，并陪同她一起去了医院，消息人士称。


	弗罗林表示，大学博士课程的工作人员随后也了解到性侵事件，并报了警。周五晚，他们在学校找到受害女生，后者讲述了事情经过。


	就在那晚，刘强东被等候他的警方带走。


	消息人士表示，受害女生那时仍旧十分担心害怕，不愿进一步调查。周六，刘强东获释。但周六晚，经过好友们的进一步劝导，她最终决定起诉刘强东，并重新联系了警方。第二天，刘强东返回中国。


	等待裁决


	明尼苏达大学发言人拒绝讨论这些指控。


	刘强东的律师也一再重申目前不能讨论此案。


	明尼阿波利斯警方发言人也拒绝评论。


	亨内平县检察官办公室并未对裁决设定最后日期。一名发言人表示：“我们正在调查这个案子。我们做出裁决后，会第一时间予以公布。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541292153_981273.jpg	</imageurl><videourl /></doc>