<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123752493</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3752493.html</url><title>2019年最值得期待的策略游戏 全战三国对战大将军罗马</title><datetime>2018-12-27 16:31:5</datetime><text>
	策略游戏是电子游戏类型的一种，虽然不是很热门的类型，却很容易让人上瘾，根本停不下来，点点鼠标掌控全局的快感是动作射击游戏给不了的。近日，外媒为我们带来了2019年即将到来的策略类游戏，你最中意哪一个？





	《海岛大亨6》是由Limbic Entertainment制作，Kalypso 
Media发行的一款模拟经营类游戏。在本作中你将身处动荡不安的年代，建造自己的城市。游戏分为4个时代，分别是殖民、二战、冷战和现代，时间线从20世纪初延续到现代。每个时代都将有不同特色和任务。





	《海岛大亨6》将迎来演讲系统的回归，能通过说辞选项对平民施加影响。游戏还允许偷窃资源或知名建筑的行为，比如窃取自由女神像。不仅如此，玩家甚至还可以定制总统的宫殿。游戏支持合作以及多人竞技模式，最大支持4人游戏。


	《海岛大亨6》将于2019年1月29日发售，敬请期待。


	《纪元1800》为玩家提供了无数机会来证明自己作为一名城市规划者的能力。玩家可以创造巨大的都市，规划高效的物流网络，定居于一篇异域格调的新大陆，派遣全球探险队，并通过外交、贸易或战争等方式来统治他们的对手。





	《纪元1800》结合了20多年来深受玩家喜爱的《纪元》游戏特色，例如独特的电脑对手、随机产生的地图、多段式游戏玩法等等。此外，还有丰富的城市建造体验，包括有故事的战役、自订自由度高的沙盒模式，以及经典的《纪元》多人游戏体验。


	游戏中，玩家将有机会探索充满独特资源与机会的南美洲，但风险与挑战也将伴随而来。远渡重洋发现新世界、搜刮令人垂涎的一切。


	《纪元1800》将于明年2月发生，敬请期待。


	《全面战争：三国》是由Creative 
Assembly开发并由世嘉发行的一款大型即时战略游戏，也是全面战争系列的最新作品，本作以中国历史上的三国时期作为故事背景，凭借全面战争系列以往的大场面和恢弘大气的战场气氛，将三国时期那段波澜壮阔的历史呈现给游戏玩家。





	无论从哪一方面来讲，由CA工作室倾力出品的《全面战争》系列游戏都是不可多得的佳作，其巧妙融合回合策略与即时战术的独特玩法理念至今在业内都鲜有堪与比肩者。另外，《全面战争》系列作品所秉持的浓郁历史人文气息也向来颇受粉丝称道。


	《全面战争：三国》将于2019年3月7日发售，敬请期待。


	《凤凰点》是一款回合制策略游戏，游戏机制和《幽浮》相同，采用沙盒世界。剧情讲述在未来某年人类在永冻层发现了一种奇怪病毒“Pandoravirus”，能诱发地球上的生物发生变异。恐怖的生物入侵几乎摧毁了整个世界，幸存的人类组成了几个派别，其中Phoenix 
Project组织就以恢复世界为目标，网罗世界各地幸存下来的顶尖科学家、工程师和士兵。





	游戏任务通常来自于人类组织，包括进攻怪物、救援、抢劫等任务。某些大型任务会要求玩家进攻怪物的大型巢穴，抢夺怪物的资源物品。游戏包含大量的场景破坏元素，数量巨大的随机生成的战斗与策略地图，与《幽浮》不同，游戏小队的规模最高可达16人，让战斗规模更加宏大。


	《凤凰点》将于2019年夏天发售，敬请期待。


	《重整旗鼓》是一款经典的RTS即时战略游戏，由“1C 
Company”而成。游戏的故事设定在未来的2083年，巨型公司之间相互联合，企图控制世界人们逐渐开始加入教团，希望通过祈求神明来改编现状。世界表面上一片太平，实则暗流涌动玩家将扮演反抗军，开始一次全新的战斗历程。你需要指挥手下的部队赢得最终的胜利。





	《重整旗鼓》将于2019年第一季度发售，敬请期待。


	《钢铁收割》是一款由King Art 
Games开发的即时战略游戏。本作为杜撰版一战设定，根据设计师Jakub的设定，工业革命科技改为打造机甲，包含众多各种各样的蒸汽朋克风自动作战机器。





	游戏包括三大帝国，德国萨克森帝国，波罗尼亚共和国，苏越王国。世界大战，即一战打响之后，神秘组织打算扰乱欧洲，用户操控英雄角色，机甲，士兵对抗这些组织打硬仗。游戏机制包括动态破坏元素，虽然小队支持自动探索掩体，但掩体很容易破损，尤其那些战斗机甲，必须提防敌军，游戏还采用沙盒任务机制，探索独特的路径达成战役。


	《钢铁收割》将于2019年第四季度发售，敬请期待。


	《奇迹时代：星陨》是一款4X帝国建造游戏，由Triumph Studios制作、Paradox 
Interactive发行。游戏中玩家将通过发展行星区域经济和管理信条，创造自己独特的基地，建造繁荣的殖民地。





	在《奇迹时代：星陨》中，玩家将会发掘一个丰富的科幻世界，随着你探索丰富的环境，体验即时故事，你将揭开陨落银河帝国背后的历史。遭遇NPC派系和敌人基地，发现隐藏的科技，强化你的社会，为自己提供优势。


	《奇迹时代：星陨》将于2019年发售，敬请期待。


	《赏金奇兵3》是一款由Mimimi Games制作，THQ 
Nordics发行的经典即时战略游戏系列新作。玩家将操控男性与女性的西部牛仔亡命徒驰骋风云。游戏设定在狂野西部，这里的法律由那些拥有枪的猛男猛女制定，这些猛将的追随者执行者这些律法。





	在这个地方，每天都有数以万计的亡魂，玩家将操控最牛的亡命徒“约翰库伯”与他的追随者击杀阻挡自己道路的枪手，射爆一个又一个狂徒，并抱得女人归途返乡。


	除了主角约翰库伯外，5位追随他的角色包括快枪手、炸弹专家、医生、性感职业女牌手、带着宠物的中国辣妹。游戏围绕着这6个赏金猎人组成的“牛仔敢死队”在美国西部的展开冒险，其中包括现代城市、印第安部落、西部小镇、城堡、金矿、棉田、沼泽，以及各种动态天气系统。


	《赏金奇兵3》将于2019年发售，敬请期待。


	P社策略新作《大将军：罗马》将于明年发布，这款游戏是P社最新的大战略品牌作品，背景设置在一个骚乱动荡的千年间——始于东方的亚历山大帝国一直到罗马帝国的建立，《大将军：罗马》邀请您重现在古典时代帝国建立的盛况与挑战。





	《大将军：罗马》将于2019年发售，敬请期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545898908_103041.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180816/1534419091_403404.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181124/1543018403_101865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180928/1538101380_208917.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181104/1541297657_681113.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181101/1541030634_420934.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181227/1545890333_515405.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180910/1536565315_746307.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534920727_463969.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181204/1543912955_579819.jpg	</imageurl><videourl /></doc>