<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747695</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747695.html</url><title>印度首富身家超马云300多亿 在本国打4G价格战</title><datetime>2018-10-21 09:47:1</datetime><text>
	在过去一年里，掌管印度最富有商业帝国的两兄弟，其财富差距已经扩大到400多亿美元。





图1：印度信实工业公司（Reliance Industries）董事长穆凯什·安巴尼（Mukesh 
Ambani）与兄弟信实集团董事长安尼尔·安巴尼（Anil Ambani）


	现年61岁的哥哥穆凯什·安巴尼(Mukesh Ambani)已经超过马云成为亚洲首富，在带领印度运营商Reliance 
Jio推动了一场电信革命后，又将其石化企业集团——信实工业公司(Reliance 
Industries)推入1000亿美元俱乐部。据彭博亿万富翁指数(Bloomberg billionaire 
Index)显示，穆凯什的净资产已膨胀至431亿美元，比马云高52亿美元，略高于微软前首席执行官史蒂夫·鲍尔默(Steve Ballmer)。


	与此同时，比穆凯什小两岁的安尼尔·安巴尼(Anil 
Ambani)则度过了艰难的一年。彭博亿万富翁指数显示，安尼尔的许多业务遭遇了法律和流动性方面的挑战，这令他的个人财富缩水近一半，现在只剩15亿美元。安巴尼兄弟和他们的团队都没有回答关于他们财富和商业运作方面的问题。


	这对兄弟的财富分化始于16年前，当时他们白手起家的父亲迪卢柏·安巴尼(Dhirubhai 
Ambani)死于中风，没有留下遗嘱。迪卢柏最初在也门做加油站服务员，后来建立起一个庞大的商业帝国，通过向大量小投资者出售股票为大型工厂融资，以至于其股东会议不得不在足球场上举行。





图2：2002年7月7日，安巴尼兄弟出席父亲的葬礼


	父亲去世后，安巴尼兄弟之间的不和成了困扰公司的一个大问题，直到他们的母亲在2005年介入，并促成了“停战”。穆凯什获得了旗舰业务炼油和石化企业的控制权，而安尼尔则获得了发电和金融服务等较新的业务。安尼尔还接管了电信部门，此前在穆凯什的领导下，该部门曾通过以一次性价格捆绑移动连接的方式大举扩张。


电信诱惑


	当时，无线部门似乎给了安尼尔看似前途更光明的机会。2005年，原油价格攀升至当时每桶逾60美元的创纪录高位，引发了人们对炼油商利润率可能受到侵蚀的担忧。印度蓬勃发展的手机市场被视为未来救星。兄弟之间的非竞争条款使得穆凯什无法参与其中，直到2010年协议被取消。穆凯什很快返回这个电信领域，在接下来的七年里投资340亿美元，为他的Reliance 
Jio建立起更快速的4G无线网络。


	新加坡李光耀公共政策学院教授、《亿万富翁的天下》（The Billionaire Raj）作者詹姆斯·克拉布特里（James 
Crabtree）表示：“这是个非常、非常大的赌注。Reliance 
Jio还让穆凯什有机会在他继承的企业阴影下打造自己的遗产。从这个意义上说，Jio是一场孤注一掷的赌博。”


	穆凯什的投入在很长时间后才得到回报。在过去10年的大部分时间里，信实工业公司的股价都落后于标普BSE 
Sensex指数，因为投资者看到穆凯什向自己的电信网络投入了大量资金，但一开始几乎没有任何回报迹象。


	价格大战


	到了2016年，Reliance Jio的影响开始显现出来。截至今年9月，在推出这项服务不到两年的时间里，Reliance 
Jio已签约2.523亿用户，并开始盈利。穆凯什发动了一场毁灭性的价格大战，用户每个月只需支付2美元费用，这让他的竞争对手损失惨重。


	印度孟买IIFL证券公司执行副总裁桑吉夫·巴辛（Sanjiv 
Bhasin）说:“信实工业公司在能源领域以外的多元化战略是最大的游戏规则改变者。穆凯什有10年的远见，他预计数据将成为下一个黄金，并为此大举投资。”





图3：穆凯什和妻子妮塔·安巴尼（Nita Ambani），后者经营着信实基金会


	为这笔投资提供资金的是迪卢柏留下的石油和石化业务，该业务在穆凯什的带领下继续扩张，仍占信实集团利润的90%。来自该业务的现金流，加上蓝筹股评级，使信实工业公司得以获得大量廉价资本。马塞勒斯投资管理公司(Marcellus)创始人苏拉布·穆克杰(Saurabh 
Mukherjea)表示:“穆凯什非常巧妙地利用了这种竞争优势。”


	与此同时，安尼尔则始终在出售资产，以平息投资者对他旗下部分公司负债增加的担忧，这导致其公司股价进一步下跌。与哥哥一样，安尼尔也投资了数十亿美元来扩大自己的投资组合，但他没有像炼油厂那样的摇钱树来为经济增长提供资金。相反，像印度和其他地方的其他企业一样，他的许多公司增加了债务。


	当地公司的借贷狂潮导致印度银行积累了世界上最糟糕的不良贷款纪录，当印度央行(Reserve Bank of 
India)开始打击由此产生的2100亿美元高负债时，高杠杆企业面临着巨大压力。克拉布特里表示：“任何负债企业唯一的选择就是出售资产，寻求再融资或获得新投资者。”


	在安尼尔的业务中，信实海军工程公司（Reliance Naval &amp; 
Engineering）的股价今年跌幅最大，跌了75%。这家军舰和潜艇制造商是在2015年被收购的，作为他押注国防将成为下一个增长引擎的赌注。然而事实证明，这家公司很难扭亏为盈。该公司今年3月表示，自2014年以来，其贷款账户一直处于“不规则或不达标”状态。


	这家国防承包商正与前业主就后者涉嫌违反某些保证进行仲裁。今年4月，审计人员警告称，信实海军工程公司无法生存下去，两家债权人正在提起诉讼，要求其破产。该公司在4月份提交给证交所的一份文件中表示，它正在与债权人接触，并有信心找到“解决公司财务状况并继续作为能持续经营的公司”的解决方案。


	安尼尔的其他业务也面临困境。安尼尔旗下另一家国防公司信实国防公司（Reliance 
Defence），也因2016年法国和印度就达索航空公司（Dassault 
Aviation）87亿美元的“阵风”战斗机谈判而受到审查。在8月20日发表的一份声明中，安尼尔和他的公司否认了反对党议员的指控，他们称这笔交易不公平地让他的公司受益。安尼尔称，议员们“受到了恶意既得利益集团和竞争对手的误导”。


错过还款日期





图4：2010年，安尼尔与妻子蒂娜·安巴尼（Tina Ambani）


	安尼尔的信实基建公司（Reliance 
Infrastructure）是孟买第一条地铁线路的承建商。该公司今年8月错过了一笔债券付款，当时该公司正在等待将输电资产出售给另一位亿万富翁高塔姆·阿达尼(Gautam 
Adani)旗下子公司，以便获得资金支付这笔款项。安尼尔在8月份的一次新闻发布会上说，信实基建计划在明年之前还清债务。


	信实电力公司（Reliance 
Power）也是安尼尔旗下信实集团的子公司。自2008年全球金融危机爆发以来，信实电力的股价已连续10年下滑。该集团盈利颇丰的金融服务公司信实资本(Reliance 
Capital)的股价今年也出现了下跌，尽管该公司没有发布糟糕消息。但对安尼尔的帝国来说，最大的挑战来自他哥哥的生意。


	信实通讯公司(Reliance Communications)曾是安尼尔投资组合的旗舰公司，但在Reliance 
Jio发起的价格战中，这家公司遭受了重创。上个月，信实通讯售出的178000公里光纤网络，以此作为几乎剥离所有无线资产和退出手机业务的举措。而买家正是穆凯什的Reliance 
Jio。巴辛说，信实通讯“是家族企业分裂后送给安尼尔的皇冠上的宝石，但其债务和利息负担却呈螺旋式上升。”


	今年5月，爱立信说服一家法院，在同意庭外和解之前，启动了信实通讯的破产程序。将信实通讯的资产出售给Reliance 
Jio，让两兄弟的传奇故事完全展开，并为印度一个伟大商业王朝进入下一个篇章奠定了基础。


为时已晚


	安尼尔正在逐步还清信实通讯的债务，并将公司的重心重新转向房地产。本月，安尼尔告诉投资者，孟买纳维(Navi 
Mumbai)的房地产开发项目将为投资者创造2500亿卢比的价值。巴辛表示:“这些举措可能为时已晚，但至少他没有选择逃跑。”巴辛仍看好该集团的基础设施、金融和电力业务。


	穆凯什正在准备一场更大的赌博。今年7月，他宣布了进军电子商务领域的计划，将旗下的电信和零售业务合并，以便与全球竞争对手亚马逊和沃尔玛对抗。尽管这些消息提振了穆凯什信实工业公司的股价，但有些投资者对其雄心勃勃的扩张计划发出了警告。过去5年里，信实工业公司的总债务有所上升，非核心投资的资本回报率也很低。





图5：穆凯什的长子阿卡什（Akash）和女儿伊莎（Isha），据说Reliance Jio是他们的创意


	克拉布特里说：“投资者对业务多元化的控股公司感到担心是有原因的。”他解释称，电信业务多元化发挥了作用，但“进一步采取行动可能是一场赌博”。


	在过去的几周里，穆凯什面临着自己的挑战。印度最高法院上月的一项裁决禁止非政府机构使用国家生物识别数据库，而包括Reliance 
Jio在内的电信运营商一直在使用该数据库与客户签约。对于电信公司来说，核查成本可能会增加数倍，再加上卢比贬值和油价上涨，导致信实工业本月股价下跌11%。


	不过，媒体对穆凯什和他的妻子、信实基金会(Reliance 
Foundation)的负责人尼塔(Nita)的关注完全出于不同的原因。他们的长子阿卡什(Akash)和女儿伊莎(Isha)今年都订婚了，这让孟买和宝莱坞的精英们对两场史诗般的印度婚礼保持高度关注。从阿卡什今年6月在其位于孟买的豪宅举办的奢华订婚派对来看，他们不会感到失望。阿卡什的豪宅耗资10亿美元，共有27层楼高，有600名员工。


	显然，安巴尼家族的传奇还将继续书写下去。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540086223_912163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540086230_514963.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540086240_400701.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540086248_564673.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181021/1540086256_992477.jpg	</imageurl><videourl /></doc>