<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063739046</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3739046.html</url><title>大逃杀新作《恐惧狼群》Steam页面上线 支持简中</title><datetime>2018-06-30 09:14:3</datetime><text>大逃杀类FPS游戏《恐惧狼群》Steam页面已经上线，确认支持简体中文，定于2018年7月登陆Steam抢先体验。

《恐惧狼群》是一款由Vostok Games精心制作的竞技大逃杀第一人称射击游戏，该游戏将  S.T.A.L.K.E.R.（潜行者）的精髓融入由100个玩家组成的残酷竞技场。游戏将玩家按小队或以孤狼的身份投放到充满辐射的切尔诺贝利压迫式环境中，玩家遍布整个  25 平方公里的地图。经典大逃杀模式迫使玩家从100名战士中脱颖而出。而另一种即将推出的模式则为此类游戏引入与以往不同的看点。

《恐惧狼群》抢先体验版内容包括：
游戏：支持单人和小队模式下 100 名玩家大逃杀射击体验。
基础版：20+ 枪支、25+ 配件、15+ 军械库、空投、消耗品等
PvE：狼群会追踪玩家，随时存在致命威胁，必须避开灾难中的怪物才能生存。
一张地图：切尔诺贝利周围废墟 25 平方公里的地图，河流、森林、被毁城镇、隐藏军营等。
基于投票的动态天气系统：切尔诺贝利天气在不断变化—您将面临晴朗的天气、狂风暴雨等，所有这些都可由观看竞技的玩家投票决定。
时间流逝：随着竞技持续，早晨将变成中午，最后变成撤离时的黄昏。
车辆：喷涂恐惧狼群图案、破败但实用的吉普车，这是逃离危险区域的一种显而易见且快捷的方式。
辐射：辐射会随机感染战场，不均匀传播，并根据强度产生不同威胁。
撤离：在最后一场激烈的竞技中逃离地图，与最后一个站在那里准备用直升机撤离的玩家战斗
观众模式：死亡的玩家可继续观看竞技，投票决定天气。
抢先体验即将到来的首次更新
爬行和倾斜：全新移动选项，让您在战斗中有更多选择
定制：通过 7 个插槽的数十个装扮定制选项，打造专属人物形象。
反常风暴：一种在战场上释放地狱气氛的新天气类型。
实况集成：Twitch 和 Mixer 观众也可对天气进行投票
全新等候室：采用全新设置，彻底改变赛前体验
游戏中的语音聊天：与小队聊天和讨论战术
更精致的切尔诺贝利：将通过附加调优问题区域而优化地图
支持更多语言：本地化将随着游戏发行而扩展。我们的目标是16种语言，包括法语、德语、俄语和中文。
未来更新
全新独家游戏模式：一种全新、创新大逃杀风格的重新构想正在开发中。
改进观众模式：自动化功能和完善界面。
竞技重播：从错误中学习，或重温最美好的回忆。
精致等候室：赛前体验的新功能。
更多定制项目：装扮类用品将继续添加，让您打造出完美人物，包括带有不可锁定物品的发展系统。
新功能：用弯刀偷袭和斧头砸门—您的武器选择将对世界产生真实影响。
新车辆：更多快速穿越地图的方式正在接踵而至。
地图优化：收到对基础地图的反馈时，我们打算改进设计、生物群落多样性和室内面积。
新地标：我们还将在地图上添加新建筑、奇异物品和其他元素。
玩家部落：和朋友们组团加入和退出竞技。
更多武器和物品：新型枪支、近战武器和配件。
夜间游戏：目前尚处于原型阶段，我们将把恐怖的黑夜带入“恐惧狼群”
更多变异人：狼群并不是唯一被切尔诺贝利辐射毒害的生物。
全新游戏方式：新模式和地图正在开发中，包括对大逃杀游戏类型的全面革新。
最低配置：
需要 64 位处理器和操作系统
操作系统: Windows 7/8/10 (64 bits)
处理器: Intel Core i3-2130 (3.4 GHz)/AMD FX-4100 (3.6 GHz)
内存: 8 GB RAM
图形: 1 GB, GeForce GTX 650 Ti/Radeon R7 260
网络: 宽带互联网连接
存储空间: 需要 16 GB 可用空间
推荐配置：
需要 64 位处理器和操作系统
操作系统: Windows 7/8/10 (64 bits)
处理器: Intel Core i7-3930K (3.2 GHz)/AMD Ryzen 5 1600 (3.2 GHz)
内存: 16 GB RAM
显卡: 4 GB, GeForce GTX 970/Radeon R9 390
网络: 宽带互联网连接
存储空间: 需要 16 GB 可用空间
游戏截图：





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091120_1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091227_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091227_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091227_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091227_4_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180630/276_180630091227_5_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/819500/	</videourl></doc>