<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741963</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741963.html</url><title>《神舞幻想》DLC今日上线 全新乐趣免费畅玩</title><datetime>2018-07-26 10:29:4</datetime><text>今日，国产单机游戏《神舞幻想》DLC「君子心」依约而至，剧情、玩法、外装等多重全新内容齐上线，陪你共度游戏时光!免费下载，即刻体验，为广大玩家带来一段全新的上古九州冒险!本次DLC与游戏本体并不联动，未开启或通关本传内容的玩家，也可直接选择「君子心」篇抢先体验!
此外，即日起至8月9日，腾讯WeGame平台还将推出《神舞幻想》游戏主体的限时折扣活动，全套游戏仅售45元!欢迎各位新玩家抓紧时间，莫失入手良机!
&gt;&gt;《神舞幻想》DLC「君子心」今日上线，前往专题获取更多资讯!&lt;&lt;
&gt;&gt;腾讯WeGame平台开放DLC下载，本传限时超值优惠!&lt;&lt;
&gt;&gt;Steam平台同期上线全新DLC，免费下载即刻体验!&lt;&lt;

四款素雅外装同步上线，进入游戏自动获得!
望舒疑心 君子魂陷幽梦
陶唐宰辅昙静，出身君子国，平日不苟言笑，行事果决，因而被不少人误会。飞星一行也曾在初到陶唐时，被谨慎的昙静质疑、试探。对此，倏忽族少女——望舒一直有所不满，甚至猜疑阻止自己的昙静，或许才是九州“净”灾真正的幕后黑手。

图片001 《神舞幻想》DLC「君子心」今日上线
自神水乡归来后，望舒以重金从黑市上购得名为「魇魂壶」的法宝。据说，此物可以探人记忆，将使用对象的所作所为揭露出来。为了不让“黑脸昙静”起疑，望舒还特别邀请了熟识的「九翼」成员——银川、游眠两人协助自己。
令人始料未及的是，岚湘的造访和一个突发的“小差错”，竟令魇魂壶将众人一起吸入壶心之中……

图片002 君子之心，寻求的究竟是……?

图片003壶中魇魂将映射记忆，造出幻象迷惑闯入者
邪壶惑心 众人齐力破阵
在魇魂壶中，众人将与昙静的种种回忆相遇，看到他、以及与他有关的九翼成员的过往。但在这壶心内，似乎另有一种邪恶的力量，试图利用记忆营造幻象，迷惑闯入者，将其困于壶中，夺魂取魄。

图片004 楼宇交织的立体迷宫，需要用“瞬影之力”方可破解

图片005 倏忽族少女望舒，发动瞬影之力，来去自由
幸而望舒持有  “瞬影之力”，不会被寻常的通路所束缚，甚至可以在建筑之间自由穿梭。善加利用这种力量，不但可以到达壶心迷宫的各处，破除迷阵。更可以在一些常人难以到达的角落，获得意外的收获!
而与望舒一同被吸入壶中的岚湘、银川、游眠三人，则是对九翼内部十分熟悉，任何微小的变化都逃不过他们眼睛。在探索时，若是遇到什么难题，不妨多听听他们的意见，定能从中获得提示。

图片006 幻境中的九翼内部，昙静的回忆与魇魂的陷阱混为一体

图片007 银川掌管的乐部，古老的乐器将是打破迷局的关键
魇魂囚心 九翼实力助战
银川、游眠等三位九翼成员的存在，绝不仅仅是在望舒身边给予提示那么简单。作为各部之首，他们自然身怀绝技，可以随时加入战斗，与望舒一起对抗壶中的幻象，最终打败企图囚困众人的幕后黑手，逃出生天!

图片008 壶心的诡异面具，将其打碎能否回到现实世界?
身为氐人族的银川，是乐部的统领者。他善于用音律作为攻击手段，因此几乎所有攻击招式都可对敌方全体造成伤害，同时还能对己方产生增益效果。值得一提的是，银川的防护技能同样出众，可在三回合内自动复活阵亡的队友(每人仅限一次有效)。
出身伯虑国的游眠总是一副没有睡醒的样子，其实位居术部之首的他，有着一套与众不同的攻击套路。战斗时，游眠在使用某些技能的同时会积累睡意，而另一些技能则可以一次性释放所有睡意，对敌人实施强力的打击。

图片009 银川、游眠首次参战，带来不一样的战斗体验!
素雅倾心 全新外装登场
除全新的剧情和玩法外，本次DLC中还为广大玩家准备了四件素雅的外装。无论在游戏本传或是「君子心」篇中，玩家都可在进入游戏后，自动获得这套外装，并在装备界面中进行更换。

图片010 飞星外装——渊隐战服

图片011 望舒外装——凌虚天丝衫

图片012 岚湘外装——幽华绫裳

图片013 夕羽外装——鸾翎绮丽
《神舞幻想》DLC「君子心」现已在全平台开放下载，无需通关本传也可体验DLC的精彩内容。更有腾讯WeGame平台限时5折优惠，全套游戏仅售45元!了解更多DLC相关资讯，欢迎关注游戏官方网站、微博微信，精彩内容第一时间为您呈现!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102636_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102644_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102652_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102725_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102739_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102750_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102803_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102810_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102817_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180726/399_180726102823_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc0NTQ3Mjk4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>