<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749503</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749503.html</url><title>《精灵宝可梦：Let's Go》来了！选择皮卡丘还是伊布？</title><datetime>2018-11-17 10:32:5</datetime><text>
《精灵宝可梦：Let's 
Go》终于正式发售了，世界各地的精灵训练师们都在期待着这一天，所有人即将重新回到关都地区，与自己的宝可梦伙伴们再度展开一场全新的冒险。但是每次在《精灵宝可梦》的游戏开始之前，不少玩家都会陷入选择困难症，搞不好别人都已经获得精灵联盟冠军了，而你还在伊布和皮卡丘两只精灵之间犹豫不决。这篇文章就来帮助你解决这个问题。在这款游戏里，那肯定是要选择皮卡丘啊！


	或者伊布。


	或者皮卡丘。





	咳咳……《精灵宝可梦：Let's 
Go》是初代《精灵宝可梦》的重制版，但相比原版来说，本作已经有了天翻地覆的变化。本作更偏向于哪款拿着手机到处捉精灵的《精灵宝可梦Go》的世界，而且在《精灵宝可梦Go》里捉到的精灵可以交换到Switch版本之中。


	首先这就解决了版本独占精灵的问题。在以前的老版中，穿山鼠只会在一个版本中出现，其它版本想要获得的话就需要交换，所以还是挺麻烦的。如今玩家只需要在《精灵宝可梦Go》里捉到，然后转换到Switch版里即可。所以独占精灵的问题已经不大了，不过关心这方面的玩家还是可以看看独占精灵列表，毕竟也是解决这个选择问题的一个因素嘛。


皮卡丘版独占精灵：


	走路草


	臭臭花


	霸王花


	臭泥


	臭臭泥


	卡蒂狗


	猴怪


	火爆猴


	穿山鼠


	穿山王


	飞天螳螂


伊布版独占精灵：


	阿柏蛇


	阿柏怪


	喇叭芽


	瓦斯弹


	双弹瓦斯


	喵喵


	六尾


	九尾


	凯罗斯


	口呆花


	大食花


	正如前文所述，独占精灵并不是那么重要，所以两个版本最主要的区别就是你喜欢哪个精灵做你的伙伴了。总体来说，感觉玩家对皮卡丘的接受程度更高一些，毕竟这是《精灵宝可梦》的招牌角色，而且大谷育江的萌系皮卡丘配音也将贯穿游戏的始终，光从这几点来看，皮卡丘就已经胜出了，而且作为动画版主角，皮卡丘版显得更加官方一些。





	但是，之前的版本只要有机会的话相信玩家都会优先选择皮卡丘，而且皮卡丘还有一个专属的版本《精灵宝可梦：黄》，如果想要换换口味选一个新伙伴的话，伊布版就得到了一分。





	本作中的伊布也非常可爱，特别是在戴着帽子和眼睛的情况下。它的声音虽然不像皮卡丘那么经典，但也非常阳光。伊布的声优是悠木碧，曾在《尼尔：机械纪元》里为帕斯卡配音，另外还拥有数之不尽的动画与游戏作品。如果在游戏里你的伊布是雌性，那么她的尾巴还将会是一个心形，这个小细节也很有趣。


	说到这里大家也看出来了，说一千道一万，如何选择还是要看玩家自身的喜好，各方面的条件只是提供一定的参照。这两只主角精灵在游戏里都是无法进化的，与动画里一样，它们会拒绝进化。如果你想要雷丘或是水伊布的话，就得自己去再捉一只皮卡丘或伊布然后进化。这两种精灵在两个版本里都是可以捉到的，所以这方面不必担心。


	这两只伙伴精灵在其种族里都是脱颖而出的，可以学习其它皮卡丘和伊布所不能学习的特殊招式。在游戏后期，都将成长为极其强力的精灵，比一般精灵要强得多。


	这两只精灵都能学会特殊的伙伴招式，可以导致敌人陷入特殊状态效果的强力元素攻击。皮卡丘可学会三种，伊布可以学会五种。每只精灵在游戏后期所能成长到的强度取决于训练师，如何使用这些特殊招式也由训练师来决定。


	如果能力和独占精灵都不是你关心的因素，那就要再找一些其它方面来判断了。你喜欢看哪只精灵的过场动画？


	是皮卡丘？





	还是伊布？





	喜欢精灵趴在肩膀上还是头上？电系还是普通系？实在不行的话在游戏里让这两只精灵打一架决胜负，或者丢个硬币之类的。总而言之，这俩都是好游戏。





	如果这些都不行，而你又实在想玩的话，那就只有最后一招了——双版本。





	祝大家游戏愉快。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421786_472533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421802_289759.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421807_149021.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421827_418791.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421832_583337.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421839_368812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181117/1542421845_615429.jpg	</imageurl><videourl /></doc>