<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738958</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738958.html</url><title>Mars绝地求生精英赛S2突围赛将启 斗鱼战队蓄势待发</title><datetime>2018-06-29 11:28:5</datetime><text>
6月26日，持续十天的Mars绝地求生精英邀请赛S2小组赛阶段火爆结束，经过分组捉对厮杀后，27日起，比赛将进入第二阶段突围赛阶段，届时各战队将面临更为激烈和残酷的角逐，为了最终的荣耀而奋战。
截至目前，斗鱼签约战队还是取得了较为亮眼的成绩，先看一下小组赛目前的总积分榜。

其中，COG、斗鱼主播周莉莉所在的KZ_SSS、LGD、Numb和EOP等战队顺利进入突围赛，去争夺最后的冠军。
突围赛分组今天也已经官宣。

斗鱼战队 奋战亮眼
本次比赛全程采用FPP模式，比赛地图为ERANGEL(荒岛地图)。决赛阶段比赛OB视角进行升级，将采用17个OB视角，一个主视角及16支队伍视角。小组循环赛为60支战队分6组进行小组对抗积分赛，每组比赛三场。

作为国内老牌电竞战队，同时也是国内最早一批建立PUGC分部的战队，在PUBG赛事中也具有很强的竞争力，曾在多项线上赛事中获得冠军!此次代表斗鱼出站的LGD在小组赛阶段表现亮眼。多轮较量之后，该战队在AE组&amp;BC组总积分排行均位列前茅。
此外，斗鱼签约的其他战队，也纷纷展现出了不俗的实力，在各小组强队较量中，也取得了较为亮眼的成绩。不管是在击杀率还是获胜场次上，都让人眼前一亮。

究竟哪些战队能顺利从突围赛中傲视群雄呢?让我们拭目以待!
绝地求生 热度持续
从2017年开始爆火的《绝地求生》始终没有退热，已经显示出从爆款转身为经典大热产品的迹象。

从直播平台统计数据来看，《绝地求生》占据各大榜单的前列位置;直播是以内容为核心的产业，而主播根据用户需求生产内容，借助大热的爆款游戏能够迅速打开个人知名度。

各大职业俱乐部都已经开始组建各自的“吃鸡”战队，以《绝地求生》为核心的战队也一直在持续增加。《绝地求生》的赛事正在呈现百花齐放的景象：除官方举办的G-star亚洲邀请赛之外，几乎每个游戏直播平台都举办过线上比赛，线下网吧赛也如火如荼。在大小赛事的打磨下，《绝地求生》的电竞化正朝着理想的方向前进着。
斗鱼冲榜 绝地求生
前段时间，斗鱼举办的绝地求生黄金大奖赛第四季正式落下帷幕。经过五天的决赛角逐，Asgard和17GAMING两支战队分获FPP和TPP模式的冠军。此次大赛的总观看量高达1.02亿，远超前三季观看人数创下新高。不仅如此，斗鱼在电竞领域的深度探索更引发了业内对于自制赛事的新思考。

高水准的电竞赛事对直播平台的流量带动作用早已有目共睹，可以看到各家直播平台都对各大赛事虎视眈眈，接连引入各类赛事版权。而这对目前的国内头部平台斗鱼来说，他们似乎更为注重平台自身打造。通过强大资金的投入和资源倾斜，斗鱼正以自制赛的方式深度拓展电竞内容领域，挖掘更深层次的电竞赛事价值。

斗鱼是全网各大直播平台中最先宣布盈利的选手，这已经体现了斗鱼在商业模式上的先进。除了常规招商，早在去年斗鱼完成D轮融资的同时，斗鱼就已经通过投资等方式深度布局直播上下游产业，抢占优质的上游内容资源，打通下游粉丝经济电商和直播打赏等变现环节，让平台的营收结构变得更为多元化。
此次参与Mars绝地求生精英赛，既是斗鱼长久以来紧跟市场热点，挖掘直播加游戏的双赢，也体现出在当前消费市场上，作为业界翘楚的斗鱼，如何以更好地方式与消费需求深度融合和不断开拓的思路。
在小组赛中脱颖而出的战队，即将进入下一阶段的突围赛，届时大家将面临更为强大的对手和更为激烈的较量。6月27日起，从小组赛中晋级的30支战队，将分成3个小组，每组10支战队，进行小组双循环积分赛，每个比赛日进行6场比赛，小组循环赛结束时积分排名前14的队伍晋级下一轮。
比赛已经进入白热化，斗鱼将全程直播，见证王者加冕，“绝地求生”!
</text><imageurl>https://xqimg.imedao.com/16445fca03166013fec1f1cb.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca14966033fd43ffea.png!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca13a66023fe31dd87.png!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca03065df3fe1db05d.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca02d66003fd5e9c70.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca03065de3fd01774d.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca2ca65e13fbbb6a2b.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca2ea65e23f9b86729.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca2ed65e23fe665143.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca3af66053fcb4ab45.png!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca5d065e33fea24f46.jpg!custom660.jpg	https://xqimg.imedao.com/16445fca68265e53fd001aa3.png!custom660.jpg	</imageurl><videourl /></doc>