<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738532</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738532.html</url><title>你家网速为何越来越慢?别赖运营商 可能被它偷走</title><datetime>2018-06-26 10:17:5</datetime><text>“你这Wi-Fi，密码是多少?”出门在外，相信许多人已经习惯每到一处，都要搜寻免费的Wi-Fi热点。无论是餐厅、酒店还是朋友家，屁股还没坐热，首先“问候”的就是人家的Wi-Fi密码。

最近，为了让经常到家中来“吃鸡”的朋友不再饱受“龟速”的困扰，读者许豪决定将用了多年的老旧路由器换掉。于是，他在附近的数码城挑选了一款售价仅为79元，却号称能够按需分配网速的智能无线路由器。
“用了好几天之后，速度非但没变快，反而更慢了。”他告诉懂懂笔记，自己家中接的是100兆光纤宽带，下行理论速度在12MB/s左右。但换装了这台新的智能无线路由之后，有时却连网页都打不开，更别提“吃鸡”了。
许豪第一反应，就是网络让“蹭网族”给蹭了。然而，这样一台智能无线路由，再加上他设置的“骨灰级”密码，不应该如此简单就被他人破解了。那么，网速慢又该如何解释?
山寨路由暗藏“后门”，只要关注就能上网?


“真的是便宜没好货。”无论如何登陆无线路由器管理后台，许豪都没有发现蹭网的用户。然而，在将无线路由重置了几次之后，他却十分惊讶的发现，出现了一些名称十分陌生的Wi-Fi热点。


有时一个，有时多个，大部分都是以ChinaNet+后缀或CMCC+后缀的方式命名的。他告诉懂懂笔记，这些热点之前都没有出现过的，但自打买了这台智能无线路由之后，类似命名的无限热点就经常出现在手机和电脑的无线连接列表中。
“就怕是从这台(无线)路由器发射出来的。”许豪表示，为了证实这一想法，他曾和朋友反复将这台路由器进行重置、断电。结果发现，只要断电，这些命名奇怪的热点就会通通消失。但只要一通电，这些热点就又会重新出现了。“只不过后缀不同了而已，一般都是四个字母组成的。”他说。
除此之外，他们还发现，这些看似寄生在这台智能无线路由器上的无线热点，都是不需要密码即可连接上的。于是，冒着被无线广告机“钓鱼”的风险，他选择了其中一个热点，连接了上去。


而连接之后，手机所弹出的一个浏览器页面，让他彻底傻了眼。页面提示，只要填入手机号码，接收验证码就能够上网。如果不想验证手机，那么关注页面所推荐的一个公众号，也可以获得一小时的上网时长。
“而且还提示只要取消关注公众号，网络连接就会中断。”不解的许豪，赶紧找出了无线路由器包装盒中的说明书，简陋的叙述里，丝毫没有提及任何相关的设置，也没有关闭这些陌生热点的相关提示。他拿了好几台朋友的手机，尝试用关注公众号的方式，获取了一小时的上网时长之后，拼命下载高清视频资源。结果发现，正常设置的那个Wi-Fi热点，上网速度的确变得十分慢。
“而且用公众号的连接方式，连了十几台手机，都依旧没问题，能上网能下载。”许豪这才恍然大悟，这台低价的智能无线路由器，应该是内置了另一套系统，发射用于推广的无线WIFI热点。“蹭网族”只要关注推广的公众号，便可轻而易举地压榨他那光纤网速。
让他感到更气愤的是，明明是自己掏钱接的光纤宽带，自己掏钱购买的无线路由器，凭什么帮不认识的公众号吸引粉丝，收集用户电话号码等资料。
这一类关注公众号才能上网的无线热点，相信许多人都遇到过。但一般都是公共场合所配置的商用无线路由器才拥有的功能，什么时候被“挪”到家用无线路由上了呢。而且还在用户完全不知情的情况下，运用如此龌蹉的手段，帮着广告主吸粉、引流。
那么，这样的附赠“功能”，卖路由的商家又是否知情呢?
山寨路由暗藏推广，低价路由成“灰产”工具


“他说不知道什么公众号。”许豪拿着“智能”无线路由器，找到这家位于华强北一数码城内的卖家，想要讨个说法。然而，老板却一脸无辜地表示，自己并不懂技术，所以不知道他所说的猫腻是什么。
除此之外，老板还说，如果路由器坏了，或者用着有什么问题，甚至不想要了，只要包装还在，就可以在这里换货或者退货。即便包装丢了，也可以享受一年保修，是良心卖家。
“本来以为是个案，但换了一台之后，还是有那些陌生的热点出现。”深知贪小便宜吃了亏的许豪告诉记者，虽然卖家在家附近，但换货和维权都很耗费时间，所以只能自己认栽，重新在网上买了一个品牌无线路由器。
记者也根据他所提供的线索，以有推广需求为由，询问了华强北好几家销售无线路由的档口。奇怪的是，在许豪面前装“小白”的店家突然变得精明起来了。
听闻要推公众号，他和好几个档口都表示，可以推荐相应的运营机构。在推荐的好几家营销机构中，记者联系上了一家名为“涌乾网络”的推广负责人。


“我们可以在家用的无线路由中植入推广，帮商家、自媒体公众号吸粉。”他表示现在在家用无线路由设置类似推广的技术并不难，很多小厂商都在做，但价格上他们却比市面其他机构低很多，“按效果付费，一个关注0.5元～0.8元，有被取关几率。”
如果是限制关注用户的区域，那么价格还会再贵一些。他甚至还向记者展示了大量深圳本土的自媒体大号与机构合作的成功案例，以彰显机其实力。
“小厂家的路由器，都是出厂价或者亏本卖，这样才能抢市场。绝大一部分收入，是靠我们这套系统进行营销推广所得的分成。”据这位负责人透露，基本上那些廉价的、不知名的山寨无线路由，大多都预装了他们这一套具有公众号关注免费上网功能的系统。而部分用手机验证码上网的用户，号码也全都让机构记录下来，成为可以二次销售推广的用户资料。
当被问及这样做是否会为推广的公众号带来负面影响时，他则表示，每天通过他们机构推广出去的公众号数以万计，暂时还没有听说有负面投诉。“有些品牌无线路由，也开始做这样的推广，只不过以好友Wi-Fi的名义作为卖点推广公众号和广告内容罢了。”他说。
为了抓住了越来越多的手机用户到哪都有Wi-Fi热点上网的需求，这些所谓的推广机构，利用他人私有的无线路由器，“布局”大量免费的无限热点，作为“广告机”般有偿为众多公众号引流。
殊不知，这在一定程度上已经侵犯了用户的隐私权利。其行为与部分手机商家，在未经用户同意的情况下预装推广App的手段并无两样。
那么，真如负责人所说的那样，部分品牌路由也玩起了推广上网的猫腻了吗?
大品牌也玩免费上网?或是逻辑设计欠妥
“真是猝不及防的推广方式。”胡勇的公司员工数量并不多，但为了方便员工们日常登录使用Wi-Fi热点，也为了确保公司网络的安全性，他安排同事买了一台号称有“好友Wi-Fi”功能的某品牌3C型号的无线路由器。


所谓的“好友Wi-Fi”，意思就是与管理员互为好友的话，就能够直接登录并连上网络。如果并非管理员好友，通过提示添加好友也能够登录上网。
“这半年来相安无事就这么用上了，直到有一天，客户来公司之后，发现我们的Wi-Fi连接页面不大妥。”胡勇告诉懂懂笔记，客户发现，想登录公司的Wi-Fi热点，除了要是管理员的好友之外，也可以通过“免费上网”的按钮，进入公众号强制关注页面，关注之后获取上网时长。
甚至不用关注公众号，点击登录页下推广的文章，便可以获得三分钟的试用时长。而上网的网络，全都是来自他公司所接的宽带。气愤的他，赶紧让懂技术的同事查查是怎么一回事。
“说明书里没说，但网上却很多人骂。”胡勇说，关于免费上网的功能，说明书上只字未提。原以为是被销售商家做了“手脚”，但连续刷了两次官网上所提供的产品固件之后，依旧发现，存在这一功能。
而且在产品的官方论坛上，也有用户在批评说，在固件升级后，“好友Wi-Fi”突然出现推荐免费上网这一功能。
虽然有部分论坛用户表示，这项功能会给管理员账号带来一定的推广收益分成(奖励)，但也应该给用户一个明确的管理权限，让其自行决定是否开启免费上网功能。
“我希望官方能够有个说法，在固件完善之前，我是不敢用‘好友Wi-Fi’的功能了。”胡勇表示，厂家的做法或许并不是为了赚那么点推广费用，而是为了通过推广打赏的方式，鼓励更多用户使用其产品及该功能。但也不应该以牺牲用户自主管理权限为目的，捆绑免费上网的功能，这明显是产品经理在设计逻辑上所犯下的失误。“更气人的是，添加微信好友的按钮永远出错，免费上网的按钮一直有效。”胡勇补充道。
无线路由器作为用户生活中最常接触到的上网设备，没想到也被山寨、品牌厂商玩出了花样。但不管是纯粹为了获取推广利益，还是鼓励用户购买使用，没有告知用户的前提下，捆绑、植入类似的公众号推广功能，都是不妥的。
如此一来，厂商非但不能通过分成打赏的方式，推动更多用户使用自家产品，反而会让许多忠实用户反感。而用户也不应盲目贪小便宜，为省钱而购买类似的山寨产品，避免造成不必要的麻烦和损失。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101420_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101435_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101441_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101448_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101504_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101512_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180626/153_180626101521_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>