<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743445</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743445.html</url><title>进入GameOn 绽放之前，你必须get到的十个基础知识</title><datetime>2018-08-16 17:57:4</datetime><text>
	热爱游戏的你一定没有错过好莱坞的游戏电影巨作——《头号玩家》吧？电影中采用了大量的怀旧元素，一段段经典桥段的再现引领玩家进入一个如梦似幻的VR世界。就在影片的结尾，导演斯皮尔伯格致敬了游戏市场的开创者——雅达利公司。致敬的方式充满了年代感，既有“雅达利2600”，也有《冒险游戏》的彩蛋元素，激发了全球玩家的集体追忆热潮。


	如果告诉你，有这样一个地方，它可以让经典再现，并允许你亲身体验，会不会觉得不可思议？8月18日至10月14日（公众开放日），深圳欢乐海岸OCT创意展览中心及户外广场，绽放文创将携手英国巴比肯艺术中心共同拉开“GameOn 绽放”中国巡展的序幕，展出中不仅仅有“雅达利2600”，更有其它经典游戏机。今天，就让我们一起揭秘展馆中的十大镇馆典藏，这也是观展之前，你必须get到的十个基础知识。





电子游戏的革命——任天堂wii





	相信大部分的游戏迷都拥有过任天堂Wii，其新奇的游戏体验是否让你颇受刺激，“棒状手柄+体感操作”是否让你激动莫名。在游戏中“手柄”可以化为球拍、方向盘、武器等等进行指向定位及动作感应，从而在游戏中产生各种动作，它独特的游戏模式颠覆了传统游戏。它的“体感”体验为游戏业带来了巨大的冲击，引起了体感游戏的革命，突破了游戏方式数十年一成不变的瓶颈。


无线手柄的开端——任天堂NGC





	还记得搬着小板凳坐在电视机前打游戏机的日子吗？由于游戏手柄的长度有限，所以只能跟电视机近距离接触了。但是自从有了NGC就不一样了，NGC游戏机的伟大在于搭配wavebird（无线手柄），从此开启了无线手柄的生活，不用局限于数据线的长短。值得一提的是，wavebird还获得了2002年E3展上的最佳外设奖。


开启3D游戏时代——任天堂N64





	在只能“上下左右”的时代，任天堂N64率先开启了3D游戏新模式，它的“三叉戟手柄”突破了手柄无法到达3D场景各个位置的难点，堪称游戏史上最重要的输出设备，其意义甚至大于街机摇杆和十字键，它所具备的包括模拟摇杆、板机按键和震动包在内的三个设计开启了3D时代的先河。在N64上诞生的经典游戏大作如《塞尔达传说：时之笛》和《超级马里奥64》等与模拟摇杆的完美结合使玩家对N64推崇至极，而今3D时代虽然已经到来，但是使用的标准配备仍旧是延续N64的模拟摇杆。


最出名的“家游”之一：索尼Playstation





	作为最出名的家用电视游戏机之一的索尼Playstation，在销量上完美打败了同时代的任天堂N64。它超群的图像处理能力，将“3D”效果展现的淋漓尽致，能和它匹敌的只有工作站级的高级电脑，其他游戏机毫无还手之力， “Playstation一代”的说法应运而生。其搭载比较著名的游戏《实况足球》系列、《古墓丽影》系列、《生化危机》系列等受到广大游戏迷的追捧，以至于它整整流行了11年，成为了电视游戏产业最长寿的产品之一，直到2006年索尼公司才宣布停产。


游戏机届的“土豪金”——SNKNeoGeo





	SNK公司1990年发售的NeoGeo这一相当昂贵（650美元）的家用游戏机令当时多数玩家“望而生畏”，其搭载的街机底板可以完美再现SNK的街机作品的水准，它致力于体现SNK所擅长的2D格斗游戏，在2D格斗方面是当仁不让的首把交椅。在全世界范围内都相当受欢迎，引入的经典游戏大作比如《格斗之王》、《合金弹头》、《饿狼传说》等皆深受玩家喜爱。以前没有体验过这个“土豪金”的游戏迷们这次可以在“GameOn 绽放·2018全球游戏潮流盛典”中找到它的身影，现场体验一把。


培养一代中国玩家——世嘉MEGA DRIVE





	世嘉MEGA DRIVE是世界上第一种真正意义上的16BIT（16）位元的家庭电子游戏机，它的音效极强、音乐动感十足效果不亚于街机，在性能上远超任天堂FC，其搭载的游戏卡带中ACT类型游戏效果极其流畅堪称一代经典。在中国玩家的眼中，它代表的不仅仅是经典，更是一代人的童年回忆。


“准次世代”游戏机——NECPC-Engine





	PC-E可以说是最强的8位游戏机，它实际上是一部准16位的“准次世代”游戏机，是世界上第一也是唯一一台搭载CD-ROM系统的8位游戏机。这部游戏机对于任天堂FC来讲无异于一个“杀手”，其华丽的画面和震撼的音效以及出色的软件支持都很有杀伤力，在上市初期就曾在销量上打败任天堂FC，直至到3D时代不敌32位游戏机，败下阵来。


游戏机的超级大作——任天堂FC





	对于中国玩家来说，更加熟悉的是任天堂FC的另一个名字——“红白机”。FC出世之时正值雅达利在游戏机界失利，任天堂就靠着FC几乎统治了整个电玩市场，从而奠定了近代电玩产业的体制。FC上搭载的游戏也是流行原因之一，如《超级马里奥》、《魂斗罗》、《坦克大战》等游戏都是永远的经典。在那个年代，拥有一台红白机应该是孩子们最大的愿望。根据统计，在1990年欧美国家每三个家庭就有一个拥有“红白机”，很多人都把“红白机”的成功誉为新时代的商业神话。


现代游戏机的始祖——雅达利2600





	作为第一部真正意义上的家用游戏主机，距今已经有四十余年历史的雅达利2600在大多数人眼中已经是“古董”，但它在游戏产业中的传奇地位是无法被剥夺的。对于许多经历过雅达利时代的玩家来说，雅达利2600代表了他们最美好的回忆和梦想。在《头号玩家》中，导演斯皮尔伯格向全世界宣扬电子游戏文化的同时，使用大量的篇幅提及雅达利2600，并在电影的结尾以经典游戏——《冒险游戏》向它致敬。这个殿堂级的游戏机已在1982年“谢幕”，此次将在“GameOn 绽放·2018全球游戏潮流盛典”中重磅亮相。


世界上第一台电视游戏机——Magnavox Odyssey





	最后压轴的是Odyssey（奥德赛）主机，它是世界上第一台电视游戏机。奥德赛主机是没有声音的，甚至连画面都只是有一个个光点组成，一般玩家实难玩到，可以说是在它的基础上才有了后来的视频游戏产业。虽然它没有很强的娱乐性，但是其对于视频游戏产业的贡献却是无可比拟的。


	除了上面出现的十大镇馆典藏之外，在“GameOn 绽放·2018全球游戏潮流盛典”上，你将看到更多流行于各个时代的经典游戏机，想不想体验一下？赶快行动吧，8月18日至10月14日，深圳欢乐海岸OCT创意展览中心及户外广场，不见不散！


	附：“GameOn 绽放”观展攻略




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413420_177030.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413420_803705.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413421_945482.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413421_438778.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413421_780950.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413422_462131.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413422_210914.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413422_682009.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413423_362995.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413423_205030.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413423_818552.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20180816/1534413423_783026.jpg	</imageurl><videourl /></doc>