<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737386</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737386.html</url><title>百人争夺十万奖金!京东杯总决赛明日巅峰对决!</title><datetime>2018-06-15 10:04:1</datetime><text>第四届京东杯电子竞技大赛经过数月征战，终于在2018年6月16日开启为期2天的总决赛传奇之战!6月16日决赛首日，将迎来PUBG大区赛16强和4支外卡赛女子战队，  20支PUBG战队快速集结，即将在京展开绝地厮杀;6月17日开启LOL项目总决赛，冠亚军争夺战在NF和307两个老对手之间展开。

50万巨额奖池，PUBG首个冠军，全民电竞京东杯王者成就……谁将笑傲江湖?谁会赢得头彩?谁能获得大满贯?让我们一起期待，明日见分晓。
逆袭翻盘?强势碾压?两大LOL强队再战京东杯!
进入京东杯LOL总决赛的两支队伍，可谓不打不相识，从积分赛的车轮战，到即将重新对决的总决赛BO3，NF和307两支队伍都努力发挥出超强实力。两支队伍看似来自不同的赛区，成军方式也不尽相同，但他们有着相似的专业背景。
已经吃定LDL晋级名额的NF战队，在先前的大区赛中一举夺冠，一路稳赢地走进京东杯总决赛赛场。他们这支队伍的成员，都是战队经理直接到线下比赛挑选出来的，尽管成军于京东杯开赛前，但队员们都是打职业资历颇久的老将，战队也已经拿下了2018IET的冠军，所以队员们的操作水平和自信度都比较高，也无需太长的磨合期，这对于一个职业战队来说，都属于技能点满的标配素养。

在积分赛中与榜首失之交臂的307战队，则来自于LOL老牌战队OMG的青训队，日常的正规训练和战术培养均达到专业水准，只是由于队员们的大赛经验不足，临场发挥有失水准，所以对于307来说，获得京东杯积分赛亚军，拿到打LDL升降级赛的资格，也是难得的成长经历，可以帮助他们在职业比赛的环境下磨练技术，迅速发育成长起来。

面对同样注重专业培养的两支战队，17日的召唤师峡谷谁将主宰一切，留给观众和玩家静候佳音。正在做赛前准备的两支队伍，则纷纷表达了对京东杯赛事平台的肯定与感谢。作为承接LPL职业联赛、直通LDL次级联赛的京东杯比赛，在很大程度上为优秀的玩家和战队架起了通往职业电竞道路的桥梁，是不可取代的重要赛事。专业的赛制赛事，职业的赛场环境，为每一个向往职业电竞的玩家铺平了道路。而最终总决赛的巨额奖金，也是京东杯鼓励战队和选手，推动电竞进入良性循环的举措。
吃鸡刚枪?绝地反杀?PUBG总决赛男女同台无差别竞技!
与LOL项目不同，今年京东杯第一次把PUBG纳入比赛项目。一千多支参赛队伍经过海选赛、城市赛、大区赛，最终有20支队伍杀入京东杯PUBG总决赛，并成为6月16日总决赛首战比赛，明日绝地岛的激烈枪战可想而知。

进入总决赛的20支队伍共80名选手，将在一天中进行五场绝地岛厮杀。每一局的得分均分为两部分，各计排名分和击杀分，在五场比赛完结后，按照积分总分计算排名，居榜首的战队获胜，摘下全民电竞京东杯的首个吃鸡冠军。
20支队伍中，16支战队来自于京东杯八个大区赛冠亚军获胜者，另有4支外卡赛晋级战队，是完全由女玩家组成的女子职业战队。她们将在总决赛中与60名男性选手同台竞技。尽管女选手个个颜值过人，身材出众，成为京东杯一直以来备受关注的亮点之一。但参赛女队都表示赛场上还是靠实力说话，同时十分赞赏京东杯PUBG总决赛将男女战队同台设置的决定，在女子电竞环境尚未成熟的情况下，京东杯愿意用总决赛的无差别赛场，来吸引更多人关注女子战队和选手，是推动女子电竞发展的一针强心剂。

除了4支颜值战绩均不凡的女队，16支大区赛优胜者也有不俗的实力。在京东杯PUBG报名阶段，就吸引了一千多支战队和七十六支职业战队前来参赛，这几乎囊括了国内绝大多数FPS类职业电竞战队。经过一路厮杀，最后晋级的16强战队中，有的团队在大区赛中就取得过“连续吃鸡”的战绩;有的战队拥有枪法恐怖的C位队员;还有的战队从早期的FPS类游戏开始，就是大神级人物……由此看来，明日京东杯总决赛的吃鸡盛况，非常值得期待。
6月16日-17日，让我们共同锁定京东杯总决赛赛场，一起见证电竞传奇的诞生!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100306_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100314_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100320_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100327_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615100333_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>