<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738185</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738185.html</url><title>这家发行过泰拉瑞亚的公司 为何要定制这款游戏</title><datetime>2018-06-22 13:45:4</datetime><text>505 Games是隶属于意大利最大的游戏经销商Digital  Bros集团下的电子游戏发行商和开发商，自2006年成立以来，发行过《泰拉瑞亚(Terraria)》、《PAYDAY  2(收获日2)》、《神力科沙》、《ABZU》、《传送门骑士》、《火星记忆》等，作为在欧美市场中不可忽视的重要游戏发行商之一，近年来505  Games也逐渐走进中国玩家的视野中。
虽然相比EA、动视、育碧这些游戏界的老大哥，505  Games是年轻的、名气稍弱的，但这并不影响他们成为一家气质独特、眼光独到的游戏公司。这一点，从它与日本工作室Office Create(后改名为Cooking  Mama有限公司)合作在欧美发行的初代《料理妈妈(Cooking  Mama)》就可以看出。这款游戏非常适合女性和休闲玩家，它的全系列最终在欧美卖出了350万份。

【图1：料理妈妈】
更为大众所熟知的是《泰拉瑞亚》这款经典的沙盒游戏。2013年3月，505  Games在XBLA和PSN上发行了《泰拉瑞亚》，之后又覆盖了安卓、IOS平台，都获得了良好的玩家反响。也是因为这款游戏，中国许多玩家开始知道505  Games。
据悉，当年505  Games凭借对独立游戏开发者的平等对话姿态、对产品的态度和决心获得了《泰拉瑞亚》的制作人安德鲁·斯派克斯本的信任。在此之后，许多独立游戏都纷纷希望由505  Games来发行他们的游戏。

【图2：泰拉瑞亚(Terraria)】
发展至今，505  Games虽然在全球范围内只有250个员工，但他们发行优质独立游戏的坚持态度获得了行业的一致认可，也成为了许多独立游戏开发者期待合作的对象。近日，它们参展了全球最知名的电子互动娱乐展会E3，透露了未来一年将发型的新作，其中包括《Indivisible》(《骷髅女孩Skullgirls》开发商新作)，《Underworld  Ascendant》(《Ultima Underworld》(创世纪：地下世界)的续作)与著名游戏制作人五十岚孝司新项目《Bloodstained:  Ritual of the Night》。这些游戏在E3上展出即获得玩家积极的回应，甚至有人说这些游戏的品质可以称得上是3A大作。

【图3：神力科沙】
这样一家独具慧眼的游戏发行商，在积累了大量的发行、与开发者共同成长的经验之后，计划打造出自己的IP产品。《传送门骑士》就是一款和以前单纯找开发商代理做法全然不同的游戏，它的游戏玩法最初来源于505  Games内部，在构建出游戏的雏形之后，他们在德国找到了最合适的开发者Keen Games来开发这款沙盒游戏。

【图4：传送门骑士】
这款结合了建造和冒险玩法的沙盒游戏，虽然在初始看起来会让人想到《我的世界》，但稍微了解一下游戏的人就会知道，这是一款和《我的世界》画风完全不同的沙盒游戏。虽然都是支持探索、建造的沙盒游戏，《传送门骑士》更提倡慢慢体验建造过程带来的生活感和成就感，而不是用编辑器促就的大型、适合远观的建筑。

【图5：传送门骑士建筑慢生活】
更为不同的是，《传送门骑士》的RPG属性更强，一进入游戏你就需要为自己自定义一个形象，在自由探索的世界里，不断寻找新的岛屿、不断地用制造系统打造更强大的装备武器、不断地打怪升级拯救崩塌的世界。如果在途中觉得孤独，还可以约上好友一起探索、创造。

【图6：传送门骑士冒险模式】
游戏最先在steam上以先行版本的形式上架，获得了玩家一致好评，正式上线后更是取得不俗的成绩，其中中国区玩家占比极高。于是505  Games将《传送门骑士》作为自有IP打开中国市场的敲门砖，找到了研发实力不俗的多益网络进行深度合作。《传送门骑士》国服版在多益的本地化方案执行下，优化了多人在线和社交系统，使之更符合中国玩家的游戏需求和习惯。
端游取得不俗成绩之后，多益网络近期也宣布将推出《传送门骑士》手游，同步最新版本的同时，也将进行深度的国服特色内容优化。

【图7：传送门骑士手游】
505  Games看到了中国玩家在单机游戏、独立游戏市场的潜力，或许也是因为他们最初坚持的想法：“我们要寻找的是有趣、有创意，并能在市场中占有一席之地的产品”，让他们相信高品质的游戏在任何地区都会得到认可，才会积极地投入到中国市场中，期待未来他们能为中国玩家带来更多品质优良的游戏。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134339_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134346_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134402_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134410_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134422_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134429_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180622/399_180622134440_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>