<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103747830</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3747830.html</url><title>新时代来临 《荒野大镖客2》线上模式10大新特性  </title><datetime>2018-10-23 10:39:1</datetime><text>
	今日gamingbolt发文向我们介绍了《荒野大镖客2》线上模式的10种新特特性，R星在GTA5时代线上模式的辉煌，是否能在新作中重现呢？





	在《荒野大镖客2》制作的这5年里，GTA5成为了R星在业界最有排面的游戏，而GTA5的线上体验更是它的点睛之笔。如今《荒野大镖客2》的线上模式会给大家带来什么样的体验呢，究竟是GTA5这部当代“美国梦”更魔幻还是西部牛仔更加狂野？我们来一探究竟吧！


1.随机劫掠





	抢劫在GTA5的线上模式中太常见了，这项线上特性《荒野大镖客2》当然也不会欠缺，而且在混乱的西部生活中显得尤为重要。玩家们可以闯进银行体验在西部放肆地“刷钱”，或者在铁轨下埋入炸药洗劫火车，当然这些任务都是随机触发的。玩家们不要对这种模式提出质疑，在《荒野大镖客2》的世界里只要存在即是合理。


2.劲量小游戏





	R星是小游戏大师，大家应该耳熟能详。R星游戏中的小游戏不光量多，游戏性也是相当的高。摇骰子、打扑克、赛骑马等等，只有你想不到没有R星做不到，往往这些小游戏更能让玩家们在游戏中流连忘返。没事了和基友们在线上模式玩玩小游戏打发一下茶余饭后的时间，相比单人模式这对玩家们是一种更大的吸引。


3.后续更新





	几年前《荒野大镖客》发布的DLC亡灵噩梦又让这部本身就光芒四射的主机大作加分不少。而根据R星的尿性，《荒野大镖客2》的线上模式可能会像GTA那样，不会使用单人模式的DLC，但是很明显R星在《荒野大镖客2》的线上模式上压了很大的宝，希望R星在《荒野大镖客2》中后续的DLC能加入到线上模式中去，R星你得在两者间协调一下。


4.赏金猎人





	线上模式中玩家们可能需要经常扮演赏金猎人，让玩家们做一名赏金猎人去执行人任务赚钱可能比抢劫银行更加充满正义感。但任务如果是砍掉玩家的头去获得赏金的话，估计就没人做任务了！


5.当个警长





	混乱的西部也需要法律的维护，而警长就相当于法律的代言人。玩家们可以在线上模式中扮演警长，赶走那些强盗和杀人犯，保护你镇子的安全。玩家扮演警长需要追踪线索找出罪犯，在寻找的过程中最好组队，因为你很有可能会遇上黑社会团体，不抱团的话容易被打成筛子。


6.别的玩家不能标记地点





	很多GTA的线上玩家都说他们最想在《荒野大镖客2》的线上模式中看到的就是别的玩家不能标记地点。但是很可惜为了更好的PvP体验，R星不得不放弃玩家们的想法，这也是让玩家们去体验探索快感的一种办法。总之，这也是为了体现线上模式随机事件的一种形式，举个例子吧，线上模式中你完全可以在别的玩家抢银行的时候从他身边悄悄溜过去，这听起来是不是非常美丽！


7.帮派斗争





	敌对的几个帮派之间非要拼个你死我话，这在大镖客中已经是家常便饭了，大镖客2的线上模式也是这种玩法。（因为游戏背景是大西部嘛）玩家可以选择加入哪个帮派，参加帮派斗争，或者你可以自建帮派，再和其他帮派战斗。


8.进化成RPG





	大镖客2的线上模式很有可能会变成RPG形式了，许多任务中都夹杂着RPG元素。但是肯定是不会变成纯RPG游戏的（R星也不可能这么做），玩家的人物会朝着多种方向发展，比如学会开锁、枪法更准或者是变成潜行大师，游戏会根据我们经验值的成长来选择我们的方向。


9.化身媒婆





	大家可能都知道GTA5的线上模式里有个婚介所（就是那个配对等待大厅），大镖客2也加入了这个内容，有时候在那里面感觉像个闲人没什么做，不知道在大镖客2当个媒婆到底怎么样，真希望R星把它换成其他的线上小游戏。


10.模拟农场





	在西部这个蛮荒之地当一个快抢手（拔枪速度堪比闪电）和法外狂徒确实是大镖客2的特色，但是有时候玩家们也需要放松一下。John Marston可能不太适合农场里的安逸生活，但是生活不是总是那么的残酷，放下屠刀，立地成佛，去乡下当个农场主你的收益也很高。每天放放牛，喂喂草，当个遵纪守法的好市民难道不好吗？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261775_141433.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261804_660376.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261819_929029.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261827_661382.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261836_711763.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261844_478467.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261852_724269.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261860_536576.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261868_128302.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261880_499023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181023/1540261888_324754.jpg	</imageurl><videourl /></doc>