<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743820</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743820.html</url><title>《古剑奇谭三》试玩版战斗攻略</title><datetime>2018-08-22 11:11:5</datetime><text>
	《古剑奇谭三》的试玩版上线2天，想必很多玩家已经打通了试玩版的流程，体验了古剑三全新的战斗系统。但仍然有一些小伙伴因为对这种类型的战斗不太熟悉，倒在了某个敌人面前，还有一些玩家正在反复尝试挑战不同难度下的Boss。今天就让我们给大家解析一下试玩版中各种敌人的特点，并推荐一些比较有效率的打法攻略，帮助大家更好地了解古剑三试玩版的战斗。


操控角色


	首先，我们要从自身着手，先了解我们所操控的角色有哪些战斗手段。试玩版中可操控的角色有两位，分别是辟邪王玄戈及男主角北洛。


	玄戈的普通攻击只有轻击，特技有4个，分别是：


	焰光：向前方快速挥剑攻击两次，并且可以将伤害的30%转换为自己的元精。在药草不足时这是一个非常有用的特技。





	焰光技能效果展示


	疾炀：向前快速冲击攻击，可将被命中的敌人击退。这个位移型的特技可以一边攻击一边快速拉近与目标的距离，也可以将面前的目标击退。





	疾炀技能效果展示


	灼涛：将力量蓄于剑上，抡剑对周围的敌人进行两次大范围攻击，过程中每命中一个敌人，都会让后续伤害提升10%。这个特技在对付聚集的敌人时非常有效。





	灼涛技能效果展示


	炽弦：横扫攻击前方圆形范围内的敌人，被命中的目标会倒地2秒。这是一个控制形的特技，利用好了可以让自己及队友产生足够的连续输出时机。





	炽弦技能效果展示


	北洛虽然在试玩版里特技仅有一个，但重击及防御的加入让他也拥有非常有效的对敌手段。


	截风：向前方快速挥剑攻击两次。和玄戈不同的是这个技能并不会将伤害转换为自己的元精，毕竟在游戏初期的北洛仅以剑招为主，并不想动用自己的妖力。





	北洛防御状态展示


敌方角色


	伏流：伏流的特点在于当它的元气槽满了之后，会施放一个以自身为圆心的范围冰冻技能，我方角色被命中后会无法行动，非常危险。用玄戈的特技可以打断伏流的这个技能，或者直接闪避开也是个不错的办法。





	伏流冰冻效果展示


	幽隐：幽隐会隐身，藏匿于浓雾中，但元精不高。对付它时需要注意画面中的预警提示，及时用闪避躲开它的冲刺攻击，然后再抓住空隙持续攻击它即可。


	百盻：和百盻对战时，注意躲闪或打断它的特技，单只百盻并不难对付，但一旦多只围上来，情况也会变得非常危险。


	异种魔：作为玄戈单独面对的巨型Boss，异种魔可不好对付。


	首先要清除异种魔肢体上的3只百盻，然后来到异种魔头部。此时主要的攻击目标是它的魔眼，注意魔眼会定时施放追踪光束攻击，如玄戈被命中会遭到持续打击，但只要及时躲到异种魔头部任意一侧，用它自己的躯体挡住光束攻击即可无伤化解此招，不过如果一直在侧面躲着，异种魔的魔核会开始往魔眼输送能量，它的元气将会持续增加，当元气涨满时魔眼就会对着却邪之门施放特技攻击，如不能在异种魔攻破却邪之门前击败它，战斗将会失败。


	攻击魔眼的过程中，异种魔的巨大肢体还会时不时由两侧拍下攻击玄戈，当听到肢体举起的音效或观察到异种魔头部平台上出现黑影时，就要及时找地方闪躲了。这里建议大家可以在系统界面中调大“视野范围”，能更好地观察到异种魔的肢体动作。


	当魔眼的元精降到0之后，玄戈会通过一段帅气的动画来到异种魔背部，这里也是异种魔的魔核所在之处，这个阶段魔核会持续不断地输出魔气，给魔眼充能，每次它的元气充满时都会对却邪之门发动一次攻击，只要尽快击碎魔核即可结束战斗，但过程绝不会是如此轻松。


	异种魔背部会刷新大量的百盻对玄戈造成干扰，如果将它们全部击杀，又会再刷新一批，所以不要花太多时间在它们身上。但这批百盻也可以反过来被利用，当玄戈元精不足时，用特技“焰光”一次攻击多只百盻，可以恢复大量的元精，即使草药不够也可以有足够的持续作战能力。


	魔核变红时它会发动一次小范围的爆炸攻击，及时躲开即可，千万不要“贪刀”。在爆炸之后魔核周围会出现很多魔气团，玄戈撞到魔气团是会受伤的，只要攻击魔气团即可将其消灭，不要让太多魔气团残留干扰到移动。魔核后方的两根小触手会对玄戈发动攻击，请留意画面中的预警提示或观察小触手的动作，闪避到魔核另一侧来躲开攻击。


	当魔核元精低于一定程度后，它的两条巨型肢体会开始进行拍打攻击，和在头部时的处理方式一样，注意攻击前的音效和背部平台上的黑影，及时远离它的攻击范围。


	只要留意上面这些，击碎魔核并不困难，但再次提醒大家这里是有时限的，一定要在却邪之门被攻破前击败异种魔哦。尤其是“挑战模式”下时限非常短，对于伤害输出的要求很高。


	魏遥、罗定恩：北洛的两个师弟实力有限，注意躲开他们的攻击再反击，或者利用好防御，可以相对比较轻松地取胜。


	陶宽、阿才、阿德：陶宽及他的两个家仆虽然不强，却都有可以让人眩晕的特技，一旦北洛被晕住，将会受到连续的打击。不过要破解这些招式也并非难事，北洛的“截风”可以轻松打断他们的雕虫小技。


	阿才、阿德只有元气满了才会施放特技“撒石灰”，而陶宽扔钱袋之前必定会先翻滚一圈，所以看准时间闪避或打断将会让这场战斗变得非常简单。


	猴子：注意躲开或打断猴子的扔石头，即可轻松击败它。


	羽林：作为试玩版的最后一个Boss，羽林的实力不容小瞧，较短的攻击起手时间、超大的攻击范围、极强的攻击力都可能会让玩家头疼。但他也不是完全没有破绽，北洛只要耐力足够，可以用防御挡下羽林的大部分攻击，再通过闪避躲开他的跳跃劈砍，利用羽林攻击的后摇硬直时间持续对他造成伤害，再配合QTE成功后给羽林施加的减防异状状态，当羽林的元精低于20%后战斗就会结束。


	最后，放上全程战斗录屏供参考，希望对大家有所帮助，加油哦!






	《古剑奇谭三》试玩版攻略

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907149_490681.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907344_845402.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907351_878019.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907374_361711.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907383_294166.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180822/1534907392_114118.gif	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzc5MjI3MzYzNg== 	</videourl></doc>