<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734631</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734631.html</url><title>六国混战模式开启 《不败传说》6.12热血公测前瞻</title><datetime>2018-05-29 09:41:4</datetime><text>冰川旗下第三代国战网游《不败传说》将于6月12日热血公测，全新版本”沙场御令”同步上线。打破传统国战1V1玩法，全新六国混战模式即将上线;渭泾战役新战场，让你体验战国复古海战;另外新益智解谜玄天盘系统、雪山封印新副本、新时装等多玩法内容更新，今天让小编为你领略具体版本玩法吧!

【拒绝一边倒局面 六国混战新模式】
同比于楚汉之争，三国鼎立更受大家的青睐与关注，因为三国会相互牵制呈现精彩的博弈。在《不败传说》6.12公测版中，将启动六国混战模式，不在是单一的1V1模式。所有国家都可参与攻防战役，所攻击对象亦为自主选择。当然的，系统会根据国战活动各国胜利场数，来评定强弱。当某个国家连胜到一定的场数时，则其余国家便可启动结盟模式，而结盟最大数也随着最强国家而定。这样的模式更考验各国之间战略的博弈，不再是简单的敌我双方的拉锯战。

【泾渭战役新战场 品味复古水战玩法】
《不败传说》水战新战场——泾渭战役，是参照春秋时代吴、楚之间的水战。没有热兵器的存在，玩家参加该战役可以选择3类兵种：盾兵、弓箭兵、艄公。每个兵种都有其特定技能，如刀盾兵负责防御及船只靠近后的“跳帮”格斗，弓箭兵为远程攻击主力，艄公管船只的进退。而兵种的数量也会直接挂钩可实行的战略，刀盾兵配合艄公管，高移速+强近战能力。另外玩家亦可使用“火兽”、“火禽”和“火船”等战术，真正古代水战模式定让你体验不同的乐趣。

【会玩自爆的BOSS 雪山封印新副本开启】
能秒杀玩家的BOSS多了去，但一言不合就自爆的有见过么?《不败传说》最高级别新副本——雪山封印，也会随6.12公测同时开放。在该副本中，玩家不单单是要面对全新的BOSS，还要应对随时转变的天气系统，不同天气下BOSS的攻击与能力状态都有差别。另外副本中三大BOSS的能力也是最为强力，飞影大将紫蓝双鼎阴阳共生;暴雪大法随时间增加防御;雪域天魔隐身袭杀及临危自爆。难度之高稍有不慎就得从头开始，但只要闯关成功，所能获得的奖励也定不会负卿之所望。

【玄天盘系统上线 益智、策略、养成】
以中国传统文化的太极、八卦、阴阳等基础，所打造的后期养成系统玄天盘，是《不败传说》新文明中核心的玩法之一。该系统是将112个龙石镶嵌于天盘之中，天盘以16个乾位为主、96个坤位为辅。坤位可以使用阴阳修炼及移位功能，修炼的层级与所处的位子会直接影响乾位的属性，而乾位则决定玄天盘带给玩家的BUFF，如提高幸运值、提高百分比伤害等，当然排列不当也会让玄天盘变成减益BUFF，想要摸索出玄天盘所有状态怕是得花上不少的时间。

【拜将封侯沙场点兵 御令主题时装】
并且，在”沙场御令”公测新版中，也增添了特定”御令”系列时装坐骑，如鬼谷纵横为冷冽合金感的轻甲，采用直男系十足的金黄配色，兼以冷白金属的饰品彰显冷酷气质。时装造型如钢铁组装，配有大白色绒毛的皮肤。骑马飞奔后，将有一片绸带伴风飞行，帅气十足。除了时装外，全新的炫酷坐骑”战天狂狮”配套上线，让你在沙场驰骋时先声夺人，不战而胜。

《不败传说》6月12日热血公测，新文明、自定义主城、首创多国混战玩法、新等级副本，更多详细内容请关注后续报道。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529094007_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529094017_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529094022_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529094213_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180529/399_180529094220_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzYyMjgxMzI4OA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>