<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053733490</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3733490.html</url><title>网易游戏520“玩界大开”：好游戏就像一把钥匙</title><datetime>2018-05-21 09:22:5</datetime><text>5月20日，主题为“热爱·玩界大开”的网易游戏2018年度发布会在广州举办，同时也是第四个520游戏热爱日。会上网易游戏曝光了26款风格各异的新游戏，14个旗舰游戏IP相继发布了新计划，并发布一款全新的社交战略产品《网易大神》;同时，网易影业公布了包括《阴阳师》、《天下3》与《荒野行动》在内的全新泛娱乐计划。
会上，网易游戏宣布与雪碧达成2018年度战略合作，携手华为、OPPO、vivo三家手机厂商成立联合技术实验室，与国际顶级互动娱乐产业的开发商及发行商FunPlus达成战略级合作。奇遇俱乐部和易间咖啡也在现场为与会嘉宾分别提供独特的DIY福利及咖啡畅享体验。发布会现场，深度合作直播平台网易CC、爱奇艺、龙珠直播对发布会进行了全程直播。
了解更多网易游戏2018年度发布会：http://game.163.com/2018/520/
图1：网易游戏2018年度发布会
玩界大开的时代，好游戏就像一把钥匙
网易副总裁王怡现场表示，要做出好玩的游戏，不应只局限于具体的游戏类型或玩法，而是关注到玩家更多层次的情感诉求，形成不同的文化和体验。这是玩界大开的时代，好游戏就像一把钥匙，能打开不同文化、兴趣、脑洞的大门，成为促进沟通交流的媒介。

围绕游戏文化，也延伸出了很多娱乐类型，其中，电竞和直播，是网易游戏将深耕的两大领域。一方面，将与强有力的国际伙伴联盟，推进网易电竞的全球化战略，另一方面，将秉承公平竞技的原则，继续为玩家带来最高品质的电竞产品和赛事。
2018年，是网易直播战略开启元年，网易游戏已经为数以万计的游戏热爱者提供了这个舞台，而网易游戏中独有的热爱者文化，也得以通过主播、平台、用户的三方互动传播开来。
网易大神：丁磊进驻 打造网易游戏精英玩家社区
在今年520网易游戏年度发布会上，网易为广大游戏热爱者带来了一款与众不同的战略新品——网易精英玩家社区“网易大神”。这是一个汇聚了众多精英玩家、游戏圈红人、行业大咖，集合了网易独家资讯和海量福利趣闻的社交平台。

发布会上，网易游戏市场总经理吴鑫鑫还公布了网易大神后续的产品计划。网易大神Beta测试将在5月22日正式开启，该测试将会率先对《梦幻西游》电脑版玩家全面开放，后续多款广受玩家喜爱的游戏产品也会陆续接入，最终囊括网易游戏所有产品。
网易CEO丁磊也表示现已入驻网易大神，开设了名为“网易丁磊”的个人账号，欢迎广大游戏热爱者加入体验。
引进首款明星级VR游戏 牵手 Survios激活国内VR市场
随后，网易游戏发布了今年在VR(虚拟现实)游戏市场的首发产品——由Survios公司研发制作的明星级VR大作《Raw Data》。

这款游戏在2016年登陆Steam首日便冲入畅销榜，后来更是入选白金殿堂级VR作品。如今经由网易引入国内，凭借在端游、手游市场长达多年积累的开发与运营经验，想必将成为网易游戏在VR时代持续引领国内游戏风潮的杀手锏。
超20款新游齐发 全新体验拓宽游戏边界
今年网易游戏带来的超过20多款新游戏，由网易游戏市场总经理吴鑫鑫在发布会上一一介绍：
指心问路：《绘真·妙笔千山》、《Sky光·遇》、《神都夜行录》
拉开新品发布序幕的是一款网易青绿山水佛系手游《绘真?妙笔千山》，同时这次也是这款风格化独立向解谜手游的首度亮相。发布会当天，《绘真?妙笔千山》官网预约正式开启。

陈星汉新作《Sky光·遇》呈现的是一个奇幻的天空王国，爱与给予将照亮你前行的路。这款游戏是网易在精品战略下，为国内玩家们带来的一部艺术之作，也是网易游戏在2018年最重要的代理产品之一。

国风妖怪收集RPG手游《神都夜行录》宣布将在6月份开启删档测试，同时还详细介绍了妖灵收集、庭院、妖市等特色玩法，让每一位玩家，都感受到了来自世间妖怪的温度。

末日沉浸：《明日之后》、《迷室3》、《迷室：往逝》
有些游戏会使你沉浸于生死惊魂，想逃却又想继续前行。
病毒末世下的人类生存手游《明日之后》，带来末日的真实生活体验，并很快将开启大规模测试，预计于今年秋季上市。

由全球知名游戏开发公司Fireproof Games开发的单机解谜的《迷室3》及《迷室：往逝》这次发布邀来了《迷室》制作人Barry  Meade亲自为两款游戏站台，通过一段视频向中国玩家们带来了游戏研发的心路历程。两款游戏都将于今年第三季度上线。

共饮江湖：《逆水寒》、《流星蝴蝶剑》、《花与剑》、《轩辕剑云舞龙山》
制作人叶弄舟在会上宣布网易旗舰级武侠游戏《逆水寒》宣布将于6月29日开启全面内测，本次全面内测为不限号不删档测试。在520发布会现场《逆水寒》还公布游戏动作指导为中国武侠电影教父程小东。

硬核动作手游《流星蝴蝶剑》也是由程小东提供武术指导及动作捕捉演出指导，并将“硬核”作风贯彻到底，在年度发布会现场发布游戏的同时也宣布游戏将于次日(即5月21日)开启首测。

在网易古风情缘MMO《花与剑》里，慢慢都是飘逸出尘的风姿的古风写意的唯美武侠世界，充满仪式感的社交玩法促进天南海北的玩家们相识相知、缔结情缘。

新国风神话巨制《轩辕剑龙舞云山》以其独创的“新国风轻写实”美术风格惊艳全场。同时，吴鑫鑫宣布，这款备受期待的手游将于今年第三季度全平台公测，邀大家一起开启全新盛唐之旅。

脱力冒险：《非人学园》、《代号：Rider》、《海岛纪元》、《猫和老鼠》
网易自研无厘头漫画风5V5乱斗手游《非人学园》，宣布全平台公测定档今年6月，官网预约也已同步开启。另外，在520现场，公布了中文CV阵容，文曲星CV山新，牛魔CV宝木中阳、琰罗CV新月冰冰等等，可以说是众星璀璨，国内顶级声优齐齐助阵。

个性迥异的骑宠，Q萌时尚的画风，网易首款骑宠竞技手游《代号：Rider》，用简单的轻竞技3V3玩法，带来全新的4分钟竞技新体验。

首度亮相的《海岛纪元》提出的“一丢丢沙盒”的核心定位，实际上是一种“轻沙盒”的概念。现场播放了游戏CG和实录画面，并宣布于6月开启首测。

《猫和老鼠》毫无疑问是90后乃至00后最为熟悉的动漫之一，而在网易欢乐互动手游《猫和老鼠》中，你更可以直接加入互动阵营，自由选择以汤姆或杰瑞的形象参与到猫鼠追逐的逗趣与热闹中，还原童年乐趣。

怒吼出征：《猎手之王》、《战舰世界闪击战》
在怒吼出征的环节，一款全新2.5D高自由动作沙盒竞技《猎手之王》正式与游戏热爱者见面。与常见的沙盒竞技由FPS、TPS为主不同，这是一款中世纪冷兵器近战风格的游戏
，并宣布将于2018年第3季度开启测试。

《战舰世界闪击战》是全球知名大型多人在线战舰对战手游，520发布会上，由Wargaming高级总监Andrew  Muesse宣布，与Wargaming达成深度合作，继《坦克世界闪击战》之后，网易再次代理WG旗下重磅手游《战舰世界闪击战》在中国的发行。

信仰史诗：《战意》、《泰亚史诗》、《权力与纷争》、《神谕文明》、《战争怒吼》
网易旗舰级冷兵器骑战网游《战意》，在发布会上，宣布不删档将在6月8日开启。同时，现场还曝光了《战意》将服务器与大世界地图相结合的独特开服方式，将技术与艺术完美融合，带给玩家更强烈的代入感。

首次登上网易游戏的年度发布会的《泰亚史诗》是一款中世纪魔幻背景的MMORPG端游。游戏采用全球通服的设计理念，  且游戏中道具零绑定，支持一切自由交易。

《权力与纷争》是网易首款全球同服策略手游，是一款架空历史背景的西方魔幻题材SLG手游。5月24日，将正式开启安卓计费删档测试。

吴鑫鑫提到：“《神谕文明》是一款不太一样的SLG新游。”游戏多文明神话魔幻的题材，并独创了建筑外置玩法，《神谕文明》预计18年第三季度上线。

不同于以往RTS游戏繁琐的操作，网易第一即时战略手游《战争怒吼》简化了科技玩法、战术操作以及经济系统，保留RTS游戏的“灵魂”，使得在手机端实现简洁流畅的操作感。目前该游戏正在测试中。

热血加冕：《实况足球》、《实况：王者集结》
在发布会现场，KONAMI董事——高桥美知央先生在《实况足球》系列介绍环节亮相，并将印有《实况足球2018》游戏Logo的球衣送给网易副总裁王怡先生，象征着双方即将围绕《实况足球》系列展开深度的合作，将为中国玩家带来包括《实况足球》、《实况：王者集结》在内的多款实况IP系列手游。

与雪碧达成战略合作 携手“燃个痛快”
在520发布会上，网易游戏宣布与雪碧达成2018年度战略合作，网易影业总裁兼网易游戏品牌战略合作负责人刘国男表示：“网易游戏与雪碧在品牌层面的联动，是一次超越单一游戏的合作。”可口可乐大中华区市场部汽水品类总经理刘羽芸也提到：“时下年轻人群中广受欢迎的游戏文化，与雪碧‘酷爽’的品牌主张不谋而合”。
这个夏天，网易游戏将与雪碧联手推出近15亿瓶带有“雪碧酷爽军团”形象和网易游戏二维码的“霸福(BUFF)瓶”，与万千游戏玩家一起释放酷爽。近30款网易游戏端手游产品，将通过瓶身上的网易游戏二维码活动，送出游戏礼包。此外，网易游戏还将与雪碧一起推出网易游戏珍藏款雪碧礼盒，大话西游、倩女幽魂、天下、楚留香、劲舞团五大游戏的游戏形象即将登上雪碧瓶身，与玩家见面。

成立联合实验室 从硬件开始提升手游体验
为了改善玩家的手游体验，网易游戏发行总经理郑锐彣宣布：网易将分别与华为、OPPO、VIVO三家手机厂商成立联合技术实验室，进行游戏引擎与手机芯片的技术交流和知识共享，对网易全部游戏产品共同进行技术优化，让网易用户在手机上的游戏体验进一步得到增强。
网易副总裁王怡、华为荣耀业务发展部部长刘丹、OPPO战略合作部部长刘洋、VIVO副总裁周围共同主持了联合实验室的启动形式。

布局海外电竞战略 发布ROS全球联赛计划
今日，网易电竞宣布，正式和国际顶级互动娱乐产业的开发商及发行商FunPlus达成战略级合作。在发布会上，王怡和FunPlus CEO  Andy联手宣布了ROS Global  Series即ROS全球联赛计划。ROS的全球联赛将从玩家出发，历时五个月，为全球终结者2玩家提供一个公平实现电竞梦的平台。同时，海外一线老牌电竞俱乐部Fnatic、Cloud  9、TSM、CLG、Optic Gaming宣告将正式成立ROS职业战队，加入ROS全球联赛计划。

发掘旗舰IP文化内容价值 力求突破“游戏”的载体
正如王怡在致辞中提到：“游戏还能怎么好玩?还有什么好玩的游戏?”网易游戏相信，游戏从来不只是娱乐，我们得到的也远不止快乐。2018年，网易游戏在培育经典游戏IP上也将作出不同的探索，力求让其跨形态、跨领域焕发生命力，并超越游戏本身的价值。
《梦幻西游》
在发布会现场，《梦幻西游》电脑版执行主策划戴彦祺，为玩家带来了《梦幻西游》电脑版2018春季资料片“天机奇谈”的最新内容，并揭开新人族新门派“天机城”的神秘面纱。

同时，《梦幻西游》手游执行主策划赵宏伟，详细介绍了《梦幻西游》手游九大门派奇经八脉系统的相关内容——以奇经八脉系统和新BOSS九头天妖，为玩家翻新游戏体验。

《大话西游》
《大话西游》全品牌产品盛大亮相，网易游戏营销总经理向浪，化身大话西游国风江湖001号讲解员，宣布端手游2018年度系列超重量级产品的全新内容。大话端游更公布了将携手湖南卫视金牌制作团队推出“大话西游国风文化探索节目”的重磅消息，大话手游也将与经典国漫IP《黑猫警长》合作，带来更加有趣和娱乐化的内容体验。后续端手游更将陆续推出重磅PK赛事，引爆全民PK狂欢，打造专属回合赛事生态。

《倩女幽魂》
《新倩女幽魂》携手一线配音演员夏磊/叶清/赵岭/醋醋/鬼月/冯君烨，开启了一场与众不同的爆料表演。新倩女幽魂的平行世界中，原有的主角都有了不一样的人设和剧情，突破想象极限。

《倩女幽魂》手游也在520发布会发布了新视频，暗示将推出两个重磅更新——神秘的“全新世界事件”和“神兵”，据说目前游戏内的这场流星雨会一直下到5月25日，届时倩女手游史上最重磅的世界事件就将登场!

《天下》
网易游戏高级营销总监张海星在520现场发布了《天下》大IP新战略：立足于内容，深挖文化内涵纵向发展。同时，也公布了《天下3》将与国漫大作《少年锦衣卫》系列携手合作的消息。以开放合作的态度，一同打造一个游戏玩家与动漫粉丝沟通的桥梁。《少年锦衣卫》系列的总导演陈柏言先生作为嘉宾也对该合作表示极高的期待。

《我的世界》
《我的世界》中国版制作人陈枫公布了近5年来最重大的一次版本更新——海洋版本，将于今年的下半年正式登陆《我的世界》中国版。该版本不仅包含了新的方块、新的生物、新的合成表，还有新的遗迹和玩法等待着冒险家的亲自探索。
另外，《我的世界》还宣布将加大对开发者的扶持力度，开放更多接口，提供更完善便利的平台服务，与广大玩家和开发者们一起建造属于《我的世界》的开放生态，把《我的世界》打造成中国顶尖的UGC游戏平台。

《阴阳师》
发布会上，网易游戏《阴阳师》手游主策划黄英蔚分享了今年以来《阴阳师》在IP生态构建上的探索与突破，并发布了相关未来动态。
今年入春以来，《阴阳师》的官方漫画、音乐剧和泡面番陆续面世，泛娱乐矩阵雏形初现。据悉，《阴阳师》的真人电影将于今年八月开拍，而真人网剧也将在明年二月开机。上述两部作品由网易影业携手功夫影业、华谊兄弟电影开发制作。加上正在筹备的动画电影和动画番剧，“阴阳师”IP生态的羽翼正逐步丰满。

《率土之滨》
作为旗舰级游戏IP，全自由沙盘战略手游《率土之滨》在盛典现场通过两道“情境选择题”背后的故事，展示了玩家的每一个抉择都对世界局势产生影响，同时也透露了下一阶段的游戏更新计划。

《镇魔曲》
网易角色扮演治愈系MMO《镇魔曲》手游，继续以“更社交，更年轻”为方向，其手游主策徐丰羽宣布，将推出全新职业“殊音”，一个以音律为武器的特殊门派。同时全新的法宝系统也将与玩家们见面。在泛娱乐方面，今年，《镇魔曲》还将首次结缘电视剧，即将登陆湖南卫视钻石剧场的《火王》成为《镇魔曲》全新牵手的伙伴。

《天谕》
《天谕》制作人鸟叔发布了全新品牌logo，更是曝光了今年接下去的两项大动作。包括端游将在暑期全面进入2.0时代，从夏大陆迈入神秘新大陆——翼大陆，带来耳目一新的体验;另外还首次曝光了《天谕》同IP手游。

《荒野行动》
网易游戏高级营销总监张海星现场宣布，《荒野行动》计划在游戏中加入实时改变的天气系统，全新现代化都市巷战地图，全新特色载具和武器等。另外，未来《荒野行动》还将登陆NVIDIA  SHIELD娱乐设备，达成“手柄+电视大屏”模式。

今年是四年一度的世界杯年，《荒野行动》将携手vivo给玩家带来世界杯专属福利。届时，会有伍声和周二珂两位明星主播带领玩家直击世界杯现场。
泛娱乐方面，《荒野行动》与闲工夫影业联合推出《荒野行动》同名网络迷你剧，与芒果TV联手打造超S级自制综艺：中国首档大型策略生存真人游戏秀《荒野之星》。

与此同时，作为《荒野行动》IP衍生端游的次世代战术竞技端游《荒野行动Plus》正式宣布其将于5月24日开启先锋测试。《荒野行动Plus》在场景设计上更加强调生活化，带有浓重的中式特色。

《终结者2：审判日》
另一款战术竞技手游《终结者2：审判日》则由网易游戏营销总经理向浪再度放出猛料，宣布将于6月正式推出全新资料片——“绝境狂飙”，开启《终结者2》的载具大作战时代，同时更曝光了精彩预告视频，以及为SNH48量身拍摄的《森林法则》。

《决战!平安京》
《决战!平安京》在发布会现场另辟蹊径地邀来大天狗充当发布人，现场公布了《决战!平安京》的后续式神规划——5月25日，小鹿男将正式登陆平安京战场，而在未来，还将有更多的人气式神包括彼岸花、玉藻前、面气灵也将陆续降临平安京。
同时，《决战!平安京》还将与《阴阳师》一同开展后续的跨IP联动计划，进一步挖掘《决战!平安京》的IP价值，此外，《决战!平安京》也将上线独创的式神皮肤，并启动游戏半年庆倒计时。

《第五人格》
网易首款非对称性对抗竞技手游《第五人格》也发布了全新版本“深渊的呼唤”——新增全新监管者“黄衣之主”，新地图“湖景村”，另外新版本还会打响全新赛季，并在暑期档为玩家们带来大型庆典活动和线下嘉年华;角色AR展示、全景AR地图观战等黑科技也会同步推出。
此外，发布会上还公布了全球化合作计划，并宣布在游戏上线之前，就已经邀请到了Behaviour公司的 Mathieu Coté 和Alex  Lin作为玩法顾问，为全球玩家的游戏体验提出具体的优化意见和建议。
最后，游戏公布了剧情动画短片《莫比乌斯》，来详细解析主人公奥尔菲斯遭遇的离奇故事，揭开庄园一系列疑团的真相。

《楚留香》
发布会现场，《楚留香》制作人满娟带来年度资料片“观沧海”的诸多新内容的重磅爆料——新门派沧海、新萝莉体型、新主线剧情、新地图蝙蝠岛，同时年度资料片“观沧海”也于今日正式开启预约。
满娟还透露，自创武学、家园系统、自定义剧情任务、全新捏脸系统……这些突破式的的新江湖设想，都将会为在游戏中为玩家们悉数呈现!

CC直播 将投入6亿打造直播平台
据吴鑫鑫介绍，作为网易旗下游戏直播为主的泛娱乐直播平台，网易CC直播同时也是一个直播内容生态服务商;截止2018年第一季度，注册用户累计超过1.7亿，月活超过2000万，签约主播超过5万名，实现了近百款网易游戏的语音功能内置。
在年度发布会上，网易CC直播宣布将开启“光”计划和“电”计划，分别投入3个亿人民币。其中，“光”计划将扩大外部主播招募和强化主播培养，“电”计划将专注于升级电竞赛事服务的能力。

了解更多网易游戏2018年度发布会：http://game.163.com/2018/520/
网易游戏2018年度发布会参与游戏名单：(以下排名不分先后)
《梦幻西游》电脑版、《梦幻西游》手游、《大话西游2》经典版、《大话西游2》免费版、《大话西游》手游、《天下3》、《天下》手游、《新倩女幽魂》、《倩女幽魂》手游、《阴阳师》、《率土之滨》、《我的世界》、《镇魔曲》手游、《天谕》、《天谕》手游、《荒野行动》、《荒野行动Plus》、《终结者2：审判日》、《决战!平安京》、《第五人格》、《楚留香》、《明日之后》、《迷室3》、《迷室：往逝》、《绘真·妙笔千山》、《sky光·遇》、《神都夜行录》、《逆水寒》、《流星蝴蝶剑》、《花与剑》、《轩辕剑龙舞云山》、《非人学园》、《代号：Rider》、《猫和老鼠》、《Raw  Data》、《猎手之王》、《战舰世界闪击战》、《战意》、《泰亚史诗》、《权力与纷争》、《神谕文明》、《战争怒吼》、《实况足球》、《实况：王者集结》
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091622_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091630_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091639_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091649_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091656_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091703_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091716_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091722_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091731_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091738_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091746_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091753_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091801_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091808_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091815_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091822_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091831_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091839_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091848_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091856_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091904_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091911_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091921_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091929_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091939_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091948_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521091958_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092014_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092023_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092032_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092041_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092056_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092105_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092113_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092121_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092129_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092137_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092146_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092152_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092158_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092206_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092215_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092224_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092231_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180521/377_180521092239_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>