<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736305</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736305.html</url><title>斗鱼黄金大奖赛FPP模式决赛结果出炉，Asgard夺魁</title><datetime>2018-06-08 13:35:2</datetime><text>6月7日，备受关注的斗鱼绝地求生黄金大奖赛FPP模式决赛迎来了最后一轮的赛事对决，NW、Asgard、FGA、KSG、17team等16支豪强战队联手为观众们奉献了一场惊心动魄的大厮杀。
作为国内最负盛名的吃鸡赛事，在本届大奖赛共有高达133支国内顶级吃鸡队伍参赛，斗鱼更是为优胜者提供了高达46万的赛事总奖金，并启用8人的OB团队，以打造更为高清稳定的直播画面。

不过最值得注意的还是，此次大奖赛的赛制进一步革新。相信关注大奖赛第三季的水友都知道，在上届大奖赛中，斗鱼创新性地在原有积分制的基础上加入了金锅模式;在本届大奖赛第四季中，为了打造更具国际化的赛事，斗鱼更是首创了FPP与TPP决赛双模式，以为观众打造更为有趣刺激的吃鸡赛事外，也为国内吃鸡队伍积累国际大赛经验提供了一个良好的舞台。而在昨晚刚刚结束的大奖赛FPP模式决赛中，斗鱼又给我们带来了怎样的惊喜呢?
Asgard战队强势逆袭
首局比赛，参赛战队多以试探性打法为主，前期很少有大规模激战。到了决赛圈阶段，BA、17team  、Newbee以及Asgard形成了3打3打2打1的局面。凭着有利的地形，BA战队三人先是率先淘汰Asgard战队最后一名独狼;随后在跑圈的乱战中，17team战队不幸被BA战队与Newbee战队前后夹击而淘汰，最后BA战队借着人数上的优势战胜Newbee，顺利吃鸡。
第二局比赛，决赛圈刷至机场附近。Asgard战队一早就占据安全区的有利地形，疯狂打靶周围的敌人;另两支战队17team战队与Jteam战队打得难解难分，加之KSG战队最后一名独狼的入局，这三支战队均错过了最佳进圈的时机;Asgard战队坐山观虎斗，先是Jteam与KSG在乱战中接连被淘汰，大战过后的17team战队未来得及调整，就被Asgard战队包围并团灭，只能饮恨落败。而Asgard战队则以6杀的战绩顺利吃鸡。

第三局比赛，决赛圈刷至树林，LGD战队与WAY战队展开最后4V3的激战，不过WAY战队3人中有一人是倒地的，最后WAY战队在试图拉枪线时，被LGD战队发现并惨遭打靶淘汰。最终LGD战队以12杀的超高人头数成功吃鸡。
第四局比赛，堪称是当晚比赛的最高潮，BA战队在2打4的不利局面下，完成惊天大逆转。决赛圈当时刷至矿场附近，BA战队的主要对手COG战队可谓占尽了地利人和。然而COG战队可能由于求生心切导致操作失误，先是其中一名队员独自压前时被击倒，随后走黯也前压时，并未救队友而是选择扔雷后对枪，然而在对枪中，走黯也被击倒，最终大势已去的COG战队只能眼睁睁地看着BA战队完成史诗级大逆转。而在本局比赛中，BA战队拿下了16杀的击杀数吃下第二鸡。
最后一局比赛，由于最终的结果并未确定，前期各支队伍打得相当保守。不过在最后的决赛圈中，WAY以满编的姿态面对FGA和Asgard的两名独狼，最终凭着稳健的打法和人数上的优势，WAY战队吃下当晚比赛的最后一鸡。

在这两天的FPP决赛中，Asgard战队可谓是最抢眼的队伍，在首日拿下2030的积分后又在昨晚的对战中又拿到了同样的分数，最终以4060的积分拿下了FPP模式决赛的冠军;之前表现抢眼的NW战队在昨晚比赛中发挥不是特别理想，最终只能屈居亚军;此外FGA战队凭借3620的积分拿下了季军。

值得注意的是，17team战队虽说在此次FPP决赛中整体发挥并不是很出色，然而17shou仍然展现了“最强个体”的风采，揽下18杀的人头数与其他两名参赛选手并列第一。
今晚，大奖赛TPP模式决赛也将正式开打，是Asgard战队能继续高歌，一路向前;还是NW、FGA等战队能强势逆袭，又或是17战队能一扫阴霾，强势发挥呢?拭目以待!
斗鱼国际自制大赛的养成
随着绝地求生大火之际，大小吃鸡赛事层出不穷，在这众多的吃鸡比赛中，最出名的无疑是斗鱼绝地求生黄金大奖赛。自大奖赛创办以来，就受到了无数水友的追捧，在本届大奖赛的海选赛阶段，赛事总热度就再创新高，突破了千万。
然而斗鱼绝不仅仅只满足于此，此次大奖赛首创FPP与TPP双模式，目的就是为了让大奖赛能与国际大赛相接轨;除了大奖赛之外，在此前的DSL斗鱼超级联赛中，斗鱼同样也把眼光放至国际，通过吸收借鉴国际大赛的经验，吸引国际顶级战队来参加本土赛事，以为国内观众打造更具国际水准的自制比赛，这或许才是斗鱼的初衷!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/13352Q358-0.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/13352R1X-1.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/13352R9C-2.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180608/13352T409-3.jpg	</imageurl><videourl /></doc>