<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073741381</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3741381.html</url><title>国风爱上黑科技 灵山奇缘线下体验店携新玩法来袭</title><datetime>2018-07-20 11:48:1</datetime><text>炎炎夏日热浪袭人，不如来灵山消暑降温吧!腾讯首款国风造物回合网游《灵山奇缘》不限号火热进行中，今日线下国风黑科技体验店“灵山·寻梦”也正式开张，一比一真实还原游戏场景，云雾缭绕宛若人间仙境，让我们一起穿越吧!
此外，精英挑战赛、炼狱降神等一系列全新帮派玩法也将于7月26日与广大玩家见面，帮会时代即将开启，快点结伴来战吧!

图1：《灵山奇缘》线下体验店
寻梦这一回合：一步一景，步步惊喜
《灵山奇缘》国风黑科技体验店“灵山·寻梦”于今日正式开张，体验店位于深圳名地标——华润万象天地，大规模的限时体验将持续到26日。在这次寻梦之旅中，各位游客将经历五个回合的考验，顺利通关即可领取精美礼品。一步一景，步步惊喜，让我们在国风与黑科技的跨界融合中，享受万千灵动的回合战斗体验吧!

图2：第一回合：初闯神识空间
第一回合：初闯神识空间
步入体验店，首先体验到的是《灵山奇缘》的新手剧情“黑白悟空”，场景高度还原剧情地图“神识空间”的水墨风格，随着游客的走动四周的场景也会随之变换，黑白脸谱重复交替，打造强烈视觉冲击。

第二回合：探秘寻仙阁
第二回合：探秘寻仙阁
这一回合玩家将面对游戏中的八大门派的考验，在这里你不仅可以了解到各大门派的特色，和他们小小的切磋一翻;还可以进行一轮性格小测试，看看你最适合加入哪个门派，并可以和门派首席弟子在现实中进行亲密交互哟!

第三回合：选择喜欢的场景留影
第三回合：余杭留影
唯美的国风画面，一直以来都是《灵山奇缘》重要特色之一。在这个区域内，我们将通过180°的摄影将每个角度的玩家融入到游戏场景中，玩家同样可以选择自己喜欢的场景，并“进入”到该场景中进行互动拍照。届时，场上180°共计20台照相机将同时按下快门，留下最美好的一刻!现场工作人员还将迅速为游客将摄影作品合成为小动画，这样的话游客就可以将方才的奇妙“穿越之旅”以动态H5的方式分享到社交平台上去，让玩家实现了自己心中的灵山梦。

第四回合：演武场练兵
第四回合：演武场练兵
走过了这么多回合，也该是大家展示自己身手的时候了，在这一回合里，游客们可以通过游戏内的PVP和PVE操作，赢得珍贵的奖励积分。相信作为灵山一线高手的你，已经迫不及待想要来试试火力了吧!

第五回合：不撞款灵兽店奇遇
第五回合：不撞款灵兽店奇遇
在最后一个回合，《灵山奇缘》为大家准备了实体版造灵玩法，大家可以亲手摸一摸游戏中的灵兽，并现场进行合成操作，看看自己是否是血脉灵兽的有缘人哟!合成出血脉灵兽的玩家可以领取一份特殊的小礼品，快来试试手气吧!

体验店实拍
逛累了?那就停下脚步稍作休息吧!《灵山奇缘》游戏中拥有着多种多样的趣味休闲玩法，而在《灵山奇缘》打造的国风沉浸式黑科技体验店中，同样为玩家提供了十分有特色的休闲玩法。一杯清茶，古装体验，还有融入了网红元素打造的全新网红拍照圣地，随便一拍就是大片的感觉。
帮派即将重建?游戏新一轮版本更新来袭
在《灵山奇缘》快闪店火爆“开业”的同时，游戏也曝光了新一轮版本更新计划的部分信息。众所周知，《灵山奇缘》帮派系统满足玩家“扎堆”聊天、作战等需求，其中还有诸多特殊活动可让玩家获得丰富奖励。而在新版本中，帮派玩法将进一步得到丰富，除了新增适合全帮一起参加的以武会友和物竞天择等PVE类玩法，还为帮派的PVP大佬们量身定做了帮派精英赛，开启来自服务器巅峰战队间的给力对决时代!相信在7月26日的系列帮会玩法中，通过帮会成员的通力合作，大家除了获得不菲的收益，自己的帮会也一定可以走上一个全新的高峰!



唯美国风游戏体验
7月20日至7月26日，相约深圳万象天地，在《灵山奇缘》快闪体验店内感受沉浸式的国风美学视听盛宴吧!


体验店实拍
《灵山奇缘》——这一回合，万物生灵!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114519_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114531_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114734_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114722_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114713_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114703_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114653_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114638_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114638_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114638_3_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114620_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180720/399_180720114620_2_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>