<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093745770</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3745770.html</url><title>篝火营地TGS东京电玩展专题活动开启：线上观展的不二之选</title><datetime>2018-09-20 11:59:5</datetime><text>
	等、登、噔——万众瞩目的TGS 2018东京电玩展(Tokyo Game Show，简称TGS)即将于9月20日本周四闪亮登场!


	没时间去现场?


	日本台风导致机票暴涨?


	20~21日是厂商日，作为玩家的你只能望“展”兴叹?


不如关注篝火营地的东京电玩展专题活动!





	游戏圈的各大展会，历来都是厂商的兵家必争之地：新作品、新设备的发布、试玩，重点季度计划，发售时间公布……等等内容让玩家们翘首以盼，其中不乏一些令你心心念念已久的大作信息;或者期待在展会期间掌握行业的一手动态，在第一时间和身边的硬核玩家小伙伴们分享自己对游戏的独到见解。


	而在纷乱繁杂的互联网上，消息来源分散在各个门户网站、游戏媒体上，甚至以往很多重点爆料完全是靠玩家口口相传;到头来，这些消息都要玩家们自行整理统一消化，抑或只能无奈地等到展会结束后，才会出现比较集中的整合复盘新闻。而以往的消息形式通常以冷冰冰的文字和图片为主，这怎么能够有身其境的体验呢?


	更何况独乐乐不如众乐乐：谁不羡慕2015年时E3上《最终幻想7》、《莎木3》发布时现场玩家相拥而泣的氛围，谁不想要在众人面前给自己喜欢的游戏用力打call呢。


	如今，一切都有了最优解决方案：篝火营地将在9月20日~10月7日期间强势开启东京电玩展专题活动。最官方的前线记者“战报”，最权威的游戏大神主播直播带秀，最专业的TGS预热编辑好文，最硬核的游戏玩家讨论交流、分享心情——更有福利活动壕礼大放送!数不清的隐藏彩蛋，等着你来《篝火营地》APP发掘!


全球游戏展，篝火带你看


	9月20日、9月21日，在虎牙直播间：845356，跟随多边形、女王盐、VV 
3位游戏大神主播的脚步，现场直播观看本届TGS东京电玩展盛况，第一时间将所有精彩内容尽收眼底!参与互动活动还有机会获得全年免费 3A 大作和 
NintendoSwitch 哦~





篝火独家福利，Q币、游戏领到手软


	9月20日~10月7日期间，参与篝火营地APP每日传火、好文共赏、精彩点评等福利活动，足不出户只要动动手指，就有机会赢取单机游戏、海量QB，大佬们，还不快上车?





	4个每日任务，需要从篝火营地APP进入活动页，全部完成每日即可获得7积分。每日任务以分享为主，都相对较为轻松，每天动动手指，积分就轻松到手啦!


任务简介：


1. 每日传火：分享本活动。


	这等好事岂能不与基友共享?


2. 精彩点评：评论首页文章。


	真知灼见总是在思想的碰撞中诞生。


3. 游戏鉴赏大师：分享一个游戏。


	买游戏前，不如问问朋友这手剁得值不值?


4. 这个游戏我最懂：发表游梗内容。


	懂我的梗的人才算真正的老司机!





	活动参与时间共计18日，每日完成全部任务最多可以获得18*7=126积分，至少也可以领取40QB，最多嘛……少年，不搏一搏吗?


本届TGS看什么?


东京游戏电玩展(Tokyo Game Show)


	始办于 1996 年，是全球第二大游戏展会，现已经发展成为亚洲最大的游戏展览会。本届东京电玩展的主题为『全新的舞台，开幕』( 
新たなステージ、開幕。)，并将推出全新风格的展台，以及直播、舞台活动、新的乐趣、新的技术和新的玩法。


重点参展游戏信息


索尼：众星云集


	宫崎英高操刀的啊“魂”系列精神续作《只狼》领衔，《往日不再》、《大众高尔夫VR》等


卡普空：冷饭真香


	《生化危机2：重制版》、《鬼泣5》、《洛克人11》、《街霸30周年纪念合集》等


万代南梦宫：次元壁，破碎


	《荒野的寿飞行队》、《JUMP大乱斗》等


世嘉株式会社：自研+合作矩阵


	《审判之眼：死神的遗言》、《赞歌》、《战地5》、《杀手2》、《莎木I&amp;II》等


SQUARE ENIX：久别重逢


	《王国之心3》、《勇者斗恶龙建造者2》、《古墓丽影：暗影》


还有……


	微软、科乐美、甚至连与TGS主办方CESA 
渊源颇深(咳咳)的任天堂都将携新作参展，据悉，在22~23日的玩家公开日中，TGS还会举办《铁拳7》、《龙珠Z》、《FIFA19》等游戏的线下电竞比赛。


篝火营地：三大展全收集达成


	篝火营地APP在今年夏天的E3展会期间惊艳亮相。为了更完整的报道本次E3的空前盛况，篝火营地特别打造了“全景看E3”页面，让网络朝圣也能如临其境，得到了玩家们和业界的一致好评，顺利完成成就：横空出世。





	而在紧随而来的科隆游戏展期间，篝火将展会专题活动进一步升级，携手大神主播多边形&amp;女王盐，与虎牙直播合作创建独家专属直播间，连续5天不间断直播科隆展现场，看完展会，主播还会带你进行纽堡林一日游，零距离感受德国风土人情，自此，篝火营地就被硬核玩家们打上了“展会专业户”的荣誉标签。





	而在紧接下来的TGS后，敬请各位玩家期待明年来自篝火营地更多、更丰富、更惊艳的展会专题活动!


关于篝火营地：凝聚核心玩家 传承游戏之火


	篝火营地囊括了深度游戏内容+最全游戏库+硬核玩家社区+游戏行业热点跟踪，立志打造最专业的游戏硬核玩家资讯APP。





	篝火营地现已与多家国内专业游戏媒体达成优质内容的合作，并且建立了收纳9000余款游戏的超大游戏库供玩家任意使用。在本届TGS活动期间，玩家们可以通过搜索随时将展会上看到的种草游戏在库中收藏;或者在每篇编辑推荐的优质文章底部直接就会显示文中提到的相关游戏，是不是非常方便呢?





“篝火营地“应用获取方式


	IOS用户可以直接在App 
Store中搜索”篝火营地“进行下载，而Android用户则可以前往各大应用商店搜索”篝火营地“并下载。2018年的三大展就剩东京电玩展了，错过了这次机会就只能再等一年咯。少年快上车，别怪我没有提醒你~

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415751_429646.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415761_267120.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415770_812649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415779_516817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415790_131537.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415797_826358.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415803_656477.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180920/1537415810_656167.jpg	</imageurl><videourl /></doc>