<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073740205</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3740205.html</url><title>梦幻西游国风盛典：开启全新世代，你是所有可能</title><datetime>2018-07-10 15:03:3</datetime><text>7月9日，万众瞩目的梦幻西游2018品牌发布会暨你是所有可能•梦幻西游2018国风盛典，在广州富力丽思卡尔顿酒店盛大开幕!在其中，《梦幻西游》电脑版和《梦幻西游》手游发布了自己接下来一段时间的品牌和产品升级计划。而梦幻西游家族最新手游产品《梦幻西游3D》也惊喜曝光，在不久的将来，它也将从另一个角度，圆满玩家的西游情怀!

梦幻国风计划开启：艺术如梦，幻无边界
国风，并不是一个恒定的概念，它会随着时代变迁而改变。为了让更多玩家感受国风的深邃内涵，梦幻西游宣布梦幻国风年将以墨舞梦幻、纸上西游、寻梦国风三大篇章，为玩家带来源源不断的惊喜。

在现场，《热血街舞团》年度MVP肖杰、《这就是街舞》SWAG王获得者王子奇以一曲热舞，开启了墨舞梦幻环节篇章。在舞蹈之后，他们更代表中国书法大师王冬龄先生，为梦幻西游呈上他亲笔书写的“梦幻西游”四字，以展现梦幻西游的变革之心。
《梦幻西游》电脑版：全民PK狂欢进行时，齐天大圣开宗立派“花果山”
在国风盛典上，《梦幻西游》电脑版也为玩家带来了三大重磅更新内容，分别是全民PK狂欢节、暑期资料片《快乐童年》和门派资料片《齐天大圣》。

全民PK赛：本届全民PK赛，《梦幻西游》电脑版承诺将全面升级人物模板、赛制、奖金等不同版块，激活玩家的PK热情，为玩家打造首个全民PK狂欢节。
暑期资料片《快乐童年》：即将于8月21日发布的新资料片《快乐童年》共分为三大部分：孩子迭代、3D家园和欢乐玩具箱。
玩家在其中可以获得更真实的孩子养成体验，并在3D家园中，与孩子互动。此外，他们还能使用欢乐玩具箱，与其他玩家进行深度互动。

门派资料片《齐天大圣》：即将于7月17日开测的《齐天大圣》，将为玩家带来全新仙族门派花果山。这一门派的到来会引入一个新的战斗机制——如意神通。这一机制涵盖了八大强力技能，但每回合玩家只能在随机出现的三种如意神通中进行选择。

花果山的经脉也会针对如意神通进行不同程度的加强。斗战真神能帮助玩家控制具体施放的如意神通类型。而齐天武圣则会加强单个如意神通效果及其随机性。
最后，《梦幻西游》电脑版的门派法宝金箍棒和门派神器鸿蒙石，也将在输出和防御上加强花果山玩家。
《梦幻西游》手游：跨界联动《流星花园》，“梦幻流星季”燃情今夏  
发布会现场，《梦幻西游》手游宣布正式成为《流星花园》独家游戏合作伙伴，为大家带来深度的影游联动。《流星花园》中随处可见《梦幻西游》手游的影子，而随着《流星花园》剧集的播出，“梦幻流星季”也如约开启，每晚8-10点，游戏内首次进入黑夜，玩家可以在游戏的露天场景里看到浪漫的流星雨。而“流星花园”系列新服的开启，也为新老玩家送出了更多福利和惊喜。除此之外，家园设计大赛等活动还将带领玩家们在游戏中感受更多《流星花园》的浪漫气息。

此外，《梦幻西游》手游“梦幻国风节”正式开启，三套全新国风服装体现了融合兼收并蓄的文化气象，十分值得期待。《梦幻西游》手游中的游戏主角们新增了作揖、对拜等特殊动作，每一位玩家朋友都可以通过游戏，感受到中华上下五千年的“礼”文化。7月4日开始，《梦幻西游》手游  “寻梦国风大赛”  也已全面开启，活动包含风姿倾城、妙笔丹青和翰墨书香三部分，玩家朋友们，可以上传自己穿着国风服装的风采照、含有国风元素的画作，或者是书法作品来参加活动。此次还在“风物志“玩法中，创新地增加了梦幻博物馆，将中华历史文明的缩影，在游戏的虚拟空间里进行保存与传承。

《流星花园》女主“沈月”，邀你一同闯荡三界
新《流星花园》，源自中国偶像剧顶尖IP流星花园。在新《流星花园》首播之际，电视剧女主角沈月也来到了现场，为梦幻西游送上自己书写的告白信.很快，玩家就能在《梦幻西游》电脑版与沈月进行互动，并通过提升彼此的友好度，获得她赠送的照片和寄语。
《梦幻西游3D》：全新梦幻，前所未见
】在国风盛典现场，梦幻西游品牌重磅战略新品，《梦幻西游3D》手游与所有玩家首次见面，并同步开启了全网预约。这是一款延续着梦幻西游经典IP的次世代3DMMORPG手游，深受玩家喜爱的梦幻西游经典场景以更加立体化、精致化的形式呈现在所有玩家面前。
《梦幻西游3D》手游将首度开放捏脸系统及表情系统，玩家们可以自由定义角色的每一个细节，开启专属的梦幻人生。

此外，《梦幻西游3D》还将改变游戏世界的权利交还给玩家。定义副本的难度、改写规则，只要玩家拥有足够实力，就可以成为三界争相挑战的传奇。
国风梦幻，焕新而来!在本次梦幻西游2018国风盛典后，梦幻西游也将迅速开启一系列新玩法和新活动，为不同层面的玩家带来全方位的快感。在这个瞬息万变的时代，唤醒玩家的不变初心!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150038_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150048_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150057_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150104_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150111_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150120_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150127_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180710/399_180710150259_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>