<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736541</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736541.html</url><title>E3：《圣歌》试玩报告 BioWare最具野心的作品</title><datetime>2018-06-10 22:01:1</datetime><text>IGN带来了BioWare新作《圣歌》的试玩报告，IGN表示《圣歌》绝非仅仅是一个新的IP那么简单，它是BioWare有史以来最具野心的一款作品，是BioWare转型的新方向。

下面是IGN中国带来的试玩翻译：
《圣歌（Anthem）》终于以一种震撼的姿态，在今年的E3上华丽登场了。这款游戏将于2019年2月22日同时登陆PS4、Xbox  One和PC平台。说句实话，虽然我们有幸和BioWare  Edmonton的开发团队度过了一整天的时间，并尽可能多的了解了这款游戏，但是目前为止，除了BioWare的内部人员以外，还没有人能够一窥《圣歌》的全貌。
在接下来的这篇文章里，我们将整理目前已知的所有信息。《圣歌》是一款神秘的共享世界射击游戏，其中包含了许多经典的游戏和电影元素。目前来看，《钢铁侠（Iron  Man）》必定是它借鉴的主要对象之一。玩家们将穿上一身钢铁战衣，在喷射动力的助推下做出许多酷炫的动作。这样的设定即使Insomniac  Games（《日落过载（Sunset  Overdrive）》《蜘蛛侠（Spider-Man）》等游戏的开发商）看到了，也会拍手叫好。我们还能在《圣歌》中找到《光环（Halo）》系列的影子——这同样是一个有关“上帝”的科幻故事。造物主们在创造世界的中途却突然消失了，只遗落下了他们神秘而错乱的造物工具。这些来自于神灵的力量即成为了玩家们赖以生存的保证，又持续不断地给人类造成着威胁。
总体来看，不管是这个游戏的玩法、剧情、设定、技术，还是制作的野心，都显得非常有趣和怪异。鉴于BioWare工作室一直是以剧情和人设而闻名的，那么到底是什么原因使得他们开发出了一款共享世界的射击游戏呢?他们又将以什么样的方式，展现出自己的风格呢?
除了试玩《圣歌》以外，我们还与游戏总监琼恩·华纳（Jon Warner）以及首席制作人麦克·甘博（Mike  Gamble）进行了交流。他们也宏观的向我们展现了游戏的设计理念。下面，就让我们一起走进《圣歌》的世界吧。
《圣歌》是什么?
《圣歌》是一款共享世界的动作类RPG游戏。这也许不是什么全新的类型，但是的确能够很好地概括游戏的玩法。在《圣歌》中，你将扮演自由佣兵（freelancer）的角色，并通过搜集各式各样的材料和技术，打造出一些名为“标枪（Javelins）”的超级机甲。
标枪将是你探索世界的依仗，它能让你化身为电影中的超级英雄。并不是所有人都有机会穿上机甲，因为在《圣歌》的世界中，几乎没有工厂流水线的存在。像标枪这样的稀缺装备，几乎都是手工制作的。只有在它们的帮助下，人类才能离开安全的塔西斯堡垒（Fort  Tarsis）。
与其他的RPG游戏类似，《圣歌》中的机甲同样有着不同的类型和定位，包括缓慢而厚重的“坦克”、敏捷的“刺客”、暴力的“法师”，以及一套平衡的机甲。每个类型都拥有自己完全独立的技能树。
除了机甲以外，玩家所扮演的角色也会在游戏中发挥很大的作用。然而，由于他们通常都笼罩在机甲里，所以显得没有什么存在感。角色们也有自己的技能树，而且能影响所有类型的机甲。例如，如果你强化了角色技能树上的机动能力，那么机甲们都会从中获益。但是某些专属能力，比如“巨人（Colossus）”的迫击炮伤害等，则无法在其他机甲身上体现。角色的能力更像是整个技能体系的主干，而机甲技能则是上面的分支。
玩家最多可以和三名队友组队，并通过机甲上的两个武器槽和两个技能槽来摧毁敌人。下面，就让我们来谈谈机甲吧。

机甲详解
在上文中我们提到，《圣歌》里那些名为“标枪”的强大机甲，是人类探索世界的最大依仗。那么，它们的功能到底是什么呢?
游戏中的机甲总共分为四类，而每一类都将在玩家小队中扮演不同的角色。但是这样的分工并不是固定的，因为机甲间相互重叠的功能设定，使得玩家们可以灵活选择自己的玩法。
在最初的设定中，“巨人”的厚重和迟缓使得它通常会担任坦克的角色，而“游侠（Ranger）”则是一套相对平衡的机甲。在学习不同的技能之后，玩家完全有可能提升巨人的机动能力，或是将游侠变得更加厚实。这样的例子在游戏中还有很多。这也意味着，虽然每套机甲都有自己的原型，但是玩家们也能通过各种各样的方式来创造属于自己的游戏风格。
和其他共享世界射击游戏不同的是，在《圣歌》中，你可以随意改变自己的机甲类型。如果你想要体验巨人的玩法，那么直接换上它就行了。总之，当你装备任何机甲时，感觉都非常棒。你可以飞行、潜水、冲刺、跳跃。当然了，这都只是一些基本操作，最重要的还要找到自己在团队中的定位。
那么，《圣歌》中的标枪机甲们都有哪些具体的能力呢?

游侠
游侠是一套全能机甲。和其他游戏中“平衡”的角色类似，游侠既没有特别强势的领域，也没有明显的缺陷。它最大的优点之一就是具有较快的飞行速度。这台机甲拥有冰冻手雷和弹射炸弹等能力，而它的终极技能，则是可以锁定敌人的迷你火箭群。这个技能最大的优点就是可以在飞行的过程中发射，也使得游侠具备了超乎想象的机动作战能力。
游侠的移动能力真的非常强。在推进器的帮助下，它能完成跳跃、冲刺、连跳、飞行等一些列的动作，甚至可以在运动的途中改变自己的方向。这给予了玩家极大的自由度。笔者甚至觉得，无论自己处于什么样的境地，都可以在这些能力的帮助下脱困和反杀。没错，它们真的非常好用。
巨人
巨人是一台行动迟缓的坦克。在笔者所接触到的那个版本里，这台机甲的背后装上了一座强力的迫击炮，并能借此对敌人造成大量的杀伤。它的备选武器里，还包括榴弹发射器和喷火枪。根据配件和技能的不同，这台机甲还能衍生出许多不同的玩法。
与游侠不同的是，巨人的特殊装备是一面可以吸收伤害的盾牌。我们在试玩过程中见到了巨人在炮火中撑起盾牌、掩护队友的场景。他在小队中扮演了支柱和屏障的角色，让人非常有安全感。
风暴
风暴（Storm）是一款非常神秘的机甲。正如大家在实机演示中所看到的，它经常会笼罩在一个能量球里，并能像《X战警（X-Men）》中的万磁王一样凌空飞行。BioWare并没有透露有关这款机甲的太多信息，而在试玩里，它也是不能选用的。现在看来，风暴应该是一款法师类型的机甲，并具有一些元素和超自然的能力。
渗透者
《圣歌》中的最后一款机甲名为渗透者（Interceptor）。对于它的能力，BioWare方面一直表现得讳莫如深。从它的外形设计和预告中的惊艳表现来看，我们认为它应该会扮演一个刺客的角色。更多关于渗透者信息还有待我们发掘，但是从传统RPG的视角出发，它应该会成为整支队伍的最后一块拼图。

游戏剧情
《圣歌》的环境看上去和地球比较类似，但这明显不是一个发生在地球上的故事。BioWare方面暂时还没有透露太多关于星球起源、人类现状等细节性的问题，唯一可以确定的是，这将是一个全新的世界。
“这不是一个和地球有关的故事。”华纳说。“它和地球之间没有什么直接联系，也不是地球的殖民地。游戏的设定有些类似于《星球大战（Star  Wars）》——他们是人类，却不是地球人。但要声明的是，这并不是一个刚刚出现的世界。它有着很长的历史，和许多等待发掘的奥秘。”
《圣歌》的基本设定是：“塑造者（The  Shapers）”，也就是游戏中的上帝，原本计划用九天时间来创造一个世界。然而在第三天的时候，他们却突然消失了。虽然“人”不见了，但是他们的造物工具却遗落了下来，并形成了游戏中的各种超古代遗迹。冠名这个游戏的“圣歌”，就是造物主用来创造世界的强大工具。在无人看管的情况下，这些力量变得非常危险。
我们可以将这个世界看作一个未完工的建筑工地，而圣歌则是其中的推土机。在有人驾驶的情况下，它可以帮助我们更快地搭建起高楼大厦。然而一旦驾驶员离开，而推土机还在运行的话，它就有可能把周围的一切都碾得粉碎。而且圣歌的力量明显比推土机更强，它能完成一些我们无法想象的事情。
华纳说：“虽然现在我们还不能展示圣歌的能力，但是可以透露的是，这些塑造者的工具们的确可以做到任何事情。它们既能召唤出无穷无尽的狼群，也能让靠近它们生物直接爆裂开来。它们的行为完全无法预测，而且非常的危险。”
《圣歌》的剧情设定遵循了亚瑟·查尔斯·克拉克（Arthur Charles  Clarke）的三大定律，特别是其中的第三条——任何非常先进的技术，初看都与魔法无异。
这是一个充满着不确定性的故事。人类居住在塔西斯堡垒，他们需要在圣歌的伟力面前挣扎求生。在这个世界里，充斥着各种各样的变异生物。穷兵黩武的Dominion还一直想把这些古代科技带上邪路。
BioWare有史以来最具野心的一款作品

BioWare是一个喜欢以剧情来推动游戏发展的工作室。他们创造出了许多知名的角色，而这些角色往往会承担起拯救全世界，甚至全宇宙的任务。所以我们非常好奇，这样一个擅长描写单人剧情的工作室，为什么会做出一款在线合作游戏呢?
这个问题的答案，可能就隐藏在BioWare的上一款作品——《质量效应：仙女座（Mass Effect:  Andromeda）》里面。这款游戏向我们展现出了工作室未来的发展方向，而琼恩·华纳则告诉我们，《圣歌》就是他们一直想要的作品。
“我们已经做游戏很长时间了，某些作品还取得了不错的成绩。我们的游戏都是建立在故事的基础上，而在这个过程中，我们塑造出了许多迷人的剧情、角色、冒险和世界。当然了，这些经验的是一点一滴积累起来的。”
“我们制作过许多经典的游戏，包括最早的《博德之门（Baldur’s Gate）》和《星球大战：旧共和国武士（Star Wars: Knights of  the Old Republic）》等。当3D时代到来后，我们又创造出了《龙腾世纪（Dragon Age）》和《质量效应（Mass  Effect）》。在这两个系列中，我们开始了对于分支对话的探索。”
“《龙腾世纪：审判（Dragon  Age：Inquisition）》是我们对于开放世界的首次尝试，而《质量效应：仙女座》则更进了一步。当然了，早在《星球大战：旧共和国武士》时期，我们就开始接触多人在线游戏了。你能在其中感受到我们的发展历程。所以《圣歌》这个游戏，绝不只是一个新IP而已。”
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610215518_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610215705_1_lit.JPG	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610215814_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610215845_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180610/276_180610215902_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>