<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737032</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737032.html</url><title>往迹寻踪 《古剑OL》三宗剑主旧事追忆</title><datetime>2018-06-13 09:55:4</datetime><text>北京网元圣唐旗下上海烛龙研发的《古剑奇谭网络版》(简称《古剑OL》)即将于7月5日开启大规模删档【凌云内测】，六派弟子将齐聚太华山鼎剑峰，领受剑心试炼，成为名剑新主!今日揭秘三位前任剑主往事，感受英豪先辈的济世之志!
即日起，各派修仙弟子可通过官网预约、或后续媒体抢号活动获得内测机会。曾参加过历次封测的同道，可直接继承测试资格，回归参与试炼!
&gt;&gt;参与官网预约，填写问卷可100%获得内测礼包!&lt;&lt;
http://gjol.wangyuan.com

图片001 剑胆石居
剑胆石居即将开启，各派翘楚齐聚太华
在30年前的第二次秦陵之变中，太华山逸扬、百草谷印飞光、补天岭静南姝三位先烈，与其他秦陵之盟的同道一起，以生命为代价，终于成功巩固魔龙燎煞之封印。大战之后，秦陵之盟于太华山建起“剑胆石居”，将三人佩剑供奉其中，等待有缘之人出现，修复残损剑心，再入秦陵诛杀妖邪。

图片002浮光冲斗匣
各派之中分别供奉着前任剑主的珍贵遗物
【九夏剑——正阳徒孙 盛名显扬】
作为太华山逸字辈的翘楚，逸扬从正阳真人处获赠神剑九夏，被寄予厚望。他生性沉默低调，对“御剑九诀”极富造诣，平日深居简出，常常抱剑闭关，连同门也极少见到其身影。30年前，逸扬携九夏剑前往秦陵，与各派同道一起加固“天衡五珏阵”，在与魔龙的交战中不幸身亡，其断剑辗转数人之手，终归太华。

图片003 逸扬剧情截图
正阳真人痛失徒孙，须发皆白，怀剑望雪，三日三夜。次年，正阳亲赴天墉城，求教铸剑之法，并采五金之精，亲铸成一剑匣，自名为“浮光冲斗匣”，供奉于逸扬灵前。此匣至今仍是御剑弟子中可望不可即的至高剑器。

图片004 逸扬剧情截图
【木月剑——墨者舞剑 草映飞光】
前朝末年，一将军蒙冤被杀，只有十三四岁的幼子印飞光带着父亲传下的铁枪、兵书，以及出身斩风的母亲所遗留的酒壶，侥幸逃出，在乱世江湖中成长为一个乐观逍遥、大度风趣的侠士。拜入百草谷后，他把莫蕾收为弟子，成为一名出色的墨者。之后更是继承了武隐长老之位，并成为木月剑主。

图片005印飞光剧情截图
印飞光个性跳脱开朗，偶尔还会说几句狂言，与他不相熟的人难免误会，认为他难以被委以重任。但第二次秦陵之变中，正是印飞光以命相搏的一击，才为实行“天衡五珏阵”争取到一线机会。而他的生命，也终止在了那一刻。

图片006 印飞光剧情截图
【落华剑——静女其姝 贻之落华】
静南姝是寮族族长静霜夜之女，幼年因故失语，家人日夜祈祷，向女娲十巫求助。幽都使者送来七尊剑舞泥偶，静南姝终日凝视泥偶，终于顿悟，在女娲像前舞剑如飞，从此心性光明阔朗，成为受人爱戴的寮族族长和一代剑舞名家。
静南姝喜欢外出游历，扶危济困，曾帮助落华剑剑灵修复形体，使原剑主紫胤真人割爱赠剑。在秦陵之变前夕，静南姝本计划前往地界幽都朝圣，听闻秦陵之盟召集同道再赴秦陵，便携落华剑前往相助，以生命为代价，成功加固了“天衡五珏阵”。

图片007 静南姝剧情截图
在《古剑奇谭网络版》中，各派弟子皆可在门派据点中通过列传、同门对话等了解到更多趣闻和往事。现在参与预约，获取内测资格，即可于7月5日起抢先体验全新门派内容和特色玩法!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095453_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095447_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095439_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095434_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095427_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095422_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180613/399_180613095415_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>