<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018073739956</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201807/3739956.html</url><title>刘强东清华毕业演讲：我的事业中从来没有B计划</title><datetime>2018-07-08 14:35:1</datetime><text>
“很多电影在紧急关头，人们都会有B计划，但是我希望大家都不要有B计划。在我的事业当中，我从来都没有规划过B计划。如果有，可能京东就不会像今天这样成功。”7月7日，京东集团董事局主席兼首席执行官刘强东作为特邀嘉宾，出席清华大学苏世民书院2018届毕业典礼，面对现场来自包括中国在内的26个国家的百余名毕业生，刘强东发出了这样的建议。
从降低社会物流成本创造更大价值到打造扶贫品牌帮助更多贫困人群，从人工智能、大数据、云计算技术到无人机无人仓无人车等前沿科技，刘强东向同学们介绍了京东目前的“ABC+XYZ”的战略构想，同时也描绘了商业的未来以及技术的发展将如何影响人们的生活。刘强东鼓励大家用“看到问题、解决问题”的思路，不断提高自己的决断力，实现自己人生价值的同时为人类的未来做出更多的改变。
以下为刘强东演讲实录：
同学们，大家好！今天我要和大家分享两个消息，一个是好消息，好消息就是我要第一次（在国内）用英文来发表我的公众演讲，坏消息就是只有我的太太能够听懂我的英文，很遗憾她今天没有来到这里，所以祝大家好运。
我相信在不久的将来，在座的各位同学将会成为各个领域当中的领导者，可能会成为公司老板，可能会成为教授，可能会成为律师。但是作为领导者的职责是什么?我认为有两点，一是找到问题，二是解决问题。
我想给大家分享几个关于京东的故事。2007年，我注意到公司客户投诉当中有72%都是关于物流服务的，有很多包裹丢失和损坏的现象，而且送货的速度也非常糟糕。同样是2007年，我还发现中国的物流成本总体上占到整个GDP的18%还要多，对于中国来说，这是一个很大的问题。在中国有上百万个工厂，工厂的老板和员工都很辛苦，但是老板们仍然没办法支付员工（很高的工资），工厂的利润很低，为什么?因为我们的物流成本太高了，吃掉了这些企业的利润，如果要想在中国获得高效的物流服务就需要支付高昂的物流费用。
所以我发现这是我的一个机会，就开始着手建立我们自己的物流体系。在今天仅在中国大陆我们就有接近600个仓库，而我们的物流费用占比不到6%。两年前，我们决定向全社会开放我们的物流体系，也就意味着这不仅仅是京东的物流体系，也是属于所有人的，属于我们的社会，属于我们的企业。我坚信随着科技的发展，物流成本占到整个GDP的比重会达到低于5%的水平，这意味着企业能够额外获取数万亿的净利润，这样我们的企业老板就能够有更多的资金去吸引人才，员工有了更多的工资就能够去买买买，去世界各地旅行，他们的生活水平也会提高。
2012年的时候，我们发现和京东合作的很多供应商都很难从银行那里获得贷款，因为银行都很讨厌风险。确实对于银行来说，他们也不可能投资世界上所有的商业企业，那么我们为什么不用新的方式来解决问题呢?所以我们就开始做金融业务。对我们的供应商来说，因为他们使用我们的销售平台，享受我们的物流体系，我们也知道他们的产品和服务有多么的受欢迎，也了解他们的利润水平，因此对于那些很小很小的企业，我们也能够帮他们获得贷款。
2003年，京东包括我在内只有38名员工，那一年我们帮助了38个失去父母的孩子，直到他们大学毕业，从那以后的每一年我们都会帮助一些人。但是在五年前，我们意识到如果只是通过捐款的话，能够帮助的只是很小一部分的人，不能够给整个社会带来价值。一些贫困的家庭总是在温饱上出现问题，所以我们就建立一个渠道来帮助这些困难的家庭。
//s3.pfp.sina.net/ea/ad/2/7/9faae4e4117c3eca4e10f58b420b67ca.jpg
我们推出的第一个扶贫的项目叫京东“跑步鸡”，大家平时购买的鸡都是从工厂生产线下来的鸡，上百只挤在一起，大多数的鸡可能一生中都没有跑出过三米。在工厂中出生，一直在工厂中度过，30天以后，它们就被宰杀了，喂养的饲料可能也不利于健康。我们的项目把鸡苗分给贫困家庭，这些家庭多分布于比较偏远的山区，有很大的空间和土地。我们给到这些贫困的家庭100到200只鸡苗，然后告诉他们不要喂养这些鸡，什么都不要喂，让鸡自己去觅食。当然，这些家庭都很贫困，人都没有足够的粮食去消耗，更别提拿什么粮食来喂鸡了。在每只鸡的脚上，我们给它们戴上脚环进行计步，看它们每天走多少步，直到它们累计走了100万步，也就是被饲养了6-8个月左右的样子，我们会以市场价3倍的价格进行回购，在京东上进行销售。我们做这些项目不亏钱，当然也不会从这些贫困的家庭去赚钱。
在去年，通过包括“跑步鸡”、“游水鸭”、“飞翔鸽”这样的项目，还有新推出的  “村长刘”这个扶贫品牌，我们帮助贫困地区销售了超过200亿元的产品，同时帮助了超过5万户最贫困的家庭。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180708/154_180708143458_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>