<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746423</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746423.html</url><title>《旧日不再》未公开内容展示 步步为营的末日求生</title><datetime>2018-09-30 19:40:3</datetime><text>
	在今年的TGS 2018上，Bend工作室向台媒巴哈姆特等媒体特别展示了未公开游戏内容示范介绍。






	《旧日不再》是由曾经手开发《神秘海域：黄金深渊》的SIE 
Bend工作室首度尝试开发的3A级大型游戏，背景设定在爆发世界性大规模感染两年后的地球，此时世界已成一片废墟。玩家将扮演幸存者狄肯‧圣约翰（DeaconSt.John），在社会崩解的极限环境中求生，一边对抗狂暴化的感染者与感染生物侵袭，一边面对尔虞我诈的幸存者派系竞争，体验人性的现实与希望。





	左起创意总监John Garvin，游戏总监Jeff Ross，Bend Studio工作室总监 Chris Reese


	《旧日不再》是款开放世界第三人称动作冒险游戏，这次的示范主要是要展示这个浩劫后世界的危险与所要面对的敌人。在爆发不明传染病大规模感染后，这个世界充满遭受感染而失去人性的人类，被称为“异变者（Freaker）”，还有部分动物被感染而狂暴化。这些感染生物时时刻刻都威胁着幸存者的性命。虽然危机处处，不过只要小心观察与灵活应变，还是有机会能存活下去。


	示范一开始玩家所扮演的主角狄肯收到朋友布瑟（Boozer）的无线电，说他受伤了，待在安全的庇护所疗养，希望狄肯协助清除异变者在附近的一处感染区。此时狄肯的摩托车因为故障而无法运作，他只好先四处探索，从路旁的废弃车辆寻找零件来维修摩托车，接着前往感染区。





	因为狄肯在浩劫前就是名热爱机车的骑士，机车就像是他的朋友，所以游戏中从头到尾都只会骑自己的爱车代步。而且他非常熟悉机车，不论遇到什么故障，只要有工具跟零件他都能维修。虽然剧情安排上有时候他会骑别人的车，但多数场合都是骑自己的车。另外，因为两年前爆发大规模感染时，许多道路被破坏、阻隔或是被废弃车辆塞住，所以难以通行，只有机车能自由移动。





	游戏采用开放世界设计，不过有提供快速移动的功能，让玩家可以不用反覆奔波。但是要使用快速移动功能时，必须确保前往目的地的道路通畅。目前这条路正好被异变者的感染区给阻断了，所以首要之务就是清除感染区。所谓的感染区，指的是异变者群聚栖息的区域。异变者不知为何会在人类居住的地方“筑巢”，白天休息晚上出来活动。需要清除这些巢穴才能减少异变者的危害。


	因为异变者的习性是昼伏夜出，所以白天前往感染区的威胁比较小，虽然还是有零星的异变者出没，但不至于太难对付。狄肯停好车后就开始了除尸（?）的工作。机车在游戏中将扮演重要的角色，除了是移动用的交通工具之外，停车后还会变成重生点，车上还能载运弹药等补给品。


	在这个浩劫后世界求生，资源是一大关键。当狄肯进行探索时，可以在废弃的房屋、汽车等处找到各式各样的资源，包括武器、弹药、燃料、机器零件等。其中废弃的警车多半有珍贵的弹药，废弃的拖车多半有燃料，燃料除了用来替机车加油之外，还能制作燃烧弹或用来放火，是彻底去除异变者巢穴必须的手段。探索时可以先爬上制高点，使用望远镜确认敌人分布与寻找补给资源。


	途中狄肯遇到了被称为“幼变者”的儿童感染者，幼变者平常不会主动攻击，只有狄肯衰弱时才会伺机攻击。虽然攻击力不高，但会藏身在废弃车辆的后车厢等隐密空间偷袭，仍须留意。


	游戏提供名为“求生轮”的武器切换选单，上面有各种武器与道具可选择，像是手枪、步枪、散弹枪、求生刀、燃烧弹、感应炸弹等。此外还可以使用手头的资源即时制作各种道具，例如利用燃料来制作燃烧弹、把球棒跟铁钉/锯片组合成犀利兵器等。这些操作都会在求生轮中完成。





	游戏会随着时间流逝而有日夜变化，速度为现实的5分钟对应游戏的1小时。入夜后异变者会倾巢而出，更加活跃与兇勐。因此玩家得尽量避免夜间在尚未确保安全的场所逗留。当然扫荡感染区的工作基本上也不太可能在夜间进行，因为要面对的敌人实在太多了，而且是一唿百应。


	在广大的游戏地图中，会有一些设有铁丝网等重重阻隔的庇护所，只要进到裡面就不用担心被异变者袭击。庇护所可以提供一个休息的场所，还设置有枪柜，可以收纳或取用自己拥有的枪枝。在庇护所或是幸存者社群的营地时，可以透过休息来改变当下的时段，但野外是无法休息的。


	狄肯首先探查好感染区域巢穴的分布，接着就是逐一放火烧毁。但烧毁时部分异变者会窜出，必须有所準备。示范中使用了感应炸弹、遥控炸弹等装置来对付窜出的异变者。还能使用附近捡来的捕兽夹陷阱。漏网之鱼则是以枪砲解决。不过枪砲威力虽强，但噪音大容易引来敌人注意，加上弹药有限无法自制。游戏中还提供另一个便利的武器“十字弓”，威力虽然较小但发射安静无声，而且还能利用身边能收集到的材料来自制箭矢，像是使用随处可见的树枝就能制作出木制箭矢。





	在扫荡感染区的时候，制作团队还遇到先前其他场示范中都没有出现过、被称为“残暴者”的强大异变者，体格健壮且行动快速，即便用枪砲击中头部、用炸弹炸飞，都没办法阻止他的行动。经过好几轮勐攻后才终于制伏他。还好残暴者是单独行动，要是成群结队那真是不堪设想。


	每成功清除一个异变者的巢穴，就能获用来购买武器的金钱、提升等级的经验值。提升等级时可以强化基本能力与获得技能点数，进一步解锁近距离战斗、远距离战斗与求生3大类别的技能。成功清除感染区，还能提高邻近人类营地的信任度。身为赏金猎人的狄肯一开始并不受大家信赖，因此他必须透过实际的行动来证明自己是可以信赖的。每个营地都有各自的信任度，信任度越高，就能获得越多支援，像是可以购买更强大的武器之类的，对游戏故事的发展也很重要。





	最后要回到机车旁边时，看到被称为“掠夺者”的人类敌人鬼鬼祟祟在偷窃车上的物资，于是顺手一枪把他给解决了。游戏中玩家面对的不只是异变者，还有为了求生而不择手段的人类敌人。制作团队表示，游戏中异变者与人类敌人的比例大概是60%对40%。虽然玩家可以清除异变者的巢穴来减少异变者的数量，不过一旦感染区被清空，马上就会有其他人类进驻，所以会有新的敌人“掠夺者”出现。如果狄肯不清除掠夺者的根据地，掠夺者就会到处设陷阱阻挠狄肯的行动。


	不过异变者的巢穴与感染区一但清除，就不会再生，主要是想让玩家感受到自己的行动的确让这个世界变得更安全。游戏中会有3条故事线，其中1条就是专门讲述异变者的，玩家可以得知异变者的由来。游戏中也可以透过观察来了解异变者的生态，掌握异变者习性将有助于求生。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307388_729785.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307388_572916.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307388_291614.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307389_713032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307389_623469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180930/1538307389_556189.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzg0NDcxNDE5Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>