<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083743570</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3743570.html</url><title>马斯克接受专访自曝艰难处境 特斯拉股价暴跌9%</title><datetime>2018-08-18 15:30:0</datetime><text>
	据Venturebeat报道，特斯拉电动汽车公司首席执行官伊隆·马斯克(Elon 
Musk)希望你知道，过去一年对他来说是其职业生涯最为难熬的一年，这也是他在公众场合举止古怪的原因之一。





	事实的确如此，对于身家数十亿、拥有多处房产、正在与说唱歌手约会、同时参与了三家公司运营的人来说，马斯克的处境的确够难。马斯克日前接受《纽约时报》记者采访时，他“努力保持镇静”，并告诉记者:“过去的一年是我职业生涯中最艰难、最痛苦的一年。”


	在科技界，马斯克长期以来都是个备受争议的人物。他的鲁莽和大胆被许多人奉为偶像，而批评者则认为他是个自负的骗子。过去一年，特斯拉的问题日益引起投资者的担忧，因为该公司难以实现Model 
3的生产目标。分析师预计，该公司将需要筹集数十亿美元的额外融资。


	正如马斯克最终承认的那样，这是他自己造成的结果，是由于过度依赖机器人生产而非人类制造汽车导致的。在今年的大部分时间里，马斯克始终在努力改变这种平衡，这显然让他不得不非常、非常努力地工作。在接受采访时，马斯克多次哽咽，说他几乎错过了弟弟今年夏天的婚礼，生日那天他躲在特斯拉的办公室里，努力帮助特斯拉实现关键新车型难以捉摸的生产目标。


	当被问及疲惫是否会对他的身体健康造成损害时，马斯克回答说:“实际上，感觉不太好。我有些朋友，他们真的很关心我。”马斯克补充说，这种压力很大程度上应归咎于他在财报分析师会议上侮辱分析师、痛斥发表批判文章的记者、炮轰卖空者以及称参与试图拯救足球队的人为恋童癖等。


	如果这还不够糟糕，马斯克最近冲动地决定发推文，宣布自己打算把特斯拉私有化的消息，这是他在驾驶特斯拉汽车前往机场时所做的事情。尽管这条推文是在交易时段发布的，但没有经过内部审查，似乎资金也没有得到保障，美国证交会似乎已经展开了调查，但马斯克告诉记者，他并不后悔发这条推文。


	在接受采访中，马斯克时而笑，时而哭。他表示，最近他每周工作多达120个小时，这与他最近向一名分析师公开道歉时提到的理由相符。马斯克说，自2001年他因疟疾卧床不起以来，休息的时间从未超过一周。他称：“有好几次我三四天都没离开工厂，有好几天都没出门。这真的是以牺牲看护孩子和联系朋友为代价的。”


	马斯克停止了讲话，似乎陷入某种情绪中难以自拔。他在6月28日过了47岁生日，称自己生日那天全天24小时都在工作。他说：“整整一夜，没有朋友，什么也没有。”两天后，马斯克按照日程安排前往加泰罗尼亚，充当弟弟婚礼上的伴郎。马斯克说，他从工厂直接飞到那里，在仪式开始前两小时到达。随后，他立即坐上飞机，直接返回特斯拉总部，那里始终在进行大众车型Model 
3的研发工作。


	马斯克再次停了下来，他说：“我认为最糟糕的事情已经过去了，我认为是这样。从特斯拉的运营角度来看，最糟糕的时期已经过去。但从个人痛苦的角度来看，最糟糕的时刻还在后头。”即便如此，《纽约时报》指出，马斯克采访中有几个部分似乎站不住脚。马斯克表示，目前还没有找到首席运营官。消息人士表示，董事会正在积极寻找合适人选。马斯克最初声称没有董事会成员抱怨他的推文，但在文章发表后，他修改了自己的账户，承认有独立董事联系过他。


	对于沙特主权财富基金是否曾提议出资支持对特斯拉720亿美元的杠杆收购，他也没有做多少澄清。在马斯克本周早些时候发表这一声明后，其他消息来源表明，情况似乎并不如马斯克所说的那样。最后，马斯克没有讨论卸任计划。但他告诉记者:“如果你们有谁能做得更好，请告诉我。他们可以得到这份工作。有没有人能把工作做得更好?他们现在就能控制局面。”这应该会让董事会和投资者放心。


	在《纽约时报》刊登对马斯克的专访，该素了他的艰难处境后，特斯拉股价周五遭遇两年来最糟糕的一天。这家电动汽车制造商的股价收盘下跌8.9%，为2016年6月以来的最低水平，当时该公司股价下跌了10.45%。特斯拉股价目前处于熊市区间，较52周高点下跌逾21%。


	特斯拉股价在过去一年中下跌了13%，上周更是遭受重创。自从马斯克上周在推特上宣称正考虑将特斯拉私有化以来，该股已经下跌了16.1%。美国证交会在这条推文发布后开始调查，据报道已经发出传票询问相关信息。据称，马斯克和特斯拉董事会成员最早将于下周与SEC官员会面。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180818/1534577389_190128.png	</imageurl><videourl /></doc>