<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736457</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736457.html</url><title>上虞构筑中国文创发展 盛大游戏知识产权保护成典型</title><datetime>2018-06-09 17:07:1</datetime><text>6月9日，2018中国·绍兴上虞e游小镇招商入驻仪式暨打造知识产权保护标杆小镇媒体见面会在浙江上虞e游小镇门户客厅正式召开。浙江省人大常委会副主任李学忠、浙江省文化厅副厅长黄健全、浙江省新闻出版广电局副局长张广洲、浙江省科技厅副巡视员杨春明、绍兴市人大常委会副主任王继岗，以及浙江省网信办、浙江省发改委、浙江省经信委、浙江省公安厅、浙江省工商行政管理局、浙江省通信管理局等指导单位的领导参加本次活动。

2018中国·绍兴上虞e游小镇招商入驻仪式暨打造知识产权保护标杆小镇媒体见面会
浙江省委宣传部副部长、省网信办主任朱重烈，绍兴市上虞区委书记陶关锋在会上发表致辞，盛大游戏CEO谢斐等嘉宾作为e游小镇入驻企业代表发言。会上，“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”正式成立，12家企业代表共同签署“知识产权保护联合倡议书”，盛大游戏副总裁陈玉林在会上分享了盛大游戏知识产权保护和维权经验。


浙江省人大常委会副主任李学忠出席会议
知识产权保护全新升级 上虞e游小镇进入文创3.0时代
目前，以游戏为代表的新文化产业，正逐渐成为推动经济增长的新引擎。上虞聚集了众多游戏产业链上下游企业，e游小镇正集中优势打造游戏、电竞、动漫等新文化信息经济产业。随着知识产权保护被提升到一个新的高度，上虞e游小镇进入到一个全新升级的文创3.0时代。浙江省委宣传部副部长、省网信办主任朱重烈对活动的成功举办表示祝贺，勉励小镇再接再厉打造文创标杆。绍兴市上虞区委书记陶关锋表示未来上虞将持续塑造利于企业发展的软、硬件环境。


浙江省委宣传部副部长、省网信办主任朱重烈


绍兴市上虞区委书记陶关锋
作为e游小镇入驻企业代表，盛大游戏CEO谢斐表示，盛大游戏可以充分享受到小镇的基础设施配套以及政策支持等各方面的福利，将产业集聚优势、人才集聚优势等效果实现最大化。乘着文化产业发展黄金期的东风，借着人民对美好生活的向往特别是对精神文化需求的快速增长，相信在e游小镇可以诞生更多类似盛大游戏的中国知名乃至全球性的文创品牌。


盛大游戏CEO谢斐
打造知识产权保护标杆 绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心成立
作为重点环节之一，“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”在会上正式成立。省科技厅副巡视员杨春明、省公安厅经侦总队调研员陈春生向绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心进行授牌，迈出了知识产权保护的重要一步。事实上，无论是企业的发展还是文创品牌的打造，都离不开政府对知识产权的保护。特别是对于游戏这种现在仍属于高速发展阶段的朝阳文化产业，不断完善并加强新兴知识产权的保护更是至关重要。绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心不仅将成为e游小镇入驻企业的坚实后盾，也将在全国形成一个良好的示范带动效应。


“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”成立暨授牌仪式
作为创造、使用以及保护知识产权的重要力量，企业在知识产权的保护中也发挥着越来越重要的作用。谢斐表示，“盛大游戏在多年的维权经历中形成了一套成熟的经验，我们愿意发挥带头作用，联合更多的企业发起保护知识产权的倡议，并与政府一起携手打造保护知识产权的案例。”


12家企业代表签署“知识产权保护联合倡议书”
会上，盛大游戏等12家企业代表，共同签署“知识产权保护联合倡议书”。倡议书指出，在游戏、动漫等新兴的知识产权领域，企业更应该强化意识、落实行动，并配合政府及司法机关完善知识产权保护体系，在社会中形成一个良好的知识产权保护环境。倡议书向全国企业发出号召：牢固树立知识产权保护意识，严格遵守知识产权保护相关法律法规，积极维护知识产权合法权益，加强自主知识产权创新，从根本上助力我国经济的健康可持续发展。
促进产业健康发展 盛大游戏分享知识产权保护与维权经验
针对国内知识产权保护过程中遇到的问题和困难，盛大游戏副总裁陈玉林在会上分享了盛大游戏知识产权保护与维权经验。众所周知，在盛大游戏多年的投入和运营下，《热血传奇》已成为了中国网络游戏市场的标杆，并开辟了一个游戏品类——传奇类，成为了目前整个世界游戏领域内都是绝无仅有的存在。


盛大游戏副总裁陈玉林分享知识产权打造与维权经验
陈玉林介绍，传奇游戏在发展过程中一直深受知识产权侵权困扰，已经成为了中国游戏行业中被侵权的典型代表。为了维护传奇IP的价值，盛大游戏基于对传奇游戏拥有的包括运营权、改编权、修改权、维权等在内的独占性权利，多年来持续开展IP维权工作，并取得了包括“剑网2016”第一批网络侵权盗版案件、我国第一个页游维权刑事案件等在内的众多典型维权成绩。今后，盛大游戏在将传奇打造成全球最具影响力的顶级IP的同时，将继续加强知识产权维护，持续打击侵权行为。
随着我国进入到高质量发展阶段，特别是知识经济以及创新型国家建设的进程加快，知识产权保护的重要性日益显著。此次“绍兴市上虞区保护知识产权联合执法中心”的成立以及“知识产权保护联合倡议书”的签署，不仅是政府与企业携手保护知识产权的重要动作，也将促进国内知识产权保护迎来全新的起点。随着政府、企业乃至全社会共同参与知识产权的保护工作，将为新文创产业的发展塑造一个健康的生态环境，从根本上提升中国经济的竞争力。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170518_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170536_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170556_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170610_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170623_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170638_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170650_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180609/377_180609170701_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>