<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734068</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734068.html</url><title>一秒下载一部电影的5G技术要来了 你准备好了吗？</title><datetime>2018-05-24 12:21:1</datetime><text>
5月17日，在世界电信和信息社会日上，工信部和国资委联合发布了《关于深入推进网络提速降费加快培育经济发展新动能2018专项行动的实施意见》，意见中明确2018年将加快推进5G技术产业发展，促进5G和垂直行业融合发展，将为5G规模组网和应用做好准备。
2016年，启动5G技术研究试验;2018年，多地开展5G试点;2020年，5G全面投入商用。中国5G正按照规划时间表有序发展，并走在世界前列。以高速率、高可靠、低时延、超大数量终端网络为特点的5G，正在走入我们的生活。5G时代来临，普通用户将收获哪些红利，又需要做好什么准备?
5G+上网
超快网速需设备升级
每秒传输10GB，相当于1秒钟能下载一部高清电影，速度是4G网络的100倍……移动互联网时代，“高速率”成为5G技术的重要特点。从4G到5G的升级，不仅是技术升级，更意味着用户上网体验的大升级。
使用5G网络打电话的体验和4G、3G乃至2G区别不大，但是上网体验则会有质的提升。用户可以轻松在手机上看高清电影，玩VR（虚拟现实）游戏更加流畅真实，也不用担心因为没有网络信号而错过重要信息。
铺设5G网络，需要大量基础设施投入。北京大学信息科学技术学院副教授陈江介绍，为了获得更快传输速率，需要建设数量更多、密度更大的5G基站，基站设备、天线选址建设、优化调试等方面，都需要比4G高得多的资本投入。“不过，5G建设不会一蹴而就，而是从车站、写字楼等热点地区开始分阶段铺设;暂时没有架设5G的地方，还得靠4G来满足移动用户的需要。”
对于用户来说，要体验5G网络也没那么简单。目前的主流手机均不支持5G，用户想“尝鲜”，先得换一台新手机。近日，工信部有关负责人表示，预计我国将在2019年下半年生产出第一批5G手机。想要升级换代，还得耐心等待。
许多用户反映，刚使用4G时，由于网络太流畅，经常“一不小心多用了好几个G，话费不够用”。在升级和使用5G网络时，尽管流量费的单位成本下降，但由于网速更快、接入物联网设备更多，用户手机流量会大大增加，可能会增加一部分流量费支出。
5G+出行
无人驾驶应安全第一
福建泉州的小学教师杨晓经常在周末自驾往返于城乡，他对无人驾驶技术既兴奋又忐忑。一方面，司机变乘客，解放了双手;另一方面，把生命安全拱手交给看不见、摸不着的人工智能，总是不太放心。
今年3月，中国电信、中兴通讯、百度公司在雄安新区完成国内首个基于5G网络实况环境下的无人驾驶车测试;河北移动、华为公司和保定长城汽车公司则完成首个5G—V2X自动远程驾驶启动及行驶测试。测试中，无人车转向、加速、刹车不在话下，未来，无人车还将针对红绿灯信息、天气信息、路面情况处理等接受一系列测试。
今年4月，重庆宣布将建立基于分级自动驾驶的智慧交通及自动驾驶演示验证与示范平台。5月17日，工信部相关人士提出将在5G和车联网领域推动人工智能应用。
中国政法大学传播法研究中心副主任朱巍认为，不能因为技术存在风险就不使用，5G技术作为国家的信息战略布局和关键信息基础设施建设非常重要。“这项技术实现商用可能还需要一个比较漫长的过程，需要通过硬件、软件和运营等方面的建设及试验。”
5G+家居
智慧生活防泄露隐私
试想一下，站在家门前，却因连不上智能门锁而被拒之门外;又冷又饿到家，却发现智能电饭锅没有接到指令，还是一锅生米;由于控制失灵，空调忽冷忽热，电灯忽开忽关，烤箱不能自动断电……
如果智慧生活这样鸡飞狗跳，相信不少用户宁可回到从前。
业内人士指出，5G网络地址数量大，允许每个人都拥有很多台物联网设备，功耗又相对较低，能保障较长的续航时间，加之网络延迟小、出错概率小，因此为智能家居等物联网发展提供了技术保障。
今年，中国移动、中国联通、中国电信宣布在全国多地开展5G试点，上海是唯一入选三大运营商试点名单的城市。就读于复旦大学的彭同学是一位智能家居“发烧友”，她对上海的试点工作很期待：“早期很多智能家居靠蓝牙连接，不太稳定;后来发展为Wifi无线连接，体验大大提升。稳定的网络通道对智能家居太重要了。我期待5G技术能进一步提升智能家居的使用体验。”
当下不断出现的用户信息泄露等网络安全问题，同样会威胁5G时代。有网友担心，到了5G时代，很多智能家居由手机操控。如果发生手机丢失、手机信息泄露，引发一系列连锁反应，后果不堪设想。
朱巍认为，有关部门应加紧出台法律，明确界定能获取的用户信息和不能获取的用户信息。还应关注智能硬件的安全问题，避免让这些生活工作的帮手成为网络安全的“地雷”。
“在信息安全防护上，5G的优势并不明显。甚至可以说，由于设备总量增多，人们对物联网的依赖性增加，物联网终端的重要性越来越高，5G面临的安全性问题会更加突出。这对科研工作者和研发工程师们提出了更严峻的考验。”陈江说。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/171227/174_171227001208_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>