<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738839.html</url><title>Unity升级引擎推动开发大众化，确认参展ChinaJoy</title><datetime>2018-06-28 14:33:2</datetime><text>2018年第十六届ChinaJoy将于8月3日—8月6日在上海新国际博览中心举行。中国国际数码互动娱乐展览会(ChinaJoy)是ChinaJoy品牌矩阵最重要的组成部分，其中的BTOB综合商务洽谈区集企业品牌、产品、技术、资本于一体，打造产业综合商务服务功能，在展示、洽谈及投融资推介等一系列商务途径中，继续推进国内、中外游戏企业之间的广泛商务沟通和合作，彰显ChinaJoy引领和带动产业发展的功能与作用。

Unity  Technologies是世界上应用范围最广的行业领先实时3D开发平台，用于创建2D、3D、VR和AR体验，为全球上千万的开发者提供服务，用户包括大型发行商、独立工作室、学生及业余爱好者等。Unity的三个核心价值是倡导大众化游戏开发、解决难题及促进成功，因此被上千万开发者推崇。作为开发出色的游戏或应用程序的基础，Unity强大的图形引擎和全功能编辑器还能将创建的内容轻松发布到多个平台上，如移动设备、家庭娱乐系统、个人计算机以及嵌入式系统。此外，Unity还为创建游戏、提高工作效率以及扩大受众提供各种解决方案和服务，包括Unity  Ads广告、Unity Analytics分析、Unity Asset Store资源商店、Unity Connect、Unity Distribution  Platform、Unity Certification认证考试、UnityCloud Build云构建和Unity Collaborate协作等。

在5月落幕的Unite Beijing 2018上，Unity CMO Clive  Downie公布了Unity最新的市场数据：在移动端游戏领域，全球有50%的移动游戏使用Unity开发，Made with  Unity游戏运行于60亿台独立设备上，而这些游戏的下载量达到了240亿。在VR内容开发方面，69%的Oculus Rift平台VR内容、74%的HTC  Vive平台VR内容、87%的Gear  VR平台内容和91%的HoloLens平台内容均使用Unity进行开发。目前，超过25家全球知名平台与Unity达成合作，Unity开发者可以轻松地将游戏与应用部署到各大平台。
这意味着你至少玩过一款使用Unity引擎制作的游戏。每年层出不穷的Made with  Unity爆款游戏，如《纪念碑谷》、《炉石传说》、《王者荣耀》、《旅行青蛙》、《奥日与黑暗森林》、《茶杯头》、《Pokémon  Go》等，受到了全球玩家的热切追捧和一致好评，全球充满创意的开发者们，每天都在使用Unity创造横跨移动端，PC端，主机端及VR/AR平台的高品质游戏。

部分Made with Unity游戏列表
(截取自Unity官网)
作为全球最受欢迎的内容创作引擎，Unity不仅适用于游戏开发领域，并可帮助各个行业的创意人员创作影视动画，XR应用以及包括汽车，建筑，医疗，教育方面的行业解决方案等多元化内容。通过使用Unity  2018中的全新功能，传统行业开发者可更高效地将实时渲染，3D可视化和VR/AR技术等前沿科技用于内容创作中，在极大降低开发时间和成本的基础上，实现惊艳的专业级效果。伴随在中国市场的不断开发与深耕，Unity在中国已经拥有完善的业务体系，形成了包括：技术支持、技术宣讲、教育、资源商店、行业解决方案和多种专业服务为一体的战略级平台。
Unity确认继续参展2018 ChinaJoy  BTOB展馆，并将在W4馆M301展位为开发者呈现各项Unity核心业务与专业解决方案，现场解密并演示Unity 2018全新功能，展现酷炫的Made with  Unity影视动画内容，现场更有精彩纷呈的Made with Unity游戏及应用等你到场体验!

2017年Unity展台
Unity将依然秉承着开发大众化，解决疑难问题与助力开发者获得成功的三大宗旨，对引擎技术和功能不断进行更新迭代，以专业完善的服务体系帮助广大的开发者和创意人员实现梦想。

作为全球数字娱乐领域最具影响力的盛会，ChinaJoy聚焦着海内外近千家展商及全世界游戏玩家的热切目光，无疑也成为各大展商最佳的产品宣传展示平台。2018年，ChinaJoy将进一步配合参展企业对数字娱乐领域的广泛关注及跨平台合作的巨大需求，在以往既有基础上与时俱进，迎合产业发展大潮，引领数字娱乐潮流，打造更多元化的跨界BTOB商务合作平台。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628143219_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628143226_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628143236_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628143248_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628143305_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>