<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742559</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742559.html</url><title>功能游戏“中国风”登陆ChinaJoy</title><datetime>2018-08-03 15:26:1</datetime><text>
	8月3日，2018年第十六届中国国际数码互动娱乐展览会（以下简称：ChinaJoy）在上海新国际博览中心开幕，腾讯游戏携《子曰诗云》、《榫接卯和》、《折扇》、《尼山萨满》4款功能游戏产品以及一款眼动控制功能游戏Demo《睛·梦》参展发布会。





	ChinaJoy作为当前数字娱乐产业最具权威性、国际性、专业性的产业盛会，此次紧跟当前市场风向提出了“新科技 新娱乐 新价值”的展会主题。腾讯5款功能游戏在展会的亮相也与主题当中“新科技 新娱乐、新价值”的理念不谋而合。





	继8月2日腾讯移动游戏新品发布会上发布了《电是怎样形成的》、《纳木》、《子曰诗云》、《代号：1420》四款功能游戏之后，腾讯又将《子曰诗云》与另4款功能游戏《榫接卯和》，《折扇》、《尼山萨满》、《睛·梦》共同带到了ChinaJoy。


	有心者会发现《榫接卯和》，《折扇》、《尼山萨满》、《子曰诗云》、《睛·梦》5款功能游戏皆是以传统文化为核心、学习+体验中国传统文化为目的性的游戏。比如《榫接卯和》，用户能通过这个游戏，深刻的了解这个中式木材建筑的灵魂，并学习到榫卯的原理和制作方法；





	《折扇》是让玩家通过精细的3D模型360°的观赏和拆分，了解到它们的结构特点、制作工艺和相关历史；你甚至能动手从选竹开始参与到制作成扇的16个步骤。





	《子曰诗云》以唐诗宋词为蓝本，加入游戏的巧思和互动，配以泼墨山水的中国画风，在指尖玩转最美古诗歌，深具中国传统文化底蕴。





	而《尼山萨满》是一款由腾讯游戏学院和腾讯互娱NEXT Studio共同孵化的传承北方少数民族文化的功能游戏。《尼山萨满》既是著名的满族传说，又是用满文记录下来并流传至今的作品，在我国东北地区的少数民族中也有流传，对于学术界研究满族文化和萨满教都有着非常重要的意义。





	《睛·梦》是腾讯互娱公共研运体系-前沿技术中心实验室自主研发的功能游戏，结合tobii的眼球追踪技术，以游戏的形式引导玩家关注传统文化作品的细致之处，发现隐藏在细节中的文明历史……





	这5款功能游戏，从内容上来讲，并非属于“新”的范畴，甚至可以用“老”来形容，但是这与“新技术 新娱乐”的概念并不冲突。将古老而充满神秘色彩的传统文化，用有趣的形式，前沿的技术进行展现，是一种“古文新译”的文化传承，又有科技与人文的奇妙融合之感，也是一种真正意义上的寓教于乐。


	展会当中，参展玩家便体验了这种与众不同的“新技术 新娱乐”，玩家们纷纷好奇围观，排队体验并主动拍照分享。这种寓教于乐的形式被很多参展玩家点赞，现场的反响证明了玩家对功能游戏的好奇和喜爱，同时也证明了，大家对传统文化的兴趣并没有丧失，因为功能游戏，他们愿意、喜爱接触这样形式的传统文化，也因此产生了学习、了解更多民族文化瑰宝的欲望。


	当“游戏”的定义发生了改变，游戏不再仅仅是游戏，那么“新价值”必然因此而诞生。文化方面，将民族智慧提炼保存，让历史长河中人类的智慧结晶融入现代互联网，不同于封存博物馆当中凝固的记忆，我们可以通过功能游戏随时学习体验，便诞生了更多的意义与价值，有关于文化的守护、保存和传承。





	对于学习进步、提升自我、企业培训，教育方式，功能游戏的存在能够帮助人们愉快并且迅速的接纳所见所学，让实践与学习相辅相成。多少因为客观条件制约，而无法大量实践锻炼实际操作经验的情况都会被轻松解决，如医疗、化学、物理……这个意义和价值，更加不可估量。


	腾讯在UP2018新文创生态大会上表示，在未来会发布更多覆盖传统文化、前沿探索、理工锻炼、科学普及、亲子互动等5大类型的功能游戏，也会将更多的资源投入到功能游戏领域中去。在短短3个月中腾讯游戏不断签约新产品、建立机构合作、孵化功能游戏团队、探索前沿科技的一系列举措正是对承诺的兑现。但放眼国内功能游戏领域，仍然任重而道远。期待此次ChinaJoy上的功能游戏“中国风”能够助力拉开中国功能游戏兴盛的序幕，为游戏行业的未来注入更多的正能量。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281154_617032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281154_391441.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281155_286769.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281155_114695.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281160_784351.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281161_330086.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281161_229993.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180803/1533281161_308162.jpg	</imageurl><videourl /></doc>