<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742396</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742396.html</url><title>淡季财报依然热力四射 苹果市值突破万亿大关势在必得</title><datetime>2018-08-01 15:18:5</datetime><text>
	第二季度（第三财季）一般来说是苹果的销售淡季，也就是iPhone的销售低谷，很多想要换机的消费者在这个时段大都选择观望，看9月份新机发布情况而行事，去年第二季度iPhone销量甚至被华为超过。





	不过，这一次，即便是年度淡季，苹果也交出了一份火热到发烫的财报，创下了自己的第二季度业绩新高，带动股价盘后大涨3.6%。在近期亚马逊、Facebook、Twitter、Netflix财报发布后遭到抛售的背景下，苹果的逆势上涨更加明显。库克统领的苹果市值如今已经达到了9350亿美元，距离万亿美元的大关已经近在眼前。


	这份财报有多火热?市场最为看重的几项指标，苹果的表现都高于预期。当季苹果营收与利润双双高于分析师预期，连续第七个季度加速增长。营收同比增长17%，达到532.6亿美元，利润同比增长32%，达到115.2亿美元。


	苹果财报最重要的指标莫过于iPhone业务，当季全球销量4130万部，同比增长1%。然而，当季iPhone营收却同比增长了20%，达到299.1亿美元，为苹果贡献了56%的营收，正好是同一季度另一巨头微软的营收规模（300亿美元）。


	这意味着，当季iPhone的平均售价达到了724美元，远远高于分析师预期的693美元和上年同期的606美元，但低于第一季度的728美元。这主要受到999美元起售的iPhone 
X等高端机型的提振。这意味着，至少有四分之一的iPhone销量都来自于iPhone X。按照库克所说，iPhone 
X从发布之后就是苹果最为畅销的智能手机机型。


	在这样的销售淡季，iPhone取得这样业绩实属不易。全球智能手机市场目前正处在饱和阶段，去年全球出货量首次出现下滑，第四季度更是下滑了6.3%，而今年第一季度再次下滑2.4%。另一巨头三星的营收也因此出现了下滑。


	而且，今年第三季度苹果还将有一大波新iPhone来袭。据研究苹果的知名分析师郭明錤预计，今年苹果将发布三款不同尺寸的全面屏iPhone。其中包括6.1寸的LCD屏幕iPhone、5.8寸的新iPhone 
X以及6.5寸的iPhone X Plus，覆盖600美元到1000美元的三个价位。


	受此推动，苹果预计第三季度营收600亿-620亿美元，同比增长14%-18%，也高于分析师预期的595亿美元。在智能手机市场陷入衰退的情况下，苹果依然可以保持销量稳定，而且还能以高端机型，不断提升平均售价，确实令人叹服。


	苹果财报的第二大亮点是服务业务。库克去年曾经预计，这一包括iCloud、Apple 
Pay、iTunes、苹果音乐等产品的业务营收会在2020年增长超过一倍，达到140亿美元。显然库克并没有夸张预计。服务业务过去几个季度一直是苹果增长最快的业务，已经成为苹果仅次于iPhone的第二大营收来源。


	当季苹果服务业务营收95.48亿美元，同比增长31%，再次高于分析师预期的92亿美元。据库克在分析师电话会议透露，苹果付费订阅用户超过了3亿人，音乐服务总用户数达到了5000万人，同比增长了50%。此外，Apple 
Pay的移动交易数量已经超过了Paypal和Square两大先发多年的竞争对手。


	虽然iPhone的市场占有率仅为Android五分之一，但苹果应用商店的总营收几乎是谷歌Play商店的两倍。此前几乎完全依靠硬件业务的苹果正逐渐成为全球最大的互联网服务巨头之一，毕竟单季度近百亿美元的服务营收已经是行业巨头级别。


	虽然Mac和iPad因为市场饱和的原因出现营收下滑，但服务业务的迅猛增长已经完全弥补了这两大硬件业务的衰退。在新硬件业务方面，虽然苹果没有透露苹果手表的具体销量数据，但市场调研公司预计Apple 
Watch当季销量增长了40%。


	苹果财报的第三个亮点是大中华区业务。当季大中华区营收95.51亿美元，同比增长19%。虽然大中华区依然排在美洲和欧洲之后，是苹果的第三大市场，不过已经连续第四个季度实现同比增长。


	库克早在2012年就预计中国市场会成为苹果的最大市场。随后中国市场的迅猛增长也令库克喜上眉头，同比增长甚至一度超过了一倍。2015年第二财季也一度达到168亿美元，首次超过了美洲市场（得益于大屏iPhone在中国春节的火热销量）。


	但接下来的势头却令库克始料未及。从2016年第二财季开始，苹果的大中华区业务遭受了连续六个季度的下滑，跌幅一度达到了三分之一。直到去年才开始出现回升。虽然iPhone依然是中国最畅销的智能手机之一，但在国产手机的群狼围剿之下，苹果在中国市场的占有率已经下滑到了第四位，落后于华为、Oppo和Vivo。


	虽然业绩喜人，但中美贸易争端却令苹果的未来蒙上了一层阴影。近日来，苹果在中国面临着打击色情赌博和假冒伪劣信息不利的媒体批评。这一动态也吸引了美国主流媒体的关注。在美国主动挑起贸易争端的情况下，苹果等美国跨国公司的处境显得尤为敏感。


	在分析师电话会议上，库克努力淡化贸易争端对苹果可能带来的负面影响，但这已经超过了他的预期和操控能力。“无论是美国对中国的500亿美元进口关税，还是美国对钢铁和铝的进口关税，都没有涉及到苹果产品。但苹果正在评估美国政府目前还在拟议阶段的、对中国2000亿美元的进口关税（这一关税毫无疑问会导致中美经贸彻底降到冰点，给苹果这样制造链严重依赖中国的跨国公司带来沉重打击）。我们希望中美这两大经济体通过对话解决贸易问题。”


	或许，阻止苹果成为首个市值万亿美元上市公司的，只有特朗普政府了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180801/1533107923_156031.jpg	</imageurl><videourl /></doc>