<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737377</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737377.html</url><title>《创造101》姐妹上阵Cos喜爱游戏角色 福利花絮流出</title><datetime>2018-06-15 09:41:0</datetime><text>要问如今的综艺节目哪家强，那必定非《创造101》莫属。这一档由腾讯自制的大型青春女团养成节目，从第一次播出便引得无数少男少女为之疯狂打Call，因为这节目实在是非常非常的养眼!

101位性格迥异、青春靓丽的小姐姐同台竞技PK，挥洒着青春与汗水。虽然节目整体氛围充满阳光、有态度，但大多数网友表示：我就是来欣赏颜值的!果然颜值即正义。虽然目前只留下了为数不多的小姐姐，但节目中曾出现过的一对双胞胎姐妹却依然让粉丝们难以忘怀，她们便是高校偶像女团CH2的人气团员——杨美琪和杨美玲。

近日，两姐妹又因一组游戏的Cosplay照再次登上了粉丝们的话题榜。当《创造101》姐妹遇上卡牌Moba游戏《红莲之王》又会擦出怎样绚丽的火花呢?来来来，福利为大家送上!

在最初选择角色的时候，俩姐妹便很快相中了游戏中的人气看板娘“杜库斯”与刻印者“尼沙雅”。自古红蓝出CP的服饰搭配，配合两位人气角色“一柔一刚”的鲜明性格，两位小姐姐的Cos可谓是相得益彰，不由的让人产生马上统统抱回家的冲动。而从现场的花絮视频中也可以看出，姐妹俩对游戏与Cos都充满着满满热情。
花絮视频链接

那究竟这是一款什么样的游戏，能让两姐妹都如此的“爱不释手”呢?

《红莲之王》是一款于2008年最早发布在街机平台的日式Moba游戏。作为曾开发过《最终幻想》等作品的游戏大厂SE社，凭借其强大的脑洞与游戏运营能力，很快便将这部作品推上了日系Moba游戏的“神坛”。游戏至今已经发行到了第四代，更是被无数日本玩家誉为一代街机“神作”。

由于游戏文化与环境的限制，这款在日本被封为“国民级”Moba的游戏未能在早期进入国内市场，对热爱日式游戏的玩家来说不可谓是一种遗憾。正值《红莲之王》十周年之际，由SE社研发久游代理的同名端游终于漂洋过海来到了中国，全新的战斗系统与“卡牌+Moba”的游戏设定将为国内玩家们带来不一样的“竞技风暴”。

没有固定英雄，装备统统丢掉，玩家将操控新世界的“刻印者”进行战斗。每位刻印者可以召唤最多3张卡牌使魔实体出站，而每张卡牌的主动和被动技能刚好对应了传统Moba游戏中的技能和装备。根据每个使魔所拥有的近战、远程、辅助等不同属性定位，玩家可以任意搭配出自己喜欢职业类型，不再为传统固定职业所缚，打造独一无二的的“定制”英雄。


“猥琐发育，不要浪”，相信这是传统Moba游戏玩家嘴里的口头禅。而在《红莲之王》中，“浪”才是它的关键词。游戏中随着玩家等级的提升，系统会奖励随机卡组，玩家只需简单的替换卡牌便可以实现“秒换职业”的骚操作。看准时机一键换“装”，快速发育就要“浪”，逆风翻盘就是如此的简单!

15分钟限时战斗，拒绝“膀胱局”，丝毫不用担心陷入漫无止尽的拉锯战，用更高的分数来碾压全场吧。同时，基于游戏“一带三”的设定，玩家击杀敌方刻印者后，使魔也将一并被击杀，传统的“1杀”升级为“4杀”。只要玩家操作足够犀利，全场“21杀”这样的夸张击杀数也是完全能达成的，还不赶紧来开启你的“Moba无双”模式!

全新版《红莲之王》“感恩测试”现已正式开启，独特的卡牌MOBA玩法，一秒四杀的激爽战斗体验，上百位顶级声优画师倾力打造。为玩家打造独一无二的Moba“竞技场”，和小伙伴一起战个痛快!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093738_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093744_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093750_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093905_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093915_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093920_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093929_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093929_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093935_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180615/399_180615093942_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY2MjgxOTU2MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>