<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750901</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750901.html</url><title>创梦天地港交所上市 游戏版号限制凛冬期能走多远</title><datetime>2018-12-06 15:42:0</datetime><text>
	如同逐渐变冷的天气，游戏行业也在经历寒冬。但在资本市场，港股依然是游戏公司活跃的聚集地。


	今日，乐逗游戏母公司创梦天地在港交所挂牌交易，暗盘上涨愈4%，开盘价6.6港元，与发行价持平。随后出现小幅上涨，截至发文，创梦天地股价上涨1.36%，报6.69港元。





	在行业监管越来越严格，版号限制一直没有放开，整个行业几乎进入困局的当下，创梦天地成功登陆港交所多少反映出投资者对游戏行业的信心。但成功上市并不意味着可以高枕无忧，目前腾讯、网易几乎垄断了国内游戏市场，创梦天地如何突围也是其面临的问题。


	创梦天地2011年2月成立，是中国中小游戏公司的一个代表，八年沉浮，经历了两次上市。上次还是在2014年8月登陆纳斯达克，当时的发行价为15美元。那时创梦天地上市的本钱是几款爆款游戏，包括《水果忍者》《地铁跑酷》《神庙逃亡2》《纪念碑谷》等，其中，《水果忍者》还是在与腾讯的竞争下取得的胜利，就凭这一点就足以让其声名大噪。





	到了2015年，中概股兴起了一波回归热潮，人人、陌陌等公司都先后宣布私有化，创梦天地在挂牌10个月后也宣布启动私有化程序，公司董事长兼CEO陈湘宇为主的买方团以普通股每股3.50美元的价格收购全部已发行股份。2016年9月份，创梦天地完成私有化交割，从纳斯达克退市。私有化完成后，腾讯成为创梦天地除管理团队之外最大的股东。两年之后，创梦天地转战港股，招股书显示，腾讯持股近30%，为创梦天地第一大机构股东。


	此外，王思聪旗下的普思资本、赌王何鸿燊四太太梁安琪旗下的Vigo Global、香港富豪林建岳旗下的香港丽新发展、联想之星等都出现在创梦天地的股东名单中。索尼和京东为其基石投资者，投资额都是500万美金。





	据了解，这是索尼在中国投资的第一家游戏公司，也是第一次参加港股IPO。索尼在游戏行业有着举足轻重的地位，京东电商和游戏的结合也有很大想象空间。顶级游戏公司的加持，以及诸多著名投资机构的支持，似乎都彰显着资本市场对于手游行业的信心。


	创梦天地做游戏发行起家，从美股转战港股的5年间，其业务早已不限于此。陈湘宇在谈及其中的变化时表示，“创梦天地已经从一个游戏发行业务，扩展到今天的三大主业务，一个是游戏业务，一个是广告业务，第三是增值业务——这是业务实现化系统”。





	目前，游戏业务依然是创梦天地的主营业务，其他业务板块也在保持增长。招股书显示，2015年、2016年、2017年创梦天地游戏营收分别为14.97亿元、13.21亿元、15.35亿元，占总营收比重分别为95.6%、89.2%、87.1%。而在之前的3年中，游戏营收占总营收的比重都在90%以上，2014年这一比重一度高达99%。


	陈湘宇推崇商业上的飞轮效应，在他勾画的飞轮里，优质内容是增长核心，并在原本的业务运营框架的基础上，不断增加外围的服务业态，多元化运营，包括电竞、漫画、线下娱乐等。创梦天地已经开始连接上游内容，与阅文集团设立合资公司，并积极进行IP开发，还投资了猫眼微影、熊猫TV、拱顶石等厂商。《零一之道》即是创梦天地旗下品牌创梦文娱原创出品的首部漫画。


	在招股书提到，创梦天地有一支专门的IP孵化团队，积极寻找IP孵化和投资机会，主要成员在动画、游戏、视频及电视节目行业平均有10年以上的经验。


	经历过2014年的热闹，手游行业热度逐渐减弱，走到2018年形势更显严峻。8月底，教育部官网发布八部门关于印发《综合防控儿童青少年近视实施方案》的通知。通知显示，国家新闻出版署将对网络游戏实施总量调控，控制新增网络游戏上网运营数量。游戏版号的限制也一直没有放开。加之腾讯、网易对游戏市场的垄断，中小游戏厂商的处境举步维艰。


	创梦天地突围的的一个重要路径就是上文提到的多元化运营，保持自身对精品游戏的发行和开发能力。财报中提到，创梦天地发行的两款游戏《地铁跑酷》及《神庙逃亡2》平均月活跃用户数分别达到19.7百万及11.1百万，排名第一及第三。


	陈湘宇认为，游戏行业面临的最大挑战不是版号问题，而是玩家比从业者更懂游戏。所以此时精品内容显得尤为重要，如果一个公司不重视精品内容，不重视用户服务，将很难生存。创梦天地也不依赖单一一款游戏。





	招股书中提到，创梦天地有一个包含了25款游戏的储备，预期将在2018年第四季度及2019年上线，其中有2款游戏仅会在海外推出，有4款游戏将在国内及海外推出，另外19款游戏仅会在国内推出。





	现金流方面，创梦天地CFO雷俊文称，创梦天地利润率稳健、现金流很强。招股书显示，创梦天地2017年营收近18亿元，2018年上半年比2017年收入增长43%，利润维度增长50%以上。


	在招股书中，创梦天地对中国手游市场依然充满信心，陈湘宇直言，创梦天地还未到真正爆发的时候，在游戏行业经历新一轮洗牌的大环境下，我们且看，它会在逆风中走多远。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544081774_776274.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544083882_108527.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544083861_304881.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544081839_430491.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544081927_830187.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181206/1544081952_963106.jpg	</imageurl><videourl /></doc>