<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749044</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749044.html</url><title>双11购物套路深：一看玩法猛于虎 一看优惠两块五</title><datetime>2018-11-10 16:44:0</datetime><text>
	“每天早上叫醒我的不是闹铃。”


	“是梦想?”


	“错，是‘双11’追着要你点赞的人。”





	随着“双11”的临近，各种要你点赞的人是不是越来越多?


	也许你已经了解了今年“双11”的玩法，无论是被动还是主动。今年的天猫“双11”首次推出了“双11合伙人”计划——消费者只要使用阿里旗下的APP，都能积累能量值，换取天猫购物红包。


	合伙人?你脑海里是不是顿时出现三个合伙人，一路披荆斩棘，分分钟一个“小目标”完成，走上人生巅峰?


	但实际来看，很多消费者对这次“双11”玩法不埋单，各路网友是吐槽不断。


	“一个人点一次就算了，每天都要点，烦死了。”


	“就这个游戏，害我被封号啦，就是因为发这些分享 。”


	“说出来你都不信，我被和睦相处两年的闺蜜拉黑了，只因为没给她点赞。”


	“拉赞攒能量，各种不明所以的赠品，真的不如直接打折好吗！”





助力集赞页面。官网截图


	这种积攒玩法难道没有一点好处吗?当然有。


	“五、六年不联系的同学，因为这个又开始发起了消息。”


	“分开三年的前任，又因为这个加了微信。”


	“很多好友告诉我，给我发个10元红包，求别骚扰。我突然感觉致富大门向我敞开了。”


	“我原来是个内向的人，因这个脸皮都变厚了，我就是要分享给你，即便感觉你会讨厌。”


	不过，只要给够加班费，当牛做马无所谓。同理，只要商品够实惠，脸皮厚点无所谓。


	你又想多了，你集赞获得的收益和你脸皮厚度往往不成正比。


	“分不到几块钱，欠下的人情都上万了”，这才是“双11”集赞的真实写照。


	“一看玩法猛于虎，一看优惠两块五。”


	“最后要不给我个金蛋都说不过去，因为分享链接集赞，我被踢出了八个微信群。”





网友吐槽多。截图


	而且这种号称社交电商的玩法可谓套路满满，游戏“开弓没有回头箭”，只要参与就得一直持续下去，否则前功尽弃。


	“玩了几天，发现只找让我帮忙点赞的人是不够的，因为输了，以前积攒的能量就没了。”有实际参加活动网友对中新网记者说。


	关键是最后获得什么你一无所知，目前披露是100能量换1元红包，但红包是否有大额面值的?红包是否全场通用等，暂无更多规则披露。


	有的店铺规定一单红包最多可叠加使用10个。如果都是1元红包，意味着优惠20元，优惠力度实在说不上大。


	“如果最后能给个千把元的大礼包感觉也是可以的。”





资料图：“双11”期间物流工作人员正在分拣快递。 张云 摄


	你又想多了。从历史经验看，优惠力度不会太大。例如，2018年春节集五福，超2.5亿人集齐五福，人均分2元。最后还会说一句“重在参与”安慰你一下。


	目前即便是集赞高手，能量也大概2万左右，换算成红包，200元左右。


	这只是今年“双11”槽点，以前的套路依然存在。


	一般来说，商家可能要求消费者规定时间付款，但会无故取消订单;定金和订金不分，并不予退还。


	还有可能存在先涨价后打折;打折情况虚构和实际不符;满减只是单个品类或者单个店铺，最后导致消费者为了满减越买越多，钱一点都不少花的情况。


	每年都参与“双11”活动的小洁(化名)目前身心俱疲，她说，“现在‘双11’活动太麻烦了，各种红包、种子、预付款等组合满减太烧脑子，凑来凑去的越买越多。”


	小洁还说，有些旗舰店在往年“双11”结束时候为了电商平台返点，会争夺行业类销量第一或者消费额度第一，最后一个小时甚至最后一分钟开始卖福袋，一千元一个，几百元一个的都有，有相信的消费者买了，给你邮寄一套正品或者小样，钱再退款。


	电子商务研究中心相关负责人接收记者采访时提醒消费者，“双11”期间，各大商家的活动规则不尽相同，消费者网购前一定要了解清楚促销活动的规则，留存促销活动的截图以及商家作出承诺的截图等。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541839378_536089.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541839387_757723.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541839394_571482.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181110/1541839401_770480.jpg	</imageurl><videourl /></doc>