<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737840</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737840.html</url><title>NASA首席科学家：这代人绝对能在有生之年登火星</title><datetime>2018-06-20 09:50:3</datetime><text>据外媒报道，美国航空航天局（NASA）的首席科学家称，这一代的人类绝对能在有生之年登陆火星。
在对火星探测器过去两年来所采集数据进行的两个独立研究中，科学家发现了一处蕴含着丰富有机物质的古老湖底，并对火星大气层中的甲烷来源进行了分析。  这些突破性的结果将有助于科学家在火星上寻找微生物生命，并加深我们对火星季节性变化的了解。

NASA科学家吉姆·格林（Jim  Green）在接受采访时表示，人类未来“绝对”能在火星上生活。好奇号火星车在位于盖尔撞击坑的两个采样点——莫哈韦（Mojave）和Confidence  Hills——提取并加热了样品，这两个地点的泥岩可以追溯到大约30亿年前。
检测结果显示，样品与地球上富含有机物质的沉积岩类似，含有包括噻吩、苯、甲苯和小型碳链（如丙烷或丁烯）在内的多种分子。虽然这一发现并不意味着好奇号已经发现火星上存在古代生命的证据，但研究人员表示，这是充满前景的一步。在未来的火星任务中，科学家计划更深入地挖掘火星土壤，并寻找火星远古时代是否适宜生命存在的证据。
好奇号火星车在夏普山一处名为“Buckskin”的岩石地表进行钻探，它在那里发现了火星可能存在过微生物生命的证据。
研究人员希望到2040年时将人类送上火星，但这一计划能否实现取决于许多因素。如果要让一个人登上火星，首先需要能够将大约10吨的物资送到火星表面。目前，NASA已经能够使重约一吨的探测器着陆。
NASA还需要发展能够使航天器在火星发射并返回地球的技术。“火星2020”探测器（Mars 2020  rover）很有可能实现这一目标。“下一个十年的某个时候，我们计划从火星表面发射航天器并返回地球，”格林说道。

未来人类在火星上生存的最大障碍可能是构建完整的基础设施。格林说：“愿意前往那里的人都是真正的先驱者。”与电影《火星救援》（The  Martian）中的场景类似的，人类要想在火星上生活，就需要种植农作物并建立稳定的食物来源。
“新的发现巩固了我们的结论，即火星的古代沉积物中存在有机物质，并告诉我们有机分子如何在岩石中保存下来，”研究第一作者、天体生物学家珍妮弗·艾根布罗德（Jennifer  L。 Eigenbrode）说，“从火星古老的适居环境中检测到含有有机物质的岩石，很好地预示了未来在火星上的生活。”
“有机物质可能来自生命，但存在有机物并不是生命的证据，因为有机物也可能来自非生命过程，”她补充道，“我们发现，岩石中的有机物暴露在环境非常恶劣的表面，往往导致有机物质分解。在这种严酷的环境中找到有机物，意味着我们可能在其他地方找到保存更好的有机物，特别是那些未受到大量辐射的地方。”
由于任务完成得十分成功，好奇号的工作期限被无限延长，至今已经运行了超过2000天。
好奇号火星车的成就
好奇号火星探测器最初于2011年11月26日在美国佛罗里达州空军基地卡纳维拉尔角发射升空。经过5.6亿公里的旅程之后，这台价值约25亿美元的火星车终于在火星登陆，距离标记的着陆点仅有2.4公里。
从2012年8月6日成功着陆至今，好奇号火星车已经行驶了大约18公里。它是通过火星科学实验室（Mars Science  Laboratory，MSL）航天器发射升空的，其重量占航天器总重的23%。
好奇号的总重量为899千克，所装载的科学设备重80千克，由钚燃料源提供动力。它的长度为2.9米，宽2.7米，高2.2米。
在最初的计划中，好奇号将进行两年的探索任务，收集有关火星能否支持生命的信息，包括是否存在液态水等，以及研究火星的气候和地质情况。由于任务完成得十分成功，好奇号的工作期限被无限延长，至今已经运行了超过2000天。
好奇号装载了多种科学仪器，包括两个装载桅杆上的主照相机，一个为中焦段定焦，一个为望远定焦，都能拍摄高清晰度的真彩色图片和。截至目前，这台与小汽车差不多大的探测器已经发现了一个古老的河床，曾经有液态水在上面流过。它还发现一处名为耶洛奈夫湾（Yellowknife  Bay）的地方，在几十亿年前是一个湖泊的一部分，而这个古老湖泊中可能存在着微生物生命。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/280_180620094851_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/280_180620094851_2_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/280_180620094851_3_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>