<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018053734250</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201805/3734250.html</url><title>翱翔平原的金鹏——星际战甲版本更新前瞻</title><datetime>2018-05-25 14:14:4</datetime><text> 圣装狂啸西风登场

金色的毁灭化身，天空是你的领域。圣装狂啸西风擅长从空中支配战场，在夜灵平原中，这种机动性能的优势能极大提升任务效率。
与圣装狂啸西风一起上线的圣装武器有：

圣装提贝隆枪刺：艺术与工艺的碰撞，打造出这把美丽而致命的步枪。
圣装弧月刃：从古代流传下来的战刃，在今天的战场上也毫不落伍。

圣装指挥官制服：穿上这身皇家海军制服来指挥作战吧
圣装狯犽套装：让狯犽披上这身令人敬畏的金色装甲冲锋陷阵。
圣装指挥官面罩：用这个优雅的圣装面罩来完成你的指挥官套装。
需要注意的是，圣装工程统帅，圣装悲悯和圣装双持西提列托会进入圣装宝库，相应的遗物不再掉落，还没有的玩家要赶紧肝啦。相应的集团贡品也做出了调整，新世间需要的贡品：圣装工程统帅视光器改为圣装恸哭女妖机体。
武器改动

新圣装登场的同时，一些旧的武器和战甲被修改了，包括永恒烈焰，恸哭女妖的技能改动，会对这些战甲目前的主流玩法产生巨大的影响，玩家们可以在新版本上线以后根据新的技能说明对玩法进行调整。
一批较为冷门的武器被强化，最令人瞩目的是射线类武器的触发方式调整，原来射线类武器受到1秒1次的触发限制被移除了，每一发子弹将会独立计算触发，这意味着一部分射线武器可以在短时间内打出更多的异常状态，例如利用多次触发腐蚀来削弱护甲的攻击方式将大大增强。
新的敌人——巨臂使和唤雨使降临平原
“那灵煞是一个畸形的生物，它穿过遥远黑暗的太空，降临在地球，无数神殿和城市被它摧毁……”
直到它在一场大战中迎来末日。
“仪器爆炸了。灵煞的身躯剧烈颤抖，刺耳的能量将它彻底破坏。灵煞四分五裂，它的碎片落向平原，落向沼泽……”
这些碎片就是我们所知的夜灵——这些神秘的巨大生物仍然徘徊在平原上，威胁着赛特斯的住民。
你们当中大部分都已经见过撼地使，那只每个夜晚都从水中现身的怪兽。根据传说，还有另外两只夜灵陨落在平原，它们已沉睡了几个世纪，但奥斯唐人从未遗忘它们的存在。
有些夜灵猎手急于证明自己的能力，正试着重新唤醒这些生物。你呢，天诺战士?”
巨臂使

根据传说，巨臂使的一条手臂是一块巨石，能发射强大的灵煞能量。奥斯唐人为它建造了一个祭坛，希望讨它欢心。
唤雨使

奥斯唐人认为唤雨使的出现标志着自然灾害即将到来。根据传说，它散发出刺激性的有毒气体。
玩家在夜晚进入平原可以找到他们，体验进图一次打出三个闪耀的夜灵碎片的快感，刷专精的效率大幅提升!
驾驶轻型艇

劫持一辆无人驾驶的轻型艇!如果你被发现了，就和克隆尼驾驶员比比谁才是老司机!掌握新姿势，搜索夜灵更惬意!
裂隙振幅晶体转换

紫卡四合一了解一下?捕捉唤雨使即可获得一个一次性的裂隙振幅晶体转换器，可以将4个裂隙振幅晶体转换为一个新的裂隙振幅晶体。如果你选择4个同类型的裂隙振幅晶体(步枪/霰弹枪/近战等)，可获得一个同类型的裂隙振幅晶体。
赋能系统改动
长期陪伴我们的“复仇法则”“复仇法则-噩梦”“乌达斯的审判”副本即将关闭，原来由他们掉落的赋能将改由夜灵平原的撼地使，巨臂使和唤雨使掉落。这对新玩家来说是个好消息，你们将不再需要面对复杂的关卡，只要抱着大腿就可以混赋能了!
撼地使、巨臂使和唤雨使将掉落对应赋能，赋能掉落根据稀有度和夜灵的难度分配，击杀还是捕获夜灵也将影响赋能的掉落。同时赋能的安装将做出调整，原来通过军械库安装在头盔和战甲上的赋能将回到你的物品仓中。赋能现在安装在战甲，指挥官，增幅器和天工造武上，战甲和指挥官可以安装两个赋能，增幅器和天工造武只能安装一个赋能。
同时，赋能界面全新升级，现在玩家可以通过赋能的外观来区分他们的稀有度了。


战术警报：瘟疫之星
准备好你的肝，保卫夜灵平原!
“一颗神秘的陨石坠落在赛特斯城外，但它其实是一个恐怖的疫变肿瘤。它不断增生，奥斯唐人目击到疫变生命体从肿瘤中出现。我们必须立即行动，否则瘟疫会传染到赛特斯。
孔祝得到情报，瓦黑克手中有一种毒素，足以杀死肿瘤。但瓦黑克不可能与我们合作：他想利用肿瘤毁灭赛特斯和奥斯唐人，独占平原。
我们必须拿到毒素，消灭肿瘤。去赛特斯找孔祝，按他的计划从瓦黑克手里拿到毒素。”
完成瘟疫之星任务将获得丰厚的奖励，包括瘟疫轻刺刃，瘟疫重镰刃这两件威力强大的天工造武，绝版装备：特洛恩阳极磁轨枪，绝版振幅晶体：牺牲，还有新的天工造武赋能。即便上面说的你都有了，任务奖励中的塑形块也绝对值得一刷，准备好加入肝帝的行列吧!

莲的召唤已经响起
天诺，无所畏惧!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141258_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141306_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141314_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141326_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141339_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141349_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141358_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141410_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141428_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141428_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180525/377_180525141436_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>