<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751712</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751712.html</url><title>《骑马与砍杀2》子嗣系统新情报 子孙能继承遗产玩家满意吗？</title><datetime>2018-12-17 16:22:2</datetime><text>
	近日《骑马与砍杀2》官方放出新开发日志，谈到了修复游戏bug的趣闻，以及子嗣系统新情报，一起来看看详细报道。





官方日志：


卡拉迪亚的战士们，大家好！


	说到游戏，游戏设计总是优先。如果一个游戏画面和剧情做的好，那么这个游戏即便又卡又重复又无聊都不会对游戏有太大影响。骑马与砍杀2霸主的游戏设计也是王道——我们希望它能够尽可能地像沙盒一样开放，动态，充满可能性和吸引力。但游戏设计师天马行空的想法不能凭空实现。程序员会做这些事：他们会让想法变成现实，通过实现游戏功能在游戏中来创造游戏系统。这需要用心了解功能本身以及代码编写还有按规划实现。今天我们要采访的是游戏程序员Selim 
Çam，让我们了解一下他是怎么做霸主单人模式中的战役。





	姓名：Selim Çam


	来自：Izmir, Turkey 2018年加入TALEWORLDS


	教育背景：软件工程


	官方职业介绍：游戏程序员(战役小组)


你平常都做什么？


	作为战役小组的游戏程序员，我的职责包括设计和实施游戏的各种功能，比如说支线任务，角色特长，王国决策，还有讨价还价系统什么的。一些任务需要开会讨论来精心设计功能，所以我有时候会花一些时间去开会。


	当游戏决定定下来后，那代码也需要设计了，这样来确定和解析这个是怎么运作的。我会试着去确保这东西符合游戏设计，还同时符合我们内部编程的规范。要是我们认为这个设计不可行的时候，我们会尝试修改策划来找出更好的解决方案。一旦我清楚地了解了游戏设计，我就开始对这些功能进行编程，这也是我绝大多数时候在做的事情。


	在大项目上，我会经常和我们的组长讨论代码结构，然后交换意见来找出更好的代码。


	还有，一天下来，测试小组反馈他们遇到的BUG。如果这些东西涉及到战役方面而且我还有空的话，我会去解决这些BUG来修复问题。有时候这需要我在测试小组和战役小组的办公室来回跑。次数多了也会累，但是我喜欢这种忙碌的感觉!





你最喜欢《骑马与砍杀2》的哪一点？


	我非常喜欢游戏给玩家的沙盒环境，能让玩家自由选择自己的道路，你可以实现自己的梦想像是当一个万众景仰的国王，或者成为富可敌国的商人。


在《骑马与砍杀2》制作过程中，迄今为止你解决的最大困难是什么？


	在《骑马与砍杀2》里，我们基本上就是创造了一个活生生的中世纪世界，在这里每个部队都会有自己的目标和任务，从一个据点走到另一个，突袭据点，买卖商品，围攻什么的，就是做你期望他们做的各种事情。在这种情况下，去追踪一个来源未知的BUG是个很可怕的事情。而且，由于不确定性，最麻烦的错误通常不是很容易修复。


	有一次，测试小组居然还遇到了一个商队去攻城的BUG……而且还是城内。商队根本就没能力攻城，而且他们本来就不应该在城内攻城。这一点都不合逻辑。


	幸运的是我们还是想办法修复了这个BUG。但这还是简单的。我记得当时找了每个有可能出错的部队，一框架一框架地找才把问题找出来。从结果上看，这并不难修复，但却着实花了不少时间!


你现在在做什么？


	我现在的精力都集中花在我们之前做的子嗣系统。更具体一点，就是一个婴儿长大成孩子最终变成大人，他们会出现在哪，玩家如何与他们互动什么。此外，我还在调整讨价还价功能。





你最喜欢《骑马与砍杀2》哪个阵营?


	我对巴旦尼亚很感冒，因为他们让我想起高卢人，而我是《高卢英雄传》(Asterix，又名阿斯泰利克斯历险记)的粉丝！


你目前有在处理什么奇怪或者好笑的BUG吗？


	当然有！当子嗣系统加载到游戏里后，这些正在施行的功能让一些居民变成了全副武装的小孩子。看着他们用小手臂带着盾牌和巨大长矛走来走去的样子太搞笑了。我和我的小组都笑疯了。





整个游戏是线形的吗？我们有多少自由选择来影响游戏世界？


	对于一个融合战略和动作角色扮演元素的中世纪游戏来说，战役是尽可能要非线性的。玩家完全可以自由行动。游戏不会强迫你走固定的道路。你可以做任何你想做的任务。如果你不喜欢打仗，那你可以不当士兵去做买卖，建立产业，派出商队并且提出对商业有利的政策出来。如果你更想当一个战士，你可以组织一支大军征服整个国家。你也可以选择和谁结婚，然后如何让你的后代延续下去并且让子孙继承你的遗产。


	因为没有一个固定的方式来玩游戏，每个玩家都能玩到自己独一无二的游戏，这就是我们喜欢的骑马与砍杀系列。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181217/1545034701_252819.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181217/1545034714_628368.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181217/1545034721_650910.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181217/1545034728_809478.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181217/1545034735_429933.jpg	</imageurl><videourl /></doc>