<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063737831</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3737831.html</url><title>相逢意气为君饮 《古剑奇谭OL》的另类修仙派</title><datetime>2018-06-20 09:27:1</datetime><text>《古剑奇谭网络版》7月5日【凌云内测】在即，秦陵之盟广召天下仙家弟子，前往剑胆石居，接受剑心试炼!玩家可通过官网预约或媒体发号，抢得先机，加入六大修仙门派，成为名剑新主!
百草谷乃秦陵之盟的三大宗派之一，聚集着一群崇尚神农思想，修习神农术法的修仙之人。为首的天罡与斩风，虽气质截然相反，却是长久以来相互扶持、至为信赖的袍泽。今日，就让我们近距离感受这两个由军队和侠客转化而来的修仙门派，以及同样生活于百草谷中的墨者们!
现在来官网预约内测资格，参与问卷调查可100%获赠内测礼包，助你抢先踏上步云洲，开启寻仙问道之旅!

图片001 百草谷两大门派——天罡、斩风，期待有志之士加盟!
百草谷英侠聚首，奉神农各有千秋
因天罡、斩风两派祖师同为蓝瑶期座下弟子，双方一直谨遵祖师遗训，永为手足。共同护卫着女仙蓝瑶期与冠月木。但两派风格却迥然不同，斩风弟子大多随意，生性洒脱，重承诺，轻生死。天罡则具有军人气质，重视荣誉、神威赫赫。两派在百草谷的生活中，时常相互取笑捉弄，彼此调侃。但一旦遇到危急时刻，便会并肩作战，共对外敌。对于他们而言，彼此间是至为信赖的袍泽，能在危急时刻把自己的后背放心交给对方守护。
墨家本是战国时期的学术流派，而百草谷的这一支墨者，在接触偃术、神力术法后，开始将更多精力用在自然奥妙的探究中，他们希望能为天下苍生谋取更多福祉。墨者擅长算学，负责百草谷内的吃穿用度、物资分派，却不会对天罡、斩风的内务过分干涉。而当墨者们遇到棘手之事，天罡斩风的弟子也不吝伸出援手。

图片002 百草谷人物关系图
修仙派军制威严，战意浓天罡强勇
天罡虽是修仙门派，但仍保留着军队的建制，现由秦炀担任将军。下设星海、骁骑、神机三部，由三位校尉管理，分别负责不同类型的任务。天罡弟子多以长兵或双持兵刃作战，行动果敢迅捷。战技有横扫千军之势，敢于孤身突入敌阵，以不屈的战斗意志激发自身护甲，遇强则强、愈战愈勇。

图片003天罡——铁衣银枪万夫莫敌

图片004 斩风门派据点——临魁舟
天罡的近战专精“龙城飞将”，出自于祖师越姜的《武经素书》，以战斗锤炼自身意志，结合天罡军旅的战技套路，无坚不破，威震千军。防御专精“玄武护身”，是由天罡将士浴血奋战、顽强不屈的战斗心得中演变而来，可充分激发护甲防御力，身若金城，能镇河山。

图片005 天罡神机部校尉——乐天星
任游侠斩风习仙武，修专精可攻防兼备
斩风一脉，最初源于一群跟随在祖师青崖身边的游侠，他们遵照青崖的嘱托，来到百草谷中守护女仙蓝瑶期与冠月木，并将各家武学与神农仙武融合，形成了以巨剑为武器的斩风武学。他们惯用巨剑，爆发时迅如疾风、霸道强横，常人难掠其锋芒。斩风好饮美酒，可以酒行气，千杯不醉，借酒力愈战愈强，身法更加变幻莫测。

图片006 斩风——醉笑沙场斩决邪妄

图片007斩风门派据点——酩酊坊
斩风的近战专精“弹铗九问”，融汇神农仙武精要及人间武学的剑法总谱，霸道强横，以快制慢，能给予对手意想不到的突袭。防御专精“酩酊诀”，饮墨医所酿药酒，催发自身潜力，亦能借着醉意使身法更加变幻莫测，其势潇洒，酣畅淋漓。

图片008 斩风十客之首——司空净
惠百姓墨者研冠月木，选巨子四隐长老分列
天罡与斩风成立后，一群不堪乱世的墨者也来到百草谷隐居，并开始研究冠月木所蕴秘密，欲以此获得更多学识来惠及百姓。
墨者的首领被称作“巨子”，由墨者集体选拔，并需要通过“圣知辩慧之试”后方可担任。巨子之下，是医、法、偃、武四隐长老，代表着百草谷墨者所精擅的四个领域。在四隐之外，另设群贤堂，管理四系弟子的日常生活起居、任务发布、功过奖惩评定等事项。墨者并不禁止弟子们在多个分支中兼修，只是人力有穷尽，除了那些天资高绝者，多数弟子还是会选择一个分支潜心修行。

图片009 现任墨者巨子——应默风
墨者的绝大部分精力都投入在对冠月木相关法术的研究中，承担着与冠月木沟通的职责。不过，与冠月木沟通的法门极为艰深，成功之人寥寥无几。直到近百年间，墨者的研究终于获得重大突破，对修行者的要求有所降低，才在最近几十年间连续出现了几名能够与冠月木沟通自如的墨者长老。

图片010 天罡、斩风、墨者，三家共存于百草谷中
护神木共御妖邪，赴试炼百草谷纳新
因为冠月木可以预警重大灾祸，所以一直被妖邪势力视为大患。千年来，天罡、斩风、墨者一直在百草谷之中守护其不受侵害。秦陵之变发生后，攻防皆可的修仙门派——天罡与斩风，率谷中众多弟子加入义军之中。而今烽烟又起，百草谷急待新秀加盟，获得木月剑认可，成为斩杀妖邪，守护冠月木的中坚力量!
天罡及斩风两派弟子已整装待发，准备迎接木月剑心的考验!现在参与《古剑奇谭网络版》官网预约，7月5日与各派仙家弟子一同经历试炼，共战妖邪!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092659_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092650_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092644_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092638_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092627_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092621_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092613_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092559_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180620/399_180620092550_1_lit.jpg	</imageurl><videourl /></doc>