<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113749774</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3749774.html</url><title>“10亿赌约”即将到期 但小米营收与格力还差182个亿</title><datetime>2018-11-21 09:18:3</datetime><text>
	据国内媒体报道，根据小米集团近日发布的2018年三季度财报，截至今年三季度末，小米营收超过1300亿元，但与立下了“10亿赌局”的格力相比，营收仍然相差182亿元。


	根据报告，期内小米实现了营收508亿元，同比上涨49.1%，经调整利润29亿元，同比增长17.3%，其中IOT以及生活消费品最为抢眼，营收同比增长89.8%。


	雷军与董明珠2013年立下的“10亿赌局”，随着今年末临近，被讨论得愈加激烈。2013年格力电器营业收入为1200亿元，大约是当年小米营收的4倍。截至今年三季度末，小米的营收已经超过1300亿元，但与格力的营收仍然相差182亿元。


	获得更长久的高速增长，未来小米需要补齐手机高端市场的短板，以及拓展更多IOT爆款品类。





	小米库存量指标上涨明显


	小米CFO周受资在财报发布后的业绩电话会上表示：“小米总体营收超出了市场预估，也符合小米公司内部的预期。”


	从财报来看，三季度内，小米的三大业务板块确实保持了高增长。报告期内，小米手机业务营收为350亿元，同比增长36.1%;IoT及生活消费品业务贡献收入108亿元，同比增长89.8%，其中，小米智能电视及笔记本计算机的销售收入增长至42亿元，增长100.3%，小米互联网服务分部收入继续增长至47亿元，同比增长85.5%，其中来自广告收入同比增长109.8%。小米其他业务方面收入为3.3亿元。


	《每日经济新闻》记者统计发现，前三季度，小米智能手机、IoT及生活消费品、互联网服务、其他业务分别实现营收887亿元、289亿元、119亿元、10亿元，前三季度内各项业务营收均超越去年全年。今年前三季度，小米每季度营收的同比增长率分别为85.69%、68.29%、49.11%。


	从另一方面来看，业绩大增的同时，小米的库存量指标上涨明显，超过了营收的环比增速。截至今年三季度末，小米存货为265亿元，一季度和二季度期末分别为151亿元、217亿元。今年二、三季度小米存货的环比增长率分别为44%、22%，而该报告期内，小米营收的环比增幅为30%与12%。三季度小米存货环比增长率为22%，大于同期营收环比增长的12%，延续了库存增长的势头。小米存货中绝大部分属于制成品，这是小米需要警惕的。


	营收增长的同时，小米应收款从二季度的71亿元增长到三季度末的85亿元，环比增长率为19%，大于小米营收环比增长率的12%，可见小米在经销商营收账期方面稍微有所延长。


	一直以来，小米被市场推崇的是其高效率以及低库存，产品周期被压缩至40天左右，大幅优于同类硬件企业，超越了快消品牌H&amp;M，直逼百货公司沃尔玛。


	周受资在此次业绩沟通上表示，近来小米对成本进行了优化，营业费用从占比8.8%降低到8.5%。三季度内小米存货周转天数为49天，营收账期为14天，应付账期为99天，现金循环周期为-36天，依然保持了高效率。


	调整结构发力中高端市场


	值得注意的是，小米近来在财报中多次提及智能手机单价的提高。财报显示，三季度小米智能手机的平均售价为每部1052元，而二季度为每部952元，2017年全年小米智能手机均价为881元。三季度小米手机的平均售价首次超过了千元。


	小米在财报中介绍，平均售价的增加主要是由于中高端旗舰机型销售强劲，加上对西欧的国际智能手机出货量比重上升。2018年三季度，小米售价在2000元以上的智能手机贡献的收入占智能手机总收入的31%。


	而小米手机在高端机市场与华为、三星、苹果相比仍需进一步努力。


	业绩发布的当天，小米宣布获得了美图手机的30年全球独家品牌授权，将负责美图手机的生产、销售和推广。周受资在业绩沟通会上对《每日经济新闻》在内的媒体表示，和美图合作有利于进一步扩大小米的女性用户群体，为智能手机业务提供更多的增长点。美图手机主打女性群体，价格往往是3000多元，业内人士表示，这也是小米提高高端手机市场份额的尝试。


	小米创始人雷军在当晚的分析师业绩沟通会议上也表示，小米正在进行结构调整，发力中高端手机产品。近来小米手机量价齐升，小米完成产品结构调整后，将竭尽全力提高市场份额。今年的手机市场都在下滑，目前二三线手机品牌会越来越困难，手机的下一个增长点是5G。


	《每日经济新闻》记者发现，现有业务总是有增长局限的，国内手机市场竞争剧烈的情况下，小米需要挖掘更多的放量增长空间，来保证未来增长。努力补齐手机高端市场的短板，拓展海外市场。


	此外，IOT以及生活消费品被小米寄予厚望。以往小米在电视、智能手环、移动电源、扫地机器人、净水器、电饭煲等方面爆款频出，但近来，小米在拓展新爆款方面的速度似乎有所下降。


	同时，雷军介绍称，小米电视机业务成为第一个降维打击竞争者的大家电，小米电视机业务10月单月销量到达100万台，在5年内冲到电视领域销售第一位，那么小米空调等IOT产品未来将如何保证增长呢?周受资在回答《每日经济新闻》记者提问时表示，通过AI推动，搭建互联互通的产品、改造用户体验，是接下小米生态链硬件产品的一个重要发展方向。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181121/1542760042_952518.jpg	</imageurl><videourl /></doc>