<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018093746049</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201809/3746049.html</url><title>《荒野大镖客2》中文官网更新 野生动物大量细节公布</title><datetime>2018-09-25 09:43:5</datetime><text>
	《荒野大镖客2》简体中文官网更新。在功能介绍中，继“范特林帮派”和“边境、城市和小镇”之后，官网又发布了第三个介绍栏目：野生动物。


	简体中文官网：点此


	详情如下：





野生动物


	《荒野大镖客2》中多样化的栖息环境和气候是大约200种野兽、鸟类和鱼的家园。它们在各自的环境中都有独特的行为习惯。


	鹿、野牛和叉角羚在平原地带成群移动，食腐动物会不停搜寻腐肉，狼群会围攻猎物，大雁按固定编队飞行，负鼠会装死，啮齿动物会逃进树洞，受到威胁的灰熊会假装进攻，猎食鸟类会在暖气流上飞翔。它们共同组成了一个复杂的生态系统，不断为了它们在食物链上的位置而战斗，这其中既包括人类也包括野兽，而且任何捕食者都有可能转眼变成猎物。





狩猎和钓鱼


	狩猎和钓鱼是在野外生存的必备技能，它们可以为您提供食物、材料和收入来源。大量不同的鱼类在河流、湖泊和溪流中游弋，选择合适的鱼饵或拟饵是满载而归的秘诀。追踪动物需要专注和耐心，小心移动并注意风向变化，不然您可能会惊动您的猎物。武器和射击位置的选择也很重要，因为它们会影响肉和皮毛的质量，从而也影响商人的收购出价。狩猎不同体型的动物时，要确保您选择了正确的步枪规格，或者精通弓箭来实现安静的干净猎杀。


	在一次成功的狩猎之后，您可以选择原地剥皮宰杀动物，或者完整地带走。不要把猎物留在地上太久，否则会有食腐动物慢慢接近。皮毛、动物材料、肉或者完整的动物尸体可以通过马匹运输卖给城镇里的肉铺，或者带回营地为炖锅加料，还可以做成服饰或者其它物品。大自然的馈赠如此丰富，完全没有让人饥饿受冻的理由。


	狩猎野生动物能为您提供有价值的自然资源，例如肉、皮毛和其它有用的材料。您也可以在肉铺和杂货铺出售肉和动物材料，或是捐赠给营地，亦或是用于烹饪和制作。对于珍稀物品，将它们带给捕兽人吧：





	许多栖息地中都可以发现野味。如果您的第一枪没有一击致命，您的猎物会试图逃跑。跟着血迹等线索追踪猎物，您可能需要杀死动物来解除它们的痛苦：





	合理地选择武器对于您的狩猎收获的质量和收益非常重要。弓箭通常是实现干净猎杀的理想选择。安静地靠近猎物，掩盖您的气味或者站在下风口可以让动物发现您变得更难，然后呼唤动物来吸引它们的注意力，再来一个一击致命：





	钓鱼和狩猎类似，也能获得肉和有用的材料。许多鱼类可以在不同的栖息地被发现，因此也需要不同的鱼饵来捕获它们。





马匹


	从阿帕卢萨马和阿拉伯马到夏尔马和美洲野马，《荒野大镖客2》中有19 种马匹。每种马匹都有不同的个性特征。马匹可以在野外发现和捕获，也可以在马厩购买，或是用一些不光彩的办法取得。


	您的马匹就是您形影不离的伙伴，您对它的依赖和您对帮派成员的依赖程度一样，所以照顾好它很重要。让马保持清洁和充足的营养，您将开始看到它在体力值、表现和掌控性上的提升，而且随着默契的增加，它也会变得不容易受惊。您可以通过59 种不同风格的毛色，以及大量自定义选项，例如马鞍、鞍头、马镫、马刺等等，来自定义完全属于您的马匹，增强这种独一无二的关系，一起探索世界。


	可以在大地之心发现野生匈牙利混种马。捕获和驯化野生马匹是免费获得新坐骑的办法：





	在马厩可以购买、出售和存放马匹，或者购买补给品来喂养您的马匹，亦或是购买补剂来为马匹提供短时间的生命值和体力值加成，还可以购买马镫、马鞍等可提高您马匹的表现的装备，来提高您的马匹的性能。您也可以为马匹自定义马鬓、马尾等等的风格：





	您和您的马匹的默契代表了信任和理解。默契会随着一些活动而增加，例如喂食和刷马。您的马匹的属性也会因此而增加，例如生命值和速度。您也会解锁默契技能加成和奖励：





	您可以在马匹的马鞍上存放武器、装束、面具和帽子。您也可以放置您杀掉的猎物，例如鸟类、小型野味可以挂在马鞍上，大型野味可以放在马背后面：





	超高分辨率设定图和截图：

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839328_697298.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839382_499546.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839606_832152.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839606_934438.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839392_110186.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839411_241286.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839606_805382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839446_525344.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839607_507867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839607_629205.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839604_995628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839604_821547.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839605_798937.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839605_234525.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839605_653560.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839605_550311.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839605_605071.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180925/1537839606_467854.jpg	</imageurl><videourl /></doc>