<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738045</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738045.html</url><title>2018预测世界杯的新“姿势”</title><datetime>2018-06-21 13:55:2</datetime><text>经过多年的发展，足球游戏已经成为足球迷生活中不可或缺的一部分。而在获得了FIFA官方授权之后，足球游戏中的人物能力值也开始显现出权威性，我们很难比较现实中球员的强弱，但游戏里能力值的高低往往就能说明一切。
俄罗斯世界杯现在在如火如荼地进行着，参赛的32支国家队均已亮相完成了首轮比赛，也许你会觉得有些比赛结果出人意料，但如果从游戏能力值上出发，世界杯首轮比赛的结果基本都在预料当中，用三个字概括，分别是“强”、“鸣”、“冷”。
“强”者终究还是“强”者

最经典的一场比赛非“葡西大战”莫属，虽然只是小组赛第一轮，但双方似乎很快进入状态，开场仅2分钟，C罗就凭借个人能力造成西班牙后卫纳乔的犯规，并亲自操刀主罚命中。随后比赛进入西班牙的控制，科斯塔为西班牙扳回一城，但上半场结束前，C罗一脚大力轰门使得稳健了一个赛季的英超最佳门将德赫亚意外脱手，把球漏进了球门。
下半场的比赛完全被西班牙掌控，并在短时间之内反超了比分。此时，作为葡萄牙的队长兼领袖，C罗又站了出来，比赛最后时刻一脚石破天惊的电梯球让全世界球迷为之沸腾，并把葡萄牙从悬崖下拉了回来，将比分最终定格在了3比3。C罗的强势表现让所有批评家们闭嘴，而一款游戏中的数据则更好的说明了这点。

做为游戏里能力值最高的球星，C罗在比赛中展现出来的神级表现完全可以解释得通。92的冲刺速度和91的盘带让他成功冲击禁区博得点球，高达91的镇定和95的射门能力则让C罗在点球和任意球时能从容面对，95的射门能力更是让所有门将都望球兴叹。

而镇定仅仅64的“鸭爸爸”德赫亚，面对多项数值冠绝游戏的C罗，出现低级失误则属于偶然中的必然了。
C罗完美的表现为这届世界杯定了个相当高的基调，而另一支球队则是通过前场四人组的默契配合给我们奉献了非常强力的表演。第一轮比赛中，发挥出色的还有比利时，刚在曼联度过完美赛季的卢卡库、均能通过内切或下底创造机会的阿扎尔和梅尔滕斯、助曼城创纪录百分夺冠的中场德布劳内，比利时这套恐怖的攻击阵容，能给世界上任何一条后防线制造足够麻烦。最终比利时也依靠他们的完美表现战胜了巴拿马，德布劳内和阿扎尔一人一次助攻，卢卡库则梅开二度，梅尔滕斯打进了一击世界波。




“丁丁”德布劳内作为本赛季的英超助攻王，传球组织能力世界顶级，那脚潇洒的外脚背助攻对他而已只是基本操作。
而阿扎尔和默滕斯的速度和盘带是第三球的基础，依靠他俩边路的带球拉扯防守队员，才能给卢卡库送上助攻。
当然，做饼做得好也要有人能吃饼，否则就会像厄齐尔在阿森纳一样独木难支，卢卡库不会放过喂到嘴边的机会。
紧接着比利时出场的是拥有庞大球迷基础的英格兰队，他们的现任队长是凯恩。前几天，贝克汉姆在ins上晒出了一张13年前的旧照，照片里的小男孩正是哈里·凯恩，如今英格兰队的队长，在世界杯与突尼斯的比赛上献上绝杀。而小女孩Kate  Goodland则成了凯恩的妻子。

偶像激励，球场结缘，青梅竹马终成眷属，梦想成真困境绝杀，这段让人艳羡的人生经历，使得凯恩在国内的人气暴涨。
回顾英格兰的世界杯征程，不难理解为什么凯恩会人气暴涨。作为现代足球的发源地，英格兰在世界杯上的表现却总是差强人意，在1966年夺得世界杯冠军之后，似乎就用掉了所有运气，经常以强者的姿态参加比赛，最后带着失望离开，甚至连决赛圈都经常性打不进，以至于连外号都被球迷们称为“三喵军团”。

今年的英格兰以史上最年轻的阵容出战世界杯，首轮比赛依靠着队长凯恩的两粒进球绝杀突尼斯，惊无险的取得了胜利。

细看凯恩的数据就能知道，他的两粒进球绝对不是偶然，顶级的抢点能力和出色的反应，才是保障，凭借这两项能力的出众，凯恩几乎能把握住每一个稍纵即逝的机会。
在大舞台上一“鸣”惊人
世界杯的另一大看点就是那些一鸣惊人的球员，此前并不出名的他们在小组赛第一轮中让球迷们对他们印象深刻。

在世界杯上作为替补的切里舍夫临危受命，以出色的表现帮助球队大胜沙特，第二轮对埃及又是他首开纪录。虽然游戏里的数值不高，但是无论射门、传球、灵活性，都不错

而本届世界杯俄罗斯最大的发现是小将戈洛文，第一次参加大赛却一点都不紧张，发挥的游刃有余。作为年轻球员，出众的意识和不错的控球能力是他未来能一飞冲天的保障。

非洲球队塞内加尔在与波兰的比赛中，曾经的米兰少年尼昂表现出色，策划了第一个进球，并依靠速度和嗅觉打进了第二球。

本届世界杯的第二场比赛，乌拉圭绝杀埃及，进球的是他们的中后卫吉梅内斯，这个绝杀进球让拼死防守90分钟的埃及队功亏一篑，也照亮了乌拉圭的晋级之路。

在所有第一轮小组赛的38粒进球中，有23粒是通过任意球产生的，其中塞尔维亚的老将科拉罗夫以一脚任意球世界波帮助球队1比0击败了哥斯达黎加。
席卷全世界的西伯利亚“冷”空气
俄罗斯地处北半球，临近北极圈，而今年的世界杯虽然在6,7月份的盛夏举行，但像极了寒冬的俄罗斯，“冷”也是小组赛第一轮的特点。
德国和墨西哥的比赛堪称本届世界杯最大冷门。毫无疑问，德国队的整体实力要强于墨西哥，包括游戏数值在内，德国的数值总和也是以895高于833的墨西哥。
然而在比赛中，看似豪华无比的德国战车在这场比赛中像是被卸了履带一般毫无动力，而墨西哥依靠自身技战术的特点频频对德国制造门前险情。这说明数值并非一切，墨西哥的战术完美克制了德国，队员的战术执行力和拼搏精神给墨西哥的实力带来了极大的强化。最终墨西哥的前场妖星、本赛季在荷甲表现出色的洛萨诺抓住机会，一剑封喉。


能力值看似中规中矩，但洛萨诺最出色的能力是高达95的步频和83的灵活性，这两项能力他已经达到了一流球星的水平，洛萨诺的进球也变得理所当然。
最早出现的冷门可能就是阿根廷对阵冰岛的这场比赛，拥有前场恐怖组合的阿根廷拿冰岛毫无办法，兼职MV导演的冰岛门将赫德森力挽狂澜，比赛中更是扑出了一粒点球，帮助冰岛爆冷逼平阿根廷。


平平无奇的能力值，中下游的能力总评，却不可思议地挡下了阿根廷对大门的轰炸，这正是FIFA的魅力。而且冰岛本身就是一支自带“冷气”时常爆冷的球队，早在2016年的欧洲杯赛场上，他们就证明了自己是一支极具竞争力的球队。
巴西和瑞士的比赛算是本届世界杯小组赛世界排名最高的两支队伍之间的对决，但是从纸面实力上来看，巴西明显更胜一筹，但是比赛结果确实1比1战平。游戏中两队的总能力值的确也像最终比分一样难分伯仲，巴西首发11人的总能力值为883，而瑞士队全队也高达867。


哥伦比亚和日本时隔四年后再次冤家聚首。无论从身体、速度和对抗上来看，哥伦比亚人都明显高于日本人，然而哥伦比亚的输球则让人有些意外。
在香川真司制造了红牌点球套餐后，日本凭借着细腻的脚下技术和团队配合，面对10人哥伦比亚一直保持着场面和比分的优势，哪怕J罗替补上场后，也没能为哥伦比亚扭转局势。最终日本对依靠香川真司，完成了对哥伦比亚4年前那场大胜的复仇。



世界排名前10的球队，只有法国和比利时在小组赛第一场赢了;排名第1的德国被第15的墨西哥爆冷，排名第2的巴西被排名第6的瑞士逼平，也算是爆了个小冷;排名第5的阿根廷被第22的冰岛逼平，排名第8的波兰被排名第28的塞内加尔击败;排名第16的哥伦比亚被第60的日本揍了，而排名第9的智利干脆就没有来。
喜忧参半的八大球星
虽然足球是团队运动，但队内顶级球星的表现将直接影响球队的成绩。在第一轮小组赛中，各大巨星的表现也都有喜有忧。
【八大球星点评】

葡萄牙 C罗-韧，无极射术，坚韧前行;巴西 内马尔-独，花式技巧，独领风骚;比利时 阿扎尔-灵，穿花蝴蝶，灵动之狐;法国  格里兹曼-巧，跑位飘逸，射术精巧;英格兰 凯恩-强，身强体壮，射门刁钻;德国 穆勒-迷，迷茫跑位，姓氏传承;哥伦比亚 J罗-病，劲爆远射，肌肉伤病;埃及  萨拉赫-伤，定点爆破，奈何肩伤
【次轮对战预测】
6月20日

看C罗冲击最佳射手及世界杯冠军，游戏里葡萄牙的总数值也远远高于摩洛哥。预计C罗至少进1球，葡萄牙小胜。
6月22日

南美双雄都被逼平，表现不能让人满意。次轮巴西面对02年战胜过的哥斯达黎加应该能取得胜利。阿根廷面对中场远强于自己的克罗地亚，预计梅西会挺身而出。
6月24日

6月25日

德国哥伦比亚输球，本场背水一战。德国面对巨人杀手瑞典很可能凉凉。波兰难赢速攻型球队哥伦比亚。
6月22日

6月23日


以上三支球队表现出色，谁能成为本次杯赛最大黑马?尼日利亚难防冰岛空炸。塞尔维亚巧破瑞士。韩国显然会被墨西哥带着节奏走。
世界杯的第二轮小组赛将会陆续展开，如果你早就体验过《FIFA足球世界》，了解过所有参赛球队，那你一定猜对了不少冷门比赛。喜欢预测比赛的球迷朋友们，如果不想在本届杯赛被打脸打到肿，那还不快点体验《FIFA足球世界》，趁此机会建立你“预言帝”的光辉形象?
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135006_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135013_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135019_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135035_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135036_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135036_3_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135036_4_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135044_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135052_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135102_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135115_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135123_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135132_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135141_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135149_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135157_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135206_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135218_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135218_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135230_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135230_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135246_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135246_2_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135246_3_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135259_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135333_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135340_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135346_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135355_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135401_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135413_1_lit.png	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180621/399_180621135413_2_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>