<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123750825</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3750825.html</url><title>法拉第未来由于资金紧张，宣布让大量员工停薪留职</title><datetime>2018-12-05 15:54:5</datetime><text>
	电动汽车初创公司法拉第未来(Faraday 
Future)今日通过Twitter和公众号宣布，由于与主要投资者之间冲突导致公司资金紧张，计划再安排数百名员工待岗。但同时表示，有信心在未来两到三个月内解决资金问题。





	今年十月份，法拉第未来安排数百名员工停薪留职或待岗，将其在美国的员工数量从1000人左右降至约600人。据多名消息人士透露，今天至少又有250名员工被待岗安置。


	法拉第未来曾在安排员工待岗前裁员降薪，试图在等待与最大股东恒大仲裁案件结果的过程中收回资金。10月份以来，法拉第未来高层的一些关键成员纷纷离职，其中包括公司的一位联合创始人，其也是特斯拉和通用汽车的前高管。


	与恒大的仲裁案有眉目之前，法拉第未来今日表示它“我们将很快在主仲裁庭提交紧急救济程序申请，此项紧急救济裁决可能会延迟两到三个月，因此FF公司现金流的紧张状况仍将持续。非常遗憾我们不得不采取进一步的成本削减措施来应对当前的财务状况，包括进一步采取停薪留职措施。”该公司还将延长已经实施的停薪假，并预计员工要到2019年2月或3月才能重返工作岗位。


	纵观整个2018年，法拉第未来原本上有望在年底前开始生产其豪华电动SUV。凭借恒大集团高达20亿美元的投资，该公司在2017年底躲过了破产，并开始准备在加州和中国建设制造工厂。恒大集团向这家初创公司提供了8亿美元的预付款，并承诺在2019年至2020年期间分批支付剩余的12亿美元。作为回报，恒大集团获得了法拉第未来45%的股权，作为交易的一部分，这家初创公司的资产和知识产权成为抵押品。


	但根据最近公开的仲裁文件，恒大与法拉第未来之间的甜蜜关系在今年夏天恶化了。法拉第未来在7月前花光了第一期资金，并表示至少需要6.63亿美元才能在年底前投产。恒大集团同意将剩余12亿美元中的7亿美元预付给法拉第未来，但有两个条件。恒大要求法拉第未来首席执行官和共同创始人贾跃亭退出公司董事会，并交出手中的控股股份。


	恒大认为，贾跃亭参与公司运营管理，阻碍了这家电动汽车初创企业在中国的发展。双方就贾跃亭是否满足恒大的这两个要求吵了数月，最终陷入僵局。法拉第未来开始拖欠供应商款项，并决定向香港的一名仲裁员对恒大提起诉讼。


	香港仲裁员尚未解决恒大是否错误扣留预付款的问题。但与此同时，仲裁员已经就法拉第未来的紧急请求做出了两个决定。在第一个请求中，仲裁员决定允许法拉第未来寻求至多5亿美元与恒大无关的新资金。在第二个请求中，法拉第未来以吸引新投资者为由，要求法院放宽恒大对该公司知识产权和资产的控制。但该请求最近被仲裁员否决。


	在声明中，法拉第未来指责投资人违约拒绝支付投资款，FF现正面临严峻的现金流危机。而恒大健康进一步拒绝根据合同约定解除对FF资产的留置权，使得FF暂时很难通过资产抵押贷款实现短期融资，伤害了全球FF员工、供应商、合作伙伴、以及所有预定用户的利益。


	根据目前公开的仲裁文件，9月初法拉第未来的账面上只有1800万美元存款。据了解，该公司还以其在拉斯维加斯拥有的土地为抵押，获得了一笔此前未被报道的1000万美元贷款。这块土地原本打算用于建设建设价值10亿美元工厂。而相应贷款由芝加哥房地产公司JDI 
Realty提供。法拉第未来还将其洛杉矶总部作为抵押品，从名为iBorrow的公司那里获得了一笔1700万美元的贷款。


	尽管公司员工月薪已经降到了接近加州最低时薪的4167美元，但是法拉第未来并没有足够的钱在12月15日发薪日到来时给大约600名员工发工资。周二的决定是该公司将剩余现金发挥到极致的一种方式。剩下的领导层正试图继续运作，直到香港的仲裁机构裁定恒大集团是否正当扣留了7亿美元款项。在周二一次全体会议上分享的信息显示，该公司还试图向恒大施压，要求其在庭外达成和解。


	该公司在今天的声明中写道:“这是一项非常困难的决策，我们知道这将给受影响的同事带来情绪上和经济上的压力。”“此外，我们也非常重视与供应商的关系，希望继续得到全球供应商合作伙伴的理解和支持，跟FF一起共渡难关。”（晗冰）


以下是FF的声明


	Faraday Future关于近期业务运营调整的声明


	因投资人违约拒绝支付投资款，FF现正面临严峻的现金流危机。而恒大健康进一步拒绝根据合同约定解除对FF资产的留置权，使得FF暂时很难通过资产抵押贷款实现短期融资。投资人的违约毫无疑问伤害了全球FF员工、供应商、合作伙伴、以及我们所有预定用户的利益。


	我们将很快在主仲裁庭提交紧急救济程序申请，此项紧急救济裁决可能会延迟两到三个月，因此FF公司现金流的紧张状况仍将持续。非常遗憾我们不得不采取进一步的成本削减措施来应对当前的财务状况，包括进一步采取停薪留职措施。我们向选择留下来继续工作的全球1000余名员工，尤其是留下来的数百名美国员工表示感谢，他们愿意临时减薪并继续为FF 
91生产交付相关的核心项目工作;我们同样对停薪留职的员工表示感谢。


	这是一项非常困难的决策，我们知道这将给受影响的同事带来情绪上和经济上的压力。此外，我们也非常重视与供应商的关系，希望继续得到全球供应商合作伙伴的理解和支持，跟FF一起共渡难关。


	我们的股权融资也取得了很大的进展，来自全球不同背景的投资人高度认同FF产品技术和团队的核心价值并对FF表示了强烈的投资意向。我们将继续推进新物种FF 
91的交付，并确保我们的中长期战略得以实现。我们有信心在未来两到三个月内解决资金问题。


	Faraday Future


	2018年12月5日

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181205/1543996439_492862.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>