<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063738866</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3738866.html</url><title>骁龙835手机玩游戏怎么样?流畅游戏性能稳定</title><datetime>2018-06-28 17:15:2</datetime><text>如今手机是生活必需品，除了满足日常通讯之外，用户花费在玩游戏上的时间明显增多。而且手机的性能逐年提升，伴随而来的手机游戏种类也相当丰富，甚至在手机上是否能流畅玩大型游戏成为检验手机性能的指标。作为骁龙高端平台的首款平台骁龙835配置在不少旗舰手机之上，骁龙835手机玩游戏怎么样呢?

就手机行业来说，安卓手机是市场主力，大部分用户都在用安卓手机玩着各种游戏。比较受欢迎的当属《王者荣耀》这类竞技手游。不过，手机玩大型竞技类手游十分考验手机的各方面能力，手机性能、显示效果、连接能力是不是足够强大。如果手机性能不足，在手机玩游戏的时候会削弱玩家的游戏体验。但这些在搭载骁龙835的手机面前都不是什么难题，要知道去年的期间机型大部分都配置了这枚骁龙835芯片。那么骁龙835在手机玩游戏的过程中表现怎么样，有什么相关特性和独家优势呢?接下来我们来了解一下。
抓住趋势在于稳定的性能
骁龙835是的推出是在手游盛行的当下，高通切合时机的抓准机会，也得益于自家芯片的出色表现。高通骁龙835是全球范围推出的新一代高端移动芯片，是全球首款商用的10纳米的移动平台，支持千兆级LTE网络，下载速度可以达到1Gbps，这让用户玩手游时拥有更快的联网速度。同时，骁龙835支持的TruSignal天线增强，可以通过主分集天线切换保证信号接收稳定，降低玩游戏过程中双手持握、死角位置手机联网不佳的频率。
骁龙835移动平台对游戏进行了相应的优化，其采用Kryo 280  CPU，具有四颗峰值主频2.45GHz的性能核心，以及另外四个峰值主频可达1.9GHz的效率核心，能将CPU性能发挥到最大，这在手游重度依赖于CPU性能的时候，能更好的处理游戏运行中的团战场景和技能连发。骁龙835搭载的Adreno  540  GPU，对色彩渲染能力、视频处理能力以及对游戏里会用到的各种API都给予支持，能力出色到可提供逼真的游戏场景，呈现无缝连接的高清画质。除此外，10纳米制程工艺让骁龙835在性能、功耗和发热方面得到平衡，解决了玩游戏时间长会感受到发热或性能下降的痛点。
骁龙835移动平台在玩游戏流畅度、联网速度、控制发热和续航上都具有业内最高的水平。以联网速度来说，通过Wi-Fi连接，骁龙835的2x2  MIMO在信号强度和覆盖范围上都有很大的提升，而LTE连接则正如上面所讲支持最高1Gbps的下载速率，可有效避免坑队友的现象出现。
高保真音效和对VR的支持
音效是衡量游戏体验比较重要的标准，而骁龙835移动平台可达到非常高保真的效果，支持无损的DSD声音格式，另外通过其他跟环境相关的降噪技术，可以在需要交互的时候，达到非常高的语音质量。这对于游戏厂商来说，其游戏中卓越的声音能在骁龙835移动平台上得到非常好的体现，而从用户的角度来看将有身临其境的真实感。
说到玩手机游戏身临其境，大家都会最先想起VR设备。虽然，VR头盔玩游戏对整体的性能要求比对手机还高，交互也复杂很多，但骁龙835移动平台凭借强大的图形渲染能力以及音频能力，能支持4K  90帧或者更高的分辨率，高保真音效也能带来很强的临场感。
其实，包括骁龙820和骁龙821系列以及骁龙835系列都支持VR、AR技术。现在市场上有超过40款采用骁龙处理器的AR和VR的产品已经发布或者正在开发中。高通在和全球跟60多家游戏公司一起合作，在游戏引擎、物理引擎、音频引擎、渲染技术上都进行了深度优化和定制，让这些游戏厂商的游戏能够基于骁龙移动平台做非常好的优化，能够体现出和其他的芯片相比不同的性能。
强芯是优秀体验的保障
高通作为全球规模最大的无晶圆厂商，采用旗下骁龙处理器的智能手机累计已经有超过10亿部。常年的积累，让高通一直在业界不断引领技术的发展。
骁龙835手机玩游戏怎么样?从目前市场情形和实际游戏体验来看，骁龙835无疑是非常适合玩游戏的高端移动处理平台，其CPU、GPU、网络连接等各方面的优化，为用户手机玩游戏提供了更加舒适的游戏环境。当然，除了游戏之外，搭载骁龙835的手机在用户的日常使用中，比如拍照和安全上也都能提供更好的体验。
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180628/399_180628171416_1_lit.png	</imageurl><videourl /></doc>