<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018103748034</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201810/3748034.html</url><title>B站与腾讯宣布达成战略级合作 建立深度联合机制</title><datetime>2018-10-26 09:28:2</datetime><text>
	近日B站与腾讯联合宣布达成战略级合作，合作内容包括动画、游戏等ACG(Animation、Comic、Game)生态链条的上下游。本月初，腾讯曾宣布向B站进行共3.176亿美元现金的投资，增持股份至约12%。





	根据双方披露的信息，腾讯将与B站在动画、游戏等方面广泛展开合作。主要包括：腾讯与B站在版权方条件许可的情况下互相开放动画片库。腾讯与B站在动画项目的采购、参投、自制方面，建立深度联合机制。合作形式包括分摊成本、同步首播、开放优先投资权等。腾讯与B站在ACG产业链上下游方面，同步新的行业投资机会，积极促成共同投资。此外，腾讯还将与B站在游戏联运方面讨论更多的合作可能性。


	对于此次合作，B站董事长兼CEO陈睿表示：“做好中国ACG内容并推动其具备全球影响力，是B站长久以来的愿望。在这条道路上，B站需要更多强有力的合作伙伴去一起实现这个理想，而腾讯和我们怀有同样的愿景。”





	二次元正在成为年轻一代的通用语。根据腾讯动漫在UP2018腾讯新文创生态大会上公布的信息，2017年，整个动漫市场的用户规模已经达到3.3亿，趋近于网络文学3.7亿的用户规模，其中，65%的动漫用户是年轻人。动漫已经成为一种年轻人内心情感的表达方式，年轻用户选择的内容即反映他们内心的情感需求。


	二次元同时也是B站的重要标签之一。大量年轻用户不仅习惯在B站观看和消费ACG类内容，同时也持续进行着活跃的二次创作与传播，形成了独特的社区文化氛围，非常有利于佳作口碑的建立，黑马频出。


	在过去的一个季度中，国产原创动画《请吃红小豆吧!》、《刺客伍六七》等，在没有网文IP加持的前提下，凭借优秀的内容品质在B站创下破亿播放，成为口碑流量双赢的典范。而新番《工作细胞》凭借科普+拟人的脑洞设定，在B站创下1.3亿播放和340万弹幕的成绩，引发主流舆论关注和《人民日报》的官方点赞。


	除了为佳作构建出口碑高地和文化土壤，B站还在内容产业链条上做出布局。2017年，B站发起“国创扶持计划”，在动画行业开展投资和项目合作，现已涉及到50个项目及15家企业。2018年9月，B站宣布增持香港泽立仕的部分股份，成为虚拟偶像“洛天依”及Vsinger家族所属母公司控股股东。据第三方统计，B站目前已经在ACG产业链条上投资了数十家公司，遍布动画制作、纪录片制作、虚拟歌姬和偶像、内容平台、二次元游戏开发、垂直内容平台、线下漫展活动以及衍生品生产销售。


	作为通过社交掌握着海量年轻用户的巨头，腾讯也在过去几年中在ACG领域深入布局。2016年，腾讯动漫提出公式化的二次元经济商业理念：精品动漫内容+众创平台+泛娱乐共生=明星动漫IP 
，并广泛展开合作。2018年，腾讯提出新文创概念，指的是新时代下，一种以IP构建为核心的文化生产方式，最核心的目的，是打造出更多具有广泛影响力的中国文化符号。同时，还公布了在动漫领域的六大内容打造计划。


	B站同时也是二次元游戏的重要分发渠道，除了独家代理的《命运-冠位指定》(FGO)、《碧蓝航线》外，在联运游戏方面，包括《恋与制作人》、崩坏系列等多款知名游戏作品的发行中也创下不俗的成绩，在用户数量、收入规模等各项数据指标上在各渠道中名列前茅，由此可见B站在二次元游戏领域的优势所在。双方在游戏联运方面的合作，将给腾讯的游戏分发增加一块重要的拼图。


	腾讯与B站在ACG内容生态产业链上的合作，将使双方的投资布局和未来计划产生优化协同效应。一个IP将很有可能走过从B站建立口碑，在腾讯各渠道扩张影响力，最终得到全链条开发硕果的道路。


	“凭借社区的力量，B站在聪明、好奇的中国年轻人中越来越受欢迎”。腾讯总裁刘炽平表示：“我们十分看好并重视B站的Z世代人群。他们有文化娱乐需求，希望看到源源不断的新内容。B站活跃的用户基础和社区生态系统能更好的孕育出具有创新性的文化产品，这也是腾讯一直以来努力为全球用户创造的价值。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540517242_872396.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181026/1540517242_783778.jpg	</imageurl><videourl /></doc>