<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018083742670</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201808/3742670.html</url><title>小霸王在CJ推出的5000元游戏主机 会有人因情怀买单吗？</title><datetime>2018-08-05 14:31:0</datetime><text>
	“小霸王其乐无穷”又回来了，但曾经的小霸王依靠的是低廉的主机价格与任天堂FC完整的盗版卡带游戏库外加一手“寓教于乐”才完美顺应了中国市场的趋势，而如今想要重新杀回主机领域，需要的恐怕不只有情怀这么简单。





	配置AMD定制ZEN架构APU，128G固态+1T机械，8G GDDR5内存，搭载正版授权Windows 
10系统，可以畅玩主流3A大作，配置专属游戏.......8月3日，小霸王Z+在2018 
ChinaJoy上正式发布——这是小霸王吹响回归游戏市场的号角，也是其冲击高端市场的一次试水。


	在今年的新国际博览中心里，小霸王成为E6展馆里靓丽的一道风景线，其经典的红色logo再配合大批拳手装束的showgirl，是本届硬件厂商中最为瞩目的存在。


	事实上，小霸王的高调在ChinaJoy前已表露无遗，早在今年4月4日，小霸王就发布声明称将回归游戏机市场，大力开发更加重视玩家体验的游戏主机与游戏平台。小霸王表示，为推进发展正版游戏、高端游戏机的战略规划，并配合计划中的小霸王品牌新一代主机和相关平台升级，小霸王公司正在计划着手停止并撤销对第三方生产商的游戏机生产授权。


	虽然这款游戏号称性能超PS4两倍，但遗憾的是，4998元的高价让大部分游戏玩家望而却步——目前主流的游戏主机价格大概在2000至3000元不等，小霸王Z+接近5000元的定位超出了外界的预期。





	不过吴松并不认为这一价格过高。作为小霸王的CEO，吴松曾在英伟达供职，而且还是微软Xbox 
One入华团队成员，他表示小霸王Z+的定价主要是根据成本。“硬件方面不赚钱，至于与其他产品的对比，我们认为小霸王Z+不是纯粹的游戏主机。如果一定要比较，应该与具有同等级性能的mini 
PC来比较性价比。”


	游戏硬件不赚钱，这意味着小霸王Z+的盈利点将来自游戏。目前小霸王已经公布了三款独占游戏，分别是英国Codemasters《ONRUSH》、北京艺龙《嗜血印》以及北京咪呀科技的《轮回经》，此外还有一批独占游戏和代理游戏将陆续公布。


	不过在众多玩家看来，这些游戏的丰富程度远不及索尼和微软，仍不足以让玩家为其埋单。在主机游戏市场里，游戏种类的丰富程度远比主机性能重要，这也是目前小霸王最为欠缺的关键环节。


	早年国内的版权意识并没有完善，小霸王也在当时对任天堂推出的FC进行了模仿，把这款游戏主机以廉价的方式在国内进行推广，成为了国内流行度最高的游戏主机。不过，在如今讲究知识版权保护的今天，小霸王很难复制当年的成功。





	事实上，小霸王的式微与国内主机游戏市场的发展有着很大的关联度。2000年6月，文化部等7部门发布《关于开展电子游戏经营场所专项治理的意见》，禁止国内所有电子游戏产品销售，小霸王遭遇灭顶之灾，国内的主机游戏市场也因此由盛转衰。


	此后，电脑游戏取代主机游戏，成为国内游戏市场的主流，小霸王开始进入渠道下沉阶段，深入发展至三四线城市甚至农村市场，再也没有翻身的迹象。


	在端游、页游和手游的轮番挤压下，国内的主机游戏市场沉寂多年。根据Fami通发表《2017年度日本家用游戏主机市场报告》显示，2017年度日本家用游戏主机市场规模达到了约230亿元人民币。而这一数字在中国却只有13.7亿元。


	眼下，游戏竞技与VR教育将为小霸王游戏机走向复兴的两大应用方向。据界面新闻报道，小霸王游戏机将命名为“Subor 
VR”主机，从芯片定制开发到上市量产历时三年，由小霸王集团巨资打造、美国AMD、微软在芯片、操作系统、VR内容及游戏内容上共同参与合作研发。


	目前美国AMD为微软、索尼和任天堂的游戏主机提供定制芯片解决方案，小霸王选择与AMD合作也被认为是有意与主流游戏主机看齐。据中山政府网站消息，小霸王文化产业有限公司与美国AMD公司正式签订合作协议，双方将共同投资4亿多元定制一款由AMD独家授权的芯片，进军文化教育市场。


	“我认为最关键的困难在于环境，国内的主机游戏行业还未形成一个健康的生态，没有良性循环。”吴松认为，由于历史原因，主机游戏长达十多年不存在于中国，这导致开发人才匮乏，没有一个平台能够负担得起长时间不断从国外引进游戏到国内的“输血工程”。而小霸王的目标将是在引进高质量海外内容的同时，大力扶植国内开发团队，以期提高国内高品质游戏的研发水准，进而建立起“游戏自我造血系统”。


	小霸王最终究竟能否成功?不妨再回去看看文章开头的那段话。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533450606_224340.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533450617_267155.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20180805/1533450634_771630.png	</imageurl><videourl /></doc>