<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018113750178</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201811/3750178.html</url><title>“网红”美女拍虐杀动物视频：定制贩卖成为灰色产业链</title><datetime>2018-11-26 17:45:4</datetime><text>
	这些虐杀动物视频上万部，被人在网上以每部数十元至数万元的价格贩卖，内容血腥残忍，甚至还可以付钱“定制”，让虐杀者按照“客户”的“剧本”去拍摄，对于虐杀牛、羊、驴等大型动物，有女孩开价15000元。


	“只要敢踩，钱是分分钟的事，拍得好不愁没单子，只要胆子大”，周平说。因为晨晨不愿意接拍虐杀狗的视频，周平这个月已经错失了好几单生意。


“网红”美女拍虐杀动物视频：定制、贩卖成灰色产业链





一段虐杀动物视频中，一名女子将一只羊捆绑，随后将其杀死。


	穿着丝袜、高跟鞋的女孩，口中念念有词，将一只小兔子置于高跟鞋下活活踩死……


	这是网上众多被贩卖的“美女虐杀动物”视频中的一部，在这些视频中，小鸡、仓鼠、小猫、小狗、金鱼，甚至于大型的羊、牛、驴等动物，都是被虐杀对象。


	据不完全统计，仅一名女孩近几年拍摄的162部视频中，就涉嫌虐杀4只小鸟、8只小猫、33只兔子、58只小狗，以及几十只仓鼠和小鸡。


	新京报记者近日调查发现，这些虐杀动物视频上万部，被人在网上以每部数十元至数万元的价格贩卖，内容血腥残忍，甚至还可以付钱“定制”，让虐杀者按照“客户”的“剧本”去拍摄，对于虐杀牛、羊、驴等大型动物，有女孩开价15000元。


	2010年的“虐兔女”事件引爆网络舆论，曾让这个隐秘的产业短暂地出现在公众面前。舆论谴责平息之后，这条虐杀动物视频的产业链仍在暗中进行。


	“视频制作团队让女孩拍摄虐杀动物的视频，卖给有特殊癖好的人牟利。”圈内人张明向新京报记者透露，这一条隐秘的产业链条，最早由国外传入，在国内已存在近20年，“有些国家动物保护法律严格，所以才在国内找人拍摄虐杀视频，刻成光盘外销。”


	北京市律师协会刑法专业委员会副秘书长李红钊表示，虐待家禽、家畜、宠物等动物涉及的是动物福利法，在一些国家有相关法律，但是在我国尚属空白。新京报记者了解到，近年来多位全国人大代表持续提案，建议推进我国的反虐待动物法。


	━━━━━


虐杀大型动物开价上万元


	阿佳和其他拍摄虐杀动物视频的人不同，她在台面上做骑马视频，暗地里拍摄虐杀动物视频。


	在某视频网站，有阿佳的自频道，里面大多是阿佳穿着不同服装骑马的视频，也有几个是骑羊、牛等动物。这些视频需要密码才能打开。阿佳在该视频网站自频道介绍称，打造全国首创女性骑马原创自频道，后面有定制或购买视频的联系方式。阿佳自频道有1.3万粉丝，88万播放量。


	“她在圈内出名，是因为她会虐杀一些大型动物。”作为“圈内人”，张明平时对比较有名的虐杀者都很关注。而在阿佳虐杀动物的视频中，也能看到她采取阉割、踩踏、剥皮等手段，杀死牛、羊、驴等动物。


	阿佳对于好友申请显得很谨慎，她的群同样如此，阿佳称“粉丝”大群已满员，请后来的粉丝进如佳粉丝交流开放群，由本人审核通过进群。


	11月11日，新京报记者通过阿佳的审核，进入粉丝交流开放群。群成员有214人，90%为男性。群成员之间基本不聊天交流。一名网友群聊求片，立刻被管理员制止，“可以联系群主定制，别在群里公开说。”如果陌生人向阿佳求购虐杀动物的视频，她可能会装作不懂你在说什么。11月12日，记者向阿佳提出购买虐杀动物的视频，她只回复了“哦”，再次追问后，她就威胁要拉黑。


	直到记者两次购买了阿佳的骑马视频后，她才稍微放松警惕，称可以定制虐杀动物的视频。


	定制一部视频，根据虐杀对象不同，阿佳的开价从几百到上万元不等。用高跟鞋踩踏的方法虐杀乌龟、牛蛙等小型动物，她开价500元;用阉割、剥皮等方法虐杀驴、羊等大型动物，她开价15000元。


	阿佳称，她还有会员制度，充值1000元可以成为会员，7折购买她的骑马视频和部分虐杀动物的视频。


	11月16日，记者向阿佳定制一部视频。“三只乌龟而已，可以踩爆踩烂”，阿佳说。记者扫码支付500元后，阿佳称开车去超市买乌龟。半小时后，她回复“已经买了三个乌龟”。


	次日（17日），阿佳发来三只乌龟的视频，称晚上9点以后她将拍摄踩踏乌龟的视频，并说明了拍摄场地、着装等细节问题。晚上8点40分，记者要求阿佳终止了视频拍摄计划。


	━━━━━


有学生参与虐杀动物视频制作


	贴吧A是虐杀动物视频爱好者聚集的贴吧。多名出售虐杀动物视频的网友在贴吧内留下了联系方式。


	通过贴吧A，记者联系上其中一名虐杀动物视频贩卖者陈辉。“芷君现在是圈内最火的，别的姑娘不敢接杀狗的视频，她敢”，陈辉说。在芷君的视频中，她穿着暴露，用踩踏、刀砍、活剥等方式虐杀小狗、兔子等动物，场面血腥。


	经过陈辉介绍，记者联系到了芷君。她的头像是穿着红色高跟鞋的一双脚。相似的红色尖头细跟高跟鞋，出现在芷君的一段视频中，鞋跟刺穿了小狗的身体。


	用高跟鞋踩死一条小狗，芷君开价1800元;踩死一只狗和一只猫，芷君开价2800元。“10天左右时间买狗，猫需要再多几天，猫比较难买，买到了就开始拍。”芷君说，拍摄前先付一半的定金，拍完后再付尾款。


	虐杀动物视频一般会出现制作者的联系方式，让观看者联系定制。11月14日，记者根据一段虐杀动物的视频联系上制作者女君。


	女君称她的虐杀对象只限鸡鸭鹅、猪牛羊这些家禽家畜，不接受猫狗等。而且她只接受定制，拍好视频传给顾客，不再二次出售。


	有的出演虐杀动物视频的女孩还是学生。潘云售卖的虐杀动物视频中，有一个初中生系列，共6部视频。女孩用不同方式虐杀狗、猫、鸡和小鼠。


	贴吧A中另一名虐杀者吴书瑶告诉记者，她在天津读大学，之前拍过一次虐杀动物的视频。“大动物的不能接受，有点恐怖”，她说，可以踩死乌龟、金鱼这种小动物。


	“之前和舍友一起看过这种视频”，吴书瑶说，之后一年多收集了几千部虐杀动物的视频，就转手在网上出售。偶尔有购买视频的顾客询问她是否接受定制视频。


	11月21日，吴书瑶告诉记者，在学校宿舍不方便拍，这周末回家了可以拍。她称可以在自己卧室踩死3条金鱼，价格是500元，发来一张用来踩金鱼的白袜子的照片。


	━━━━━


拍视频女孩背后有推手运作


	陈辉是圈内的老人，此前是两名圈内有名的女孩的幕后推手。


	联系上陈辉后，起初他不怎么说话，直到记者向他购买了几部虐杀动物的视频后，他给了记者另一个联系方式。


	“想要什么，到空间里挑”，陈辉说。输入了陈辉告知的相册密码后，记者看到满屏都是虐杀动物视频的截图，共9099张。每张照片都代表着一部虐杀动物视频。每部视频中至少有一只动物被虐待致死。


	“之前有雪儿，雪儿做了几年不做了，后来有云儿，现在云儿也不做了”，陈辉说，他此前是雪儿、云儿两名女孩的幕后推手，后来女孩退出不干了，他就只做倒卖视频了。“干这行的女孩一般都做不长。”


	陈辉手头还保留着雪儿、云儿拍摄的全部视频。雪儿有162部、云儿有50部。据新京报记者统计，仅雪儿的162部视频，就涉嫌虐杀4只小鸟、8只小猫、33只兔子、58只小狗，以及几十只仓鼠和小鸡。


	还有女孩不断加入这个行业。一段虐杀视频中，女孩晨晨把兔子放在椅子上，然后坐上去，把全身重量压在兔子身上，直到把兔子压死。晨晨是圈内的新人，拍摄了多部虐杀兔子的视频，甚至在镜头前肢解了兔子，画面恐怖。


	晨晨视频中出现的联系方式，实际是另一名幕后推手周平的。周平本身就是虐杀动物视频的爱好者，此前他手下还有阿咪、娜娜等女孩，她们现在已经不再接拍虐杀动物的视频了。


	“只要敢踩，钱是分分钟的事，拍得好不愁没单子，只要胆子大”，周平说。因为晨晨不愿意接拍虐杀狗的视频，周平这个月已经错失了好几单生意。周平作为幕后推手，会教女孩入行。“妹子需要取个艺名，拍摄一部虐杀动物的样片，比如踩死十几条金鱼。”


	接下来，周平把样片发到网上进行宣传。


	周平不让拍片的女孩直接接触客户，“跟客户谈都由我来，客户提出大概的要求，我整理好写成‘剧本’给妹子看。”他展示了多份虐杀动物的“剧本”，详细描述了各种虐杀的方法，女孩的着装、台词等。


	“拍得好，一个月接几单，妹子就可以赚万把块”，周平说，拍视频成本很低，比如“踩狗”，就在网上或者花鸟市场买小狗，二三十元一只。


	━━━━━


网站用虚拟币交易视频


	除了个人交易虐杀动物视频外，记者检索发现，“B乐园”、“C之家”、“D论坛”三个网站均有虐杀动物视频出售。


	B乐园网站有女孩踩踏乌龟、踩6只蝈蝈的帖子，发布者为管理员。观看帖子中的完整视频，需要在网站充值虚拟币，花费虚拟币购买视频。


	踩蝈蝈的帖子称，拍视频的女孩照料了两天蝈蝈，舍不得踩，在定制老板一再催促下才把它们踩死了，定制的老板很满意。


	C之家和D论坛网站上，都有女孩穿白丝袜踩死金鱼的图片和视频，同样需要充值虚拟币才能观看完整视频。


	张明告诉记者，此前终点站踩踏、踩踏部落等网站也出售虐杀动物视频。但是，这些网站同时也传播淫秽视频，被警方查封了。


	据河北媒体报道，2017年10月、11月，河北衡水警方破获了“终点站踩踏”、“踩踏部落”两个网站传播淫秽物品牟利案，抓获39名涉案人员。


	由于国内相关法律尚未完善，曝光的虐杀动物事件中，施虐者更多受到的只是舆论谴责。


	2010年，网络曾爆出“虐兔女”事件。一段视频中一名白衣女子把兔子置于玻璃板下，然后坐上去把兔子压死，引发网友对女孩的人肉搜索和谴责。


	在随后的媒体报道中，“虐兔女”现身，称在一份兼职工作中，被老板要求拍摄此类视频，从踩水果逐渐升级为踩活的动物，如果拒绝就会被老板威胁把之前的视频放到网上去。她还向媒体表示，老板称把视频销售到国外。


	圈内的知情人士张明告诉记者，虐杀动物视频产业最早是从国外传入国内的，因为欧美国家动物保护法比较严格，拍摄虐杀动物的视频可能会坐牢，但是国内在这方面的法律还不完善，就有人找中国女孩拍摄这类视频。最早是刻录成光盘销往国外，慢慢演变成网络上的灰色产业链。


	━━━━━


国内反虐待动物法尚属空白


	在一些国家，虐杀动物并拍摄视频可能被判重罪。据2016年的媒体报道，美国休斯敦一男子虐杀动物并拍摄视频，法院判定其犯虐杀动物罪及传播暴力视频罪，判处其50年监禁。


	另据媒体今年2月报道，在美国一名中国籍男子涉嫌虐杀女友饲养的宠物狗，将尸体丢弃在大楼的垃圾堆里，被控重度虐杀动物罪，获刑30天，刑满后将被遣返回国。


	北京市律师协会刑法专业委员会副秘书长李红钊表示，我国的动物保护法律主要针对的是珍贵、濒危的动物，以及有益或者有重要经济、科学研究价值的动物，这类动物不论野生或者家养都受法律保护。


	李红钊称，虐待家禽、家畜、宠物等动物涉及的是动物福利法，在一些国家有相关法律，但是在我国尚属空白。“怎么样才算虐待动物，虐待动物到什么程度才受到刑事处罚，都还没有明确的规定”，李红钊说。


	公开资料显示，世界上已经有100多个国家出台了有关反虐待动物的法案。国内曾有法律专家起草《反虐待动物法（专家建议稿）》，包括了野生动物、经济动物、宠物等多类动物的反虐待措施。此外，近年来多位全国人大代表也持续提案，建议推进我国的反虐待动物法。


	首都爱护动物协会会长秦肖娜也表示，由于缺乏法律依据，动物保护组织对虐待动物的行为，更多时候只能进行道德谴责。


	秦肖娜称，虐杀动物视频在网络传播的现象已经存在多年。“大概是2000年以后，我们发现了这种现象，一开始还是个别人心理变态的行为，后来才发现是有利益驱使的商业行为。”


	“这十几年我们一直在跟踪调查，发现虐杀动物视频产业的规模越来越大，同时幕后制作者也越来越隐蔽。”秦肖娜说，一直在呼吁有关部门对虐杀动物视频产业介入调查。


	秦肖娜认为，网络传播的这类暴力血腥内容，违背了社会的公序良俗，而且具有教唆作用，如果青少年对虐杀动物视频内容效仿的话，对社会将会有更大的危害。


	（文中阿佳、张明、陈辉、周平、吴书瑶、潘云均为化名）

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181126/1543225507_335172.jpg	</imageurl><videourl /></doc>