<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018063736806</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201806/3736806.html</url><title>三宗盟誓 《古剑奇谭网络版》公布六大门派新造型</title><datetime>2018-06-12 09:28:4</datetime><text>北京网元圣唐旗下上海烛龙研发的《古剑奇谭网络版》(简称《古剑OL》)今日公布六大门派全新造型，展现三宗六派独特不凡的风格和气质!游戏将于7月5日开启大规模删档【凌云内测】，通过官网预约、或后续媒体抢号活动即可获得内测机会。曾参加过历次封测的各派弟子，更可继承测试资格，直接回归!

图片001 六个新职业原画的拼图
全新六大门派造型，精致套装内测上线
【秦陵之盟：三宗齐心 封印魔龙】
九百年前，女仙蓝瑶期与四位法力高强的修仙同道共赴秦陵，抗击不朽军团。混战之中，魔龙燎煞突然现身偷袭。众人与之激斗，最终以两败俱伤的代价将其击退。五位高人以残存之力结成“天衡五珏阵”，封印连接魔域的方镜和魔龙燎煞，并在临终前将阵法传授与赤霞子、禹天峰、静舒云三人。若封印有变，需令人再入秦陵加固封印。此后，三人各自修行，使太华山、百草谷、补天岭三宗数百年鼎立世间。

图片002 步云洲
秦陵上空浮岛“步云洲”，即是“天衡五珏阵”所在
三十年前，各派最优秀的弟子进入地宫再次实施封印。不料魔龙之力更胜从前，三宗高手以命相搏，终于加固封印。但天衡五珏阵终不复昔日灵威，或许再过数十年，法阵松动，魔龙和秦陵不朽军团也将再度出世。

为阻止灾难重演，太华山、百草谷、补天岭三宗结下守望相助的“秦陵之盟”，并将牺牲弟子所佩三柄神剑——木月剑、九夏剑、落华剑供奉在太华山鼎剑峰“剑胆石居”中，借助石居的灵力养护已经残损的剑心，期待有朝一日新任剑主出现，可以继承这些弟子的遗志，再赴秦陵鏖战魔龙。

图片003 剑胆石居
前往剑胆石居，接受剑心试炼
【太华山：一琴一剑 皆为大道】
太华山乃是人间伏羲信仰最正统的修道宗门，与朝廷亦有往来。门下弟子分为御剑、妙法两派，各自传习祖师赤霞子的剑诀和琴技。太华山内有一处秘境，镇守着赤霞子与其师沈湘君合力封印的大妖煌羽，也因如此，煌羽之妻魅珈多年来一直伺机而动，妄图尽杀太华弟子，救出夫君。

图片004 太华山
太华山鼎剑峰，供奉神剑的“剑胆石居”坐落于此
御剑立派于沉壁渊中，万年冰川造就了冷冽清绝的剑气，也造就了御剑弟子光明刚正的浩然之气。作为六派之中最正统的修道者，御剑以降妖除魔为己任，苦修勤练《御剑九诀》，能驭剑气化漫天飞剑，如疾风骤雨般难以抵挡。

图片005 御剑
御剑——至澄至清纵剑千里
与御剑同宗的妙法弟子显得更加内敛雅致，比起斩杀妖邪，他们所追求的，是天人合一的高妙之境。妙法弟子深得赤霞子的琴艺精妙，以音律入道，看似温润，却可利用八卦五行的转化之妙，对敌人施以强烈打击。另一方面，妙法也擅长将八卦道术与符咒融合，为伙伴治病疗伤、驱除邪祟。

图片006 妙法
妙法——四象五行仙音缈缈
【百草谷：天罡赤胆 斩风侠心】
太古时代，神农行至百草谷，手植一黄桷树，能对世间危机发出警示，名为“冠月木”。神农离去后，其座下女仙蓝瑶期留居此地，守护冠月木及谷中生灵，并将修行之道传授于弟子，后历经种种变故，百草谷中衍生出天罡、斩风两大门派。

图片007 百草谷
天罡、斩风，以及追随神农的墨者，三者共存于百草谷
相传，天罡祖师是一位骑赤虎的女子，名为越姜。她为创造一个太平天下而入世，建立了一支战无不胜的军队，这支军队便是天罡的前身。因此，天罡虽为江湖门派，却依然承袭军队的管理制度。天罡双持兵刃，行动果敢迅捷，以不屈的战斗意志激发自己的护体元气，对机关术有颇为深入的研究。

图片008 天罡
天罡——铁衣银枪万夫莫敌
而斩风的创立者却是一只浑身苍青的巨狼，名曰青崖。他出谷游历时，不少游侠义士自愿追随于他，逐渐形成了斩风一脉。直至今日，加入斩风的侠者，也多是豪情大义之人，凡事凭本事说话，不甚讲求长幼尊卑的俗礼。而斩风的武学更是集百家所长，路数多变，他们惯用巨剑，又喜饮酒，战至酣处却是迅如疾风，出其不意。

图片009 斩风
斩风——醉笑沙场斩决邪妄
【补天岭：娲皇遗脉 共济苍生】
上古时期，女娲率龙渊部族进入地界，建立幽都，而居于西南补天岭的寮族则奉命留守人间。传说，娲皇圣物就在补天岭神殿中，世世代代受到寮族人的供奉和守护。久而久之，补天岭的寮族人逐渐衍化出司命、咒隐两脉，各自专注于传播女娲的仁爱思想和守护娲皇圣物这两大使命。

图片010 补天岭
信奉女娲的寮族人，世代生活在西南补天岭之中
司命是信奉女娲大神的祭司。他们热爱和平，护爱众生，手持长柄法杖，入世解救疾苦，可通过虔诚的祷告治愈伤口，甚至能让生命枯竭之人重获新生;因女娲有创生之德，广受世间生灵所敬重，因此司命能够感召灵兽，在危机之时与自己并肩作战，击溃敌人。

图片011 司命
司命——宅心仁厚济世渡邪
咒隐与司命同出自寮族一脉，不同的是，咒隐潜于地下，借助阴泉的阴气修行。他们行事低调、幽暗神秘，是擅长蛊咒之术的巫卫，用生命起誓，守护着娲皇圣物的秘密。咒隐虽身负巨镰，却能隐藏身形，用豢养的奇蛊折磨敌人，令人胆寒;但对于信任的朋友，他们也会通过祝祷分担伤害，甚至用自己的鲜血来治愈对方。

图片012 咒隐
咒隐——肃杀诡谲誓照三途
【全新剧情：三宗六派 各有玄虚】
六个门派，六段过往，造就出的不仅是截然不同的战斗方式，更是六种独特的门派气质。本次《古剑OL》【凌云内测】中，所有门派的玩法体验都得到了加强，当你踏入门派开始修行，你会感受到所在门派独特的魅力。每一位玩家都可以在游戏历程中，不断获得新的门派故事，体验独一无二的古剑世界。

图片013 门派剑主剧情截图
六派专属剧情内容 补全列传了解更多
7月5日，《古剑奇谭网络版》大规模删档【凌云内测】即将开启!欢迎大家参与预约，填写问卷即可获得内测礼包奖励!测试期间，研发团队还将化身“小龙人”，在游戏中调查收集测试玩家们的意见和建议，努力构建一个真正的古剑乐园!
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092804_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092758_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092752_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092747_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092742_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092737_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092730_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092724_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092717_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092711_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092705_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092700_1_lit.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/allimg/180612/399_180612092653_1_lit.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzY1ODk0NTgyNA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>