<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2018123751548</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201812/3751548.html</url><title>刘强东案双方各执一词 女方再度向外媒曝光更多细节</title><datetime>2018-12-15 11:40:0</datetime><text>
	据《华尔街日报》报道，美国检方将很快决定是否要以性侵大学生的罪名起诉中国亿万富翁刘强东。在此案中，双方各执一词，证词有相互矛盾之处。





	八月末，一名女子指控中国电商巨头京东的首席执行官刘强东在一次集体晚宴之后将其强暴，而刘强东对此事予以否认。之后，美国有关部门一直在考虑是否要继续进行起诉。据知情人士透露，美国检方将在数周时间内作出决定。


	《华尔街日报》从受害女子和警方的对话录音中得知，她在自己的校外公寓中经历了长达四个小时的折磨。期间，她不断挣扎着拒绝刘强东的肢体接触，直到刘强东最终将其压倒在床上。


	“他直接脱下了我的内衣。”这名女生在录音中这样告诉警方，“然后他强奸了我。”


	据知情人士透露，如果刘强东被起诉，有关部门预计他会承认自己与这名学生发生了性关系，但却是两厢情愿。刘强东已经回到中国，而中国与美国之间并没有引渡条约。


	现年45岁的刘强东通过律师表示自己没有不当行为。他的刑辩律师Jill 
Brisbois表示由于调查还在进行中，他本人无法在媒体面前为自己辩护，但是一旦所有证据披露，大家都将明白他是无辜的。


	Brisbois表示这名女子在警方问话以及短信中描述的事件过程“充满了未经证实的信息”。


	“我们希望大家能够等待检方的决定，而不是继续对事情做出片面或不准确的描述”。


	这名女子是明尼苏达大学的学生，她已经聘定佛罗里达州的律师Wil 
Florin为其进行辩护。《华尔街日报》听取了9月10日这名女子与警方之间的对话录音，这是事后她与有关部门几次谈话中的其中一次对话内容。《华尔街日报》还查看了这名女生在微信上发送的与此事件相关的中文消息截图。早先的一部分材料也已经被其他媒体报道过，包括路透社以及美国《明星论坛报》（Star 
Tribune）。


	九月，中国的外交部长表示中国驻芝加哥领事馆正在密切关注此事件。今年，京东股价下跌49%，而其主要竞争对手阿里巴巴的股价则下跌11%。此次事件中刘强东的未来也是让投资者感到恐慌的诸多原因之一。


	八月的最后一周，刘强东（英文名为Richard）在明尼阿波利斯参加由明尼苏达大学卡尔森管理学院以及北京清华大学合办的工商管理博士项目。


	刘强东是中国知名的富豪之一。2015年，刘强东与年仅25岁的章泽天结婚，此事又增加了刘强东在国内的知名度。章泽天是中国的一位网红，人称“奶茶妹妹”。在章泽天19岁的时候，刘强东与其开始交往。当时，“奶茶妹妹”是巴纳德学院的交换生，而刘强东则在哥伦比亚大学进行学习。


	Florin表示，指控刘强东强奸罪名的学生家境很好，且是一位颇有才华的钢琴家。事件发生时，这名女生年仅21岁。


	根据录音内容，这名女生作为学生助手，与项目中的一些中国高管一同参加了慢跑活动。此次活动中，她认识了中国深圳巨辉企业集团（Jumbo Sheen 
Enterprises Group）的董事长Charlie Yao（以下称“姚”）。巨辉是一家涉猎多个领域的企业，包括金融科技、医疗保健以及营销。


	“姚参加慢跑活动至少有两次。”女生在与警方的对话中说道，“他邀请我在毕业之后前往他的公司就职。”


	当时姚的一位助理给她发短信，邀请她在8月30日（周四）参加与中国高官的集体晚宴，她当时在短信中并未直接答应，而是表达了保留态度。


	“我很紧张。”学生回复道，询问这位助理能否和她一同前往，“所以我想和你一起去。”


	根据律师还有女生与警方的对话，当时这名女子带了一位男性朋友前往Origami就餐，但他很早便离开了。在姚的敦促下，她坐在了刘强东的旁边。


	姚先生并未回应电子邮件中的置评请求。据其公司网站上的信息，京东和姚的公司均是东莞一个工业园区的投资者，该园区主要从事人工智能方面的工作。


	根据餐厅员工以及《华尔街日报》查看到的收据，此次晚餐餐费超过1900美元，由刘强东的一位助理支付。其他收据显示，这名助理还在附近的一家商店购买了30多瓶葡萄酒。


	晚餐之后，这名女子表示自己和刘强东以及他的一位助理被塞进了一个较大的车内。“我当时想的是他们要带我去什么地方，但我无法摆脱，因为我当时真的喝醉了。”她在录音中说道。


	据女生表示，当时助理试图让刘强东坐在第二排，但是刘强东断然拒绝并且表示，“别打岔”。她表示刘强东跳上车，和她一起坐在第三排。尽管女生请求刘强东不要这样做，但是在车内刘还是亲了她并试图脱掉她的衣服。记者目前无法联系到刘强东的助理对此置评。


	“我很害怕。”她说道。她称自己当时跟刘强东说，“‘不要这样做。你有妻子，也有孩子，不要这样做。我不想这样。’但是刘强东对此置若罔闻。”


	女生说他们被送到一个很大的房子里，据知情人士透露，这间房子是由高管教育项目中的其中一位参与者租住的。女生表示自己很害怕进入房间内，要求刘强东将其带回自己的公寓。


	女生称，刘强东最终同意了，之后两人一同走进她的公寓，助理和司机则留在车内。她表示，刘强东无视她的反抗，试图脱掉她的衣服并发生性行为。


	她表示，刘强东去洗了个澡，然后一丝不挂地躺在她的床上。


	“由于他没穿衣服，我不知道该怎么让他离开我的公寓。”女生说道。


	她表示，那天晚上刘强东把她拉到床上。“他很重。”录音中女生说道，“我试图将他推开”。


	“他抓住我的肩膀，所以我无法动弹。”女生表示刘强东“进入”了其身体，但将精液射在了床单和女生的肚子上。


	当刘强东待在女生公寓的时候，女生发短信给那位自己带去就餐的男性朋友。据Florin以及她发给另一位朋友的短信显示，男生报警之后，凌晨三点左右警方赶到，并对刘强东以及这名学生进行问话。


	当时，女生拒绝提出指控，Florin认为这是因为女生精神上遭受折磨，并且对于美国司法体系也不熟悉。


	“刘强东强迫我跟他上床。”女生在发给朋友的短信中这样说道，“这是一个圈套。”


	她指出自己的朋友报警了。“但根本没有用。”她说道。


	其律师表示，周五晚上，女生前往医院检查性侵痕迹，并提供床单作为证据。之后，她向一位大学管理人员讲述了所发生的事情。录音显示，警方接到电话后，在学校内对女生进行再次问话。


	周五晚上，刘强东在商学院内被带走拘留，周六下午获释。警方表示由于自己需要更多时间进行调查，所以释放了刘强东。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181215/1544845192_975495.jpg	</imageurl><videourl /></doc>