<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762217</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762217.html</url><title>自研5G调制解调器 iPhone有望更薄更省电却不便宜</title><datetime>2019-05-18 22:56:0</datetime><text>
	据VentureBeat报道，开发蜂窝调制解调器并不容易。在5G时代即将到来之际，只有少数公司有能力设计5G调制解调器，甚至像英特尔这样的大公司也在工程和财务方面遇到了困难。专利创新的层层叠加，加上概念上和物理上的开发阻碍，使得使用别人开发制造的零件远比自主研发更划算。


	有鉴于此，苹果最终决定了结与5G芯片制造商高通(Qualcomm)为期两年的全球法律诉讼，而几乎所有其他5G设备制造商都在使用高通的零部件。不过，尽管苹果在可预见的未来将使用高通的芯片，但它也在开发自己的5G调制解调器，最早发布日期可能要等到2025年。





苹果最新A系列芯片包含苹果设计的CPU和GPU核心，但内部没有蜂窝调制解调器


自己开发5G调制解调器好处多，但并不便宜


	苹果的理由并不像看上去那么简单。诚然，苹果不愿意从高通购买芯片，但自己研发5G调制解调器也不会为其省下太多钱。光是调制解调器方面的研发和人才招聘就会让它掏出一大笔钱，而且还要继续向高通、诺基亚和其他所有为移动技术做出贡献的公司支付专利许可费，这会这让笔支出变得更高。换句话说，2025年iPhone的价格不会因为配备苹果调制解调器而突然下降。


	此举在一定程度上可以解释为苹果喜欢控制其产品关键元素的历史，该公司已经研发出其设备所使用的金属、处理器，甚至开发设备屏幕上使用的字体。但在很多情况下，苹果可以通过与现有公司合作的方式施加这种控制，比如要求它们开发苹果所需的玻璃或屏幕技术，而不是自己承担全部设计或制造责任。





即使对于世界上最好的芯片制造商来说，将5G调制解调器直接集成到芯片上的CPU/GPU系统中也并不容易


	与屏幕的不同之处在于，在理想的情况下，调制解调器可以与设备内部的其他部件相结合，从而实现降低尺寸和功耗的目标。苹果的一个A系列处理器就可以容纳CPU、GPU和调制解调器，而不需要两三个芯片，这意味着它可以为电池、摄像头、铰链或其他组件释放更多的内部空间。此外，像苹果这样痴迷于能源效率的公司可以用CPU的尾端来优化调制解调器的每个细节，无需从头开始设计调制解调器来包含定制功能，并省略不必要的功能。


	不过，实现上述目标可能非常困难，尤其是在加入5G和尖端芯片制造的情况下。除了实际构建好用的5G调制解调器的挑战之外，苹果还需要让它紧挨着CPU和GPU核心，不受信号干扰。该公司还希望，到2025年，无论CPU和GPU核心采用何种芯片制造工艺(也许是2.5纳米)，都能制造出调制解调器。在这样的小型化水平上，苹果第一代5G芯片的尺寸和功耗，可能只是明年发布的类似芯片的25%。


	苹果芯片制造团队给人留下了极为深刻的印象，去年发布的笔记本电脑上配备的A12X仿生芯片显示，苹果已经准备好在原始CPU和GPU性能方面挑战英特尔和高通的芯片。此外，花了10年时间制造iphone，使得苹果能够将自己的处理器压缩到像Apple 
Watch这样的新产品中，同时为其他公司的调制解调器留出空间。但到2025年，苹果开发的5G调制解调器将不仅能支持更薄的iPhone或Apple 
Watch，芯片占用空间减少和集成技术的改进将允许组合处理器被装入AR眼镜和其他设备中，却不会显著增加它们的重量或尺寸。


	这就是苹果在调制解调器工程方面的终极目标，即生产更小、更轻的移动设备，让人们在任何地方都能更舒适地携带或佩戴它们。在理想情况下，苹果希望自己能够独自实现这个目标，但它不会自己去尝试。高通已经在其最新款骁龙芯片中直接构建4G调制解调器，所有关键芯片厂商（包括三星、华为等竞争对手）都在致力于完全集成5G系统芯片解决方案。基于现有的信息，所有这些公司都有可能在苹果以任何形式发布第一款5G调制解调器之前取得成功。


	要想在2025年推出自主研发的调制解调器，苹果似乎还有很长的路要走。但是有理由相信，该公司需要多年的开发时间才能赶上目前的供应商制造水平，更不用说取代这些供应商。到2025年，高通和其他公司将已经处于6G技术原型制作的早期阶段，但苹果对5G的投资有望让其成为发明家和开发者，而不仅仅是客户。


苹果为何要自己做芯片?不受制于人





	对苹果来说，英特尔的麻烦提醒人们注意，它为何长期以来始终在寻求减少对外部公司的依赖，以获得其设备内部的关键部件。事实上，苹果与高通签署的多年调制解调器协议可能只是暂时的，因为苹果庞大的内部团队正在自主研发调制解调器。但苹果内部的努力似乎远未取得某些芯片专家预测的成果。知情人士表示，在招聘过程中，苹果告诉应聘工程师，他们希望到2025年能拥有自己的调制解调器。


	苹果和英特尔之间的问题并不局限于调制解调器。The Information的报道还指出，苹果首席执行官蒂姆·库克(Tim 
Cook)在该公司最近财报电话会议上强调，英特尔芯片的限制阻碍了Mac电脑的销售。


	The 
Information写道：“苹果和英特尔的关系在其他方面似乎也处于紧张状态。在苹果上个月发布的第二财季财报中，库克将Mac销售疲软归咎于加工芯片供应受限所致。英特尔是Mac电脑主要处理芯片的唯一供应商。苹果已故前首席执行官史蒂夫·乔布斯(Steve 
Jobs)曾在2005年宣布，由于摩托罗拉和IBM开发的PowerPC芯片性能令人失望，苹果将转而使用英特尔的芯片。”


	预计苹果将在相对较短的时间内将其Mac电脑处理器改为英特尔供应。知名苹果分析师郭明錤(Ming-Chi 
Kuo)预测，苹果将在2020年至2021年间采取这一举措。彭博社也认为，苹果的这一转变将于明年开始。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558191223_430580.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558191247_928969.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558191257_684625.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>