<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753917</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753917.html</url><title>马斯克：特斯拉实在太难了 除了裁员别无他选</title><datetime>2019-01-20 09:28:2</datetime><text>
	特斯拉18日宣布，作为削减成本计划的一部分，公司将裁员约7%。


	特斯拉CEO埃隆·马斯克(Elon Musk)在致全体员工的电子邮件中称，此举旨在削减成本，从而允许特斯拉以更低的价格销售Model 3。





	马斯克还称，特斯拉生产汽车只有约十年的历史，而面对的却是规模庞大、根深蒂固的竞争对手。其结果就是，特斯拉必须要比其他制造商更努力地工作，以求生存，同时制造负担得起的、可持续的产品。


	对于此次裁员，华尔街一些分析师认为，对于投资者而言，这并不是一个坏消息。投行富瑞(Jefferies)分析师菲利普·胡乔斯(Philippe 
Houchois)称：“减少工人数量，意味着生产力在提高。”(李明)


	以下为马斯克电子邮件全文：


	正如大家都亲身经历的那样，去年是特斯拉历史上最具挑战性的一年。但是，由于你们的努力，2018年也是特斯拉历史上最成功的一年：仅在第四季度，我们交付的汽车数量就几乎与2017年全年一样多，去年全年的交付量几乎与之前所有的交付量总和一样多！与此同时，Model 
3也成为2018年美国最畅销的高档汽车。这真的很了不起，就在不久前，没有多少人认为这是可能的。


	展望我们的使命，即加速实现对地球上所有人都很重要的可持续运输和能源，我们面临着一项极其艰巨的挑战：使我们的汽车、电池和太阳能产品在成本上具有化石燃料的竞争力。虽然我们已经取得了很大的进步，但我们的产品对大多数人来说仍然太贵了。特斯拉生产汽车只有约十年的历史，而我们面对的是规模庞大、根深蒂固的竞争对手。其结果就是，特斯拉必须要比其他制造商更努力地工作，以求生存，同时制造负担得起的、可持续的产品。


	去年第三季度，我们实现了4%的利润。虽然按大多数标准来看都很稍，但我们仍认为这是自创建特斯拉15年来的首次有意义的利润。但是，这在一定程度上是因为我们优先在北美销售高价版Model 
3所致。第四季度，初步的、未经审计的结果显示，基于美国通用会计准则，我们将再次盈利，但要低于第三季度。本季度(今年第一季度)，与第三季度一样，价格较高的Model 
3车型(这一次销往欧洲和亚洲)有望使我们在面临极大困难(但我们未放弃努力，同时又伴随着一份运气)的情况下，争取实现微薄利润。


	然而，从今年5月份开始，我们将需要在所有市场上至少交付中档Model 3车型，因为我们需要接触更多买得起我们汽车的客户。此外，我们还需要继续在Model 
3的低价版本上取得进展。目前，我们最实惠的产品是中档(264英里)Model 3，售价4.4万美元。7月1日，低价版Model 
3的需求将变得更大，因为届时美国的税收减免将再次下降一半，将导致我们的汽车价格提高1875美元。到今年年底，优惠政策彻底结束。


	上面这组数字对我们而言不是个好消息，但我想让大家知道所有的事实和数字，并理解我们前面的路将非常难走。这对我们来说并不新鲜——我们一直面临着重大挑战——但这是我们面临的现实。有许多公司可以提供更好的工作和生活的平衡，是因为他们更大，更成熟，或者处于不那么有竞争力的行业。试图大规模生产负担得起的清洁能源产品，必然需要极大的努力和不懈的创造力，但成功完成我们的使命是确保未来美好的关键，因此我们必须尽一切努力推进这一事业。


	由于上述原因，导致我们别无他选，只能将全职员工人数减少约7%(我们去年增加了30%，这超出了我们所能支持的范围)，而只保留最关键的临时工和合同工。未来几个月，特斯拉将需要进行这些削减，同时提高Model 
3的生产率，并在制造工程方面做出许多改进。更高的产量，以及制造设计方面的改进，对于特斯拉实现生产标准里程(220英里)、标准的Model 
3(3.5万美元)所需的规模经济至关重要。与此同时，我们还要确保特斯拉仍是一家有生存能力的公司。除了裁员，别无他法。


	对于即将离开的员工，感谢你们为推进我们的使命所做的一切。我非常感谢你们对特斯拉的贡献，没有你们，我们就不会变成今天的样子。


	对于留下人们，虽然未来挑战重重，我相信我们有世界上所有消费品公司中最令人兴奋的产品路线图。在车辆方面，我们有全自动驾驶、Model 
Y、电动卡车和Roadster跑车等。在能源方面，我们有Powerwall电池/组和太阳能屋顶等，而且这些还只是开始。


	我很荣幸能和你们一起工作。


	谢谢你们所做的一切。


	埃隆·马斯克

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547947697_390466.jpg	</imageurl><videourl /></doc>