<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752991</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752991.html</url><title>科技公司乌龙：联想不是中国公司 华为单反照当手机样张</title><datetime>2019-01-06 18:25:4</datetime><text>
	近日，华为官方帐号为用户送上2019年新年祝愿时，被网友发现推文居然是用iPhone发出的，这个乌龙闹剧引起了众多用户的热议。在大家看来，华为在社交媒体使用竞争对手的产品显然不是一件很光彩的事，毕竟他们旗下也是有手机业务的，这是在否定自己的产品吗?





没过多久，华为内部的一份处理意见在网上被曝光，对上述问题责任人予以通报批评，个人职级降1级，月薪下调5000元，同时相应的主管冻结个人职级晋升、涨薪，冻结期12个月，处罚力度还是很大的。现在，我们就来汇总下，科技公司曾出现的一些乌龙事件。


联想：我们不是一家中国公司





2018年9月14日，英媒《The Inquirer》刊发了一篇文章，标题为：《联想CEO：“我们不是一家中国公司”（Lenovo CEO: 'We're 
not a Chinese company’）》，而就是这篇文章，引起了国内用户的广泛热议。


	为了突出文章的主题，《The Inquirer》在副标题更是引述了“杨元庆答关于为什么联想能够摆脱华为和中兴的危机（Yang 'YY' Yuanqing 
on why Lenovo escapes the flack that Huawei and ZTE 
suffer）”，以此来强调联想不是一家中国公司。


	杨元庆最后出面澄清表示，该报道曲解了他的思想，其当时陈述的意思是，联想在全球开展业务，除了市场和销售之外，还在中国、美国、巴西、德国设有研发团队和制造业务，公司非常的多元化，中国只是其中的一部分。


三星手机：找上Supreme意大利合作





2018年12月10日，三星在北京发布打孔屏新机A8S时，宣布与潮牌Supreme达成合作，这引起了不少潮流人士的关注，不过这个合作很快就出现了问题，因为按照懂行网友的说法，此“Supreme”并非来自美国纽约的那个“Supreme”，而三星是找了个山寨“Supreme”进行合作。


	对于这个乌龙的合作，随后Supreme 
NYC对外表示，他们从未与三星合作，也不曾计划在北京开设旗舰店，更没有在梅赛德斯-奔驰文化中心举行中国首秀的打算，这就是一场彻头彻尾的虚假合作。





最后，三星宣布合作终止，并强调会重新审视与Supreme意大利合作。不少网友也是感慨，这么大的一家公司，居然连品牌都没有分清楚就宣布合作，真是够失败的。


谷歌：Google Photos将黑人标记成大猩猩





Google 
Photos是谷歌之前重点推广的一个应用，其能在Google+中的提供照片分享、备份功能。这个应用曾在2015年7月份初出现了大规模的问题，一些黑人用户将自己的照片上传应用后，图片居然被应用标记成了大猩猩，这引起了这部分用户的强烈不满。


	随后，谷歌对此做出了回应，他们向用户表示道歉，并称图片自动标记功能显然还有很多改善空间，希望今后能避免此类错误再次发生。这件事没过多久，谷歌就对外宣布于20015年8月1日关闭Google 
Photos。


华为：用单反照片来充当手机样张





之前外媒Android Police曾发现，华为埃及拍摄的nova 
3/3i产品宣传视频中，男主角在展示手机自拍效果时，居然用单反照片来充当手机样张。从当时视频拍摄现场照片看，男主角在展示新机的自拍，手中却没有手机，而是一旁的单反在进行拍摄。





随后华为对这件事回应，他们并没有说宣传的样张是nova 
3拍摄的，但网友认为，如果真的是用单反，而且还出现在视频中，这样就存在故意误导的嫌疑了。有些网友甚至调侃道，其实男主角手中拿的是一部透明的nova 
3，只是我们凡人看不到而已。


	在这件事之前，华为P9也曾遭遇过样张作假的事情，当时网友@阿卓在微博上吐槽，他在3年前用佳能5D3、小米3拍摄撰写的一篇文章，图片被华为拿走去写了P9的软文。为了让大家相信此事，他还晒出了自己用佳能5D3全幅单反拍的原片，对于华为直接拿走样张，还抹去水印的行为是他不能接受的。最后华为官方表示，自己也是被网友被欺骗了，以后坚决杜绝这种行为。





其实除了华为、三星等不少手机厂商也都出现过用单反来冒充手机拍照样张的事情。


乐视网：一份财务数据11处错误


	2013年9月30日，乐视网公布了一份财务报告（《乐视网信息技术（北京）股份有限公司发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金暨关联交易报告书（草案）》），整个草案长达255页，不过有媒体发现，这个官方发布的财务报告中，居然错误连连。


	有媒体直接指出，乐视网的报告中，将并购对象花儿影视2013年上半年的营业额写为926.20万元，实际上为13062.33万元，两者相差13倍。随后，乐视网承认草案中存在多处错误，表示将对报告中出现的错误进行详细更正，对投资者表示歉意、对媒体表示感谢。


	小米：我们没有推出洗衣机





2016年8月15日晚上，小米在视频直播间现场直播了一款售价1499元的智能滚筒洗衣机，从当时直播当中的介绍情况来看，这款洗衣机由小米与小吉科技联合开发（但直播全程只是突出小米出品），主打小巧静音，容量2.8公斤，而直播一小时之内就已经突破了150万的筹款目标。


	正当大家关注小米洗衣机时，小米APP却在8月16日下午4点的微博上发布声明，声称这款洗衣机是小米众筹平台推出的第三方非小米生态链企业“小吉科技”出品的产品，产品名称是#小吉智能迷你滚筒洗衣机#，不是小米洗衣机，同时他官方还强调，在雷军的规划里，小米品牌在未来将会专注手机、电视、路由器三大件，而米家将会着力生产智能家居产品。


	2016年5月份，小米还曾出现过一个乌龙事情，现场直播小米无人机新品，不过试飞过程中，这款产品突然出现径直下跌坠落，画面非常尴尬，事后小米工作人员解释是低电量导致炸机，随后有业界人士强调，市面上无人机百分之百会设置低电量自动返航功能，这样做就是怕无人机一旦因为电量问题而出现炸机伤及无辜。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770245_590984.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770251_165437.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770257_596900.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770265_769228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770272_461061.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770280_874702.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770289_800452.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770299_669748.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546770306_237450.jpg	</imageurl><videourl /></doc>