<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761043</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761043.html</url><title>中国亿万富翁之女花650万美元上斯坦福 身份疑曝光</title><datetime>2019-05-02 15:43:4</datetime><text>
	大家可能都听说了，最近美国全社会一直在关注他们国家被曝光的一起严重的名校入学舞弊案，甚至不少被国人熟知的美国知名演员都卷入其中。


	然而，随着案件信息被不断曝光，一些中国富商子女竟然也被发现涉及此案。其中就包括中国富豪赵涛和他的女儿。


	根据多家美国的报道，这位被曝光卷入美国高校入学舞弊案的中国富商赵涛，曾给此案中的中间人以及主谋【威廉·辛格】支付了多达650万美元。赵涛的女儿则在2017年被美国名校斯坦福大学录取。





	这一金额也是所有已知卷入此案的家长中最高的一个。排名第二的是120万美元，同样来自一个郭姓的中国家庭。郭家的女儿则被耶鲁大学录取。


	同时，这些美国媒体还揭露了赵涛的身份，他是中国某大型制药集团的董事长。





	（图为赵涛）


	但值得注意的是，目前也有声音认为这些来自中国的家长并不是主动行贿，而可能是被那个中间人辛格骗了。


	比如在《纽约时报》的报道中，郭家的律师就表示郭家并不了解美国大学申请的流程手续，而且以为这笔钱只是给学校的捐款，而辛格便利用了他们的无知，骗他们一下子拿出了上百万美元。


	郭的律师还表示中国家长支付金额远多于美国本地的家长，也恰恰说明了辛格是诈骗他们。





	（截图来自纽约时报的报道）


	而在今年3月《纽约时报》的另一篇报道中，该报也透露一些被卷入的美国本地家长也表示自己被坑了。


	这些家长宣称，辛格将自己伪装成是一个教育基金会的负责人、称能给美国乃至全球精英的子女提供就读美国名校的机会，但并未对这些家长透露过自己其实干的是违法的勾当：即拿着他家长给他的钱去给美国名校的运动队行贿，并伪造学生的“体育特长“资料，以此让学生“走后门”入学。


	所以，在案情被曝光后，这些家长也都非常震惊。





	（截图来自纽约时报的报道）


	实际上，赵家的案子也同样很奇怪。


	首先，尽管赵涛支付给了辛格650万美元，按照美国媒体的报道和斯坦福大学的说法，这其中只有50万美元是以给学校的帆船队“捐款”的名义给到了学校，而且是在赵涛女儿被录取数月后。


	其次，尽管中间人给赵涛的女儿伪造了一份帆船运动的简历，赵的女儿并没有像这起系列舞弊案中的美国名人子女那样，被斯坦福大学的运动队教练以“体育特长生”的身份“开后门”录取。她还是通过正常的渠道被学校录取的。


	同样围观此事的英国《每日邮报》就在他们的报道中这样描述说：“但此案却出现了奇怪的转折，即赵涛的女儿并没有被斯坦福大学的帆船队录取，而是凭借自己被学校录取了“。





	（截图来自英国《每日邮报》的报道）


	而来自中国网络上的一些线索则显示，一个年龄、姓名、容貌以及被斯坦福大学录取的时间都与赵涛的女儿一致的女子，曾在当年被中国某视频直播平台作为“美国高考状元”进行过推广，还邀请这名“生活在一个大家庭”、“有着4个兄弟姐妹”的“普通女孩”分享了自己的考学经验。从直播中来看，这名女子的英语口语非常好，与网民交流的态度也很礼貌，能感觉出受过不错的家教，她还透露自己曾在英国念中学，是从英国直接申请去美国读的大学，将于2017年下半年入读斯坦福。





	根据当时该平台对她的介绍，她在当年的美国大学入学考（ACT）和托福考试中，分别取得了33分（满分36）和111分（满分120）的成绩。至于这个成绩是否够得上被斯坦福大学录取，有人认为可以，有人则认为还不够。





	另外，有美国媒体还在一个名为“普林斯顿中美联盟”的网站上发现了关于赵涛的女儿的介绍，称赵涛的女儿对中国的教育政策以及教育不平等问题很感兴趣，希望将来可以投身于中国的教育事业。该网站贴出的一张赵涛女儿的照片，也与中国那个视频直播平台发布的那个女子的照片相吻合。





	总之，这些疑点恐怕也是为何目前报道此案的众多美国媒体都保持了一定的克制，没有直接说赵家是通过行贿让女儿上的斯坦福，并强调说“目前尚不清楚赵涛和他女儿是否清楚辛格的违法行为”，以及“美国司法部门目前没有起诉赵涛和他的女儿”。


	这也是耿直哥决定给赵涛女儿的脸和姓名打马赛克的原因。








	不过，由于这份伪造的运动简历还是增加了赵涛女儿的录取机会，所以今年3月斯坦福大学还是以“伪造入学材料”为名开除了她。


	最后，在耿直哥看来，不论赵涛及其女儿在此案中到底是积极主动的参与者，还是被“坑”的受害者，有一个问题却让我不得不去思考。那就是当富人的孩子成绩也很优秀，并且还有丰富的家庭资源可以令他们去要么给名校“捐款”，要么去获得更丰富的课外阅历时，穷人的孩子即便再学习成绩上在努力，又真能竞争得过这些优秀的富人子女竞争吗?


	至少在看重“全面发展”的美国私立名校看来，答案是否认的。如果赵家的女儿没有在运动履历上造假，而是利用富裕家庭的资源获得了真正的资历，那么相比起成绩同等优秀的穷人子女，她就获得了进入斯坦福的钥匙。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782930_850463.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782938_149790.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782944_582684.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782954_663160.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782960_504546.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782975_253209.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782985_429565.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556782991_274571.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556783003_981221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190502/1556783003_350530.jpg	</imageurl><videourl /></doc>