<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762200</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762200.html</url><title> “声控”人群首次被荔枝定义 声音社交成年轻人社交新方式</title><datetime>2019-05-18 16:38:1</datetime><text>
	有这么一群人，他们喜欢好听的声音胜过一切，没有什么比悦耳的声音更能令他们愉悦。对他们来说，人的声音比颜值更重要……他们，就是大家口中的“声控”。


	在“颜即正义”的当下，一向低调的声控人群躁起来了。


	聚集全球数亿声音爱好者的声音互动平台——荔枝（原荔枝FM），依托多年来对声音、声控人群的深度积累和深入理解，第一次定义了“声控”，并于5月18日在广州亚运城落地举办国内第一场万人聚集的“声控”主题游园会和声音偶像盛宴，开启了一场声控专属的狂欢嘉年华。





	5月18日当天，荔枝携手来自全国各地的声控共造一场声音狂欢嘉年华，并通过日场声控游园会和晚会声音偶像盛宴的形式，开启了一场极致的听觉享受之旅。


	区别于音乐会或者演唱会，荔枝声音节的“硬核”元素是顶级偶像的声音盛宴、酷炫的声音互动玩法和新奇的声音游戏体验。


	声音节晚会声音盛宴的嘉宾阵容汇聚了国内第一虚拟歌手、知名配音导演、国漫配音师、古风新偶像，职业阿卡贝拉、Planet日本女声原唱和RESOUND理想人声乐团等声音偶像，并在本届声音节主题曲《荔枝声界》开场首秀后悉数登场。





	洛天依自2012年7月12日出道便先后与各大平台和著名音乐人合作，中国的原创音乐人更是为她创造了逾万首音乐作品，作为Vsinger旗下的首位中文虚拟歌手洛天依初次亮相声音节就为观众们带来了30分钟的全息演唱表演，嗨唱《权御天下》《千年食谱颂》《小柠檬》《中华铄金娘》和《夜舞》等五首名曲，并在当晚试玩了荔枝声鉴黑科技。


	同时，号称“男神收割机”、曾经为《三生三世十里桃花》等热播电视剧配音的边江，携新锐配音演员锦鲤，与蜡笔小新经典配音师冯友薇、TVB国语配音师林朗钧，《国风美少年》年度总冠军蔡翊昇等声音巨匠同台挑战动漫人物、经典影视剧人物、游戏人物、霸道总裁的配音演绎，更有顶级荔枝主播现场Battle声音大咖，展现属于荔枝主播的独特魅力。





	相关负责人表示，此次荔枝声音节参与的嘉宾都是声音界的顶级偶像，而非一般的流量明星，因为这更加符合荔枝声音节以“声音”为核心的主张，“我们希望不断创新和丰富声音的形式和玩法，让爱好声音的人都聚集在一起，让更多在声音上有才华的人得到展示和实现价值。”


	此外，荔枝声音节日场的声控游园会也为声控人群量身定制了十大声音互动馆，每一款酷炫的声音互动馆，都带给声控不一样的互动体验。


	本次游园会不仅将荔枝App内的声鉴卡变为了“预测声卜馆”搬到了现场，使用户可以在现场鉴定音色属性和魅力指数，更有主播亲自进行一对一声鉴和星座占卜。而在荔枝声医馆，荔枝主播还化身音疗科主治医生，为用户定制声音“药方”，用声音治愈每一个灵魂。


	除了熟悉的活动外，本次游园会还准备了主播现场演绎3D音效的摸声空间馆、让你的声音秒变小黄人的声音整容馆，更有满足声控们“不看颜值”社交风格的荔枝交友馆——填写个人信息卡，进入私密空间拨通神秘电话，用15秒就能领取心动声音。


	荔枝声音馆创新的声音互动玩法将声音文化发挥到极致，释放属于声控的声音交友欲望，荔枝声音节已然成为一场大型的声控“面基”大会。





	在声音节举办前夕，荔枝在官方社区发起了关于声控话题的讨论，“你是声控吗？”“你眼中的声控党是怎么样的”等话题，并引起了声控圈的热烈反响。


	一向低调的声控们开始大规模现身，纷纷表明“我就是声控”的立场，并为自己发声。以荔枝声音节的名义，声控人群大规模聚集起来，而“声控”的概念也首次得到正式承认和定义。


	5月9日，荔枝正式推出声控概念：声控，是一群对声音有着特殊情结的群体，他们偏爱丰富而通往内心的声音，沉迷于声音的质感。比起视觉效果，声控更喜欢回荡在耳边的空灵想象，他们听声识人，听见一个人的声音会想象他是什么样子，听着声音就能联想到情景和画面。


	对于他们来说，好听的声音会让耳朵“怀孕”，好听的声音也可以“当饭吃”。只要声音好听就不用在意颜值，他们喜欢跟声音好听的人交朋友，打游戏优先声音好听的队友，连择偶标准都是要有一把好嗓子。


	一位自称是声控的荔枝用户表示，“没下载荔枝App之前，我一直以为声控就是通过人声的方式控制的设备，后来无意中下载了荔枝，认识了一些声音好听的小姐姐小哥哥，才明白原来声控是声音好听比长相身材还重要、听到自己喜欢的声音就控制不了想一听再听的人。”


	荔枝平台上聚集了很多痴迷于声音的95后和00后，平台内海量的情感、脱口秀、二次元、音乐等声音内容就成为了他们耳边的食粮，很多声控表示每天晚上听着声音才能入睡，因为他们感性而脆弱，比孤独患者更需要陪伴，尤其是声音的陪伴。


	随着声控群体受到越来越广泛的关注，并走入大众和主流文化的视野，声音社交已经成为年轻人的生活新方式。


	95后用户正在成为社交主力军，面对日益年轻化的他们，传统的社交模式无法满足其社交需求，这为音频行业进军社交领域提供了机遇。


	艾媒咨询数据显示，2018年中国在线音频用户规模达4.25亿，在2017年基础上增长22.1%。相较于移动视频、移动阅读行业，通过音频载体输出内容的在线音频行业呈现更快发展势头，在线音频行业也向垂直市场和社交化方向进行探索。


	声音作为最好的情绪表达工具，在社交上具有天然的情感优势。相比于图片、文字等载体，声音更加有温度，不同的语气、语调、语速，让声音更容易直接表达情绪，更容易触碰彼此的灵魂，声音社交的兴起，或许正体现了年轻人社交迎来更大的发展空间。


	作为深受年轻人喜爱的声音互动平台，荔枝一直在发力声音社交，并推出“专属声鉴卡”和“听声音找朋友”等创意互动玩法，让用户感受到声音社交的乐趣，丰富声音的娱乐维度。而荔枝声音节、荔枝年度盛典等打通线上线下声音互动的活动，更是成为声控人群的“图腾”，并围绕荔枝构筑了一个庞大的声控生态。


	截至2018年末，荔枝已拥有超过2.5亿的全球注册用户，4500 万月活跃用户，500 万月活跃主播，荔枝已然成为年轻人维系情感连接的社交方式。


	艾媒咨询分析师认为，基于音频传播伴随性、碎片化特点，在线音频产品能在更多元化的场景中应用，而在线音频平台也积极结合场景进行推广。如部分平台通过积极开发社交互动场景，利用音频内容强感染力的特点营造社群氛围，能更有效提高用户粘性。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558168380_383538.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558168393_996094.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558168407_273842.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558168420_699682.png	</imageurl><videourl /></doc>