<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770294</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770294.html</url><title>运营商泄漏苹果新iPhone开卖时间：售价或749美元起</title><datetime>2019-08-31 09:18:0</datetime><text>
	据美国媒体报道称，该国运营商泄漏的最新消息显示，苹果将在9月13日开始预售三款新机，而9月20日正式开卖，这个消息跟之前产业链曝光的消息基本吻合。


	报道中提到，目前美国运营商都在为新款iPhone的发售做最后准备工作，同时从上述运营商泄漏的内部消息看，今年苹果不会对三款新机进行降价，其售价还是749美元起。作为对比，去年iPhone 
XR、XS和XS Max的售价分别是749美元起、999美元起和1099美元起，如果新机售价不调整的话，那么它们的价格也应该跟2018款的完全一样。


	据说新机要加入紫色和绿色，大家觉得如何?





	目前苹果已经公布了新机的发布时间，即北京时间9月11日凌晨1点。从邀请函突出的细节来看，可能是要为新机加入新的配色，至于今年三款新机的名称，上述运营商暗示，苹果要进行调整，不过不会是外界传闻的“iPhone 
11”、“iPhone 11 Pro”、“iPhone 11 Pro 
Max”等这些，因为从用户角度来看，名称过于冗长，不方便记忆，最后的选择可能是“iPhone”和“iPhone 
Pro”，其中Pro主要是想突出后者在拍照上的提升，也能跟iPad、Mac系列产品命名保持一致。


	回到苹果今年要发的三款新机，目前欧亚经济委员会监管数据库中再次出现了它们的身影，基本可以断定三者对应的型号，具体来说如下：


	A2111、A2161和A2215：对应的是iPhone XR升级版;


	A2160、A2161、A2215、A2216、A2217、A2218、A2219、A2220、A2221和A2223：对应的分别是iPhone 
XS和XS Max升级版;


	今年三款新机对应的存储空间可能不会被调整，即iPhone XR升级版还是64GB、128GB和256GB，而iPhone XS和XS 
Max则是64GB、256GB和512GB，而有外媒报道称，苹果可能会在iPhone 
XS系列升级版中加推一个特别版，其对应的背部是彩色复古苹果Logo，而只有512GB这一个版本。





	另外，从上述注册信息看，所有的机型都支持5G网络的频段，这也意味着它们都不支持5G网络。据产业链透露，今年苹果继续使用英特尔供应的4G基带，所以不会支持5G网络，而从明年开始，高通切入后，将会提供支持5G网络的iPhone。


	消息人士透露，苹果今年不在iPhone上支持5G网络，跟与高通是否打专利官司没有任何关系，即便后者不拖延5G基带的供货，苹果也不会采用，因为在新机打造上苹果求的是稳，而今年只是5G网络商用的元年，供应链只是刚刚起步，所以出现问题的机率就大很多，同时成本也不好控制。


	据悉，iPhone XS系列继任者将首次升级三摄，而iPhone 
XR的升级版也将换上双摄。同时，三款新iPhone均搭载A13处理器，集成类似NPU的协处理器，Face 
ID将支持多角度扫描，识别角度更广，电池容量大增，支持反向无线充电，手机的抗摔、防水能力将进一增强，不过它们的外形跟上代机型并没有天大的变化。





	对于今年新一代iPhone在中国市场的表现，众多分析人士都表示堪忧，因为国产手机厂商的创新越来越强，同时手机的性价比也越来越高，苹果还想靠品牌溢价能力，用这三款几乎改动不大的手机去收割用户，这是不现实的，如果他们愿意降价这件事还有得进行，不过这显然是不可能的事情，利润大于市场份额始终是苹果首要任务。


	之前调研机构给出的数据显示，今年第二季度苹果在中国市场出货量不足600万台，市场份额仅为5.9%，是近几年表现最差的一个季度，而在这个季度中，卖的最好的是iPhone 
XR，占整个出货量的67%，主要是靠降价促销换来。所以接下来的情况是不是会是相同的，2019款iPhone如果不降价，可能中国用户依然不会买单?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567214260_710612.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567214272_633103.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567214283_178170.jpg	</imageurl><videourl /></doc>