<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766027</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766027.html</url><title>行业巨震、蛋糕重切？腾讯新游戏要求渠道3:7分成</title><datetime>2019-07-07 16:31:1</datetime><text>
	据GameLook报道，去年8月30日，国家八部门印发防控青少年近视方案，新闻出版署在通知中表示：实施网络游戏总量调控，控制新增网络游戏上网运营数量。政策的主基调，是要力促行业升级转型，要求游戏企业承担社会责任。





	过去一年，这场堪称游戏业供给侧改革的影响逐步显现，自去年12月底恢复审批之后获得版号的新游戏只有1000多个、而根据GameLook统计实际上架的只有260多个，目前依旧有大量游戏产品在等待审批。


	新产品供应量不足，会对行业造成怎样的影响呢？去年GameLook专就总量调控发布了一则评论文章，当时写道：如果行业内剩下的产品数量被限，受冲击最大的当属平台型公司，当单个游戏对市场的话语权越来越大，渠道的控制力就会显著下降，也许未来某一天国内市场将迎来3：7分成与国际接轨的可能性。


	一年之后，预言部分成真。腾讯最近正式摊牌，要求腾讯旗下部分新游戏在其他安卓渠道要拿到70%的收入分成，以硬核联盟为代表的手机厂商骑虎难下。而因为腾讯摊牌，是否未来会引发有利于游戏厂商的分成比大幅调整，值得高度关注。


	在总量调控的大背景下，最近国内游戏业逐步进入暑期旺季，出现了一轮新产品井喷，而最近一个季度，腾讯所发行新游戏相对较多、且取得的成绩非常突出，比如《和平精英》《完美世界》《跑跑卡丁车》都取得了iOS畅销榜第1的成绩，另有多款新游戏进入过畅销榜TOP10。


	在国内游戏业，腾讯对手游市场的影响力很大，根据游戏工委数据，2018年国内手游市场规模为1339.6亿元，而腾讯一家达到了778亿元、且绝大多数收入来自中国，腾讯国内市场占比超过50%。


	或许是考虑腾讯自身对手游大盘影响力、以及未来储备新游戏品质领先于市场，腾讯终于在最近对国内各大安卓渠道摊牌，要求新游戏按3：7分成，其中已知被腾讯拿出来与各大渠道谈判的产品、就包括了最近刚刚发布的《剑网3：指尖江湖》以及《跑跑卡丁车》，且据GameLook了解近期腾讯计划发行多款精品手游也在谈判名单内。


	需要指出的是，拿精品游戏去跟国内渠道谈3：7分成，并不是腾讯首创，早先网易发行《梦幻西游》手游的时候，各渠道就曾接受过网易3：7分成要求。腾讯也曾多次向国内安卓渠道提出过调整分成比的需求，只是一直被各渠道回绝，但最近腾讯似乎下定决心要拿精品产品拿出来博弈。





OPPO应用商店搜索结果


	从谈判结果来看，GameLook排查了各大安卓商店腾讯近期游戏上架情况，发现OPPO、VIVO、九游没有上架《指尖江湖》《跑跑卡丁车》，有趣的是，在OPPO商店中搜索后，这两款游戏保留了图标、但显示信息是“该游戏因业务调整、暂不提供下载”，话并未说死。


	而提供这两款游戏正常下载的应用商店则有华为、小米、360、多酷、以及腾讯自己的应用宝。


	对于为何OPPO、VIVO、九游未接入这两款游戏，相关业内人士向GameLook确认了原因正是这三大渠道暂未接受腾讯所提出的3：7分成的条件。而考虑到《指尖江湖》发布时间是6月12日，实际双方谈判已僵持了一个月时间，双方还未谈妥。


	目前腾讯的老产品比如《王者荣耀》《和平精英》未出现异常，另外Gamelook也发现，并不是所有腾讯近期发行的新游戏在OPPO、VIVO搜索不到，比如4月、5月发布的《一起来捉妖》《云梦四时歌》《妖精的尾巴》都可正常下载，但他们发布时间早于《指尖江湖》，腾讯是采取从《指尖江湖》之后一刀切3：7谈判、还是部分游戏谈判，不得而知。


	与苹果、Google、Steam等游戏商店采取国际惯例的3：7分成不同，中国市场的安卓应用商店采取的是5：5分成比例。但事实上游戏公司能拿到的收入低于50%，原因是应用商店在分成前还要扣除一定的支付通道费。游戏公司一直在安卓端未能获得收入的大头，也因此有了中国游戏公司实际在为平台做游戏的说法。


	5：5分成是否公平呢？GameLook认为这要分为两个方面来看。


	对具有市场竞争力、能主动吸引用户的精品游戏来说，5：5分成对游戏公司来说似乎亏了；


	另一方面，对竞争力不足、或没有发行能力的游戏来说，因为国内应用商店主动推荐游戏、为游戏导入大量用户，厂商因此省掉了营销费，从这点看，这个账似乎也可以说是相对公平的，毕竟Google、苹果所谓的3：7分成并不会为手游产品的商业化负责、普通厂商相对较难获得免费流量。


	无论是早先提出个别产品3:7分成的网易、还是今日摊牌的腾讯，这两家公司研发和发行都聚焦于精品策略，产品品质在市场上竞争力相对较强，这也无外乎为何腾讯、网易两家公司所发行的游戏能占据国内手游市场超70%的收入份额，没有安卓渠道介入的appstore畅销榜反应了这些产品的实际实力。


	在GameLook看来，大厂们的思维是，精品游戏跟流量产品应该在市场上享有不同的待遇，尤其是总量调控后新产品供应量递减，精品产品对市场影响力变的更大的情况下，其要求更多的安卓分成收益确实能说的过去。


	但基于应用商店方面的考虑，如果为个别游戏、个别大厂采用不同的分成比，这会造成市场不公平竞争的局面，尤其像腾讯这样发行实力很强的公司来说，在对全行业5：5分成情况下，一旦为腾讯开出3：7分成、让游戏公司到手变多，岂不是会让更多研发商把产品交给腾讯代理？这样的循环下去，手机厂商商店的新游戏供应来源更是会失衡，随着精品游戏和发行商日趋强势，将来某一天、会不会面对更困窘的2：8、1：9分成谈判，甚至厂商自己直接做安卓官服不跟商店玩了呢？


	基于手机厂商对市场公平性的考虑，也许真有可能国内安卓渠道的5：5分成比会出现松动，会向着有利于游戏公司的方向发展，并最终与国际接轨，从而造成没有自有量、流量获取有成本的中小安卓渠道彻底出局。


	短期内双方之所以出现僵持，GameLook具体分析下各方的态度，游戏公司基于“内容为王”来思考商店到底创造了多少价值，手机厂商并非不明白这个道理，而是商店至今没有游戏公司的“保证”、即3：7分成之后依旧跟手机厂商继续联运游戏。


	OPPO、VIVO、九游目前的坚持、靠的是什么底牌？我们不知道。


	腾讯的自信是单纯的自信、还是真有把握在商店放弃腾讯新产品后继续保持对手游市场的统治力，我们还真算不出这个结果。


	但GameLook认为，渠道、厂商在市场上共存这么多年，完全否认对方价值肯定是不合理的，在商言商、谈判首要的是务实，这里确实有协商的空间，是否一步到位，对个别产品、还是对全行业，这里有很多东西待确定。


	在新产品骤减的态势下，整个行业新规则的制定者需要三方面代表的参与，主管部门、渠道、头部厂商，但如何在规则重新制定过程中，容纳底层中小企业生存的空间，是需要格外注意的。GameLook真心希望分成比的调整能惠及更多游戏公司，为更多中小企业留有生存、以及公平竞争的机会。


	目前Appstore应用数超过200万，其中每年全球新增游戏数量超过20万款，相比之下未来中国每年实际有效供应手游只有千余款，与全球市场相比有很大的落差，这个落差是否合理，中国应占全球多大的产量比例，是有待商榷的。


	行业和玩家都希望游戏业能更多涌现出精品游戏，但从行业视角看，生态的繁荣也是一个行业繁荣的表现之一，而从总量调控的结果来看，生态正在离我们远去，如果留下的都是健硕的个体，今天发生的是3：7分成谈判，未来还会出现怎样的风波不可预料。


	如果真心为了国内游戏业好，放弃一些得失，多考虑下大多数，是时候放水养鱼了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562488123_155954.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190707/1562488069_418232.jpg	</imageurl><videourl /></doc>