<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767688</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767688.html</url><title>移动5G测试套餐：每月含200G流量，资费或299元起</title><datetime>2019-07-28 09:09:4</datetime><text>
	从上游产业链给出最新报告称，华为、小米、OPPO、vivo等手机厂商，将在今年9月开始大规模出货5G手机，届时三大运营商也会开正式商用5G网络，而目前相应的试商用测试工作已经开始，不过只是针对各家前期招募的5G抢先体验用户。





	上个月，中国移动公布了5G测试统一套餐，套餐每月包含200G流量、1000分钟语音、100条短信，该套餐仅供中国移动5G友好客户测试使用。由于还没有商用，所以他们并没有公布5G资费，不过可以基本确定的是，5G网络商用初期资费一定不会便宜，高于4G是一定的，而随着普及程度扩大，这个资费将会呈下降趋势，并最终比4G便宜。


资费或至少299元





	对于中国移动前期测试的5G统一套餐，有行业分析人士表示，至少要超过199元，而如果按照每月200GB包含流量的对应度来说，这个资费可能最便宜也要299元，想必不少4G用户看到如此价格会望而却步吧。





	之前这个资费页面展示不久就被中国移动撤回修改，并解释还在进一步测试中。


	需要注意的是，之前中国移动浙江分公司曾短暂的展示了5G套餐收费，不过很快就被撤回，从当时收费的标准来看，上述收费也是比较靠谱的。按照当时他们展示的细节看，5G套餐资费是218元起步（对应218元和248元两档，优惠后分别是158元和198元），包含了100GB流量（4G和5G流量共享），那么如果包含流量上升一倍的话，资费翻倍也是情理之中的事情。


	作为对比，最先商用5G网络的韩国，其给出的5G资费也不便宜，200G、250G的套餐价格均在500元人民币之上，而美国、德国也都比这个价格只多不少，所以综合对比来看，中国移动前期5G套餐资费也不可能太便宜，但相比较而言会相对实惠一些。


前期资费或10元/GB 比4G便宜是定局





	三大运营商商用5G网络，大家最关心的还是是否能用得起。在5G资费上，中国移动、中国联通和中国电信相关领导都曾表示，比4G便宜是一定的，当然进入5G网络后，资费也将变得更加多元化，而三家目前在做到的事情就是，探索多维度的5G计费模式，如按流量、按速率、按带宽、按时延、按切片、按功能计费。未来，客户不换卡、不换号、不登记即可自动开通5G网络，让超高清、大流量的网络视听业务更快、更好地普及（5G未来套餐可能加入网络延时的属性、也可能改为其他定价模式。）。


	中国移动原董事长全球移动通信协会高级顾问王建宙曾公开表示，对消费者而言，简单一句话，技术越先进，价格越便宜。从2G、3G、4G时代已经证明了这一点了。5G为什么快?一，使用的频率增加了，把一些原来不用的频率用起来了;二，提高了频率的使用效率。如果按照单位成本算，5G一定会比4G便宜。


	对于5G资费问题，项立刚等不少通信圈内相关专业人士表示，从历史趋势来看，流量价格持续下行是一定的，预计5G流量价格会在每GB一元以下，而前期由于覆盖不足成本过高，流量费可能是10元/GB。


	另外，5G网络下用户使用的流量也必然会增加，以韩国为例，韩国5G整体数据量达5938TB，平均每位5G用户的数据使用量高达22.4GB，同期的4G 
LTE用户平均使用8.37GB，5G数据使用量约为LTE的2.7倍，当然这个用量还在迅猛增加。之前广东移动副总经理朱汉武曾表示，5G网络下DOU（人均月使用流量）至少是60G，实际操作上甚至比这个还要高，可能100GB/月是常态。


中国联通5G套餐尝鲜价：万元起步





	其实在中国移动前，中国联通抢先推出了5G先锋计划，主要是吸引北京、上海、广州和深圳想要尝鲜5G网络的用户，但是体验的门槛相当的高，在万元以上。具体来说，这个先锋计划售价在12000元左右，其包含了不限量、不限速的体验5G网络，首批6款5G手机（包含2款CPE），不换卡、不换号、不换套餐的VIP特权，并且还有专属的5G终端、网络专家等专属技术服务。


	联通推出了6款5G手机，其售价都非常的贵，超过了万元，而它们来自国产品牌，涵盖了华为、中兴、小米、OPPO、努比亚和vivo，具体来说如下：


	华为Mate 20 X（5G版）售价12800元;


	中兴天机AXON 10（5G版）售价10800元;


	OPPO Reno（5G版）售价11800元;


	vivo NEX（5G版）售价11800元;


	小米MIX 3（5G版）售价11800元;


	努比亚mini（5G版）售价10800元。


	对于抢先体验5G网络的用户来说，应该接受的是，前期5G网络覆盖的范围不会很广，所以运营商选择用4G网络打底，以此来保证基础的通话和上网。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190728/1564276121_820590.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190728/1564276127_326927.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190728/1564276153_703258.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190728/1564276160_128971.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190728/1564276169_398082.jpg	</imageurl><videourl /></doc>