<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768685</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768685.html</url><title>《死亡搁浅》为何值得期待</title><datetime>2019-08-10 16:20:3</datetime><text>
	小岛秀夫是一名个性十足的游戏制作人，有些玩家认为他过于自恋，做出的游戏剧情对话太多，另一些玩家则把他奉为大神。相信许多人都在正确的时间遇到了《合金装备》，并因此爱上小岛秀夫的作品，所以现在他的《死亡搁浅》和他本人一样，正在同时面临怀疑、诟病同时也有空前的期待。





小岛秀夫的作品不拘一格


	小岛秀夫的作品往往非常独特，不局限于某个固定的类型。这一点在《死亡搁浅》目前的印象中可见一斑。由于他自己是个影迷，所以他的作品中有许多电影语言，还有许多对《阿基拉》《新世纪福音战士》《银翼杀手》等经典作品的致敬，甚至《合金装备》系列的主角人设都是在致敬《逃出洛杉矶》。


	目前小岛秀夫的代表作就是《合金装备》系列，本作初代作品《Metal Gear》是MSX2主机上的潜行类游戏，后来在《Metal Gear 
Solid》实现了升维进化，拥有了更逼真的3D视效，也逐渐具备了今天我们所知的《合金装备》的玩法风格。克隆人和生化机械忍者等科幻要素的混入并没有带来格格不入的感觉，而是让《合金装备》系列更具自己的独特性。


解除束缚的小岛秀夫


	小岛秀夫的《合金装备5》就引起过一些争议，首先这款游戏发售的方式就很奇怪，本作先是在2014年发售了《合金装备5：原爆点》，这是一个内容较少的序章，让玩家体验到了潜入和营救人质的核心玩法，也通过文字内容表现了许多背景故事设定，但玩家和媒体都表示内容实在太少，不够玩。谁也没想到2015年《合金装备5：幻痛》问世以后惊艳全球，谁也没想到小岛秀夫能把开放世界设计和军事渗透题材结合得如此天衣无缝，这时候再回头去看《原爆点》基本上只相当于是个试玩demo。


	《合金装备5》虽然大获成功，但小岛秀夫却与科乐美决裂，甚至无法接受TGA的年度游戏颁奖。原计划由他操刀制作的《寂静岭》也宣布流产，只留下了另一个传奇般的试玩demo 
《P.T.》。


	所以当小岛秀夫宣布自立门户开发《死亡搁浅》的时候，他所有曾经的粉丝都充满了期待，因为科乐美方面在小岛秀夫离职以后推出了《合金装备：幸存》，结果暴死，大家都看到小岛秀夫才是《合金装备》的灵魂。而如今小岛秀夫不再受到科乐美方面的种种制约，可以说这款《死亡搁浅》将是他所有创作意愿的最完全体现。《合金装备》系列所有令人热爱的要素都将以另外一种形式呈现在《死亡搁浅》中。


	或许唯一值得担心的是小岛秀夫可能会过分“自恋”，像《合金装备5：幻痛》开场那样设置太多的人物对话和弱互动环节，用游戏来过自己电影导演的瘾。但客观来讲，这只是他的个人风格之一，有人讨厌，也有人喜欢。作为玩家，笔者是十分支持创作者的个性化表达的，因为我们想玩到的是有风格、有态度的艺术品，而不是标准化量产的商品。


独一无二的《死亡搁浅》


	目前《死亡搁浅》并没有透露太多玩法信息，它在过去三年中逐渐透露的信息也是赚足了关注。最初两段宣传视频看得人一头雾水，玩家们纷纷发表各自的推论和猜测，直到去年我们才看清了这个宏大、怪诞、恐怖却又显得真实的世界观。由弩哥Norman 
Reedus扮演的主角Sam是某种意义上的快递小哥，在一个被幽灵生物入侵后的人类文明崩溃的末世中跋涉奔走，为文明的重建贡献力量


	从《死亡搁浅》的宣传内容我们可以看到，小岛秀夫对自己作品的态度是在向电影看齐的。大多数游戏都会迎合玩家需求，用实际游戏操作演示作为宣传的主要素材，然而小岛秀夫却只公布了很少的实际玩法画面，反而是让大家讲注意力集中在游戏独特的世界设定和故事背景上，显然这和绝大多数电影预告片的作用是一样的。


	可能会有人认为小岛秀夫如此遮遮掩掩，是因为游戏玩法不过关，拿不出手。这个担心可谓有理有据，令人信服。但笔者倒是认为，小岛秀夫之所以不把实际游戏玩法作为重点，更多还是一种“电影导演”的抉择，因为电影预告片绝不会讲述故事核心，所以他也要把游戏的核心互动留给真正花钱买游戏的玩家亲自体验。再加上《合金装备》的玩法进化历程，无论从哪方面看，《死亡搁浅》都将是一部值得期待的大作。


	当然，最终决定成败的还是实际销量，各位观众对《死亡搁浅》有什么看法?是否会第一时间入手体验?欢迎评论留言。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190810/1565425201_193289.jpg	</imageurl><videourl /></doc>