<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770496</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770496.html</url><title>悠来荡去的简单快乐 《嘿哟走你！》试玩</title><datetime>2019-09-03 11:22:5</datetime><text>
	先别着急纠结这款叫做《嘿哟走你！（Heave Ho）》的联机动作过关游戏为什么取了这么个奇怪的名字，看看它的发行商 —— Devolver Digital，一块游戏发行界的金字招牌，这一点我在之前的「篝火扫雷团」里已经提到过很多次，广阔的人脉、独到的视角、堪称「狠毒」的游戏眼光，让这家仅由十几个人组成的公司每每能够从浩如烟海的新游戏里发掘出真正的宝藏。


《嘿哟走你！》预告：






	相比起上一部话题作品《我的朋友佩德罗》，刚刚在 Steam 上推出试玩版的《嘿哟走你！》显然是个不折不扣的小游戏，由来自法国的独立开发商 Le Cartel Studio 制作。这家工作室的上一部作品是 2016 年发售的像素风横版动作过关游戏《俄国母亲流热血（Mother Russia Bleeds）》，凭借畅快的打斗体验以及重口味的画面效果迎合了部分玩家的特殊需求，这一次他们的尝试要小清新很多。





游戏支持中文，字体也做了适配，十分良心


	《嘿哟走你！》本质上是一个架构十分简单的物理游戏，可以单人闯关，也可以找齐 4 名玩家一起游戏，两个部分的关卡是完全不同的，游戏目的是在其特定的物理规则限制下，利用左右手轮流抓住场景里的固定物让身体不断前进，最终抵达目的地「凹槽」。





	进入游戏后系统会提示最好用手柄来进行游戏，实际试过之后发现这的确能让操作难度降低不少。游戏的基本操作十分简单：玩家扮演的角色没有腿，只有头部和两只手，左摇杆控制两只手臂晃动的方向，左右两个肩键则分别控制两个手掌的抓握，右手红色（写着 L 代表左肩键）、左手蓝色（写着 R 代表右肩键）。摇杆、肩键交替使用，角色就会抓着场景里的悬浮物一点一点前进。





	这些悬浮物体积有大有小，形状随意，每一关里分布着几个到几十个不等，除了左右手交叉抓紧地面一点一点往前挪这种稳妥的办法以外，绝大多数场景里都有中间隔了一段距离的悬浮物，这时候需要玩家利用抓取点与身体之间的物理互动，将角色「荡」向空中，等接触到另一个悬浮物的时候再看准时机控制手掌抓住另一边的表面把自己固定住，这样才能不断前进。





	控制抓取时机、抓取点、「荡」起来的力度以及角度等等元素是玩家能否顺利抵达终点的关键，玩家在这个过程中对角色拥有绝对的控制权，虽然移动机制以及角色的动态十分魔性，但整个手感建立还是比较扎实的，包括手掌抓握时的音效、画面提示配合等等，给人一种很有信心的感觉，另外从机制上讲游戏也没有类似体力以及悬吊时间的限制，让玩家可以比较从容地安排行进路线以及理清左右手交替抓取地面的顺序，安安全全地抵达终点。不过这种方式虽然稳妥，但在通关时间上显然没有任何优势。





	不过来到多人联机模式下，游戏气氛一下子变得爆笑起来。该模式支持最大 4 名玩家一起闯关，因此地图设计当然跟单人关卡有很大的不同。很多机关都需要 4 个人紧密配合才有可能通过，比如手拉手连成一串才可能够到远处的悬浮平台、又或是通过几个人的合作推动巨大的球往前滚等等。与单机关卡相比多人环节显然才是开发商最在意的部分，四人合作+魔性物理引擎的机制本身就很容易制造失误和笑料，五花八门的场景设计思路更是起到了放大器的效果，名义上是齐心协力共渡难关，但如果有谁玩着玩着发展成真人 PK，我一点也不会感到意外。





这头羊驼路过的时候会放屁，把整个画面熏成黄色……


	虽然看上去像是个粗糙的小游戏，但实际玩过之后就会发现《嘿哟走你！》的手感十分扎实，角色抓握物体的边缘判定比较严谨，物理特性方面显然也经过仔细的打磨，在游戏过程中不会给人奇怪、不合理的感觉，虽说谈不上什么力反馈，但玩家还是可以真切地体会到晃动摇杆对人物动态的影响，等到慢慢熟悉这种独特的感觉之后，就可以在单人关卡朝更短的完成时间挑战了。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480763_295500.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480790_728502.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480819_199375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480845_913770.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480866_544627.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480891_722599.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190903/1567480921_710095.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM0MTk1MzA1Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>