<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770666</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770666.html</url><title>《植物大战僵尸》新作公布 10月18日正式发行</title><datetime>2019-09-05 01:17:2</datetime><text>
	发行商艺电和开发商PopCap Games宣布将在PlayStation 4、Xbox One和PC上推出《植物大战僵尸：和睦小镇保卫战》(Plants vs. Zombies:
Battle for Neighborville)。这款游戏的数字版抢先体验“创始者版”现已推出，售价29.99美元，游戏正式发售日期为10月18日。&lt;中文官网&gt;





	欢迎来到和睦小镇，这里一切都很美好。除了无脑殭尸与植物之间正在酝酿的新一波疯狂针叶林冲突之外。你打算怎么做？呼叫作物？滋养植物？是时候在植物与殭尸间历年最古怪射击体验：《植物大战殭尸：和睦小镇保卫战》中大展身手啦。






	随着 20 名完整自定义角色兵种参战，植物与殭尸间历史悠久的战争将抹上个人色彩。使用全新植物角色畅玩，包含神秘的睡帽、火爆的龙头花，和橡树与橡实组合，还有原本备受喜爱的角色也不缺席。而在殭尸一方，你可选择有趣又致命的经典角色，或新的啃脑袋成员：嚼啊嚼 80 年代动作英雄、不羁电弧电击滑步，或太空学员组合。利用目前最丰富的自定义项目装饰角色，甚至每次歼灭时，都能透过自定义的胜利石板彰显自己的标记。碰磅！


	除了角色让人大吃一惊的服装系列之外，你还能在六种混乱的在线多人游戏模式中体验战斗的刺激快感。在「草地占领」中组队守护领地、在「绝对歼灭战」中收集疯狂光球、在 4 对 4 间歼灭战斗竞技场使出浑身解数，还有其他更多内容。你甚至能在分割画面本机合作中与最多三名玩家连手，不限游戏模式！


	在自由活动区域和作战模式里前往和睦小镇外围冒险时，郊外战役也不停歇。在飘飘然公园社群区域最多可和三名好好友组队，夺回诡异树林、陡峭山和和睦小镇城镇中心。每个地区都有任务要完成、有敌人要打，也有物品等待你探索，包含金光闪闪的黄金地精。你还能赚取特殊货币如玉米卷、徽章和黏答答的棉花糖，以便购买可口的服装和配件等等。


	启动所有超棒内容的日子是 2019 年
10 月 18 日。但等等，我们刚不是说你今天就能玩了？？你可以拿玉米梗炮打赌我们确实说了！从现在开始，透过《植物大战殭尸：和睦小镇保卫战》创始版成为创始邻居，加入大战。于正式发行前畅玩六周内容、获得独家奖励，并成为创始邻居一份子。我们会在你游玩的同时持续改进内容，让《植物大战殭尸：和睦小镇保卫战》于正式发行时展现最好一面。请前往这里的和睦小镇新闻查看本周的创始内容详情。


	敬请关注每周二的和睦小镇新闻，以便回来查看创始版更新的内容，同时锁定每周四由《植物大战殭尸™》开发团队主持的和睦小镇直播串流。您也可以在Facebook、Twitter、Instagram，和YouTube上追踪我们，了解更多详情。各位，欢迎来到和睦小镇！


	即日起，您将能面对无脑僵尸与植物族群的最新冲突，成为他们的创始邻居，抢先在《植物大战殭尸：和睦小镇保卫战》扎根！只要拥有早鸟版，就能于正式发售前，游玩长达六周的游戏内容，并获得创始邻居好礼，例如在10月18日正式发售时，以$29.99**的创始特价购入游戏。


	我们为什么要邀请您加入早鸟版？因为我们认为玩家是最重要的评论员与拉拉队。您懂我们！您懂得欣赏我们怪怪的想法，而且跟我们一样喜爱我们的游戏。因此，我们致力于提供您及《植物大战殭尸》社群最高质量的游戏体验。


	不要忘记，《植物大战殭尸》：和睦小镇保卫战模式与特色已经是最终版本。藉由提供粉丝抢先开玩的机会，我们会在您游玩时进一步改善游戏，并确保自发售日起，能让游戏体验达到最高峰，让《植物大战殭尸》变得更好：让和睦小镇保卫战达到最佳体验。谢谢您，邻居！


	于前四周每周登入，即能获得创始版独家好礼。


	以创始特价$29.99**购入游戏


	专属的Discord频道，让创始邻居能在此与开发团队交换想法


	每周的更新内容会透过和睦小镇新闻发表以及每周的和睦小镇直播的开发者直播中介绍。


	创始版的游戏进度可接续至正式发售版


	取得仅限数字的「创始版」，仅开放购买到2019年9月30日为止


	从9月4日到10月17日止，游玩长达六周持续更新内容的游戏，包含全新多人模式、自由行动区域以及更多。每周发布都会朝着完整标准版更进一步。


	10月18日起，以$39.99**的价格享受与标准版产品相同的内容，且无须额外花钱购买


	想了解更多吗？


	查看创始者日历了解未来的内容：





	Q：这跟测试版有什么不一样吗？


	A：创始版不是测试版。距离正式发布只剩下六周，我们已经准备好迎接您来到游戏世界！创始版开放给所有玩家，而且玩家的游戏进度可于发售时延续至标准版，会根据预定计划陆续推出内容，在时间规划内打造出完整版游戏。我们推出此计划的用意，是想显示我们呈现高质量的心意，和对《植物大战殭尸》社群负责的决心。


	Q：我可以单纯预购游戏，而不购买创始版吗？


	A：可以。标准版和豪华版都将于10月1日凌晨12点起开放预购，以供尚未购入创始版的玩家购买。


	Q：如果我是Origin Access（PC）或EA Access（PS4/Xbox
One）的订阅会员，会获得创始版的额外好礼吗？


	A：创始版内含于Origin
Access Premier中，Premier的订阅会员可从9月4日起开始游玩。9月4日到9月30日为止，Origin
Access Basic和EA Access的订阅会员能以10%优惠购入创始版。  


	Q：我该如何于发售日获得标准版？


	A：您不需采取其他行动即可于发售日获得标准版。长达六周的创始期间结束后，创始邻居将获得包含于标准版中的所有游戏内容，再外加每周都能获得的独家创始好礼。


	Q：游戏发售后，我的游戏进度能够转移至标准版吗？


	A：可以，您的进度会于10月18日延续至标准版游戏，这代表您在发售日之后也能接着进度继续玩下去。


	Q：在创始版期间，我可以分享游戏内容或直播游戏吗？


	A：当然可以。尽量分享！


	Q：创始版的购买人数有上限吗？


	A：没有上限，欢迎大家购买！但是请注意，「创始版」只在9月4日至30日开放购买


	Q：我该多常玩游戏才能成为创始邻居？


	A：想玩多久就玩多久！我们对于游玩时间并没有最低要求，但是请记得必须要每周登入，才能获得前四周的独家好礼*。玩家若在每周好礼发送完毕后购入创始版，只会收到后续每周到9月30日为止的好礼。


	Q：团队会如何收集我的回馈？


	A：我们会监测游戏中正常运行与错误事项，您不需采取任何动作，只需开心玩游戏。但我们会透过EA专用的社交频道听取您的回馈，和睦小镇直播以及我们的《植物大战僵尸》频道。


	Q：创始版支持哪些语言？


	A：创始版支持英文（美国）、德文、法文、西班牙文、意大利文、俄文、波兰文、荷兰文、韩文、日文、繁体中文、简体中文、阿拉伯文、巴西葡萄牙文和墨西哥西班牙文。


	*每周提供一个奖励，时间从2019年9月4日开始到2019年9月30日结束。必须每周登入才能兑换奖励。







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567617880_275077.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567618058_230692.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567618081_375540.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567618081_520833.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM0OTEwMTMyOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>