<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763294</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763294.html</url><title>出身影视跨界做游戏 《神医魔导》制作组接受采访</title><datetime>2019-06-03 13:37:5</datetime><text>
	《神医魔导》的制作组 SPG STUDIO 仅有三位核心成员，主创 7SHAW 曾在国内影视圈讨生活，此次跨界也用到了很多他之前的资源与人脉，所以才让这款低成本 AVG 能够请来大批国内知名声优助阵，实现剧情全程语音。


	男主角穿越异世界被众多美女争来抢去的故事原本就很受国内玩家欢迎，在解决一些优化问题以及更新群众喜闻乐见的“留宿”系统之后，游戏评价节节攀升，越来越多的玩家逐渐认可了这款在粗糙与精致间来回摇摆的独立作品。





记者：首先请介绍一下SPG STUDIO团队的基本情况以及《神医魔导（Legend Of Mercy）》这款游戏的特色以及主要玩法。


	SPG工作室：SPG游戏制作组是在2014年成立的，核心成员一共是三人：作曲影视制作出身的组长主创 7SHAW，还当过一段时间艺人，中科大物理学博士后的主程序墨水管，以及医生出身的锢家猫。


	《神医魔导》历经了差不多四年左右的开发周期，花费了这么长时间主要是因为处女作经验不足大部分时候是边做边摸索，然后就是选择的题材和游戏架构太大。


	这款游戏应该算是一款AVG冒险游戏，但是包含很多的RPG元素，特色有很多：首先故事的题材是大家喜闻乐见的异世界后宫题材。然后就是超长的剧情流程竟然全程语音演出，音乐也是花费了很多心血。





	记者：游戏的人物和场景采用了一种比较少见，或者说复古的预渲染3D建模风格来制作，当初为什么要选择这种技术，而不是更流行的全2D或是全3D呢？


	SPG工作室：首先是成本和制作周期的问题，因为游戏架构很大，完成品包含了6000多张CG，如果全程靠2D手绘的话成本和工期会难以控制，所以我们只是部分插画采用2D手绘，大部分都是3D静态CG演出，这样的话初期花费时间建好模之后，后面CG只是时间问题了。


	没有全程3D当然就纯粹是成本了，我们暂时没有能力实现全程动作捕捉，而且因为人手少，缺乏足够的unity3D工程师也造成了我们不得不这么做。





	记者：虽然是一款独立游戏，但《神医魔导》邀请到了很多国内的大牌声优来助阵，在音乐制作方面的阵容也很强大，请介绍下这样的合作是如何达成的，对其他独立团队有何借鉴意义。


	SPG工作室：因为组长7Shaw是做影视和音乐出身的，所以对音声演出方面还是比较执着的，实现起来其实也是破费周折，有些CV是线上勾搭的，还有一些是7Shaw之前在影视行业的私交。


	音乐那就更是强项了，之前做了很多年的影视配乐，所以自己的作品更会花费心血不遗余力了。除了内地一线的乐手与制作人的参与，更是请来了国际首席爱乐交响乐团来演奏弦乐。


	说到对其他组的借鉴意义真的不敢说，因为我们这也是第一部作品，我们也是摸索中所以谈不上什么经验，我们就是把自己强项的部分尽力做到最好不留遗憾，能给到玩家的我们尽全力了，剩下的就让玩家去评价了。





	记者：本作的剧情基本就是一部穿越小说，请介绍下剧本的创作过程。是事先编写好了完整的故事情节，还是一边做游戏一边不断对故事进行修补？


	SPG工作室：故事是在游戏立项的第一年创作的，由7shaw和一位影视编剧朋友一起创作的主线部分，我们是先完成主线部分的剧本才开始制作游戏的。


	但是在游戏制作的第二、三年我们仍在往里面补充支线故事丰富整个游戏的世界观与内容，支线部分大部分由锢家猫创作，然后到制作周期的最后一年对剧本基本上就没什么改动了，顶多就是修修错什么的了。





	记者：这款游戏是否已经回本或是盈利？工作室接下来的主要任务是不断完善游戏，还是已经有了新的开发计划？


	SPG工作室：因为投入还是比较大的，所以截止到目前（上架的第三个月）仍没有盈利，但是看目前的销售状况回本的压力并不大。现在除了对游戏持续进行维护以外，已经在开发一个鬼故事短篇游戏，应该在一两个月内就能上架。


	另外还有一部与影视公司合作的真人互动电影也已立项，正待敲定开机时间，这部互动电影游戏会邀请一些比较出名的专业演员、艺人来出演，制作班底也是专业的影视剧制作团队，预计在明年可以与大家见面。





后记


	在目光如炬的玩家面前，这种小团队、小成本的独立游戏往往因为自身经验和制作水平的欠缺很难在第一时间就获得普遍认可，《神医魔导》在上线之初也面临类似的问题。但独立游戏品类的另一重价值在于对游戏题材、表现形式的不断挖掘与创造，而不仅仅是重复前人的成功经验。


	原文地址：http://play.163.com/18/0727/09/DNNA385H00314K8J.html

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540091_546968.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540104_453658.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540140_586058.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540164_114228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540188_528189.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190603/1559540201_384125.jpg	</imageurl><videourl /></doc>