<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755697</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755697.html</url><title>B社的救赎机会 在《星空》中希望看到这15件事</title><datetime>2019-02-17 11:31:3</datetime><text>
	《辐射76》是一场灾难。但所幸B社还有《星空》和《上古卷轴6》能让玩家有所期待。因为《星空》会比《上古卷轴6》先发售，所以《星空》的成败至关重要。在此我们就提出对《星空》的15个希望，希望这部作品能够让B社重整旗鼓，重新获得玩家们的信任。





1.因果报应系统


	《辐射4》移除了因果报应系统，这就导致了玩家行为变得没有后果和意义。《星空》不仅应该重新加入因果报应，而且还应该提供更多细节表现。不同的派系势力不仅需要直接憎恨玩家，而且还应该通过细节的行为举止表现出对玩家的态度。比如当玩家成为有名的太空海盗以后，海盗势力不仅应该表现出敌意，而且还可以利用玩家除掉其他海盗竞争对手。


2.更开放的剧情


	单机游戏需要特别重视剧情，而开放世界就更应该注重剧情的开放性。俗套的“被选中的人”或者寻找家人等剧情套路都和开放性相冲突。这和一边着急找女儿一边打昆特牌带来的违和感是同样的。所以《星空》应该放眼宇宙，玩家当然应该有一个大的目标和动力，但更重要的是要有自由的成长空间，由玩家书写自己的故事。总之，千万不要重复《辐射76》的套路，简单堆砌各种元素。


3.属性与技能系统


	《辐射》系列的核心玩法要素之一就是属性与技能系统。《辐射》的属性和技能系统能够让玩家持续获得成长的感觉，每过几级就解锁新技能，发现新玩法。而与这个系统相对应地，玩家必须有等级限制，这样才让成长方向的选择更有意义。技能应该与环境场景有更多互动，比如科技专家可以入侵炮塔，或者盗贼可以潜行绕过炮塔等等，让玩家除了火力全开以外有更多玩法选择。


4.多几颗星球


	作为一款太空题材的RPG，当然应该有多几颗星球供玩家探索才对。所以B社这次应该放开手脚，提供足够大的世界场景，在其中填充足够多的内容、互动元素和支线任务。每个星球应该有独特的地貌景观、人物角色和文明文化。比如可以参考《杀出重围》或者《如龙》系列的设定，套用到太空场景中，放大到星际文明的尺度，制造成倍的戏剧性。


5.引擎更新


	B社制作人Todd 
Howard曾确认，《星空》将使用Creation引擎。也就是打造《上古卷轴5：天际》《辐射4》和《辐射76》的引擎。首先这意味着核心操作体验可能不会有太大改变，而且可能也会继续遇到各种各样的bug和漏洞。所以我们只希望B社能够给这个引擎进行大幅更新和强化，引擎不进步，游戏就不可能有真正的突破。


6.更好的品质控制


	引擎升级只是基础，要想游戏首发状态不出差错，需要更好的品控。现在有许多专业的品控团队，能够高效测试出游戏bug和漏洞，要想避免《辐射76》被玩家用意外的方式找到后台场景然后再惩罚玩家，最好首先做好品控环节。希望《星空》能够吸取《辐射76》的教训，打造流畅无漏洞的首发版。


7.减少无聊且重复的刷装备


	从《辐射4》开始，B社就走向了刷装备的方向。游戏玩法循环变成了探索 - 刷装备 - 分解材料 - 
重复。游戏终局的唯一玩法和动力就是刷装备。所以希望《星空》能够提供更多玩法动力和终局目标。B社如果继续搞刷装备这一套，那么《星空》就注定是换汤不换药的俗套体验。


8.赏金系统


	虽然刷装备无聊，但游戏依然需要经济系统和赏金系统来驱策玩家不断开展新的冒险。赏金可以由支线任务提供，鼓励玩家探索剧情和场景，也可以作为不同职业特殊行为的奖励。


9.中央基地


	虽然玩家自己建造聚落是个不错的想法，可以把末日求生玩成开心农场，但还是希望游戏能提供一个中央基地，或者是一艘万能的旗舰，允许玩家建设升级，同时也作为征战归来的补给港湾。


10.星际海盗与贸易


	《精英：危险》和《星际公民》都允许玩家成为星际海盗，这也就同时催生了赏金猎人和星际贸易行业。玩家可以选择杀人越货，也可以选择小偷小摸。玩家甚至应该可以贩卖人口，甚至自己的队友，只要价格合适。


11.NPC队友


	《星空》不需要模仿《质量效应》那种把队友当支线任务节点的设计，但依然需要在战斗方面通过NPC队友来提供额外的选择层面，比如进行两面夹击或者诱敌深入等战术。《星空》可以在控制队友的时候采用老式的俯视视角进行指挥，指定战术以后再切回第一视角进行实地作战。


12.不同物种的宠物


	开局一条狗已经成为国内页游的广告语了，所以《星空》不能止步于狗宠物，作为太空背景游戏，自然应该提供不同外形物种作为玩家可捕捉和驯化的宠物。宠物的作用可以和队友类似，不仅能跟随玩家到处卖萌，也可以提供战术价值。另外，让一大群宠物收藏在基地里跑来跑去也是可以有的。


13.对话分支与话术


	对话分支可是RPG的灵魂之一，这个功能必须有，没商量。而且对话选项必须合理，不能词不达意。话术则是开启对话分支和额外剧情的关键。如果《星空》想要让玩家想起《辐射》里的有意义的决定，就需要强化这些经典的对话系统。


14.重力


	太空设定要想营造真实感就少不了重力要素，不同的星球应该有不同的重力，在没有人工重力的太空站里就应该处于零重力状态。而特定职业和技能也应该有应对不同重力的方式，例如反重力靴或者抓钩等。


15.太空作战


	除了地面作战，我们还期待驾驶太空飞船或者穿上宇航服进行太空漫步。如果《星空》能同时满足所有这些玩法，无疑将满足玩家所有期待和想象。而且在MOD制作者的发挥下，我们还将看到更多可能性。总之，我们需要太空作战。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190217/1550374260_185664.jpg	</imageurl><videourl /></doc>