<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755746</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755746.html</url><title>《小林正雪復仇之密室重制版》上线STEAM</title><datetime>2019-02-18 09:44:1</datetime><text>
	香港，密室逃脱，刑侦推理，解谜！ 风流倜傥略爱搞怪的刑警，屡破奇案，轻松应付着海量的案件与狡猾的罪犯，直到那件事的发生……为了逃避最不喜欢的人，他调职到这座城市。然而，等待他的将是从警以来最大的敌人和暗中策划的巨大阴谋。






	这就是侦探推理游戏小林正雪的简介。





	重制版，就是把手机端的作品重新制作上线Steam。


	当我们听到香港团队制作的警察推理作品，少不免会联想到TVB以前的侦探片子，例如刑事侦探档案、O记实录、陀枪师姐等等。而这部《小林正雪复仇之密室重制版》也有着这类片子的特色：帅气的警察、漂亮的女助手、港味浓厚的剧情以及香港背景，彷佛就是把电视剧搬上游戏屏幕一样，让人边玩边有在看港剧的感觉。


	小林正雪这名字对很多人来说也许不熟识，但其实它也并不是什么新游戏角色。早在2015年就已经在iOS平台推出了它的第一部作品，名为《小林正雪复仇之密室》。且在2016年紧贴其后推出了系列的第二代作品《小林正雪2抉择之惑》，并用连载的方式每月更新案子达一年之久。游戏在iOS获得过不少推荐，也入围过国产独立游戏佳作及多个专题等等。这次推出在Steam上的，正是把系列的第一作重新打造，搬上了计算机的舞台。


	重置版改良了手机版的系统，甚至剧情，且还增加了配音，实实在在是把游戏重新制作，而不是单纯移植过来。





	小林正雪早于2015年登陆iOS平台。


	与一般推理解谜游戏相若，《小林正雪复仇之密室重制版》中包括了数件案件可供调查。玩家所扮演的主角小林是刑侦组的队长，他将会带领下属松田和志雄，在香港这个地方，追查各种各样不同的案件。游戏包括了调查、解谜以及密室逃脱的玩法，还有各种各样特色的系统，下面为大家逐一介绍。


案件调查


	小林正雪的基本玩法与一般剧情游戏无异，通过阅读故事及观察人物之间的交互，获得每件案子的各种线索。游戏在特定的条件下会进入搜证模式，需要于犯案现场搜集有用的物证，当然少不了需要和疑犯进行询问，套出可疑的供词﹗





	重制版的记事本终于能显示图片，而且有些线索还需要放大才看得清楚喔。


对决系统


	随着剧情推进，玩家需要和嫌疑人进行一对一的对决。能不能成功指证犯人就得看你如何运用在调查时所得到的线索，把犯人的破绽一一指证出来。





	与对方进行对决是小林游戏的一大特色。


密室逃脱


	游戏名为「复仇之密室」，当然也真的存在密室解谜的玩法。如果你嫌自己的脑筋太聪明，对于游戏前两个案子感到轻松，不妨玩下去，可以保证你在密室章节中会忍受着想要去查攻略的冲动。





	这一代的密室深受玩家喜欢，你又能不能协助小林逃离凶手的圈套？


多用途的手机


	游戏中小林会有一支手机，这支手机可以让你与游戏中的角色进行对话，除了主线剧情必须使用外，在游戏中你还能使用「摇一摇」找到不同人物的彩蛋号码，试着找全然后找他们聊聊天吧，还有不少插图可以收集呢。





	摇一摇可能可以让你摇出特色的角色和彩蛋，每章不同人物可以给摇出来。


灯泡系统


	灯泡亮起时把滑标移在上面，便能看到小林现在心里想着甚么，有时能获得关于案件以及密室的一些重要消息及线索，记得灵活运用啊。





	虽然大多只是吐槽，但强迫症犯害也不想漏掉一个。


试验性的粤语混配


	游戏与手机版最大的分别就是加入了配音﹗主要以普通话为主，但为了更好体现游戏的“港味”，我们邀请了香港朋友加入实现“老香港”角色配音！


	继18年年末推出的《端木斐VS小林正雪》联合作品后，这一个小林正雪本篇作品在向各路没玩过小林又喜欢推理解谜的玩家带来一个推理宴会的邀请，无论你以前有没有玩过小林，甚至压根不知道这披着日本名字的变态侦探是谁，这重置版也期望你能在推理游戏中玩出快乐。2代的重制版也计划年内推出，有兴趣的你不妨到上面Steam的商店连结走走了解更多喔。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453951_943025.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453951_141157.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453951_974479.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453952_637129.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453952_146661.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453952_540757.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550453952_479533.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/899160/	</videourl></doc>