<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753831</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753831.html</url><title>国产原创单机《电竞俱乐部》免费DLC今日上架steam/wegame</title><datetime>2019-01-18 11:00:5</datetime><text>
	最近国产端游圈堪称热闹非凡，涌现了不少优秀的作品，同时关于原创和借鉴的问题也引发众多热议，不过显然支持原创的玩家还是更多的，而今天要给介绍的，就是一款纯正的国产原创单机作品。由杭州扳手工作室研发，深圳菠菜游戏发行的模拟经营游戏《电竞俱乐部》，今日正式在steam和wegame双平台同步上线大型免费DLC《故事模式》，已购买原作的所有玩家均可免费获得DLC，同时游戏还开启限时优惠活动，原价38元当天仅需29元即可同时收入原作和DLC。


点击查看《电竞俱乐部-故事模式》更多信息&gt;&gt;&gt;





故事模式解读：我要凯瑞全场


	《电竞俱乐部-故事模式》讲述的是一名热血的电竞少年成功加入一支刚成立的MOBA战队，在老板和教练的指导下，和队友一起接受艰苦的训练并开始参加比赛，为拿下电竞比赛中最高荣耀而努力奋斗的故事。虽然主线剧情比较简单，但游戏内容却相当丰富。





	游戏中，玩家控制的主角可以选择上单、打野、中单、辅助和ADC中的其中一个角色，参加日常训练、天梯赛和正式比赛，都可以增加玩家的经验，从而提高等级来加强属性，提升自身的电竞水平。随着能力的提升，主角将变得越来越强，即使遇上世界顶尖强队，也有真正的一战之力。随着战队成员的努力训练，所有人都会逐渐成长，但玩家只能控制自身角色的能力培养，所以在比赛中，往往需要主角站出来凯瑞全场，这或许就是成为顶级冠军选手需要经历的道路吧！





艰难的选择：复杂的电竞生涯


	和以经理模式为核心玩法的原作相比，《电竞俱乐部-故事模式》显得截然不同，游戏中出现了十几名NPC角色，随着故事的展开，他们将和主角展开各种各样的互动，从而推动剧情的发展。





	一些角色将陪伴主角一起成长，帮助主角变得更加全能而强悍，比如沧桑的教练、冷艳的俱乐部美女老板，以及性情各异的队友们，在和他们互动的过程中，主角可以触发不同的天赋属性，增强自己的能力。而一些NPC，则让主角的电竞生涯变得更加多彩，比如路上偶遇的美女白领，性感活泼的美女主播……





	当然，有光明的地方就会有黑暗，电竞生活从来不是单纯美好的。游戏中，主角也会遇上诱惑请你打假赛的博彩分子，在你表现不佳时对你大肆攻击的网络喷子……而艰难的职业生涯，也会积累大量的压力，如何把握好训练和释放压力之间的平衡点，也将对你的职业生涯造成极大的影响，所以面对复杂的职业生涯，面临重要的选择时刻，如何抉择，显得至关重要。





战斗的革新：更多决策空间


	《电竞俱乐部-故事模式》对游戏中的MOBA模拟比赛中的战斗表现进行了大幅度的改进，在战斗部分加入了更多的新元素和细节。前作中，不少玩家表示对比赛缺乏参与感，除了ban选和制定战术等简单操作之外，整个模拟比赛过程无法进行太多操作，缺乏参与感。所以扳手工作室在故事模式中加入了战旗的元素，调整了整个模拟战斗的节奏，让玩家在模拟比赛的过程中，能够有更大的决策空间，跟随角色一起思考和战斗，大大改善了游戏的体验感。





	全新的剧情，全新的角色，全新的战斗，《电竞俱乐部-故事模式》带来和原作经理模式截然不同的游戏体验。DLC将在今天11点钟正式上线，Steam和WeGame双平台同步更新，感兴趣的小伙伴不妨试玩体验一下！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779225_767805.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779232_395603.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779239_531152.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779246_357794.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779253_257341.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779261_935631.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190118/1547779267_259075.jpg	</imageurl><videourl /></doc>