<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752958</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752958.html</url><title>网贷平台明码标价倒卖用户信息 最高档6600元包年</title><datetime>2019-01-06 09:45:2</datetime><text>
	近年来，随着P2P互联网金融兴起，网贷公司在市面上出现。不过，当一些人把网贷视为救急的“钱包”注册使用时，或许不会想到，注册时输入的信息或许会变成一些网贷平台的“商业资源”。





	澎湃新闻近日暗访网贷平台的借贷人与从业者，发现多家网贷平台均存在隐私保护不严密、用户信息被再次流通的隐患。与此同时，一些网贷平台的隐私条款也存在违反《网络安全法》关于信息收集处理规定内容。


QQ群里发广告，“输入手机号测试额度”套个人信息


	澎湃新闻在百度帖吧中以“网贷+个人信息”为关键词，检索出不少网友投诉，称收到来自从未注册过的网贷平台发来的推介短信。


	自2018年9月起，澎湃新闻以借贷者身份进入多个网贷维权群，发现群里活跃的多为网贷小广告散发者。每日凌晨至深夜，群里几乎无间断地滚动着主打“无需查验征信，便可获得低息贷款”的小广告：“借条新模式，注册加客服，不看芝麻分，主要看通话，不要天天被轰炸就行了”、“史上最6的口子来了，免审免查一张手机卡就能到账”、“实测逾期20个口子狗分467下款2000”……


	“口子”，是借贷行业内对“线上小额贷款公司”的叫法。2018年9月10日，澎湃新闻点击群内广告链接进入了9家不同的网贷平台页面。澎湃新闻注意到，这些平台页面设计大体雷同，只需输入手机号和验证码即可完成在线注册。


	值得一提的是，在打开的9个“口子”中，有5家页面未见用户协议或隐私条款链接。


	维权群中，来自深圳的李先生称，他在某借贷平台完成注册后才被告知，平台本身并没有渠道，而需用他的个人信息申请网贷，成功后要求其支付20%手续费。当李先生提出拒绝平台使用其信息时，平台却以双方已存在合同关系为由要求其支付违约金。


	一位不愿具名的业内人士告诉澎湃新闻，“只负责推介”而本身没有借款渠道的借贷平台并不在少数，此类平台主要的盈利模式就是“赚信息钱”。


	“好比你看上一个包，但不知道哪里便宜，我知道，告诉你然后问你要个服务费。”据上述业内人士介绍，这类平台获取用户信息的方式极为简单，通常一个显示为“输入手机号测试额度”的网站就可以轻松套取大批手机号码、身份证号等个人信息。


有平台批量倒卖借贷者信息，“一线城市6600元包年”


	澎湃新闻在采访中发现，这类打着提供贷款服务的网贷平台多以“审查流程宽松、逾期利息少”为噱头收集借款人信息，更有将信息转手倒卖给其他平台或个人的。


	2018年9月11日，澎湃新闻记者以网贷经理身份在某网贷平台网站上完成注册，点击进入个人主页后，页面右上方设有可即时更新的“商机库最新需求”一栏。点击“查看全部”，可以看到部分打码的商机库信息。页面中央的温馨提示写明，商机库是指客户直接向网贷平台提交的贷款需求申请。页面显示的申请信息包括申请时间、贷款人姓名、贷款类别、联系电话、贷款金额和有无抵押。


	不过，当澎湃新闻尝试点击查看完整联系电话时，页面弹窗显示“还未成为诚信贷会员”，因此不能查看。


	9月12日上午9时，一名自称是上述网贷中介客服的王姓工作人员通过微信联系记者，并询问近期是否有想法通过网络渠道获取客户信息。当记者表达想进一步了解后，该王姓客服发来一张抬头为“2018最新价格表”的截图，并介绍说只需缴纳一定费用，便可全年免费享受平台提供的客户资源，平均每天可收到5至15单贷款客户申请。


	王姓客服提供的价格表依照所在城市不同划分价格梯度，共分5档，价格从1500至6600元不等。其中北京、上海、广州和深圳四个一线城市收费最高，为一年6600元;武汉、杭州等5座二线城市为一年6000元;长春、西安、哈尔滨、昆明等16城为一年3300元;茂名、保定等16城为一年2500元;未列入清单的其他城市为一年1500元。


	当澎湃新闻询问客户信息具体包含哪些项目时，该客服又发来一张“北京市李先生申请贷款10万元”的截图，其上标注的贷款期限为3年。同时，在贷款说明一栏，还写有贷款人在申请时填写的个人情况：该贷款人工作三年，打卡工资9000，有五险一金;有一辆9.8万元的按揭车等。


	2018年9月17日，澎湃新闻又以贷款人身份拨打该网站客服电话，询问申请贷款需提供哪些资料，客服回应称，需记者提供身份证、户口本、房产证复印件、近半年银行卡流水，营业执照或者工作证明和个人征信报告。交齐上述资料后，该平台自称会为贷款人匹配相应的借贷产品。当被问及平台是否会收取服务费时，客服称，若贷款人个人征信无问题，一般会收取3%-5%的信息服务费。


律师：平台若倒卖用户信息则涉嫌违法


	对此，北京市炜衡律师事务所律师周浩指出，《网络安全法》第四十二条规定，网络运营者不得泄露、篡改、毁损其收集的个人信息;未经被收集者同意，不得向他人提供个人信息，经过处理无法识别特定个人且不能复原的除外。


	同时，《刑法》第二百五三条规定，违反国家有关规定，向他人出售或者提供公民个人信息，情节严重的属侵犯公民个人信息罪。周浩认为，网贷平台在收集借款人信息后，如果再行倒卖，同样是违反国家规定，向他人出售公民个人信息，涉嫌侵犯公民个人信息犯罪。


	在周浩看来，上述平台或多或少违反了《网络安全法》的关于信息收集和处理的相关规定。


	他指出，《网络安全法》第四十一条规定，网络运营者收集、使用个人信息，应当遵循合法、正当、必要的原则，公开收集、使用规则，明示收集、使用信息的目的、方式和范围，并经被收集者同意。网络运营者不得收集与其提供的服务无关的个人信息，不得违反法律、行政法规的规定和双方的约定收集、使用个人信息，并应当依照法律、行政法规的规定和与用户的约定，处理其保存的个人信息。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546739098_371209.png	</imageurl><videourl /></doc>