<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757462</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757462.html</url><title>亚洲PS商店官方推荐：主机MOBA《Genesis》今日开测</title><datetime>2019-03-14 09:41:0</datetime><text>
	用手柄也能流畅玩MOBA?或许对于很多同学来说，这是一件难以想象的事情。但是这款于今日开测的科幻题材主机MOBA游戏《Genesis》(中文名为《创世争霸》)，就将手柄操作巧妙融入经典MOBA玩法，让大家通过客厅娱乐的形式重新认识MOBA竞技。丰富多彩的竞技模式、充满个性的英雄角色、极具挑战的战役故事，《Genesis》带来的是你从未体验过的主机MOBA乐趣。本作已经目前正于PS4以及STEAM平台进行开放测试，并且获得了亚洲PS商店官方推荐，下面就来看看这款作品到底有何魅力吧!


	3DM独家论坛活动戳这里：点击进入





	【次世代画面 注重细节的华丽表现】





	《Genesis》采用了强大的虚幻引擎4进行开发，为玩家们带来水准远超同类游戏的次世代画面。在《Genesis》的游戏世界中，玩家能够体验到精细的角色建模，更为丰富的场景细节以及更为震撼的技能特效。细致的角色设计配合出色的操作打击感，再加上更为复杂、细致的场景细节，以及华丽的技能特效，仿佛让玩家置身于真实的星际战场之中。当然，《Genesis》在拥有高品质画面的同时，也确保了玩家能够体验到绝对流畅的动态画面表现，并不会因为华丽的技能特效而出现任何卡顿。


【核心竞技 用手柄体验经典MOBA玩法】





	《Genesis》为玩家提供了最经典的MOBA竞技玩法，在兵分三路的战场上，十名玩家各自选择最拿手的英雄角色，以推倒对方大本营为目标进行5对5的竞技。匹配模式、天梯竞技、人机对战……丰富的MOBA对战模式，满足不同玩家群体的MOBA，无论是与高水平玩家磨练技艺，还是在客厅中轻松享受MOBA竞技的乐趣，都能在《Genesis》中获得专属的竞技乐趣。





	无论是MOBA新人还是竞技老手，都能从全新的手柄操作模式中，了解截然不同的MOBA新玩法。充分利用手柄的每一个按键，让走位、插眼、传送、技能释放与连携等复杂操作都能通过手柄流畅实现，带来前所未有的流畅竞技体验，也让不少传统键鼠实现起来较为困难的高难度操作，通过手柄得以轻松实现。


【个性英雄 不同的英雄就有不同的乐趣】





	对于MOBA玩家而言，作为核心要素之一的英雄好不好玩、特色是否鲜明，自然是最为关心的问题。在英雄设计方面，《Genesis》同时兼顾了英雄个性与竞技平衡性。《Genesis》带来的首批27名英雄，不仅个个拥有硬派科幻风的帅气外表，每位英雄更有着截然不同的技能设计与专属玩法，分属于坦克、刺客、法师、辅助、战士、射手七个英雄定位之中，玩家可以根据自身喜好，选择最拿手的英雄参与竞技。此外，隶属于不同势力的英雄们，也各自都有着精彩的背景故事，也让他们更具魅力!





	和对手选择的英雄“撞车”了怎么办?不用担心，《Genesis》为玩家提供了极为丰富的角色自定义内容，让你的英雄更具个性!皮肤、武器、背部装饰甚至是移动、回城特效，都允许玩家进行自定义，只需花费一点时间，便可为你的英雄完成专属定制个性外观。


【战役故事 波澜故事一览无余】





	为了更为立体地展现世界观与剧情，《Genesis》中加入了战役模式，战役模式不仅能让大家领悟Genesis宇宙汇总精彩的剧情故事，还在竞技之外增添了新的挑战。在战役模式中，玩家可以选择单人或是组队挑战各式各样的关卡，打败Genesis宇宙汇中的强大BOSS，赢取丰厚的战利品，满足玩家的收集癖。此外，每个战役模式的关卡都具备不同的难度，高难度关卡有着更为丰厚的奖励报酬，也意味着需要玩家。当然，如果孤军奋战难以突破高难度关卡，也可以叫上好友组队挑战，共同迎击传奇难度下的强劲敌人，在《Genesis》中也能获得共斗带来的无尽乐趣!


【任务成就 根本停不下来】


	为了满足玩家的挑战欲，《Genesis》中包含丰富的任务与成就等待大家完成，涵盖了竞技与战役模式的方方面面，全面满足玩家的挑战欲。完成这些成就任务的过程，也是玩家慢慢变强的过程。当然，《Genesis》也不会亏待这些完成了艰难成就任务的勇士，每一项成就任务都有着丰厚的奖励报酬，让坚持奋战的勇者变得更为强大。





	除此之外，本次开放测试，官方也为准备了PS4玩家专属福利，测试结束时，位于游戏各大榜单前列的玩家，都有机会获得PlayStation点卡、PlayStation会员等专属好礼，千万不要错过了哦~


【关于《Genesis》】


	《Genesis》是一款次世代多人竞技MOBA游戏，采用虚幻引擎4开发，拥有5v5联机竞技、战役等玩法，拥有优秀的手感和精美的画面，手柄专属流畅操作模式，是专为主机玩家打造的新时代MOBA开拓者。


	《Genesis》官方网站：http://www.genesismoba.com/

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527577_677507.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527584_731206.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527591_201259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527597_754128.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527603_812288.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527609_197558.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527615_497450.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190314/1552527622_921638.jpg	</imageurl><videourl /></doc>