<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762929</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762929.html</url><title>国产暴力摩托，比回忆里更爽的极限狂飙</title><datetime>2019-05-29 10:23:1</datetime><text>
	2018年7月《JUST RIDE》推出EA版本时，我们就已经关注到了这款游戏，彼时游戏已经初具规模，但仍有不少缺点，经历了近一年的更新调整，正式版本终于推出，从当初一款极具潜力的游戏，向一款精品游戏迈进。





	最初接触这款游戏时，便感觉到，这是一款需要重新定义类型的游戏。你很难把它界定为某一种确定的类型。


	你说它是公路竞速类么？


	是的，乍一看的确是这样，玩家在游戏中做的最多的是就是骑摩托，可以草率的说，这是一款赛车游戏。但是在大多数时间，玩家驾驶着自己的摩托，并不是为了骑得更快，而是为了完成各种任务，达到自己的目的，可以偷，可以抢，可以打，可以砸，唯独不能一味追求速度。骑得太快有时候反而是坏事，因为你很容易因为超过自己的目标，而导致自己必须减速甚至回头，然后在掉头的过程中被炸死。





	你说它是RPG类么？


	单纯的RPG游戏，探索剧情往往是最大的乐趣，但是对于《Just Ride》来说，骑着摩托车飙到300+才是最爽的事情。





	当然下一秒你也可能因为速度太快，把持不住，变成一个烟花。


	说来说去，我们只能暂时把《Just Ride》看做一款以竞速为核心只能在公路上活动的“侠盗飞车”。


	故事的背景设定在2025年，超级互联网公司傲里和屯讯正式合并，虚拟货币和网络交易成为了世界经济的主旋律，但接踵而至的就是网络财产安全问题，一些“特殊”的交易不得不转到线下，他们更愿意在“三不管”公路的隧道里，在移动中完成“特殊商品”的“特殊交易”。


	MotoGP的退役王牌车手杰森因为生活过于糜烂，不得已干上了“侠盗车手”的勾当，凭借自己高超的车技和箭术进行抢夺和盗窃，财富自由的日子仿佛不再遥远。但是当他接下组织安排给他的一单任务，把炸弹塞进总统的汽车之后，他发现自己陷入了一个巨大阴谋之中的。


	游戏的主要流程就是杰森把这个阴谋一步步揭露出来的过程。


	玩家通过完成剧情任务获得金钱，然后用这些钱来购买更好的摩托，购买更强力的道具，得到可以改装摩托的组件图谱，把自己的摩托车武装到每一个零件。





	你的摩托可以装备强力的弹跳轮胎，从平地一跃而起，让围堵你的警察眼巴巴望着缺毫无办法；你可以装备强力的“大力靴”，把任何妄图猛然换车道别你的车一脚踹飞。各类神奇的道具可以让你在公路上完成种种神奇的操作。





	当然，玩家也完全可以抛开剧情内容，单纯体验骑摩托的快感。


	你可以驾驶着你的摩托，把车速飙到极限，体验速度与激情；也可以在一段“三不管”的公路上，想偷哪辆车偷哪辆车，想砸哪辆车砸哪辆车，没油了抢油罐车的外挂油桶，少吃的就抢小货车的包裹，缺零件就接受随时刷新的“挑战”来获得奖励。








	当然你敢干坏事，自然会受到警察的制裁。





	如果你觉得一直在公路骑车太过单调，也可以越过路障进入野地，在荒野和树林里纵横，当然在树林里骑车可远比在公路上骑车危险多了，石头、树木、野狼都会成为致命的障碍物，有时候还会有野狼穿过护栏，跑上公路。





	玩家既可以用整段的时间持续体验竞速的乐趣，也完全可以在一些碎片时间来游玩，每次任务的流程并不长，在排位间隙，来一把《JUST RIDE》，既能练习操作和极限反应，又能顺带体验一把速度与激情，岂不美哉！





	必须提到的一点是，由于游戏采用第一视角，本作中驾驶摩托的感觉非常真实，据说游戏的开发公司Horus Games本来就是一家AR研发公司，在视觉效果方面做得相当出色。


	从这种完全没有经过修改，直接从游戏中截出的图片就可以看出，游戏的视觉效果非常好。


	游戏角色的配音也很有特点，每个人物都很立体，尤其主角杰森，作为一个美国车手，一上路嘴里全是“卧槽”；有时候，玩家在路上挑衅其他车辆时，还会听到操着一口川普的叫骂声。实在是有些欢乐。


	作为一款竞速类游戏，RPG元素的加入，使游戏有了更多的可能性，玩法更丰富，有更多的趣味。


	游戏的新闻系统中，有很多有趣的内容，玩家可以在激情的驾驶之余，闲读一二，了解一下金融帝国控制下的未来世界。


	当然这样一款国产游戏，也有一些缺点，画面精致的同时，有一些小的贴图BUG；背景音乐也相对比较单调。


	部分任务难度偏高，玩家想要通关剧情任务有点难，同时又没有选择游戏难度的选项。


	不过，游戏更新的速度非常快，几乎每周都会更新，在修复BUG的同时对游戏的玩法做出改进。


	虽说支持国产是陈词滥调，坚持初心也变成了一种“噱头”，但是我想说对于真正坚持初心的国产游戏开发者，他们有了好的作品就应当得到支持和赞赏。


	这样一款有潜力的国产游戏本身就足够惊艳，开发者们保持更新的速度也可以说诚意满满，希望大家多多支持，让他们有动力把这款游戏做到最好。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559095964_141267.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559095965_124555.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559095965_470235.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559095967_479951.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096278_350483.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096398_652652.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096408_799202.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096486_505079.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096570_283165.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190529/1559096579_408743.gif	</imageurl><videourl /></doc>