<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763765</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763765.html</url><title>大佬兵败高考：马云、俞敏洪们的求学往事</title><datetime>2019-06-09 16:06:5</datetime><text>
	十年寒窗无人问，金榜提名天下知。高考是很多莘莘学子最重要的一刻，严格的高考制度选拔出一代又一代的天之骄子，但成绩的好坏不代表成就的高低，一次失利也不代表永久失败。


	燃财经梳理了那些和高考有“过结”的大佬们，你会发现他们有些高考失利，屡挫屡战;有些放弃学业杀入创业大潮;有些学历不佳也赢得满堂彩......


	所以，不是学霸，也能人生开挂。当然，必须要注意的是，人生开挂靠的不仅仅是运气，更重要的是坚持和努力。


01号考生 马云 参加高考次数： 3次


	追溯每个互联网大佬的成长史，都可以找到一个特别的标签，在马云身上，这个标签是偏科。





	马云的弱项是理科。他出身曲艺世家，父亲马来法是浙江省曲艺家协会第四、五届主席，曲艺界元老级人物，一手发掘了许多曲艺明星。


	受父亲影响，马云从小对曲艺十分着迷，小学期间还上台表演过相声。尽管马云从小受到艺术的熏陶，但是依然很淘气，常常打架。马来法曾比喻自己是铁锹，对儿子要“尽量挖出他的闪光点，再用闪光点去填埋他的劣根”。


	1982年，18岁的马云第一次参加高考。之所以强调第一次，是因为他还将参加两次高考。


	高中班里一共50人，马云的数学成绩常常排名40之外，典型的偏科。但是这不影响马云对高考的信心，第一次填报志愿选择了北京大学。


	高考成绩公布，马云的数学成绩是1分。


	北大的目标和1分的成绩形成巨大的落差。高考失败后，马云转头开始找工作，去一家宾馆应聘服务生，但是却因为长相没通过面试，反倒是一同前去的表弟被面试官看中。


	高考失败，工作也没有着落，马云回家开始准备第二次考试。一番刻苦的复习之后，马云第二次数学成绩提高了一些，19分。


	这个成绩距离进入大学依然太过遥远。再度落榜的马云心灰意冷，父亲为了鼓励他，没有让他闲在家里，安排他每天蹬着三轮车给三家出版社送书，“你每天踩20多公里路来回都不累，为何不能重走一遍高考路?”


	马云第三次踏进考场，这次他一直以来的弱项数学提高显著，79分。但是，高考总分还是比三本线差了5分。


	或许可以说是功夫不负有心人，马云第三次高考那年，杭州师范学院的英语系因为刚刚升为本科，招生指标未报满，英语成绩过硬的马云借这个机会被补招进来。


	杭州师范学院成为了马云梦想起步的地方。在这里，马云从学渣脱胎成为学霸，成绩在外语系常常排名前五，还担任过两届杭州市学联主席，俨然是学校的风云人物。他还认识了自己的学妹张瑛，张后来成为马云的妻子，协助马云创办了阿里巴巴。


	和杭州师范学院一样，湖畔花园小区也是马云人生中重要的地点。1995年，海博翻译社创始人马云在美国见证互联网的发展之后，回国开始做中国黄页。在北京，他被当成了疯子和骗子。“再过几年北京不会这么对我，所有人都知道我是干什么的。”


	1999年，马云第四次创业，带着17名追随者回到杭州，在湖畔花园小区风荷园16幢1单元202室创建了后来中国最大的电商平台阿里巴巴。这位曾经数学成绩只有1分的创始人，带领阿里巴巴成为中国最大的经济体之一。


02号考生 俞敏洪 参加高考次数： 3次


	和马云很像的是俞敏洪，这个创办新东方英语培训的人，因为英语成绩不过关，考了三次才迈进大学的校门。





	小时候的俞敏洪大概想不到，自己未来会出版一本英语考研学子必备的单词书，毕竟英语一直都是他的软肋。


	1978年，俞敏洪从江阴市夏港中学毕业，第一次参加高考，英语只有33分。为了提高他的英语能力，母亲为俞敏洪找到一家正在招老师的学校，让俞敏洪一边在那里工作赚钱，一边复习英语知识。


	第二年，俞敏洪第二次参加高考，依然落榜。不过这次的英语成绩有所进步，55分，只是相比他这次报考的常熟师专分数线，依然差了5分。


	两次落榜，俞敏洪几近放弃。好在母亲没有放弃，托人找关系，让俞敏洪参加了一个专门针对外语提高的高考补习班。


	俞敏洪英语水平的改变就从这里开始。在辅导班里，俞敏洪和二十多个男同学挤在一个大房间里，早上第一个晨读课文，晚上在被窝里打着手电背单词。刻苦的复习给他带来了自信，本来志愿是常熟师专的他，将目标直接改成了北京大学。


	1980年，俞敏洪第三次参加高考。这一回，他只用了40分钟就交了英语考试的答卷。考试结束后，俞敏洪把自己的骄傲事迹告诉了英语老师，老师大怒，觉得这次肯定又砸了。


	出人意料的是，俞敏洪这次英语考了95分，总分387分，超过北大录取线7分，如愿进入了北京大学，就读西方语言文学系。


	在北大，俞敏洪开始发挥自己在商业上的天赋。毕业后，俞敏洪选择留校任教。1989年，学校里留学生人数减少，俞敏洪约上几个同学，开始在校外办培训班，赚课时费。这段故事，后来被改编成了电影《中国合伙人》。


	当时，北大对俞敏洪在校期间的创收行为非常不满。1990年，北大给予俞敏洪公开处分，理由之一是打着北大的名义私自办学，影响了教学秩序。


	但是俞敏洪的教育事业并没有因此止步，培训机构继续营业。又过了一年，北大再次给予俞敏洪行政记过处分，俞敏洪也就此从北大辞职，正式开始了自己的商业之路。


	两年之后，新东方学校在北京成立，俞敏洪担任校长。2006年，新东方在纽交所挂牌上市。这个两次因为英语成绩高考落榜的青年，通过自己的努力一路升级打怪，成为了北大英语老师，又一步步成长为中国最大的英语辅导机构董事长。


03号考生 陈伟星 参加高考次数：2次


	1972年，在大学读了一个学期之后的乔布斯选择辍学回家，在自家车库里孕育出Apple的雏形。在辍学这件事情上，快的打车创始人陈伟星和乔布斯有几分相似。





	陈伟星出生在浙江绍兴，父亲是当地的农民，家庭情况非常普通。


	18岁那年，陈伟星踏上高考考场，却因为考试前的严重失眠，在考场上睡着了。睡了近50分钟，代价是第一志愿落榜，但是总分数过了北京化工大学的分数线，陈伟星就此进入北化，滴滴的程维当时还是他的校友。


	三个月之后，始终不甘心于现状的陈伟星选择退学，重新高考。第二年，陈伟星考上了老家的浙江大学。在浙大，陈伟星的专业是土木，但爱好却是编程。业余时间，陈伟星自学了编程开发，并且成功开发一项程序引擎，还由此进入了国家级的科技扶持计划。


	在此期间，陈伟星还入选了浙江大学学生科学技术协会主席，一手创办浙大《科创》杂志，自己担任编委会主任。不停折腾的他，就此萌生了创业的想法。


	最开始，陈伟星想做的是一个商务寻呼平台，在地图上把餐饮和酒店等商户信息标注出来，用户需要哪一家商户的服务或商品，可以通过软件拨打电话和商户联系。


	大三那年，陈伟星第一次创业开始，成立了杭州泛城科技有限公司。不到10个人的团队，全部的启动资金只有17万。


	大学生创业很难有足够的说服力打动投资人。因为迟迟没有投资赞助，2007年，陈伟星的团队陷入资金短缺的处境，“那时常以考察物价为名，到菜市场看看猪肉解馋。”陈伟星后来如此回忆创业初期的处境。


	17万的启动资金足足坚持了一年，一年之后，启动资金烧光，7位初创团队成员有5位离开，初创团队面临解散。


	转机出现在2007年。那年陈伟星团队依靠自主研发的WEB2.5D技术，开发出一款校园社区“魔力学堂”，希望将全世界的知名高校都搬到线上，方便用户学习交友。


	这个创意给陈伟星团队带来了第一次发展壮大的机会。浙江一家房地产公司的老板发现了“魔力学堂”，拿出120万来投资他们，还有科技部无偿资助的80万创新基金，陈伟星团队度过了属于他们的至暗时刻。


	在此之后，陈伟星的创业之路顺利起来。2008年，改造成网页游戏的魔力学堂开始公测，一年内积累了2000万用户。


	再后来，陈伟星创办快的打车、泛城资本，又发起打车链，那个退学重新高考的青年，已经成为了今天互联网领域的明星创业者。


04号考生 程维 参加高考次数：1次


	1983 年，程维出生于江西上饶铅山县河口镇的普通家庭，他的父亲是一名公务员，母亲则是一名数学老师。





	或许是遗传了母亲的天分，读书的时候程维的数学成绩很突出。可能是过度自信，高考当日程维很快做完了数学试卷，但后来公布了成绩他才知道，卷子写得快不是因为他比别人牛，是他没看到试卷最后一页还有三道大题。


	参加过高考的同学都知道三道大题至少有30分，程维就这样大意失荆州。不过，程维还是考上了北京化工大学，比不了清北复交，但也是211重点院校。听学校名字就知道，这所学校最好的专业肯定和化工有关，因为成绩的原因，原本打算选择信息技术专业的程维被调剂到行政管理专业。


	程维曾一度很懊恼，“我当时很不明白一个化工大学为什么会有行政管理专业”，但他没有像陈伟星一样选择再战，而是选择了留下。


	大学刚刚毕业的程维堪称迷茫青年的代表。毕业第一年，他换了六七份工作，卖过保险，当过足疗店经理助理。


	转折发生在22岁。那一年，程维刚离开象牙塔一年，他在阿里前台毛遂自荐，后来从底层员工一直做到了阿里B2B部门最年轻的区域经理。同年，程维升任支付宝B2C事业部副总经理。也是这一年，程维选择自己创业，但具体要做什么，他并不清楚。


	2011年夏，程维去北京出差见客户，遇上秋雨，程维在蓟门桥打车，从四点半开始打车，一直到五点都没打到，好不容易碰到一辆空车还因为要交接班而拒载。还有一次，老家亲戚去北京，定了7点在王府井附近吃饭，结果亲戚5点半打电话说在打车了，结果等到8点又打电话问程维能不能去接他们。


	和同从阿里出来创业的王刚进行一番碰撞后，程维决定做滴滴。


	后来的故事耳熟能详，一场大雪拯救了滴滴，通过收购快的和Uber，滴滴如今已经成为了中国最大的出行平台，公司最高估值曾达到近800亿美元，也算是弥补了自己当年高考失误的缺憾。


05号考生 李想 参加高考次数：0次


	1981年出生的李想在学习上似乎并没有什么天分。





	18岁之前，学习成绩中下等，老师亲戚都觉得他以后没什么出息。“我那时候和很多同学一样，随波逐流，满眼是非，但是也没什么改变命运的行动。”


	但他酷爱计算机。初中三年，他把所有的零花钱都用来买电脑方面的杂志、报纸和书籍，“把所有能买到的东西都买到了”。


	高一的时候，他给自己定下的职业规划是：进入IT界媒体，这要求他必须有一个大学文凭。但到了高二这种梦想开始转变，他慢慢地给杂志投稿，一般情况，媒体只给作者60元钱一天的起价，而给李想开出的是300元钱一天封顶的价格。


	转折发生在高三那年。因为不想被人看不起，靠着五年以来积累的计算机知识，李想开始创业，他搭建了一个名为“显卡之家”的网站。高三学业繁忙，李想每天睡5个小时，然后用6至7个小时来做网站，剩下的时间去上课。就这样，他每天更新内容，很快日访问量就达到一万多人次，李想也通过互联网广告赚到了人生的第一桶金10万元。


	这让他开始动摇了。“对我而言是面临一个选择，一方面自己喜欢媒体，自己做一个网站，就是经营自己的媒体;另一方面这个媒体当时已经开始赚钱了，所以当时比较果断地选择了做网站这条路。”


	既然梦想已经提前实现，李想决定放弃高考。后来的故事是，凭借他创办的PCPOP网和汽车之家两大行业网站，他已身价过亿，而汽车之家如今的市值为105亿美金，超过很多媒体的市值。


	虽然没有读大学，但李想的成长之路却没有停止。他给自己的人生规划是：成为一个优秀的人——成为一个优秀的管理者——成为一个优秀的领导者——成为一个顶尖的领袖。


	为了这个目标，他从来没有懈怠过。创业有成的他一周上六天班，每天工作时间在十个小时以上。


	如今，他的新身份是车和家CEO，他给自己定下的目标是到2030年，车和家要成为一个年收入过万亿的企业，还要有超过25%的利润率。


	写在最后：


	今天高考又一次如期而至。此刻，很多人正在考场奋笔疾书，也有可能正在写作文，和未来人生的很多次机会一样，这是一个需要灵感的时刻，只是这些灵感大多时候不是突然而发，而是日积月累的勤奋思考。


	恰如上面那些曾经高考失利的互联网大佬一样，虽然高考是人生的转折点，但一次失误不代表什么，只要足够努力，每个人的运气都不会太差。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560067565_273328.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560067573_759264.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560067580_620930.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560067590_720227.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560067597_579514.jpg	</imageurl><videourl /></doc>