<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764192</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764192.html</url><title>《看门狗：军团》已开发4年 系列首次加入职业系统</title><datetime>2019-06-13 20:25:0</datetime><text>
	最近台媒巴哈姆特采访到了《看门狗：军团》全球总监JOEL 
BURGUSS，为玩家介绍了本作的核心特色。根据Joel，《看门狗：军团》目前已经开发了4年，希望为该系列带来疯狂的新方向，但同时也强调会让《看门狗：军团》保持系列的核心价值。





	本作故事设定在不久的将来，伦敦面临着自身的毁灭，人民受全面监控的压迫、私人佣兵占领了街头，又有势力庞大的犯罪集团在劫掠弱势群体。在《看门狗：军团》里，玩家的任务是建立抵抗独裁政权出现的反抗军。





	开发这款游戏的育碧多伦多工作室为《看门狗：军团》带来了前所未见的游戏创新，让玩家可以全然自由地扮演任何人。每一位开放世界中的伦敦人都是经过运算钜细靡遗模拟出来的，他们会持续过着自己的生活，并且都有属于自己的背景故事，玩家可以从茫茫人海中招募任何人加入他们的反抗军。无论是MI5干员、强悍的赤拳格斗家、聪明的骇客、地下街头赛车手、足球新秀到在公园喂鸽子的70岁老奶奶，任何人都可以加入反抗势力并且成为故事里的英雄。





	每位角色根据他们的个人档案都有独特的游戏专精。一旦他们加入反抗军，玩家可以选择他们的职业，提升他们的等级，并解锁新能力与升级项目。这也是系列第一次导入「职业」的概念，目前已揭露职业包含定位类似战士的「Enforcer（打手）」，可使用重型武器、枪械格斗等战斗体术;以及擅长隐匿、潜伏、探测的「Enfiltrator（卧底）」;还有可入侵机械、操纵载具的「Hacker（骇客）」。





	玩家可以轻松地在这些角色之间变换，采取自己想用的方式面对游戏中的各种挑战，无论是采用骇客手法、无人机、隐匿方式、混战或战斗、致命或非致命手段。不过，玩家的选择也可能影响实际的后果。如果采取非致命手段来达成目标，敌人会试图制服及逮捕玩家。但倘若玩家开枪杀人，他们的角色可能会遭到反制而受伤、入狱，甚至永久身亡。





	在《看门狗：军团》里，玩家甚至可以带着自己的独特队伍将战线拉到网络上，与好友组队进行四人合作游戏，并且在单人和线上游戏之间共享游戏进度。





	BURGUSS强调，由于本作采用开放世界设计，与前作相较之下更重视「到达地点的自由度」。玩家可以骇入无人飞行机作为载具来移动，到达各种一般状况下难以前往的场所。





	本作也引入了全新肉搏战斗，不是只有枪战可以选择。这让玩家有机会在不杀死敌人的状况下完成任务。甚至，由于本作强调的正是「人人都能成为可操纵角色」，因此甚至还有可能说服敌人加入我方阵营。为此，玩家有可能「不流一滴血」，但如果玩家热爱枪械射击游戏，当然也可以如此游玩，只是任何选择都会带来相应的结果。


	《看门狗》系列原本就相当注重故事剧情，本作在演出部分也更上一层楼。在所有的过场动画中，对方NPC都会配合目前的玩家操纵角色改变眼神、态度、台词等，可以说是选择操纵不同的角色，就会看到不同的剧情。在五条故事线中，玩家可以体会到超过60个任务，份量十足。


	随后，巴哈姆特记者也采访到《看门狗：军团》的游戏设计总监Kent Hudson，谈及本作在开发时的概念。





	为什么会选择英国伦敦作为舞台，是因为《看门狗》系列都是以科技发达的城市为背景，而英国也确实面临了脱欧的问题，他们认为这给了一个很好发挥的空间。


	关于本作的设计概念方面，他说到虽然大部分的游戏都是让主角拯救世界，但是回顾真正的歷史，大部分成功的革命都是由组织起来的一群人所推动的，因此想要将这样的情形呈现在游戏中。


	他透露，开发一款「没有特定主角」的游戏确实很困难，在过场动画的调整、角色的平衡度上都需要留意，这么多角色也都需要撰写台词、配音、动画、脸部建模等等，耗费了相当的心力。他更表示，由于角色都是随机生成，连他自己也不知道游戏里到底会有多少个角色，每一个人的世界都是独一无二。


	虽然玩家的队伍内可以有20人，不过他也表示要从头到尾用同一个角色来通关也完全没有问题。只不过为了防止操作角色死亡或是入狱后玩家陷入无人可操纵的窘境，系统上仍然会有安全机制，确保玩家的队伍内至少有备用的角色。事实上并不是所有的角色都必须要「操作」，还有许多状况下角色是用来作为支援之用。


	关于多人模式的部分，Kent 
表示现在还无法提供太多细节，不过可以确认的是当线上四人合作时，玩家可以带「整支队伍」上阵，其他玩家也能够看到玩家队伍的配置、技能等状态，可对朋友好好炫耀一番。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428489_380345.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428500_157259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428508_123287.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428516_769382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428524_770394.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428531_353871.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428538_367780.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428546_241201.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190613/1560428562_320583.jpg	</imageurl><videourl /></doc>