<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760915</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760915.html</url><title>云游戏来啦！五一假期带上云电脑 手机玩转PC端游！</title><datetime>2019-04-30 13:23:2</datetime><text>
	四月绵雨把五月的天空洗得非常剔透，之后便有即将到来的五月挥手告别，与我们约定明年再相见。五月的空气少了许多尘埃，天空蔚蓝美丽。多情的四月离去而让我独爱五月的那空中荡漾的淡淡馨香~还有即将到来的“五一”小长假O(∩_∩)O哈哈~





	那这“五一”小长假大家准备怎么过呢？是约上好基友在虚拟的游戏世界中组团打副本，还是来一场说走就走的旅行呢？





手游玩家表示：游戏旅游两手抓问题不大！





端游玩家表示：游戏旅游，鱼与熊掌不可兼得啊~


	确实，对于手游玩家来说，假期出门，可以做到游戏旅游两手抓，毕竟现在的手机性能一点都不弱，很多游戏画面和内容上堪比端游了。只要有足够的电，不断网，出游路上休息期间都能爽快的打一把游戏~


	但对于端游玩家而言，要想出门旅游又能在休息间隙完成每日的日常，在虚拟世界中做一名侠者就只能带笔记本？显然相比手机而言，笔记本不便携，续航差，联网还需手机连热点。麻烦不说，出门在外的游玩体验也要打折扣。





不过只要思想不滑坡，办法总是有的~下面这就给想在“五一”期间想出门旅游又想玩游戏的端游玩家想个法子~


在科技不断发展的今天，抛开固有的认知，手机玩PC端游并非不可能，云游戏技术的出现正好可以解决玩家在手机上玩PC游戏的需求。可能很多玩家对云游戏的认知是在今年的GDC 2019大会上，谷歌的stadia云游戏平台公布后激发了很多玩家对云游戏的兴趣。高配、2K高清画质、60FPS、低延迟、跨设备等特性赚足了眼球。在手机上玩《刺客信条：奥德赛》这样的3A大作在云游戏技术的帮助下不再是什么难事了。外加5G网络即将到来这让此前不曾被看好的云游戏火了气来。因为5G网络下，饱受诟病的云游戏延迟问题将会得到很好的改善。





	不过有玩家要说了，谷歌的云游戏服务还没有正式上线啊，即便上线了也没有亚洲玩家的事啊~确实如此，不过我们无需等待谷歌的stadia云游戏服务上线。当下，对国内玩家来说达龙云电脑或许能够实现手机玩PC端游的梦想。下面就为想在手机上玩PC端游的小伙伴介绍下达龙云电脑吧~





	国内外众多云游戏产品中，达龙云电脑是为数不多采用了WIN10系统的平台，为什么这么说呢？大多数云游戏产品均使用了定制操作界面，对玩家而言自由度不够高，而WIN10系统是我们最常见且最多接触的系统，能够让玩家快速上手，熟悉的界面能够让玩家倍感亲切。





	Win系统的好处除了能够让玩家快速上手之外，就是拥有海量的游戏阵容，无论是网游还是单机，特别是玩家可以在达龙云电脑平台中登录Steam、Uplay、WeGamge等数字游戏平台来玩自己所购买的游戏。因此玩家不用担心没有游戏可玩。


	配置方面，云游戏平台的特质就是配置高，从而大大降低低配置设备的玩家玩大型游戏的门槛。而该平台最高搭载了RTX2080TI、GTX1080等配置机型，对玩家来说这样的配置不再是土豪专属。这里也尝试选择了相关配置了解了一番。





	CPU:i9-9900K、内存：16GDDR4、显卡：RTX2080Ti 11G。这样的配置可以说玩大型游戏全开特效基本无压力了。





	这里也简单的尝试了用娱乐大师跑分给大家进行参考。总分近62万分、显卡得分38万分，简单的测试让笔者突然觉得，虽然没有完全拥有该配置，但却以最小的投入获得了最好的游戏体验，这种感觉也是不错的。当然，这有点像是网咖，只不过是线上网咖。





	那么有了这样的神奇应用，就能在手机上玩PC端游啦~值得一提的达龙云电脑提供了虚拟按键功能，即在手机不使用外接键鼠或者蓝牙手柄的情况下也能通过虚拟按键来进行操作游戏。这样无论是上下班的路上，还是外出旅游就能像玩手游一样来玩端游啦~





	众所周知，DNF官方手游尚未正式推出。但是，对期待《DNF》手游的玩家来说，无需漫长的等待了，此时此刻一个APP就能实现了。而在“五一”假期期间，出门在外的小伙伴也不用担心没时间搬砖了。





	同样的，《魔兽世界》这一暴雪重量级的看家大作至今也没有推出手游的计划。当然，从暴雪公司推出《暗黑破坏神》手游所产生的负面影响来看，《魔兽世界》手游是不可能有了~不过对于《魔兽世界》玩家来说，相信手游出不出已经无所谓了吧~毕竟从大多数端游做成手游之后来看，手游的游戏体验根本无法与端游相比。但是对于“为了部落！”想随时随地玩魔兽世界的玩家来说，达龙云电脑会给你一个新奇的体验。





	而对于比较喜欢旅行的玩家来说，有时也会拉上自己的小伙伴，路上相信也会一起玩几把《王者荣耀》来打发时间吧？若是这次“五一”同样约上了你的小伙伴，不如一起用手机来玩英雄联盟吧！也正好演绎了“你永远不知道队友用什么跟你玩游戏”这个系列。


	最后，还在犹豫五一小长假该出去玩好，还是在家玩游戏做日常的话，那就索性带着手机装上达龙云电脑去享受旅途的美好时光吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601147_747946.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601179_218570.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601215_897339.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601284_724234.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601342_698161.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601383_512408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601433_816442.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601512_741306.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601541_166834.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601570_568353.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601595_494928.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601630_874141.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190430/1556601665_664975.jpg	</imageurl><videourl /></doc>