<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768420</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768420.html</url><title>主播曝"直播打赏"套路：400万元流水只有5万是真的</title><datetime>2019-08-06 21:09:1</datetime><text>
	最近一直在关注“乔碧萝事件”的进展。智嘉曾是一位秀场流量主播，2016年直播火爆时，他的直播间5个月内产生了400多万元的打赏流水。智嘉说，“你能想到吗?我直播间400多万元的打赏流水，只有5万是真实的，其余都是经纪公司刷的。





	最近一直在关注“乔碧萝事件”的进展。智嘉曾是一位秀场流量主播，2016年直播火爆时，他的直播间5个月内产生了400多万元的打赏流水。


	“相比乔碧萝是如何走红的，我更关心粉丝打赏的钱去哪了。”智嘉说，“你能想到吗?我直播间400多万元的打赏流水，只有5万是真实的，其余都是经纪公司刷的。直播行业是一个充满套路的江湖，在打赏背后，主播、经纪公司和平台都是赢家。”





	7月23日23时左右，斗鱼主播“乔碧萝殿下”与主播“Mix晴子”进行连麦PK。在连麦过程中，主播“乔碧萝殿下”因使用图片遮脸出现“操作失误”，导致其真实容貌暴露，其原本宣称的“萝莉”脸和少女外形瞬间变成“58岁妇女”，惹怒不少粉丝的同时也引发热议。


	8月1日，斗鱼官方发布对“乔碧萝殿下”萝莉变大妈事件的处理结果。斗鱼称，该事件系主播“乔碧萝殿下”自主策划、刻意炒作，斗鱼将永久封停其直播间。


	此前一天，“乔碧萝殿下”承认“露脸事件”是策划好的，此次推广花费28万元，并且已经开始接声卡和美颜相机的广告。


	从7月23日的“意外”走红，到8月1日官方作出处理，短短几天内，“乔碧萝殿下”在斗鱼上获得了100多万的关注数。有媒体评论称：“一夜之间，她实现了其他大多数主播可能一辈子也无法实现的目标——从一个垫底主播成为头部主播。”


	“乔碧萝露脸”后，有粉丝无法接受这“悲惨的现实”。据媒体报道，“乔碧萝殿下”粉丝贡献榜第一名“跳跃先知”曾为“乔碧萝殿下”打赏十万元，在得知其真容后当即改名。


	不过，也有更多人挤进了乔碧萝的直播间，疯狂打赏。事件发生后的一周时间里，乔碧萝收到了8.11万元的打赏礼物，连麦的Mix晴子收到了21万元的打赏礼物。


	有网友对此充满了疑惑：乔碧萝欺骗粉丝，为什么还有人给她刷礼物?


“在乔碧萝事件后，给她送大笔礼物的粉丝很可能是经纪公司雇来的，这是经纪公司捧红一个主播再正常不过的手段了。”在智嘉看来，乔碧萝突然走红是一场策划营销，很多不知情的粉丝就这样一步步掉进了“陷阱”。


	实际上，直播打赏的套路远不止于此。智嘉向中新经纬客户端介绍，目前直播打赏有几种常见的套路。比如最常规的是，在各大直播平台的官方活动中，赢得名次的主播会得到平台的资源支持，比如曝光度等，想拿到这些奖励的经纪公司便会在比赛中为自己的主播刷礼物。


	“我之前签约的一家公司为了让我在活动中拿到名次，就在直播间疯狂给我刷礼物，三五千块钱一个的‘城堡’‘火箭’就像点赞一样疯狂刷。”智嘉说。


	此外，智嘉介绍说，“有时经纪公司的水军在直播间给主播刷礼物，会把自己伪装成一个‘土豪’，给众多围观的粉丝制造一种‘这个主播有土豪包养’的感觉。更有甚者，经纪公司会在一个直播间内安排两个‘土豪’互斗，比赛给主播刷礼物，以吸引围观的粉丝站队，跟刷礼物。”


	在直播打赏背后，是经纪公司和直播平台的“默契配合”。中新经纬客户端从某秀场直播平台内部人士处了解到，一般情况下，对于打赏流水，平台与经纪公司(主播)是四六或者三七分成，但这个分配比例是可以上下调整的。


	某主播经纪公司工作人员鲁川(化名)告诉中新经纬客户端，凡是这种刷礼物捧主播的行为，经纪公司都会提前给平台打招呼，不会按平台规定的比例抽成。一般情况下，一个直播间的打赏流水刷到10万元以上，平台会抽取10%或20%。


	“虽然账号是属于主播的，但主播与经纪公司签约时，公司会以‘捧你’为条件，要求主播的账号与经纪公司绑在一起。在这种情况下，主播没有办法把打赏流水提取出来，如果提取出来，最后也要返还给经纪公司。”智嘉说。


	智嘉还举例说：“2016年直播比较火爆时，我在某平台5个月就产生了400多万元的打赏流水，但其中只有五六万元是真实的，其余都是经纪公司刷的。后来我提现了20万元，被经纪公司知道后只能返还。”


	社交平台陌陌发布的《2018主播职业报告》显示，9.6%的兼职主播月收入超过万元，21.0%的职业主播月收入超过万元。《2017主播职业报告》显示，约35%的全职主播月收入高于8000元，兼职主播月收入高于8000元的仅5%，6.6%的全职主播月收入高于3万元。


	实际上，除了那些自娱自乐的，大部分职业主播背后都有经纪公司。“现在市场上招聘主播的经纪人就和房产中介一样多，刚招到的主播一个月有几百块钱的基础工资，但当主播开始赚钱后，经纪人就可以从主播每月的打赏流水中按一定比例抽成。”智嘉说。


	某主播经纪人刘向东(化名)向中新经纬客户端透露，现在的主播基本与公会签，很少直接和平台签。“像陈一发、冯提莫那种绝对的流量大主播也与经纪公司签约。”据刘向东介绍，他所经营的主播平均月薪在12000元左右，和大城市的普通白领相当。


	主播阿成(化名)则称，上述主播的境况算好的。他说：“如果一个500多人的主播公会，平均月薪能达到12000元，不可想象，我认为其中只有十几个人的月薪能达到1万多元。”


	智嘉也表示，主播的收入远没有外界了解到的那么多，大部分主播赚的都是“死工资”。“现在，我每个月的礼物提成大概在3000元左右，再加上底薪8000元，每月工资一万多元。”


	“我们的工资基本是固定工资加上略有浮动的提成，打赏流水几乎拿不到。”智嘉说，“一般男主播月薪大概在一到两万元之间，女主播可能在三到五万元之间，哪有什么年薪百万。”


	而对于为何要加入经纪公司，智嘉则表示：“我算最早做直播的那一批人，早期我没有加入任何组织，但后来我发现，无论我怎么努力，都比不过那些有经纪公司的主播，因为主播背后更多是资源的争夺吧。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565096777_989090.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190806/1565096788_456099.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>