<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770091</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770091.html</url><title>国产ARPG《基因特工》EA版正式上架 优惠价仅需43元</title><datetime>2019-08-28 15:08:0</datetime><text>
	今日（8月28日），国产俯视视角 ARPG 游戏《基因特工（G2 Fighter）》EA 版正式上架 Steam 商城，目前该作折扣20%优惠价43元在售中（原价54元，优惠将于9月11日结束）。








	《基因特工》的故事发生在地球全面核战后，旧世消亡，新人类在末日废土上建立了新的家园。主人公“伯恩-皮耶龙”作为基因特工组织中的一员，需要揭开隐藏在现世社会中的种种阴谋乱象，肩负起旧世灭亡真相的重任。








	《基因特工》的世界观架构庞大，游戏自由度也相当之高，玩家扮演的伯恩可以在主线任务之外拓展各种各样的支线剧情，整个故事走向也会随着玩家的选择而不断变化。在这个历程中，伯恩从一匹孤狼独勇到与“后援团队”建立羁绊，再到一起搭建属于大家的家园镇。完成使命的路上玩家也在不断经历着蜕变。








战斗体验：双摇杆俯视视角的玩法赋予基因特工直接粗暴的战斗体验。玩家需要一边躲避敌人的枪林弹雨一边进行回击，搭配好武器，在合适的时机使用强大的技能来消灭漫山遍野的敌人。





装备技能：在这个世界中，无论你是狙击精英还是霰弹暴徒，无论你善用子弹风暴来消灭成群的敌人还是居合斩一击制敌，丰富的武器技能机制将给予玩家无限的搭配可能。





团队养成：“你不是一个人在战斗”。随着故事的推进，玩家将结识越来越多的游戏角色，满足要求来与她们结成坚实的羁绊，组建属于自己的特工团队去面对更大挑战。





自由探索：我们为玩家打造了一张广袤的大地图，奋战之余玩家也可以在外部世界ongoing驾驶爱车体验速度与激情的碰撞。地图随机事件也会随着剧情不断解锁来丰富玩家的游戏体验。





	根据官方的介绍，此次《基因特工》的EA版本中加入了不少的全新内容，具体介绍如下。


联机模式：作为重中之重的核心玩法，我们用半年的时间将联机模式顽强地肝了出来！这个模式中，大家可以跟好友并肩奋战，霰弹枪开路，狙击枪殿后，力量光环和盾墙齐开，机枪塔共子弹风暴一色，更多的武器搭配和技能组合将指数级强化我们的作战能力，击败强大到变态的boss也并非不可能。另外我们在联机模式中还加入了一些互坑彩蛋，恶搞好友，紧张刺激的战斗过程也充满了欢声笑语。





传奇装备：我们在新版本中为大家添加了金色的传奇品质装备，除却强大的基础属性，传奇装备还拥有着与众不同的特性，自动追踪的火箭炮，可以放冲击波的护盾，移动时能够aoe杀伤周围敌人的风火轮！特效各异的顶级武器，只有你们想不到的。





游戏配音：我们邀请了国外专业的配音团队到伦敦的OMUK工作室为游戏进行英语配音。配音团队中也包括了Doug Cockle这位业界大神。想必注重游戏品质的各位一定不会错过。高质量的语音会加强游戏的代入感，有声地讲述基因特工的故事。





装备镶嵌和升级：之前挖的坑我们在努力填，装备的镶嵌优化早已提上日程，目前大家可以进一步打造和强化武器，追寻顶配属性不再是欧皇的专利。





任务优化：我们审慎地优化了游戏的支线任务。有很多老玩家对游戏后期重复单调的支线任务感到厌倦，我们已经请策划的同事喝过茶了，必须改。去除冗杂的无关支线任务，体验丝般顺滑的主线剧情。





	官方在Steam商城的公告中还透露了游戏的后续更新计划：





	1、剧情内容5章收尾，幕后Boss终将浮出水面，整个基因特工的故事也将得到一个圆满的结局。


	2、建造功能，搭建属于玩家自己的家园镇，收集资源打造装备，任务之余也体验一波模拟大亨的感受。


	3、格斗系统，格斗玩法目前已有成熟的玩法，后续还会拓展更多的可能，比如角色独有招数，属性成长等等。


	4、军团战斗，旧人类，新人类，机器人，不同势力间错综复杂的情势，一触即发。


	5、钓鱼，烹饪，赛车等等有趣的娱乐玩法将穿插在剧情中。


	6、中文配音跟上，多语言支持。


	7、继续优化游戏画面，音频，玩法等全方位的体验。


	8、联机模式新任务，新剧情，新boss。玩法无限拓展。


	9、MOD支持。





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975241_886734.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975190_261244.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975358_993153.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975364_668724.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975371_728606.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975376_748646.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975455_662167.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975474_699567.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975486_644921.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975501_745898.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975623_550027.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975631_368149.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975637_481325.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975647_959917.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975655_739974.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190828/1566975827_643559.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/851800/	</videourl></doc>