<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755975</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755975.html</url><title>会心演武！《吞食孔明传》全新版本正式发售</title><datetime>2019-02-21 10:22:0</datetime><text>
	历经多年的等待，回合制RPG会心之作《吞食孔明传》于今日正式发售！2019年全新版本的《吞食孔明传》，将会给各位玩家带来更多的玩法与惊喜。





	游戏在今日登陆凤凰游戏及wegame平台！数字版售价：¥55 精装攻略版售价：¥128


	《吞食孔明传》这次将登陆凤凰游戏客户端，开局一个账号，游戏想在哪里玩就能在哪里玩。同时游戏还将支持云存档!账号不管在哪登陆都可以支持存档的下载。反激活，绑定硬件信息都将成为历史!


游戏宣传视频：






回合制系统及特殊玩法：





				游戏流程时长超50小时，且有超过200名三国武将登场，玩家通过剧本可加入并使用的角色多达50位以上，每位角色都加入了中文声优出演，全程战斗配音
			

				通过剧情和隐藏搜集多种军师天赋，并任意组合它们来强化本阵的作战能力。每位武将都可以扮演【军师】这个角色，通过激活军师天赋，来加强队伍的战斗力。
			

				可寻找的隐藏物品达200种以上，武将可习得的计策和将技总数达到100以上并通过剧本和隐藏可习得多种阵法，以提升本阵队伍总体的战力。
			

				每位角色的武将技都是独一无二的，皆可发挥各自的功能。同时搭配魂石，可将装备提升至不同的阶段，以获得更强的战斗力!【锻造】、【工匠】、【真打】是游戏装备的三个阶段，锻造后的装备可能会出现新的隐藏效果。
			




				共有80种隐藏的成就，完成它们可追求极致的难度挑战。
			

				战斗系统作为本作的核心玩法，包含了50余种的策略运用，可以任意切换来选择目标范围，并由双方武将的智力和技巧，来决定计策的成功。
			




				剧本中加入了各种支线任务和隐藏，在游戏被称为【造诣】，通过完成不同的支线任务以达成对应的目标。【造诣】的数量会直接影响到游戏通关的完整度
			




				游戏通关之后便可激活二周目。在二周目中，自黄巾之乱始便可解锁全武将及剧本中的所有隐藏角色，可任意调用不再受到剧情限制，同时会有更多的隐藏武将角色可以搜集，并且包含有各种丰富的天赋奖励和道具继承，此外敌阵也会发生翻天覆地的变化，剧情乱入等皆有可能。
			




				正式版中游戏相较以往的测试版本已经做了全新的改动，重新绘制了上百位三国武将的原画。所有的武将均配置了原创的战斗CV。重新绘制了游戏中所有的「天气效果」，可以更为明显的看到天气变化。
			







				正式版《吞食孔明传》还使用了全新的30首BGM，以及全新的音效及声效，带来了更加沉浸式的氛围体验。UI界面独具特色，可以更为直观的一览角色的配置及菜单画面。游戏中的系统设定增加战斗特效，场景名前，跳过动画，自动存档，云存档等功能，可在设置菜单中更改。在非战斗场合可开启自动存档功能。
			




				运用「练兵」系统，玩家可以通过剧情、隐藏、战斗等方式获得相应练兵值，用于分配给任意角色，有效提升角色的基础等级，但在练兵系统中玩家将会受到等级限制，随二周目的开启后，将消除等级限制。
			




				通过剧情、隐藏、战斗等方式还可以获得多达80项的【军师天赋】，【军师天赋】并不会随军师个人而定，而是可进行自由的组合，同时加入了最大天赋点数，可随剧本获得提升。
			




				游戏章节过关后各种直观统计因素(辅助属性、造诣、隐藏等)也会影响通关的评价，评价将会影响到二周目的奖励等。可以通过驿站「功绩系统」查看。
			

				同时制作了全新的12位隐藏武将，可通过剧本加入玩家阵营。添加了四个通关后的隐藏造诣。以及全章节通关结局及隐藏结局。
			




游戏背景：


				在东汉末年，暴乱四起，群雄割据。一个拥有四百年光辉的庞大帝国由盛转衰，在这个动荡不安的乱世中，所有人都不知道未来如何，百姓们流离失所，被迫承受着战争硝烟带来的迫害。在宦臣、干旱、暴乱等等诸多天灾人祸之下，终于压倒这个曾经辉煌强盛的帝国，乱战由此开启。
			

				残言道，苍天已死黄巾当立!太平教教主，张角乘势率领信徒子弟数百万，进行大规模的叛乱，世称「黄巾之乱」。
			

				张角趁此机会，用奇书《太平要术》救助人民，又大力宣扬「苍天已死，黄天当立，岁在甲子，天下大吉」。然后，这种迷信思想蛊惑人心，对于当下朝廷，人民早已失去信任。
			

				黄巾军转战各地，大败官军，叛乱之火如燎原大火一瞬间燃烧神州大地。天下大势即将囊括黄巾掌心的同时，各路英雄又风起云涌，凝聚成为三国时期一颗颗璀璨的闪亮新星。在天下大乱的奔流中，这些闪亮新星如同蛟龙一般飞撤云霄，在天空尽情地展翅翱翔。
			

				玩家所扮演的诸葛孔明就将从黄巾之乱为始，自三顾茅庐到虚构结局汉室复兴为止，展现其充满传奇色彩的一生。
			




游戏截图：











				希望在游戏之外不再年少的你，能和我们一起守护那份最纯真的感动！
			







更多《吞食孔明传》相关，敬请关注以下内容


				官方网站：http://tskm.fhyx.com/
			

				官方微博：https://weibo.com/p/1005052396350330
			
</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550715433_518592.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550724834_904115.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550724862_732404.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550724879_907674.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550724893_948096.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725066_359202.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725076_265075.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725084_773110.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725117_142256.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725140_597947.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725149_125686.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725161_589894.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725169_868324.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725194_534050.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725207_511897.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725217_717397.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725236_204052.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550725261_533725.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDA2MzQwODU0NA==	</videourl></doc>