<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753606</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753606.html</url><title>《波西亚时光》正式版上架，WeGame平台优惠购买</title><datetime>2019-01-15 10:46:2</datetime><text>
	备受好评的国产3D开放世界模拟经营角色扮演游戏《波西亚时光》正式版即将于今天下午17:00全球同步开启更新。本次的正式版，除了在已有的WeGame、Steam和方块游戏平台开启销售之外，还加入了Epic游戏商店。这也是国产首个通过Epic审核并加入该商店销售的游戏。

 

	为支持国产游戏，WeGame平台特地开展优惠购买活动，凡是在近半年内，在WeGame平台上购买过任意一款国产游戏的玩家，均可领取到价值20元的专属代金券，用于购买《波西亚时光》。本次《波西亚时光》正式版定价98元，WeGame用户领券后能以78元的价格将游戏收入库中。





	《波西亚时光》是重庆帕斯亚科技（Pathea Games）从2015年初就开始研发的游戏，到现在为止已经历时4年。该游戏自2018年1月开启了抢先体验版之后，共经过了7个大版本的更新，口碑一直非常稳定，在Steam上保持了93%以上的超高好评率，在WeGame上更是创下了该平台好评率第一的成绩，且一直维持至今。








	《波西亚时光》是一个末世后题材的游戏，但和其他同样末世设定的游戏相比，《波西亚时光》显得更温馨治愈。虽然世界早已经历过毁灭战争，但在几百年后，人类文明开始重新恢复，出现了大大小小的政治体系，整个世界也正在逐渐恢复生机。不过战争的阴影依然时刻笼罩。在这样的背景之下，玩家扮演的主角来到一个叫做波西亚的边陲小城，继承了父亲留给他的一间旧工坊。玩家需要经营好这个工坊，利用从各种战前遗迹里获得的科技，帮助这个城市变得更好。同时，波西亚还流传着前文明超级AI的传说，各路势力通过各种方式纷纷潜入波西亚，看似平静的生活下也有着暗流涌动……





	在《波西亚时光》中，玩家拥有超高的自由度，可以通过挖掘、砍伐、采集、战斗、探索等多达10几种方式获取资源，并通过工坊里的工作台和组装台加工零件，制作成品，完成任务。








	同时，《波西亚时光》里的NPC还拥有国产游戏中最为丰富的AI，他们有着自己的生活和工作轨迹，上班下班，上学放学，饿了吃饭，困了睡觉，空了则会各自进行喜好的休闲活动。玩家在游戏中和NPC们可以产生大量的交互，好感提升之后会得到各种对游戏有益的帮助，甚至可以和NPC约会，结婚，并诞下宝宝。











	本次正式版上架之后，购买过抢先体验版的玩家不需要额外付费，通过更新的方式即可下载正式版，并可继承抢先体验版期间的存档。新加入的玩家则可以从头开始，体验到数十个小时以上的主线任务。除此之外，还有大量的支线剧情和社交任务让玩家度过游戏中所有愉快的时光。并且，开发组还表示，正式版并不意味着结束。他们会依然对这个游戏进行内容的更新和系统的优化，直到该系列的下个游戏出来。


以下是由开发商所提供的本次正式版重要新增内容列表：


	新增最后的主线剧情。


	新增游戏结算UI。


	新增婚后伴侣任务，包括结婚纪念日、玩家生日、伴侣生日以及随机任务。


	新增流浪歌手石六六支线任务。


	新增三姐支线任务。


	新增阿尔洛支线任务。


	新增爱丽丝支线任务。


	新增艾米丽支线任务。


	新增金吉尔支线任务。


	"艾克的新增和修改：


	新增艾克剧情，他的功能需要获得芯片逐步解锁。


	修改艾克雇佣方式。现在达到朋友关系触发劳拉剧情后，每月需支付一定费用雇佣他。


	新增艾克使用菜谱数据解锁菜谱。


	新增艾克自动批量种植功能，需要使用芯片解锁。"


	新增胡子和脸纹，游戏内可以在理发店修改。


	新增生孩子/领养系统，需要夫妻关系到达12心才能触发。


	新增聚会系统，需要家园放置宴会桌。


	新增玩家生日，在新建角色时选择日期，老存档读档后可以选择。


	新增任务过程获得的组装蓝图可以在科研中心购买。


	新增旧世界录像带，在危险遗迹里可获得。 


	新增电视机，搜集的录像带可以在电视机播放。


	新增大量角色对话。


	新增一套礼服。


	新增一批婚庆家具。


	新增衣柜、植物架、兵器架等便于分类收纳物品。


	新增单人点餐功能，花费少量金币，可以恢复体力和获得不同的Buff。


	新增沼泽废弃遗迹掉落所有矿石和新古物。


	新增地图上的迪迪站台会显示对应站名（鼠标移上去显示）。


	新增单人荡秋千。


	新增地图信息筛选器。


	新增和替换部分配音。


	新增一些验货物件。


	新增双人家具瑜伽垫。


	新增一首BGM，在玩家家里进行随机播放。


	新增结婚纪念日，显示在日历上。


	新增放下家具时播放动作和特效。


	新增战斗相关操作的按键提示。


	新增一批剧情收集照片。


	新增loading界面的提示内容。


	新增了婚礼当天的装扮。


	新增了宠物关系类型，粉嘟嘟、好吃狗和扣扣猪都有。


	添加了约会事件——海边聊天。


	新增博物馆60展品奖励——撞撞球玩具。


	新增民兵团三人偶尔骑马巡逻的行为。


	新增大娃好感对伐木场的续期费用影响。


	新增达娜好感对矿场的续期费用影响。


	新增爱丽丝婚后与弟弟杰克的互动行为。


	新增主场景的复活点，现在在主场景死亡后不会再gameover了。


	新增租马过期、遗迹缴费过期、例会等到时间提示。


	新增书籍翻页效果。


	新增了组装图和制作书。


	新增了周日例会有事件发生的自动提醒。


	新增鱼王，每种鱼都有鱼王了。


	新增博物馆鱼王的收集。


	新增野怪雪怪在冬天的沼泽里。


	新增BOSS——失落猎人头目，在沙漠二号危险遗迹。


	新增机械飞猪坐骑。


	新增烹饪锅加入菜后可以直接烹饪结束得到物品。


	新增分镜回放的功能，由于功能限制部分分镜无法回放。


	新增调整时间快慢的设置。


	新增地图上钓鱼点的显示。


	新增动态效果在UI上。


	新增交互气泡时，键盘快捷键。


	新增跟梅林关系好后，博物馆物品可调整位置。


	新增数字显示在设置里的拖动条上。


	新增大量音效和分镜里的配乐和音效。


	新增玩家不同武器打击怪物不同音效，不同怪物打击玩家不同音效。


	新增大场景中后期宝箱。


	新增明特专属攻击动作。


	新增了部分节日和比赛的体力消耗。


	新增nvidea的highlight功能。


	新增时间显示在钓鱼时。


	新增玩家与鼓交互的敲鼓动作。


	新增挚爱关系，需要与配偶的好感度达到1200。


	新增盖斯特求婚、告白、约会、送礼等对话。


	新增了剧情相册中的结婚照。


	新增植物柜道具种类，现在可以放下花盆了。


	新增打招呼的称呼。当与NPC的关系达到男女朋友，他们在打招呼时会说亲爱的。


	新增索菲奶奶现在会在暖冬节陪艾米莉站在小铺前。


	新增第二个开关后盖勒对话剧情的时限，避免对话出现违和。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520158_838289.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520164_949721.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520172_225907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520178_322359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520250_316962.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520258_620003.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520276_176793.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547520282_380477.jpg	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=40712306&amp;cid=40712306&amp;page=1	</videourl></doc>