<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774038</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774038.html</url><title>华为Mate30 Pro成影音游戏神器 吃鸡自带“外挂”</title><datetime>2019-10-22 17:35:2</datetime><text>
	从9月19日德国慕尼黑的全球首发，到9月26日上海的国行发布会，华为Mate30系列已经成为科技圈乃至业内最受关注的焦点。设计、性能、摄影、交互四大方向的“重构”，以及 7nm+ EUV全球首款旗舰5G SoC、88°超曲面环幕屏、Halo光环设计、超感光徕卡电影四摄、ISO 
51200超高清夜摄、7680fps超高速摄影、4K超广角暗态延时摄影、双重生物识别、磁悬发声技术....诸多硬核技术的加持，让华为Mate30系列成为2019年毫无争议的年度旗舰。





	华为Mate 
30系列不仅叫好，也叫座。9月26日发售当天，华为官方战报显示，18：08分开卖的华为Mate30系列一分钟内销售额就达到了5亿元。上个月底，余承东在深圳万象天地华为全球旗舰店开业现场还表示，华为Mate30系列供不应求，中国地区开售三个多小时销量就突破了100万台。





	从后续入手用户反馈来看，除了华为Mate30 
Pro一骑绝尘的摄影实力之外，其88°超曲面环幕屏带来的震撼视觉效果，以及由此衍生的革新侧边触控交互，也使得华为Mate30 
Pro在性能、5G、拍照等标签之外，还成了新一代的影音游戏旗舰。超曲面环幕屏看电影追剧，效果刷新以往认知，而四指吃鸡等操作仿佛自带“物理外挂”。


	大家都知道，看电影追剧讲究的是“沉浸感”，具体到手机屏幕来说，上下额头下巴越短、边框越窄，带来的“沉浸感”越强，视频观看感受更好。 华为Mate30 
Pro采用了一块6.53英寸OLED曲面环幕屏(18.4:9、2400 x 
1176)，屏幕弯曲角度达88度，其上边框宽为4.2mm，刘海宽度4.2mm，下巴宽度4.8mm，从正面来看两侧边框宽度几乎为零。





	从实际观感来看，华为Mate30 
Pro的显示内容从屏幕的中间一直延续到屏幕边缘，极具视觉冲击力，在观看图片或者视频时会更加明显。得益于超曲面环幕屏所带来的出色屏占比，无论是在日常使用还是游戏中都能展现出色的沉浸感。





	此外，在显示效果方面，华为Mate30 
Pro的屏幕分辨率为2400x1176，支持DCI-P3色域以及HDR显示，支持标准和鲜艳两种模式，还支持对屏幕冷、暖色调节。此外，华为对Mate30 
Pro的边缘进行了专门优化，能够有效减少边缘误触，因此担心误触的朋友大可不必担心。





	为了保证88°超曲面环幕屏观感的一体性，华为取消了手机两侧的物理音量调节键，只保留了一枚电源键。这样一来， 
不仅带来了前所未有的视觉观感，同时让侧边屏幕的“可用性”大大提高。华为Mate30 
Pro将换屏幕的边缘变为可触控按键，原本的音量调节都通过触控操作，只需快速双击手机左右边缘的闪烁区域，就会呼出音量显示条，上下滑动即可随心调节。





	对于习惯了物理音量键的用户来说，可能这一改变会感觉不适应。事实上，任何革新交互都是从屏幕开始，比如iPhone的诞生让触控操作取代物理键盘成为主流，全面屏的普及让用户摆脱了对Home键的依赖，习惯手势。上手掌握技巧之后，华为Mate30 
Pro的侧边触控音量调节其实适用性更广，无论是大手小手，还是左手右手，怎么调整都顺手，配合线性马达的震动效果，体验相当出色。


	不仅如此，华为Mate30 
Pro的环幕屏还能化身游戏按键，模拟游戏手柄，适配多款游戏的四指操控，比如大家经常玩的《和平精英》、《跑跑卡丁车》等一线手游大作。以《和平精英》为例，进入游戏后，通过游戏助手自定义开镜或射击操作，四指操作非常方便。只需三步：








	1、登入游戏，在游戏左上角往里滑动，呼出应用助手。2、选择L/R键设置，打开L/R键设置开关，点击键位设置，进行按键位置自定义。3、把L和R键拖到你想要的位置，推荐L映射左开枪键，R映射右开镜键。保存并关闭。








	从实际来看，多出来的两个侧边按键，大大降低了射击类手游的操作难度，让走位、瞄准、射击几乎可同时进行，操作一气呵成。当别人还在因为遇到对手手忙脚乱的时候，你已经凭借四指同时操作完成致命一击，堪比自带“物理外挂”。


	而且使用华为Mate30 
Pro侧边触控按键游戏时，借助映射触感按键和X轴线性马达反馈，双手横握时不仅自然，体验也更接近传统物理手柄。加上88°超曲面环幕屏独一无二的出色沉浸感，华为Mate30 
Pro让手机玩游戏的体验上升到了一个全新台阶，带来了更直观、舒适、自在的操作感受。





	当然，华为Mate30 
Pro的侧边触控玩法还不仅局限于此。除了调节音量、玩游戏有加成，在用户日常拍照时也更加便捷。以前大家使用音量键充当手机快门，位置是固定的，无法移动，未必能满足所有人的使用习惯。





	而华为Mate30 
Pro的侧边虚拟按键不仅可以设定为快门，还能自由在侧边屏幕边缘滑动，你还可以根据自己的习惯将拍照快门键移动到最佳位置，怎么顺手怎么来。比如，自拍时，华为Mate30 
Pro的边框充当快门，更加方便手小的女性用户操作。





	华为Mate30 
Pro的88°超曲面环幕屏不仅素质高、观感好，更是一块有设计感的屏幕。这里所说的设计并非屏幕形态，而是华为围绕环幕屏进行了一系列交互创新，挖掘了一系列新玩法，拓展了侧边屏幕的功能性。


	可自定义的侧边虚拟按键“一键多用”，不仅能调节音量，还能模拟游戏手柄的侧键，让手游玩家有了“物理外挂”，更可充当拍照开门，位置随心定义。而这正是88°超曲面环幕更大的价值所在。在利用屏幕形态的创新，拓展用户使用场景，解锁全新手机交互姿势等方面，华为Mate30 
Pro再一次为其他产品做了示范。它不仅是今年性能最强劲的安卓拍照机皇，更是新一代的影音游戏旗舰。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571735989_918444.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571735996_422479.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736003_350541.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736009_360805.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736015_200342.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736024_994231.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736030_976552.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736035_395062.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736049_322989.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736058_219738.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736064_651770.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736070_907263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571736075_101486.jpg	</imageurl><videourl /></doc>