<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765965</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765965.html</url><title>苹果掉队5G：接下来的秋季发布会被戏称为“末代4G”</title><datetime>2019-07-06 14:31:1</datetime><text>
	多位专家看来，苹果5G产品推出得缓慢，在一定程度上会影响其市场份额，苹果在中国市场的手机销量肯定会继续下滑。





	（图片来源：全景视觉）


	经济观察报 记者 陈秋6月6日，国家发放5G商用牌照，发令枪已然响起一个月，这段时间中国手机厂商们的5G布局开启了加速度。


	“中兴天机Axon10Pro5G版预计7月份即可国内上市。”中兴手机官方对经济观察报记者表示。


	6月25日，在MWC19开幕前一天，中国移动宣布交付万台首批5G终端，这些终端预计7月份取得国家入网许可，7月底陆续上市。同日，华为宣布华为Mate20X已获中国首张5G终端电信设备进网许可证，OPPO和vivo则表示将在第三季度推出5G手机。


	但在这条向前快速行驶的5G“车道”上，曾经引领一代手机风潮的苹果却并不着急。多位专家看来，苹果5G产品推出得缓慢，在一定程度上会影响其市场份额，苹果在中国市场的手机销量肯定会继续下滑。“苹果陷入了‘创新者的窘境’，快钱太好赚，当然不愿意赚难赚的钱。其实在几个科技巨头里面苹果虽然盈利能力最强，但其布局是最差的，未来风险也很大。”《比较》研究部主管陈永伟对记者表示。


苹果“末代4G”手机


	通信行业资深分析师陈志刚发现，6月6日前后的中国行业变化是，那之前并未达成基本的产业共识，而如今整个5G终端产业已经具备了规模交付和商用终端的能力。“近期华为Mate20X获中国首张5G终端电信设备进网许可证，这实际上是一个标志性事件。”陈志刚对记者说。


	不少手机厂商预计今年推出5G手机产品，然而果迷们期待苹果今年推出5G手机的希望却将落空。


	苹果手机新品发布会在每年的9月举办，有科技界“春晚”一说。此前有消息称，苹果将于今年9月发布5G手机，但多位业内人士对记者表示，苹果需要到明年9月发布会才会发布5G手机。对此，苹果官方告诉记者没有相关内容可以提供。


	这些天一直在关注苹果的第一手机界研究院院长孙燕飚，日前刚打听到，在今年9月份的苹果秋季发布会上，是不会推出5G手机的，而iPhone的新机也只是将摄像头、接口、CPU进行了升级。“因为没有太多的创新，整个苹果上游供应链厂商把这次发布会称之为‘末代4G’，且对于这款即将上市的iPhone新机，销量的预期基本上是非常消极的。”孙燕飚说。


	在Counterpoint研究总监闫占孟看来，除了对iPhone新机做一些提升以外，目前苹果还能做的就是调整价格，在之前的双11、618期间，苹果对自身产品的价格调整比较明显。


	对此深圳华强北的一位iPhone经销商深有体会，今年iPhone的销量还不算特别差，但今年对苹果产品的预期本来就不高，不会有突破之作。“对于苹果创新能力，我们没想着质疑什么，就是对现有的产品不满意。”


	这种消极心态在其他方面表现出来，孙燕飚还了解到，因iPhone新机的主要特性是对它的CPU进行升级，即从A12处理器升级到A13处理器，目前这款A13芯片还没有达到量产，但苹果也不着急，而这款A13芯片真正量产的时间应该要等到9月下旬了。


	在孙燕飚看来，2020年全球都将进入5G时代。“这是苹果在4G转5G关口的应对之策，”孙燕飚说，iPhone新机没有创新，卖不了很多部，再加上还不是5G的产品，就更加卖不了很多，所以从5月份逐步生产的A13芯片生产到8月份，就已经可以满足9月的发布会了。“苹果在往年的五至六月份中，会逐步对它的供应链实现一个非常大的拉动，但这股拉动力今年没有出现”。孙燕飚说。


	孙燕飚还举例称，近期与苹果相关的两件事情：苹果屏幕供应商日本显示器公司面临经营和财务危机，近期得到中资财团注资，其重组成功了;从iPhoneX开始苹果就开始从三星采购一定数量的OLED面板，但由于市场表现不佳，今年面板的采购量不够，可能要面临三星的罚款。


	一位三星中国的员工对记者表示确有此事，苹果和三星之前有签订协议目标合同。


5G的窗口期


	苹果受到和高通之间的合作陷入了僵局的影响。高通和苹果之间在近年来恩怨不断，直到今年4月，双方突然宣布和解专利使用费的纠纷，在发布的联合声明中，高通和苹果已经达成协议，放弃在全球层面的所有法律诉讼。


	近期一直关注苹果与高通变动的陈永伟说，苹果自己没有芯片研发能力，而之前的几个合作伙伴（例如英特尔）的芯片质量都不能满足其要求，因此在5G上当然会落后。


	不过，在陈永伟看来，从更深层次上讲，苹果作为一家盈利丰厚的企业，之所以没能具有足够的研发力量，其根本原因是陷入了“创新者的窘境”。


	闫占孟分析苹果的核心问题是，“没有那么灵活”，像中国厂商整体每年可能推出两次或三次的产品节奏，这样更新换代更多，但苹果每年只有一次，从这个产品销售节奏来看，赶不上中国用户的需求;苹果产品设计层面单一性强，所以对于追求个性化的用户来说，会导致其失去竞争力;苹果价格相对更高一些，高端产品也会阻碍一部分用户的购买。


	在闫占孟看来，苹果在中国市场的手机销量肯定会继续下滑，但从利润角度和收入角度来看并不那么难看，产品比较贵，导致收入会比较高，因为通过元器件的大批量生产之后，所分摊的成本会降低、研发成本会降低，这样的话，它的利润可能会提升一部分。


	“对主流品牌要谈时间周期的关系，晚的时间越长，影响越大。”一位运营商专家对记者说，在中国13亿手机用户需要换5G手机的时候，苹果没有5G手机这就是他的损失，自然而然的它的用户群就变小了，市场份额就降低了。


	陈永伟认为，慢了当然影响大，回想当年的诺基亚几乎垄断整个手机市场，因为没赶上3G时代，而迅速没落。


	“不过现在的5G稍有些不同，毕竟5G对于基建的要求太大，今年即使有了5G手机，估计也用不好。所以短期功能发挥不了，这可能给苹果重新反超留下一个窗口期，至于苹果能不能用好这个窗口期，就不好说了。”陈永伟说。


变数


	“苹果是推标准品的厂家，也是比较考虑产品净利的。”在孙燕飚看来，如果在今年9月份就发布5G手机，去抢头啖汤的话，它也不会有太大销量，所以在这个时候会等全球5G商用后才推，这样的话它的销量才会起来。


	闫占孟推测，苹果的主要合作伙伴英特尔，5G芯片产品的供应还需要延后大概一年左右，而苹果和高通和解后，再开始合作短期内还来不及，没有在一起研发的时间，提前做不出来产品，而高通下一代5G芯片也得需要等到明年年初了。“苹果5G产品需要等到明年9月份才能推出。”


	而手机厂商在4G时代的格局是否会完整地延续到5G，虽然会有一个大方向的延续，但仍然会充满着变数。“在国内，智能手机上市需要有入网证，有进网测试、信号核准和3C认证，三证齐全之后工信部审核可以颁发了。中兴天机Axon10Pro5G版已通过所有测试，现在正在走最后审核发布流程，”中兴手机官方对记者称。


	5G网络的特性是高宽带、低时延和广连接，未来的竞争焦点将是生态的建立：一个生态包括屏幕、芯片等供应链，以及5G网络的优化层面;另外一个生态则是应用和服务方面。这就意味着，谁的生态建立得好，谁就能获胜。


	记者在MWC19上看到，各家手机厂商也在结合5G做转型，如华为建立的XLabs开放平台，与医疗、交通等各领域企业共同研究5G新应用;vivo将实行“一主三辅”的战略，抓住智慧手机这一核心入口，逐步布局AR眼镜、智能手表、智能耳机等设备。


	华为在2012年就开始规划自有操作系统“鸿蒙”。今年5月21号，华为消费者业务总裁余承东在社交媒体上表示鸿蒙系统最快今年秋天、最晚明年春天面市。随后的5月24日，国家知识产权局商标局网站显示，华为已申请“华为鸿蒙”商标。而这款操作系统未来将在华为的哪些产品、品类上应用，以及能带给消费者多大的惊喜，也成为行业一大看点。“未来云端服务要做得好。”孙燕飚说，简单来讲，就是5G通道宽了，这就有点像我们现在使用的电脑一样，电脑很多年没有升级的根本原因是网络速度够快，进入百度等应用查东西，实际上是靠应用的后台云端去完成，然后用很快的速度拉到电脑屏幕上。


	孙燕飚说，“就是将远端的数据呈现在终端上，那么未来的手机也会一样的，因为有5G网络的优势，手机的处理性能或限制手机端的运算能力，就不会要求那么高，这是未来的趋势。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190706/1562394644_242676.jpg	</imageurl><videourl /></doc>