<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766761</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766761.html</url><title>《全面战争：三国》1.1.1 BETA补丁更新 关羽、张飞不会背叛刘备</title><datetime>2019-07-16 19:43:5</datetime><text>
	开发商CA今日在官网发布了新的博客——《全面战争：三国》1.1.1更新“家族与府署”，这次更新修复了社区玩家反馈的一系列问题，添加了广受讨论且呼声较高的家族内容。





	这次更新后，关羽、张飞不再会背叛刘备，而关羽则不再背叛任何人，男性人物不会再使用女性姓名，对孙尚香与郑姜的脸部模型进行了一些改进。


	此外，这次更新还禁用了机制滥用，玩家将无法再滥用联姻系统获取收入，也无法再反复让刚结婚的人物离婚再结婚，以此无限生成新的人物 。


完整更新日志如下：


	官网原文：https://www.totalwar.com/blog/total-war-three-kingdoms-patch-1-1-1-family-and-court/#Simplified%20Chinese


《全面战争：三国》1.1.1更新——家族与府署


	家族与府署补丁包修正了社区提交的一系列问题，并添加了发售以来广受讨论且呼声较高的家族内容。我们希望每一次更新都能让游戏更加稳定，并带来更好的《Total 
War》体验。敬请继续向我们报告您对于游戏方方面面的反馈与想法，《THREE KINGDOMS》的全体工作人员为各位展现的热情深感欣慰。


概览


	可随时在家谱分页中的新界面查看任意派系的家谱


	满意度会带来新的派系范围效果，以提升该机制的作用


	进行了一些改进，使安排联姻更加容易（尤其是在游戏后期）


功能改进


	我们增加了一项可以查看所有派系家谱的新功能。该功能可在家谱分页右侧的新菜单中使用


	可使用该功能查看如何断绝敌方血统，了解哪些派系之间有婚姻关系，或是监视我方使用的细作


	请注意，由于游戏风格原因，黄巾军没有家谱功能


	满意度如今更加重要。你的府署总体满意度高低将会影响下列派系范围加成或减弱效果：


	总体满意度高：减少腐败，增加补给


	总体满意度低：减少获取的经验值，减少军事补给，增加腐败


	可以在左上角的府署与外交图标下方查看总体满意度水平


	新生儿的性别比例现已精确至50/50


	这一改动可令家谱更容易延续，更方便在游戏中后期安排联姻


	如今可为府署中任意独身成员安排联姻


	每次消耗4000金钱，便可为任意府署成员安排联姻，无论其是否属于家族一员


	生成的史实人物增加，随机人物减少


	我们对孙尚香与郑姜的脸部模型进行了一些改进


	我们为多人游戏排行榜与大厅名称增加了敏感词过滤器


问题修正


	保护附庸不会再受到失信惩罚


	电脑在强行军状态中不会再撤退


	在被围城的同回合，你不会再受到损耗


	修正了身处联军时宣战的卡机错误


	电脑在进行强行军时无法再攻击你及其他派系


	为了更准确地反映历史关系，关羽和张飞不会再背叛他们的结义兄弟刘备


	此外，关羽不会背叛任何人


	增加了黄巾派系获取的人物数量，以免在后期无将可用


	离婚人物不会再显示配偶图标


	为你的附庸斡旋媾和时不会再导致你向该派系宣战


	男性人物不会再使用女性姓名


	修复了部分场景的缺失文本


	修正了孔融父亲姓名与年龄的史实错误


	修复了不少英雄护甲在受到攻击时无法正确发出音效的问题


	修复了在拒绝向汉帝国提供援助时，提示其可能宣布独立的文本错误


	修复了当下载地图的玩家退出游戏并重新加载地图后，观看该地图的战斗录像导致的崩溃问题


	修复了下载修改过的地图会导致游戏长时间无响应的问题


	修复了下载地图后玩家可能会进入其他大厅的问题


机制滥用修正


	修复了可以在多人排位战中使用超过三个将领的机制


	你无法再滥用联姻系统获取收入


	你无法再滥用守信友邦的名望空手套现


	修复了滥用回合功能无限生钱的机制


	你无法再买下某些领土然后立即以高价出售，以此获取差价循环往复


	你无法再反复让刚结婚的人物离婚再结婚，以此无限生成新的人物

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190716/1563277168_801991.jpg	</imageurl><videourl /></doc>