<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774619</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774619.html</url><title>腾讯招聘NS五个相关职位 包含国行版用户体验各环节</title><datetime>2019-10-29 17:50:3</datetime><text>
	近日，【腾讯招聘】官方网站上线了名为“物流经理（上海）”和“Web前端开发工程师”等四个职位的招聘启事，这两个职位的工作内容都是有关于Nintendo Switch国行的相关事务，并列出了该职位的“工作职责”与“工作要求”；对相关职位感兴趣的朋友不妨进一步了解下。








工作职责


	1、负责任天堂switch业务在中国市场的物流、仓储管理与执行；


	2、管理第三方物流供应商，以保证物流质量、效率以及成本;


	3、负责产品报关、国内硬件产品加工质量以及效率管理;


	4、仓库管理、维护以及货品盘点;


	5、协助货品进口需求相关检测。


工作要求


	1、本科学历以上；


	2、五年以上工作经验；


	3、拥有在大型跨国企业工作经验并擅长于多方沟通；


	4、执行力强并善于数据分析；


	5、中英文通晓，会日文尤佳。


职位招聘页面：点我了解☜





工作职责


	负责 Nintendo Switch 国内相关的 Web 需求，包括官网、商城以及相关的内部运营系统开发；协助完善团队的 Web 前端工作流。


工作要求


	1、本科及以上学历，2年以上 Web 前端相关工作经验；


	2、JavaScript 基础扎实，熟悉 HTTP 协议和 W3C 标准；


	3、至少熟练掌握 Vue/React/Angular.js 中的一种以及相关周边技术；


	4、对前端工程化和模块化有一定理解，并有实际的应用经验；


	5、热爱学习，对前沿技术有一定了解（不仅限于前端）；


	6、熟悉 Node.js，有相关后台开发经验者优先。


职位招聘页面：点我了解☜


 


工作职责


	1、负责中国市场的售后服务设立以及质量确保，并协调沟通腾讯客服以及任天堂客服团队。


	2、负责制定、维护以及更新客服服务协议以及标准；


	3、客服流程制定以及持续优化；


	4、设定客户服务KPI，检测并保证进度达成；


	5、与腾讯内部客服团队进行常见问题归纳、培训，持续改善客户体验；


	6、与任天堂客服团队就中国用户习惯等问题进行沟通；


	7、CRM系统设立与持续优化；


	8、维修中心供应商管理，包含标准与流程确认，并确保维修服务质量。


工作要求


	1、本科学历以上；


	2、五年以上工作经验；


	3、拥有在大型跨国企业工作经验并擅长于多方沟通；


	4、执行力强并善于数据分析；


	5、中英文通晓，会日文尤佳。


职位招聘页面：点我了解☜





工作职责


	负责NS平台社区整体框架体系的建立，对平台社区进行运营和维护，保证基于社区与玩家的有效沟通，积极拓展社区用户群，保证社区的用户量和活跃度；根据平台需求和实际情况，立足用户角度，推动有效迭代社区产品功能；


	基于社区，能够创造高质量游戏内容，并引导玩家、KOL、自媒体和垂直媒体主动创造高质量内容。


工作要求


	2年以上互联网从业经历，领域为游戏、社区、媒体、社交、直播、短视频等；熟悉任天堂和旗下IP，了解单机主机游戏行业，对单机和主机游戏充满热爱，具有游戏鉴别和趋势的判断能力和洞察力；系统的运营观和方法论，有大用户量产品运营经验，对社区运营见解独到，善于捕捉热点，创新运营思路；精通外语优先（至少英文、日文、欧洲小语种精通其一）。


职位招聘页面：点我了解☜





工作职责


	负责NS平台下游戏的发行工作，参与游戏前期接入沟通到游戏上线发售全过程，制定游戏发行计划并推动落地实施，对游戏的发行结果负责；负责NS eShop等平台的日常运营工作，对平台资源进行有效管理，保证资源效用最大化，通过活动和内容促进游戏销量增长，保证平台用户活跃度。


工作要求


	熟悉任天堂和旗下IP，了解单机主机游戏行业，对单机和主机游戏充满热爱，具有游戏鉴别和趋势的判断能力和洞察力；2年以上，游戏运营、发行或相关行业工作经验，有单机或主机游戏发行经验者优先；具有运营数据洞察力，能够基于数据分析开展工作；市场宣发导向助力发行工作，具备市场宣发和营销传播经验优先；精通外语优先（至少英文、日文、欧洲小语种精通其一）。


职位招聘页面：点我了解☜


 


	可以看到，这五个职位都是服务于Nintendo Switch国行版用户体验的重要一环，可以看出腾讯已经在进一步完善Switch制式登陆中国签的准备工作。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572342457_638862.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572342111_152179.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572342121_156741.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572342969_351426.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572343648_144039.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572343574_404890.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191029/1572342516_617830.jpg	</imageurl><videourl /></doc>