<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767143</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767143.html</url><title>十部精彩的科幻电影盘点 超经典超震撼你都看过吗？</title><datetime>2019-07-21 20:00:0</datetime><text>
	科幻电影从诞生起就以新奇大胆的创意，绚丽夺目的视觉效果，对未来或未知的孜孜探索精神，深受影迷喜爱。现在小编为大家盘点十部精彩的科幻电影，你都看过吗？


1.《阿凡达1》


	主要讲述人类穿上阿凡达的躯壳，飞到遥远的星球潘多拉开采资源。受伤后以轮椅代步的前海军杰克，自愿接受实验并以他的阿凡达来到潘多拉。在结识了当地纳美族人公主涅提妮之后，杰克在一场人类与潘多拉军民的战争中陷入两难。本片2009年一上映，就引起全球火爆，甚至创造了票房神话，27.88亿美元至今还无电影超越该票房。





2.《盗梦空间》


	影片剧情游走于现实与梦境之间，华丽的视觉效果及导演巧妙的叙述手法，都深受影迷的追捧与喜爱。且该影片不仅深受影迷喜爱，更是获得了四项重量级奖项，是一部奖项、口碑及剧情在线的科幻片。





3.《星际穿越》


	主要讲述了一队探险家利用他们针对虫洞的新发现，超越人类对于太空旅行的极限，从而开始在广袤的宇宙中进行星际航行的故事。导演对人类面临绝境时的人性刻画、美丽生动的宇宙画面、以及强劲震撼的音效都让人感到惊叹。





4.《头号玩家》


	以电影VR技术为展开，带领观众来到导演的科幻世界，折服于导演天马行空的脑洞。电影中包含大量的经典彩蛋、以及经典影视动漫的桥段再现，都带给了观众们无限的快乐和满满的回忆，是一部值得反复观看的佳作。





5.《星球大战：原力觉醒》


	影片主要讲述了拾荒者蕾伊与冲锋队员芬恩和抵抗组织英雄们齐心协力对抗第一秩序邪恶阴谋的故事。导演J·J·艾布拉姆斯为了让影片更贴近七八十年代的原版《星战大战》系列三部曲，不仅坚持使用35MM胶片拍摄，还大量使用模型和现场特效，为观众带来了最佳的观影效果。





6.《源代码》


	影片讲述了一位在阿富汗执行任务的美国空军飞行员柯尔特·史蒂文斯，醒来时发现自己正处在一辆前往芝加哥的火车上，并就此经历的一系列惊心动魄的事件。影片用出彩的创意和想象力征服观众、导演将生硬的科幻小说，变得动人心弦，未来将有更多让他大展拳脚的机会。





7.《银翼杀手2049》


	讲述了在人类与复制人共生的2049年，两个种族之间的矛盾升级，新一代银翼杀手K寻找到已销声匿迹多年的前银翼杀手，并联手再次制止了人类与复制人的命运之战。影片将电影的美学和科幻题材完美的相结合，是一部令人动容赞叹的电影。





8.《ET外星人》


	该影片豆瓣评分8.5。该片讲述小男孩艾里奥特与外星人建立了纯真友谊的故事。是一部充满人情味的电影，剧情温馨幽默，容易勾起影迷童年的美好回忆。剧情引起观众的共鸣、且颇具励志意义鼓舞人心。





9.《流浪地球》


	《流浪地球》于2019年2月5日(农历大年初一)在中国内地上映。该片根据刘慈欣同名小说改编，故事设定在2075年，讲述了太阳即将毁灭，已经不适合人类生存，而面对绝境，人类将开启“流浪地球”计划，试图带着地球一起逃离太阳系，寻找人类新家园的故事。


	期待有更多优秀的中国科幻小说能拍成电影。





10、《阿丽塔：战斗天使》


	《阿丽塔：战斗天使》故事发生在遥远的26世纪，外科医生依德(克里斯托弗·瓦尔兹Christoph 
Waltz饰)在垃圾场里捡到了只剩下头部的机械少女将她带回家中，给她装上了本来为自己已故的女儿所准备的义体，并取名阿丽。苏醒后的阿丽塔对这个五彩斑斓但却暴力而又残酷的世界产生了浓厚的兴趣，在结识了青年雨果(基恩·约翰逊Keean 
Johnson饰)后，阿丽塔开始接触名为机动球的运动，并在比赛中展现出了惊人的格斗天赋。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709937_894501.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709943_125404.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709949_283653.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709955_844308.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709966_996235.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709979_686009.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709985_769023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190721/1563709992_230873.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190307/1551952889_480336.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20181210/1544411602_324706.jpg	</imageurl><videourl /></doc>