<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770293</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770293.html</url><title>《无主之地3》通关后细节：护卫者等级、真·秘藏猎人模式和躁动无限模式</title><datetime>2019-08-31 09:15:5</datetime><text>
	在银河中四处旅行、消灭无数敌人并最终通关《无主之地3》主线剧情后，寻找优质战利品的路才刚刚开始。PAX游戏展的Gearbox主剧场展示重点介绍了通关《无主之地3》后的内容，其中包括回归的真·秘藏猎人模式、护卫者等级（《无主之地2》中恶棍等级的进化），以及全新的躁动无限模式（为无主之地游戏体验带来极大随机性）。以上内容和可玩性极高的试炼场和屠杀循环赛竞技场构成了《无主之地3》丰富多彩的通关解锁内容。





护卫者等级


	打通《无主之地3》主游戏后将解锁一个重要内容：护卫者等级。它的基本概念和前作中的恶棍等级系统相同：玩家将解锁递增的数值加成，并应用到所有秘藏猎人。而护卫者等级对机制进行了改良，在所有小加成以外提供一些强力buff。护卫者等级条显示在秘藏猎人经验值条的上方，可通过技能点数升级。每填满条一次便可获得一枚护卫者代币，用来解锁三个独特树中的数值加成。玩家可以使用代币在随机选定的6项数值中进行选择（共有17类数值、每个树中可选择2项）。


执行者


	暴击伤害


	手雷伤害


	枪械伤害


	枪械射速


	近战伤害


	载具伤害


生存者


	殊死一搏时长


	殊死一搏移动速度


	生命值上限


	护盾容量


	护盾充能延迟


	护盾充能速度


猎人


	精准度


	主动技能冷却


	运气（稀有掉落率）


	后座力减缓


	装填速度


	这些数值加成本身并没有太大作用，真正的奖励在护卫者奖励树中。使用一定量的代币之后，即可解锁“执行者”、“生存者”和“猎人”专属护卫者奖励。三个树共拥有6个等级，在相应的类别下花费10个、15个、25个、35个、50个及75个代币即可解锁。护卫者奖励包含武器和秘藏猎人皮肤，让你尽情展现对秘藏狩猎的投入与专注;此外还包含各种被动buff，极大提升你的整体能力。举例来说，第二级护卫者奖励将在玩家殊死一搏时增加所有枪械的伤害输出（“执行者”树中的“心之怒焰”buff）、让玩家从殊死一搏中恢复时获得体力值与护盾全满（“生存者”树中的“坚韧不拔”buff），或让玩家获得额外的子弹补充（“猎人”树中的“子弹收集者”buff）。解锁护卫者奖励需要费点功夫，但在之后的游戏中便能长期获益。


真·秘藏猎人模式


	打通主线剧情之后将会解锁真·秘藏猎人模式，这是《无主之地3》的高难度游戏版本。和普通模式相比，此模式中的敌人更强、战利品更好，玩家可以测试下自己是否配得上真·秘藏猎人称号。普通模式和真·秘藏猎人模式下的角色游戏进度相互独立，但秘藏猎人的数值和装备将在两者间同步。





躁动无限模式


	躁动无限模式足以改变整个《无主之地3》。打通主线剧情之后便能启动避难所3号上的一个神秘终端机，开启3个等级的难度：躁动无限1、躁动无限2、躁动无限3。进入躁动无限模式之后即可开始风险与回报之旅：敌人将拥有更高的体力值、护盾和装甲;而玩家将获得更多金钱、镒矿、经验值，也有更高几率获得更好的战利品。直接开始躁动无限3难度等同于作死，应该从躁动无限1难度开始获得好装备，逐渐提升难度。躁动无限模式中拥有更多恶棍和受福敌人，战斗难度大大提升。但敌人同时也会掉落受福装备，为主动技能带来buff，其中还有秘藏猎人职业专属的武器。





	除了敌人更强之外，躁动无限模式还会对玩家造访的星球应用躁动无限模组，强迫玩家使用新玩法和战斗方式来面对无穷的随机变化。举例而言，玩家会获得“野蛮”之类的躁动无限模组，它会使所有敌人的枪械伤害上升;或者获得“巫师”模组，它会降低普通子弹的伤害，但增加等量的元素伤害。可以在地图画面中查看将会遇到的躁动无限模组集合。部分躁动无限模组只存在于躁动无限2或躁动无限3难度下，让玩家举步维艰。需要注意的是，只有在打通真·秘藏猎人模式剧情之后才能使用躁动无限模式终端机，别想一步登天哦。爆机主线剧情之后，《无主之地3》中还有很多挑战内容和丰厚奖励在等着大家！


	征服所有挑战、收集数量可观的武器、把每个秘藏猎人升满级之后，《无主之地3》中可玩的有趣内容还很多。


以下是《无主之地》未来的更新内容：





	更多《无主之地3》消息将在Greg Miller和Kinda 
Funny小组制作的《无主之地秀》中公布。这个《无主之地3》深度讨论节目将在9月18日开播首集。


	此外，Gearbox已正式公布，将于9月6日在PlayStation®VR平台免费发放《无主之地2 
VR》的《恶棍超快感（Bad Ass Mega 
Fun）》DLC，其中包含《无主之地2》的16个DLC。沉浸在《斯嘉丽船长和她的海盗宝藏》、《托格先生的大屠杀》、《铁臂爵士的狩猎大赛》和《小缇娜的龙堡之袭》VR版剧情DLC中吧。玩家可以选择机械术士和狂人职业，尽情畅玩五个赏金猎人DLC包和生物屠杀场，并装备秘藏猎人头部和皮肤包中提供的各种好物。


	希望在PC上玩到《无主之地2 
VR》的玩家也无需等待太久，它将携主游戏与所有DLC的超级同捆包于2019年秋季登陆PC平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567213800_475432.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567213837_495937.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567213850_339696.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190831/1567213864_837374.jpg	</imageurl><videourl /></doc>