<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753911</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753911.html</url><title>动视正在毁掉暴雪？前员工是这么看的</title><datetime>2019-01-19 20:29:3</datetime><text>
	暴雪因为其最近的一系列举措在社区中遭受了许多非议，玩家们认为动视对暴雪的控制正在逐步加深，暴雪正在逐渐丧失以往拥有的自主权。有的玩家甚至愤怒地认为动视正在毁灭暴雪，那么暴雪的前员工对目前事态的想法是如何呢?





	近日暴雪的前员工Patrick Beja就针对目前暴雪的状况做了一番分析，他原本是著名的播客节目”How I 
WoW“的主持人，后来由于出色的表现加入了暴雪欧洲成为一名助理PR。2014年他离开暴雪重新成为一位专职播客。他在暴雪的工作经历以及多年来不间断地对暴雪的报道，让他的分析具有很高的可读性，而最重要的是，他的这一大段推文分析得到了暴雪前重量级大佬梅森的认可。





以下为Patrick Beja分析的全文翻译：


	我看到了很多关于邪恶的动视是如何毁灭暴雪的愤怒评论和视频。我想冷静地来分析一下整件事情......


	在可预见的未来(比如12到18个月)会没有新游发布


	会有许多“经典”游戏团队


	会有许多新游戏团队（可能是移动端的）


	大多数“游戏即服务”型游戏不再处于巅峰状态(守望， 炉石等)


	简而言之，有很多很多的支出，而收入在减少





	减少支出。我不确定具体是什么，但我想应该是无关紧要的东西，比如举办活动，广告预算等等。


	通过补偿金激励员工离职。这同样是针对客服工作的员工(不怎么需要的岗位)


	他们没有做出的举措





	粗暴的直接解雇任何人，当你需要/想要裁员时，提供一个离职的动机是最温和的方式。


	减少开发团队的规模。实际上，他们似乎正在做相反的事情：他们告诉开发团队他们需要多少人就雇佣多少人。


	第一件事就是发售一款名为《暗黑破坏神4》的游戏，让4年多的开发支出不要打水漂。


	可能是大规模的裁员，也就是炒鱿鱼


	然后在所有的地方尽可能地追加更多的微交易?


	他们并没有做任何我们觉得一家邪恶公司会去做的事情


	他们坚持让开发者拥有一个很长的开发周期，在发布前最大程度的优化。就像他们一直做的那样。


	我想了很多，老实说，我也不知道为什么有人看到这些事实后就推断出暴雪内部正在发生的事情是糟糕的/邪恶的。


	我知道人们讨厌现在的魔兽(就好像这是第一部糟糕的资料片)，也讨厌暗黑破坏神手游。我猜这就是目前事件的催化剂。


但是事实(或者至少是人们感到愤怒的那些谣言/报道)根本不支持“动视正在毁灭暴雪”的这个观点。这种幻觉如果发生的话将会以与我们现在所看到的完全相反的方式表现出来，（他们）就不会给暗黑4再多两年的开发时间。





	是的，开发团队缩减是很糟糕。但我们不能指责暴雪没有努力尝试过。他们已经做了很多年，做了很多东西……但如果他们看不到未来的话，他们必须在某个时候拔掉插头。


	我同意对于那些把生活投入到风暴上的职业电竞选手来说，这个时机很糟糕，但这是另外一个问题了。


	同样的，暗黑：不朽的公布处理也很糟糕，这已经被大家讨论上百万次了。


	但这些问题并不是公司整体游戏开发上的问题，将两者混为一谈是很幼稚的做法，而最糟糕的情况则是以此散播恐惧/愤怒。我知道这样做会让它会在油管上产生更多的浏览量，但这并不意味着它就是真实的。


	顺便说一句，即使你想从赚钱的角度来看待这个问题，那么暴雪也为动视赚到了很多的钱，“非常多”。那么为什么他们现在要开始去干涉那些清楚地知道他们在做什么的开发者呢?这毫无意义。


	这就是我看待整个事情的观点。当然，我可能错了，也许暴雪……已经不再做游戏了?但我真的认为他们只是有很多东西还放在烤箱里，希望里面能有几个会像以前一样美味。时间会告诉我们答案。


	最后，虽然你们大多数人都知道的，但是以防万一我还是提一句，我曾在暴雪工作了几年，我喜欢/报道他们的很多游戏。如果你因此就觉得我的分析不靠谱，我也不能怪你什么（尽管我很想知道你是如何得出另一个结论的）。


	那么，你是怎么看待这件事的呢?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547900642_515949.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547900655_326418.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547900673_900948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547900688_547236.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190119/1547900697_112142.jpg	</imageurl><videourl /></doc>