<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770177</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770177.html</url><title>《克苏鲁异闻录》正式版发售，置身传奇的克苏鲁故事！</title><datetime>2019-08-29 15:16:5</datetime><text>
	今日，Rogue-like动作冒险游戏《克苏鲁异闻录》正式结束了抢先体验阶段，迎来了正式发售！我们在认真研究了玩家们的反馈以及EA版本存在的不足后，推出了大量游戏机制以及体验上的更新，以确保玩家们能够获得更好的游戏体验。





Steam商店链接：点我了解☜





	《克苏鲁异闻录》是一款基于“克苏鲁神话”世界观下的Roguelike动作冒险游戏。玩家将在游戏中身临其境地接触洛夫克拉夫特笔下那些不可名状之物。通过不同的选择调查世界的谜团，合理控制自己的san值让自己在残酷的走位-射击战斗中生存下去！获取装备，磨练技巧，在随机生成的广阔地图中战胜自己，挫败古神与外神们的邪恶计划！体验爽快的双摇杆射击机制，用最传统、经典的方式在随机关卡中步步为营，杀出一条血路！


五个经典的洛夫克拉夫特故事





	洛夫克拉夫特的经典小说中诞生了无数让人影响深刻的角色与种族。《克苏鲁异闻录》中为大家呈现的五位主角各自出自不同的小说故事，却联袂为玩家上演了一场相互交错的神秘故事。包括《查尔斯·德克特·沃德案件》《皮克曼的模特》《魔女屋中之梦》等在内的多个恐怖故事都在游戏中拥有着具体的展现。操控探长、教授、女巫、盗贼、与食尸鬼，运用不同的战斗风格在疯狂地世界中，渺小地生存下去吧！


玩法介绍





	游戏采用俯视角双摇杆操控机制，根据角色的不同，感受射击以及砍杀类的游戏体验。每次失利，玩家都将从新进行关卡挑战，并失去所有已获得的物品，而相应的，每次重新开始后随机生成的关卡以及影藏任务也均将有所不同。战胜boss，探索地图，获得更多的情报、知识与装备，最终你将会面对前所未见的巨大挑战。


机制更新


	随着EA版本的结束，在全新的正式版更新中，游戏地图加入了一些重要的机制改动。首先，继上次更新中推出了中盘存档功能后，现在玩家们将可以在已经探索过的所有房间内随意传送了！在听取了玩家们希望缩短无意义探索时间的建议后，游戏增加了传送机制，这将大幅提升游戏的探索体验，节省大量不必要的跑图时间。








	在毫不知情的情况下就进入boss战？再也不会出现这种情况了！现在，每一关的boss房间门口都添加了特殊的图案标记。何时应该前往挑战boss？这将取决于各位自己的选择。做好完全地准备，去迎接关底boss的挑战吧！


平衡性调整


	在此前的EA版本中，不同职业间的平衡性也是玩家们吐槽较多的点。而正式版中，所有职业的平衡性均获得了一次最终的调整，例如对盗贼以及食尸鬼的技能进行了修改，并对部分职业的特定关卡进行了怪物以及陷阱配置的调整，以力求玩家在使用各种职业进行游戏时都能够获得较为平衡的体验。





体验升级


	优质的游戏体验一直是《克苏鲁异闻录》追求的目标！正式版更新中加入大量全新的环境、战斗音效、关卡BGM、战斗胜利以及失败后的BGM等；更加细化了不同层级san值对应角色头像上的疯狂效果；在暂停界面中加入了关卡完成度情况、支线、隐藏房间探索度；在角色选择界面加入了现有存档的难度、职业、章节信息；在奇异之地加入了挑战古神所必要的知识收集品完成情况以及他们各自的关卡出处、以及游戏内道具的收集检查表；在道具栏中加入了钥匙专用栏，以此扩大玩家们可携带的使用道具数量；加入了对宽屏显示器的分辨率支持；加入了大量新怪物、新陷阱、以及免疫各种不良状态的装备等等。











	《克苏鲁异闻录》会在大家的支持与反馈下不断完善自己，感谢所有在EA阶段就购买了游戏的玩家们，你们的反馈是我们前进道路上的指路明灯。随着正式版本更多玩家的加入，游戏也会继续进行更新，希望大家能够继续支持《克苏鲁异闻录》，并继续贡献您的高贵建议！


	《克苏鲁异闻录》是一款基于“克苏鲁神话”世界观下的Rogue-like 动作冒险游戏作品，游戏中的角色原型以及场景关卡均取材于H.P.洛夫克拉夫特的原著小说，游戏前期玩家将会在原作者的家乡普罗维登斯展开冒险，随后探索洛夫克拉夫特小说中各处久负盛名的地点，并与小说中大家耳熟能详的角色们见面，一同探索未知！《克苏鲁异闻录》正式版现已正式登陆Steam平台，限时特惠售价47.5元，调查员们你们准备好了吗？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062776_369360.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062787_474055.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062799_157711.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062807_752234.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062846_206386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062839_770171.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062884_460215.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062893_152209.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062902_266395.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567062907_118624.jpg	</imageurl><videourl /></doc>