<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760218</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760218.html</url><title>GameBoy掌机诞辰30周年 能击败它的只有任天堂自己</title><datetime>2019-04-21 12:09:4</datetime><text>
	今天是传奇掌机GameBoy诞辰整整30周年纪念日。作为电子游戏历史上最具统治地位的产品系列之一，每一个版本的GameBoy都要面临好几个竞争对手，而竞品还往往拥有更强的技术力。但是，直到交棒给DS，任天堂的神器GameBoy从未在市场中落败，它是如何做到的？





	在过去30年里，可以说每一场“对局”都是一个模板。任天堂一直以同样的方针进行竞争：价格、纯粹性、高质量游戏。以Atari Lynx为例，它紧跟着GameBoy在几个月后进入市场，可以说是GB的第一个强敌；它在技术上可以说无可挑剔，背光的彩色屏幕、16位元芯片，拥有《Blue Lighting》这样媲美主机游戏的首发护航。但是它输在了价格，两倍于GameBoy的180美刀令人望而却步，加上还是可怜的游戏库——Lynx退出游戏。





	另外两个主要的彩屏对手出现在第二年。世嘉售价150美刀的8位掌机Game Gear比Lynx稍微更显得吸引人一些，并且还有《索尼克》等世嘉好IP的游戏阵容。然而它出了名的耗电，再没有充电电池只能重复购买替换的日子里，这可是一笔大负担。另外同年的NEC旗下的TurboExpress，虽然在技术层面令人印象深刻，但是品牌的小众地位和高达250美刀的定价意味着这款机子永远不会成为主流。





	随着早期竞争对手一个个退群，任天堂巩固了在市面上的控制力，于96年推出了GBP（GameBoy Pocket），作为实质上GameBoy的轻薄版，继承了GB原有的海量游戏库，升级了被人吐槽的LCD屏幕，甚至还砍掉了两节电池需求。


	其实GBP和GB没有本质的大区别，着实是任天堂为了稳定市场的操作，因为在那个时代GB本身的游戏库就给了玩家足够的理由乖乖掏钱。而直到1998年的GBC（GameBoy Color），任天堂才真正开始升级扩展。GBC和NES一样机能强劲，拥有《超级马里奥兄弟》这样的彩色独占游戏，更重要的是，GBC完全向下兼容GB。





	98年SNK则推出了仅在日本本土销售的Neo Geo Pocket，99年推出全球范围贩卖的Neo Geo Pocket Color。这可以说是历史上瞄准GB发出的最强攻势了。硬件同样皮实同时颜值不错，具有强大的电池续航和一个令人赞叹的迷你摇杆。游戏阵容同样高质，SNK格斗游戏的粉丝们可以说是一本满足，甚至还迫使世嘉为其定制了一个索尼克游戏。





	然而事实证明，NGPC在SNK自身经济危机的背景下还是敌不过暴涨的“宝可梦效应”。SNK在2000年退出全球市场、第二年在日本宣布破产。而继承它的攻任大旗的是万代推出的WonderSwan。


	这款WS由原GB和Game&amp;Watch设计师、无冕之王横井军平打造，在日本取得了可观的成功。万代以4800的超低价发布了原始的单色版本来打开市场，随后在2000年发行了彩色版本的掌机。尽管WS的销量超过了SNK的NGP，并且坐拥《最终幻想4》之类的佳作，但是万代的尝试最终还是被任天堂在2001年发行的GBA（Game Boy Advance）彻底击垮。





	GBA的辉煌对于玩家来说家喻户晓不必多吹：它便宜、它耐操、它电池寿命长、它向下兼容、它有成吨经典游戏……这也是许多人依旧愿意在电脑上安个GBA模拟器怀旧的原因。





	在纯粹的游戏领域可以说是毫无胜算，于是任天堂的竞争对手们在世纪初换了个思路。在世纪之交，移动技术开始崛起变为主流，可以在手机上玩游戏这个想法看起来并不是个糟糕的点子。于是当时世界霸主地位的诺基亚，在03年发布了一款N-Gage游戏手机，能够运行塞班系统，插上卡带能够游玩真正意义上的3D游戏。


	不幸的是，N-Gage表现的顾此失彼。尽管EA、Gameloft、育碧等厂商为其定制了《细胞分裂》、《古墓丽影》等口碑大作，它手机风格的按键实际上玩起来很糟糕，诺基亚要求取下电池换卡的奇怪设定也令人反感。而另一方面作为手机，这部造型奇特的设备使得用户侧着机身打电话，实在是太特立独行令人难以接受。





	而诺基亚并不是唯一一家试图将手机和游戏掌机结合起来的公司。Tapwave是另外一家由Palm前高管创立的初创公司，2003年该公司推出了一款专注于娱乐功能的PDA手机，名字叫做Zodiac。Tapwave Zodiac运行的是Palm操作系统，当时拥有480×320像素的“大屏幕”，专为视频和游戏、MP3播放和一般PDA应用场景而设计。同时它拥有像《毁灭战士2》和《Madden NFL 2005》等热门游戏IP，总体来说，当然外界认为这一款相当不错的设备。但是，也许你可以说是时运不济，也可能说是其它厂商开始发力，它赶上了任天堂的另外一位强有力竞争对手的横空出世。这款设备不仅在技术和配置上全面超越了它，而且对本身任天堂的统治地位构成了迄今为止最大的威胁。





	在Game Boy生涯的末期，它终于遇到了第一个可以与之较劲的对手：索尼的PSP。很难找到形容词来表述PSP在04年的时候看起来有多么未来风多么炫酷。PS2在当时是主机一哥，而PSP作为便携设备几乎同样强大，还提供了优质的屏幕和先进的多媒体功能。初期索尼将PSP定位成“未来的随身听”——虽说这一定位被苹果的iPod给偷了。但这很明显也是厂商将游戏掌机和多功能移动影音融合的尝试，也是任天堂在掌机领域最强大的竞争对手。





	在05年任天堂发布了微型的Game Boy Micro以图维持GBA市场，但是后来的事大家也都知道了。一开始被描述为“和GBA以及GC并驾齐驱的第三支柱”的任天堂DS，完全吸纳了GB的掌机市场，以至于成为了任天堂有史以来最成功的产品。它保持了GB系列一直以来的优势，早期版本的DS甚至还有GBA游戏插槽。至此标志着Game Boy系列王朝成为历史，DS的高度成功意味着任天堂的下一款掌机3DS是它的继任者而不是GB。3DS虽然没DS那么畅销，但相比索尼命运多舛的PSV，表现的还是可圈可点，现在没人想要一个新的Game Boy了。





	如今来到了Switch的时代，任天堂甚至已经不再设立专门的掌上游戏机部门，看起来似乎也不会再继续开发新的3DS游戏了。作为掌机便携度依旧，作为主机在电视上还看得过去，这款主机彻底打破了任天堂掌机和主机的界限，尽管有传言老任会出更便携的版本。





	因此在纪念Game Boy发行30周年的同时，其实也是任天堂定义和开辟便携式游戏市场30周年。自从Game Boy发行以来，有无数的对手都想把它拽下马来，但最终，唯一能够击败Game Boy的公司只有任天堂自己。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555818929_467359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555818966_297771.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819265_369206.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819295_683409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819341_149288.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819372_287171.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819410_963682.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819440_855626.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819522_579835.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819587_106690.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819680_750447.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190421/1555819726_471973.jpg	</imageurl><videourl /></doc>