<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762312</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762312.html</url><title>恢复8天之后 视觉中国官网再次关停</title><datetime>2019-05-20 21:58:1</datetime><text>
22：02更新：


	目前官网已可打开。


	官网：https://www.vcg.com/





原报道：


	5月20日，蓝媒汇·记者站注意到，刚刚恢复的视觉中国官网再次关停，页面信息显示：“我们正在对网站进行系统升级，在此期间，网站将暂停访问”。





	就约一周前，5月12日零点，关停了整整一个月的视觉中国官网恢复运营。5月11日，视觉中国官方微博上发布了《视觉中国网站恢复上线运营的声明》，声明提到，在网信、版权等部门的指导下，公司在三方面做出了整改。


	一是内容审核方面，展开了对平台存量内容的审核，排查敏感有害信息。加强审核人员配备和技术保障，并与人民网(19.070, 0.92, 
5.07%)信息技术有限公司建立合作，建立起内容审核的长效机制，严格遵守相关法律法规。


	二是在版权运营管理方面，完善优化了我司的《版权信息标注规范》，规范了平台内容权属分类和收费标注信息，细化了版权声明、第三方权利提示和使用说明，使标注信息更加准确、简明易懂。


	三是新增了举报功能，方便客户对涉嫌“政治类”、“暴恐类”、“色情类”、“低俗类”、“侵权类”、“其他”等六大类有害内容进行举报。


	声明同时表示，“因网站暂停运营给广大用户带来的不便，我们深表歉意”，但对于之前被一致诟病的版权盈利模式，声明中并没有涉及。


	这条微博虽然关闭了评论，但是从转发里可以看出，网友愤怒不减，普遍持负面态度，不少人留言：“又要出来到处起诉了！”还有人表示，被视觉中国起诉的公司，“记得请翻译看下授权原件的时间和实际描述内容。很有可能造假。”


	恢复使用的视觉中国网站跟之前略有不同，在不登录的情况下，不能提供搜索图片库功能，且网站目前并未开放注册会员入口。据《北京商报》报道，此前存争议的“国旗”、“国徽”以及企业商标等照片已经下线，不过带有企业商标的图片仍可以检索到，这类图片的基本信息显示为：未获得肖像权/物权授权，此图片是编辑图片，仅可用于新闻报道等编辑类用户，未经许可不得进行商业使用，如有疑问，请咨询客户代表或联系在线客服。北京商报记者多次联系在线客服，并未得到回复。


	此前因一张“黑洞”照片版权问题，视觉中国成为众矢之的，其版权盈利的种种行为再度成为焦点，众多媒体、自媒体乃至央媒和政务号都纷纷点评批评。4月11日，天津市互联网信息办公室依法约谈公司网站负责人，责令公司网站全面彻底整改并在此期间暂时关闭网站。





	艾媒大数据商情舆情监测系统数据显示，视觉中国的言值指数由4月10日的44.3降至4月16日的8.2，网络口碑呈现一面倒的负面态势，令视觉中国品牌形象一落千丈。


	4月19日，视觉中国披露了《关于子公司收到天津市互联网信息办公室行政处罚的公告》称，公司全资子公司汉华易美（天津）图像技术有限公司收到天津市互联网信息办公室行政处罚决定书《津网信罚决字[2019]第1号》，接受罚款三十万元的行政处罚，并已全额缴纳罚款。


	据蓝鲸财经报道，在网站停止运营之后，视觉中国股价呈下行趋势，4月12日、4月15日和4月16日，视觉中国股价连续三个交易日跌停。


	不光如此，一向以起诉闻名的视觉中国在诉讼方面也遇到了阻力，据现代快报官方微博的消息显示，南京一家医院在其微博中使用了从网上下载的5张图片，被视觉中国网站所属的汉华易美公司告上法院，并索赔28000元，南京鼓楼法院一审判决医院败诉。然而，近日南京中院做出二审判决，认为汉华易美公司享有涉案图片信息网络传播权的证据不足，因此撤销原判，驳回汉华易美公司的诉讼请求。


	司法层面，最高人民法院民三庭副庭长林广海表示：对不享有版权的照片虚构版权进行牟利的违法行为，坚决不予保护，情节严重的依法应当予以惩罚，照片作品的判赔金额应当以市场价值为基础。此外，要严格审查照片作品首次公开发表的时间，不得仅以当事人自行标注的可修改的时间证据作为判断发表时间的依据，不能仅以水印当作照片作者的署名来认定权利归属，防止片面性和简单化。媒体曾普遍认为，视觉中国的“索赔维权”商业模式，已经被终结。


	今天视觉中国股价报收19.33，跌幅3.3%。对于再度关停的具体原因，视觉中国目前并未进行公开说明。





	就在视觉中国自我关停之后，有公司表示，由于视觉中国关闭网站，导致其正常的运营受到影响，不得不通过其它渠道寻求图片素材，带来人力和资源上的额外支出，甚至有可能陷入新一轮的“侵权”索赔中去。


	北京市京师律师事务所律师许浩在接受《中国经营报》记者采访时称，“未经对方当事人同意擅自变更合同，不履行合同约定的义务，属于违约行为，需要承担法律责任。视觉中国突然关闭网站，导致与其签约的机构无法获取图片，且未提前告知机构，也未经机构同意，那么此举涉嫌构成合同违约。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558361005_734768.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558360565_531469.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558360597_222649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190520/1558360613_167838.jpg	</imageurl><videourl /></doc>