<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752753</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752753.html</url><title>索系游戏24年 PS游戏开发者心目中最具影响力游戏盘点</title><datetime>2019-01-02 16:03:1</datetime><text>
	虽然人们能在很多PS平台上的伟大游戏上达成共识，但是要从过去的24年中选出一个个人最爱着实有些困难。官方的PlayStation杂志在到达其第150期的里程碑后，采访了一些受人喜爱的开发者们，关于什么游戏对他们的影响最大，以及他们私心认为的永久改变了游戏行业的伟大IP。








你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	Wow，这可真是个难题。让我只选择一个游戏实在是太难。硬要说的话，那只能是《合金装备》了。我依旧记得我第一次打开游戏时被故事、游戏机制和整体的表现风格击沉的感触。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	我认为应该是Fumito Ueda（上田文人）制作的游戏——《ICO》、《旺达与巨像》、《最后的守护者》对我产生了巨大的情感冲击。他的作品以最纯粹的形式讲述故事，把我们联系在了一起。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	《神秘海域》系列在我的开发者生涯中确实的对我有推动作用。这个动作探险游戏的的每一作都能提高水准，令我不自觉的想去扮演主角，又能愉快的适应机制拿起就玩。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	《生化危机》系列。不仅仅因为它是伟大的游戏系列，还在于其创作者们愿意重新发明全新的游戏方式，这对整个行业都起着积极的影响作用。《生化危机4》也真正的改变了我制作游戏的方式。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	《块魂》和《动感小子》在我心目中不分伯仲。这两款游戏在当时看来也十分沙雕，但我就是个喜欢新奇的人。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	那必须是《小小大星球》。我花了生命中的很多时间来完成它，然后花了更多的时间去享受看到它给整个社会带来的诸多美好。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	很抱歉，但我必须再说一次《小小大星球》！看到它被游戏社区所接受，对我来说是继续制作《梦境》的最大动力。我想给游戏社区注入更多的活力。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	出于谜一般的神秘力量，我脑海中浮现出的是《勇敢向前冲》系列。对我来说，它标志着游戏开始被视为“文化上的酷”。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	这是个很难回答的问题，自从进入行业以来我玩了很多游戏，但大多都带着商业目的。回想我上学的时候，我对一个游戏抱有纯粹的热情，那就是PS上的《山脊赛车》。当时我并没有对游戏上Namco的Logo有关注，但它很可能不知不觉的促进了进入这家公司（笑）。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	我的记忆太模糊了无法详细回答这个问题。但我觉得应该是《勇者斗恶龙》。这是一部影响了我这一代玩家很长时间的杰作。事实上令人惊讶的是，我认识的许多人即使40多岁了仍然在买系列的最新作。可以想象当时系列开始发展时将传统的新事物融合在一起的艰辛。《勇者斗恶龙》系列有很长的历史，还在持续影响着新老玩家，对我来说真的很感触颇丰。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	我玩的第一款游戏并没有在PS平台上发布，但《VR战士》（virtua fighter）对我的影响恒大。我从来没想到在我40多岁时，还能用上我十几岁学到的东西。事实上我想我也从来没有告诉过工作中的任何人我爱《virtua fighter》。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	这个回答和第二个问题的答案类似。《最终幻想7》可能是40多岁的人们还在购买PS平台的原因之一，即使他们手头可能并不富裕。我相信《最终幻想》系列还在引领PS平台的最新潮流。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	我喜欢《怪猎》、《战国Basara》和《黑魂系列》。另外《弹丸论破》和《命运石之门》也是我的菜。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	PS3上的《暴雨》。我喜欢它的多结局模式，故事的结果会根据不同角色的行为发生改变，它独特的叙事操作方法让我感觉和角色联系在了一起。在这之前我甚至不怎么玩欧美的冒险游戏。然而自从我玩了《暴雨》，我就成了他们的大粉丝，痴迷于《Beyond: Two Souls》，《谋杀：灵魂疑犯》和《直到黎明》。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	《黑魂》系列。当然它以“吸引人的世界观”和“高难度”作为主打卖点，让我一次又一次的想要去挑战。但特别的是，它给我展现了有趣的联网模式。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	我要感谢SE，多亏了《最终幻想7》和《异度装甲》，这些游戏充分利用并发挥出平台硬件的优势。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	PS1上的《合金装备》是我的最爱。当游戏发布时，它的电影形式表现是开创性的。但不仅仅于此，游戏的隐秘行动模式令故事扣人心弦，在严肃的同时也注入了轻松幽默的小时刻。还有和Psycho Mantis的Boss战仿佛跳出了游戏屏幕，发生在我的客厅一般，让我战栗却又兴奋不已。到今天我还记得boss战的每一分每一秒，它给我留下了如此深刻的印象。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	《美国末日（最后的生还者）》，我第一次在PS3上玩时可把我感动坏了。在我们开发《地平线》的时候，我们决定把它作为故事层次的目标之一。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	我从许多不同的游戏、电影、电视剧、书籍中获取灵感，但在设计战斗场景时，不得不提到《生化危机4》。这个游戏在设计层面是业界的圣杯。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	《ICO》。它是一件真正的艺术品。极简的设计方式，双主角（ICO和Yorda）之间的互动，创造了一种独特的、令人感动的体验，我相信它启发了无穷的开发者，并使得他们也开始这么做。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	《恶名昭著2》。我每年都会回头玩这个游戏，并享受别致的乐趣！战斗、故事、人物都最符合我的口味，我永远不会感到厌倦。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	《瑞奇与叮铛》系列。这个系列的每一作品都是幽默有趣的佳作。爆破的机器人和外星人总能让我放松下来。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	《铁拳3》。这个游戏让我褪下内向的外壳，向我展现了格斗游戏社区的世界。一般来说，《铁拳》和其他格斗游戏永远能够让人意识到电子游戏社区有多么伟大。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	《神秘海域》系列对整个游戏行业产生了巨大的影响。不论是它精彩的故事、顶级的图形、关系复杂的人物还是充满乐趣的游戏体验。对顽皮狗的所有人致敬。





你最喜欢的PS游戏是什么？（不限平台）


	如果必须做出选择，那么就是《合金装备3：食蛇者》。对我来说，这是最好的系列游戏，它展现了不可思议的故事、主角、boss和主题曲，还有结局。而PS4的《血源诅咒》、PS2的《旺达与巨像》，PSV的《女神异闻录4》也值得我心目中的第一。


哪个PS游戏系列最令你感动？


	那必须是《最终幻想》系列，FF7是我购买PS的原因，也是我第一次玩Jrpg。到今天为止，我依然是FF的忠实粉丝。


哪个游戏或者系列对你的影响最大？


	《血缘诅咒》以及同样来自Fromsoftware的《魂》系列。几乎在游戏的每一个方面都能感受到制作者的关怀、激情和润色。我真的很尊重开发者让玩家自己解决游戏的方式，促进了探索和实验，给了玩家无比的自由。


你认为哪个PS游戏或系列或开发者改变了整个业界？


	《合金装备》系列和小岛工作室。当PS1的《合金装备》发布时，它定义了3D潜行游戏和游戏电影叙事的运用。我真的迫不及待的想看小岛工作室是如何出列《死亡搁浅》的！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414940_230544.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414950_962933.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414955_555907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414964_453228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414970_533695.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414980_803493.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414988_538202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190102/1546414994_935742.jpg	</imageurl><videourl /></doc>