<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757706</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757706.html</url><title>是时候挥舞支票了 盘点索尼应考虑收购的5家开发商</title><datetime>2019-03-17 17:11:4</datetime><text>
	上周曾有传闻称索尼互动娱乐正在进行股东层的谈话，讨论收购Take-Two工作室的可能性，虽然索尼后来出面否认了这一传闻，但我们却不禁要问：索尼应该收购哪些工作室?





	或许索尼会说，PS第一方开发组不需要扩大规模，毕竟PS4的第一方独占大作已经足够豪华了。但稍微把目光放得长远一些，微软在收购大量工作室以后，索尼现有的第一方工作室将很难保持现在的领先。所以如果索尼长远考虑的话，现在就应该出手扩充自己的战备资源了。


	那么，索尼应该收购哪些开发组呢?其实他们有许多可行的选择，无论是大型还是小型，都适合成为PS专属开发组。但为了有所筛选和强调，本文将范围缩小到五家工作室，而且排除了卡普空、史克威尔艾尼克斯、Bethesda等大厂商。因为收购大厂商是不现实的，而且投资回报比也不如收购中小厂商。


1.CD Projekt RED


	波兰蠢驴的名号可不是白叫的，CDPR是目前玩家口碑和人气最高的开发组，他们一直在成长和进步，《巫师3：狂猎》及其后续DLC都以极高水准成为了业界标杆。而且他们目前正在开发的《赛博朋克2077》也汇聚了大量开发者的心血和玩家的期盼。在开放世界塑造和剧情推动力上，唯一能与CDPR抗衡的恐怕只有R星了。


	索尼如果能拿下CDPR的话，无疑将进一步确保自己在高品质游戏阵线中的位置。不仅如此，CDPR的开发风格本身也符合索尼的高品质单机游戏的游戏文化定位。虽然索尼方面也曾用《地平线：零之黎明》对开放世界剧情向类型进行过精彩的尝试，但毕竟CDPR才是这方面的行业标兵。


	当然，收购CDPR并非易事，CDPR曾明确表示不想被收购，而且作为独立发行商和开发者，他们最大的希望莫过于让自己的游戏被更多的人玩到。被索尼收购并让作品成为PS独占，恐怕索尼不仅要给出合适的价格，更要提供优厚的开发环境，而且更主要的可能是业界整体格局的变动。


2.Insomniac


	Insomniac工作室也是一家十分重视自身独立性的工作室，但索尼应该有一定把握将他们纳入自己麾下。Insomniac此前曾经与索尼进行过多次合作，如果他们要想对《漫威蜘蛛侠》进行长期投入开发的话，莫不如让关系更紧密一些。


	其实在《漫威蜘蛛侠》这个项目上，Insomniac已经让人有一种是索尼第一方工作室的错觉了。这也是一款开放世界单机剧情向作品，也很具备索尼的气质。收购Insomniac工作室将让索尼进一步扬长避短。


3.Playdead


	Playdead工作室也是一家慢工出细活的个性小组。他们在2006年成立至今，13年里只推出过两款游戏，而两款游戏都是年度游戏的有力竞争者——2010年的《地狱边境》和2016年的《内部》。


	Playdead工作室显然无心追随市场热门和主流大潮，所以一般的大型发行商或许并不会对这样的公司感兴趣。但索尼始终都以玩家为本，而玩家喜欢Playdead这种个性，所以索尼应该考虑收购Playdead，给他们提供更强大的资源支持和舞台。


	不仅如此，要知道Playdead是一家只有40多人的丹麦公司，这笔投资几乎是稳赚不赔的。当然，Playdead可能也不愿意失去独立性，所以具体就看索尼怎么去谈了。


4.Supermassive


	在《直到黎明》获得成功并进而推出PSVR专属版以后，或许Supermassive应该和索尼进行更深入的合作。


	Supermassive的多线叙事风格有点像Quantic Dream工作室的《暴雨》和《底特律：变人》，所以他们也可以像Quantic 
Dream一样成为索尼的第二方工作室。说不定在推出下一部作品并获得成功以后，也能像Quantic Dream一样获得网易的注资呢。


	更重要的是，目前为VR平台开发游戏的并不多，所以索尼要想备战次世代VR市场的话，就应该拿下Supermassive，继续他们与PSVR的合作。


5. Frictional


	恐怖游戏已经不能再单纯靠一惊一乍和血浆爆裂制造恐怖了，烘托气氛的心理恐怖才是极致的恐怖。而这方面的恐怖大师屈指可数，Frictional就是其中之一。他们的《活体脑细胞》不仅打造了极致的恐怖，而且还讲述了一个脑洞大开的科幻故事，可谓独一无二的经典。


	目前索尼第一方品牌作品中比较缺少恐怖类型，这也是为什么我希望索尼同时收购Supermassive和Frictional两家恐怖游戏厂商。恐怖游戏基本上都是单机游戏，这和一群人看恐怖片能把恐怖片当喜剧片吐槽是一个道理。所以恐怖类型加上剧情叙事是索尼风格的延伸。而且，我非常期待看到《活体脑细胞》同样水准的作品通过PSVR呈现会是什么样子。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552813792_485745.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>