<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756007</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756007.html</url><title>咪蒙微信公众号已被注销 此前已永久关停微博账号</title><datetime>2019-02-21 14:58:3</datetime><text>
	21日，观察者网注意到知名互联网大V咪蒙注销了微信公众号，页面信息显示为“自主注销”。





	1月29日，咪蒙旗下公众号“才华有限青年”一篇题为《一个寒门状元之死》引发争议，该文章在社交媒体刷屏后被质疑造假虚构，受到多方批评。


	2月1日，咪蒙在微博、微信公众号同时发布道歉信，称：针对团队在网上引发的负面影响，进行了认真深刻的反省，真诚地向大家道歉。并表示，即日起微信公众号停更2个月、咪蒙微博永久关停。


	今日(21日)，观察者网注意到，微信公众号“咪蒙”和“才华有限青年”的微信公众号均先后自主注销，具体原因咪蒙相关方面暂未回应。





	咪蒙小号“好疼的咪蒙”的历史内容也全部删除。





	随后，凤凰网和头条号平台相继发布声明称，永久关闭“咪蒙”、“才华有限青年”等账号，停止其在平台上的一切活动。原因是“抵制毒鸡汤、反对贩卖焦虑，坚决打击骗取流量的行为。”








	咪蒙，原名马凌，1976年12月21日出生于四川南充，毕业于山东大学，是一位文学硕士、知名情感博主。


	作为知名互联网大V，咪蒙的文章阅读量一直保持在10万+，根据此前网友爆料，其单篇广告费也达到同类自媒体中最高。2017年，咪蒙接受创业邦采访时表示，公众号已经为她带来了8位数的年收入、890万的微信用户、日活300万的读者，而到了2018年1月，微信用户已增至1400万。


	天眼查数据显示，咪蒙拥有多家公司，其中7家担任法定代表人，行业范围包括商业服务业、广播、电视、电影和影视录音制作业等。





	与此同时，其写作风格却一直备受争议，被网友普遍认为贩卖社会焦虑，增加社会戾气，还有一些文章被指责毫无底线。


	根据微信公众号“记者站”(ID：jizhezhan001)梳理，2015年9月，因为开办影视公司而负债累累的咪蒙，开始正式公号运营，推送了第一篇文章：《女友对你作?你应该谢天谢地，因为她爱你》。


	2015年12月，咪蒙突然爆发，接连写出《致贱人》《致low X》等文章，几乎每一篇文章都轻松获取百万阅读量。


	2016年初，咪蒙获取200万粉丝。


	2016年3月，咪蒙撰文《如何写出阅读量100万+的微信爆款文章?》，其中提到，“偏激的观点才具有煽动性”，“爱憎特别分明的人更适合写新媒体文章”。


	从2015年到2016年10月，咪蒙就陷入“致贱人”、粉丝帮孩子入学、“傻X甲方”、有趣是春药等一系列纷争口水战。


	2016年7月13日，咪蒙的《永远爱国，永远热泪盈眶》引起了更大风波，王五四回应文章《咪蒙重新发明了一种女人：爱国biao》。


	2016年7月18日，咪蒙发文《现在为什么流行睡丑X了?!》，以“丑X”一词形容黄渤、高晓松、张一山等知名演员，之后公开道歉。


	此外，她还多次被指洗稿。


	2016年10月，咪蒙公号广告头条报价45万元。


	2017年3月，《GQ》发布了那篇著名的人物故事：《咪蒙：网红，病人，潮水的一种方向》。咪蒙和她月薪5万的助理，以及公号工业化生产，及上百个备选标题的故事，再一次被热议。


	也就是在这个月，咪蒙宣布公号粉丝到达1000万。


	2017年6月，咪蒙公号推文《嫖娼简史》，之后文章被删，公号被禁言一个月。


	2017年4月，才华有限青年的公号成立于，隶属咪蒙的霍尔果斯爆炸糖影视传媒有限公司。负责人杨乐多据称曾多次提倡“三观不能太正”。


	2018年5月，咪蒙公号迁移，仅迁移通知的阅读量就达10万+，点赞1.5万。


	2018年9月，咪蒙宣布离婚，有自媒体标题这样评论：“活久见!千万粉丝大V咪蒙离婚：情感女王喝了自己熬制的毒鸡汤”。同年底，咪蒙公号头条报价已经到达80万。


	2019年1月29日，才华有限青年公号推送文章《一个出身寒门的状元之死》，此文作者为杨乐多。


	1月30日，咪蒙微博被曝出有不当言论;2月1日，咪蒙宣布微信公众号停更2个月、咪蒙微博永久关停;21日，咪蒙自主注销了微信公众号。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732258_783952.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732265_358872.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732271_151789.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732278_801533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732285_517191.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190221/1550732291_545032.jpg	</imageurl><videourl /></doc>