<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756505</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756505.html</url><title>《悠久之翼》《eden*》开发商Minori社官方宣布倒闭</title><datetime>2019-02-28 16:41:0</datetime><text>
	曾推出《eden*》、《悠久之翼》等经典Galgame作品的“中二社”在今日通过官方网站宣布倒闭解散制作组，并在官方网站发表了对粉丝的声明。





官方声明（贴吧译文参考）：


	minori在2019年1月25日的《当日的野兽，》的发售阶段，决定结束软件的制作。


	随着时间的推移，目前的制作团队将解散，除软件下载销售、支持业务等部分工作外，大多数工作也将终止。


	首先，与用户、流通、商店、各杂志媒体、其他、minori有关的各位，感谢大家长期以来的大力支持。多谢。


	决定结束制作的理由有几个。


	首先，因为不能遵守与客户的约定。所谓信赖关系，是经过漫长的岁月根据自己的行动而形成的，崩坏也是由于自己的行动而形成的。而且，遗憾的是(无论有什么理由)，我们公布发售日期后就犯了变更的失态行为。对此应该受到处罚，而且我认为约定(合同)是那么沉重的。


	第二点是“自己想做(或者可以制作)的东西”和“大家想要的东西”的背离，其中之一就是勉强合起来。因为对彼此来说只是不幸而已.。作品制作既能满足自己的需求，又能满足客户的需求。本来minori的理念就是“我们想要做的东西”的顾客肯定存在，但日复一日“被要求”的事就大有可喜了。变得越来越困难(这是理所当然的事情)，维持多样性在最近几年变得特别困难了。而且，我们还没有精明到能做出“被要求”的作品。


	第三个原因是，如果到了这个时机的话，现在所属的工作人员们，应该有机会在其他地方大显身手吧。在minori这个地方得到的东西，在其他地方进行还原是社会上的重要事情，与其它文化融合，是发展的使命吧.？第四点。minori这个品牌，是由从创立到现在的所有工作人员的血、汗、眼泪和努力做成的。弯曲那个政策继续存在，感觉破坏了从过去积攒的什么重要的东西。人们常说“废铁与构建”，虽然在社会上非常重要，但由此形成的新团队必将冠以minori之名，不需要。


	&gt;
以上就是制作结束的主要原因.。


	但是，也有可能会留下遗憾.。


	有些议程现在放弃了以后的开发，可能无法再提交给客户了。实在过意不去。但是，如今的我们已经没有能力、环境和热情来实现它了。在这种状态下，即使以某种方式出现在大家面前，也不可能满足“保持质量”的最低条件。是对参与那个项目的工作人员们的亵渎。


	另外，以行业振兴为由持续进行的电击外祭活动，在半途上就结束了。设法摸索着能否举办本年，但是没能在所给的时间内找到接受方。


	力不从心，请谅解。


	回想起来，2000年冬的品牌创立，2007年的独立，2012年的破产危机和苦难的连续的记忆复苏了。


	尽管如此，能来到这里，还是要说“太好了”，多亏了粉丝们的支持。为了能回应大家的鼓励“，怎样做，这个游戏变得更加有趣呢？继续问“这个结果作为作品被留在了世界，真的只有感谢了。另外，到现在为止一直相信我的工作人员们.。虽然认为是不行也无可奈何的社长、制片人和导演，但是得到了很多大家的支持。和大家一起走的时间才是我人生的宝物。我觉得我受惠于真正优秀的人。请允许我在此致谢。多谢惠顾。出人头地之时，请一定要接我为部下。那时我打算粉身碎骨地工作。请多关照。


	还有，Gal游戏行业的诸位。感谢您对一个叫minori的小厂家给予了极大的指导和鞭策。这次我恐怕要站在用户的立场上进行比赛了。请你保重身体，把好作品带到社会上来。企盼已久。


	像这样，一说起来就好像会出很多没完没了的事情，但现在就到此为止了。剩下的我打算轻轻地放在心里。总有一天，这18年成为回忆的时候，如果能慢慢地编织出一个，不流泪地用语言表达出来的话，也许这就是幸福吧。


	归根结底，长久以来一直支持着minori 18年的诸位，真的非常感谢.。感谢你比海还深。


	现行的名为minori的制作团队已经没有了，但是离开队伍的每一个人都将继续存在。另外，在某个地方和大家的人生交叉的时候，请多多关照。


	这就是“minori的作品制作”和“终幕”！


Minori以06年的《悠久之翼》令人震撼的PV被众人所熟知，随后09年推出的《eden*》也收获了良好的评价。2018年12月发售的《その日の獣には、》成为了最后的遗作。








</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551342543_719472.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551343137_621110.gif	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/315810/	</videourl></doc>