<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755792</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755792.html</url><title>《Apex英雄》：史上最为精妙的游戏发行之一</title><datetime>2019-02-18 21:23:3</datetime><text>
	由重生娱乐制作，EA发行的《Apex英雄》在一瞬间夺走了整个游戏市场的注意力，不论是从游玩还是观看的角度。实际上，我们的二月份数据显示它是Twitch上观看最多的游戏，总时长已经达到了6370万小时，并且它的玩家群体数量庞大，覆盖了多个核心市场。这款游戏于2月4日在毫无征兆的情况下突然发布，此前几乎没有任何形式的市场宣传。但这款免费吃鸡游戏在一夜之间的成功并非偶然：它源于一个精妙的发行策略和完美无瑕的执行。





	《Apex英雄》的出现是我们所见过的执行得最为精妙的游戏发布事件之一。从游戏机制上来说，它从整个行业过去五年间最成功的游戏类型中汲取灵感，将《绝地求生》和《堡垒之夜》的吃鸡玩法与《守望先锋》、《枪火游侠》这样的英雄射击游戏结合起来。游戏的实际表现已经证明了自己的实力——Respawn的CEO文斯·赞佩拉最近宣布它的玩家数量在一周内就达到了2500万，同时在线峰值达到了200万。本文中我们将使用Newzoo的“游戏直播追踪服务”和“PC游戏追踪服务”，解释它如何吸引了整个游戏产业的注意力。


跳过发布前的市场宣传，充分利用顶级游戏主播的观众


	近年来，游戏直播已经成为市场上诸多游戏成功的重要因素之一，包括《守望先锋》、《英雄联盟》、《绝地求生》和《堡垒之夜》。如果知名游戏主播一直在直播一款游戏，该游戏势必会成为一款成功的作品。EA和Respawn注意到了直播和游戏主播对吃鸡类游戏产生的推动力，所以在对外公布《Apex英雄》之前就邀请Shroud等知名主播参与到了游戏的早期开发过程中。EA和Respawn还在游戏公开和上线前举办了一个针对主播的试玩活动。


	自发布以来，《Apex英雄》每天均在Twitch和YouTube 
Gaming频道上保持着观看时长第一的位置。根据我们的游戏直播追踪源显示，从发布到2月14日期间，它在Twitch上的总观看时长达到了6370万小时。这一数据超过了《英雄联盟》的5540万小时和《堡垒之夜》的5330万小时。在《Apex英雄》发布当天，多位全球最热门的游戏主播，包括Shroud、Ninja和DrDisrespect等在内，在Twitch上为它带来了超过160万小时的观看时长。第二天，游戏的观看时长达到了前一天的近4倍（630万小时）。观看情况在2月7日有所下滑（510万小时），但在随后一直处于上升态势，2月12日达到了峰值830万小时。当下，它依然没有任何热度减退的征兆。其中Shroud成为最受欢迎的《Apex英雄》主播，总观看时长比其他游戏主播多至少2.5倍。





《Apex英雄》风暴席卷全球游戏市场


完美风暴：从现有游戏中吸取教训


除了以游戏主播优先的策略之外，这款游戏还为吃鸡游戏类型带来了大量的易用性改善。在这类游戏中，沟通是组队游戏要获得成功的必备要素，但并不是所有玩家都有耳麦通讯。《Apex英雄》通过游戏内的“通知”系统，让玩家无需语音发言也可进行沟通，这在这一类型中可能是革命性的。这类游戏的另一个门槛，是玩家在游戏中只有一条生命的机会，如果他们被消灭，就不能在比赛中继续，而《Apex英雄》允许玩家在被彻底消灭之后被队友复活，来继续参与游戏。


	这一突然的发布同时也是为了减少玩家和媒体的负面评价，过去曾有大量玩家对免费游戏和随机开箱机制反响不佳。EA对此深有感受，在《星球大战：战争前线2》的发售后，游戏曾遭遇大量的负面评论。


“我们这是一款免费游戏，有随机开箱，我们现在已经被EA收购了，而且也不是《泰坦陨落3》。在这样的情况下市场营销方案极有可能出现问题，那么为什么还要做呢?不如就直接发布游戏，让玩家来玩好了。”本作的首席制作人德鲁·麦考伊（Drew 
McCoy）在近期的一次采访中这样表示。


	这款游戏主播优先的推广与营销策略，加上设计精良的游戏系统与免费运营模式，吸引了大量的PC 
玩家。根据我们的PC游戏数据源显示，从2月6日到10日，这款游戏吸引了全球最大的游戏市场（按营收排序）超过1/5的核心PC玩家，包括美国（21%的核心PC玩家）、日本（23%）、英国（21%）和法国（20%）。在美国玩过《Apex英雄》的核心PC游戏玩家中，有22%也玩过《堡垒之夜》，14%也玩过《反恐精英：全球攻势》，10%也玩过《守望先锋》——这意味着《Apex英雄》的用户群和为其带来灵感的游戏有着不小的重合。


《Apex英雄》在中国


	《Apex英雄》的热潮也来到了中国。在过去一个星期中，该游戏在斗鱼上的热度已赶超《Dota2》和《穿越火线》，直逼《DNF》。不过相较于其他核心游戏市场，《Apex英雄》在中国的玩家数相对较少——9%的国内核心PC玩家在2月6日到10日玩过该游戏——《绝地求生》仍是目前国内最受欢迎的吃鸡游戏。


《Apex英雄》的下一步?


	在当前越来越重视服务型游戏的市场趋势下，EA和Respawn将着眼于在游玩、观看和电子竞技方面为《Apex英雄》制定长远的计划。当前游戏发展已经有了得力的策略——EA和Respaw已为《Apex英雄》制定了第一年的发展蓝图，将从现在到今年年底持续不断地推出新的内容，包括战斗通行证（与《堡垒之夜》的类似），以及新的武器、角色和装饰品。总的来说，《Apex英雄》是自《堡垒之夜》以来，进入吃鸡游戏市场的最强劲的参与者。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550495924_566016.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190218/1550495957_347027.jpg	</imageurl><videourl /></doc>