<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769280</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769280.html</url><title>变慢的4G网能撑多久？这个问题关乎你的钱包</title><datetime>2019-08-18 11:20:5</datetime><text>
	最近在社交网络上有不少的网友反映4G网络的速度大不如从前，甚至有不少用户怀疑运营商为了推行5G网络，4G网络被“限速”了。而通过笔者的实际感受来看，尤其是最近几天4G网络的质量确实不太理想，甚至很多时候那个久违的“E”都会跳出来气人。


	变慢的4G网还能撑多久?这问题关乎你的钱包！因为我们刚好卡在4G全面迈向5G的关键节点，什么时候换5G手机，4G手机还值得买吗?这个问题很现实，也很复杂。


1. 为何4G网络变慢了?


	当初用2.5G的时候，感觉还可以，但是3G出来以后2.5G就彻底废了。而到了4G刚出来的时候，原本用着还好的3G网也是瞬间就废了。如今到了4G至5G的交替，历史再次重演，这就不免开始令人们产生怀疑了，难道4G网络真的是被“限速”了吗?





	网络盛传4G被“限速”应对话术 真假无从考证


	关于这个话题，其实无论是微博和朋友圈等社交媒体上一直存在着不少“传言”，至于这张照片的真假我们无从考证~笔者并非为运营商洗地，但至少这些“话术”中提到的“使用4G网络的人越来越多”是客观存在的事实。


	而且，在国家三令五申推行“提速降费”政策的大背景下，我宁愿选择相信运营商们是万万不敢做出有悖于国家政策的事情来。至于4G网络变慢的真实原因，恐怕也只有不断激增的用户和用量需求，与4G网络承载能力之间的矛盾了吧！


	其实这事儿真心不难理解，现在已经到了4G末期，运营商绝对不可能再加大4G网络的投入，必然会把全部精力和财力都投入到5G网络的建设当中。而另一方面，近期4G网络资费调整降幅明显，因此必然会导致用户用量暴增。





	运营商加速5G建设 4G网络停滞不前


	最新的数据显示，目前我国4G用户渗透率已经超过80%，加之我们国家人口众多，用户基数非常大，即使一个很小的增长百分比背后都是足够庞大的用户人群。令据数据统计，目前平均每位用户每月的流量消耗达到了6GB，较之前有很大的增幅。


	用户用量不断激增，而4G基站却停止建设，这才是导致问题的根本。我们与其纠结是否真的被“限速”，倒不如想象接下来该如何应对。


2. 5G远比想象来得快！


	至于4G网络究竟是否被运营商刻意“限速”了，这其实是一个无解的问题。因为任何一家运营商绝不可能承认，其次我们也无法改变这一现状。所以无论您是否愿意，未来尽快更换5G手机并升级到5G网络才是明智之选，这也是没有办法的选择。





	599欧元的小米MIX3 (¥5899) 约合人民币4500元左右


	当然，笔者并非鼓动您提前消费5G手机。从理性的角度来看，在4G已经够用的前提下，用户按需选择是否升级5G是比较理想的状态。然而现实情况则在逼迫我们尽快升级到5G网络，而且5G正以远比我们想象的要快很多的速度加速到来。


	或许在几个月前，我们还觉得5G貌似离我们还有点远。回想在去年的这个时候，业界普遍认为5G网络在2020年的时候才会正式落地商用，人们普遍预期到2022年换5G手机是个不错的时间窗口。但事实上，现在5G时代已经提前到来！


	就在前几天，支持5G双模的华为Mate 20 X (¥4099) 5G版本已经开始正式发售，官方售价6199元。小米MIX3 5G和iQOO 
(¥3598) Pro 
5G也在争夺目前最便宜的5G手机，门槛将被刷新到4500元甚至以下。尽管这个价格并不能够称之为“便宜”，但也要比此前中国移动专家预测的8000元乃至上万元更加亲民一些，5G手机价格战一触即发。





	即将上市的iQOO Pro 5G据说价格有惊喜


	可以预见，今年下半年至明年上半年，将会有更多而且价格更加亲民的5G手机争相发布，甚至到了明年中期出现5G“千元机”也并非没有可能！而在此时此刻您再花大价钱购买所谓的4G旗舰手机，甚至还想再战两年，堪比49年加入国军了！


	所以，把钱包捂紧了，顶多再坚持半年，直接上5G！如果实在必须要换手机，千万别在4G手机上投入太多，切切！


3. 5G比4G一定更好吗?


	理论上来讲这是必然的，不然全球的科技公司和通讯公司都在因为5G这事儿瞎忙活个什么呢?但我们需要清醒的意识到，任何事物的发展初期都会存在从不成熟到成熟的进化阶段，早已经被人们捧上天的5G网络和5G手机自然也不例外。


	同样以最近正式发售的华为Mate 20 X 
5G这款手机为例，尽管这是目前业界首款支持SA、NSA双模式的手机，但其实也为了5G而做出一些妥协和牺牲。华为之所以选择这款手机作为5G手机的首发产品，其中也是有一些迫不得已的因素。





	为了实现5G 目前仍需要作出一定的妥协


	华为终端手机产品线总裁 何刚先生在此前接受采访时表示，之所以选择Mate 20 
X作为5G手机的首发型号，很大一部分原因是因为这款手机的屏幕足够大。这样的产品有利于优化5G天线，能更好地设计天线和挂载基带的位置。


	即便如此，Mate 20 X 
5G的电池容量依旧从5000毫安时减少到4200毫安时。5G手机的发热量远比4G手机高得多，所以散热对一款5G手机来说至关重要。为了解决散热问题，Mate 20 
X 5G采用了石墨烯加液冷散热的模式，在这一点上具备一定优势。


	一切都逃不过能量守恒定律，在相同的技术水平前提下，5G手机获得更大带宽和更低延迟的同时，也要付出更多的功耗。不仅仅是手机，5G基站亦是如此。最近有新闻指出，5G基站的功耗是4G基站的三到四倍，并在行业内引发热议。





	5G时代已经到来 让我们忘掉4G吧！


	这是不是有些令我们扫兴了?其实没必要如此悲观，假如5G网络能给我们带来10倍的网速提升，那么功耗提升3-4倍又有何妨?无论怎么看这都是巨大的进步！而随着芯片工艺不断的迭代，厂商们迟早会抹平负面效应，直至实现全面的超越！


	中国有句俗语叫“到哪说哪”，5G前期的不成熟必然存在，我们也没有必要过分纠结。什么SA、NSA，什么5G功耗高、发热高，这些都不是用户需要考虑的事情，让厂商和运营商们去解决这些问题吧！谁的体验好就选谁，这才是我们需要考虑的问题。


	等5G成熟了，6G也就该来了，难道我们一辈子不换手机了?只是唯独最后再强调一点，今时今日再花大价钱买4G手机，才是真的不值了！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098353_423207.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098362_725311.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098371_990479.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098378_655382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098387_958856.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566098395_949166.jpg	</imageurl><videourl /></doc>