<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770960</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770960.html</url><title>PS4新作《如龙7》新情报透露 剧情概要及玩法特点介绍</title><datetime>2019-09-09 12:19:5</datetime><text>
	近日SEGA公开了PS4新作《如龙7》首批中文游戏情报，详细介绍了本作剧情概，游戏玩法特点等。以下为官方公开的内容，一起来看看吧！





	SEGA 
Games公布了将于2020年1月16日在PS4发售的《如龙》系列新作《如龙7：光与暗的去向》情报，介绍了新主角春日一番之身世、游戏初期故事、自本作品全新登场的新舞台“横滨伊势佐木异人町”，以及新战斗系统“动态指令RPG战斗”等信息。


■《如龙7》剧情概要


	2001年1月1日。隶属东城会旗下组织“荒川组”的黑道分子春日一番，在组长荒川真澄的恳求之下，替犯下杀人案的若头泽城丈顶罪，主动向警方自首。为了热爱的组、为了尊敬的老爹……春日度过了长达18年的坎坷牢狱生活，到2019年才终于出狱，然而却没有任何人前来迎接出狱的春日。











	春日一个人回到了故乡神室町。但那里也不再是春日熟悉的以前那个神室町了。由于警方执行「神室町3K作战」，东城会已经瓦解。现在的神室町被警方和关西黑道组织近江联盟完全掌控。而令情况变成这样的罪魁祸首，据说就是荒川真澄。“老爹怎么可能做出那种事”，春日为了当面确认其真正意图，便前去找荒川真澄。跨越了近江联盟组员和前大哥泽城的妨碍，春日总算来到了荒川真澄的面前。“老爹！”与视同亲生父亲般仰慕、憧憬的黑道人物睽违18年后重逢，但等着他的却不是为重逢感到欣喜的笑容，而是冷酷的枪口。“抱歉啊，阿一……你死吧。”枪声响亮回荡，视野逐渐模煳──“呜……!”











	春日在生死边缘徘徊多日后，勉强恢復了意识。但醒来的地点却是游民街裡摆着许多纸箱屋的肮脏垃圾场。“……这里是哪里？”一名街友回答了春日的这个问题。“异、人、町！伊势佐木异人町！这里是横滨。横滨，你总知道吧？”








■春日一番的身世


	在神室町的泡泡浴「桃源乡」里被生下。父母均不详。由桃源乡的店长春日次郎扶养长大。自从养父春日次郎过世之后，春日就不再去高中上课，而是每天过着为了钱不分青红皂白找人干架的日子。





	后来，由于被他打得半死不活的人是个流氓，他遭到监禁且差点被杀，在千钧一发之际受到了荒川组组长荒川真澄的帮助才得以脱身。春日亲眼看到荒川不惜付出代价以搭救素昧平生的自己，对其感佩不已，就此决定要加入荒川组，一辈子跟随荒川。





■春日一番与荒川真澄之间的关系


	尽管彼此完全不认识，荒川真澄仍奋不顾身地前来相助，使得春日对他抱持着绝对的信任。对春日而言，真澄是他所尊敬的黑道人物，同时也是有如父亲一般的家人。





■《如龙7》的舞台


	《如龙7》主要舞台是面积达东京神室町3倍以上的广大新区域“横滨伊势佐木异人町”。失去一切并被赶出神室町的春日一番，流落到这城市裡的街友聚集地之后，将自此处一步步拚命地往上爬。从高雅的都会区到传统老街，五花八门的区域混杂在一块，洋溢着横滨的独特魅力，壮阔的故事便是由这个崭新舞台展开。








■《如龙7》的战斗


	《如龙7》搭载了新战斗系统“动态指令RPG战斗”。进化为任何人都能够轻易享受到爽快战斗乐趣的系统。虽然是一款RPG，不过藉由街上所有物件皆瞬息万变的即时型RPG系统，实现了充满动感与紧张感的高速战斗。热血动作也经过大幅强化，玩家能畅享到本系列里最顶尖的爽快感与策略性。







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190830/1567123408_887400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002501_621966.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002507_971526.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002512_363996.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002522_263084.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002529_861126.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002536_164587.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002543_878533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002549_782215.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002556_216918.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002565_285333.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002598_340957.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002605_996114.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002612_720941.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002619_581066.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568002626_229002.jpg	</imageurl><videourl /></doc>