<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755556</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755556.html</url><title>《文明6》第二个大型扩展包“风云变幻”现已推出</title><datetime>2019-02-14 22:06:5</datetime><text>
	《文明6》第二个大型扩展包“风云变幻”于2月14日在Steam平台正式推出。《文明6》“风云变幻”玩家带来了一个生机勃勃的星球，在这里玩家会经历全新的和变幻多端的挑战。其中全新的游戏特征和系统包括环境系统，全新的工程项目以及不断消耗的自然资源，都让玩家身处在一个充满风险和机遇的世界去迎接未知挑战。









	此扩展包带来了外交胜利和世界议会，在这里玩家可以通过全球领袖投票带来的全球政策的变化来获取最终的胜利。科技和市政将会延伸到未来时间开启全新的可能性。除此以外，玩家们可在8个新文明与9位新领袖中进行选择，利用全新的单位、区域、奇观、建筑等内容称雄世界。





	“Firaxis通过《文明6》风云变幻不断提高游戏的素质，给玩家带来系列最大的以及内容最丰富的扩展包”，Melissa Bell, 
2K全球营销高级副总裁说，“游戏开发团队超出了我们的预期，为玩家带来了一个充满气候挑战的鲜活世界，这些都是玩家在文明系列游戏中从来都没有体验过的”。





	“在席德梅尔的《文明6》风云变幻中，世界将变得更加生机勃勃”，Ed Beach，Firaxis 
Games首席游戏设计师说，“我们感到非常兴奋可以为玩家提供全新的方式去探索文明的世界，此次的扩展包将会为策略游戏的探索属性建立一个全新的标杆”。





席德梅尔的《文明6》“风云变幻”全新内容：


	环境效应：火山喷发、风暴（暴风雪、沙尘暴、龙卷风、飓风）、气候变化、洪水与干旱将使游戏世界变得更加生动。


	电力与消耗性资源：战略资源诸如石油和煤矿以及可再生资源诸如风力和地热在游戏里的地位举足轻重。现在这些资源能够被投入发电厂，转化为城市的电力。


	工程项目：玩家可以修建运河、堤坝、隧道和铁路等改良设施，重塑帝国周围的世界，克服不良地形条件。


	世界议会：该内容在《文明6》系列中首次推出，玩家可以让世界其他领袖聆听文明的呼声进而取得外交胜利。


	二十一世纪科技与市政：科技与市政树已拓展至全新第9世代。


	全新领袖与文明：隆重推出来自8个全新文明的9位全新领袖，每位领袖皆拥有独特加成与游戏方式。此外还纳入了9种特色单位、4种特色建筑、3种特色改良设施、2种特色区域与1位特色总督。


	全新情景：风云变幻带来了两个全新的情景：黑死病和战争机器。黑死病情景让玩家深度经历当时席卷欧洲的瘟疫灾难，并带领市政迎接挑战。战争机器情景是一个多人游戏模式，玩家会在此情景中亲身经历德法战争。


	更多全新内容：新加入7个世界奇观、7个自然奇观、15种改良设施、9种建筑、5种区域、2种城市定居点、9项科技和10类市政。


	全新的单元：风云变幻将推出18种全新单位、其中包括所向匹敌的巨型机器人以及巨石阵，一种可以在原子能时代产生大量旅游文化加成的单元。


	游戏系统强化：改良间谍系统，加入更多选项;更新文化与科技胜利;加入全新历史时刻;其他现有系统亦有多处改良。








</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190214/1550152897_174948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190214/1550152914_358668.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190214/1550152927_503581.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190214/1550152940_356300.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190214/1550152952_232922.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDA2MjE2NzU4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://store.steampowered.com/widget/947510/	</videourl></doc>