<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772529.html</url><title>PCL夏季赛圆满落幕，4AM勇夺FPP首冠</title><datetime>2019-09-30 16:47:0</datetime><text>
	9月29日，PCL夏季赛季后赛最后一天的比赛日程顺利结束。至此，PCL夏季赛所有赛程圆满落幕。以“韦神”率领的4AM战队以总积分241分的好成绩，力压群雄登顶夺冠。IFTY战队以总积分241分的成绩（在总积分相同的情况下，比较淘汰积分来决定排名）屈居亚军，FPX战队获得季军。IFTY同分屈居亚军，可见最后一天赛况激烈，各大战队奋力一搏，对于冠军的荣耀穷追不舍。4AM战队携手春季赛冠军VC战队提前锁定2019绝地求生全球总决赛（PUBG GLOBAL CHAMPIONSHIP 2019，简称PGC）的两个席位。IFTY战队和FPX战队同其它22支战队将通过之后的绝地求生大师赛（PUBG China Master，简称PCM）争夺PGC赛事的最后两个席位。





【长赛制烈火炼金，新赛规紧跟节奏】


	本次PCL夏季赛从8月19号正式开战，到9月29号落下帷幕，持续时长40余天，共计30个比赛日。本次PCL夏季赛采用了全新赛制，48支参赛战队首先需要经历周中赛，从各自所在的赛区脱颖而出获得进入周决赛的资格，进而在周决赛中为自己赢下联赛积分。最终，联赛积分排名前16的战队获得进入季后赛的资格。季后赛从9月25号开始直到29号结束连续五天进行，各支战队在30场比赛的历练中争夺最后的胜利。如此长周期的高强度对抗，是对各个参赛战队和选手意志品质的考验，也是对选手状态调整和战队真实水平的一次严格检验。





	本次夏季赛除了采用新赛制之外，还引入了“萨诺”作为正式比赛地图，战术道具的刷新率也进行了相应的调整。赛事规则的调整对于战队的战术安排有着直接的影响，让战队无论是在日常训练还是实战比赛都必须做出相应的战术调整，争夺更多的积分。新赛事规则的采用更加考验战队的综合实力，同时也让战队紧跟赛事节奏，只有提前适应调整才能取得更好的成绩。





【4AM战队胜利夺冠，韦神直言：这是一个证明自己的冠军】


	4AM战队是国内《绝地求生》赛事最早的一批战队，由电竞传奇人物“韦神”领衔组建，一直活跃在国内的众多重要赛事上，也曾经多次代表中国出战世界赛事，是一支兼具人气和实力的老牌强队。在本次PCL夏季赛中，4AM战队以常规赛第五名的优异成绩顺利挺进季后赛。在五天的季后赛中，4AM战队彻底迎来了“大爆发”。无论是战队的整体竞技状态，还是选手个人的水平发挥都可圈可点。





	在季后赛的首日，4AM战队强势表现，两次成功获得小场胜利，获得较高的赛事积分开始领跑积分榜。虽然在季后赛第三天的较量中，由于ARK战队的强势崛起，4AM战队短暂失去了积分榜榜首的位置。但是在第四天的对抗中，4AM战队再度表现抢眼，不仅重新夺回榜首的位置，还与第二名的战队拉开20分的巨大优势，彻底巩固了自己的夺冠之路。最终，凭着出色的发挥，4AM战队的众人捧起了PCL夏季赛的冠军奖杯。





【PCM赛事蓄势待发，最后两张PGC机票究竟花落谁家】


	对于参赛的各支战队而言，PCL夏季赛只是他们2019年电竞梦想的出发之地，象征着最高荣誉的PGC赛事才是他们最终圆梦的地方。目前，PGC赛事针对中国大陆赛区一共开放了四张机票名额。春季赛冠军VC战队和4AM战队已经锁定了两张机票名额，剩余两张的PGC赛事的机票名额会从即将开始的PCM赛事中产生。PCM赛事共分为淘汰赛和决赛两阶段。其中PCL春季赛排名第4到12名的战队和PCL夏季赛排名第6到12名的战队，共计16支战队获得进入PCM淘汰赛的资格。从PCM淘汰赛晋级上来的8支战队将与PCL春季赛的排名前三的战队以及PCL夏季赛的排名前五的战队在PCM决赛阶段相遇，争夺最后两个晋级PGC赛事的名额。








	虽然PCL夏季赛已经圆满落幕，但绝地岛的硝烟并未散去。新一轮的挑战正在等待着各个战队和选手，PCM淘汰赛将于10月8号正式打响。我们不见不散，一起见证PCM冠亚军的诞生！一起期待出征PGC赛事的中国军团，四支战队名单的出炉！


	感谢高性能品牌电脑联想拯救者对本次比赛的大力支持。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833155_429886.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833160_602841.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833165_113690.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833171_186985.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833177_709604.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833182_793113.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569833186_770314.png	</imageurl><videourl /></doc>