<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773558</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773558.html</url><title>游戏黑洞终于打开 “堡垒第二夜”今日上线 开启全新篇章</title><datetime>2019-10-16 11:55:2</datetime><text>
	《堡垒之夜》全新篇章“堡垒第二夜”已于昨日（10月15日）正式与千万“锄宗”弟子见面。本次更新以“黑洞”彩蛋的方式展开，为玩家带来全新地图内容藏身处、全新载具摩托艇、同时加入全新武器绷带火箭筒，并加入匹配机制，对《堡垒之夜》竞技环境展开优化。新赛季，新开始，期待各位玩家一同上线更新，体验全新的篇章！





新赛季官方宣传片：






新赛季季卡视频：






【当世界坠入黑暗，如何从黑洞打开游戏？】


	10月14日晚上20:00，《堡垒之夜》开启“黑洞大事件”。随着堡垒大陆中央的火箭缓缓升起，夜空中开始充满大量的裂隙，漫天的导弹在空中盘旋却又被吸入了裂隙之中。





	在一片混乱的同时，第X赛季中，悬浮在空中的陨石下方产生了巨大的黑洞将陨石吸入了其中。令人没想到是，随着时间的推移黑洞的吸引力愈发强劲，就连空中巴士、玩家……大陆中的一切都被吸入。





	当所有的一切尘埃落定后，呈现在所有玩家眼前的只有深不见底的黑洞，而《堡垒之夜》的官网也显示在全面重组之中，让人不禁发问：“这到底是因为什么？”





	长时间的黑洞，也让众多玩家因为不能游玩《堡垒之夜》而烦恼，但一起保卫家园的勇士却一直坚信，纵使世界坠入黑暗，我们的回忆也永不退色，希望也将在新的篇章中开始。


【开启新篇章探险之旅，体验全新匹配机制】


	在《堡垒之夜》迎来“堡垒第二夜”后，堡垒大陆发生也发生了翻天覆地的变化，赶快搭乘空中巴士一探究竟！


	在“堡垒第二夜”中，所有的地点都将显示为初始状态，并标示为“？”，需要玩家亲自解锁，快来拼接堡垒地图的每一个板块，成为这片大陆的第一个探险者！





	不仅如此，《堡垒之夜》还在游戏中带来了全新的改动。现在，使用锄头以外的武器攻击摧毁汽油泵和丙烷罐都会对周围的玩家以及建筑造成爆炸伤害。而在地图中还有神秘的藏身处供玩家游玩，藏身处可以容纳8名玩家，与其互动或者从高处跳下均可进入其中。在藏身处中，玩家可以举起或抛出你的队友或者对手，而对手在被抛出后还会承受一定的跌落伤害。





	值得一提的是，为了玩家可以更加快速的上手以及了解《堡垒之夜》，在新赛季中，AI将与新的匹配系统相结合，而随着玩家水平的不断上升，AI的数量也会减少。


	而《堡垒之夜》在“堡垒第二夜”中也开启了全新的匹配机制，游戏会基于玩家的基本水平进行匹配，让实力相近的玩家进行游戏。这样不仅可以提升玩家的游戏质量，也能避免因为水平不均而破坏部分玩家的游戏体验。


【体验“划水”新玩法，游泳、钓鱼、开快艇！】


	在过去的赛季当中，当玩家进入水中时会减缓一定的移速。为了让《堡垒之夜》诞生更多有趣的体验。


	在“堡垒第二夜”中，《堡垒之夜》带来“划水”新玩法。玩家不仅可以在水中游泳，感受顺逆流时的不同速度，而且可以使用全新载具——摩托艇在水中快速前进，并发射导弹。此外，摩托艇还可以在陆地前进，但会减少一定的生命值。





	在激烈的战斗之余，你是否想与好友一起进行一场垂钓大赛呢？在“堡垒第二夜”中，《堡垒之夜》邀请你使用全新道具——钓鱼竿进行垂钓，玩家在水中可以获得罐子、小鱼、小鸟、咕嘟鱼等神秘道具为接下来的战斗增添战力，而钓鱼竿还可以拖曳你的队友或者对手，获得别样的欢乐。


	而在战斗之中，一些玩家的枪法或许不是十分的精准。那么，绷带火箭筒的出现让你也能为队友提供最有力的保障。占据两格物品栏的绷带火箭筒可在面战利品、宝箱、空投补给和稀有宝箱中找到，并且可以无限充能。在锁定友方目标后，可为队友和自己提供治疗，需要注意的的是，绷带火箭筒每次充能最多5次，每20秒充能1次，不会治疗对手。





	最后，《堡垒之夜》在本次更新中，对有所武器的史诗和传奇品质进行了平衡性优化，通过加强史诗、传奇品质武器或是对其他品质武器进行削弱，使两者的区别更大，而玩家可以使用材料来升级武器的品质，这一改动也使游戏中的各类物品得到更好的联动。


【全新的护肝季卡】


	在《堡垒之夜》新篇章的到来后，新赛季的“英雄季卡”也是每个玩家重点关注的部分，新赛季英雄季卡迎来全新升级——取消战星机制，玩家可以选择正常对局，或是完成挑战任务提升季卡等级，而更加自由的选择方式则让游戏更加“护肝”，升级更加轻松。


	关于新季卡的活动目前正在筹备中，将于近期上线，敬请期待，而自行购买的玩家可在季卡活动上线后领取等值V币。





	《堡垒之夜》全新篇章“堡垒第二夜”今日正式上线，神秘的全新地图以及乐趣横生的全新玩法，海量内容陪伴千万“锄宗”弟子开启全新堡垒之旅，快来一起上线游玩吧！


	来自腾讯

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197964_188368.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197971_674018.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197977_605383.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197983_557702.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197988_738125.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197994_839219.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571197999_356841.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571198005_401135.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571198010_291937.png	</imageurl><videourl>https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=t3009v6f9wo	https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=h3009wsk4fc	</videourl></doc>