<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755662</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755662.html</url><title>手机“黑卡”仍在兜售：17X号段居多 他人照片轻松办理</title><datetime>2019-02-16 16:11:0</datetime><text>
	从2016年开始，我国就规定使用手机必须实名登记。但长期以来，依然有一批手机卡未遵守实名制的规定，未实名或假实名，被称作手机黑卡。





	这样的手机卡也成了犯罪分子最热衷的作案工具，因为即使警方追踪到了手机号码，也难以追踪到犯罪者本人。那么，这样的手机卡是从哪里来的呢?


	记者在qq上以关键字“北京手机号”查找相关qq群，立刻就有各种qq群弹了出来。很多群的介绍明确写到：“销售联通、移动、电信手机号，货到付款”“销售北京、上海、广州、深圳手机号，货到付款”。记者加入了几个qq群，和黑卡卡贩进行了交流。


	手机黑卡卡贩：你是要正规的手机卡，还是非正规的手机卡，正规的手机卡是移动联通电信，非正规的手机是170、171卡。


非正规的手机黑卡多为170，171号段


	按照手机实名制的规定，无论哪种手机卡，都需要实名认证。但很多卡贩直言不讳地告诉记者，他们卖的手机黑卡都是拿了别人的身份证实名注册好的。为防范现场交易被抓，卡贩基本都通过快递来发货。


	在河北邢台，记者见到了这位在网上兜售手机黑卡的卡贩，他给记者拿了两张170号段的北京手机卡。卡片显示分别属于虚拟运营商“朗玛移动”和“话机世界”。这些卡的背面，都标示着“使用真实身份信息登记”“请出示本人有效证件办理号码”。


	记者：它这个也需要实名?


	手机黑卡卡贩：实名，对。


	记者：身份证现在都已经别人注册好了?


	手机黑卡卡贩：对。昨天我刚开的户。


虚拟运营商卡：用他人身份证也能办


	卡贩告诉记者，现在移动、联通、电信实体运营商管得紧，必须本人去营业厅，人脸扫描一致后才能办理，而一些虚拟运营商，用户只需要在网上上传身份证就能办理，用别人的身份证也能通过。


	手机黑卡卡贩：咱到工厂工地找工人，到山村里头，找留守儿童，留守爹妈，用他们身份证，咱带着他们到营业厅里办。如果说办民营(虚拟运营商)卡的话，他们都不用跟着到营业厅来，咱就他家里面咔咔拍照，拍完照咱把照片保存好，晚上回到家后上传照片，这都是全国的办法都一样，都是用别人身份证办。


移动联通电信卡也能办 价格贵点


	卡贩还表示，全国各地的卡他都能办，记者提出办北京手机卡，他在河北也能办出来。移动联通电信实体运营商的卡也能买到，也都是别人用自己身份证办好的，但价格贵些。当记者询问这些卡都用来干什么时，他给出了这样的答案。


	手机黑卡卡贩：(用黑卡)办点违规的事，那没啥事。


广东潮州警方侦破典型“手机黑卡”案


	长期以来，一直有大量不法分子隐藏在“手机黑卡”后肆意作恶。为了从源头上打击犯罪，公安机关对“手机黑卡”采取高压打击态势。去年，广东潮州警方就侦破了一起典型的“手机黑卡”案件。


	2017年底，潮州警方接到潮州移动公司报案，称其发现约有2000个2015年入网的潮州移动手机号码存在异常情况。


	湘桥公安分局刑侦大队办案民警：这批卡就利用移动公司的漏洞，办理这个588元套餐之后立即申请停机保卡，每个月只需要缴纳5元的保卡费，然后这批卡再通过网上APP购买流量，并将这些话费在网上进行套现，从而非法获利。


	很快，一个持有海量手机卡，注册微信账号等网络账号进行牟利的犯罪团伙浮出水面。警方最终成功抓获犯罪嫌疑人16人，查获手机黑卡近170万套。


	涉案人员 陈某涛：主要用这些(手机卡)来注册APP，注册账号给别人。手机卡不知道(哪里来)，是老板直接买来的。


	记者：经你手注册的账号有多少?


	涉案人员 陈某涛：不知道，不清楚。大概(一天)注册几千至一万个账号。网上有很多这种卡商群。网上有客户需要，我们就提供手机卡给他注册。


	目前，相关涉案人已经分别被以侵犯公民个人信息罪、合同诈骗罪判处入刑。


手机“黑卡”被大量用于网络犯罪


	那么，这些手机黑卡被用做什么用途呢?据警方介绍，除了传统的黄赌毒等黑灰产业，手机黑卡被大量用于网络犯罪。


	广东省潮州市公安局网警支队副支队长 
翁杰：网络诈骗、网络赌博、网络招嫖，各种，或者水军，或者是网络薅羊毛黑产，都大量需求这种手机黑卡。整个市面上的黑卡还是存量比较多的，整个广东省有几百万张。


	目前，相关部门一方面在加大对手机黑卡的打击力度，一方面在推进立法进程，努力从源头上消除手机黑卡的问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550304639_271551.jpg	</imageurl><videourl /></doc>