<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053763074</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3763074.html</url><title>斗鱼【三国全面战争大奖赛】震撼来袭 官方授权6月3日正式举办！</title><datetime>2019-05-30 18:08:3</datetime><text>
	斗鱼杯全面战争大奖赛（DOUYU Total WarTournament，简称DTWT）创立于2018年，是由斗鱼直播平台独家打造的全平台电子竞技赛事，每三个月一届，总奖金高达一千美金。


	赛事包含了《战锤2全面战争》、《罗马2全面战争》、《幕府将军2全面战争：武家之殇》、《幕府将军2全面战争》等热门《全面战争》系列游戏，不仅囊括了斗鱼直播平台上的主播、战队和水友，还吸引了来自世界各地的顶级选手和战队的参与和关注。旨在塑造中国电竞RTS类赛事的专业品牌，向世界电竞用户传递斗鱼直播平台优质的电竞氛围与电竞环境，并最终为全球电竞产业的发展和人才培养做出贡献。


	自2017年首届国际大型赛事【蒹葭杯亚太锦标赛】成功举办以来，在斗鱼直播平台的大力支持下，中国全面战争大奖赛事不断，极大地促进了这款硬核RTS游戏的电子竞技氛围。作为亚太地区唯一的Creative Assembly官方授权办赛单位，全面战争中文网将在6月3日举办斗鱼【三国全面战争大奖赛】！





主办单位: 斗鱼直播平台


承办单位：全面战争中文网-大汉军团


协办单位：


	幕府将军2全面战争百度贴吧


	战锤全面战争百度贴吧


	三国全面战争百度贴吧


	罗马全面战争百度贴吧


	罗马2全面战争百度贴吧


	阿提拉全面战争百度贴吧


	竞技场全面战争百度贴吧


	匪兵甲738280


	寅子71415


	杨树703747


1.比赛名称


	2019年斗鱼三国全面战争大奖赛


2.比赛项目


	三国：全面战争1v1陆战普通模式


3.比赛奖金（税前）


	冠军：超级火箭4个，价值8000元人民币


	亚军：火箭8个，价值4000元人民币


	三四名：飞机20个，价值2000元人民币


	五到八名：飞机10个，价值1000元人民币


4.比赛规制


	比赛时间：2019年 6月 3日-2019年 6月9 日


	比赛规模：8人


	比赛裁判：独狼北岛


	比赛赛制：采用双败淘汰制（带复活赛），淘汰赛/复活赛阶段为BO3，决赛为BO5。初始选手对阵分组采用直播抽签决定。


1.基本设定


	词汇标准：三国全面战争官方中文


	比赛模式：1v1陆战演义模式


	真实模式：不开启；大规模军队：不开启


	可用资金：较多（12500）


	部队规模：极多（持刀民兵160人）


	游戏难度：普通


	天气:晴；季节：春季；时间：昼


	场/局定义：一个BO3/BO5为一“局”比赛，一局比赛有若干“场”组成。


	A/B定义：比赛对战双方根据报名顺序，先者为A，后者为B


	选图规则：第一局A选图，第二局B选图，依次往复，决胜局地图为太原。


	攻守方定义：选择地图的一方为进攻方，决胜局则为上一[场]胜者。


2.赛事规则


	1. 本赛事为全程直播赛事，比赛时间为6月3日-9日每晚8-12点，参赛选手请确保在此时段保持在线，随时听从裁判安排进行比赛，裁判传唤超过15分钟未回应视为弃权本[局]比赛。


	2. 每位选手淘汰赛、复活赛（如果有）、决赛阶段各有1次重赛机会。比赛开始后3分钟内出现掉线，可以重赛（掉线方重赛机会用完则判负），但双方不得更换军表。3分钟后掉线，如单方优势已经极为明显（以裁判主观判断为准），则直接判决优势方胜利，如果反之则判决掉线方输掉本[场]比赛。


	3. 严禁故意拔线、假赛以及使用任何游戏BUG，一旦发现立刻取消参赛资格，并对其终身禁止参与全面战争中文网组织的相关赛事。


	4. 每[场]比赛，双方选手有5分钟时间配兵，严禁故意拖延时间避战，由于个人问题无法进行比赛则视为弃权本[场]比赛。


	5. 比赛过程中双方同意的情况下可以暂停，有一方不同意暂停则不可以暂停。


3.游戏执行规则


	1. 将领规则：


	（1）由于游戏处于发售初期，仍存在大量不平衡因素，经测试将下列武将列入BANLIST，不得选择：许褚、张辽、司马懿、孙策、张飞。


	（2）每个玩家只可携带一位优势将领，优势将领包含：孙坚、孙权、刘备、曹操、袁绍、袁术、诸葛亮、吕布、董卓、马腾、郑姜、刘璋、刘表、关羽。


	（3）需选择三种不同的职业，人物不得重复


	2. 配兵规则：


	（1）骑兵最多6队


	（2）玉龙骑兵最多1队


	（3）重装西凉骑兵、羌族劫匪、虎豹骑、重装虎豹骑、雇佣骑兵累计最多2队（例：不可以2队雇佣骑兵+1队虎豹骑）


	（4）投石机最多2台


	3. 不允许龟缩在地图边界附近防守，除非是远程部队被追击至此。不能利用地图边缘 (白线) 进行蹲边防卫，需留有足够空间让敌军进行包抄。但使用地图上的地型进行防卫是允可的。


	4. 进攻规则：当双方僵持不下时，进攻方有义务主动发起进攻，攻守方定义详见上文。


	5. 比赛过程中若一方出现犯规，被犯规方应立即要求暂停比赛并召唤裁判裁决，如确实存在犯规行为，则被犯规方直接胜出本[场]比赛。如果没有犯规行为，则继续比赛。一名选手在整个比赛过程中出现三次犯规行为则取消参赛资格。


	6. 严禁恶意使用犯规申诉来暂停比赛，一名选手在整个比赛过程中出现三次诬告犯规行为则取消参赛资格。


赛事组织方对本赛事细则拥有最终解释权

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190530/1559210505_491922.jpg	</imageurl><videourl /></doc>