<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768239</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768239.html</url><title>昔日电子毒品今日你争我抢 电竞之都称号竞争升级</title><datetime>2019-08-04 13:30:3</datetime><text>
	8月3日，2019全球电竞大会在上海召开，上海市发布了《电竞场馆建设规范》和《电竞场馆运营服务规范》。从2017年开始，上海一直在努力建设“全球电竞之都”，这次规则的发布，意味着上海在规则制定上的进一步努力。不仅仅是上海。7月11日，中国互联网协会电子竞技工作委员会在北京成立。





电子竞技意味着什么?


	在之前，意味着不好好学习、不务正业、不上台面等。但现在，电竞意味着大量新的就业岗位，以及金钱。


	8月3日，2019全球电竞大会在上海召开，上海市发布了《电竞场馆建设规范》和《电竞场馆运营服务规范》。


	从2017年开始，上海一直在努力建设“全球电竞之都”，这次规则的发布，意味着上海在规则制定上的进一步努力。


	不仅仅是上海。7月11日，中国互联网协会电子竞技工作委员会在北京成立。


	该委员会旨在认真研究相关行业产业发展规划，积极倡导电子竞技行业自律和规范，推动行业关键技术和服务能力的提升，组织电子竞技行业标准的制定，促进电子竞技行业的交流与合作，开展电子竞技竞赛和公益活动等工作。


	今年3月份，“中国通信工业协会电子竞技分会电竞硬件产品标准研讨会”在深圳召开，会议主要探讨中国电竞产业标准体系和产品标准，如何执行中国电竞产业标准体系和产品标准等方面。


竞争：谁是规则制定者?


	近日，关于上海电竞业的消息不断。


	首先，7月31日，上海首批电竞注册运动员颁证仪式举行，来自7个项目的85名选手成为上海首批电竞注册运动员。


	8月3日，上海发布了两项电竞规则，涉及场馆和运营标准。其中，场馆建设对基础设施配套、选址、设置、设施布局和相应的交通、疏散等都有规范，运营标准则明确了工作人员应具备的技能和职业素养、日常服务、支付服务、赛事服务、广告服务和应急服务的服务规范。


	上海在扮演电竞业规则制定者上颇有野心。


	比如，2018年11月29日，由上海市电子竞技运动协会制定实施的《上海市电子竞技运动员注册管理办法(试行)》正式发布，成为全国第一个实施电子竞技运动员注册的地区。


	就在一天之后，四川省电子竞技运动协会官方宣布，在四川省体育局等相关部门的大力支持下，四川省电子竞技运动协会制定实施的《四川省电子竞技运动员注册管理办法(修订版)》正式发布。


	去年12月，内蒙古电子竞技协会发布消息称，为了更好实现内蒙古电子竞技产业的未来发展，实现将内蒙古电子竞技打造为北方电竞之都，在内蒙古自治区体育局、内蒙古自治区体育总会等相关部门的大力支持下，《内蒙古电子竞技运动员注册管理办法(修订版)》发布。


	除了针对运动员之外，今年3月，深圳独辟蹊径，希望探讨电竞硬件产品的标准。


	今年6月，海南宣布持续与以腾讯电竞为代表的电竞企业携手同行，一道探索电竞产业新生态、新标准、新方向，着力建设和发展“国际电竞港”。


	即使在电竞这样规则相对缺乏的产业上，规则制定也有明显竞争。


	比如，在上海发布《电竞场馆建设规范》、《电竞场馆运营服务规范》的一年之前，2018年8月8日，由中国互联网上网服务行业协会提出，联盟电竞牵头起草的《电子竞技场馆运营服务规范》正式发布。该规定也针对电子竞技场馆运营服务的基本要求、服务设备设施、服务环境、服务内容、安全管理要求等方面。


	除了裁判员、运动员的注册制度，浙江省电竞协会还计划联合腾讯等厂商，出台电竞赛事备案的相关制度，促使电竞比赛的规范化进行。


就业与电竞


	2008年，国家体育总局将电子竞技由第99个正式体育项目批改成为第78个正式体育项目。2015年7月，国家体育总局颁布《电子竞技赛事管理暂行规定》，为电子竞技产业发展提供了政策支持与规范。


	2017年，原文化部发布《文化部“十三五”时期文化产业发展规划》提出支持发展体育竞赛表演、电子竞技等新业态。2018年，电子竞技正式成为雅加达亚运会的电子体育表演项目。


	随着电子竞技行业的发展，这一行业也展现出更多“钱途”。2019年电子竞技总观看人数增长到4.54亿，同比增长15.0%;核心电竞爱好者的人数将达到2.01亿，同比增长16.3%，其中，中国核心电竞爱好者预计达到7500万。


	而电子竞技之都的竞争正步入白热化。


	7月16日，香港耗资5000万港元打造的新电竞场地正式开幕，迈出了电竞之都的追赶的一步。相邻的深圳，也在电竞上发力。


	此外，还有成都、西安、杭州、武汉等多个城市，也在竞争电竞之都。


	今年6月28日，人社部发布电子竞技员就业景气现状分析报告指出，当前电子竞技员的整体从业规模超过50万人，遍布在全国的一二三线等众多城市，北京、上海、江苏、西安、广州、成都、重庆等地为从业人员高密度聚集区。


	另外，山东、浙江、安徽、湖南、辽宁等地的电竞小镇建设也带动了周边省市的电子竞技就业发展。


	据不完全统计，目前只有不到15%的电子竞技岗位处于人力饱和状态，预测未来五年电子竞技员人才需求量近200万人。


	正因为预测电子竞技员的市场需求量和从业数量将呈现井喷式增长，未来将会遍布全国各个一二三线城市，遍布电子竞技产业链的各个环节的核心岗位，各个城市在竞争上不遗余力。


	对很多城市来说，这一行业将成为未来城市产业转型的重要“抓手”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190804/1564896594_127208.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>