<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765699</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765699.html</url><title>在生命的边缘前行——《透视》</title><datetime>2019-07-03 10:18:0</datetime><text>
	随着时间的流逝，人类的科学终于进展到了一种无法想象的地步，最顶级的科学家们用超乎现实意义的技术观察到生命的本原，可此时的地球，满目疮痍，战火四起，纷争无数，那么，一个极为形而上的问题就此诞生——“在这样混乱的年代，生命的意义到底是什么？”


	换句话说……


	“我们为什么要活下去？”





	当时代不再是我们所熟悉的样子，人与人的关联被最大程度的弱化，一切的欲望，财富、权力和自由都一文不值，一场人生大冒险也就此开始。


	这是一次关于生命意义的探索，也是一场献给玩家的视觉盛宴，在这里，每个玩家都能够开始一段自己的，寻找生命终极答案的旅程。


	这是一款名叫《watch》的独立游戏。





	这款游戏灵感的来源是制作人偶然间玩到著名独立游戏《Fez》，以及偶然在电视上瞥见的一段保健广告。突然间仿佛冥冥之中有一扇窗被打开，他开始想：“假设生命不是永恒的，被作为实验品的小白鼠对于进行实验的人存在某种意义，但是对于小白鼠来说，它存在的意义又是什么呢？”，当然，游戏中的小白鼠是与我们没有什么不同的——个体的人。





	“人类一思考，上帝就发笑。”


	米兰昆特拉曾经在他的名作《生命中不能承受之轻》中用过这句话，如果我们仅仅从字面意思理解，那么我想上帝的笑声一定从未停止过。人类不论在怎样的时刻都从未放弃过思考，是思考让人类的科技得到进步，是思考让最早的祖先们学会了使用火，也是思考产生了人类最重要的工具——沟通。


	最近在独游&lt;透视(Watch)&gt;交流群里，玩家们展开了一场关于“生命意义”畅所欲言的沟通，这样形而上的沟通在一个玩家交流群里是十分罕见的，我们不由得对这次沟通的起因、发展和结局感到困惑，是什么让这些人在一个游戏交流群开始思考这些深刻的问题呢？


所幸，有人记录了群内的聊天始末，我们也征求倒了文中玩家的同意，在下方贴出当日群内讨论截图。


最先开始的是一个被提出的问题“生命的意义是什么？”


在问题被提出后，很快就得到了回应，一位玩家拔得头筹，一句话就把生命和人类彻彻底底的定性。





随后，讨论进行的越发火热，越来越多的人们发表出自己的观点，而对于图上率先回答的玩家观点，传出了很多赞同的声音——认为没意义的玩家并不是孤身一人。





甚至随后还有人展开了更加深刻的学术讨论，认为“咱们必须先搞清楚‘意义’的意义，才能去探讨‘生命的意义’有何意义。”








	随着谈论的不断深入，有玩家提出“‘意义’是不是‘价值’？没有“价值”也就没有‘意义’？ ”








	诸如此类的对话，后续内容还有很多，由于篇幅的局限在此就不一一张贴，有兴趣可以来群里，参与进来与大家一同探讨。就像所有其他关于生命意义的探讨一样，这次讨论不仅始终没有得出一个人人信服的结论，甚至连一个大概的方向都没有，但是，这样的对话是否没有意义呢？我觉得，它是有意义的，因为它至少说明了三点：


1.有人在思考生命的意义，并且认真的思考过，今后还会思考。


2.人对生命意义的思考是不同的，理解不同，方向不同，答案不同。


3.Watch交流群里的人并不仅仅交流游戏，我们探讨的还有更多形而上的事物。


	那么除了第三点，前面两点本身又有什么意义呢？


	我想，对这个问题的答案每个人都不会相同，一千个人的心中有一千个哈姆雷特。


	我也相信，每一个玩家都可以在游戏中找到属于自己的答案。


	在《watch（以下称（透视）》简约却不简单的游戏过程里，玩家不需要使用任何流通货币，整个游戏过程中只有一些简短的对白、一段迷离的背景音乐以及一种若隐若现的思绪，这些元素渲染出一种让人若有所思的奇特氛围，也为游戏探索过程像是雾里看花一样蒙上了朦胧的面纱。





	在游玩《透视》的过程中，玩家更多的体验并不是将其看做一款游戏，它更像一个娓娓道来的故事，一个将所有秘密藏在细枝末节，一个需要玩家亲自细心探索，一个静下来用心去聆听的故事。


	这款游戏主题虽然是《透视》，但所谓的“透视”到底指的是什么，谁透视谁？透视出一个怎样的结果？


	这一切都没有人知道，想要知道答案的花，就只能跟随主人公在一个个幽闭神秘的环境里去不断探索，直到那个最终答案被找到的一天来临。





	当玩家在生命的边缘探索，背景是一座座高耸入云的大厦，而眼前则是唯美和科幻交织在一起铺张开的宏大画卷，但荒芜的场景也不时的在人们眼前穿梭，不断地前行，只为了一个答案，这样的旅途值得吗？我们能否赋予“值得”一个人人适用的标准呢？一切的答案尚不可知，我们能够也仅仅能够知道的只有一点——通向未知终点的大门已经打开，至于是否要踏上这条虚无缥缈的旅途，决定权始终在你手里。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119863_722474.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119880_911813.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119894_704595.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119914_597642.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119934_576338.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119957_474166.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119975_898796.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119981_907365.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562119999_817611.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562120047_723466.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190703/1562120120_405003.png	</imageurl><videourl /></doc>