<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771607</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771607.html</url><title>《泠：落日孤行》：一款光靠战斗就能让你高潮的游戏！</title><datetime>2019-09-17 17:55:5</datetime><text>
	在玩游戏的时候，总有那么几个瞬间让玩家为之兴奋——经年累月，终于合成心仪已久的稀有装备；角色升级，虐杀曾经惹不起的BOSS；真人对决，靠技术赢得对手肯定；完美通关，因感人的故事剧情潸然泪下……如果一个游戏没有这些元素，不靠装备，不需要升级，没法开启真人对决，甚至连角色间互动剧情都没有，那它靠什么来引起广大玩家的浓厚兴趣呢？在Steam全新上线的3D动作游戏《泠：落日孤行》给出了答案。





	目前，面对重口难调的动作游戏玩家，游戏制作者在给角色设计华丽多变的战斗方式的同时，总是喜欢将魔法、剑术和科技融合在一起，并辅以复杂庞大的天赋技能等系统，试图给玩家带来多种玩法和体验。而《泠》反其道而行之，它对动作游戏的形式进行精简，只保留了战斗系统，不仅如此，它对战斗本身也进行了精简，游戏没有复杂连招，只有用拳头打和用剑砍两种攻击方式，在防御上也只有简单的滑步一种方式，玩家在操作上也只需七个按键。然而精简并不等于粗制滥造，《泠》在玩法核心上引入了全新的“截反”模式，让这个看似简单的玩法在实际体验里多了无数可能。





	截反的设计灵感来源于李小龙在LONGSTREET-Way Of The Intercepting Fist（长街-截拳道之道）曾经阐述过的武学思想——要攻击我，就要靠近我，你的攻势让我有机会截击你。本作的截反与截拳道类似，所有敌人的招式和技能，不管是缠绕在树上的大眼睛激光，还是即将弹跳爆炸的炸弹，都可以利用截击来化解。





	《泠》不仅本身做到了极致，它要求玩家也必须达到极致，对于升级流和装备流的游戏来说，玩家只需强化角色属性就可以秒天秒地，甚至对手都来不及施展招式，而在这款游戏中，玩家必须精通敌人的一切细节，比如它什么时候会有攻击意识，攻击的前摇动作和后摇动作等等，只有在了解这些之后，才能进行截反，然而这非易事。





	《泠》有九个关卡，3个大BOSS，多种怪物。普通怪物的攻击模式比较简单，玩家很快就能掌握其中的规律并成功截反，但对于大BOSS来讲，他们招式较多，每个招式的起手动作和后摇时间也不相同，而且经常轮换使用，大多数情况下，敌人会集体作战，他们攻击欲望极强，配合非常默契，也不会出现互相卡位的情况，这就需要玩家在混乱中找到突破口。所以，本作的趣味性不在主角本身，而在于敌人，他们复杂的程度为游戏增加了非常多的可玩度。





	在截击的动作设计上，本作选取了截拳道左手直拳的第一拳，这是对李小龙的一个致敬。在1v1的战斗中，你同样能感觉到自己置身于一场真实格斗中，你和敌人面对面，互相试探彼此，都在骗对方攻击然后寻找机会。在现实中若是被对方抓住破绽，接下去面临的将是一系列的组合拳，为了模拟这种真实感，游戏延长了硬直时间，一旦截击成功，便可以对敌人进行标准三连击，同样，你若截击失败遭到攻击，也同样陷入被动挨打的局面。





	本作采取的是及时奖励系统，在每一个固定的大场景里，击杀怪物可以获得血量回复，在某一个回合中若是截反成功，也会获得攻击力提升和血量奖励，所以，即便你血条见底，也不要放弃游戏，只要找准机会化解敌方攻击，就立马能起死回生，就像在擂台上挨打之后，恐惧和气馁没有用，起身反击才能反败为胜。同样，敌人血条见底也不要掉以轻心，它对你的攻击也能让它回复大量血量。





	《泠》在制作理念上引入了东方哲学，试图让玩家在游戏里找寻到自我并超越自我，真正做到了将游戏和玩家合二为一。在其他游戏中，你会从角色升级和装备升级中感受到物质奖励，但通关《泠》之后，你会获得一种精神上的享受。最初上手，你可能不知所措，面对强大的敌人，你不知道该怎么下手，但随着你对游戏的深入了解，你摸清了规律，战胜了不可能。游戏角色从始至终没有任何的属性升级，因为这一切，都是玩家自身在成长，是玩家自己在变强大。





	为配合寻找自我的主题，游戏采取俯视视角，让角色置身于宏大的场景之中，在色彩选择上偏灰暗，无论是寒风凛冽的山川，还是幽暗诡异的密林，抑或是血色残阳下的荒原，配合上阴郁的背景音乐，让玩家感觉在这个世界里是如此孤独，如此渺小，所要面对的就是来自这个世界的敌意。游戏也没有给与玩家地图引导，全程都是玩家自己在探索，直到通关。这种设计，非常符合著名的哲学命题——人生来孤独，我们要用自己的力量来对抗这个世界。





	从游戏角度来讲，俯视角可以让给玩家提供最丰富的战场资讯，进退策略，怪物的位置与模式都可以尽收眼底，对于手柄玩家与键鼠玩家来说操作同样便捷。游戏里还有选关模式和挑战模式，玩家可以根据自己的熟练程度自行选择。本作最特色的地方是在游戏过程中会收集到一些卷轴，卷轴上写着几句话，这些话，蕴含着游戏的本质，比如在第一关遇到的卷轴上就写着：料敌机先，拳之一式，三破其法，可战强敌。这四句话看似和游戏无关，实际上包含着游戏截反玩法的核心，但对于新手来说，需要仔细领悟才能感受到真意，这也是游戏里将东方哲学和禅意（Zen）相结合的体现。


	总之，《泠》是一款非常精良的动作游戏，一次游戏体验，一场心灵之旅，还需要广大玩家自己来感受。


3DM正版商城链接：→点我跳转




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712641_674599.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712647_587511.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568713968_796788.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712652_835497.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712657_989036.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712664_559704.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712670_379377.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568714140_400183.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568712676_107648.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568713296_622239.png	</imageurl><videourl /></doc>