<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761743</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761743.html</url><title>“灭霸”乔什·布洛林：真的很高兴当年没演蝙蝠侠</title><datetime>2019-05-12 19:20:0</datetime><text>
	截至发稿，电影《复仇者联盟4》已经在中国国内收获近40亿票房，全球影迷奔赴影院，参加他的“葬礼”——没错，就是史上最强反派“灭霸”。这位打个响指能让半个宇宙生命灰飞烟灭，需要所有漫威超级英雄集结起来抵抗的“紫薯侠”，虽然大家都知道他的形象是通过特效化妆及后期制作而成的，但灭霸的面部表情、声音以及动作捕捉，都是由演员完成的，他的饰演者就是现年51岁的乔什·布洛林。





演艺世家的浪荡公子哥——曾称“做演员很可悲”


	乔什·布洛林出生于演艺世家，他的父亲乃至祖父都是好莱坞演员，父亲是上世纪六七十年代的好莱坞老牌帅哥詹姆斯·布洛林，继母是传奇明星芭芭拉·史翠珊，母亲则是一位推广野生动植物保护人士。不过对于从小在加州近郊坦普尔顿农场长大的布洛林来说，演戏并非其幼时的梦想，他曾受访表示“做演员很可悲，毕生所求不过是来自别人的掌声和认可”，而他自己决不愿落入这样可悲的境地。


	布洛林的学生时代，是戴着牙套、不折不扣的书呆子模样，直到高中，因为一节即兴表演体验课，他忽然对演戏产生了兴趣。于是借着家庭的东风，布洛林搬去洛杉矶与父亲同住，并如愿进入演艺圈，17岁那年就出演了暑期档大片《七宝奇谋》。


	不过之后，布洛林出演了一大堆反响平平之作，甚至接过很多烂片，当过龙套，做过剧院演员，却一直没有打开知名度。在父辈荫庇之下的布洛林似乎也没有什么野心，那时演戏对他来说，更像是聊以谋生的工具。出道整整二十年，这位大器晚成的演员在好莱坞几乎还是查无此人的状态。


	2004年，他在电影《碧海追踪》中出演一个小配角，导演嘲讽他：“布洛林是谁?《七宝奇谋》?那是20年前的事了！”这句话终于刺激到布洛林，此后他才开始认真挑选剧本，研究戏剧。


	2008年，科恩兄弟执导的第80届奥斯卡最佳影片《老无所依》，可以说是布洛林第一个能拿得出手的作品。他在片中饰演一穷二白的越南老兵，偶然得到一个装有200万美元的皮箱，从而走上逃亡之路。不过哈维尔·巴登饰演的杀手气场太强，光芒太盛，而布洛林演的这个小人物，并没有太大发挥空间。好在同年上映的《美国黑帮》、《小布什传》、《决战以拉谷》、《米尔克》，逐渐为布洛林在圈内奠定了“会演戏”的名声。


快50岁接受魔鬼训练——宁可讨饭也不接“不对眼”的戏


	布洛林并没有接受过正规的表演教育，但演戏天赋就好像是天生印在骨子里的。对他来说，演艺事业最重要的一年，就是2012年出演了《黑衣人3》。风靡全球的《黑衣人》系列，让威尔·史密斯与汤米·李·琼斯这对气场迥异又火花四射的“J&amp;K黑超探员组合”红遍全球。而当J探员穿越时空回到过去，与年轻时代的K一起执行任务，剧组便找来了和汤米·李·琼斯长相酷似的布洛林，出演其年轻版。


	经过这部爆款大片，全世界终于认识了乔什·布洛林，也让好莱坞的制片人和导演看到了他的演技。2013年，布洛林搭档“红女巫”伊丽莎白·奥尔森，出演美版《老男孩》，为了贴合角色，他在短短四天内增重15磅，每晚睡觉前还会硬逼着自己吃三个汉堡，之后又在一周内，减掉了身上的大部分脂肪。


	2014年的一天，布洛林接到了漫威导演组的电话，对方为他选定了两个角色：一是《死侍2》里面的电索，拥有心灵感应和控制意念的能力，左眼能够发出激光，并有一条机械左臂;另一个则是漫威宇宙终极反派“灭霸”——于是自第一部《银河护卫队》开始，乔什·布洛林便成为“灭霸”的代言人。而已经46岁的布洛林，为了能够达到导演的要求开始疯狂健身，把三头肌练到大得跟一般人的腰一样粗。


	搭着漫威的东风，布洛林也成功跻身好莱坞一线，近年还相继出演了《性本恶》、《边境杀手》系列，以及预计于2020年上映的《沙丘》。


	不过，关于布洛林对角色的挑剔，《决战以拉谷》导演保罗·哈吉斯有话要说：“有些一看就很有吸引力的商业大片，别人恨不得扑上去抢，他却随随便便就推了！哪怕穷到要去讨饭，只因为找不到和角色的共鸣，他就说啥都不肯演！”


年少轻狂丑闻缠身——“我有19个朋友死于海洛因”


	布洛林是个典型的在五光十色的好莱坞出生长大并被宠坏的小孩，周边围拢着一群和他一样家里有钱却被父母忽略的同伴。他13岁成为老烟枪，酗酒是家常便饭。不过幸运的是，布洛林并没有深陷其中，“我有19个朋友死于海洛因，我也试过，不过从来没有上瘾或因此有生命危险。”


	在45岁那年，布洛林下决心开始戒酒，并顺便把烟也戒了，在为了角色开始健身增肌之后，他还爱上了健身，过起了健康的生活。“我当时就是觉得够了，45岁是一个很特别的年龄界限。”


	布洛林迄今为止有过三段婚姻，前两任都是演员。第一任妻子爱丽丝·阿黛尔给他生下一子一女。布洛林的第二任妻子黛安·莲恩，曾在《蝙蝠侠大战超人》、《正义联盟》中饰演超人养母玛莎·肯特，两人2004年结婚，2013年离婚。


	布洛林现在的妻子凯瑟琳·博伊德是模特出身，当年曾是“灭霸”的助理，小了他整整20岁。2016年，两人在墨西哥举行了婚礼。生活中的“灭霸”是炫妻狂魔，时常在社交平台秀恩爱，两人在床上甜蜜唱歌、掏耳朵，一起参加派对同框拍视频。在老婆面前，布洛林总是秒成戏精和表情包。去年11月，《复联3》上映后，“灭霸”刚杀掉宇宙一半人口，50岁的布洛林就迎来了自己的小女儿。他还在社交网站上晒出了小女儿在睡梦中“邪魅一笑”的照片，被粉丝们戏称：“灭二代?会不会取名卡魔拉?”


你所不知道的乔什·布洛林：


	1.年轻时，布洛林曾和德普一同进入美剧《龙虎少年队》选角的最后阶段，当时德普极其想要那个角色，接到经纪人电话，德普兴奋地一跃而起冲出门去。而两人再见面时，德普已经一炮而红，布洛林则是前来剧组客串的小配角。


	2.布洛林的亲生母亲在他27岁生日当天车祸意外死亡，老爸詹姆斯·布洛林1998年与芭芭拉·史翠珊结婚，布洛林与继母的关系很好。


	3.去年，小女儿出生时，布洛林的现任妻子凯瑟琳·博伊德曾送给继婆婆芭芭拉·史翠珊一个手镯，上面写有“祖母”，让史翠珊热泪盈眶。布洛林笑称“76岁的史翠珊就像是典型的犹太奶奶，对抱孙儿这件事非常期待。”


	4.布洛林唯一一次奥斯卡提名的影片是《米尔克》，他在片中出演刺杀者丹·怀特，获得了第81届奥斯卡最佳男配角提名。


	5.布洛林声称自己一直都是以演员工会最低酬劳的标准拿片酬的，例如2008年拍《老无所依》，他的片酬只有10万美元，扣掉经纪人费用、缴完税之后，大概剩3.6万美元。


	6.脾气火爆的布洛林曾与导演卡梅隆公开呛声，起因是他忙着演《死侍2》的电索，而拒绝了即将开机的《阿凡达2》，导致卡梅隆很不爽。布洛林对此回应：“如果我不想演，我就不演，没啥好啰唆的！”


	7.DC宇宙的蝙蝠侠选角时，导演扎克·施耐德曾经考虑过布洛林，但最终还是选择了本·阿弗莱克。不过影片上映后口碑一般，布洛林开心回应：“真的很高兴没有演蝙蝠侠。”


	8.没想到吧?2012年上映的第一部《复仇者联盟》中“灭霸”的饰演者，其实并不是乔什·布洛林，而是达米恩·波蒂埃。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190512/1557659943_354670.jpg	</imageurl><videourl /></doc>