<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772480</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772480.html</url><title>马斯克发布最强宇宙飞船：可载百人长期星际旅行 2024年去火星</title><datetime>2019-09-29 20:18:1</datetime><text>
	硅谷钢铁侠，敢想更敢上——这不，火星移民计划现在更加具体可实现。





	一系列产品和构想今日登场：史上最强星际火箭、可载百人长期星际旅行的宇宙飞船、火星殖民城市……两个月内进行试飞，6个月后进入轨道。





	总之，马斯克的一小步，可能也会是人类太空梦想的一大步。


史上最强星际火箭：超越登月的“土星5号”


	伴随着热烈的掌声与惊呼中，马斯克首次揭开Starship火箭的神秘面纱。





	作为SpaceX的最新产品，高118米（约40层楼），宽约9米。





	SpaceX介绍，Starship是史上最强大的火箭，不仅能够往火星、月球运送多达100吨的有效载荷，也能够载客100多人——且可以进行长期的星际旅行。


	不服跑个分?


	Starship如此载荷，是史上世界最强的火箭——土星5号的两倍。


	而且从推力等其他维度来看，史上最强之名确实当得起。


	加上名为“Super Heavy”的助推器，Starship将会直接取代当前的猎鹰9号和猎鹰重型火箭，以及用于货运和载人的龙飞船。


	基于如此重器，马斯克还进一步更新了星际太空旅行计划，以及殖民火星的构想。


	而且他还披露了火箭打造计划：下个月开始建造第三艘宇宙飞船Starship Mk 3。


Starship细节首次公开


	SpaceX目前有两种火箭：猎鹰9号和重型猎鹰。


	但是这两种火箭的载重量都太小，无法实现登陆火星的任务。


	这两枚火箭在今天发布的Starship都只能算是小兄弟了。





	Starship不同于常见的三级火箭构造，总共分为两级，但其发射能力依然惊人。


	Starship总长度118米，第一级长度为68米，直径9米，可装载燃料重量3300吨，燃料和氧化剂分别为液态甲烷和液氧。


	第一级火箭总共有37个“猛禽”引擎。每个猛禽推进器可以提供200吨的推力，因此发射时的总推力将达到惊人的7300吨。





这是什么概念?


	人类历史上推力最大的火箭“土星5号”，也就是美国阿波罗登月计划所用的运载火箭，其推力也只有大约3500吨——是目前Starship的一半。


	自从NASA搁置了登月计划以后，几十年内人类再也没有造出过推力超过“土星5号”的火箭。而Starship的出现一下子就大幅刷新了纪录。


	Starship第二级长度50米，直径9米，干重85吨，推进剂重量1200吨，可以向乐器或者火星运送100吨的有效载荷，或者在长时间的行星际航行中搭载100人，而土星5号到月球的有效载荷仅45吨。





	Starship第二级包括6个推进器，其中3个是在大气中使用的推进器，提供200吨的推力，持续燃烧330~355秒。


	为了适应太空中的运行，它还有另外3个是喷嘴更大的真空推进器，可提供220吨推力，持续燃烧380秒。





	Starship的机身由不锈钢制成，并具有由坚固的陶瓷制成的隔热板，可最大程度地提高散热面积，而且这些陶瓷隔热板完全可以重复使用，维护成本很低。


	无论是重量、总高度还是最大推力，Starship都已经超越了阿波罗登月计划所用的“土星5号”，无愧于人类史上运载能力最强的火箭。


	此外，在星际旅程中，如何实现轨道加油，其实也是建立月球或火星基地的关键步骤。


	马斯克说，SpaceX将使用太空推进剂转移技术，来将超过100吨的货物运送到月球或火星表面。





走！殖民火星，星际旅行


	马斯克的最终目标，当然是飞向月球、火星以及更远的地方。


	在他的设想中，Starship将承担起大量货物和人员的运送服务，这对于建造月球基地和火星城市至关重要。


	在周五发布的推特中，他这样写道：


	星际飞船将使我们有能力居住到其他世界中去。


	让人类变成多星球物种。


	而在这场直播发布会中，我们更为清晰地看到了马斯克和SpaceX“终极脑洞”——火星城市构想。








	想象一下，搭乘最先进的星际飞船，穿梭在星际之间，实现长期的星际旅行。


	而且，不仅仅只是如此。马斯克表示，Starship还能够实现环绕地球的点对点运输，地球洲际飞行只需几分钟。


	这样的图景，难怪网友们忍不住心向神往。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759158_374807.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759178_620987.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759199_265422.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759224_947991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759248_331650.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759264_837600.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759283_814708.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759296_666505.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759335_500240.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759351_332464.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569759351_511777.jpg	</imageurl><videourl /></doc>