<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759062</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759062.html</url><title>巴哈姆特专访ATLUS董事：《女神异闻录5》登陆NS尚无答案</title><datetime>2019-04-04 18:30:5</datetime><text>
	在今年初的台北电玩展中，巴哈姆特专访了ATLUS游戏制作公司的董事平岡直人，近日巴哈姆特也公开了他们之间的采访记录。平岡直人在访谈中表示“Switch 是台非常有魅力的主机”。玩家们来看看其中有没有你所感兴趣的内容。





	平岡直人


	ATLUS的董事平岡直人在这次访谈中主要提到了一下的问题：平岡直人没有明确表态《女神异闻录5》是否登陆Switch；表示Joker加入《任天堂全明星大乱斗》是因为樱井政博的邀请；将根据玩家对《凯瑟琳Full Body》反应再考虑是否制作续作或是开发动画作品；《真·女神转生5》正在制作当中；《十三机兵防卫圈》是因为考虑到游戏质量才宣布的延期；会考虑将《女神异闻录》的其他作品进行重置。想要了解完整访谈的玩家请继续往下看，真的希望《女神异闻录5》可以早日登陆Switch。





巴哈姆特采访记录：


巴哈：今天很荣幸能访问到平冈先生，首先请您向台湾玩家简单自我介绍。


平冈：台湾玩家大家好，我是ATLUS董事平冈直人，是ATLUS家用主机游戏业务的总负责人。


巴哈：能否请您分享一下这次参加台北电玩展的感想？有什么让您印象深刻的展出作品呢？


平冈：两年前我有来台湾参加过电玩展相关报导，觉得这次的规模比两年前又更大，让我印象非常深刻。说到印象深刻的作品，其他厂商的应该就是PlayStation摊位的《只狼：暗影双死》跟Cygames的《失落的龙绊》这两款吧！自家的则是《凯萨琳Full Body》，这次的展出摊位布置跟日本东京电玩展的风格很像呢，都充满一种活力的感觉（笑）。


巴哈：自2013年加入SEGA集团之后，至今已经5年多，能否请您说明一下ATLUS目前在SEGA集团内的组织架构与定位呢？


平冈：虽然属于同一个集团，不过两边各有擅场。ATLUS擅长制作角色扮演游戏，而SEGA方面则是擅长动作类的游戏。目前双方在集团内主要就是以这样的分工各自运作，不过彼此的关系是很融洽的。从好的观点来说，两者是良性竞争的关系，一起相互努力。


巴哈：目前看来ATLUS还是以发展自家的IP为主，今后是否有计划与SEGA旗下的IP进行更紧密的合作呢？


平冈：目前暂时没有计划，但之前《女神异闻录5星夜热舞》有加入桐生一马的服装，而《初音未来Project DIVA》则是有ATLUS的副岛成记所设计的「P4D Style」等，彼此有紧密的交流。


巴哈：《女神异闻录5》自2016年推出至今已经2年多，在全世界广获好评，能否请您分享一下《女神异闻录5》目前的成绩呢？


平冈：目前《女神异闻录5》全球累计销售已经超过240万套，推出至今陆续得过很多游戏奖项，而且一直都有收到粉丝的回应，反应非常热烈。


巴哈：《女神异闻录5》这次由ATLUS与SEGA集团亲自操刀制作中文化，这2年间在亚洲获得什么样的反响呢？


平冈：我们一直觉得亚洲市场有很大的潜力，刚刚提到的全球240万套销售中，其实亚洲市场的占比不低。今后ATLUS旗下的游戏都会以同步推出为目标。虽然这次《凯萨琳Full Body》还是比日本晚了2个月上市，因为游戏的剧本量比较庞大。但今后会以同步推出为目标努力。


巴哈：日前ATLUS发表了《女神异闻录5》的新项目《P5R》，但目前还不清楚其详情，不知道现阶段您是否能向期待的玩家透露些什么呢？


平冈：这部分目前我还不方便透露，请大家拭目以待3月的发表！（现已发表完毕）


巴哈：《女神异闻录5》的Joker日前宣布将参战《任天堂明星大乱斗特别版》，这次能促成Joker参战的契机是什么呢？您个人对Joker的参战有什么期待呢？


平冈：这次Joker会参战《任天堂明星大乱斗》主要是因为Sora有限公司樱井政博先生的邀请，所以才促成了这次的合作。因为樱井先生非常喜欢《女神异闻录5》，而我个人恰好也非常喜欢《任天堂明星大乱斗》，所以当初收到邀请的时候，第一个念头就是「太好了！」，非常高兴能建立起这样良性合作的关系。


巴哈：因为《女神异闻录5》目前并未登上任天堂主机平台，但角色却先行参战《任天堂明星大乱斗特别版》，这是否意味着《女神异闻录5》系列也会在任天堂主机平台上有所展开呢？


平冈：这方面我们还没有具体的答案，不过我个人觉得Nintendo Switch是台非常有魅力的主机。


巴哈：《凯萨琳》这次相隔7年后又再度复出，您觉得《凯萨琳》的最大魅力在于？


平冈：《凯萨琳》的魅力之处真的很多，我自己觉得最吸引我的是「真实的三角关系」（笑）。


巴哈：今后是否有计划让《凯萨琳》系列化呢？是否有计划推出电视动画等延伸作品呢？


平冈：因为是相隔7年多再度复出的作品，我们需要先观察玩家的反应再来思考下一步的发展。


巴哈：《真‧女神转生5》首度公开至今已经超过2年，但一直没有进一步的消息公布，不知道目前开发的进度如何呢？除了Nintendo Switch之外是否也会朝其他平台发展呢？


平冈：《真‧女神转生5》目前仍持续开发中。不过因为是ATLUS初次挑战Nintendo Switch游戏开发，所以有很多尝试。而要如何将作品呈现是我们今后的挑战，请大家耐心等待后续的消息。


巴哈：日前由Vanillaware开发的《十三机兵防卫圈》宣布发售日变更为未定，而且会先推出序章版贩售，在开发上是否遭遇到什么困难呢？之所以会决定先推出序章的理由是？


平冈：原本《十三机兵防卫圈》是设定于2018年内推出，但基于开发质量的考量需要更多时间，所以才会决定延期。为了不要让期待的玩家等太久，所以先以序章版的形式推出让玩家尝鲜。


巴哈：在2017年的访问中，曾提及关于新工作室Studio Zero的问题，至今已经过2年，不知道该工作室的动向以及其所发表的开发项目《Project Re Fantasy》目前的进展如何了呢？


平冈：正顺利进行中，还请大家稍待一会儿。


巴哈：今后ATLUS除了上述已经发表/推出的IP之外，后续还有什么新的挑战呢？


平冈：因为《女神异闻录5》是个完成度非常高的作品，目前我们最大的挑战就是希望能推出超越《女神异闻录5》这堵高墙的作品。包含刚刚提到的《Project Re Fantasy》，还有一些目前尚未发表的新企画在内，都希望能精益求精、获得超越《女神异闻录5》的成果。


巴哈：在《女神异闻录5》推出之后，《女神异闻录》这个IP可说是空前的火热，有许多玩家都希望系列前两代《女神异闻录4》、《女神异闻录3》也能在目前的主机上重制推出，不知道目前ATLUS是否有这样的计划呢？


平冈：虽然目前还无法具体跟大家说些什么，但我们一直都有从玩家那边收到很多这样的建议，玩家的声音我们都有确实收到与理解，有机会的话我们会积极研讨。


巴哈：最后想请您对台湾的玩家说几句话。


平冈：在这趟来台参加台北电玩展的行程中，我有顺便到台北地下街与各大店铺参观，充分感受到台湾玩家对游戏的热诚完全不输给日本，台湾市场与台湾玩家对我们而言是非常重要的存在，今后希望能端出更多更好的作品给台湾的玩家，希望大家多多支持与鼓励，谢谢！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190404/1554372087_620267.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190404/1554372178_699149.jpg	</imageurl><videourl /></doc>