<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773075</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773075.html</url><title>3DM晚报|除GTA6外R星还有新作 死亡搁浅被评17禁</title><datetime>2019-10-09 22:07:5</datetime><text>
	欢迎来到《3DM晚报》，今天是2019年10月9日周三，农历己亥年九月十一。和我一起来回顾一下今天游戏业界都发生了哪些新鲜事儿吧！





IGN：PS5可能明年11月发售 美末2对马岛或都能玩到


	索尼已经正式公布了次世代主机PS5将于2020年假期发售，于是网友们便纷纷猜测PS5具体会在几月份发售。今日，IGN专门解答了网友们关于PS5具体会在什么时间发售问题，IGN认为PS5很可能会在2020年11月发售，而且《最后的生还者2》和《对马岛之鬼》都能在PS5上玩到。





传R星有多个游戏项目正在开发中 GTA6只是其中一个


	名为Angith Jayarajan的开发者曾于2017年6月-2018年3月在R星印度工作室工作过。近日他透露在R星印度工作室参与过《荒野大镖客2》的开发工作，并接触了多个没有对外界公开的游戏项目。有外媒猜测除《侠盗猎车6》之外，应该还有《恶霸鲁尼2》，甚至有《马克思佩恩》《黑色洛城》这些经典系列的续作，亦或者全新的IP？当然这仅仅只是猜测而已，反正R星的全新作品必然会出现，让我们拭目以待吧。





《荒野大镖客2》PC配置公布 需要150GB硬盘空间


	R星通过自家游戏平台公布了《荒野大镖客2》PC版的配置要求。配置中显卡和CPU都是正常水准，但150GB的容量可能会让很多小水管玩家感觉亚历山大。


	最低配置：


	推荐配置：





《死亡搁浅》被评17禁 含大量暴力和部分裸露场景


	近日美国娱乐软件分级委员会ESRB将小岛的新作《死亡搁浅》评为M级（17或17岁以上的玩家才能游玩），这是因为游戏中含有脏话，大量的暴力，部分裸露和流血画面。


	ESRB评级描述：


	“这是一个动作游戏，在里面玩家扮演一个快递员（Sam Porter），穿越世界末日环境送递包裹。当玩家穿越山丘地形时，他们会被人类定居者和幽灵袭击。玩家可使用机枪，手雷和霰弹枪杀死敌人。枪战时有逼真的枪战画面，大量飞溅的血液和痛苦尖叫。


	过场动画包括更加激烈的暴力场景：一个男子和一个婴儿中枪，后者的血液四溅;一个角色朝着一个昏迷病人的头部开枪;远处一名男子不停地用刀刺自己。有很多画面描述一个暴露自己臀部的角色。台词中出现fuck和shit等脏话。”





《宝可梦：剑/盾》盾版独占小火马公开


	继今天下午FAMI通杂志公开了Switch游戏《宝可梦：剑/盾》中的伽勒尔地区小火马之后，宝可梦官方也终于公开了这只可爱宝可梦的详细资料和宣传视频，一起来看看吧：






《三国志14》8位魏国名将公开


	光荣特库摩于10月9日今天再次公开旗下经典策略游戏新作《三国志14》的武将情报，曹操并麾下7员文臣忠将公开，而双眼夏侯惇形象则是首次爆出，一起来了解下。【详情】





日本传统街机厅日渐衰落 消费税提升导致破产频发


	随着时代的发展，很久以前曾经遍布中国大街小巷的街机厅如今在国内早已经看不到了，只有部分大型娱乐厅寥寥可数，而日本的中小街机厅至今依然很常见，不过也已经是日落黄昏的形势了。


	10月1日起，日本再次上调了消费税到10％，原本日本街机厅流行的100日元硬币直接投玩惯例正在遭受更大的成本提升威胁，而据统计，进入2019年后，关于中小街机厅破产倒闭的案例截止9月已经有11起，听起来似乎不多，不过已经比前两年加起来还要多了。





任天堂再为《旷野之息》续作招募剧本策划


	作为公认的神作《塞尔达传说：旷野之息》，其续作的消息一直引人注目，10月9日今天任天堂再为《塞尔达传说：旷野之息》续作招募剧本策划和关卡设计师，待遇相当优厚，一起来围观下。


	《塞尔达传说：旷野之息》续作招募剧本策划和关卡设计师的年收入为380万日元～810万日元，保险齐全，另外还有高额住房补贴、搬家补贴、交通费补贴、赴任补贴以及再就职补贴等等，待遇相当不错。





争执不断 绝大多数福尔摩斯游戏都从Steam下架


	Frogwares工作室是福尔摩斯系列游戏的开发者，也是最新的“爱手艺”风格游戏《沉没之城》的开发者。上个月Frogwares与出版商Focus Home Interactive进行了谈判。他们讨论了如何让该系列游戏继续在steam和其他商店提供购买的问题。


	产生分歧的原因在于该系列游戏版权现在已脱离发行商Focus Home，并被归还给Frogwares。看来他们现在还没有达成协议。所以绝大部分福尔摩斯游戏都已从Steam上下架。《福尔摩斯：罪与罚》还可以继续销售。





《无双大蛇3：终极版》新常时混沌系统 阵地强化技能树


	光荣特库摩旗下系列新作《无双大蛇3：终极版》即将于12月19日发售了，10月8日，官方推特放出了最新情报，展示了部分技能树以及常时混沌系统，一起来了解下。【详情】





索尼PS5手柄新增功能再次致敬任天堂Switch


	索尼正式确定下一代家用游戏机的名称为PlayStation 5，同时向媒体公布了部分PS5的新增特性，比如使用震感更加细腻的手柄。如果你对任天堂的游戏机有所了解，那么估计你已经发现了PS5手柄震动功能与Switch Joy-Con之间的共同之处。再向前推移的话，其实从索尼的第一代PS开始，这家公司的游戏机手柄就一直在借鉴任天堂的设计。





32岁男子用垃圾箱多次偷窃Valve办公室4万美元设备


	据华盛顿新闻电台KIRO 7报道，上个月，一名32岁男子被指控于2018年6月多次闯入Valve的办公室，并使用垃圾箱偷走了“价值4万美元的设备和游戏”。据警方称，嫌疑人通过楼梯井把一个可移动的垃圾箱推到办公室，里面装满了电脑和游戏，然后再把它推到街对面的车里馆，如此往返多次。其中还包括福布斯特辑中Valve老总Gabe Newell手持的小型金属枪支。





385万！《仙剑奇侠传3》龙葵手办众筹创纪录


	此前，龙葵手办于7月30日在摩点众筹开启众筹预定，众筹价668元（原价728元）。10月8日上午11点众筹结束，4753位粉丝支持，众筹金额385万创纪录。


	龙葵手办是仙剑大手办的第三作，此前仙剑前两款大手办：赵灵儿、林月如手办的众筹金额分别达到了310万和375万。龙葵手办自摩点平台开启众筹以来，先后创造了“首日金额破百万！”“上线三日众筹成功！”“不到半月突破两百万！”等出色成绩。





万代发起TOB收购创通计划 或很快成万代完全子公司


	喜欢高达的小伙伴一定不会不注意到，几乎每一部高达动漫以及周边都会标有创通·日升等制作字样，没错，现在的创通实际上和万代有着千丝万缕不可分割的关系。今天万代发起TOB，将以1股3100日元价格全资收购创通股份，而凭借2家会社多年的关系，相信很快创通将成为万代的正式完全子公司。今天创通也同时发布了最新股东通告。





卖洗澡水网红Belle称遭警方拘捕


	早先国外女主播Belle Delphine在网上出售洗澡水，成为火爆话题之一，粉丝们慷慨解囊让这妹子迅速蹿红。之后Belle Delphine被封号，其露面曝光的次数也越来越少，她的最新推文还是8月5日发的，这也让许多粉丝猜测发生什么事了。在沉默许久之后，近日这名女主播忽然在推特上发布自己的“嫌疑人照片”，她说自己遭到了警方拘捕，但没有说被捕的原因，关注她的粉丝也无法确认这是新一波炒作还是确有其事。





飞机上乘客劝阻婴儿哭闹被母亲反怼：有本事别生孩子


	近日，一段飞机上乘客劝阻婴儿哭闹被母亲反怼的视频引发网友热议。10月7日晚，一架吉隆坡飞往武汉的飞机上，一个婴儿一直哭闹，吵到了周边人休息。几名年轻人说了婴儿母亲几句，之后矛盾升级，双方互相吵了起来。孩子妈妈受气后放出狠话：有本事以后就别生孩子。“你们两个没道德，我一直在管，一直在管，没道德还好意思说，最好一辈子你们都别有孩子”。年轻女乘客回应道：“麻烦你管一下，谢谢，好嘛”。






华为内部批判任正非十宗罪 还曾因经营管理不善被罚100万


	据蓝血研究消息，2018年3月华为蓝军组织开了一次内部批判会并列出任正非十宗罪，将其以电邮文件等方式公布。其中十宗罪包括有时指导过深过细过急、不能把中庸之道用到极致等。


	2018年1月17日，华为发布了一则“对经营管理不善领导责任人问责”的通报，通报说：“近年，部分经营单位发生了经营质量事故和业务造假行为，公司管理层对此负有管理不力的责任。经董事会常务委员会讨论决定，对公司主要责任领导作出问责，并通报公司全体员工。”由此，作为公司的CEO，任正非被罚款100万元。





	最后祝大家今夜美梦甜甜，我们明天见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567607734_294743.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570611672_262461.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570586228_100599.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570629548_727073.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570581842_159130.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570602713_659746.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570589767_708404.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570596530_757945.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570550927_628556.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570585630_304129.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190823/1566554936_317310.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570574067_663241.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570557572_763534.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570607348_320591.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570605348_113890.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191009/1570590326_673808.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM5MTk1NjM4MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDM5MTMxNTM4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>