<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753376</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753376.html</url><title>当蒸汽朋克设定下RPG遇上解谜要素——解谜游戏也在悄然微创新</title><datetime>2019-01-11 17:15:1</datetime><text>
	近年来，游戏行业中的一些现象级作品其实逃不开微创新模式。“微创新”本身作为产品迭代思路在游戏行业中的体现，极大程度上压缩了开发周期，也避免了投资过于前卫的游戏惨遭滑铁卢的风险。对于风险厌恶的上市游戏公司来说，这种低风险，回本快的模式从最开始的凤毛麟角，变成了今天的行业标准。


	王者荣耀基于英雄联盟的微创新，在已经是PC端MOBA游戏中做了减法的LOL基础上，针对手机端再做减法将MOBA游戏带到了几乎无竞争者的手游市场。


	而PUBG(吃鸡)，则又是基于传统射击游戏对等人数组队对战微创新，用人数和胜负不对等的大逃杀模式显著降低失败方挫败体验的同时，又急剧提高了胜者的成就感。


	到了2018年时代，本来是收费组队生存类游戏的堡垒之夜快速响应了大逃杀（吃鸡）火热浪潮，推出了免费F2P模式，偏卡通画风具有搭建要素的“堡垒之夜：大逃杀”。2018年在海外火速崛起超过了“正统吃鸡”PUBG，成为了美国现象级作品。





	梗图：2018年底新火起来的游戏Atlas其实也是方舟基于盗贼之海火热元素的微创新


	在行业顶端AAA游戏进行产品迭代的同时，永恒不变的游戏类型/元素——解谜，也已经迭代进化到了全新的高度。


	解谜游戏——开发者设定谜题Puzzle，玩家找到答案Solution，在电子游戏诞生前，就已经以报刊填字游戏或者棋局形式出现在了纸媒之上。随着电子游戏技术发展，解谜游戏一直也是长青游戏题材，鼠标时代有微软的空当接龙最早用来培养用户使用鼠标的习惯；触屏时代除了三消游戏，点击解谜游戏也呈现了井喷式的发展，剧情元素开始有机地融入解谜游戏类型。获奖佳作《机械迷城》可以说就是这个时代的代表作之一。





	在2年前VR兴起时，解谜游戏也是基于技术开发游戏的万金油题材了。而在更加具有沉浸感的技术支持下，剧情和设定的差异化优势就更加重要，单纯好的关卡设计也许能叫好但缺少了吸引人的设定和情节，就有可能“不叫座”了。


	2018年TGA 提名最佳独立游戏中，有一款非常独特的游戏《奥伯拉丁的回归》就将大众一直以来期望能沉浸式体验的推理解谜，带到了大众视线中。玩家作为一个调查员用一个可以追溯死亡瞬间的怀表，登上幽灵般回归的“奥伯拉丁号”货船，拼凑缝合证据链，再现60个乘客的命运。游戏的画面远远称不上是先进，但是紧靠创新的推理解谜玩法，将解谜的趣味性和沉浸感推向了新的高度。








	当解谜游戏不再是刻板印象中的休闲小游戏，在剧情，世界观设定等层面不断丰富下，解谜已经成为了具备冲击热门AAA游戏题材，重现《传送门》解谜烧脑游戏辉煌的新趋势。


	冒险考古类游戏如《古墓丽影》《神秘海域》其实在国内有《盗墓笔记》等IP完全可以去开发，但是碍于技术局限国内还没发去做到可以还原小说的级别。但是像《奥伯拉丁的回归》这样重新定义解谜推理游戏的作品，其实在国内还是有不少现成IP可以去借鉴的，其中网文就是一个潜力巨大的市场。如在国内领先的小说网站起点读书网上月票榜稳居前五，点击破亿，以其丰富的故事性和引人眼球的悬疑色彩为特色的《诡秘之主》，就是一个极好的IP。


	《诡秘之主》的世界观，实际上就是微创新的一个体现——借鉴工业革命时代下的英国以及克苏鲁文化，设定出一个全新的玄幻世界，既是蒸汽与机械的世界，也是魔法与神灵的世界，书中构建了22条成神途径，每条途径有10个序列，以此搭起本书的基本框架和走向。普通人可以通过服食魔药，提升自己的序列，直到序列0，即可成神。不得不说，这一设定吸收了网文主角升级打怪和神话设定，十分讨喜。


	主人公周明瑞一觉醒来，穿越成为自杀未遂的历史系大学生克莱恩，明明只是尝试了一本古书的转运仪式，却被意外带入异世界的他无意间开启了异度空间——灰雾，窥见了这个世界的诡异与神秘。在查清自己死因的过程中，克莱恩加入了值夜者队伍，在意外获得穿越者前辈罗赛尔大帝的日记后选择了占卜家途径，并将灰雾之上的小团体命名为塔罗会。从此，故事人物一一登场：愚者、正义、倒吊人……


	值得一提的是，不同于其他网文男主角一心只顾打怪升级的单薄形象，作者将克莱恩塑造成了一个有血有肉的人。对生活在贫困中的哥哥妹妹小心关照，对自己担负的值夜者责任毫不退缩，这一时期的“克莱恩”在保护廷根市、对抗邪神降临的战争中，用自己和队长的死亡换来了廷根市的和平与安宁。他在坟墓中再次醒来，化身为莫里亚蒂侦探，背负着为队长报仇的使命，来到另一座城市寻找邪神幕后黑手的痕迹，也带来了更多谜团。复仇告一段落，克莱恩为了寻找美人鱼的歌声，又再次隐姓埋名，化身冒险家，踏上了海上的征途。宝藏、海盗、风暴，又一段全新的故事开始了……


	《诡秘之主》作为一本魔幻设定的悬疑小说，既有喜闻乐见的主角奇遇不断打怪升级的桥段，在悬疑色彩上也毫不逊色。小说开篇，为何原身突然自杀，又神秘复原，成为唯一的幸存者，而那本古老家族的笔记到底又记载着什么秘密，让多方来路不明的人为其争夺？深夜的耳边呓语究竟是诱惑还是求救，古老家族的地下城堡为何有着七大神灵的连罗赛尔大帝也不能直呼其名的神秘组织到底目的为何，上古七大神灵之间到底有怎样的秘密？真神与邪神，凡人与神灵，界限到底在哪里？该书采取了中短篇叙事、伏笔埋全篇的写作方式，许多章节可单独成为一个故事，如夜探古堡、定期塔罗会、安提哥努斯笔记事件等等，十分适合作为解谜游戏的独立关卡。


	另外，《诡秘之主》的设定，和RPG游戏的本质有着不谋而合之处——扮演。正如在书中承担了重要地位的对魔药消化的关键在于扮演的准则，RPG游戏的核心也是通过角色扮演获得乐趣。书中严谨的世界观、丰富的人物和职业、复杂的组织关系为RPG游戏的改编打下良好基础。如书中对地理环境、国度、货币等有详尽而完整的阐述，大背景下的官方组织与地下组织之间的纠葛也盘根错节却又合情合理，作者并没有将这本书变成主角的个人英雄主义秀场，在配角的故事上也不吝啬笔墨，刻画出了大时代下的众生百态，对于RPG游戏来说，是十分优秀的剧本来源。


	解谜游戏作为经久不衰的游戏题材，在新时代下的微创新必不可少。而将其与RPG相结合，就可弥补大多数解谜游戏存在的剧情设定单薄的问题，同时也能给RPG游戏增加一些趣味性，无疑是“天作之合”，有望成为下一个热门游戏方向候选。而《诡秘之主》作为2018年最热门IP之一，无论在人设的立体性、情节的丰富性、道具的数量上，都足以成为一个优秀解谜游戏的蓝本，更何况它已经积攒下来的巨大人气，也令人不禁对这本书的游戏化充满了期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190111/1547198025_210204.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190111/1547198025_779325.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190111/1547198025_669070.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190111/1547198025_370692.png	</imageurl><videourl /></doc>