<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767011</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767011.html</url><title>刘强东状告大V恶意损坏其形象 索赔三百万</title><datetime>2019-07-19 13:58:0</datetime><text>
	刘强东告大V索赔三百万，称丑化企业家形象，大V名下有多家公司。








	Liu jingyao起诉刘强东一案尚未了结，这位京东老板又卷入了一起诉讼当中，只不过这一次刘强东是原告。


	6月15日，头条号认证为“发明家、讯网云计算董事长”的自媒体账号“赵盛烨”，公布了刘强东起诉的《民事起诉状》，并称“既然你杠上了我，那么我奉陪到到底！”





	刘强东在《民事起诉状》中称，其在1998年创办京东公司，2004年正式涉足电子商务领域，现任京东集团的董事长、CEO，曾获华人经济领袖大奖、第十二届中国经济年度人物、中国最具影响力50位商界领袖等多项殊荣，在国内外享有极高的社会知名度。


	刘强东发现，自2018年3月起，赵盛烨通过其社交媒体账户发布数十条言论，持续对其进行侮辱与诽谤，具体包括赵盛烨在明知美国检方对刘强东一案的调查结果未不予起诉（刘强东认为美国检方此举意味着即宣布其无罪），且其本人已就相关事实进行澄清的情形下，仍然捏造事实称其“强奸”“性侵”，并使用“下三滥”“强奸犯”等具有强烈侮辱性的言论持续谩骂。





	除此以外，刘强东还发现赵盛烨诽谤其将企业当做自己的“后花园”、“把媳妇们都放在一个公司”，经营企业“就是为了得到美女们的青睐”，恶意丑化其本人的企业家形象。


	刘强东认为上述侵权言论广泛传播，引发社会公众对其人格的强烈攻击、谩骂甚至抵制，造成了极其恶劣的社会影响，且不但导致其经济损失，其行为还严重影响其本人及家人的正常工作和生活，造成其精神上的极大损害。


鉴于此，刘强东请求法院判令赵盛烨在社交媒体账户发布道歉声明，并至少连续置顶30日，赔偿其精神损害抚慰金100万元，经济损失200万元，并要求赵盛烨承担本案全部诉讼费用。








	赵盛烨公开的信息显示，在公开刘强东的《民事起诉状》之前，他还致信刘强东，并托刘强东的律师转交，但该律师表示，“这个文件到不了刘总，公开道歉是和解的最基本前提。”





	赵盛烨称，“今天（7月17日）接到北京互联网法院信息说刘强东上传了新证据”，“原来传了这哥们儿一大堆“荣誉光环”的律所公证书，都一堆网页截图，然后公证一下，证明这网页是真的……大家给你这光环是让你为人民服务的，不是出轨找小三的！这样吧，反正也快开庭了，为了不影响司法公正，我会在每次法院有新的动态、审议以后公开所有过程及每个过程的详细资料，既不增，也不减，既不夸大，也不隐瞒！好不好？公证书我看到了，你们想不想看一看？”





	刘强东的《民事起诉状》显示，赵盛烨是北京购乐信息技术有限公司董事长、法定代表人。此外，赵盛烨的头条号等社交媒体认证信息还包括“发明家”“讯网云计算董事长”等，粉丝累计超过130万。


另据天眼查信息显示，赵盛烨还是多家公司的法人、股东、执行董事等。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515566_884880.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515572_650490.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515604_245862.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515631_583848.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515652_418311.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515686_436552.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515736_830364.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515779_810018.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563515797_743381.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>