<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759728</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759728.html</url><title>最强避雷攻略奉上！揭秘图片网站惯用的“捞财术”</title><datetime>2019-04-14 16:02:3</datetime><text>
	这两天，“视觉中国风波”引发关于图片版权问题的全民大讨论。


	事实上，惹众怒的并非是版权变现和版权意识，而是一种将根本没有拿到版权的照片，声称占有版权从而对外牟利的行为。更有一些专业做侵权生意的“钓鱼公司”，以版权保护为名，四处进行敲诈。


	就此，人民网评论直言：应依法严查“碰瓷式维权”背后的违法行为。


	图片市场有哪些乱象?又有哪些迅雷不及掩耳的雷坑呢?4月12日封面新闻记者就此展开多方采访和调查，力图揭秘图片市场上的那些的惯用“捞财术”。





	全景网络2017年年报显示，该公司为开展维权式营销组成了新团队。


【市场乱象】


打着维权旗号，这6大“捞财术”要警惕


	套路1：用“免费下载”钓鱼


	图片公司版权声明标注模糊，网站首页打着“免费下载”的旗号。但免费下载并不等于免费试用，利用图片使用者不清楚相关法律，诱导其下载使用图片，然后再找上门来状告侵权，进行索赔。


	套路2：出其不意的“第三方”


	一些图片网站之间有数据关联，例如有些图片并非独家授权，可能同时被多家图片网站收录。与其中一家图片公司签订合作，拥有正当版权并合法使用后，却被第三方公司状告侵权。


	套路3：国外网站的“搬运工”


	图片公司从国外无版权网站上下载免费图片，再在国内申请版权，并对使用者进行索赔。


	套路4：从1张到100张的陷阱


	为节省诉讼成本，图片公司在起诉使用者侵权时，通常只选择几张照片进行起诉，诉讼费用按照50元/张计算。但在与使用者进行调解谈判过程中，又会拿出更多侵权照片，要求按照每张照片1000-2000元进行索赔，逼迫使用者与他们进行合作。


	套路5：以维权为名的强迫合作


	图片公司发现某家平台、公司知名度很高，一旦发现其有图片侵权行为，便以维权为名强迫使用者与其签订合作协议，要求代理该媒体或企业的图片版权业务，并通过所谓的“代理维权”向第三方使用者索取赔偿。


	套路6：翻拍老照片的再利用


	根据著作权法规定，摄影作品首次发表50年后即失去作品著作权的保护期，可被社会自由使用。但图片公司通过翻拍这些老照片，声明拥有其版权，向使用者进行索赔。





	天眼查数据显示，成立于2007年的优图佳视法律诉讼达到了5319条。


【天眼查数据】


一个小公司法律诉讼5319条，真维权还是另有所图?


	类似这种滥用版权、“维权式”营销似乎成为了普遍现象。


	记者查阅天眼查发现，一些人员规模不足50人的图片公司，涉及著作权、知识产权纠纷，以及网络信息权纠纷的法律维权诉讼多达上千条。不禁让人怀疑，到底是真的维权还是另有所图。


	成立于2007年的优图佳视，号称是中国大陆顶级图片生产商之一，拥有专业的摄影、策划、实行、后期制作团队，在中国图片行业具有强大的影响力。


	天眼查显示，该公司注册资本50万元，人员规模不足50人，其中参保人数仅有9人。但截至目前，开庭公告2105次，法律诉讼5319条，均是关于著作权纠纷、知识产权纠纷等相关诉讼。


	甚至有网友发起建立“优图佳视受害者联盟”网站，称该网站通过诱导他人下载图片恶意起诉对方牟利，并对其进行强烈抵制。





	有网友发起“优图佳视受害者联盟”网站，对其进行强烈抵制。


【亲历者忠告】


一旦被碰瓷，坚决不要私下和解！


	“买图800元，盗图要3000元，我觉得一张图10元价格更合理公道。”图片行业从业者峰哥认为，目前很多图片网站收费过高，起码得让人用得起图片，侵权盗图的情况才会越来越少。而另一方面，无论是媒体还是个人，都应该有版权意识，尊重版权市场，谨慎使用网络图片。


	“如果遇到侵权质疑，千万不要私自和解，一定要在法院主持下和解，否则同样有这个图片的第二个公司来找你麻烦。”一位资深媒体版权顾问解释说，因为一张图片多家图片公司都有权追责，私自和解没有证据，别的图片公司提起诉讼再赔一次钱。必须要第一家图片公司出示证据，在法院见证下和解，这样别人再拿图说事，法院也不会支持。


	对此，有律师提出，中国知识产权保护与维权的难点在于维权成本高、赔偿低、周期长。解决知识产权保护问题，还需进一步修改完善知识产权的相关法律法规。





	一位资深媒体版权顾问说，“如果遇到侵权质疑，千万不要私自和解。”


【亲历者讲述】


真人真事儿！被一个莫须有的公司索赔200万


	故事A：花钱买了图片也买不来平安


	讲述人：小陈，媒体人


	我们和国内大型图片公司都有合作，而这些公司除了自己的签约摄影师之外，也会从一些小的图片供应商那里购买图片。


	2017年，我们接到一家图片供应商的传票，声称有数十张图片侵权。事实上，侵权图片都是从此前合作的图片公司网站合法下载的。这些供应商和图片公司合作到期后便不再续约，而是直接向曾经使用过图片的媒体、公司进行索赔。


	故事B：我们被一家“国外”图片公司告了


	讲述人：老耿，媒体从事版权维护2年


	2017年有一家图片公司来起诉我们，声称我们有上千张照片侵权，要求按照每张照片1500-2000元进行赔偿。接到诉讼后我们专门进行了调查，想了解这是一家什么公司。根据公司地址去找，发现找不到这家公司。


	后来又查到这家公司的法人是个外国人。根据相关规定，如果这个外国人本身就住在外国，那么在国内进行诉讼活动，就必须提供领事馆的认证，这样才能证明他的身份。如果是生活在国内，也要提供他在国内的相关证明。但公司法人到底生活在哪儿，这家公司根本就说不出个所以然来，也提供不出有效身份证明，最终这个案件被推翻。


	其实这些所谓外国人开的图片公司，真正在下面运作的都是国内的人，几个人就把这个事干了。


	故事C：被图片公司告了60多次，于是自建图库


	讲述人：峰哥（化名），研究图片行业近十年


	图片行业的“坑”远比你想象得更多，我研究图片行业快十年了，亲自站在被告席上的就有60多次，最后发现花钱也买不来平安，于是从去年开始我们联合几家媒体开始自建图库。


	很多图片公司采用的都是收图形式，只要一个摄影师上传了图片，图片公司就认为它取得了该图片版权。因此，同一张图片可能同时被几家图片公司收录。我们就曾经遇到过，先向一家图片公司购买了版权图片，没过多久另一家公司就来告我们侵权，然后你得不停地向他出示证据，证明你没有盗图。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555228670_295215.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555228683_830986.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555228907_840329.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555228917_199118.jpg	</imageurl><videourl /></doc>