<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774044</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774044.html</url><title>《女神异闻录5R》制作人专访 谈及与网易《第五人格》合作</title><datetime>2019-10-22 19:01:4</datetime><text>
	《女神异闻录5皇家版》的制作人和田和久以及总监伊东大辉近日接受了GNN的采访，透露了游戏开发中的一些秘辛，还谈到了与网易《第五人格》的联动。《女神异闻录5皇家版》是 ATLUS 旗下热卖超过 270 万套的RPG游戏《女神异闻录5》的加强版，以原作为基础追加丰富新要素而成。


	据悉，在《女神异闻录5皇家版》中将揭露本篇中没有提及的深层核心，包括第 3 学期与更充实的学生生活，与全新故事息息相关的关键新角色、新迷宫与新敌人等，以及多首追加新乐曲与支援 PS4 Pro 画质强化。





问：在访问开始之前，可否请您请先简单向玩家自我介绍？


	伊东大辉：我是《女神异闻录5皇家版》的总监。在Atlus从《真・女神转生3》开始担任游戏企划，于《女神异闻录4黄金版》起担任总监，这次也是负责总监的工作。


	和田和久：我是《女神异闻录5皇家版》的制作人，从《女神异闻录2罚》影片部分开始参与制作，《女神异闻录3》开始担任设计总监，也参与开发《凯萨琳》以及《女神异闻录》衍生的格斗跟舞蹈游戏。现在算是《女神异闻录》系列的代表负责人。





	和田和久（左）和伊东大辉（右）


问：是否能先简单解说一下，本次《女神异闻录5皇家版》的特色呢？跟前作相比，多了什么样的新要素？


	和田和久：《女神异闻录5皇家版》是一款不负「皇家版」之名的豪华版，比前作加入更多要素。虽然先前已经发表过很多情报，不过玩到最后一定会有超乎玩家想像的内容。


	伊东大辉：相关细节实在有非常多调整，从大到小都有，包括追加日常对话、殿堂跟印象空间等，还有战斗方式的变更也是重点。我们近期也有举办体验会邀请玩家来试玩，很多玩家表示读取时间变得更短，还加入了让游玩时更方便的要素。在探索殿堂的方面，也追加全新钢丝系统，可以用不同的感觉来探索。本作是以《女神异闻录5》为基础来打造，为了让玩家们有重玩的价值，追加了非常多的要素并大幅翻新。








问：能否谈谈新角色「芳泽霞」的设计概念？


	和田和久：我们当初在委托角色设计的副岛成记老师时，提出的要求是希望她能担纲本作的symbol，要有马尾、缎带，社团活动是新体操，一位典型的美少女。由于芳泽霞是《女神异闻录5皇家版》重要的灵魂人物，可以期待她的活跃。








问：能否谈谈新角色「丸喜拓人」的设计概念？


	和田和久：关于丸喜拓人，当初的设计概念是有点脱线的、温柔的大人，仔细看脸也是长得不错，不过却因为邋遢脱线的地方而给人一种亲切感。








问：关于新角色「约瑟（ジョゼ）」，是否有什么可以透露的部分？


	伊东大辉：从截至目前为止发表的情报中，可以得知「约瑟」是在印象空间里出现的新角色，全身上下充满了谜团。在主角等人探索印象空间时会给予玩家各种协助。


	和田和久：可以透露的是，他好像正在「学习有关人类的事情」。





问：在《女神异闻录5皇家版》当中，追加了「吉祥寺」这个全新的地区，为什么会选择吉祥寺呢？


	伊东大辉：《女神异闻录5》的舞台在东京，而东京又有很多地区。我们也是在东京的知名区域中选择候补，而吉祥寺有新潮现代的地方、也有怀旧复古的地方，像是保留完好的传统寺院、怀旧风格的居酒屋等，觉得是个汇聚多元要素的地区。如果是要再选一个区域来追加，吉祥寺应该会很适合吧？像这样跟团队讨论之后决定的。


	和田和久：吉祥寺同时也是无论男女老少有很多人聚集的地方，有很多设施、店铺密集地聚在一起，和本作的相性也非常好。





问：在制作像《皇家版》这样的作品时，新增以及更动的游戏剧情，是倾向在製作原始版游戏时就会先构思好，还是会在发售之后看玩家反应才开始编写？


	伊东大辉：当初开发《女神异闻录5》的时候，其实并没有想到后续的计划，是在《女神异闻录5》已发售之后，才开始着手准备制作《皇家版》，当然也会听取玩家意见。由于制作团队都是同样的成员，所以大家会自然而然产生「这个地方这样改会更好」、「想要加入这样的内容」的提议，希望让游戏变得更完善丰富。


	和田和久：就像大家知道的，在制作《女神异闻录5》的时候，因为时间上会有死线，为了赶上制作交期，有些部分是被割爱的。当然应该也会有一些团队成员心想「如果有机会的话希望能加回去」的部分，因此可以说是将未完成的悬念都放进了《女神异闻录5皇家版》里面。





问：本次在「印象空间」里追加了各种新要素，是希望给玩家带来什么样的体验呢？


	伊东大辉：关于印象空间的部分，主要是因为跟「殿堂」是成对的设计，希望可以让玩家更松弛有度地游玩。玩家在游玩殿堂的时候多半是想要不断前进、解谜、推进剧情进度，而印象空间则是有不一样的功能，像是练等赚钱等等。我们在思考要怎么做才能让这部分更容易操作、更好玩，更无压力地赚取经验值、道具、金钱，于是决定让玩家可以自己控制游玩方针，可以拜托约瑟让印象空间的经验值变多、或是让道具更容易掉落等等，希望大家可以顺利游玩。


	和田和久：就像刚刚说的，在印象空间追加新要素有很多理由，其中一个就是想将殿堂跟印象空间的功能性更明确区分。





问：可否谈谈关于角色们的「新人格面具」的构想？


	和田和久：原本「第二进化」是从人的形象变得更接近神，而这次的第三进化则是比较注重将现代这些少年少女的个性反映到人格面具之上，可说是在「古典」里加入「摩登」元素。





问：玩家们所熟悉的角色在本次也追加了许多新剧情，请问是否有什么特别想推荐给玩家的剧情呢？


	和田和久：我们称呼为「季节事件」的这个部分很推荐，我们追加了丰富的事件内容，敬请期待。另外在事件过后，角色还会再打电话回来给主角，聊聊今天发生的事情。虽然只是一个小部分，但是能够确实感觉到跟角色的感情更加深了。


	伊东大辉：我也很喜欢电话的部分。另外，coop事件的约会可以送礼的选项也增加了。还有，至今主角都只能送女性角色礼物，这次也可以送男性角色礼物了，希望大家务必期待他们的反应。





问：《女神异闻录5》有跟非对称竞技手机游戏《第五人格》合作推出联动角色，当时是如何促成此次合作的呢？过程中是否有什么趣事？未来也有考虑类似的企划吗？


	和田和久：这个部分是SEGA ASIA这边的邀约，虽然我们原本不知道这件事，不过像是《黎明杀机》这种非对称的竞技游戏感觉是近年来的趋势。《第五人格》在日本也很受欢迎，游戏风格设计概念跟《女神异闻录》也有一些相似。虽然最初不认识这个作品，但是在年轻人之间好像是很受欢迎的样子。可以让不知道《女神异闻录》的年轻人认识我们的作品，个人觉得是很好的合作。关于选角的部分，是以网易提供的选角为基础，我们《女神异闻录》团队为了更多展现角色的魅力，所以调整成现在的样子。





	《女神异闻录5皇家版》日文版将于10月31日登陆PS4正式发售，中文版预定2020年推出。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741231_806295.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741217_145834.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741339_810859.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741339_977213.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741360_466482.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741360_905136.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741418_675752.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741418_836998.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741455_191263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741499_740810.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741508_842665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741647_930079.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741679_885010.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741769_489334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191022/1571741776_240047.jpg	</imageurl><videourl /></doc>