<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761609</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761609.html</url><title>2019 Unreal Open Day虚幻引擎技术开放日圆满落幕-精彩记录与动态分享</title><datetime>2019-05-10 13:49:5</datetime><text>
	5月8日-5月9日， “2019 Unreal Open 
Day虚幻引擎技术开放日”在上海隆重举行。虚幻引擎官方技术大咖和国内外顶尖技术专家汇聚一堂，全面分享关于虚幻引擎应用开发的经验和启迪，参会从业者近2000人。





	从2015年第一届Unreal Open 
Day的300与会人员，到今年近2000人与会，关注和开发虚幻引擎的人群在不断扩大。从第一届90%以上都是游戏从业者参会，到今年有着35%的非游戏行业从业者参会，更多元化的人群，将会从更全面的角度共同投入虚幻引擎的技术盛宴中。


	游戏开发生态变化期中的虚幻引擎


	Epic 
Games大中华区总经理吴灏先生，在会议开始首先对近年虚幻引擎的发展做了一个回顾。虚幻引擎到今年3月GDC上，在全球突破了750万规模的用户。虚幻引擎长足进步的原因是适应了整个游戏开发生态的变化，做了正确的策略。2012年Epic 
Games推出虚幻引擎4时，虚幻引擎虽然已经问世14年，但是彼时大量开发者都还没接触过这款引擎。其主要原因是手机等硬件设备尚未成熟，之后智能手机的普及和不断迭代带来了整个游戏产业自下而上的生态链的巨大变化，游戏玩家的人数从2000年左右1亿人激增到了今年20亿。游戏玩家的暴增直接导致了游戏行业对于娱乐内容需求的暴增，游戏开发者的数量也迎来了前所未有的暴增，为了迎合整个游戏开发环境的变化，虚幻引擎在2013-2014年做成了订阅模式，但从2015年开始取消订阅费用转为开源引擎，成为了虚幻引擎发展的重要里程碑。





	在虚幻引擎开源后，整个游戏开发生态颠覆，产生了强大的影响。2016年VR的火爆，给虚幻引擎带来了更多用户，而在2017年，社区中更是涌现了非常多的优秀作品，如《失落之魂》。在一年半之前，通过虚幻引擎，短短三个月把当时大火的大逃杀吃鸡游戏做成完整手游版，让虚幻引擎在国际上获得了很大的声誉，之后，引擎的生态便在国内遍地开花。


	在这次大会上，虽不能面面俱到，但通过对这几年虚幻引擎发展和开发中亮点的展现，能够给在场所有人以及全球虚幻引擎开发者们一个圆满的收获。


	虚幻引擎的动态发展和未来


	Epic Games创始人，虚幻引擎之父Tim Sweeney?对近期虚幻引擎的发展动态和未来发展趋势做了详细的分析展示和展望。





	为了迎合游戏发展的越来越社交化，跨平台化，越来越多的快速开发迭代，虚幻引擎开发了更多的工具，提供了新的Epic 
Games在线服务和商城。曾经匹配《堡垒之夜》的云储存、好友以及匹配，现在开放服务，无论是开发独立游戏、高端游戏还是在其他行业，都可以通过虚幻引擎开发。


	在2019年，虚幻引擎将会发布Epic好友系统，依托新的在线服务，能够让你进行多玩家互动，无论在哪个平台、哪个商城都可以登录。能够支持两亿五千万名玩家，在全球七个平台上面最多支持一千万个同时在线玩家。这样的服务是高效运作免费开放，通过资源集中，相信大家包括Epic，都能够从中受益。





	使用虚幻引擎4的游戏非常多，因为这个引擎对无论是独立开发者还是大型开发团队都非常友好，《天堂2·重生》、《绝地求生》手游版本、《堡垒之夜》都是非常成功的游戏，后期还将推出更多优秀的作品在Epic 
Games商城上。


	对于4.22版本的虚幻引擎，目标是实现照片级真实且高效的渲染。在会上，Tim展示了运用虚幻引擎4创造出的数字化的人物角色，还有实现实时光线折射和柔和阴影的视频。并且4.22版本努力地增加开发者迭代功能，这样的提高已经体现在了《堡垒之夜》中。而Tim也表示，下一代的虚幻引擎能够实现更高层次的渲染，将会改变动作游戏，带来很多新的有意思的元素，4.22下一个版本将会有Chaos的物理破坏系统，以此为跳板，在未来推出更多的功能。


	此次活动现场还举办了2019年度颁奖典礼，评选出了最佳独立作品、最佳行业应用、最受期待游戏作品，获奖团队如下：


	最佳独立作品：《曲途》- Metronomik


	最佳行业应用：《飞向月球》-中央电视台


	最受期待游戏作品：《龙族幻想》-祖龙娱乐





	活动现场，祖龙娱乐的CEO兼创始人李青先生，心动网络的CEO黄一孟先生，索尼互动的总裁添田武人先生，分别展示了通过虚幻引擎开发的新作品，探讨了在运用虚幻引擎开发过程中的经验和技术，进行了新作品的现场互动演示，





	Epic 
Games作为主办方，带来了大量首次在国内发布的关于虚幻引擎最新动态的演讲，在展厅设置了物理引擎Chaos的最新演示。大会中还有精彩的第三方演讲，如中央电视台的资深视效导演杨楠先生做了中央电视台最近用虚幻引擎做的纪录片经验分享，记录嫦娥四号登陆到月球背面的整个过程。这个纪录片在三四个月里面完成的，也是得益于虚幻引擎在其中的贡献。





	短短两天的虚幻引擎技术开放日，满满展现了虚幻引擎的动态和发展，过去和未来，从多个维度带给开发者最新干货内容，还有丰富的第三方的虚幻引擎使用经验与案例分享，横跨游戏开发、行业应用与实用工具，让现场的与会人员大获裨益，获得了圆满的收获。回顾过去一年虚幻引擎开发中的亮点和精彩，分享经验和所得，让人不禁对新一年的虚幻引擎开发充满期待，相信未来的虚幻引擎能够更好的服务开发者们的需求，带来更高级别的优秀作品!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467341_433414.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467348_647120.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467355_718122.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467363_467574.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467371_274931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467378_338801.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190510/1557467384_229049.jpg	</imageurl><videourl /></doc>