<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764379</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764379.html</url><title>三星手机已逐渐黯淡 在华最后手机厂继续裁员</title><datetime>2019-06-16 14:11:4</datetime><text>
	2019年6月，三星未迎来原本推迟上市的折叠屏手机GalaxyFold上市，却迎来了三星在华最后一家手机厂——惠州三星电子有限公司（以下简称“惠州三星”）裁员的消息。“由于中国市场形势严峻、竞争加剧，我们正在调整三星电子惠州工厂的产量。”三星在近期的一份声明中表示。该份声明并未提供任何细节。





	不仅是裁员，此前更有消息称惠州工厂最快在今年9月份关闭。对此消息，三星公开对外表示，尚未决定是否关闭三星惠州工厂。


	经济观察报记者从一名惠州三星内部人士处获知，此次裁员自愿报名，涉及岗位包括管理岗位等间接部门以及一线生产岗位，裁员规模大约数百人。


	一位接近三星的人士提供给经济观察报记者的一份数据清单显示，在5月至7月的生产计划中，惠州三星工厂的量产、社内主要成品生产线、所需人力均在减少。其中，社内MAINLINE成品生产线计划为：5月21条，6月13条，7月11条。截至4月底，惠州三星工厂人力为4087人。5月至7月计划所需人力为：3708人、2717人、2461人，富余人力分别为：379人，1370人、1626人。


	此外，惠州三星在该份材料中表示：“间接部门严重超编，生产性中偏下，公司竞争力几乎没有了。”


	业内分析人士认为，过去中国人工工资低、智能手机市场大，三星在中国设立手机厂占有优势，但随着成本承压、竞争加剧、国产手机崛起，上述优势已经不复存在，三星手机工厂在中国存在的理由越来越小。


	截至发稿前，三星并未就经济观察报惠州工厂裁员的原因、在华投资战略转变等问题给出明确的回复。


	“这次赔偿还是很人性化的”


	位于惠州市惠城区陈江镇的惠州三星工厂成立于1992年，1993年正式投产，是三星在中国的主要生产基地。自去年三星位于天津的工厂关闭之后，惠州三星工厂成为三星在中国的最后一个手机生产工厂。


	与其它位于工业园区的手机制造厂不同，惠州三星工厂周边拥有成熟的生活配套区，生活气息更浓厚。6月12日中午时分，身穿浅色工衣的三星员工三五成群从侧门走出，到对面超市外面的休息凳上休息闲聊。


	从厂区外围看，惠州三星工厂与过去往常别无二致。货运物流车时不时进出，员工进出都要经过层层严格的安检通道，厂区周围停靠着十余辆标有“SAMSUNG”的大巴车，内部员工告诉经济观察报记者，这是三星接送员工上下班回惠州市区的班车。


	唯一与该工厂正在经历较大规模裁员的相关信息或许是公告栏上一则2月28日人事部贴出的的公告：2019年3月1日起本公司招聘暂停运营，向后请留意本公司招聘公告信息，不便之处，敬请谅解。


	惠州三星内部中层员工沈文彦告诉经济观察报记者，在正式公布裁员之前，员工就已经知道了工厂要裁员的消息。只不过，在今年5月底召开的第二季度经营说明会上，总经理才正式告知员工该消息。“这不是惠州三星工厂的第一次裁员，从去年开始就有N+1裁员方案，只不过前两次都是管理岗位等间接部门的裁员，涉及的人员少，大约都在20人左右。”沈文彦介绍说，与过往补偿方案不同，此次裁员，惠州三星的补偿方案为：“N+3+工龄奖+择业期工资（择业期工资为最多两个月工资）”。“这次赔偿还是很人性化的，在签了离职协议找工作的期间还能拿到工资。”沈文彦说，由于此次赔偿金较高，已经有员工选择自愿离职。


	在上述接近三星的人士提供给经济观察报记者的数据清单中，三星提到，为了应对5月至7月的生产计划以及间接部门严重超编、公司竞争力低等问题，人事部门采取的对策包括：各部门严格控制加班，N+1人力效率化常态化进行等。


	原因还是市场占有率缩水


	三星在中国曾拥有两家手机制造工厂，位于天津的手机工厂已于2018年最后一天正式关闭。


	对于三星接连对南北两大手机工厂“动刀”，分析人士认为主要是因为三星手机在中国的市场占有率大幅缩水，在中国手机生产成本优势下降等原因。


	2013年是三星手机在中国发展的鼎盛时期，自然也是惠州三星工厂最忙的时期。“当时本就是智能手机热销的时候，也是三星在中国市场上最受欢迎的时候。但惠州三星是外企，对于工作时长有严格的规定，面对巨量订单只有扩招，当时扩招了很多人。”沈文彦说。


	公开数据显示，2013年三星手机在中国市场占有率为20%。短短5年时间，该数据已经下降到0.8%。市场调研机构IDC数据显示，2018年，三星手机在中国市场的销量为334万部，市场占有率为0.8%。“三星手机在中国的市场占有率从最辉煌时期的20%降到现在不到1%。随着国产手机的崛起，人工成本越来越高，三星手机生产工厂在中国存在的理由已经越来越小了。”第一手机界研究院院长孙燕彪认为，三星手机需要中国这个市场，但没必要需要中国的生产厂，因而将手机生产厂搬迁生产厂至成本更低的地方，保留更具高科技的部门或许是大势所趋。


	2014年以后，三星的中低端手机受到国产手机品牌冲击，市场份额大幅下滑。2016年的GalaxyNote7电池爆炸事件又让三星承受一重创。“电池爆炸事件以后，我们厂的订单量明显少了。”沈文彦说。


	三星电子最新财报数据显示，2019年第一季，三星电子实现营收52.39万亿韩元，手机仅为三星贡献了25.92万亿韩元的营收，同比下降6%。一季度三星智能手机出货量为7800万部。


	三星高管在财报会上称，整体智能手机市场正在萎缩，中低端市场的竞争加剧，导致三星手机整体销量承压。为了适应市场需求，三星中低端手机产品的生产线正在经历重组，相关的营销调整也增加支出，因此该季度业务的盈利能力下降。


	国内ODM工厂承接


	与国内工厂相继关停、裁员相比，为应对中国劳动力成本的上升，三星在过去十年逐渐将智能手机的生产从中国迁至越南、印度。业内分析师预测，贸易摩擦将加速这一转移。


	公开信息显示，自2009年起，三星就在越南建造生产基地，生产基地于2015年正式投产。目前，三星在越南各地亦设立了8个生产基地，主要生产手机与电子零件等。


	此外，去年三星在印度扩建了全球最大的智能手机工厂，扩建完成后，三星新工厂等产量预计将增加一倍，达到近1.2亿部。今年5月，三星集团电子部门计划在印度投资250亿卢比（约合3.6035亿美元）用于智能手机生产线，这笔投资预计将落地于印度的诺伊达邦。


	沈文彦告诉经济观察报记者，目前三星40%的智能手机已交由国内ODM厂商代工，这其中就包括惠州海格科技股份有限公司。


	根据2018年手机产业ODM白皮书数据统计，由于中国手机厂商的冲击导致出货下滑，三星、Nokia和LG等手机厂商均大幅增加委外ODM项目，籍以优化成本及研发资源、提升其产品的竞争力，开放项目与ODM公司进行合作。预计三星、LG和Nokia2019年委外ODM项目整体出货将达到4000万部。


	在孙燕彪看来，三星继续保留中国工厂的必要性不大，ODM模式的优点是能通过降低生产成本来确保价格竞争力，委外ODM项目在一定程度上可以降低成本压力。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190616/1560665497_539330.jpg	</imageurl><videourl /></doc>