<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761741</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761741.html</url><title>年轻人不愿生小孩，为什么焦虑的却是马云？</title><datetime>2019-05-12 17:45:5</datetime><text>
	不生孩子的年轻人，让马云坐不住了。


	5月10日，母亲节前两天，在阿里巴巴第十四届集体婚礼上，马云的证婚词中关于生孩子的言论，又把他推到了风口浪尖。





	马云宣称 
：“婚姻的第一个KPI，第一个指标就必须要有结果，要有产品，产品是什么?要生孩子。”，“婚姻的道路有很多，但是有一条，每个人都必须走，都就是去生孩子，阳光灿烂的时候要修理屋顶，年轻力壮的时候多生孩子。”


	他不仅提出“未来人和机器的最大区别就是生孩子”，还自创了男神新标准：工作996，生活669。他解释到：“工作上我们强调996的精神，生活上我们要669，什么叫‘669’？六天六次，关键要‘9’（久），所以阿里要创造大批的男神和女神，什么是男神?男神就是工作上有996的精神，生活上能完成669的硬指标。”


	积极配合马云言论的还有阿里的公关团队，他们为此做了一系列鼓励生育的海报进行宣传。这些言论很快引发了一些争议。


	在微博账号@新浪科技 
里，点赞高达6.5万人次的评论是：“阿里开始响应国家号召生孩子了”，名列第二的评论是：“放到普通人那里就是直男癌发言”，第三是直接就是一个呕吐的表情。


	既然“婚姻的道路有很多”，为什么还必须生孩子？


	生是一种权利，不想生是一种自由。早在1979年联合国《消除对妇女一切形式歧视公约》中就规定了生育是一项基本权利，《妇女权益保障法》第47条规定，“妇女有按照国家有关规定生育子女的权利，也有不生育的自由”。强调女人的权力，并不是否定男性的生育权，而是由于旧观念和习惯势力的影响，因此特别以法律的形式进行保障。


	人和机器的最大区别，也不是生孩子。研究表明，总体上，女性教育水平越高，生育比例越低。斯宾格勒在《西方的没落》中就预见到现代的文明女性不再渴望只是成为母亲，“她们都只属于她们自己，她们不是属于生育的”。


	当马云把婚姻和必须生孩子联系在一起时，他可能没有考虑到个体的选择，而更关心人口结构失衡这个大问题。


“要创造风口，更要创造人口”


	马云担心人口断崖。


	他在证婚词中提到：“30年以前，全国每年有2500万新生儿童，20年前，全中国每年是2000万新生儿童。而去年我们国家一年只有1500万的新生儿童。如果大家都不生孩子，到了有一天，我们这个国家一年只有500万孩子的时候，这个社会就会变得非常可怕。”


	这个生育率低、老龄化高的社会，就是今天的日本。


	2018年底，日本当局发布了让人触目惊心的统计报告：日本新生婴儿数量仅为92.1万，创统计历史新低。死亡人数达到136.9万，创二战后历史新高。日本呈现超级老龄化显现，20%以上的人口年龄超过65岁。预计再过五十年左右，人口将减少30%。





	日本进入超级老龄化社会，新生婴儿数量锐减，20%以上的人口年龄超过65岁。


	很多日本人不恋爱、不结婚，也不生小孩。2010年日本的《出生动向基本调查》显示，18岁至34岁的女性中，没有男朋友的占到49.5%，没有过性经验的达到38.7%。而在35岁至39岁的年龄段中，有25.5%的女性和27.7%的男性从未有过性经验。2016年日本明治安田生活福祉研究所的调查问卷显示，希望结婚的男性只占38.7%，女性只占59%。


	日本不仅对婚恋“低欲望”，更不爱品牌、不爱买车、不爱喝酒，日本对消费丧失热情。


	日本百货行业遭遇重创，2016年来全年营业额创36年新低，不足6万亿日元。买车也不再能勾起日本年轻人的欲望了。日本汽车工业会在 2015 
年进行过一项调查显示，59%的年轻人不想买车，69%对车没有兴趣。在2014年，日本消费税上调之后，日本人越来越倾向在家喝，连低价居酒屋的业绩都受到了影响。


	不仅仅是消费萎缩，劳动力短缺、房价跌落等都让日本的经济蒙上了深长的阴影。


	对于做电商起家的阿里巴巴集团而言，人口问题至关重要。阿里的市值依靠人们的消费需求和其相关的服务支撑。人们消费的的频次、额度、规模就是阿里巴巴集团的命脉。而阿里带动的产业上下游需要很多的劳动力做支撑，一旦劳动力短缺等问题显著，阿里恐怕也要面临危机了。


	而中国人口负增长时代即将到来。


	2019年1月，《人口与劳动绿皮书：中国人口与劳动问题报告No.19》的调查数据显示，如果生育率保持在1.6的水平，2027年将出现人口负增长，2065年人口将减少到11.72亿。


	中国的生育率和老龄化情况也不容盲目乐观。《中国生育报告2019》显示，中国生育率下降速度在国际上前所未有，当前不仅远低于2.45的全球平均水平，还低于1.67的发达国家水平。中国老年人口规模及比重快速上升，速度之快、规模之大在世界前所未有，预计到2050年65岁及以上人口比重达约30% 
。2017年中国65岁及以上人口已达1.6亿，预计到2050将达3.9亿，届时约每3.3个人中就有1个65岁以上的老人。





	中国生育率下降速度图示，数据来源于联合国、恒大研究院


	人口红利消失，中国面对“未富先老”难题。 
根据2010年人口普查资料，80后、90后、00后人口分别为2.28亿、1.747亿、1.46亿，90后比80后少5000多万，00后比90后少了近3000万。





	中国人口年龄结构图示，数据来源国家统计局、恒大研究院


	基于中国的人口现状，再去理解马云宣称的“我们今天要提一条，阿里人不仅要会造风，还要会造人，我们要创造风口，更要创造人口，大家努力！”，也许更能理解他的焦虑。


	你不生孩子，阿里很着急。


不敢生：年轻人背上的五座大山


	面对马云、父母亲戚、社会各界的催生，年轻人表示无奈，除了不想生，还有不敢生。住房、教育、医疗、养老、性别差异导致的不平等就业，成为抑制生育的“五座大山”。


	房子已经掏空了很多中国家庭两代人的腰包，房贷一背就是几十年，2004-2017年房贷收入比从17%增至44%，中国个人购房贷款余额从1.6万亿元增至21.9万亿元，增长13.7倍。


	一边是沉重的负债，一边是高歌猛进的房价。据国家统计局的数据来看，3月份中国70个大城市新品房环比上涨的达到65城。西安、贵阳等五座城市的新平房价格同比涨幅超过20%。


	如果说还贷已属不易，那么教育对于很多普通家庭来说，也是一笔巨额支出。根据新浪教育《2017中国家庭教育消费白皮书》抽样统计，学前教育阶段教育支出占家庭年收入的26%，义务教育和高中教育阶段占21%，大学阶段占29%。教育资源的分布不均和优质教育资源的稀缺，导致家长之间的竞争激烈。


	除了送娃上学、送娃上各种兴趣班，教娃做作业也是一门苦差事。不少地方的老师将批改作业和讲解错题的任务转移给家长，孩子的作业逐渐演变成家长的作业。


	与此相伴的还有医疗问题。《中国生育报告2019》的数据显示，1995年至2017年，工作居民在医疗保健上的支出上涨了22.4倍，把可支配收入的9.2倍涨幅远远甩在身后。由于环境污染、生活压力等种种原因，人们患上的病也呈上升趋势，生的病也越来越复杂。


	据《中国青年报》的调查显示，最关心养老问题的人群是90后。众多80后、90后独生子女面临4+2+1的家庭结构，一对夫妻要照顾四个老人。在年轻人担忧的问题中，排名前三的分别是：照顾老人时间和人手不够 
（65.3%）、收入和储蓄恐难支撑开销（59.0%）、“空巢老人”紧急求助问题 （53.6%）。


	中国女性的平均薪酬是6497元，不到男性的八成（数据来源于《2019中国职场性别差异报告》，而阻碍女性职场发展的因素中，女性认为主要是因为花费较多精力照顾家庭、缺乏资源和社会支持、在高级管理岗位上能力不足。


	在事业上升期怀孕，对于很多女人而言意味着苦心经营的一切都要推倒重来。领英的数据也表明，在生育后有将近1/3 
换了工作或者没有回归职场，将近5成的女性因为生育错过职业机会。


	面对不敢生的年轻人，他们需要的或许不是简单的“催生”，而是系统全面的支持。《中国生育报告2019》提出了加大教育医疗投入、保持房价长期稳定、降低抚养直接成本、加强保障非婚生育的平等权利、完善女性就业权益保障等建议。


	而对于不想生的人来说，他们的选择也理应受到捍卫，尊重他们不生孩子的自由。正如马云自己所言：“婚姻的道路有很多”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190512/1557654296_991800.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190512/1557654310_667630.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190512/1557654323_348293.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190512/1557654328_232838.jpg	</imageurl><videourl /></doc>