<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768887</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768887.html</url><title>今日头条上线头条搜索服务 能否突破百度搜狗360包围？</title><datetime>2019-08-13 14:42:5</datetime><text>
	近日今日头条上线了自己的搜索服务 
“头条搜索”，目前网页版已经开始投入使用中。一直以来，中国的互联网搜索业务都是由一家名叫百度的公司把持着，在移动互联网红利已经逐步走向萎缩的今天，“搜索”究竟是不是一门好生意，今日头条现在入局搜索业务还能又怎样的发展呢？





百度在搜索上的优势在哪？


	互联网上所有的网页都存在无数个服务器上，搜索引擎想要实现搜索就要将这些网页存到自己的服务器上，这就要依靠“爬虫(网页蜘蛛)”来实现： 
这些爬虫会一直向想被发现的网站发送请求，并将得到的网页存在自己的服务器上。


	接下来要对归类好的文件建立索引，这就需要对爬好的网页进行关键词分析并建立索引列表。 
用户进行搜索时就可以通过索引列表来在服务器中搜索相关页面，并通过不同的加权方式将搜索结果按照先后进行排序，最终呈现在用户前。





	听起来虽然简单，但是实际上搜索引擎要面对数以亿计的网页时，每一次搜索都是一次对算力的考验。大家如果对搜索引擎的工作原理感兴趣可以长按下方的二维码查看Google 
官方出品的“How Google Works”视频。只需三分钟就能让你大概明白搜索引擎。


而百度和谷歌，差不多就垄断了当代互联网有关搜索引擎的所有技术专利。


	前段时间“李彦宏当院士”的事情闹得沸沸扬扬，虽然最后因为群众反对意见比较大草草收场，但也印证了李彦宏在专业领域出色的能力：作为中国互联网领域少有的技术型 
CEO，李彦宏曾经在搜索引擎领域创建超精准搜索(ESP)技术和图像搜索引擎技术。 
而他所持有的“超链分析”技术专利，是现代搜索引擎领域的重要基础发明之一，这项技术专利，在一定程度上奠定了整个现代搜索引擎发展趋势和方向。





	而搜索作为百度最重要的业务，尽管这几年百度确实是丢人，但从搜索技术这个角度来讲，百度确实是中国最好的。不过百度的市场占有量已经从巅峰时期的85%下降到了70%左右，而且还有进一步下降的趋势。


头条为什么要做搜索？


	这几年的头条的广告营收虽然每年基本上都是以“火箭”级别的速度增长，但是2018年的500亿目标完成的相当勉强，而面对2019年头条 1000亿广告收入的目标，在整个广告行业行情比较紧缩的前提下，头条想要完成广告收入翻翻的目标还是相当困难的。





	因此头条不但需要稳固当前的阵脚，还需要扩展新的广告渠道。而千亿级别的搜索引擎市场，确实是一个不错的选择。


	我们以美国上市公司百度为例，根据2019年Q1季度的百度财报显示，百度当季总营收241亿人民币，其中百度核心业务(Baidu 
Core，搜索服务与交易服务的组合)的营收为175亿元。而这样的财报数据还是百度自从2005年纳斯达克上市以来首次亏损，可见百度这些年还是赚了些钱的。





	除了钱，搜索引擎的功能也在随着互联网的发展逐步变化。当年的搜索引擎作为桌面互联网时代最大的流量入口之一，充当着用户和网站以及广告主之间的桥梁，无论是流量和价值都是互联网的中心;但是随着移动互联网中独立 
App 的兴起，搜索引擎的功能被不断削弱，加上现在互联网上不断封闭的生态，以爬虫技术为核心的搜索引擎获取有用的资源越来越难。


	但从另一方面说，现在的搜索引擎使用者已经从当年懵懂的网民变成了现在的“精准使用者”，用户的搜索行为本身就是对自身需求的精准定位，这种用户对广告主来说是最需要的，同时也是今日头条这种中间商最渴望的渠道。针对这种用户进行广告投放，效果往往比较好。





	对于业务基本覆盖了当代移动互联网生活方方面面的字节跳动来说，搜索短期内可以成为头条生态内容和广告对用户输出一个优秀渠道，并且可以丰富自家的产品线;长期来看，如果头条搜索成功了，那就是今日头条又一个优秀的广告盈利来源。


头条搜索能成功吗？


	作为一个刚刚进入一个拥有顶级巨头和众多竞争者行业的新手来说，头条现在想要突破百度、神马、搜狗、360 
搜索等等的搜索老兵的包围中突围，想要靠之前的打法显然是行不通的。





	头条也是国内技术比较成熟的厂商之一，CEO 张一鸣也是技术出身，为了做搜索还在2017年挖来了360 搜索的经理吴凯，看得出在技术上是有备而来的。


	今日头条可以仰仗的，还是最核心的内容和体验。作为当代中文互联网领域最大的内容提供方之一，今日头条海量的“原创”内容将成为头条搜索最大的内容来源。事实上我们在使用中也发现头条号相关内容占比权重非常高，而结果中相关网页、图片、视频、地图、百科等内容非常少。这一点和如今正在力推百家号的百度颇有几分神似，只是和百度相比更加极致一些。





	但这并不是一个全网级别的搜索引擎应该做的事情，搜索引擎算是一个互联网基础服务，对于自身内容的“夹杂私货”非常容易引起用户的反感，这点在百度用户对百家号的讨伐中可见一斑。另外头条内容的口碑也很一般，不知道是否能够经受住市场的考验。


	而目前的互联网正在从开放走向封闭，各大巨头的内容都是画地为牢，各自为战。这点在头条搜索上也能看到，外站的内容相当少。内容走不通，那就只能走体验。而搜索引擎的体验核心就是精确和广告。


	头条作为当代互联网最大的广告提供方之一，头条搜索一定是要放广告的。但是如果真的直接把之前在今日头条或者抖音上那种非常直白的广告放到头条搜索上，一定会引发用户的反感。但是广告又基本是搜索引擎收入的最重要来源，这点连谷歌都不例外。





	因此对于头条来说，如何权衡内容分发、广告投放和用户体验就成为了一个非常困难的事情。不排除头条搜索只是想成为头条生态链中的一个补环，但是头条搜索想要走的更远，甚至成为公司广告收入的增长点，要做的事情还有很多。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565677962_632779.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565677968_189597.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565677975_220133.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565677984_420306.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565677994_142012.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565678002_206560.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565678016_320027.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565678024_198931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565678030_850221.jpg	</imageurl><videourl /></doc>