<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769292</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769292.html</url><title>华为手机今年出货量或2.5亿台 明年将超三星全球第一</title><datetime>2019-08-18 15:17:3</datetime><text>
	据产业链最新消息，华为手机今年出货量可能会达到2.5亿台，如果下半年发布的Mate 
30系列受到更多用户追捧的话，那么整体的出货量可能会超过2.6亿台。虽然今年外界因素多变对华为不利，但是他们的手机业务并没有受到很大影响。





坐稳全球第二大手机厂商位置


	产业链给出的消息指出，华为（包含荣耀）手机除了稳固现有市场的份额外，还在不断扩大拉丁美洲和印度市场，这两大市场今年可能成为他们出货量的一个增长点，预计整体出货量会超过2.5亿台，基本完成余承东年初提出的目标。


	对于印度智能手机市场，接下来会是华为手机主要发力点，荣耀接下来也会围绕这个市场推出一系列高性价比手机，而华为自由品牌则是主攻中高端价位。目前印度市场中，小米份额第一，三星紧随其后，而OPPO、vivo和realme紧随其后，所以这个市场是华为必须要争夺的。


	另外一个发力的市场是拉丁美洲，去年第四季度华为在这个市场售出了超过6000万部智能手机，并实现了跨越式增长，达到了37.6%。为了在这个市场能够持续冲击领头羊三星，华为已经准备新的计划，比如将在巴西建厂，进一步打开这里的智能机市场，而巴西已经是全球第四大智能手机市场。





缩小与三星差距，今年稳超苹果


	前不久调研机构IDC给出的报告显示，今年第二季度三星手机全球出货量达7550万部，与去年同期的7150万部相比增长5.5%;在整体市场上所占份额为22.7%，高于去年同期的21.0%，而华为紧随其后，该季度的全球智能手机出货量为5870万部，与去年同期的5420万部相比增长8.3%;在整体市场上所占份额为17.6%，高于去年同期的15.9%。


	从实际出货量上来看，华为正在缩小三星的差距，对此IDC在报告中指出，今年三星智能手机出货量可能要低于3亿部，虽然华为不能超越他们，但是可以把两者的差距缩小在3-5000万部以内，而如果华为能够继续保持着如此强劲的增长态势，那么他们最快2020年将超越三星成为全球最大智能手机厂商。


	对于苹果来说，他们则是跟华为的差距越来越大，今年第二季度出货量为3380万部，与去年同期的4130万部相比大幅下降18.2%;在整体市场上所占份额为10.1%，低于去年同期的12.1%。由于今年新iPhone在升级力度上不大，所以可能没办法激起用户的换机热情，所以其与华为的差距会越来越大。今年华为坐稳全球第二的位置将是没有悬念的事情。





国内市场份额力求超过50% 加码高端


	调研机构Kantar给出的2019年第二季度中国智能手机市场报告显示，如果算上子品牌荣耀的话，华为手机目前在国内的市场份额已经达到了46.1%，几乎占据了半壁江山的地位，不过华为还在继续努力，因为他们的目标是，将这个份额提高到50%。


	目前，华为手机的整体出货量上，已经超越苹果坐稳全球第二的宝座，不过在高端市场上，他们跟iPhone的差距还有些大，所以继续加码高端市场就非常有必要。之前的统计报告显示，今年第一季度中国智能手机市场，售价在600-800美元价格区间（约合人民币4100元-5500元），华为已经成为了绝对的王者，其市场份额达到了48%，远远超过了苹果的37%，而且两者的差距还在进一步拉大。


	不过超过800美元售价区间，苹果还是遥遥领先，市场份额达到了74%，但是华为正在奋力追赶，其份额已经从2018年的第一季度的2%，提升至现在的14%（2019年第一季度），这是由Mate 
20 Pro 256 GB、Mate 20 RS保时捷设计和Mate 20 Pro 256GB机型驱动的。


5G技术为华为手机“赋能”，成为增长新起点


	产业链透露，2020年华为手机的目标是，希望旗下5G手机出货量能够突破1亿台，这个目标看起来很宏大，但是对于他们来说，完成起来可能没有太大难度。作为5G技术的核心玩家，华为目前是全行业为数不多能够提供端到端的厂商，具体到5G手机上，他们有自研的5G基带，所以在新品规划的数量和推进速度上，优势远比用高通方案的安卓手机厂商和苹果大。


	2019年是5G商用的元年，对于国内的手机厂商而言，先入为主的策略肯定是非常有效的。有行业分析人士表示，华为抢先于竞争对手大规模上马5G手机，可见它的实力和机智，未来，将有更多5G手机出现，5G这块大蛋糕谁都不会放过，这是一个充满着硝烟味的主战场，而华为靠着强大的5G技术，无疑是最强大对手。


	产业链消息人士也指出，由于5G基带技术上更领先，所以华为在5G手机布局上也就更大胆，而这将成为他们明年提升整体手机出货量的一大强心针，除了华为自有品牌外，荣耀也是规划了多款5G手机，两个品牌同时推进，效果也会更加显著。


	华为日前公布的半年业绩显示，今年上半年，华为手机发货量为1.18亿台，同比增长24%。余承东表示，如果没有制裁，增长会更快。按照原计划，今年第二季度到第四季度的发货量预计为7000万、8000万和9000万，今年可以实现3-3.1亿台。现在受到外部因素影响，今年发货量可能为2.5亿台左右。对此，余承东坦言，华为手机正在解决外界的不利因素，目前来看成效都不错，预计明年的总出货量上将超越三星，成为全球第一。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566112623_577076.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566112632_774565.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190818/1566112639_877884.jpg	</imageurl><videourl /></doc>