<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767030</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767030.html</url><title>《赛博朋克2077》访谈新细节 玩浪漫性交易尾行NPC</title><datetime>2019-07-19 17:18:2</datetime><text>
	近日《赛博朋克2077》开发商CDPR接受外媒Wccftech采访，介绍了该作新细节。CDPR表示要把《赛博朋克2077》塑造成一款能吸引所有玩家的游戏，而不仅仅局限于FPS玩家。一起来看看具体采访内容。





Q：今年E3上《赛博朋克2077》基努里维斯出场是重要亮点，你能谈谈这是怎么回事？


	A：这亮点肯定足，我们想找大明星加入游戏，并不局限于浪漫喜剧电影中的某个人物。


Q：那Lady Gaga会加盟吗？之前有传言说她会加入。


	A：Lady Gaga很赛博朋克，她绝对能融入《赛博朋克2077》。但不好意思，游戏中没有Lady 
Gaga。工作室里有很多人都喜欢基努的《黑客帝国》、《捍卫机密》和《生死时速》等等，感觉基努就是为这类电影和游戏而生的。当我们找到他的时候，他说‘我能理解你们的艺术眼光，我会大力支持的’接着他就加入了我们，这感觉太棒了。





Q：让基努加入游戏是计划了很长时间，还是最近决定的？


	A：我们保守这秘密有好几个月了，我已经不记得这计划是多久开始的，好在一切顺利。要知道想保守秘密真的很难，有人问我我都假装不知道。


Q：基努扮演的约翰·银手(Johnny Silverhand)是《赛博朋克2077》传说级人物，对吧？


	A：没错，约翰·银手像一个叛逆的摇滚男孩，他极其厌恶那些大公司，他会跑到公司大厅然后点一把火，大叫去你们的！这和现实中的基努不一样，他实际上代表了我们想在游戏中表达的精神。


Q：约翰·银手是不是早就在游戏里死了？所以他是一个数字幽灵吗？


	A：没错，这个角色在50年前就失踪了，作为数字幽灵他神出鬼没，在游戏中你可以逐步了解到他的遭遇，其他我就不剧透了。





Q：今年E3演示中展示的主题是试图将人类意识上传到机器中获永生，这是整个游戏中的主导么？


	A：游戏中巫毒帮特别痴迷于如何永生，而其他帮派却有各自要忙的事儿，比如去年我们展示的旋涡帮(Maelstrom)，他们想成为完美的人类，因此采用极端方式来改造自己。游戏将为玩家带来不同的故事情节，不同的角色。玩家甚至可以在夜之城中玩浪漫。


Q：那你能谈谈在本作中，浪漫会如何发挥作用？


	A：抱歉我不想剧透，但我们是想去描写一些很强力的角色，还想让他们身上有一些玩家可以与之互动的性格。如果你们记得《巫师3》里叶奈法和特莉丝的性格完全不同，那么引导玩家在游戏中与其中一个人交谈是非常有意思的。为达到这个效果，玩家可以在《赛博朋克2077》里遇上很多个性不同的NPC，然后发展出多样的关系，但是同时，大家要知道，这是一个现代社会，站街女、一夜情都有。当然《赛博朋克2077》和现实世界一样可以性交易，花钱买一晚上。





Q：之前我们谈论到游戏中的大企业，能说说整个游戏中有多少个公司？


	A：这是个好问题，但我没计算过，游戏中有大公司也有小公司，还有军工企业。这些公司经常会发生争斗，甚至有人会投放核弹。游戏里还有个神秘的日本大公司，他们有很多秘密项目。还有Orbital 
Air公司，他们处理太空，飞机之类的东西。总之，在《赛博朋克2077》里有许多公司和企业。


Q：既然游戏中有公司和帮派，那还有其他派系吗？


	A：肯定有，许多人在夜之城求生存，但在城外也有游牧民，有些角色因为某种原因不想住在城市里。或许是因为家庭关系，或许是因为不想成为公司奴隶，不想成为帮派混混，他们想变得独立而强大。





Q：这意味着我们可以探索夜之城的郊区？


	A：那是当然。你可以在加利福尼亚的沙漠里看到发电厂、废弃公路之类的。所以你不只是局限于夜之城。这是个很酷的地方，能快速飙车，而在城里很难飙车，不过我们也有街头赛车。


Q：如果玩家在游戏中犯罪，警察会追捕你吗？“通缉系统”是如何运转的？


	A：警察基本上都是雇佣的，执法部门从公司那里收取贿赂。所以一个公司可能会通过一项法律，让你不能再卖药了，他们会强制执行。他们让这条法律通过的唯一理由就是他们贿赂了政府，他们只是把政府当做一个代理。所以本作的世界并不是一个你需要信任政府的地方。尽管里面可能也有一些好人，但整个城市的人都是一直在努力往上爬。我们有一个目前尚在琢磨的系统，如果你开始击杀很多人，人们就会对你不太友好。游戏中有一些你不能杀的人，因为那会封锁一个任务，这只是设计的结果，但这并不是我们游戏的基础。所以我觉得它和《巫师3》相似，后者如果你在一个无人之地砍了一个村民的头，守卫并不会凭空出现，但如果你是在一个大城镇中，守卫看到你这么做了，而附近的人吓得大叫乱跑，那么人们会来阻止你，通常这些人非常强大。





Q：玩家在《赛博朋克2077》中杀了很多人，是否会被逮捕并扔进监狱？


	A：对不起，我目前不方便回答。


Q：《赛博朋克2077》会有多种难度设置吗？


	A：当然有，就跟《巫师3》一样有多种难度可供选择，玩家要是不习惯射击游戏或是第一人称视角，可以通过简单模式轻松体验，当然玩家想追求更深的沉浸感，游戏中还提供了关闭UI的硬核模式。这些UI可以显示角色NPC等级，而关闭后会让游戏更有挑战性。





Q：本作是否不适合那些不玩FPS游戏的玩家？


	A：我们想讲述故事，也许你是巫师系列忠诚粉丝，并且对射击类游戏不太感兴趣，那游戏中也有适合你的难度设置，我们甚至能为你提供智能枪械武器，可以帮你自动瞄准，虽然杀伤力小了些，但如果你是射击苦手，那用智能枪是最合适的，它能帮你杀敌。


Q：玩家能看到自己的角色吗？


	A：当然，你的角色在进入载具后会无缝切换到第三人称，这时你可以看到自己的角色样貌。


	此次访谈还提到其他有趣细节，比如游戏中有动态天气系统，由于夜之城污染严重，甚至会下酸雨，下雨时NPC们会寻找避雨场所。NPC们甚至有自己的生活规律，如果你持续跟踪一个NPC的话，你会发现他的一些有趣行为。


	《赛博朋克2077》将于2020年4月16日发售，登陆PC，PS4和Xbox One。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527694_837481.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190704/1562226239_542019.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527730_518583.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527750_973618.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527780_888357.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527796_734538.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190719/1563527766_757505.jpg	</imageurl><videourl /></doc>