<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773938</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773938.html</url><title>从学校毕业专题到即将正式上市　Steam游戏《MO:Astray 细胞迷途》的探索蜕变之旅</title><datetime>2019-10-21 13:20:3</datetime><text>
	黑暗潮湿的荒废实验室中，一个青绿色的不明生物「MO」苏醒。随着诡异的机器运转声，MO逐渐跳跃往前，在被异星野兽和栖息者入侵的先进设施内摸索。他除了遇到已不再正常的人类与危险重重的机关，还会逐渐解开造成这场灾祸的解答。


	《MO:Astray细胞迷途》是一款像素风格的横向动作解谜游戏，将由雷亚游戏发行，10月25日于Steam平台 (http://short.rayark.com/MOAstray) 全球上架。游戏售价为450元台币，搭配原声带组合包售价为550元台币。





MO:Astray Official Trailer：






平均不到25岁的独立开发团队「信仰游戏」


	「可以做自己想做的游戏，我们真的很幸运。」游戏制作人侯景议说。10月初，在台湾南部一个学校内不到十坪大的小房间中，他和另外9个埋首于计算机前的背影正在加紧赶工，将《MO:Astray细胞迷途》的游玩难度与画面调整到最佳状态。
        他们是独立游戏开发团队「信仰游戏」，平均年龄不到25岁。三年多前，团队成员只有6人，他们将大学毕业作品《MØ-Macrophages》拿到游戏竞赛中参展时，目的很单纯，「为大学四年画下一个美好的句点」。信仰游戏团队的成员在此时，已经准备好面临在毕业后找工作或继续进修的选择。





	事实上，学生团队的专题作品，时常在学生竞赛或校园专题发表展会上大放异采，但由于资源不足或缺乏对市场的理解，极少数团队能在毕业后，继续维持原团队组成，将专题商品化、成为独立游戏开发者并成功发行。「即使是就读制作游戏的相关科系，多数人毕业后要过很久才能真正开始制作自己开发的游戏。」侯景议说。





与雷亚游戏的合作 让游戏顺利朝上市更进一步


	直到2016年放视大赏与巴哈姆特 ACG创作大赛，《MØ-Macrophages》被担任评审之一的雷亚游戏执行长游名扬及雷亚游戏总监李勇霆看见，当下的竞赛版本就让他非常惊艳。


	当时，刚成立五年的雷亚游戏，在手机及主机平台上的游戏发行已累积全球近8000万下载量，他们制作的《Cytus》、《Mandora》、《Implosion》、《DEEMO》及《VOEZ》等五款游戏，都分别获得平台的精选推荐，以及游戏玩家的良好评价。





	游名扬认为，雷亚游戏最初也是以不到十人的小团队独立开发起步，一路走来遇过许多小型团队会面临的困难，例如进度控管、多国语系在地化及音乐音效处理等，希望能透过产学合作的方式协助开发团队。「希望我们累积的市场经验与对质量的要求，能让信仰游戏的作品在全世界发光发热，」游名扬说。


	透过几次沟通与了解，信仰游戏的成员感受到，雷亚是真心喜欢他们的游戏，并希望可以协助让更多人喜爱这款游戏。于是，雷亚游戏监制、信仰游戏制作的模式开始成型，而《MØ-Macrophages》也逐渐转变成《MO:Astray细胞迷途》。





合作三年的打磨与冲刺 呈现最佳游戏版本


	从每月输出一个版本给雷亚开始，团队开始调整游戏的内容，希望可以在保有独立游戏的风格中制作出符合市场取向的产品。包含版本测试、关卡平衡、画面精细度及操作模式等，合作将近三年期间，雷亚提供了建议与资源，目的就是希望协助这款游戏顺利上市。


	双方合作过程中有过对作品呈现方式的磨合，也有相互之间的讨论与冲撞，直到本周，团队输出了最后一个也是最好版本的《MO:Astray细胞迷途》，为10月25日的上市做好准备。





	游名扬表示，「从开始接触他们到现在，这个团队三年来的进步速度很惊人，已经从学生进化成非常专业的职业开发者，游戏所呈现的最终成果，也超越了我们的想象。」

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634924_402278.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634947_340887.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634956_171376.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634965_256539.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634975_822583.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191021/1571634983_790877.png	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=71627377&amp;cid=124115241&amp;page=1	</videourl></doc>