<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767560</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767560.html</url><title>《十三机兵防卫圈》新扫图 妹子操作机兵时不着寸缕</title><datetime>2019-07-26 10:09:2</datetime><text>
	近日新一期Fami通杂志公布了关于《十三机兵防卫圈》新情报，介绍了游戏角色和玩法。该作故事发生于80年代日本，突如其来的灾难降临城市，剧情将交错于13位性格各异的少男少女，借由巨型机兵力量来避免灭亡的命运。





13位主角人设详情：


	电影爱好者——鞍部十郎(CV：下野纮)


	咲良高中的16岁高中生，由于痴迷电影每天要看很久电视。某日突然发现生活中充满违和感，并无端召唤出了巨大机兵。


	一心思慕——药师寺惠(CV：内田真礼)


	她表面冷漠，内心却有着强烈的心理活动。内心爱慕鞍部十郎并强行寄住在他家里。她擅长料理，每天为鞍部十郎和三浦庆太郎做饭。是一位为了心爱的人，可以与恶魔签订契约的坚强女性。


	被人追逐的少年——关原瑛(CV：浪川大辅)


	身份似乎比较神秘。清晨醒来时却发现了女性的尸体，失去的记忆让整个人都陷入迷茫，但为了搞清真相，他不得不一边逃离追杀，一边寻找线索。


	怀梦少女——冬坂五百里(CV：种崎敦美)


	面上看起来是一位非常普通的女孩子，平日成绩也处于平均水平。最近总做奇怪的梦，并经常失眠，冬坂五百里对关原瑛有着潜在的爱慕之情。





	赤忱为国——三浦庆太郎(CV：石川界人)


	性格严肃认真，时常为自己的妹妹着想，思维缜密。由于额头上有伤因此常戴帽子，与比治山隆俊受同乡的校友，对自己的祖国非常赤忱。


	渴望与外星人接触——南奈津乃(CV：佐仓薰)


	元气十足的田径部部员，想要与外星人交流到了狂热的地步。家中有着父母和一个弟弟，与隔壁的婆婆(鞍部十郎的祖母)关系很好。


	苦恼于灵异事件的花花公子——网口愁(CV：铃木央达)


	家中有钱且运动万能的公子哥，虽然看起来轻薄但内在不错，人气十足，但他最近总是梦到奇怪东西，还从电视中看到神秘的女性向自己搭话。


	用拳解决一切的少女——鹰宫由贵(CV：小清水亚美)


	闻名周边学校的大姐头，非常关心同伴，正义感强烈，总是拳快一步。与南奈津乃是青梅足马兼亲友。


	对现代感到迷惑的男子——比治山隆俊(CV：石井隆之)


	性格正直的男子汉，因迷上了女装少年冲野，而被耍得团团转。





	来自未来的少女——如月兔美(CV：M·A·O)


	说话做事有些马虎且容易骄傲，但有着跨越困难的坚强之心，昵称是ウサミ。


	传统的飞机头少年——绪方稔二(CV：关智一)


	性格非常传统的不良少年，擅长打架也很有胆量，中学时期声名在外。


	决心复仇的少女——东云谅子(CV：早见沙织)


	曾在战斗中遭遇事故，导致记忆变得混乱，如果不及时服用药物则会头痛到失去意识。


	追求真实的孤高少年——乡登莲也(CV：福山润)


	头脑冷静明晰，在机兵操作者中类似领队的存在。


	《十三机兵防卫圈》流程分为崩坏篇、追想篇、究明篇三个部分，玩家可以在13位角色中任意一名开始追想篇(冒险)游戏，但为了故事进行下去必须要进行崩坏篇(战斗)，平衡地进行两个部分非常重要。





	在追想篇中玩家可以在精美的2D场景中自由移动，且随着场景变化13位角色的服装也会有变化，例如药师寺惠在鞍部十郎家中会换上围裙装束，剧情中会有角色拿着手枪的场景。


	追想篇的独特系统为“クラウドシンク(云同步)”，角色在可进行对话时，身边会浮现各种关键词，可以收集到更多情报和关键词。除了从NPC那获得情报，13位角色都有各自独立章节，即使是自己的章节也会与其他玩家交汇，13人的命运也因此变得交错。





	从追想篇玩家可获得“记忆碎片”，通过一定数量的“记忆碎片”可不断解锁崩坏篇的“关卡”，在崩坏篇中玩家需要指挥十三名主角驾驶机兵进行作战，游戏方式为模拟策略，玩家可以自定义机兵的装备，初级后可以在平面地图上进行移动、行动、防御、修复等操作。


	《十三机兵防卫圈》最初预告显示少男少女似乎什么都没穿，引起玩家遐想，现在杂志情报证实了主角们在操作机兵时确实是一丝不挂。





	《十三机兵防卫圈》将于11月28日发售，登陆PS4平台，游戏将有中文版。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106837_523572.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106851_892203.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106863_952719.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106904_718392.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106922_448839.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190726/1564106930_135615.jpg	</imageurl><videourl /></doc>