<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773127</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773127.html</url><title>“强联盟 竞飚速”京东x华硕路由战略合作新品发布会</title><datetime>2019-10-10 16:03:2</datetime><text>
	2019年10月9日，京东x华硕路由战略合作新品发布会在京东总部小巨蛋报告厅圆满举办。华硕电脑全球副总裁兼开放平台业务群总经理许祐嘉、京东零售集团电脑数码事业部总经理任涛、华硕电脑开放平台中国区总经理俞元麟、华硕电脑中国区副总经理兼新闻发言人郑威、京东电脑数码事业部智能网络业务部总监刘奂麟、华硕电脑开放平台中国区网络产品总监钟雨飞及合作伙伴莅临本次发布会，共同见证这次跨界创新的共赢合作。


 


	秉承不断超越的电竞信仰，华硕始终引领电竞网络行业潮流。此次与京东联合发布的TUF GAMING 
AX3000电竞特工系列路由，传承锐意进取、坚固耐用、持久稳定的血统，创新外形设计加入电竞元素，兼具功能与美学的平衡，彰显游戏个性风格;融入华硕独到的高速率低延迟电竞黑科技，让玩家随心所欲游刃有余顺畅发挥，满足广大电竞游戏爱好者的使用需求;TUF 
GAMING电竞特工系列路由均经过特别设计和严苛测试，具备出色的稳定性与坚固的耐用性，为玩家带来长效稳定的游戏体验。


►京东零售集团电脑数码事业部总经理任涛开场致辞中提到


	强强联手合作共赢：京东作为电子商务的旗帜性企业，本次与全球领先的3C解决方案提供商华硕，达成战略伙伴，是联合互补的共赢发展的合作，符合长期可持续发展的永恒理念。


	共享CPM大数据：京东作为一家综合性网上商城，服务数万品牌销售四千万种商品，通过储备和积累的平台大数据，精准分析和预估消费需求;华硕凭借强大的研发实力和敏锐的市场洞察力，双方紧密协作共享，共同推出更符合市场需求，更能提升用户体验的电竞路由品类。


 


►华硕电脑开放平台中国区总经理俞元麟，针对华硕路由市场及TUF GAMING AX3000定位演讲


	本次由京东和华硕联合推出的TUF GAMING AX3000电竞特工路由，属于面向广大玩家推出的游戏路由 手游路由的系列品类。TUF GAMING 
AX3000经WiFi 
6国际无线联盟认证，采用802.11ax协议，配备博通专业高速处理器，OFDMA+MU-MIMO技术，双频并发速率可达3000Mbps;内置UU加速器+独立电竞端口，实现对主机&amp;PC游戏的软硬件双重加速，高速率低延迟，极大地提升玩家以及游戏爱好者体验;军工级用料和检测，应用更加稳定可靠。


 


	经过不断地努力，不断适应市场推出满足用户需求的产品，华硕路由近几年市场表现优异。


 


	军工级用料，高速率低延迟，稳定可靠，质保3年


 


	由华硕和京东联合打造的TUF GAMING AX3000电竞特工路由，目前在京东独家首发，性价比颇高。


 


	►京东电脑数码事业部智能网络业务部总监刘奂麟，针对战略合作TUF GAMING AX3000新品指定目标


	由京东和华硕联合推出的TUF GAMING AX3000电竞特工路由，通过WiFi 
6国际无线联盟认证，采用军工级用料和严苛检测，博通专业高速处理器，OFDMA+MU-MIMO技术，内置UU加速器+独立电竞端口，实现对主机&amp;PC游戏的软硬件双重加速，极大地提升玩家以及游戏爱好者体验。市场定位千元WiFi 
6路由，树立和打造WiFi 6路由行业标杆。双方将精诚合作，营造TUF GAMING系列路由爆品，冲击百万级销量目标。


 


►强强联合，京东x华硕展开深度战略合作


	京东x华硕路由开启战略签约合作。京东作为TUF GAMING 
AX3000电竞特工系利路由的独家首发代理销售渠道，将携手华硕路由，通过产品联合研发，游戏软硬件加持，深度游戏体验优化、、挖掘渠道运营潜力，多方发力，合作共赢，共同打造和实现电竞路由产业化的宏观目标。


 


	除了现场领导和嘉宾的精彩演讲，舞台两侧的WIFI 6产品展台也非常引人注目


►电竞路由整齐列装


	随着数位新时代来临，B站抖音短视频/4K/网游等新应用层出不穷，手机等客户端加速更新换代，人们对无线网络要求越来越高，所以5G移动网络应运而生，6月工信部已经为中国移动，中国联通，中国电信和中国广播电视网络有限公司四家发放5G牌照;顺应百兆&amp;千兆光纤入户，在室内(办公室内或家中)，具备高速率低延迟+密集用户场景+物联网特质的新一代WiFi 
6技术，更适合超高清视频、电竞游戏和万物互联，为使用者带来更优质的网络体验。


 


	作为全球无线网络领域先行者，高端、电竞、游戏路由领导者，华硕网络在去年就率先发布全球首款三频万兆Wi-Fi 6电竞路由GT-AX11000，首款WiFi 
6路由RT-AX88U。极具BUFF的WiFi 
6路由RT-AX88U，外观极具质感，酷似炫酷的跑车，机身外置4根高增益鲨鱼鳍天线，给人以风驰电掣的高速动感;采用高通四核2.2G高速专业处理器，双频并发速率高达6000M，支持4X4 
MU-MIMO+OFDMA，高频响高带宽的电竞吞吐能力，带来淋漓尽致的沉浸式游戏体验;具备8个千兆LAN和1个千兆WAN网口，为网络玩家构建更为高效稳定的网络传输平台!


 


	手机等智能用户端频繁迭代，硬件性能高速更新，强大的硬件平台致使手机游戏市场日益爆棚，王者荣耀注册用户已破2亿，为满足消费用户市场需求，华硕推出的手专业路由器RT-AC86U，立式机身设计和三天线布局，硬朗分明的机身线条和2根红色的纵深腰线突显电竞血统;1.8GHz高性能专业处理器、全千兆网口和USB3.1接口加持，搭载的全新ASUSWRT 
Dashboard UI固件也针对家庭用户进行特别优化。支持802.11ac无线规格，2.4GHz/5GHz双频并发速率高达2900Mbps，支持4X4 
MU-MIMO无线技术，适合和小伙伴一起开黑;而新一代的智能雷达AiRadar2.0无线传输技术，通过算法智能加强无线连接能力，动态追踪移动设备，为用户提供更强、更稳定的Wi-Fi，配合QoS智能流量管理，让用户享受低延迟的上网体验。


 


	为满足主机游戏迎合玩家需求，华硕推出主机/主机PC游戏加速路由ROG 
GT-AC2900，其传承ROG风格硬核的ROG炫酷黑红配色，采用别出心裁的可变形底座设计，底座拆除后还能挂墙使用，炫酷的外观和AURA 
RGB，充满科技感的背部纹路与ROG LOGO的AURA RGB炫彩情境灯效交相呼应，浓浓的RGB电竞能量感十足;无线方面，ROG GT-AC2900支持4X4 
MU-MIMO无线技术，并引入全新的DFS信道和160MHz带宽，减少网络干扰并提高传输速度;作为一款全新的电竞路由，ROG GT-AC2900获得Nvidia 
Geforce Now游戏云加速认证推荐，内置全新的OPEN NAT+网易UU主机游戏加速服务以及独有的企业级封包过滤机制，并有ROG Game 
Boost一键加速功能，无论是PC、手机还是索尼PS4、微软XBOXONE和任天堂等SWITCH等主机都能火力全开，实现游戏快速登录、快速匹配和降低延迟，重新定义电竞路由。





	 


	随着生活品质提升，身居大户型已精屡见不鲜。鉴于国内建筑多为钢混结构&amp;无线功率限定，常规组网已无法满足大户型用户覆盖和随处电竞需求。为此华硕网络推出大户型解决方案——AiMesh智能分布式组网。其可将任意不同型号华硕路由灵活组网，构建广覆盖零死角高速率的分布式系统;AiMesh采用单一SSID,智能切换支持无缝漫游，当你在手游时，即使需要转移阵地，也不会影响您畅快的游戏体验。为AiMesh量身定制的，RT-AX92U电竞mesh路由，带来了全新的OFDMA正交频分多址技术和160MHz的频宽，可将最高理论无线速率提升至802.11ac标准的4倍以上，交换回程的5GHz通道在Wi-Fi6的支持下高达4804Mbps，配合wave2 
MU-MIMO技术更为团战开黑提供了强有力的保障。实现大户型电竞组网用户优选方案。


 


►TUF GAMING电竞联盟主板


	华硕主板作为行业的领导者，率先提供高达8款支持Wi-Fi 6技术的主板产品，涵盖Intel及AMD平台。活动现场展示了旗舰级ROG 
C8F、电竞利器STRIX X570-E GAMING、首款Mini-DTX主板ROG C8I和Mini-ITX的ROG STRIX X570-I 
GAMING主板。它们均板载最新的Intel Wi-Fi 6 
AX200无线网卡，大大提高吞吐量，即使在复杂多用户环境中，仍可提供可靠高效的无线连接，无线传输速度高达2.4Gbps。高效率、高速率，为用户带来极速畅快的使用体验。除外，华硕主板还有智能网络控制软件——GameFirst游戏低延迟，软硬结合，有效降低延迟。特别是，ROG路由器搭配ROG主板，强强结合，可令游戏数据传输更快、更稳定!


 


总结


	如果说ROG玩家国度秉承只为超越的精神，那么TUF GAMING 
AX3000电竞特⼯系列产品则是采⽤出⾊的设计、军⼯级的⽤料，让你的设备经久耐⽤。以玩家体验为根本出发点，不断创造出为玩家量身订制的设计和功能，以满⾜广大用户的需求。WiFi 
6电竞特工路由TUF GAMING AX3000,是京东和华硕联手打造的TUF 
GAMING系列的第⼀款路由器。作为华硕路由长期重要的线上战略合作伙伴，本次京东和华硕联合推出的电竞特工路由TUF GAMING 
AX3000，采⽤新一代WiFi 
6标准，能带来更⾼的吞吐量和效率，高度率低延迟，属于面向广大玩家和游戏爱好者推出的消费主力产品，目前正式上市，由京东独家首发，感兴趣的小伙伴可多关注。


 


关于TUF GAMING


	TUF 
GAMING特工联盟，是华硕与业界知名合作伙伴展开紧密合作，为了给广大游戏玩家们提供更好的游戏硬件装备，带来高品质的游戏体验共同组建的。产品组件经严苛的测试高于行业标准，从而实现更好的兼容性，稳定性及耐用性。致力于为玩家提供专业、高效、优质的电竞装备，已与Antec®,Apacer®,Ballistix,Cooler 
Master®,Corsair®,Deepcool,Enermax,G.Skill,GeIL®,In Win,SilverStone,Scythe,Team 
Group,and XPG等多家厂商携手推出了TUF 
GAMING电竞特工系列，产品线跨越主板显卡、PC和笔记本电脑、、显示器、路由器、游戏手机、音频设备以及电竞周边，提供强大的兼容性以及打造浑然一体的电竞特工美学感受，深受全球电竞玩家及游戏爱好者喜爱。

</text><imageurl>http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364RH7-0.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364RC3-1.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364V649-2.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364W439-3.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364W034-4.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364UE8-5.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364VC8-6.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364Q326-7.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364VL9-8.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364S533-9.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364W5Z-10.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191010/1570694553_145059.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364Q136-12.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364W553-13.jpg	http://www.diyitech.com/uploads/allimg/191009/20364Q0V-14.jpg	</imageurl><videourl /></doc>