<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766151</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766151.html</url><title>《精灵宝可梦：剑/盾》新情报 新系统“超极巨化”介绍</title><datetime>2019-07-09 12:07:5</datetime><text>
	近日任天堂公布了宝可梦系列新作《宝可梦剑盾》新情报，介绍了新系统“超极巨化”、新宝可梦，新的专属道馆主以及伽勒尔地区故事中的重要角色。





	之前官方已经展示了本作首次引入的“极巨化”概念。发动极巨化的宝可梦不但体型惊人，能力值也会获得一定的提升，甚至连招式都会变成该状态下才能发动的限定技能。而现在公布的“超极巨化”则更进一步，发动后不单单会使得宝可梦体型变大，外形也会变得更具个性，更能施展出专属的“超极巨化招式”。需要注意的是，虽然所有宝可梦都能极巨化，但“超极巨化”仅会发生在特定宝可梦的身上。玩家或许需要通过极巨团体战来遇到这些珍贵的宝可梦。一起来看看三只“超极巨化”后的宝可梦形象：


暴噬龟(超极巨化)








	超极巨化之力使暴噬龟变得能用后脚站立，以双脚步行。它会在站立状态下，用巨大的身体压向对手的宝可梦，把对方压扁。把缩在壳里的脖子急速伸长时的力道，与它那能把巨大铁塔轻松咬碎的强韧下颚互相结合，能一击就把岩山打出大洞来。


	超极巨化招式为“超级巨岩阵以待”，此技能不仅能给予对手伤害，还会在对手周围撒下无数飘浮的岩石，让替换出场的宝可梦受到伤害。


钢铠鸦(超极巨化)








	超极巨化的能量会使周围产生上升气流。钢铠鸦用它那巨大的翅膀乘着这股气流，让自己停留在空中，与对手的宝可梦战斗。由于身体的钢铠得到强化，因此就算被地上的宝可梦攻击，也能毫发无损。而覆盖着翅膀的铠甲会脱离本体，变成可独立飞行的刃鸟。它会向着目标发射这些刃鸟，斩切对手。


	超极巨化招式为“超极巨旋风袭卷”，这招不仅能造成伤害，还能消除反射壁、光墙、撒菱和电气场地等效果。


霜乃仙(超极巨化)








	超极巨化霜奶仙的身体会溢出鲜奶油，受到的冲击越大，鲜奶油就会变得越坚硬，所以它对物理攻击有着绝对的防御力。另外，它身上有着硬度能媲美钻石的巨大“树果”装饰，一般的攻击似乎无法对它造成丝毫伤害。


	超极巨化霜奶仙会向四周发射以鲜奶油制成的高热量飞弹进行攻击。碰到这些飞弹的宝可梦会感到幸福，而且全身充满能量，但同时也会陷入严重的精神错乱状态。


	超极巨化招式为“超极巨幸福圆满”，能够在给予对手伤害的同时，回复我方所有宝可梦的HP。


	除了“超极巨化”外，三只生活在加勒尔地区的全新宝可梦也初次亮相，它们分别是“来电汪、小炭仔、铝钢龙”。


来电汪





	来电汪有着容易被快速移动的物体吸引的习性，所以有时会追着人类和宝可梦跑，或是向着交通工具冲过去。它的体内拥有发电器官，可通过四处跑动来产生电力。但由于产生出来的电力无法储存在体内，所以不时可以见到它边跑边发出劈哩啪啦的声音放电。








	来电汪的特性：捡球





	来电汪的“捡球”是在本作首次登场的新特性，会在投掷精灵球捕捉野生宝可梦失败时发挥效果。在来电汪没有携带道具的情况下，只要是第1个投出后捕捉失败的精灵球，无论是什么种类的精灵球它都会捡回来。


小炭仔





	小炭仔会用红色的眼睛照亮暗处，并像车轮般转动身上的煤炭块，在煤矿坑和矿山里移动。即使是在崎岖不平的路面也能行动自如。


	直到大约100年前，每户人家里都会有一只小炭仔，从它身上剥落的煤炭经常被用作料理和暖炉的燃料。即使是现在，它也常常在户外活动等场合大显身手。








	小炭仔的特性：蒸汽机





	小炭仔的“蒸汽机”是在本作首次登场的新特性。在对战中受到对手的水属性或火属性招式攻击时，能够提升速度。


铝钢龙





	纵然构成铝钢龙身体的金属硬度极高，它的体重却只有40.0kg，十分轻巧。也正因为这样，它能做出与其笨重外表相反的敏捷行动。但另一方面，由于身体的金属抗腐蚀性低，所以容易生锈。


	铝钢龙栖息于洞窟和山岳地带，靠左右形状不同的双手刮取岩石食用。它经常会遇到在同一地区栖息的班吉拉斯。在伽勒尔地区的山岳，不时都能看见这2种宝可梦在争斗。








	进行道馆挑战时，挑战者将会换上专用的竞技服。玩家可自行决定竞技服上3位数字的背号。








	道馆挑战需要训练家走遍8个道馆收集道馆徽章，是伽勒尔地区的宝可梦对战盛事。能够参加道馆挑战的，就只有从道馆馆主等特定人物手上拿到推荐函的宝可梦训练家。主角和赫普在获得冠军丹帝的推荐函后，将前往各地的道馆进行挑战。





	冠军杯伽勒尔地区每年都会举办一次让训练家争夺联盟冠军宝座的宝可梦对战赛事，而冠军杯就是这场赛事中的一环，目的是选出有资格挑战冠军的训练家。冠军杯以淘汰赛形式进行，包括突破了道馆挑战的训练家在内，伽勒尔地区最具代表性的训练家们都会参加。冠军杯的每场对战都会被电视转播，是伽勒尔地区所有人的瞩目焦点。


伽勒尔地区现任冠军(很快就是我的了)——丹帝





	在伽勒尔地区的企业当中，有些会以赞助商的身分为道馆和冠军提供支援。在道馆馆主的竞技服上以及伽勒尔地区的设施内等地方都可以看到这些企业的标志。就跟我们现实中的球赛一样。


	下面是新登场的角色：


洛兹





	巨大企业的总裁，同时也是伽勒尔宝可梦联盟的会长。他透过在道馆对战中引入极巨化而令伽勒尔地区的宝可梦联盟变得世界闻名。此外，他过去曾经推荐丹帝参加道馆挑战，似乎也拥有发掘人才的眼光。


奥利薇





	洛兹的秘书，性格沉着冷静。擅长各种商业判断的她同时在洛兹的企业担任着副总裁，负责实际上的经营工作。





	接下来是将在道馆挑战中面对的道馆馆主，本作中道馆馆主也将会有版本限定，部分城镇的道馆将会随着游戏版本而有所不同。玩家在《精灵宝可梦：剑》可以挑战彩豆，在《精灵宝可梦：盾》则可以挑战欧尼奥。





	购买双版本包装游戏，将赠送2组序列号，可领取特别道具“极巨结晶”，使用这些“极巨结晶”，玩家将能够挑战特别的极巨团体战，与游戏初期不会登场的幼基拉斯和心鳞宝对战。极巨团体战是指透过邻近主机通讯或网路连线来募集最多4个伙伴玩家，与强大的极巨化宝可梦对战的玩法。在取得胜利后，每个参与挑战的训练家都能获得捕捉宝可梦的机会。





	此外，玩家可重复挑战由“极巨结晶”所引发的极巨团体战，直到取得胜利为止。以下是关于“极巨结晶”的注意事项。


	· 玩家必须把游戏进行至到达旷野地带后才能使用极巨结晶。所需时间大约是2小时(仅供参考)。


	· 使用道具后，玩家可重复挑战由「极巨结晶」所引发的极巨团体战，直至当天的23:59为止。


	· 赠送的2组序号在《精灵宝可梦：剑》与《精灵宝可梦：盾》皆可使用。相同种类的序号只可于1个储存资料中领取1次极巨结晶，无法重复领取。


	· 在《精灵宝可梦：剑/盾》发售经过一定期间后，活动将有可能终止且无法领取礼物。


	预购特典：12个“先机球”。只要在2020年1月15日之前于Nintendo 
eShop下载本游戏的下载版，就能获赠可以领取12个“先机球”的兑换码。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644826_565508.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644846_247093.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644852_649291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644858_942615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644864_488402.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644872_963459.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644878_968324.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644885_366118.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644893_693007.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644900_962510.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644942_669697.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644949_808148.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644956_131407.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644962_534615.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644969_199257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644976_299920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644982_585736.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644989_930381.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562644997_112123.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645005_892476.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645011_332026.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645018_295991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645024_721319.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645030_360690.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645037_577457.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645048_772999.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645055_976284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190709/1562645063_104212.jpg	</imageurl><videourl /></doc>