<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752878</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752878.html</url><title>杉果双旦：大促最终日，低至3元的优质游戏再盘点</title><datetime>2019-01-04 12:12:5</datetime><text>
今天是杉果双旦特惠最后一天，Steam冬促业已结束，但玩家依然可以在杉果双旦特惠中买到好价游戏。全场打折的好游戏那么多，每天专题推荐总是有限，所以在活动最后一天，我们准备为大家再推荐一些值得购买的游戏，还想继续剁手的玩家往下看看吧~





	当然在查看折扣游戏之前，大家还是要记得领取优惠券，无门槛9.5折券、209-15/500-50满减券都能帮你省下更多。





	杉果双旦特惠活动地址


https://www.sonkwo.com/operation_activities_part/1545309190.html?rcode=b4ac213dcb


&gt;&gt;百元以上大大大游戏


王国风云2 帝王合集 | 原价：769 | 杉果双旦折扣价：261


	《王国风云2帝王合集》是《王国风云2》的合集大包，该合集包含了游戏发行以来所有内容（除两本电子书）。在P社“最后一个大型DLC”的承诺下，之前因DLC未出齐而没买游戏的玩家也可以放心购买了。杉果双旦活动中合集包33折只需261元，再直接使用209-15元优惠券，可以以246元这个比Steam大包低300元的价格拿下这款本世代最好中世纪游戏的全部内容。


	因游戏没有中文害怕看不懂文本的玩家也不要担心，创意工坊里有52PCGame论坛提供的中文mod，翻译地道，制作精良，还支持成就，完全不需要担心看不懂游戏内容的问题。






雾都血医 | 原价：208 | 杉果双旦折扣价：104


	《雾都血医》是开发过《奇异人生》和《勿忘我》的DONTNOD公司的一次动作游戏试验。厂商声称本作是款ARPG，但操作手感欠点火候，让一些想体验拥有极致剧情的APRG玩家觉得自己受骗而给出了差评。好在DONTNOD并没有丢弃他们赖以生存的法宝——剧本设计，单凭这一点，就值回票价了。






全面战争：战锤 II | 原价：268 | 杉果双旦折扣价：134


	《全面战争：战锤》系列脱离了现实历史的桎梏，魔幻要素众多——魔法、怪兽、不死生物乃至飞行兵种，这些魔幻要素让游戏的史诗感爆棚。游戏中的每个派系都有《魔兽争霸3》英雄式的传奇领主，其定位、技能各不相同，传奇领主怒吼着孤身冲向敌阵的画面让人热血沸腾。






暴战机甲 佣兵收藏版 | 原价：230 | 杉果双旦折扣价：184


	《暴战机甲》是“Mech”（《机甲战士》《机甲指挥官》）系列新作，玩家将在游戏中扮演一名雇佣机甲指挥官，帮助被背叛的女王夺回她的王国。游戏模式跟《XCOM》很像，分两大部分：战术部分，在战场上指挥自己的机甲，完成任务；战略模式，玩家管理自己的雇佣军公司，调整战备等等。机甲种类相当丰富，机甲的战备搭配也十分自由，玩家可以根据需要自行配备武器，萝卜搭配策略战棋的战斗部分也爽快过瘾。






&gt;&gt;四十元以上中中中游戏


精灵鼠传说 | 原价：80 | 杉果双旦折扣价：60


	《精灵鼠传说》讲述了一只吟游诗人老鼠蒂洛寻找真爱美拉的故事，萌萌的小脑许形象能立马俘获很多人的心。游戏本质上是一款潜行解密游戏，同时还结合了经典冒险，ARPG和沙盒游戏的元素，内容丰富，沉浸感十足。游戏的故事发生在中世纪风格的世界，氛围偏黑暗，封闭压抑，但玩家不会在本作中看到任何血腥的内容，不会有暴力的杀戮，取而代之得是需要更多的开动脑筋，核心的解谜环节难度适中，玩家可以选择多种不同的方式来达成目标。


	游戏自带中文，但为了获得最佳体验，有能力的玩家还是选择英文进行游戏比较好，因为诗歌（主角是个吟游诗人）是本作非常重要的一环。






废土2 导演剪辑 数字豪华版 | 原价：179 | 杉果双旦折扣价：89


	黑岛用《辐射》纪念《废土》，现在轮到《废土2》去纪念黑岛的《辐射》了，如果你喜欢早期《辐射》的游戏风格的话，那这款游戏一定不能错过。






铁路帝国 | 原价：169 | 杉果双旦折扣价：84


	《铁路帝国》是款铁路题材的模拟经营游戏，玩家要以铁路为载体，构建一整个商业帝国。如果你是《大航海家》《海商王》《铁路大亨》的玩家，那么本作也必然不会让你失望。在游戏里体验十九世纪前叶最粗犷的美国“西部大开发”，击败你的竞争对手，成为唯一的铁路帝国。






百战天虫：战争武器 | 原价：129 | 杉果双旦折扣价：43


	《百战天虫》应该是许多打小玩游戏的玩家并不陌生的一款游戏，《百战天虫：战争武器》是系列最新作，也在系列发售近30年来首次加入官方简体中文。精美的2D手绘画风，全新的武器和制造系统，可操控的载具与可以进入的建筑，加上经典的玩法，跟朋友或者机器人厮杀上几十个小时也不会腻。






工业崛起 | 原价：85 | 杉果双旦折扣价：56


	低多边形的艺术风格很容易会让人觉得《工业崛起》是款小品级游戏，但上手之后却能发现本作游戏内容相当丰富，策略复杂度和可重玩性不输当年《工业大亨》，核心的模拟经营游戏玩家也能找到乐趣。与此同时，制作相当认真的新手教程和简单易懂的机制让新玩家也能很快上手。






深空遗物 | 原价：70 | 杉果双旦折扣价：52


	《深空遗物》是一款美漫美术风格的回合制角色扮演游戏，整个游戏可以大致视为“加入了《杀戮尖塔》卡牌战斗元素的反乌托邦题材科幻版《暗黑地牢》”。游戏共有6种职业，玩家从中选出3人组成小队在废弃的飞船中进行探索，不同职业装备不同的部件可以生成不同的牌组，武器配件和卡牌系统融合，相当有趣。喜欢《杀戮尖塔》和《暗黑地牢》的玩家可以关注一下这款游戏。






&gt;&gt;十元以上小小小游戏


冷鲜肉 | 原价：38 | 杉果双旦折扣价：19


	《冷鲜肉》的故事主线是哥哥寻找重病的妹妹，温馨的主题下却是极致的血腥美学和暴力美学。游戏跟《以撒的结合》风格和玩法上都十分类似，但语言上更接地气，玩法上也有一定创新——玩家击败怪物后可以拆下它们的脑袋、大腿、身体，换在自己身上，并由此获得怪物的技能，去打败更强大的怪物，最终揭示妹妹失踪的秘密。






奥威尔 | 原价：36 | 杉果双旦折扣价：14


	老大哥来了——那个人就是你。游戏主旨很简单，为了国家安全，窥探公民的隐私，寻找出恐怖分子，但这又引出了对游戏更深的思考：对公民隐私多大程度的控制是合理的？为了自由，可以牺牲无辜者的生命吗？若和平抗议无效，是否可以使用暴力？如果可以，“恐怖组织”和“自由斗士”又有何区别？






意志之国 | 原价：119 | 杉果双旦折扣价：11


	《意志之国》本质上是一款视角独特的科幻背景的互动电影游戏，游戏故事背景发生在介于一个反乌托邦的物质现实和一个乌托邦的虚拟未来之间的世界中——虚拟与现实交织，为玩家呈上了一部多层次的科幻惊悚剧。游戏节奏偏慢，故事清晰起来后节奏变快，越到后面越让人欲罢不能。






圣殿春秋 | 原价：119 | 杉果双旦折扣价：23


	《圣殿春秋》改编自同名历史小说，剧情自然无可挑剔，游戏的画面还有音乐同样出色，将12世纪的英格兰缓缓呈现在了玩家面前，喜欢中世纪历史的玩家一定不要错过。






疯狂麦克斯 | 原价：68 | 杉果双旦折扣价：17


	《疯狂麦克斯》改编自同名电影系列，游戏还原了电影里那个疯狂的废土世界，而玩家尽可驰骋在漫无边际的沙漠废土当中。游戏融合了紧张刺激的打斗和残忍原始的开放世界，玩家要做的就是在已经满目疮痍的地球上留下自己的印记，烧杀抢掠。






昏迷 重剪版 | 原价：45 | 杉果双旦折扣价：13


	《昏迷 重剪版》是一款重新制作的恐怖类密室冒险游戏。游戏将韩国式恐怖和生存冒险类游戏进行融合，游戏素质优异，画风特别，加上动作细节上的考究，使得本作在游戏过程中始终会保持着高度代入感和紧张感。






&gt;&gt;十元以下喜加一游戏


符石守护者 | 原价：29 | 杉果双旦折扣价：7


	《符石守护者》是一款基于方格探索和战斗的回合制地牢爬行Rogue-like游戏，同时融合了RPG和卡片游戏的要素。






指尖战争 | 原价：15 | 杉果双旦折扣价：7


	《指尖战争》用一台手机完美的诠释了一个独裁国家中个人隐私的脆弱与国家手腕的强硬。游戏主角因为靠近了恐怖活动地点而被国安局当嫌犯抓了起来，为了证明自己清白必须破解别人手机的秘密，查看他的信息，找出他和恐怖分子瓜葛，争取把他定罪。不然，死的那个人就是你。小小的游戏共有12种结局，你和手机主人命运如何，全在你手上的手机中。






破门而入 | 原价：68 | 杉果双旦折扣价：10


	《破门而入》是一款创新的即时战略游戏，游戏里玩家将领导一个SWAT小队，并在战术干预行动中指挥小队成员。你需要分析形势、规划队伍路线、选择装备和突破口并协调多名队员的行动，赶在坏蛋扣下扳机之前到达人质所在的房间。如果你是一名《彩虹六号》玩家，在玩这款游戏的时候可能会有强烈的既视感——破门，救人质，小队作战，多种职业——简直可以当做一个《彩虹六号》战术模拟器。






疯狂机器3 | 原价：38 | 杉果双旦折扣价：3


	小时候经常在电视里看到别人做的各种神奇的装置，明明很简单的一件事却做了一个非常复杂机械组合来完成（长大后知道这叫“鲁布·戈德堡机”），虽然奇葩，但很有意思，总想着什么时候自己也能做出来这些千奇百怪的装置——《疯狂机器3》就满足了这个小小的心愿。80多个关卡从易到难，玩家需要通过放置关卡提供的有限道具，完成精巧的机械结构来达成任务。






画之谜 | 原价：19 | 杉果双旦折扣价：9


	画之谜是一款轻松、烧脑的图画解谜游戏。通过连接颜色和数字都相同的格子来解开谜题，每次完成时，都会发现原来谜题是由一张像素画组成的。简单而富有创意的玩法，简单而容易上手的操作，简单而又美观的界面——这些“简单”结合在一起，加上游戏自带编辑器和创意工坊，让人中毒到根本停不下来。






&gt;&gt;预购大作即将上市，杉果独家优惠最后机会


	送走了诞生《战神》《荒野大镖客2》《刺客信条：奥德赛》《怪物猎人：世界》等大作的18年，19年一开年就又有许多大作即将上市，个个都瞅着俊俏万分，无法抛弃——游戏即将上马，你的钱包准备好了吗？


	最近杉果上架的预售新游包括跳票多次后终于确定发行日期的《皇牌空战7》和经典重制的《薄暮传说：终极版》，两款游戏均有杉果优惠券补贴，券后价分别为303和238元。同时，宣传多时的《鬼泣5》《生化危机2重制版》近日放出了更多消息，让这两款游戏也越来越有了首发入手的价值。


薄暮传说：终极版 | 原价：258 | 杉果券后价：238 | 发行倒计时：7天


	《薄暮传说：终极版》是原作《薄暮传说》推出十周年的纪念作。游戏在原版内容基础上还收录了全部DLC内容，老玩家自然可以重温一遍游戏剧情，新玩家们现在购买则可以体验游戏完整内容。






生化危机2 重制豪华版 |  原价：378 | 杉果券后价：349 | 发行倒计时：21天


	《生化危机2 重制豪华版》最近放出了几段新视频，视频里艾达王脱下风衣，摘下眼镜，再次以经典的红裙造型登场，中文配音也是女王气势十足，让玩家又多了一个购买这部惊艳的生存恐怖游戏的理由。






皇牌空战7：未知空域 豪华版 | 原价：328 | 杉果券后价：303 | 发行倒计时：28天


	在跳票多次之后，PC版《皇牌空战7》终于确定在2月1日正式上线，玩家有机会在游戏里驾驭各种现实存在的战机，翱翔云天，激战碧空。本作的主题是“天空革新”，空中天气、云层的效果更佳逼真，让玩家获得惊艳的飞行体验。






鬼泣5 豪华版 | 原价：383 | 杉果券后价：348 | 发行倒计时：63天


	前段时间卡普空放出了一段XBOX ONE上《鬼泣5》的试玩Demo，优异的画面表现和爽快的战斗系统，让只能看视频的玩家也大呼过瘾。但丁大剑双枪已备好，不知道各位是否已经决定好前往魔界游览一番了呢？






&gt;&gt;种种优惠多省钱，小小福利讨彩头


	和杉果历次大促一样，本次活动期间，玩家也能在杉果商城参加各种小活动，动动手指，赢取福利。比如历来必不可少的积分抽奖，这次照例也有进行，玩家可消耗积分进行抽奖，欧皇将有机会获取《暗黑血统3》和《辐射76》等未参与折扣活动的近期大作。积分不够的玩家则可以扫码前往杉果微信服务号签到领取积分，快速达成抽奖标准。





	杉果双旦特惠已经是最后一天，全部游戏也将在活动结束后恢复原价，各位同学要抓住最后的折扣时间，把心仪的游戏带回家。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190104/1546574609_886737.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190104/1546574616_806914.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190104/1546574741_210981.jpg	</imageurl><videourl>https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=209&amp;game_id=4216&amp;rcode=b4ac213dcb	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=207&amp;game_id=243&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3095&amp;game_id=3114&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3385&amp;game_id=3977&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3582&amp;game_id=3646&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1791&amp;game_id=1791&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3353&amp;game_id=3380&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2278&amp;game_id=2278&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3429&amp;game_id=3469&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3754&amp;game_id=3860&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3312&amp;game_id=3333&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2704&amp;game_id=2709&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3524&amp;game_id=3587&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3135&amp;game_id=3152&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1770&amp;game_id=1770&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3244&amp;game_id=3254&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=1641&amp;game_id=1641&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2712&amp;game_id=2721&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2741&amp;game_id=2746&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2472&amp;game_id=2461&amp;rcode=b4ac213dcb	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3119&amp;game_id=3136&amp;rcode=b4ac213dcb	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=9&amp;game_id=14&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=5&amp;game_id=8&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=10&amp;game_id=16&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=3&amp;game_id=5&amp;region=hk&amp;rcode=758435ecd7	</videourl></doc>