<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759718</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759718.html</url><title>《三位一体4》前瞻：经历前作失败之后再度回归经典</title><datetime>2019-04-14 15:04:3</datetime><text>
	《三位一体4》是经典过关游戏系列《三位一体》的第四部作品，这个系列的延续也在不断地把喜欢该系列的玩家的梦想变为现实。从最新作的alpha版本阶段中，我们就能够看到开发者在本作注入了很多内容与热情。系列老玩家会发现，这款作品不仅是回归了经典的原始玩法（在《三位一体3》采用了极具实验性的方式之后），而且其经典的玩法风格也以精美的2.5D画面风格进行了呈现。





	本次的游戏焦点将会放在Selius王子身上，他被极其黑暗的梦境所困扰。由于他拥有强大的魔法能力，因此这些噩梦开始影响到了现实世界，给人民带来了各种灾难。此时，我们熟悉的三位英雄，巫师Amadeus、骑士Pontius和盗贼Zoya再次站了出来，他们必须找到这位备受折磨的王子，在整个世界被这位噩梦王子的阴影笼罩之前解决这一问题。与此同时，三位英雄也必须在一场场BOSS战中面对属于自己的噩梦。


	像前作游戏一样，每位英雄都有自己独特的能力，可以解开由场景构筑的花样繁多的谜题。骑士可以发动身体冲撞，摧毁其下方的平台或是利用特殊的跳板弹射，还可使用盾牌反射光线与飞行道具。巫师可以让物品浮空，盗贼可以发射箭矢，制造多种不同效果。


	《三位一体》初代和二代的技能树系统在本作中也正式回归，队伍中每位成员的固有能力都可以得到增强。比如盗贼的技能增强之后就可以射出不同种类的箭矢，就像冰冻箭可以冻住其接触到的任意目标。





	在特定的噩梦区域会有普通敌人被召唤出来，另外还有一些特殊的噩梦平台存在。开发商表示，这些平台对玩法进行了改变，在之前看到的场景中，角色在战斗时需要小心躲避周围的场景，希望正式版游戏中我们可以看到更多变化。


	本作的BOSS战将会复杂而又激烈，需要一定的解谜过程方可将其击败。在试玩版中，曾出现一个BOSS需要用骑士的反弹功能，弹回BOSS的弹药进行攻击，BOSS的外表皮部分脱落之后，玩家又需要反射光线对其进行照射方可将其削弱（因为该BOSS是不死型）。


	好消息是，并非所有东西都在针对玩家。游戏中玩家可以帮助到一些友好的生物，随后他们反过来也会帮助玩家作为回报。其中一个例子就是游戏中有一只巨大的黑色雌鸟，玩家救下了它的蛋。为了感谢这个善举，它随后回来帮助玩家完成了一个三位英雄都无法解决的谜题。





	当然，《三位一体4》提供了合作模式，有很多选项可供选择。玩家可以选择本地或在线合作，一场游戏中最多可以有四名玩家加入。在无限模式下，玩家还可以任意选择组队模式，比如四人全是骑士，或者两名巫师两名盗贼，这样就能产生很多意想不到的娱乐效果。


	在合作模式下，同样的谜题其解决方式相比单人模式下就要复杂很多。随着玩家数量的增减，游戏也会对谜题的解决难度进行调整，玩家会看到提示，询问是否需要重启最近的谜题且将难度变易或变难。这种设定可以让玩家自行选择最让自己感到舒适的游戏体验。


	《三位一体4》最棒的一点就是其鼓励玩家在每一个谜题中选择自己独特的解决方式，所有谜题都会有多种方式去进行解决。有时候，有些解决方式甚至就连开发者自己都没有预见得到。





	在《三位一体4》中，我们又回归到了经典而又有深度的游戏玩法机制。本作提供了丰富多彩的场景、悦耳动听的音乐，熟悉的角色职业和让人捧腹的对话配音，在经历了前作的低谷之后，终于要重新以玩家喜闻乐见的形式回到我们面前了。


	《三位一体4》将于今年秋季发售，登陆PC、PS4、Xbox One和Switch平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555225433_919261.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555225450_851359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555225456_998518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555225463_349676.jpg	</imageurl><videourl /></doc>