<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772209</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772209.html</url><title>云游戏会取代游戏主机吗？达龙云让手机变掌机？</title><datetime>2019-09-25 15:06:0</datetime><text>



	随着5G商用的日益临近，云游戏领域的发展也迎来了春天。谷歌、微软等巨头纷纷扎堆进军云游戏领域。在国内，云游戏市场也是百花齐放，无论是腾讯这样的业界巨头还是达龙云电脑这样的初创企业也纷纷瞄准了这一领域。甚至不少人觉得未来的游戏形式会取代云游戏主机。


那么云游戏到底有什么样的魅力呢?


	其实早在十年前就有不少人看好云游戏这样游戏形式。对玩家来说云游戏有别于传统游戏方式主要是不用在购买专业的游戏硬件，所有游戏依靠云端的高性能服务器集群来运行。玩家只要通过手上的硬件终端就能游玩各类3A大作。只不过这样的游戏方式因为技术原因和大部分玩家的网络无法满足云游戏平台使用的要求，游戏体验大打折扣。云游戏的普及之路遭遇了阻碍。





	好在随着时间的推移，云游戏技术逐渐成熟。掣肘云游戏发展的网络问题也得到了极大的改善。2017年推出的达龙云电脑恰逢国内网络运营商实施提速降费措施的新一轮阶段。例如中国联通在大中城市将100M接入能力提高到200M及以上;移动网络上，将4G网络峰值速率由300Mbps提升至600Mbps。网速的提升可以说降低了玩家接触云游戏的门槛。





	而5G到来后，将带来更快的网络速度和更低的延迟，高于4G近百倍速度的5G网络似乎是为云游戏量身打造。云游戏的门槛将进一步降低，或者说几乎没有任何门槛。另外，据国外市场研究机构预测，到2023年，仅亚洲地区的云游戏平台和服务收入就能从2019年的2.7亿美元、300万玩家升至30亿美元、6000万玩家。这也就是为什么越来越多的企业扎堆布局云游戏领域的原因。





	此前英伟达的一份数据显示，全球电脑不足以运行大型游戏的用户有10亿之多。而云游戏的出现以及不断完善的技术消除了当前全球玩家面临的游戏成本和平台终端问题。现在，通过达龙云电脑这样的云游戏平台就能让手机、平板等智能终端设备最高可以获得拥有RTX2080TI这样的windows高性能主机，可以说增添了手机的新玩法秒变成游戏掌机。





	另外，云游戏对主机玩家的优势还在于游戏不用考虑到主机性能限制而进行锁帧。以往主机游戏大部分都是锁30帧，甚至部分游戏达不到30帧。而对PC玩家来说，绝大部游戏的帧数取决于玩家PC的配置和游戏画面的设置。即便有锁帧的游戏玩家也可以通过科学方法进行解除来提升游戏体验。但是，PC玩家所花费的硬件成本可能是购买游戏主机的好几倍。


云游戏真的会取代游戏主机?





	当前，玩家通过达龙运电脑这样的云游戏平台在网络环境良好的情况下延迟可以控制在30ms以内，实际游戏体验已经与本地设备上玩游戏的差异已经非常小。而5G网络下的游戏体验则延迟更低，游戏体验上完全可以超越游戏主机。





	对游戏主机厂商而言，研制最新世代的游戏主机都要花费高昂的研发费用，就像当初索尼的PS3，499美元和599美元的首发价格要高出对手主机价格很多。但对索尼而言，这已经是在亏本卖了。即便到了2009年PS3每卖一台仍亏损40美元。可以想象，主机游戏市场竞争是多么激烈。或许考虑到云游戏会是未来游戏的趋势，索尼也早早推出了自家的云游戏平台，对这一市场进行探索。





	就目前而言，云游戏取代游戏主机的说法还仅仅是部分人士基于现有的形式做的预判，例如索尼、微软、任天堂对云游戏领域的涉及，设想未来游戏方式将去主机化转为云端化。但可以肯定的是云游戏今后必将成为主流的游戏方式之一。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395074_911509.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395080_905100.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395086_864229.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395091_659881.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395107_417145.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395113_421809.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395119_533439.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190925/1569395124_395182.jpg	</imageurl><videourl /></doc>