<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768574</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768574.html</url><title>向前迈出一大步 《NBA 2K20》首次加入WNBA球队</title><datetime>2019-08-08 23:09:4</datetime><text>
	2K近日宣布，《NBA 2K20》即过去18年来最受欢迎、最畅销的NBA模拟类视频游戏的下一代版本，将首次加入所有12支WNBA球队和140多名球员。在快速游戏模式和赛季模式中，该系列的粉丝将能够第一次控制他们最喜欢的WNBA球员体验游戏动画、视觉效果，和专门为女子比赛打造的游戏风格。


《NBA 2K20》WNBA幕后特辑：






	“从小到大，无论是电视上看到的，还是电子游戏中，我使用的都是男子运动员。而如今，我们让女性运动员成为年轻的男孩女孩榜样，以此来推动WNBA的地位，也让女性运动员在NBA 2K20中扮演了重要的角色。”洛杉矶火花队前锋坎迪斯-帕克说，“2K团队现完成了一项了不起的工作，他们不只是把女性放进游戏中打男子篮球，而是尽可能的使女子篮球更真实，我亲眼目睹了他们为此而努力的过程。我很自豪能成为为未来铺平道路的一员。”





	今年早些时候，包括帕克和拉斯维加斯王牌队的阿贾-威尔逊在内的许多WNBA的超级球星都已经通过我们顶尖的动作捕捉技术加入了《NBA 2K20》，这是市场上最真实的模拟技术。





	“多年来，粉丝们一直要求能使用他们最喜爱的WNBA明星，”Visual Concepts开发高级副总裁Jeff Thomas说，“我们一直在与WNBA及其顶尖球员合作，并调整我们的篮球模拟引擎，以精确地复制WNBA的赛场体验。我们很高兴在《NBA 2K20》推出这项新功能，因为我们知道WNBA对篮球世界有多重要。”








	与这个消息同时公开的还有一篇来自《NBA 2K20》的相关开发日志，全文如下：


	大家好，我是Felicia Steenhouse。虽然我做了很长时间的《NBA 2K》制作人，但和大家分享开发日志还是第一次。我将和角色主美术师Ann Sidenblad一起和大家聊聊《NBA 2K20》中的WNBA。我先把话题展开，然后Ann会详细介绍美术方面的情况。那我们开始吧！


	先从体育的展现说起吧。体育是一个重要的公共舞台。大家可以在这个空间里展示出自己最好的一面。现在我们正处在一个令人振奋的时代里，女性拥有在体育舞台上充分展示自我的机会。 


	在我母亲年少时，她和朋友们需要躲开天主教学校的修女才能偷偷溜进篮球场打球。当然，女性参加体育项目的例子一直都存在，也将永远存在。展现就意味着不用带有色眼镜、异样眼神或限定条件来尊重个人付出的努力、表彰个人达成的成就。这样我们才能为未来奠定基础。年轻的一代将见证我们的努力，他们也将照此努力，提供更大更好的展现空间。这样一来，所有的体育迷都将受益匪浅。相信下一代达成的成就会让我们刮目相看。


	所以，得知要在游戏中加入WNBA时，我们不仅十分激动，更感受到了肩负的重担。女生偷偷溜进球场打球的时代已经一去不复返，但我们仍然有很长的路要走。而现在，我们将在数百万2K粉丝面前展现这些篮球巾帼的力与美。因此，无论是她们的球鞋，还是场上的动作，我们都力求做到真实完美。


	大家也许会问，开发日志为什么要重点聊角色美术？观看WNBA时，这些女球员独特的风格和英姿尽收我们眼底。从穿着球裤的方式到个性十足的刺青，她们在向世界展示属于个人的魅力。能够让女性充分展示自己的公共舞台并不多，所以我们需要将它完美呈现。Ann和团队为此付出了巨大的努力，值得在此与大家一同分享。现在我们请Ann来谈谈吧。





	《NBA 2K》的角色制作是一项艰巨的任务。球员、球衣、球鞋、配件、发型和刺青都在不断进化，我们也会定期对游戏中球员的方方面面进行重新评估。将WNBA加入今年的新作是一项令人激动的工作，我们必须将《NBA 2K》系列传承的细节落到实处。那我们是从何处入手的呢？就是先研究。我们进行了大量研究。我们将整个项目分成了独立的区块进行管理，并逐一完成。WNBA的许多组件（例如球衣和球鞋）和NBA大体一致，但这并不够。我们需要细细挖掘，找到WNBA、球队和每个球员的特点！  


	我们清楚首先要把握不同类型球员的运动感。我们查阅了WNBA中所有球员的照片进行参考，找出需要把握的要点。我们成功让WNBA球员模型拥有了NBA球员模型的特点和功能，并对开发工具进行了改良，以便采集每个球员的外貌。





	此外，我们需要从零开始搭建WNBA球员的发型。常见的误解会认为发型完全出自球员的三维扫描，但事实却并非如此。美术师需要为从头开始制作每种新发型的发束、发辫和发卷。所以我们花费了大量时间对WNBA的球员发型编制目录，并分解出圆髻、马尾辫、织辫等各种类别，建立发型合集。为在游戏中展现球员发型的多样性，我们已竭尽全力。  


	在创建发型时，我们立刻意识到需要增加头发的模拟，使其拥有更真实的运动感。球员在球场中奔跑时较长的头发会在脑后飞舞，交叉运球或跳投时也会随动作起伏！我们已经在此领域进行过深入探索，而这次契机让我们能够将它提升到更高的境界。每次在游戏中增加新模拟都是挑战，因为性能负担会因此激增。为了优化性能，我们简直都快把游戏榨干了！幸好，我们的技术和工程团队对头发表现这部分进行了大幅改良，保证了实机运行的的效果。我们很高兴能迈出这一步走向新方向，在未来的游戏中还将对此进行进一步提升。





	现在说说球员面容这方面。美术团队在今年的新作中加入了WNBA球员面部扫描，大幅增加了球员肖像。举例说吧，WNBA的加入让本作的球员脸部扫描数量整整翻了一番！团队已经尽一切可能将每个球员的肖像扫描到游戏之中。


	完整脸部扫描后，美术师和动画师便着手采集球员在场上展现出的各种表情。要精准创建每个球员的素材并在游戏中呈现，角色团队需要完成很多步工作。如果没有NBA 2K美术团队对技术流程的不懈改良，我们便无法完成海量的新美术素材制作！在《2K20》中，角色美术团队更新的NBA和WNBA球员脸部远超之前的作品！我们迫不及待想要和玩家们分享今年的新作，并期待在未来迈上新的高峰。





	感谢Ann！相信此刻大家可能会说：“哇，看起来好棒，但具体玩法是怎样的呢？”我在此特别澄清一下，今年的新作可不只是加了WNBA球员而已哦。我们加入的是女篮模式！如果你不了解女篮，那就快坐好拿稳手柄吧，全新的篮球世界在《NBA 2K20》中等待着你。全新的球员、全新的球员、全新的打法、全新的技能、全新的对手弱点。一切都是崭新的。我们努力工作，就是为了让这个模式传承系列作品的特质，让每位球员和每支球队都尽量接近现实。  


	一切都要从动作捕捉开始做起。我们近水楼台先得月，对联盟中最优秀的球员进行了动作捕捉：LA Sparks的Candace Parker、Seattle Storm的Breanna Stewart、Houston Comets的Amaya Valdemoro Madariaga（西班牙国宝级球员），以及Atlanta Dream的Maite Cazorla。除此之外还特邀了几位前大学球员来帮助我们搭建新模式专用的动画库。对这些才华横溢的女性进行动捕、和她们探讨WNBA的独特之处不但十分愉快，也让我们从中学习到了大量新知识。


	从很多方面来说，我们感觉简直就是在制作一款全新的篮球游戏。虽然是首次加入女篮，但我们依然构建了宏大的内容库。其中包含数千个全新动画：跳投、上篮、运球动作、空中和地面碰撞、动作、罚球、庆祝等等。





	此外，我们还花费了大量时间为每支WNBA球队开发专属的AI、战术手册和防守计划，以展现她们在现实中的打法。如果你是WNBA真爱粉，也能够获得全新的体验。Cambage和Griner在内线肆虐，Vandersloot和Chelsea Gray送出妙传，等等等等。勇气、拼抢、精准、策略……一切尽在《NBA 2K20》。


	作为一个老球迷，我已经等不及要和大家分享：元老球星也加入到游戏啦！在《NBA 2K20》中，Diana、Stewie、Candace、Bird等诸多巾帼元老都再度回到硬木球场。你能否围绕Candace Parker和Ogwumike姐妹构建王者之师？你能否带领Seattle Storm重新杀回总决赛？在WNBA赛季模式中，你可以率领一支球队打完2019赛季，也可以用全部12支球队来打！


	对历史的了解和尊重造就了今日的《NBA 2K》系列。我们也清楚，WNBA只是迈进女篮世界的一小步。我们还要走过一段非常漫长的路途，才能实现终极目标。我们秉承真正的《NBA 2K》精神不断开拓进取，力求在每年的新作中达到史上最高的真实性。


	开创先河！WNBA即将在《NBA 2K20》中完美呈现！





	《NBA 2K20》将于2019年9月6日在世界范围内发售，届时，WNBA的所有模式都会开放游玩。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259904_893425.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259916_710474.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259926_533451.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259932_521639.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259627_997967.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259639_966764.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259662_740536.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259679_456242.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259697_144764.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190808/1565259943_624797.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDMwNTg1OTMxMg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>