<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756621</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756621.html</url><title>《圣歌》之后，再回顾一下《质量效应：仙女座》</title><datetime>2019-03-02 16:01:0</datetime><text>
	EA和BioWare最新推出的《圣歌》实在是被人骂得太惨了，以至于让我想要回头看看《质量效应：仙女座》是不是相比之下还挺不错的?


	笔者刚刚接受过《圣歌》的洗礼，不仅经常掉线出错，而且刷起来趣味索然，简直足以把佛系玩家逼成喷子玩家。于是笔者决定放弃《圣歌》，去尝试一下两年前的《质量效应：仙女座》。要知道，正是因为《质量效应：仙女座》的口碑崩塌，才导致BioWare蒙特利尔工作室放弃了他们原有的单机剧情套路。当初《仙女座》最遭诟病的是人物面部动作僵硬，毫无代入感，同时游戏过程中遍布漏洞和bug。但时至今日，经过多次补丁更新，《质量效应：仙女座》是不是能够一雪前耻、为自己正名呢?





	简单的答案是，不能。


	虽然游戏中的人物面部表情已经柔和许多，但角色创建、对话轮盘、男主角人设、以及作为“全新开始”的定位都有很大问题。作为单机游戏，《仙女座》的角色阵容和易懂的剧情故事都比《圣歌》强，但作为游戏整体，它依然称不上优秀。


主角小队还算不错


	《质量效应：仙女座》唯一的亮点就是主角小队的刻画表现。虽然没有《质量效应2》里的魅力小姐姐米兰达，没有叛逆少女杰克，没有抑郁少年雅各布，但如果不去刻意比对三部曲时代的任务刻画的话，《仙女座》的主角小队还是可以看的。


	Liam可能是最不讨人喜欢的角色了，总是将一些莫名其妙的冷笑话，十分歧视外星人。但其他队员都让人可以把他们当朋友。Vetra 
Nyx是个爱管事的老妈子，PeeBee是个偶尔有女性魅力的阿莎丽人，Cora Harper则是各项全能的班长设定。





角色创建简直是一场灾难


	《质量效应：仙女座》一上来的角色创建环节就足以劝退一些人了，你基本上捏不出心中预想的脸，而且怎么捏怎么难看。默认的脸简直能让小孩子晚上做噩梦，捏出噘嘴的布拉德皮特已经是我的极限了。


	或许你觉得反正在游戏里大多数时候都看后背，捏脸捏成什么样无所谓。那你肯定是忘了游戏有许多过场动画，你捏的脸会在每一次过场动画中搭配诡异的表情辣你的眼睛。建议大家千万不要选女性主角，因为游戏中不存在没有雀斑和湿疹的美白少女。





对话轮盘毫无存在意义


	《质量效应：仙女座》的一大败笔就是移除了三部曲里的楷模/叛逆系统，虽然之前的道德机制简单粗暴，没有给玩家提供灰色的中间地带，但至少让玩家有二周目重选的欲望。也正是因为楷模/叛逆系统的存在，轮盘形状的对话选项才有意义，特定的位置对应特定的方向。但在《仙女座》中，玩家的对话选择根本无足轻重。玩家可以选择诙谐、迟钝、无聊、花痴等对话反应，但玩家的选择根本不能塑造角色。除了最直白的“推倒这个妹子”以外，其他对话全都可以闭眼睛选。





想学内森德雷克，却邯郸学步


	因为我不想控制满脸雀斑的女主角强行撩汉子，所以我选的是男性主角。结果我发现这个Scott 
Ryder很显然是想成为太空版的内森德雷克。不仅外观举止像，甚至就连配音演员也在模仿Nolan 
North的语调和姿态。所以最后我看到的是诡异的相似以及空洞的死板。


	和三部曲的薛帕德指挥官相比，Scott 
Ryder的角色设计没能找到自己的目标，是对其他人气角色的拙劣模仿，是对自身原创性的抛弃，也代表了《仙女座》跟随业内热潮随波逐流的失败根源。





没有新的外星种族


	《质量效应：仙女座》号称是一个新的开始，里面的角色每个五分钟就会提醒你一次，接下来的冒险将是全新的。但问题是，虽然我们来到了一个全新的星系，但看上去和以前似乎也没什么不同。你走来走去遇到的还都是人类、阿莎丽、克洛根、突锐。或许Kett和Angara算是新种族，但Kett几乎和三部曲里的收集者一模一样，Angara也是典型的“受害者”种族，让人无法不联想起《星球大战》里的佳佳宾克斯。





	玩家降落的新行星也都和以前的行星没什么两样，或许你可以说宜居星球的条件很苛刻，所以有生命的星球大同小异，但《仙女座》对外星球的刻画甚至还不如《无人深空》有想象力。显然这是因为开发组缺乏精雕细琢的意愿。当一款游戏承诺“新的开始”但却只是用新瓶装旧酒的时候，他们是无法兑现承诺、也无法获得成功的。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513602_148647.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513612_640139.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513619_952749.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513625_833520.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513631_706284.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551513644_310159.jpg	</imageurl><videourl /></doc>