<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755643</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755643.html</url><title>不打能玩？《孤岛惊魂：新曙光》首日补丁修复海量BUG</title><datetime>2019-02-16 10:03:2</datetime><text>
	育碧今日公布了《孤岛惊魂：新曙光》首日补丁的细节。根据改动日志显示，这款补丁对部分任务进行了修复和调整，解决了游戏UI存在的问题，并对游戏世界进行了一系列修复。





	另外，该补丁修复了玩家在获取育碧俱乐部奖励时出现的一系列问题，修复了在菜单商店中有一款特定载具无法购买的问题，修复了一个让客户端无法发动偷袭的问题。


	补丁对游戏的稳定性进行了一些修复，全局玩法和远征奖励等稳定性得到了修复，由部分服饰和战利品系统导致的稳定性问题也得到了修复。从这一系列改动来看，特别是任务中存在的一系列bug，如果不打首日补丁的话，简直是没法玩。


	该补丁在《孤岛惊魂：新曙光》上市之后的首日上线，完整改动详情如下：


任务


	修复了玩家在特定任务过程中会在背包里持有部分武器的问题。


	在部分任务中添加了缺失的水下特效。


	修复了在特定活动中敌人AI偶尔会卡住的问题。


	修复了在特定任务中AI过早跑开的问题。


	修复了玩家可以通过其它地点进入VIP房间的漏洞。


	修复了玩家在同时完成两个特定任务时可能会导致其中一个永远无法完成的问题。


	修复了特定任务中如果客户端在错误的时间连接会在地板上出现的问题。


	修复了玩家在特定条件下无法接收语音通讯的问题。


	修复了在特定任务中玩家可以看到NPC武器穿越自身模型的问题。


	修复了在一个任务激活的同时无法完成另一个任务的问题。


	修复了在特定任务中如果队友需要援助的话可能会无法收到警告信息的问题。


	修复了在特定任务中玩家会卡在基地外面的问题。


	修复了玩家即使达到了任务失败的条件也无法让任务失败并重开的问题。


	修复了在玩家仅安装首发预载包并载入游戏之后部分渲染丢失的问题。


	修复了在使用备选驾驶控制设置时，屏幕上不会出现正确提示而会出现debug文本的问题。


基地


	调整了基地中部分NPC对话的触发条件。


世界


	修复了部分尸体在客户端机器上无法正常复制显示的问题。


	修复了在特定区域里警钟会生成在另一个警钟里的问题。


	修复了在特定区域中部分树木和石头会消失并重新显示的问题。


UI


	修复了在雷达上代表敌人的红色标志不会正确显示的问题。


	修复了客户端在基地里满足设施升级条件后却无法看到提醒标志的问题。


	调整了部分远征奖励的标志。


	修复了部分互动提示可能会消失的问题。


	修复了在客户端屏幕上部分污点会一直保留的问题。


	修复了当主机玩家血量低下时客户端无法看到主机血条的问题。


	修复了血条没有在血量槽里居中的问题。


	修复了在缩小地图之后升级面板消失的问题。


	修复了在部分菜单下文本语音会拖慢导航的问题。


	修复了在敌人死亡之后检测条会停留在画面上的问题。


音频


	修复了主菜单音效会在切换到其它菜单之后仍然不停播放的问题。


玩法


	修复了育碧俱乐部奖励的一系列不同问题。


	修复了在菜单商店中特定载具无法购买的问题。


	修复了客户端无法发动偷袭的问题。


武器


	修复了一个导致玩家无法使用近战武器的问题。


	修复了部分武器的材质与特效。


	修复了玩家无法升级特定武器的问题。


照片模式


	修复了在特定任务中玩家通过在照片模式中修改时间会影响游戏速度的问题。


NPC


	修复了Timber的眼睛在夜间显示不一样的问题。


地点


	修复了字幕文本大小会自动重置的问题。


奖杯


	升级了部分奖杯名称。


合作


	修复了在拔插LAN电缆之后导致的连接问题。


崩溃和稳定性


	修复了全局玩法中的一系列稳定性问题。


	修复了由部分远征奖励导致的一系列稳定性问题。


	修复了由部分服饰导致的一个稳定性问题。


	修复了由战利品系统导致的一个稳定性问题。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190216/1550282570_157335.jpg	</imageurl><videourl /></doc>