<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755861</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755861.html</url><title>雷军对话电影大师詹姆斯·卡梅隆：探索未来，一半靠人，一半靠AI</title><datetime>2019-02-19 17:48:5</datetime><text>
	2月18日，除了和刘慈欣的交流会以外，小米创始人雷军与好莱坞知名导演卡梅隆也进行了一次对话。在这次对话中，特别谈到了AI对于世界和未来的影响。





问答都很精彩，我们将全文转载如下：


	昨天是个让我非常兴奋的日子。我跟这个世界上最具想象力的头脑之一——著名电影大师詹姆斯·卡梅隆进行了一场期待已久的对话。


	卡梅隆来到中国是出席他担任编剧和制片的新片《阿丽塔：战斗天使》的首映礼。我一直非常喜欢卡梅隆先生的科幻电影。


	眼下正值元宵节，我送给卡梅隆先生一份“超级月亮”剪纸作品作为礼物。这份作品来自于中国传统手工大师的创作，其中包含了《终结者》、《泰坦尼克号》和《阿凡达》等卡梅隆执导电影中的经典形象。这些电影都让人印象深刻，新上映的《阿丽塔：战斗天使》同样很精彩，强烈推荐给大家。


	会面中，我与卡梅隆先生聊了非常多，最重要的话题就是：越来越强大的人工智能对人类而言是危机还是福音？


	卡梅隆先生认为AI的进步突飞猛进，AI可以从不同的角度去解决人以前解决不了的问题，会造福人类，给我们带来很多好处，将会促进我们医疗、社会、制造、经济的发展。


	我非常赞同这样的观点。因为科技发展的本质，就是为了更好地发展人类自身。乔布斯曾将电脑对智力效率的提升，比做人脑的自行车。但电脑对人更多的是运算的辅助执行，而人工智能则提供了甚至超越人脑的思维决策能力。比如Alpha GO就打破了围棋的很多定势，开阔了人类棋手的视野。人工智能是在全新的维度提升人类的能力。


	人工智能取得了划时代的成就，但也带来了更多的忧虑。过去的科技进步基本是在物理层面延展人类的能力：汽车让人走得更快更远，GPS、各类传感器让人类的感知能力空前拓展、电灯让人在夜间也能活动。但人工智能则是学会了“思考”，分析、判断、决策等思维能力不再是人类的专利。


	面对这样前所未有的彻底变革，卡梅隆先生说，当他拍《终结者》的时候，AI还只是纯科幻，现在已经逐渐走进现实。他认为今天广义上的人工智能，甚至不只是辅助人，而是也许会有独立的思维和情感，甚至超越人的智能，这可能带来危险。需要关注的是，目前AI的进步不受任何监管，也没有明确的道德规范。所以AI的未来或许就像我们曾经面对核技术那样，如果处理得好，能够带来清洁的能源，而另一面则像核武器，甚至比核武器对人类的未来威胁更大。


	卡梅隆先生的担忧我完全理解。面对人工智能，我算是积极坚定的乐观派。面对AI的崛起，恐惧和排斥不会解决人类的问题，谦逊和合作才能。


	AI既不是敌人，也不是仆人，而应该是我们的伙伴。我认为，“人类-AI”将是智慧生命的最佳拍档，会比地球上任何已知的生命还要亲密。充分发展的人工智能将有助于提升人类的生产力和生产效率，为人类带来更好的生存条件，赋予人类更为强大的认知和探索世界的能力，甚至让人类更透彻地了解自身。


	我们不是退化到依赖AI，而是和AI一起进步，一起始终把握人类发展之舵，更理性、更准确地选择前行的方向。


	AI是人类文明的产物，是人类智能的延伸和放大。而即便将来拥有了更强大的思维能力甚至自我意识，AI的思维也将被人类文明天然地赋予人性，我们与ta的一切交流都仍是人类之间的沟通。这是我和卡梅隆先生的共识。


	在探索未来的路上，人类的另一半就是人工智能。在人类文明的出路命题面前，人和AI应该是紧密结合的命运共同体。环境问题、能源问题、粮食问题…… 人类共同面临的严峻挑战很多。如何给人类文明更远大的延展性，如何给人们带来更美好的生活，将是人与人工智能共同的探索挑战。


	关于AI的前景，我们现在所知才只是开始。我们的判断都还没被证明。而所有可能的发现，都还伴随着太多不确定，这也才是未来的魅力所在。


	探索就是这样，不畏惧，不盲断，先潜心观察，再全力创造。可能很多人不知道，卡梅隆先生还是一位了不起的探险家，是少有的到达过人类认知边界的人。他曾下潜到了地球最深的，深达11000米的马里亚纳海沟。在此之前，全人类有12人登上过月球，但只有三个人到达过马里亚纳海沟，而只有卡梅隆做到了独自一人到达。


	想象一下，马里亚纳海沟就像外星球般荒凉、寂静，头顶1万多米的海水，你肯定会感受到了一种与世隔绝的孤独感。


	但孤独边界才是发现的圣地。深海通常被认为是一片死寂，没有生命，但下潜的6小时，卡梅隆就发现了68个新物种，探索者要做的就是不断去突破这个牢笼。


	孤身一人战胜恐惧，前往深达万米的漆黑深渊，承受着无边的孤独，当我脑海中浮现这样的画面，真真切切感受到了人类探索精神的伟大。我深信，孤独是探索者的朋友，而发现往往就在漫长孤独的隔壁。当你承受孤独时，说明你正在做一件没有人做过的事，或是发现前人未至的新领域，这正是探索者所追求的人生。


	我问他，深海之后，他会考虑去探索外太空吗？卡梅隆告诉我他很想去外太空，早在2000年他就开始做航天员训练，但是后来开始做阿凡达，然后探索深海，现在忙着《阿凡达2》和《阿凡达3》，一直没有时间。但他还是特别想去外太空，想以电影人的身份去拍3D电影，他觉得去之前的一定要弄清楚自己的使命的是什么，要传达的信息是什么，因为去太空的火箭座位非常有限，如果是一个科学家去话可以发挥很多价值。如果他自己要去的话，一定要有非常清楚的任务。


	然后他问我，你想去吗？当然想去！这不是开玩笑，随着国内民营航天业的开放，我的几位朋友分别开设了卫星、火箭公司，我也想参与其中向着太空进发。


	这次对话中，我被探索家卡梅隆先生身上的乐观主义精神深深感染。理想的乐观精神是探索未知的最佳驱动力。无论是探究AI时代的未来，还是向往深渊的呼唤和追随外太空的梦想，都需要非凡的勇气、持之以恒的韧性和乐观的浪漫主义情怀。


	毕竟，勇气和坚韧是人类最宝贵的品质，而乐观和浪漫是所有探索者的标志性气场。


	卡梅隆先生在数十年生涯中获得了诸多重大成就，还在不断探索未知，可能这就是他内心的动力。致敬卡梅隆先生，也致敬所有探索者！





	以下是我与卡梅隆先生一些有趣的问答：


我们知道《阿丽塔：战斗天使》改编自日本漫画《铳梦》，是什么吸引了你花了20年心血去做这件事？


	卡梅隆：我确实是从20年前开始做这个编剧，但我并没有用20年只做这一年事情，中间我还拍了阿凡达，探了深海。我很热爱阿丽塔这个人物以及她生活的世界，当时我的女儿只有六岁，我一直在想，她长大后世界会变成怎么样的？拍这部电影，我希望给自己的女儿塑造一个榜样。


这部电影视觉非常震撼，我们有家游戏公司做了20多年游戏，所以我深知这里面的技术难度，您觉得今天电影制作科技扮演什么角色？


	卡梅隆：非常感谢你的赞美，特别是您作为工程师和行业领军者的角度，我更觉得荣幸！我觉得目前来说，这是电脑技术的巅峰，希望能有机会邀请你来我们的工作室，我可以亲自带你去看我们的新技术和设备，你作为一个工程师，做了很多年的设备和游戏，你一定会是最懂的人。


感谢您的邀请，谈到AI，你怎么看今天得人工智能技术的发展，比如说AlphaGo，因为大众对人工智能的理解，很多人都是来源自您的终结者，其实我们今天离您描述的终结者里描述的人工智能技术还差得很远呢，你怎么看？


	卡梅隆：你说到AlphaGo，我所了解的它还是一套算法，分析了海量的围棋历史数据，开发出了一套它比传统的人类更聪明的一套围棋下法，我觉得这是AI特别好的一面，它可以从不同的角度去解决人以前解决不了的问题，所以这是一个很积极的一面，但它归根到底还是狭义的人工智能。


	我说的这个广义人工智能（General AI），TA是会自我有意识地，可能会有自己的情感、态度和想法，这是AlphaGo没有的。如果AI这有一天有自己的逻辑思维和感情，这是我们想象不到的，我们不知道它会又怎么样的表现。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190219/1550569557_351967.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190219/1550569600_186036.jpg	</imageurl><videourl /></doc>