<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762207</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762207.html</url><title>华为被抵制 美国高通英特尔等大公司或许更受伤</title><datetime>2019-05-18 17:18:1</datetime><text>
	本周三，美国总统特朗普签署了一项行政命令，宣布美国进入国家紧急状态，以保护美国的国家安全和通信系统为由，将华为及其70家附属公司列入了实体名单（entity list），引发世界哗然，不过华为被抵制，美国高通英特尔等大公司或许更受伤。





	美国此举意在禁止国外通讯设备的“入侵”，特朗普颁布的这项行政命令也被认为是在针对中国的通讯巨头华为。去年早些时候，美国对中国的中兴通讯公司也曾实施类似的禁令，当时，这对中兴的业务产生了巨大影响。


	然而，有分析人士表示，对美国华为的抵制虽然可能会对其业务造成一定影响，但这对为华为提供零部件的美国供应商来说，也将带来巨大的业务冲击。高通、英特尔等美国巨头都是华为的零部件供应商，仅去年一年，华为在美国的零部件采购就达110亿美元，特朗普此举无疑对美国供应商也是一个巨大的打击。


美国商务部长在昨日接受外媒采访时表示，此项禁令将于本周五（5月17日）生效，华为今日也对此事做出了回应，表示美国此举不符合任何一方利益，也破坏了全球供应链的合作和互信。


一、如果禁令生效，中美将面临双输局面


仅2018年，华为就在零部件采购方面花费了700亿美元，其中有110亿美元流向了包括高通、英特尔和美光科技在内的美国公司，如果禁令开始生效，也意味着这些美国公司将失去这笔收入。


如果华为被迫减产，一系列亚洲和欧洲供应商也会受到影响，在各国竞相推出下一代5G移动网络之际，美国对华为的禁令将使很多依赖华为的电信运营商陷入困境，这些供应商在很大程度上抵制了美国在国际社会禁止华为的呼吁。





二、华为有意与美国政府接触，已率先开发高端技术


	美国将华为列入黑名单的消息传出后，该公司在亚洲的供应商股价全线下跌。


	韩国三星公司股价下跌2.4% ，SK海力士公司股价下跌3.5% ，中国立讯精密公司股价下跌6.1%，中兴通讯股价也大幅下跌。


	业内人士指出，华为一直在囤积芯片等零部件，以应对供应中断的可能。Jefferies称，华为最初的目标是确保6至9个月的库存，这一目标最近已升至12个月，在某些情况下甚至会达到24个月。


	对此，华为表示，已经准备好并愿意与美国政府进行接触，并提出有效措施来确保产品安全。


三、将华为列为“威胁”，贸易谈判影响供应链


	投资证券公司NH Investment＆Securities分析师Doh Hyun-woo表示，“更大的担忧是，曾经购买华为部件的美国盟友可能无法继续与华为合作，因为他们担心可能会惹恼美国。”


	在世界上最大的两个经济体之间又一轮关税和全球股市暴跌之后，特朗普政府对中国的言论在最近几天有所降温。周三，美国总统特朗普签署了禁止美国公司使用被认为对国家安全构成威胁的公司生产的电信设备的禁令后，之后紧张局势随之升级。





结语：全球合作才能迎来新的机遇


	华为作为全球第二大智能手机制造商，去年的营收达到了1050亿美元，是中兴通讯全年营收的8倍，也是韩国三星电子年销售额的一半。


	但从去年开始，美国指控华为的设备可能危害其国家安全，被用于间谍活动。虽然这种猜测是毫无根据的，但国际社会对华为进行了越来越多的审查，也使华为的业务受到了很大的压力。


	2018年12月1日，华为总裁的女儿，华为首席财务官孟晚舟在加拿大转机时，被加拿大当局代表美国政府暂时扣留，她被指控在华为控制一家在伊朗运营的公司的问题上误导跨国银行。目前，孟晚舟事件尚无定论。


	美国在全球范围呼吁对中国科技企业的抵制，带来的不仅是对中国和中国科技行业的打击，对美国，甚至全球的供应链都会产生巨大影响。


	在经济全球化、科技全球化的今天，只有合作才能共赢。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171004_125905.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171013_897073.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171021_565225.png	</imageurl><videourl /></doc>