<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760623</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760623.html</url><title>育碧限时原价结束 奥德赛4.5折 《看门狗2》24元</title><datetime>2019-04-26 13:25:0</datetime><text>
	今天中午12点，杉果春季促销中的限时折扣游戏更新了《刺客信条：奥德赛》等游戏，折扣力度最大的《看门狗2》仅需1折24元。今天的限时特惠阵容如下：





	刺客信条：奥德赛 黄金版 | 原价：408 | 杉果春促限时特惠价：183(突破Steam史低)


	《刺客信条：奥德赛》相比前作在RPG系统设计上又上一层楼，刺杀、战士和猎人三系技能设定更有区分度，让每个玩家的游戏路程都能有所不用。游戏试图还原整个希腊世界的庞大开放地图再次创造系列新纪录，其中遍布的支线任务和传奇敌人，也让玩家在完成事关家国大业的主线剧情之余，还可以进行一些娱乐活动。






	看门狗2 标准版 | 原价：248 | 杉果春促限时特惠价：24(突破史低)


	《看门狗2》对比前作做出了不少变革，将主角从阴郁的义警换成了嘻哈的地下黑客。游戏在方方面面都努力营造出一种轻松的氛围，无论街头涂鸦还是电子赛车等项目全都透露着属于一群年轻黑客的胡闹气息。本作还是育碧开放世界游戏中受到较好评价的一作，更用心的任务设计让世界更有活力，帮育碧摆脱了罐头厂的恶名。






	幽灵行动：荒野 标准版 | 原价：208 | 杉果春促限时特惠价：62(突破史低)


	《幽灵行动：荒野》是育碧打造的另一款观景模拟器，玩家将会在玻利维亚的南美风光中和贩毒集团对抗，一个个夺回被他们占领的据点。游戏支持4人合作与多人联机对战模式，所以即便在发售2年后，游戏仍然值得买来和朋友同乐或是参与到幽灵小队的特殊行动中去。






	怪物猎人：世界 | 原价：308 | 杉果春促限时特惠价：184(突破史低)


	从掌机平台一举跃上PC的《怪物猎人世界》把各种庞大而破坏力十足的怪物以最美好的画面呈现在了玩家面前。这款完全围绕怪物狩猎展开的硬核动作游戏中，卡普空奉上了他们数十年来在动作游戏领域积累的雄厚经验，让每个玩家都能通过一个个怪物的培训，成为一名合格的猎人。






	胡闹厨房2 | 原价：90 | 杉果春促限时特惠价：63(持平史低)


	《胡闹厨房2》是一款难得的适合多人同屏合作/对战的欢乐游戏，本作允许玩家们控制厨师对食材进行各种处理，在移动的地板，喷火的熔岩上完成一道道菜肴的烹制，稍不小心就会跌落深渊，无法按时完成客人的订单需求。本作在单人游玩时会说一款艰难的时间管理游戏，如何合理分配两名厨师的控制权尽快完成任务是极大的挑战。而多人游玩时则成了欢乐的撕逼游戏，和队友合作做菜最后往往会演化成线下的真人撕逼。






	阿门罗 | 原价：58 | 杉果春促限时特惠价：26


	《阿门罗》是一款卡通风格的策略游戏佳作，游戏很有桌面游戏风格。玩家控制的角色将围绕王权展开争夺，且每人都有多种方式获得胜利，在并非单一胜利条件驱使下，每个选手都无法准确预估自己的胜利，由此展开的竞争也显得更加有趣。






	&gt;&gt;这里还有更多育碧游戏折上折


	除了照例于每日24点更新的限时折扣外，杉果在本次促销中还推出了“月光宝盒商店”，每名玩家都可用积分抽取个人专属优惠券，最低8.8折优惠可用于购买杉果挑选出的加入宝盒商店的游戏作品。





	这些游戏中当然也少不了育碧游戏的身影，无论是刚刚发售的《纪元1800》，推出不久的《特技摩托：崛起》，还是持续运营的《彩虹六号：围攻》《极限巅峰》《荣耀战魂》都有不错的价格。接下来我们就对宝盒商店中的几款育碧游戏进行一下介绍。


	纪元1800 | 原价：248 | 杉果春促宝盒8.8折价：218.24(突破史低)


	《纪元1800》刚刚发售10天时间，杉果就为大家送上了折扣。


	这款结合城市建造与经济管理双重要素的策略游戏内容极其丰富，玩家要从一个小小码头开始，逐步为城市构建从食品、衣着等轻工业品到砖块、钢材、混凝土等重工业材料，再到奢侈品消费在内的完整产业链。还需要不断开拓旧大陆与新世界的岛屿，在岛上根据环境发展适当产业，在各个岛屿间开展贸易确保资源准确送达。


	与此同时，玩家还要和AI或人类对手一较高下，通过海战或经济投资手段抢夺他们手中的岛屿。可以说是一款让人时常懊恼自己智力已然不足却仍不愿停下点击鼠标的手的高难度策略游戏。






	特技摩托：崛起 | 原价：98 | 杉果春促宝盒8.8折价：68.64(突破史低)


	在一辆摩托车上前后扭动，就是一个《特技摩托》玩家的日常。在《特技摩托：崛起》中，玩家要在一辆摩托车上前后扭动，控制赛车做出前后滚翻等特技动作或是通过调整重心让车辆精确落地，又或是和同伴共乘一辆双人摩托，体验比一个人扭动鬼畜不止两倍的双重鬼畜。


	在这款表面是赛车游戏，实为平台动作游戏的恶搞作品中，玩家有无数关卡可以挑战，无数任务等待完成，官方更新和民间高手的努力，更是让本作几乎永远不会缺乏新的可玩内容。






	彩虹六号：围攻 Y4终极版 | 原价：408 | 杉果春促宝盒8.8折价：197.12(突破史低)


	谁也没想到一款硬核的战术射击游戏《彩虹六号：围攻》在发售的第四年竟然越来越火，全球玩家总数突破4000万，一个个包含探员和地图等新内容的大规模更新稳步推出。随着内容的不断推出，游戏的价格反而越降越低。收录《彩虹六号》所有探员的《彩虹六号：围攻 
Y4终极版》在杉果售价224元，搭配宝盒券后更是可以创造新史低，现在还没有入坑《彩虹六号》的玩家买到这一版本就真的是赚到了。






	极限巅峰 X Game 黄金版 | 原价：168 | 杉果春促宝盒8.8折价：51.04(突破史低)


	《极限巅峰》是一款让玩家体验极限运动这一特别生活方式的模拟游戏，游戏提供了广阔的阿尔卑斯山地图让玩家进行单/双板滑雪，翼装飞行和滑翔伞等极限运动。虽然游戏首发时间是2016年，但育碧也向对旗下其他游戏一样为本作提供了大量后续内容支持。新的X 
Game扩展包开放了新地图阿拉斯加和新的火箭翼运动，现在收齐这款游戏的全部内容，坐拥阿尔卑斯+阿拉斯加雪景模拟器也只需50多块，想体验一种独特生活方式的玩家不妨一试。






	荣耀战魂 完整版 | 原价：408 | 杉果春促宝盒8.8折价：179.52(突破史低)


	今天育碧官宣了《荣耀战魂》玩家突破2000万的消息，看来这款硬核的格斗游戏比我们想象中更加成功。《荣耀战魂》运营至今已过两年，游戏去年年底推出的中国风“武林”主题扩展包吸引来了不少中国玩家，不知道在新赛季新地图新角色即将推出的现在，各位玩家是否还愿意在游戏中体验让人紧张而又兴奋的格斗呢?






	除了以上游戏外，育碧推出的其他PC游戏现在也在杉果商城打折中，各位玩家可以通过杉果网站上的发行商页面查看。


杉果发行商页面地址&gt;&gt;


	&gt;仅需19.9元，卡普空经典组合8选2


	在和育碧紧密合作的同时，杉果春促期间还联合卡普空送上折扣，从指定8款游戏《DmC：鬼泣》《勿忘我》《生化危机：启示录》《终极街霸4》《丧尸围城2》《生化危机4终极高清版》《鬼泣3特别版》和《洛克人传奇合集》这些经典之作中任选2款都只需19.9元。





	&gt;《圣女战旗》预售开启，5月28日发售，预购仅需58元


	此外，由杉果运营方中电博亚发行的SRPG《圣女战旗》今日终于开始预售，游戏5月28日登陆Steam平台前抢先通过杉果购入Steam版只需58元。









	&gt;积分抽奖继续进行，动动手指赢福利


	除了各种花钱才能赚到的优惠，杉果春促也为玩家准备了动动手指就能领的优惠。


	玩家可以在杉果春促活动页上找到积分抽奖活动，消耗10积分抽奖即有机会赢取《全面战争：战锤2》《冰汽时代》等好评游戏或是无门槛优惠券。


	每日完成积分抽奖或签到等日常任务，还可以在指定奖励日领取额外福利。每天在杉果查看完限时折扣后，再动动手指参加活动即可。





	杉果春季促销目前已知情报就是这些，想关注春促期间其他游戏折扣的玩家可以到杉果网站了解详情，或是关注我们的后续报道。


杉果春促专题页地址&gt;&gt;

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556255775_509415.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556255789_578822.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556255801_579561.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556255808_966245.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556255815_557395.jpg	</imageurl><videourl>//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=548&amp;game_id=627&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=556&amp;game_id=642&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=567&amp;game_id=659&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=37&amp;game_id=44&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=3593&amp;game_id=3658&amp;rcode=6a0191692f	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=2316&amp;game_id=2316&amp;rcode=6a0191692f	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=606&amp;game_id=707&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=632&amp;game_id=739&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=569&amp;game_id=776&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=560&amp;game_id=651&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=559&amp;game_id=804&amp;region=hk&amp;rcode=2a38200c97	https://activity.sonkwo.com/card/product.html?productid=4229&amp;game_id=4383&amp;rcode=6a0191692f	</videourl></doc>