<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755429</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755429.html</url><title>外坚内柔：盘点《Genesis》玩家最喜爱的三位女性英雄</title><datetime>2019-02-13 10:36:2</datetime><text>
	作为一款拥有众多个性英雄角色的MOBA游戏，此前进行过PC测试的《Genesis》(中文名为《创世争霸》)中已有不少给玩家留下深刻印象的人气英雄。其中，更有不少美貌与实力兼备的女性角色被玩家们津津乐道。下面，就让我们率先领略一下这几位女性英雄的风采吧。





	【英姿飒爽的美少女剑客：神无月胧】





	神无月是太空舰队司令部下属特种作战部队【火种】成员之一，出身于地球联邦的日本，也是神无月明心流剑术的继承者之一。她凭着过人的剑术，在【火种】部队中声名鹊起。虽然已经证明自己是个出色的战士，但毕竟是个年轻的女孩子，相当在意自己的容貌，因此在战场上经常戴着面罩。


	作为《Genesis》中少有的拥有东方背景的英雄，神无月胧英姿飒爽的形象又让其与传统日系美少女完全不同，由此带来的反差感极具魅力。在游戏中，神无月胧主要以华丽的近战剑术作为主要攻击手段，华丽的招式与超高的爆发伤害也是其快速收获人气的一大原因，不过想用好该角色，可是对操作有一定要求的。


	【自带磁场的神秘女科学家：安博尔】





	安博尔原本是太空舰队火星科研中心的一位科学家，但因为一场事故获得了吸收以及控制电磁能量的能力。于是安博尔自行设计了一套电磁驱动控制装置，这套装备可以强化她的电能吸收存储功率，并且能让她精确控制电能的输出。太空舰队发现安博尔的能力之后，把她调入【火种】部队。安博尔很快就适应了战场生活并充分发挥了她的能力。


	安博尔发光的双眸以及赛博朋克风格的装束，使其科技感与神秘感并存。虽然设定是一名科学家，但安博尔对于电能控制自如，技能效果华丽，战斗能力也并不输于其他战场老手，技能作为辅助也能打出输出。外表帅气又兼备实力，被玩家亲切称为“电磁女”的安博尔能够称为热门英雄也在情理之中。


	【顽强坚毅的冰雪之国女王：艾尔菲】





	艾尔菲来自被冰雪覆盖的和平星球——芬布尔，寒冷的气候让芬布尔人顽强而坚韧，艾尔菲也同样拥有这种特质。作为芬布尔冰之王国的新一任女王，艾尔菲不仅拥有优秀的领导能力，更完美展现了顽强而坚毅的优秀特质，为了抗击其他星球的侵略，独自踏上了寻找强大力量的征程。


	带有科幻风格的冰雪女王造型，不仅让艾尔菲拥有华丽的外表，也更凸显了她的领袖气质。在游戏中，艾尔菲拥有操控冰雪的能力，大招更能召唤强大的寒冰风暴，控制与伤害两不误，也因此博得了众多玩家的喜爱。


	对于操作较为复杂的MOBA游戏而言，将复杂的英雄操作轻松的与手柄相结合，是最为关键的部分。《Genesis》在这一方面充分发挥了手柄特性，完全做到了物尽其用。在游戏中，每一种类型的操作，都拥有专属的按键模块。角色移动、技能释放、普通攻击等常规操作，都根据主机玩家的传统操作习惯进行了配置，更对一些操作细节进行了强化。比如在传统游戏中用于调控视角的右摇杆，在《Genesis》中用于调整技能释放范围及方向，对于习惯于手柄操作的主机玩家而言，这种操作方式在熟练后，反而会比传统的鼠标指向更易掌控。


	看完了《Genesis》中人气女性英雄的介绍，你是不是也想到游戏中实际领略一下她们的风采呢?那么即将到来的双平台开放测试就是最好的机会啦，赶紧前往官网进行预约吧!


	【关于《Genesis》】


	《Genesis》是一款次世代多人竞技MOBA游戏，采用虚幻引擎4开发，拥有5v5联机竞技、战役等玩法，拥有优秀的手感和精美的画面，手柄专属流畅操作模式，是专为主机玩家打造的新时代MOBA开拓者。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550025323_231865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550025329_240768.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550025352_302863.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190213/1550025358_432618.jpg	</imageurl><videourl /></doc>