<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770965</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770965.html</url><title>《御姐玫瑰：起源》后半部分情报 性感姐妹花并肩战斗</title><datetime>2019-09-09 14:39:0</datetime><text>
	近日D3 
PUBLISHER公布了将于12月5日发售的PS4动作游戏《御姐玫瑰：起源》新信息，介绍了游戏后半段内容情报，以及彩的新服装，全新尸灵Boss等内容。





	《御姐玫瑰：起源》将《御姐玫瑰》前两作作品整合到一部游戏中，并增加了一些新内容。以尸灵横行而荒废的时代为背景，描写继承“忌血”一族血脉的尸灵猎人彩，和异母妹妹咲之间，以血洗血的死斗，就是《御姐玫瑰：起源》前半部分的内容。在游戏后半部分，会有改头换面的咲登场作为全新的玩家可用角色，姐妹两人能同时登场出击，玩家可在游玩时瞬间切换操作角色。





	咲会使用挥舞背后长刀的“大太刀模式(大太刀モード)”、使用双击发动灵巧攻击的“拳击模式(ナックルモード)”，以及“跳跃威力炸弹(ジャンピングパワーボム)”和“德式背摔(ジャーマンスープレックス)”等摔角招式，的确是符合她的风格，不愧是在前半部分担任最终头目的人物。





克服宿命的姐妹 满是鲜血的故事进入后半


	相当于系列首部作品《御姐玫瑰》的故事，在姐姐“彩”和妹妹“咲”以血洗血的死斗下落幕。《御姐玫瑰：起源》也踏入后半部分。后半部分的故事以《御姐玫瑰2》为基础。忌血族的姐妹必须要互相残杀，在克服了这种宿命的彩和咲，一起联手追查父亲下落。两人终于开始接近真正敌人……





咲总算登场，姐妹共同战斗


	两人的父亲胧，只留下“黑幕是艾娃(エヴァ)”这一句话后就消失无踪。父亲为了替妻子报仇而在追踪艾娃，姐妹两人也一起追赶在父亲身后，到底会有怎样的命运在等待她们？在引人瞩目的故事后半部分，将有另外一个主角的“咲”，作为玩家可用角色登场。而且从故事后半开始，就可以让彩和咲同时出击，在关卡中瞬间切换角色。玩家可以配合对上的敌人切换目前操作的角色，或是在连段途中切换角色打出更长的连段，让动作自由度大幅提昇。





另外一名主角，妹妹“咲”


	在与彩的激战后，咲终于解开了“艾娃”对自己施下的诅咒，恢复原本意志。但因为是继承了浓厚忌血血统人物，所以感情起伏十分激烈，可以说是个相当激情的人物。但实际上也会因为在彩身上看到死去母亲的影子，而表现出和年龄相符，很爱撒娇的一面，令人意外的是双手和母亲一样灵巧，很擅长做家事。





	咲作为一名战士，因为拥有特别浓厚的忌血，所以并不是很擅长控制忌血的失控。和姐姐彩不一样，会为了尽可能避免被血花喷到，而穿着裸露程度较低的便服作战(附带一提，彩作战时那身裸露程度很夸张的服装，是为了让自己能适度被血花喷到的战斗服)。全部都是由自己自学而建立起独特的战斗风格，和彩那手起刀落的流畅感完全不同。首先会使用背后的长刀进入“大太刀模式”发动攻击，虽然咲的体型娇小，但却能利用离心力，施展出攻击范围极长的猛烈斩击。因为动作很大的关係，所以破绽也相对较大，但每一下的威力都很高。真不愧是首部作品的最终头目，每一下攻击都是毫不留情。


大太刀模式：


	咲这个可用角色还有另外一种攻击风格存在，那就是使用双拳，以灵巧连续攻击为最大特征的“拳击模式”。只要是系列忠实玩家，应该都了解这个扑杀式风格下的攻击，才是咲吸引人的最大魅力，能够连续击中敌人的手感真的很爽快。











拳击模式：


	在拳击模式下，还可以对陷入晕眩状态(スタン状态)的敌人，施展出极为强烈的摔技。可以捉起对手来个跳跃威力炸弹，或是对上手拿武器的敌人，先绕到背后把手捉起来，然后再施展出德式背摔，看起来也很精通摔角招式。虽然说她的战斗风格本来就是自学而来，但搞不好还是个很狂热的摔角迷。附带一提在施展出这些摔技后并不会上前压制，因为吃下这些强悍摔技的敌人早就四分五裂了。














彩会以全新服装登场


	故事后半的玩家可用角色当然不只有咲一人，彩也会穿上在《御姐玫瑰2》中使用的服装登场。在穿上更性感的战斗服后，和妹妹一起继续讨伐尸灵。











尸灵Boss伍比(ウビー)Ubie


	“衔尾蛇(ウロボロス)”组织的女性研究员与尸灵结合制造出的受精卵，作为尸灵与人类的混血怪物，直接啃食母体腹部破体而出。出生时和一般的新生儿一样只有五十公分左右大小，但数天后就巨大化并开始袭击研究员，接二连三使他们化为尸灵。因此被封印在医院大楼地下，其性别不明。







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010586_656285.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010593_466817.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010602_523311.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010618_437887.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010634_609243.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190905/1567697197_378410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010664_675972.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010683_116985.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010683_520400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010732_751447.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010733_497235.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010761_462259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010762_507524.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010828_809567.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010777_905812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010778_362631.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010779_608976.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190909/1568010780_400486.jpg	</imageurl><videourl /></doc>