<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103772887</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3772887.html</url><title>名越稔洋：对《如龙7》指令式RPG战斗争议有预料</title><datetime>2019-10-07 15:19:3</datetime><text>
	世嘉旗下《如龙》最新作《如龙7：光与暗的去向》将于2020年1月16日正式发售，最新作中采用了指令式RPG战斗系统，这也在玩家群体中引起了不小争议，而系列制作人名越稔洋近日接受了GNN采访，也谈及了《如龙7》这一争议点。





问：在今年4月1日的时候，如龙工作室曾经放出一段影片，当时就已经确定要将《如龙7》制作成指令式RPG了吗？


	名越：没错，在当时已经决定了。


问：这次《如龙7》发表后，外界的讨论相当热烈，主要都是集中在战斗系统变成指令式战斗这点，对此您有什么感想呢？这样的讨论是制作团队事先有预料到的吗？


	名越：不管是什么游戏，一旦牵涉到系统的更改，对于系列作的粉丝来说都是一件大事。因此，我们确实早有预期玩家们会有很大的反应。





问：指令式战斗这个变革的发想是来自？


	名越：虽然《如龙》系列一直是制作成动作游戏，不过其实我们很久之前就在考虑要尝试新的系统。虽然本作看起来很像是「指令式RPG」，不过并不是传统意义上的指令式RPG，而是融入了全新的系统，看似RPG但其实又不是RPG，是完全不同的新感觉玩法。


问：宣传影片与发表会都有提到《勇者斗恶龙（Dragon Quest）》这个主题，之所以会把《如龙》与《DQ》这两个平常很难联想在一起的作品关联起来的用意是？


	名越：本作中加入了指令式RPG的要素，而《勇者斗恶龙》可以说是这类游戏的元老级代表作品，因为我们是第一次尝试这样的变革，所以也特别请求了在游戏里使用这款作品名称的许可，以表达我们对尊敬的作品的致敬。





问：相较于初出道就英雄气概十足的桐生一马，这次的主角春日一番可以说是个彻头彻尾的小人物，这样的反差是制作团队刻意营造的吗？主要是想传达什么样的感觉呢？


	名越：这部分当然是我们刻意为之的，是因为想要描写相对比较「无用」的小人物努力成长、独当一面的剧情，所以将春日一番设定成跟桐生一马南辕北辙，而这种落差相信也会成为春日一番的魅力，希望大家能期待。


问：相较于桐生一马以守护组织、守护兄弟、守护爱人与守护神室町这样无私的大义来说，春日一番的大义与理念是什麽呢？


	名越：春日一番这个角色，一开始只是为了想要对照顾自己的大哥报恩，因此什么活都愿意做。但是在故事一开头，他就被自己敬重的大哥背叛，锒铛入狱。他连这样一个渺小的生存目标都失去了，当他出狱的时候，可以说是如同死后重生一般。他连最开始的出身都跟桐生完全不一样，可说是从谷底开始的故事。追根究底来说，春日一番是个没有目标的人，不知道自己的人生该追求什么。他最后会有什么样的际遇，就是希望各位能好好看看的部分。





问：作为系列核心组织的东城会，之前虽然多次遭逢危机，但都能存续下来。不过这次却在故事开始前就陷入分崩离析的状态，如此的设定是想传达本作大破大立的决心吗？


	名越：虽然说桐生一马已经不再是主角了，但由于世界观本身是延续《如龙》系列作，所以会描述桐生不在的东城会。如果说在桐生不在的状况下，东城会反而日益壮大起来，那反而有点不太自然吧。这并不代表我们要毁坏东城会，但是也想强调：东城会不是绝对的权力和顶点。关于东城会的设定，在故事中会有更详细的描述，解释为什么会变成这样的状态。





问：这次系统的一大关键就是伙伴与组队，能否请您透露最终大概会有多少伙伴加入呢？组队的伙伴是否可以自由替换？


	名越：这部分因为还不能公开，目前还无法详细透露，不过我们准备了很丰富的伙伴数量，应该可以让各位玩家满意。这次加入了RPG要素，就是希望玩家享受可以有各种同伴加入的感觉，并且可以更换装备、改变服装、升级变强，敬请享受带有一些「奇幻」感觉的《如龙》。


问：发表会中有提到伙伴的职业是可以更换的，那么可以更换的职业是全角色共通吗？或者是特定角色专属呢？主角本身有职业设定吗？


	名越：不是全部都共通，也有「不是那个人就无法转职」的职业，也有「这个人担任起来比较适合」的职业，视乎角色的适性而定。至于主角的部分，现在我还不能透露太多（笑）。





问：这次的舞台「横滨 伊势佐木异人町」最大的特色是什么呢？会选择以横滨为舞台的理由是？


	名越：「横滨伊势佐木异人町」作为地图来说是过去最大的规模，跟神室町相比是三倍大，请大家享受广阔无边开放世界的乐趣。至今我们采用了许多地区做为舞台，在选择地区时还是会选择认知度比较高的城市，而主要城市往往有很多文化元素。横滨是港都，也有一些特别的景象，有中华街、繁华区等各类型的街区；因为是港口，也有很多外国人，素材非常多元，感觉很有一试的价值。至今虽然没有以横滨为舞台过，但是做了之后我们对这个舞台非常有自信。





问：您的意思是，这次有更加强调开放世界架构吗？


	名越：原本《如龙》世界就算是开放世界的架构，而本作也是打造为充满《如龙》氛围。因为这次加入了RPG要素，而说到RPG就会想到迷宫、打怪等等，关于这部分的期待我们也想认真回应，敬请玩家们期待。


问：相较于《如龙6》来说，这次《如龙7》所使用的「如龙引擎」有那些改良呢？


	名越：其实在《如龙6》跟《如龙7》之间，「如龙工作室」还有推出《审判之眼：死神的遗言》这款作品，也得到很好的评价。在《审判之眼：死神的遗言》，我们就已经强化渲染跟演算的效果，也有把经验继承活用到这次的作品之中。





问：《如龙》系列的特色之一是邀请真人演员来饰演游戏内角色，不过先前也曾发生因故撤换角色游戏模组的情形，即使如此，《如龙7》仍然持续起用真人演员，这部分的坚持为何呢？


	名越：我们认为起用真人演员，可以发挥出跟单纯请声优不同、更加真实的演技，也可以让玩家对角色有更深入的联想与思考。另外，谁也无法保证声优就不会引发问题。毕竟制作游戏是需要一群人参与的事情，甚至制作团队里也可能有人出事，人无完人，任何人都有机会犯错。之前引发的事件，虽然我个人也觉得很遗憾，不过我们不会因噎废食，今后也希望继续维持这样的模式。


问：有什么想对玩家说的么？


	名越：首先我能保证，《如龙7》一定不会辜负《如龙》系列正统续作之名，将带给玩家令人感动的优秀剧情。对于动作游戏的爱好者，我也可以保证绝对不会做出节奏缓慢、无趣的RPG，同时也希望让轻度玩家可以无压力游玩。一方面也是为了剧情考量，我们在这次融合RPG要素，打造出跟一般RPG不太一样的全新作品，希望各位玩家都能感受到魅力。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570431918_677905.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570431975_260470.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570431982_542581.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432301_176258.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432325_309415.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432067_897629.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432094_982068.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432163_880280.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191007/1570432383_688189.jpg	</imageurl><videourl /></doc>