<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753404</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753404.html</url><title>苹果iPhone手机为何全线降价？原因有以下四点</title><datetime>2019-01-12 10:04:2</datetime><text>
	“看看你的手机都卡成这样了，你怎么还不换手机啊。”每次谈论起换机这一话题，果粉同事总会怂恿着我来购买一部新iPhone。


	但在被新iPhone近万元的售价泼了凉水之后，我只想说一句：“苹果卖这么贵，如果不降价，我是绝对不会买的。”


	四个理由如下：高价策略远超用户买手机预算;产品创新乏力没亮点;安卓高端手机崛起;用户消费心理发生的一些变化。


高价策略远超用户买手机预算


	作为直接的导火索，高价策略显然对用户不太友好，而苹果一直作为高端机的典型代表，在定价策略上也一定程度地反映了高端手机市场的定价区间。


	最新发布的几款iPhone机型中，iPhone XS Max高规格的售价已经超过了一万元，对比去年的iPhone 
X，起步价提高了100美元，在价格的攀升下，难免会有用户大呼“吃不消”。


	在近几年的定价中，新iPhone的定价大致处于八九千的区间，反观其它手机机型，高端旗舰系列大多数处于5千到6千段位，只有联名定制版才会过万，且不属于主推机型。





	用上主力新iPhone的价钱等于安卓旗舰定制版，这中间的差距还是非常大，但两者对于消费者来说还是太过遥远，毕竟手机售价过万这件事本身就超过了人们的一般预算。


	同样的价钱我们已经可以去购买一台高配安卓旗舰，而剩下的钱我们还可以喝半年星巴克的咖啡呢！


	想要买iPhone XS 
Max?先看看你的口袋到底富不富裕。别说了，就我这个工资水平，每个月房贷、车贷都要还，再加上子女上学，经济压力山大，钱根本就不够用。


	这个时候还想着掏钱买新iPhone，真的挺伤的，真不如买个安卓旗舰来的省事，你说是不是?


产品创新乏力没亮点


	iPhone的发布会开的和朗诵会一样，别提多无聊了，难复往昔科技圈“春晚”盛况，根本原因还是在于产品本身缺乏创新。


	就我个人而言，iPhone2018系列最大的看点还是在于A12仿生芯片，不过这也是处理器正常的更新迭代，难以用颠覆形容。





	其实老早就有用户吐槽刘海万年不变，双卡槽加入也只是不痛不痒，这些东西对于用户来说确实是没多大吸引力，那个充满灵性的苹果似乎离开了我们太久。


	说句老实话，可能是产品线要更加灵活，国内诸多厂商都能够推出一些具有新意的创新，比如说屏幕指纹，它在iPhone上并没有搭载，但是在国内手机上却实现了技术从旗舰下放到中端。





	vivo NEX双屏版第五代屏幕指纹所有人都在期盼苹果创新，但苹果偏偏就掖着不放，我已经很久没看到苹果上面出现大众都适用的创新功能了。


	在之前，苹果的3DTouch功能就极其方便，长按APP就可以实现快捷功能，不管你是自拍用户还是游戏用户，这个功能你都能用到，就一个字，”快“。


	而安卓也有了类似的功能，叫做Shortcut，用起来也非常舒服。苹果，你要是再不努一把力，可是要被超越的啊。


	总体而言iPhone真的难以让我感到“amazing”"无与伦比的"，可能是苹果正在憋大招，下棋不落可能有人说你在沉吟思考，可若是久了，那就会变成举棋不定。


安卓高端手机崛起


	然而市场也没有留给苹果太多时间，先前IDC数据前五位厂商智能机出货量前几位分别为华为、OPPO、vivo、小米，在正面竞争中，苹果似乎也并没有多大优势。


	先来看看我们购买手机看重的几点，苹果能在这中间占到了几项呢?


LOGO


	不得不说，苹果的品牌LOGO还是相当有分量，无论购买那款手机，认准LOGO购买苹果手机总归是不会错的。


拍照


	emmmm……曾经苹果手机代表手机拍照的最高水平，成像非常自然，但最近也是被国内厂商反超，华为P20 
Pro的DXOMark拍照排名就已经击败了苹果。





	用上国产手机，我们也能享受到不错的拍照效果。


续航


	在之前的时候我也思考过购买苹果，但是它孱弱的续航，祖传的充电确实让我有些犹豫，对比之下，国产手机在电量这些环节上要做的更好。


	直接吐槽一句，厂商自带的充电头上，苹果5V1A的祖传头实在有些无力，而OPPO的Super VOOC超级闪充为50W……





	官方宣传图充电仅需35分钟对于购买新机的朋友来说，苹果的3174mAh电量确实显得太小，在充电方面差别更大，祖传5V1A充电头确实差点意思。


外观


	苹果新机本身的外观还是延续了之前的样式，本身没有什么值得吐槽的，但是两代都用一种外观，用户未免会感到厌烦。


	而安卓这边由于产品线灵活，对于外观的塑造方式要丰富许多。


	安卓手机在全面屏的探索方式上还是有很多方案，升降式、滑盖、双屏等，你完全不必要担心手机样式会太过单一。


	除此之外，安卓对于配色的调校也要胜出许多，iPhone一般采用单一的纯色，简单极简。而国内手机厂商则是采用渐变色、撞色、双拼色等多种手段来加强视觉冲击。


信号


	至于信号这一方面，其实各大厂家相差不多，但是苹果新机却是滑坡了……毕竟刚刚发布就被爆出来”天线门“事件。


	用户消费心理发生的一些变化


	前有自身困境，后有对手围攻，苹果自然会显得疲惫，但更致命的是，用户对苹果耐心的缺失——苹果不再是高端手机的典型代表。


	时间倒退个好几年，那个时候苹果手机还是身份的象征，当我们同学聚餐的时候，大家都拿出国产手机，就你一个人拿出苹果手机，倍有面。


	当时甚至以有没有苹果手机来衡量混的好不好。


	可现在不一样了，大家生活水平都提高了，对于手机的认识也发生了变化。用国产手机有什么丢脸的?不都是手机么?


	再加上国产手机的发力，品质提高影响力扩大，有时还会选择海外首发新机型，这一切都让我们觉得，用国产手机也有面子，国产品质一样优秀。


	其次，目前手机市场确实没有留给用户多少选择国外品牌的空间，挑来挑去，无外乎那么几家，因此苹果面临的竞争压力更大，头部市场领头地位岌岌可危。


最后的话


	苹果不好用了吗?不，苹果的用户体验依然让我赞不绝口。


	剥离出来的体验吸引了不少用户，但高昂的售价门槛拦住了不少人，“买旧不买新”几乎成了周边朋友最诚实的购机动作。





	而这种有点”奇怪“的购机动作还是因为苹果新机定价太过昂贵。


	面对未来，苹果需要解决以上这四点问题，但在现在，摆在苹果面前的似乎只有一个选择，要么选择降价，要么面临压货。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258507_909738.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258612_984510.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258605_100704.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258598_794121.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258592_362212.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547258573_941609.jpg	</imageurl><videourl /></doc>