<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766562</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766562.html</url><title>请蔡徐坤当《狮子王》宣传大使 迪士尼被双语投诉</title><datetime>2019-07-14 16:56:3</datetime><text>
	承载着无数影迷情怀的《狮子王》昨天（7月12日）终于上映了。截至今日12:00，影片已取得1.49亿元的票房。


	7月10日，即将上映的迪士尼电影《狮子王》在社交媒体上公布了多张海报，其中蔡徐坤和辛巴一起的一张海报引发网友们的热议，甚至有《狮子王》粉丝直接写了封投诉信给迪士尼。





	每日经济新闻记者注意到，这并不是进口大片宣发第一次被影迷吐槽了，借助流量明星和著名明星来宣传也不是进口片的第一次尝试。随着中国电影市场的崛起，找一位本土大火的明星配合营销也成为好莱坞讨好中国市场的一招“套路”，但流量明星也不可避免的成为了一把双刃剑。那么，大手笔的请来流量明星“助攻”究竟值不值呢？


	早在影片上映之前，一众期待着《狮子王》的影迷们，淡定不了了。


	7月10日，即将上映的迪士尼电影《狮子王》在社交媒体上公布了多张海报，引发了网友的热议。


	在这张《狮子王》的宣传海报里，蔡徐坤化身《狮子王》电影的宣传大使，站在海报右侧，和辛巴并列排在一起，图片下方的话题时是“和辛巴一样勇敢成长”，并@蔡徐坤。


	记者注意到，早在7月9日，蔡徐坤就曾在“和辛巴一样勇敢成长”话题中发了一条微博，大方为《狮子王》宣传站台。截至发稿时，蔡徐坤这条微博转发量已达26.5万，评论数达25.7万，点赞次数达到34.6万。





	然而，对于迪士尼的这一宣传，《狮子王》的影迷却并不买账。


	许多影迷认为，“流量明星”蔡徐坤和《狮子王》辛巴完全不搭边，强行绑定二者，是一种极其尴尬的宣发手段。甚至有粉丝直接写了一封中英文双语的投诉信给迪士尼。


	微博网友@Vocarious2020公布了一封自己写给迪士尼的信，题为《关于迪士尼中国对狮子王营销策略的投诉》。在信中，该网友提出，“恳请迪士尼中国取消蔡徐坤的广告，并将其替换为其他明星。”不过7月11日，改网友再次发微博，称“原博被删”，随后附上了公开信的原文。





	而另一方面，蔡徐坤的粉丝们则纷纷晒出《狮子王》票根，力挺蔡徐坤。纷纷留言“蔡徐坤推荐当然要去看呀”，更有蔡徐坤粉丝称：“一口气买了六张票”。


	作为2018年最火的流量明星之一，蔡徐坤无疑有着强大的粉丝号召力。每日经济新闻记者注意到，截至目前，蔡徐坤微博拥有粉丝2551万。艾漫数据6月代言效果榜显示，在2019年5月20~6月20日的代言效果榜单中，蔡徐坤排名第3，其代言的Prada 2019秋冬男装系列代言效果指数为95.91。


	不过，“人红是非多”，2018年蔡徐坤一条微博“转发量过亿”引发对明星流量数据造假的关注。今年6月，帮助蔡徐坤制造一亿微博转发量的幕后推手“星缘”APP被查封。人民日报也曾点评蔡徐坤造假的事情。





	而此次为“狮子王”站台宣传引发的争议，对于蔡徐坤来说也并不是第一次。此前蔡徐坤成为NBA的形象大使也引起了球迷的一片哗然。很多球迷网友们表示：“蔡徐坤偶像出身，身上的气质也偏阴柔之美，没有资格代言NBA。”


	事实上，不止《狮子王》，很多进口大片在营销时都偏好“中国流量”。


	记者根据公开资料、猫眼专业版等梳理发现，不少进口大片在宣发时都选择和中国明星合作。除了动画电影会找中国明星配音，或者找中国歌手演唱中文推广曲这些传统的合作模式外，还会为中国明星封上“中国区推广大使”，“首席内容推荐官”等各种各样的头衔。例如在2016年《蝙蝠侠大战超人》上映时就找到当时大热的李易峰担任“中国观战大使”，《银翼杀手2049》上映时，由王凯担任“首席内容推荐官”。





	随着中国电影市场的崛起，找一位本土大火的明星配合营销也成为好莱坞讨好中国市场的一招“套路”，不过，也经常会有影迷提出质疑：“XXX在影片中参与了什么？”“Ta与影片到底有什么关系？”


	曾有不同影片营销人士表示，好莱坞电影找中国本土“流量”代言推广是为了在粉丝群体中迅速出圈，毕竟即使没有明星，真正的影迷也会到电影院去。以迪士尼为例，灯塔专业版显示，《小飞象》《阿拉丁》《玩具总动员4》等影片中女性观众都是绝对的受众主力，因此分别请来女性观众缘极好的郑云龙、陈伟霆和何炅为影片造势。


	不过，由于影迷和明星的粉丝从根本上不是一个群体，从一个“圈”出到另一个“圈”的过程中矛盾和冲突似乎是不可避免的。


	例如在去年4月的漫威十周年庆典上，主办方邀请了张杰、张靓颖、容祖儿、炎亚纶等国内歌手演唱站台，不过，为着小罗伯特唐尼等排了一夜队的漫威粉来说，对本土明星抢占“C位”这件事并不买账。不满的影迷在漫威影业官博下刷爆了留言区，迫使官方最终出来道歉。


	记者注意到，有时明星为影片造势还会面临“水土不服”的误操作。今年六月份上映的情怀之作《千与千寻》在公布周冬雨和井柏然的真人版海报后，也引起了粉丝关于拍摄真人版电影的大面积误解。


	此外，影片的营销大部分情况下，对于票房似乎只适合“锦上添花”，做不到“雪中送炭”。以2017年邀请王凯、欧阳娜娜、叫兽易小星、张雪迎、张静初等多位明星站台的《银翼杀手2049》为例，影片最后只有7600万票房，在当年票房排行98名。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563094372_965074.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563094402_963142.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563094426_255860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563094473_248324.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190714/1563094530_877633.jpg	</imageurl><videourl /></doc>