<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752837</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752837.html</url><title>出师未捷！盘点五大见光就死的多人对战游戏</title><datetime>2019-01-03 17:39:0</datetime><text>
	与随时都能翻出来怀旧的单机游戏不同，多人游戏作品需要有一定的玩家数量才能够维系下去。比赛战局需要基本的人数来维持，厂商也需要看到有一定的玩家数量才愿意提供后续支持，如果一款多人游戏没什么人玩的话，那离下线也就不远了。多人游戏总有其寿命，有些能火好几年，稍微差点的也能坚持几个月，但也有一些游戏在上线之后不久就进入鬼服状态，让人唏嘘不已。以下就是5款见光死的多人游戏作品。





5、《泰坦陨落2》


	Respawn 
Entertainment的《泰坦陨落》初代表现不错，概念新颖，节奏紧凑，开发续作也是顺理成章的事情。然而，虽然《泰坦陨落2》的单人游戏战役部分获玩家盛赞，其多人游戏部分也进行了诸多优化，还有不少免费内容更新计划，但不知为何，他们选择了一个前有EA自家《战地1》，后有动视销量王者《使命召唤13：无限战争》的档期。受到两大FPS王者夹击，外加上《泰坦陨落2》自身市场营销的惨淡，使得这款作品在竞争中快速败下阵来。如今厂商已经转而做《星球大战》单机游戏新作的开发，《泰坦陨落3》可能要等上好长一阵子了。





4、《生化危机：保护伞小队》


	在《生化危机》的品牌热度以及电竞行业崛起的大环境下，以一手《生化危机：保护伞小队》进军电子竞技似乎是一个很不错的主意，卡普空本身有一些组织电竞赛事的经验，新作中可以汲取“雇佣兵模式”再加上PvP战斗，看起来前景一片大好。但是这个游戏在执行上遭遇了严重的问题，从一开始，玩家和媒体就疯狂炮轰本作的bug、画质和射击判定问题，感觉就像《生化危机：浣熊市行动》惨状的重演。结果本作正式版居然对试玩阶段的问题完全无视，成功保留所有缺点，暴死也就不足为奇。好在卡普空从中吸取了教训，在后续的《生化危机7》以及本月的《生化危机2：重制版》中学会了听取玩家的意见。





3、《为战而生》


	有一段时间，MOBA游戏领域可谓风生水起，Gearbox和2K Games显然也有进军这个市场的欲望。《为战而生》的英雄设计非常独特，解锁内容非常丰富，艺术风格和游戏风格也非常新颖。但说到艺术风格和游戏风格，就在《为战而生》上市的那个月，暴雪也有一款几乎一模一样的叫做《守望先锋》的游戏上市。《守望先锋》比《为战而生》晚了三周才发售，但先发售的游戏反而被后来者冲击得七零八落，后来的事情大家就都知道了。





2、《淘汰2》


	2018年有一款不少人甚至都没听说过的烂游戏叫做《淘汰2》，不过这个游戏的类型倒挺热门的，就是我们如今再熟悉不过的大逃杀模式。《淘汰》初代可是在2017年10月正式发售的，虽然评价褒贬不一，但也有一定的玩家群体。然而，这家开发商在发现大逃杀模式火了之后，就直接抛弃了对初代的支持，疯狂赶工制作了续作《淘汰2》要蹭这个热度，这种做法本身就让玩家很不爽了。结果他们最终推出的成品只不过是对《绝地求生》的拙劣模仿，而且上市之后境况非常惨淡，玩家数就连大逃杀模式所需要的一局游戏都凑不齐。玩家在这款游戏里倒是经常能轻松获胜，因为没什么人玩，可不就随便赢嘛。IGN给这款游戏打出了2.0的低分，开发组最终发布了一段道歉视频，从steam上将这款游戏下架，重新回头对《淘汰》初代进行支持。





1、《不法之徒》


	业界传奇人物Cliff Bleszinski成立了一家名为Boss Key Production的工作室，其首款大作就是这个《不法之徒》。这款游戏在宣传上可以说下足了功夫，让人感觉接下来最火的FPS非它莫属了。结果，《守望先锋》实现了二连杀。《不法之徒》在2017年8月上市，比《守望先锋》足足晚了一年，结果还是不可避免地被拿来跟《守望先锋》对比，最终人们发现这款新作从系统到角色魅力上都无法与《守望先锋》相提并论，成为了继《为战而生》之后的又一个牺牲品。而在官方财报中，厂商倒是将游戏失败的原因归咎于《绝地求生》，认为大逃杀类型的突然火爆转移了玩家的视线，使得他们无法按照预期获得成功。2018年4月，Boss Key宣布《不法之徒》由于缺乏足够的玩家数量，公司被迫将于同年9月关闭游戏服务器。虽然Boss Key还计划开发大逃杀类型作品《激进高地》来挽救公司，但他们终于还是没能等到自己游戏火爆的那一天，在2018年5月份宣布倒闭。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546508133_176623.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546508139_606368.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546508145_819209.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546508151_794613.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546508158_142862.png	</imageurl><videourl /></doc>