<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761979</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761979.html</url><title>Epic商城解锁国区后 真的会迎来“真香”的未来么？</title><datetime>2019-05-15 16:00:0</datetime><text>
	自从Epic在2018年推出自家商城以来，他们就一直想要挑战Steam原先的霸主地位，而之前还声称由于政策法律原因，对中国进行锁区。而在北京时间5月14日凌晨，剧情就发生了逆转，Epic游戏商店悄然解锁国区，还在此基础上很贴心地为国区玩家提供了支付宝和微信支付付款方式。





	首先，我们来谈一谈Epic在游戏行业到底有着哪些作为：该公司拥有全球闻名的强力引擎虚幻4，推出《虚幻竞技场》、《战争机器》三部曲等经典作品，还发布了举世闻名的《堡垒之夜》。然而似乎Epic并不打算躺在这些现有的成就上“高枕无忧”，相反地，他们野心勃勃屡次向业界平台巨头Steam发起挑战。


	为了更好地制造平台推广效应，Epic首先在进军PC平台市场的计划上大展身手。例如，针对Steam平台的30%抽成，Epic提出只抽取12%，同时还表示会严格监管用户的评论。这些内容毫无疑问戳中了Steam的一些痛处，而且确实引起了不少开发商的兴趣。





	那么如何吸引玩家们的眼球呢?Epic采取的是一系列独占行动，如同闪电雷霆一般，将诸多大作从Steam口中夺走。《地铁：逃离》作为第一部Epic独占作品，在消息传出的当天，便引来了无数玩家的口诛笔伐，而CEO 
Tim 
Sweeney看到如此情形后表示Epic将尽量不采取独占行动，以避免发生《地铁：逃离》的惨状。有些玩家一开始还是相信Sweeney的“诚恳之语”的。


	但没过多久，这位CEO就当众打了自己的脸，3月份又把《Observation》、《凤凰点》等游戏宣布为Epic独占。毫无疑问的，玩家们再次炸开了锅。





	对于国区玩家而言，Epic锁区意味着自己无法在第一时间内玩到自己期待已久的游戏，玩家们对有些游戏往往已经期待了好几年，突然的独占和突然的锁区实在是让人措手不及。


	而Sweeney对于锁国区却是这样回应的：“Epic商城锁国区其实是一个十分复杂的问题，我们的竞争对手(Steam)在中国的海外经营方式其实是不合法的，是灰色地带的产物，而且他们在中国没有办事处。不过我们Epic是不同的，我们在那里有员工，所以我们对什么是合法什么是非法的相当敏感——更多的是为了我们员工自己的利益和安全。我们只是不想冒任何可能使他们卷入法律纠纷的风险。”


	此外，先前也有国外网友爆出Epic收集玩家的Steam用户信息，消息一出，就迎来了玩家们如同潮水一般的指责。而Epic之后的解释却是：这些数据在没有经过玩家同意的情况下不会发送到服务器，而且这些也只是为了完善客户服务。不过玩家们对此并不买账，认为Epic正在侵犯他们的个人隐私。





	上述的一系列事件都给很多玩家留下了一个比较负面的印象，那就是“Epic口无遮拦、言行不一、前后矛盾、信誉尽失”。有些玩家开始担忧，即便是Epic商城解锁了国区，也无法确定以后Epic会不会通过各种理由对国区进行再次锁定，而先前购买的游戏账户内容是否安全也将不得而知。


	从目前的情况来看，Epic多多少少也认识到了中国市场的分量，但他们先前所提出的“对于中国法律政策以及员工安全问题的担忧”似乎随着今天的解锁国区而化为泡影，那么是否可以认为目前Epic已经认识到“要想和Steam一决高下，那么中国也将成为重要的市场组成部分，而在市场份额利益面前，那些之前的担忧也不足为惧”呢？





	虽然从PC平台整体来看，Steam和G胖似乎都有些“不思进取”。作为PC游戏平台多年的霸主，Steam确实在诸多功能上已经十分成熟，拥有了相当稳定的玩家群体，每年的收入应该都不会太差。但近年来steam似乎没有太多的创新内容，再加上Epic的接连叫板，其处境也不算乐观。


	虽然Epic以12%抽成拉拢开发商，并尝试通过赠送游戏来获取玩家们“喜加1”的好感，但如果平台本身并没有自己独特的优势，而且不逐渐改变“出尔反尔”的行为及言论的话，恐怕难以让国内玩家接受。再加上Steam玩家群体已经相对稳定了很多年，同时很多国内玩家都已经养成了在Steam上游玩的习惯，想撼动Steam这棵大树恐怕并没有他们想象中的那么容易。





	综上所述，从目前情况来看，Epic解锁国区后不一定会迎来“真香”的未来。不过考虑到Epic商城的冲击，或许Steam也会逐渐开始转变策略，做出更多的创新内容。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557907009_577160.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557907074_802762.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557907084_732645.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557733738_538335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557904715_949847.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190515/1557889493_147784.jpg	</imageurl><videourl /></doc>