<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768965</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768965.html</url><title>一场只有PPT的开发者大会 给华为鸿蒙系统泼点冷水</title><datetime>2019-08-13 20:20:5</datetime><text>



	今天，我给鸿蒙泼点冷水，并不是否定鸿蒙（事实上我也无法否定一个见不到面的东西），只是从理性客观的角度，以一个程序员的思维，提出我的另一种见解。


一场只有PPT的开发者大会


	在发布会上，华为余承东介绍了鸿蒙的特点（微内核、分布式OS、全场景）以及发展路线图，却没有拿出任何实际上的东西。





	没有官网，没有文档，没有生态圈伙伴来站台，没有SDK介绍，没说明开发语言，没有IDE（集成开发环境）实例，没有真机演示……对于程序员来说，等于什么都没有。这不是画大饼，这是连饼都懒得画了。


	能想象你自己走进一家餐厅，服务员给你一张菜单，上面写满了‘厨师牛逼’‘环境优雅’‘米其林一百颗星’，唯独没有菜名、食材、价格信息吗?


	请注意，这场发布会叫做 HDC（Huawei Developer 
Conference）华为开发者大会，而不是概念发布大会。开发者大会的意思，就是这场大会的唯一目的就是向业界（而非消费者）介绍一整个开发平台甚至生态系统，给大家打鸡血喂鸡汤，让所有开发者涌入这个新平台，建立新的生态。


	而你试试看，是不是所能找到的几乎所有鸿蒙信息，都是那几页 PPT ?


	那么真正的‘开发者大会’长什么样?


	我们看看刚刚在6月份举办的苹果开发者大会：





现场教你写代码





现场告诉你这个生态系统有多强大





现场发布新产品让你现在就能买买买





	对比华为鸿蒙，是不是看出了点区别?最大的区别就是，苹果真心想通过这场会议把更多人拉入坑，手把手的告诉你如何在这个平台上做开发。而鸿蒙则是上面说的那本写满‘我牛逼’的菜谱，结果一道菜都拿不出来。


	没有实际内容和产出，一切牛逼都变得形迹可疑。


一个没有代码的‘开源’项目


	鸿蒙在发布会上最为人称道的一点是‘开源’，毕竟能经得起世人检验的代码，才是靠谱的产品。


	Android 之所以在国内能遍地开花，甚至像罗永浩这样对技术彻底无知的人都能假模假式的弄出个Smartisan OS，很大程度上是因为 Android 
的开源特性能让大家把这套系统彻底拆开，换个皮（UI）就可以轻松弄一套自己的定制版。


	然而软件工程领域的生存法则极其简单—— Talk is cheap， show me the code。 工程师评判项目从来不靠 
PPT，而是实打实的代码。鸿蒙需要开发者加入，开发者也需要通过代码更深入的了解鸿蒙。一边自称开源，一边一行代码也看不到，会让人高度怀疑鸿蒙项目的完成度。


	还记不记得小学老师如雷贯耳的名言?


	‘你作业呢?没带?没带就是没写！’


一片荒芜的生态系统


	今年6月18日，任正非在接受法国《观点》周刊采访时说：


	‘与苹果、安卓相比，我们的缺点是没有生态，只是一个纯技术性操作我们电信网络的系统。’


	‘第一，鸿蒙系统并不是像大家想象那样用在手机中，做这个系统的时候并不是想替代谷歌的。如果谷歌高端系统不向华为开放，鸿蒙系统会不会转移做一些生态?现在还没有完全界定。’


	在 HDC 上，余承东也表示，考虑到生态原因，谷歌的 Android 仍然是首选。


	对华为这样体量的公司来说，建立良好生态的难度，远远超过搭建一个操作系统。生态需要基础设施和消费者市场，需要程序员一行一行代码的写起来，这也是为什么谷歌、苹果等大厂无比重视开发者大会的原因。然而华为今天带来的‘鸿蒙生态’，基本等于一颗荒芜的星球、甚至连星球都算不上，只是一些星球结构草图。如果今天有个程序员热情高涨的想为鸿蒙开发一点应用，那么他会尴尬的发现，他连用什么语言开发鸿蒙 
App 都不知道！


	或许有人会提到‘荣耀智慧屏’，那么可以看看这几张智慧屏的照片：











	第一张图中，我们可以看到 ADB，ADB 是 Android 调试工具。这个工具出现在荣耀智慧屏，说明要么鸿蒙像 PPT 中所说‘兼容’了 
Android，要么说明智慧屏只是基于 Android 套了个壳的普通智能电视。无论是哪种情况都能看出来，目前让鸿蒙脱离 Android 
的影子，几乎是不可能的。而一个寄生于其他生态的‘生态’，当然不可能拥有自己的生态。


前车之鉴


	上一个想做微内核操作系统、培养自己生态的手机大厂，是黑莓，那套操作系统叫做QNX OS。





	QNX 的核心特性是：开源、分布式架构、微内核、极高的安全与可靠性、硬实时系统、轻量级。


	眼熟吗?这正是余承东在HDC上所讲的鸿蒙的优势。QNX 的结局是什么呢?生态崩溃，QNX 在智能手机领域彻底死亡。


	前人的失败并不能证明后人必然失败，但以黑莓的例子，可以说明这条路有多难走。


最后


	我无法评价鸿蒙的优劣，如同我无法评价一张空头支票。全民狂欢之时，我宁可做那个带来坏消息的信使。


	不激动，不悲观，剩下的一切就交给市场去检验吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698497_281589.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698527_915482.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698541_513346.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698541_462799.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698541_309507.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698586_921238.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698586_246044.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698586_409042.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565698683_719751.jpg	</imageurl><videourl /></doc>