<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772439</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772439.html</url><title>苹果惊爆史诗级硬件漏洞：iPhone可永久越狱</title><datetime>2019-09-29 09:22:3</datetime><text>
	越狱似乎已成为过去，但今天，苹果被爆出一个硬件层面的漏洞，可以使从iPhone 4S到iPhone 8、iPhone 
X的所有苹果手机永久越狱，而且这个漏洞无法修复。其影响范围之大，被认为是“史诗级越狱”。


	越狱，这个词对于现在的iPhone用户来说已经非常陌生了，因为最近几年的 iOS 
的安全性越来越高，越狱越来越困难。即使出现漏洞，也很快就会被苹果修复。


	但今天，iOS越狱的沉寂一下子就被打破。


	一名安全研究人员在Twitter上表示，新发布的一个iOS漏洞，可能导致数亿个iOS设备遭遇永久性、不可阻挡的越狱，从 iPhone 4S 开始到 
iPhone 8、iPhone X 的所有 iPhone，以及其他使用同款 A 系列处理器的 iPad、iPod touch 等 iOS 
设备，而且该漏洞存在于硬件之上，无法通过软件来修复。





	这一漏洞被称为“checkm8”，读作 checkmate，也就是国际象棋术语中的 “将死”。


	axi0mX表示，这是是一个bootrom漏洞，可以让黑客深度访问iOS设备，而苹果无法通过未来的软件更新来阻止或修补这一漏洞。这将是近年来iPhone黑客界最大的进展之一。


	史诗级越狱：10年来首个bootrom漏洞，影响数亿设备


	axi0mX 直接用了"EPIC JAILBREAK"（史诗级越狱）来描述这个漏洞，为什么呢?因为 BootROM 
漏洞存在于硬件之上，无法通过软件来修复。


	BootROM 
漏洞利用了iOS设备在启动时加载的初始代码中的一个安全漏洞。由于它是ROM(只读存储器)，苹果不能通过软件更新来覆盖或修补它，所以漏洞会一直存在。这是自10年前发布的iPhone 
4之后，针对iOS设备首次公开发布的第一个bootrom级别的漏洞。





	在随后的一条推文中，axi0mX解释说，他们向公众发布这个漏洞，是因为“利用针对旧设备的bootrom漏洞，可以让iOS变得更好，对所有人都是如此。越狱者和开发者将能够在最新版本的iOS上越狱，而不需要停留在旧的iOS版本上等待越狱。他们会更安全。”


	这会影响到数以百万计的iPhone设备：从iPhone 4S (A5芯片)到iPhone 8 和iPhone X 
(A11芯片)都很容易受到攻击，尽管苹果似乎已经修补了去年 A12 处理器中的漏洞。iPhone XS / XR和11/11 Pro设备不会受到影响。


	苹果没有回应置评请求。


	可能有人会问，有 BootROM 漏洞能干什么?我也不想越狱啊。expreview的作者表示，“其实越狱只是一个方面，拥有 BootROM 
漏洞之后，你可以随意对手中设备进行系统版本的升降级，再也没有苹果的阻碍，可以刷入自己定制的 iOS 系统，甚至还有刷上 Android 的希望。”


	根据已经在GitHub上公开的内容，该漏洞允许的功能包括：


	使用 bootrom 漏洞对iPhone 3GS进行越狱和降级


	用于 S5L8720 设备的带有 Steakhousesuce 漏洞利用的 DFU 模式。


	用于 S5L8920 / S5L8922 设备的带 limera1n 漏洞利用的 DFU 模式。


	用于 S5L8930 设备的具有 SHAtter 漏洞利用功能的 DFU 模式。


	在 S5L8920 / S5L8922 / S5L8930 设备上转储 SecureROM。


	在 S5L8920 设备上转储 NOR。


	S5L8920 设备上的 Flash NOR。


	使用 PID 模式的 GID 或 UID 密钥在连接的设备上加密或解密十六进制数据。


	axi0mX 指出，这种攻击不能远程执行，而必须通过 USB 进行。此外，每次都必须通过计算机启用，这就限制了越狱的实用性。


	目前还没有出现利用checkm8漏洞的实际的越狱行为，也不能简单地下载一个工具去破解设备、下载应用程序和修改iOS。


	axi0mX说：“我今天发布的只是一个漏洞，并不是支持Cydia的完全越狱。这是针对数亿个 iOS 设备，永久性不可修补的 bootrom 
漏洞。研究人员和开发人员可以使用它转储SecureROM，使用AES引擎解密密钥包，并降级设备以启用JTAG。但你仍然需要其他的硬件和软件才能使用JTAG。”


	此外还有安全方面的担忧。不法分子可以利用这一漏洞绕过苹果的iCloud账户锁，使得被盗或丢失的iOS设备的账户锁定失效，或者安装带病毒的iOS版本来窃取用户信息。虽然苹果可以为新设备修补bootrom，但如果不更换硬件，旧的数亿部iphone无法得到修补。


	大越狱时代虽已结束，但越狱未死！


	iPhone 问世后，如影随形的破解就出现了。因为适逢美剧《越狱》热播，因此破解 iPhone 被称作越狱。





	早期的 iPhone 越狱真可谓道高一尺魔高一丈二，官方简直束手无策。


	由于苹果早期技术能力，给了越狱” 广阔天地 “去” 大有作为 “，涌现出一大批第三方应用市场，其中以 Cydia 
最受欢迎。有了越狱，苹果用户从此也过上了自主选择市场、自己动手丰衣足食的生活。不仅过得比不越狱同胞更舒服，也不输给同期的 Android 用户。





	所谓越狱，相当于 Linux 拿到 root 
权限，可以对普通用户无法修改的系统文件进行更改，从而实现个性定制化、去除系统无用功能、添加系统缺失功能等目的，让” 你的 iPhone“，真的成为你的 
iPhone。


	不过凡事都有两面性。越狱在带来突破规则、享受完全掌控设备的快感，以及让手机功能更强大体验更友好的同时，也带来了潜在的风险：轻则手机发烫、app 
闪退、系统卡顿，重则直接变砖、误下恶意软件手机中毒、隐私信息被盗等。


	随着苹果不断的加固 iPhone 防护系统，越狱爱好者发现新版 iPhone 
越狱时间越来越长了，手段越来越复杂，成功率还越来越低。而且很多以前越狱才能体验的功能，慢慢都被官方漂白后，加入了 iOS 
原生系统中，越狱的必要性随之也越来越小了。


	同时，iOS漏洞的价值也大幅上升，苹果的漏洞赏金计划(bug bounty 
program)为漏洞买单，发现一个漏洞最高可以获得100万美元的赏金。因此，对于那些发现了可越狱漏洞的开发人员来说，发布这些漏洞的动机更少。


	可以毫不客气的说，是越狱时代那些充满想象力的开发者们，哺育了 iPhone 使其不断的发育壮大。


	与此同时，因为第三方应用商店主要由少数技术大神维护，精力有限难免出现漏洞，加上缺乏市场营销及其灰色身份，一直入不敷出。终于在去年年底，Cydia 的创造者 
Saurik 无奈宣布由于断粮，加上之前爆出的漏洞也一直没有修复，忍痛将 Cydia 商店关闭。





	Cydia 的关闭，所有人都以为，标志着那个充斥着一夜暴富神话、群雄逐鹿、英雄辈出、精彩纷呈的大越狱时代，终结了！


	如今，很多年轻的读者甚至可能都没听说过越狱，不知越狱为何物。Cydia 虽然关闭了，但越狱不会就此终结。iOS 
最新爆出的漏洞，再一次将越狱这个词推向了大众的视野，甚至可以让 iOS 设备永久越狱！


	现在说checkm8是否会为破解iphone带来一个新的黄金时代还为时过早，不过reddit上越狱版块的许多成员都非常乐观。一名用户宣称，由于该漏洞的范围之大，这是“有史以来越狱圈发生的最大事件”。无论如何，考虑到这种攻击的性质以及它对设备的影响程度，未来都需要对其进行监控。


	尽管最终越狱的到来还要等上一段时间，但是毫无疑问，这是 iOS 设备历史上影响程度最大的漏洞，正如开发者所说，这是“史诗级越狱”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569720047_705401.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569720058_898956.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569720082_841721.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569720096_959008.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190929/1569720116_542440.jpg	</imageurl><videourl /></doc>