<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772527</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772527.html</url><title>Outfit7十周年：全球游戏下载量破100亿</title><datetime>2019-09-30 16:35:4</datetime><text>
	2019年9月26日，全球知名IP“会说话的汤姆猫”的创造者Outfit7在西班牙巴塞罗那举行主题为“10年·100亿”的十周年品牌发布会，庆祝旗下手机游戏下载量突破100亿，Outfit7再次成为行业焦点。


10年·100亿  IP成绩喜人


	作为中国上市公司金科文化旗下的全资子公司，Outfit7与来自全球的合作伙伴、业界人士和媒体回顾了公司十年的发展历程，并在发布会上宣布公司旗下移动应用全球下载量突破100亿次的喜人成绩，再次巩固了其全球十大手机游戏发行商的地位。中国驻塞浦路斯大使馆、塞浦路斯财政部专门发来贺信，为Outfit7达成这一重大里程碑表示祝贺。





	会上，Outfit7首席执行官钱信宇表示：“看到会说话的汤姆猫陪伴着一代人成长是一件很了不起的事情。我们将与来自全世界的用户建立联系，带给他们振奋、友谊，以及最重要的快乐。这是令人惊叹的十年，我们取得了很多令人激动的成就，但是任何时候我们都不会放慢脚步，10年、100亿下载，这只是一个开始。”钱信宇还接受了福布斯、36Kr、PocketGamer等媒体的专访，畅谈Outfit7成功背后的故事，并透露了汤姆猫IP未来的发展规划。


故事从一只猫开始


	过去十年，Outfit7从一个7人创业团队发展为以家庭娱乐为核心业务的跨国企业。故事从一只叫做汤姆的猫开始：


	2009年，Outfit7正式成立，次年推出的首款模拟养成类游戏《会说话的汤姆猫》率先打开全球市场，游戏中会说话的汤姆猫会模仿用户说话、对用户的触摸做出不同的反应。Outfit7首款游戏便风靡全球，成为2010年全球下载量最多的手机游戏，首次登上移动游戏舞台的汤姆猫即受到了全球用户的喜爱。随后几年，Outfit7推出了10余款以“会说话的汤姆猫家族”为主题的游戏，在全球获得超过30亿次下载。





	2016年，Outfit7拓展出跑酷品类游戏，《汤姆猫跑酷》一经发布就跻身iOS&amp;Google Play全球年度综合下载榜Top5，至今仍是跑酷品类头部产品。2017年，Outfit7全新模拟养成类游戏《我的汤姆猫》再次获得惊人成绩，游戏下载量排名2017年年度第一。2017-2018年，Outfit7更是推出了《汤姆猫水上乐园》《汤姆猫的摩托艇》《汤姆猫快跑》《汤姆猫弹弹乐》等游戏，覆盖养成、跑酷、益智、策略等多个游戏品类。2012-2018年Outfit7连续七年蝉联iOS&amp;Google Play全球游戏下载榜前十发行商。





	截至目前，Outfit7已经发布22款游戏，覆盖众多品类，游戏全球累计下载量超过100亿，月活用户3.7亿，日活用户超5000万；以“会说话的汤姆猫”IP为主角的系列动画片被翻译成29种语言，在全球超200个国家和地区播放，累计播放量超400亿次。过去10年，Outfit7是全球发展速度最快的娱乐公司之一。


重视中国区业务加快IP产业布局


	Outift7在凭借“会说话的汤姆猫”IP席卷全球的同时，也受到了资本市场的青睐。2017年，来自中国的上市公司金科文化全资收购了Outfit7。自此，围绕汤姆猫IP，Outfit7加快了在中国市场的产业布局。依托“会说话的汤姆猫”IP海量的用户和广泛的影响力，Outfit7在中国积极开展各种IP衍生业务，进行IP产品孵化。除了游戏和动漫产业之外，“会说话的汤姆猫”IP从衍生品、教育、乐园、授权等多个业务领域展开，寻求IP增量市场，拓展IP宽度。得益于金科文化在中国市场丰富的经验和对用户更深入的了解，Outfit7在中国本土化的工作十分顺利，相关业务在国内进展迅速，线上线下业务结合，协同发展，形成线上线下协同发展的IP生态链。


	金科文化CEO王健曾表示，公司近两年在国内的工作就是围绕产品形态、传播渠道、IP认知度等层面为汤姆猫IP寻求更多流量。基于IP的影响力，由线上发展延伸到线下，再通过线下业务为线上带来更多新增流量，形成IP产业闭环，为汤姆猫IP持续注入新鲜活力。





	除了产业布局之外，汤姆猫IP运营在国内也进行了诸多尝试。据悉，汤姆猫IP与阿里巴巴在2018年达成了IP综合开发战略合作，将共同推进包括衍生品授权产品开发、营销授权、空间授权和广告植入等在内的业务发展。此外汤姆猫还植入到网易《我的世界》游戏中，并推出了专属玩法，双方围绕汤姆猫IP进行了联合营销。汤姆猫还独家冠名了浙江少儿频道“少儿梦想家”节目。汤姆猫还先后与腾讯企鹅童话、少儿编程教育平台编程猫达成IP授权合作。另外，在杭州1号线地铁、深圳灯光展等场景中，我们也能看到汤姆猫的形象。广泛而深入的与国内各大平台、品牌合作联动，为汤姆猫IP带来了大量的曝光，对线上业务带来积极正向作用，最终反哺汤姆猫IP。


下一个十年


	在十年的时间沉淀下，“会说话的汤姆猫家族”不仅拥有庞大的用户基础，还通过品牌塑造与用户形成了强大的情感共鸣，同时，Outfit7通过IP打造，早已让会说话的汤姆猫家族”形成了真正的文化圈层及文化符号。通过这些IP衍生作品，Outfit7不断地完善“会说话的汤姆猫家族”的价值观和世界观，并在IP内容成熟的基础上，尝试在更多的领域进行拓展。而伴随着IP矩阵的扩散，Outfit7的游戏生态必然会触达更高维度的产业形态。通过此次发布会不难看出，Outfit7未来十年将加强商业泛化圈层的建设，即上游研发游戏，下游孵化影视、衍生品等最大化实现IP的商业价值，同时不断加强游戏这一在IP生态中极其重要的一环，最大化发挥粉丝价值，增强变现能力。


	未来几年，相信随着移动互联时代流量红利的退潮，以及各大厂商在垂直细分领域发力，游戏产品的竞争压力将会越来越大，如何从众多竞品中突围将是全球游戏厂商的重要课题。Outfit7丰富的成功经验和在休闲品类布局多年的IP矩阵，将会是他们手中最强大的武器。未来十年，Outfit7将会如何持续保持竞争力，如何让汤姆猫这一IP持续发光发热，又会取得怎样的成绩，让我们拭目以待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569832491_434036.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569832496_645596.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569832501_515834.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190930/1569832506_840096.png	</imageurl><videourl /></doc>