<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093772335</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3772335.html</url><title>全新动态指令RPG！《如龙7》玩法和角色战斗风格介绍</title><datetime>2019-09-27 11:21:1</datetime><text>
	SEGA Games Co., Ltd.决定于2020年1月16日（四）推出的《如龙》系列最新作──PlayStation®4专用游戏《如龙７》全新战斗系统“动态指令RPG战斗”以及各角色战斗风格的介绍！





■战斗详情介绍





	春日在神室町的泡泡浴店“桃源乡”被生下，连父母是谁都不得而知，度过了孤独的童年。对这样的春日而言，唯一的乐趣就是玩不知是谁放在办公室里的游戏──好几年前出的“勇者斗恶龙”。能填补寂寞并带来初次冒险体验的“勇者斗恶龙”令春日深深着迷，不知不觉开始梦想着自己也要成为和伙伴一同为正义而战的勇者般人物。








	从此之后，春日不管做什么事都会下意识想到“勇者斗恶龙”。这样的习惯即使历经岁月至今仍未改变，甚至就算是命悬一线的干架之时，也会把对手看作怪物来战斗。


	本作品中以幽默的演出来呈现春日的这个设定，让战斗时的敌人外观摇身一变化为怪物模样。在维持原本写实世界观的基础上，让玩家享受到与各式各样五花八门敌人交战的乐趣。


■新战斗系统“动态指令RPG战斗”


	“动态指令RPG战斗”是将系列作品培育至今的干架动作，与人人能乐在其中的RPG融合而成的崭新战斗系统。虽然是RPG，不过将会实时呈现出街上所有事物瞬息万变、充满动感的高速战斗。同时，街上的情况与敌人的相对位置也会对战斗带来极大影响，大幅提升了战斗的策略性。


灵活运用行动指令施展丰富的动作！








	战斗时可选择的行动，除了“攻击”“防御”“逃走”等基本类型外，还准备了“极技”和后述的“随叫随到”等原创要素。“极技”是执行所谓必杀技的指令，包含系列作中玩家所熟悉的“热血动作”等大绝招在内，能够爽快地发动具备“攻击”“恢复”“辅助”等各式效果的招式。“极技”中也有不少需要连按或输入按键的操作，虽是RPG但仍能够体验到游玩动作游戏般的感觉。


	要向哪个敌人发动攻击都行！但视情况也可能会被妨碍本作品中，在攻击远处敌人时，可能会遭到近处敌人妨碍，反之若我方伙伴在敌人附近的话则会帮忙追击，敌人与我方之间瞬息万变的相对位置将会大幅影响战略。


	而且还准备了多种范围攻击与合作攻击，这些攻击是否有效，也会随着与敌人之间的相对位置及战斗舞台的结构而一直变化。并非“只是选择招式”，而是能够享受本作品独特的深奥、崭新策略战斗。


街上的事物也拿来当武器利用！





	做为“如龙”系列一脉相承的作品，当然保留了能将街上物品当成武器的要素。


	战斗中如果有广告牌或自行车等物品掉在附近的话，便会自动发动将其拿起来挥舞或踢飞去撞击敌人等动作。这些攻击具有非常强大的威力，是否能够活用掉在附近的物品将会左右战局。


■关于各角色的战斗风格


	本作品中存在着职业，春日等人可通过转换职业让战斗风格产生变化。首先就依次介绍主角春日及伙伴难波、足立、纱荣子的基本战斗风格。


春日“勇者”：手握名为球棒的剑消灭敌人，并且拥有支援伙伴招式的全能型“勇者”





	手持球棒战斗的风格。


	能学会视战况灵活运用的极技，包括单一攻击“爆发挥击”和可攻击大范围的“百万挥击”等等。还有向成员发出号令使其攻击力提升或恢复的极技，绝对是适合勇者名号的风格。


足立“刑警”：拥有结合了警棍与逮捕术的战斗风格，以及资深刑警特有技能的强壮“战士”





	用左手的警棍痛殴敌人，再用右手将对方擒拿的力量型战斗风格。


	由于曾经是刑警，战斗中会运用花式逮捕术来应战。以使用警棍的强烈一击为首，能够一手包办攻击任务，或是封锁敌人的行动。


难波“流浪汉”：操纵鸽子、喷火、用恶臭耍弄敌人。施展这些在街头求生环境下学会的招式，简直有如“魔法师”一般





	挥舞雨伞或手杖等物品的战斗风格。


	普通攻击虽不够有力，但能驱使鸽子袭击敌人，或使用酒和打火机喷火，施展这些有如魔法般的攻击胜过敌人。此外还有对敌人跪求道具的“乞讨”等多种具有流浪汉风格的招式。


纱荣子“老板娘助手”：用手提包撂倒恶棍，并能自如运用引发敌人能力下降或异常状态的招式，战法灵活多变的“魔法战士”





	活用夜总会老板娘助手的特色，挥舞手提包的战斗风格。除了将手提包像链球般挥舞的极技之外，还有使用化妆用的粉扑造成致盲效果的异常状态攻击，以及凭借以前学过的瑜珈来自我强化等等，备有丰富多样的极技。


■关于随叫随到





	本作品战斗的特色要素之一就是“随叫随到”。随叫随到是一种“召唤服务”，在战斗中打电话并付钱便可请来有助于战斗的角色。


	服务内容包括“附带追加效果的全体攻击”和“恢复HP”等，因每个召唤角色而异。服务内容强大的角色，召唤所需的价钱也相当高，因此好好存钱也很重要。可召唤的角色，通过完成街上发生的支线剧情或推进主线剧情将逐渐增加。





■什么是《如龙》系列


	基于“面向成人的娱乐作品”这一概念，于2005年诞生。叙述生活在巨大红灯区里的热血男子们关于爱、人情、背叛……等生存之道。呈现出至今游戏中丝毫未能深入描绘的写实现代日本，成为累计出货量高达1200万张的系列作品。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554116_671601.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554133_707038.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554143_517359.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554194_133478.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554201_117318.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554208_310676.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554214_210155.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554228_294189.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554236_429225.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554276_436819.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554287_983645.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554293_185119.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554298_141409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190927/1569554323_857283.jpg	</imageurl><videourl /></doc>