<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767822</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767822.html</url><title>非对称恐怖游戏《不躲就死》8月2日登陆Steam抢先体验 PC配置公开</title><datetime>2019-07-30 08:50:0</datetime><text>
	开发团队VecFour Digital宣布多人非对称恐怖游戏《不躲就死（Hide Or 
Die）》将于今年8月2日登陆Steam抢先体验，目前仅支持英文。同时Steam页面公布了本作的PC配置要求，看起来相当彪悍，入门显卡需要GTX 
780，而推荐显卡则是GTX 1070。


	官方表示，《不躲就死》即将于8月2日起开放抢先体验，届时将有3名猎人开放体验。同时，官方透露目前正在制作第4名猎人，预计11月推出，更多游戏内容同步开发中。





	《不躲就死》是一款大型多玩家恐怖游戏，以被黑暗侵蚀的世界为背景。几十名玩家扮演幸存者的角色，在偏远的地堡里藏身，将命运寄托于最后一点资源。在被黑暗完全吞噬之前，他们必须武装起来，找到废弃的挖掘机，重新启动它们并逃出去。随着游戏进程的推进，黑暗将会侵蚀哪怕最坚强的幸存者，将他们变成强大而恐怖的杀手，唯一的目标就是杀掉剩下的人。当黑暗占领世界时，拥有黑暗最多的玩家将被视为天选之子，并将被赋予保卫三个地堡其中之一的角色，这个地堡变成了剩余玩家逃脱的最后一线生机。最受时刻的紧张大逃亡就是天选之子大开杀戒的时候，残忍的游戏结局中蕴含着丰厚的奖励。


大规模


	Bale 
County（贝尔县）是一个方圆1.2公里的小世界，曾经是个平静美丽的地方，后来被黑暗侵蚀。你将要探索劫后的县城，看一看大家是如何应对的。有些人加入了邪教并歌颂黑暗，其他人则在尝试揭开一切发生的原因时疯掉了。仅存的幸存者是在地堡里找到安全避风港的那些人。有很多独特的地方可以探索，例如36A-15号航班的坠机点、玳瑁山、祭坛。这些地区仿佛在诉说着贝尔县发生的故事。


无法比拟的恐惧


	Hide or 
Die是从头到尾按照恐怖的标准打造的，这款游戏里生存是艰难的，死亡是永恒的，你将会处于一个对周边世界永远不会感到舒服的环境里。心理学事件让玩家处于边缘，众多猎人和敌人让直接互动变得异常激烈。只要犯一个错误，你就可以告别这个苛刻的世界了。


灵活的沙盒游戏机制


	贝尔县是一个不可预测的沙盒世界， 
玩家将被迫适应，你在游戏中的决策也不是预先制定的。你要如何开展游戏、处理压力和追求胜利，完全由你做主。你可以偷偷摸摸地玩和利用不计其数的藏身点，也可以借助你能找到的任何武器面对面地挑战猎人，甚至可以自己成为猎人并加入到对下一个受害者的嗜血追击中。


收集黑暗


	收集黑暗的方法有很多种，可以在游戏过程中选择最适合自己的选项。从寻找挖掘机和执行谜一般的任务，到获取奖励并成为猎人和追捕幸存者，杀戮他们，并剥夺他们掉落的黑暗。你自己决定如何在这个大型游戏中走下去。随着玩家的黑暗增加，他们将成为服务器上所有猎人眼中更大的目标，因而让这些玩家处于非常困难的境地，随着他们在游戏排行榜上不断攀升还会产生更多纠纷。


收集战利品


	在贝尔县四处搜索时，每个可探索区域都可以找到战利品。你可以找到的东西从防御物品到强力火器，甚至到军用设备都有，你可以用它们在这个致命的世界里自卫。其他物品，例如黑暗和积分可用于升级角色技能和解锁各类装饰品。


有意义的进度


	收集黑暗不是无用功;玩家可以用收集的黑暗来升级自己的角色技能，让他们的猎人和幸存者具备全新的能力组合。每个角色带有三个技能槽，通过组合不同的技能，你可以显着改变游戏进程和避免死亡的对策。


众多猎人


	发布时有3个猎人，正在制作中的4个猎人将于2019年增加。每个角色都提供了独特而不同的体验，以适应每个玩家的游戏风格。从远距离猎人到异次元恐惧，幸存者如果不想死就必须要保持高度警惕。


团队欺骗战术


	团队协作是与猎人正面作战的一种必要方式，你可以与其他幸存者组队和一起武装。不过，由于每个人手里都有成为猎人的机会，你永远不知道你的队友是否值得信任，或者继续领导他们，并寻找最合适的袭击机会。


最低配置:


	需要 64 位处理器和操作系统


	操作系统: Windows 7, Windows 8.1, Windows 10


	处理器: Intel Core i3-4340 / AMD FX-6300


	内存: 6 GB RAM


显卡: GeForce GTX 780


	DirectX 版本: 11


	网络: 宽带互联网连接


	存储空间: 需要 20 GB 可用空间


推荐配置:


	需要 64 位处理器和操作系统


	操作系统: Windows 10


	处理器: Intel Core i5-6600K / AMD Ryzen 5 1600


	内存: 8 GB RAM


显卡: GeForce GTX 1070


	DirectX 版本: 11


	网络: 宽带互联网连接


	存储空间: 需要 20 GB 可用空间



















</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447581_414108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447579_597057.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447579_139402.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447579_892780.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447580_472693.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447580_457872.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564447580_125139.jpg	</imageurl><videourl /></doc>