<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763773</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763773.html</url><title>砸完3000万膨胀了？孙宇晨变身杠精连怼王小川王思聪</title><datetime>2019-06-09 18:10:1</datetime><text>
	自宣布花456万美元拍下巴菲特午餐以来，90年的孙宇晨再也不能低调了。


一怼王思聪：靠爹的人，谁给你的勇气?


	6月8日晚，孙宇晨又与王思聪杠上了。


	当晚，孙宇晨发微博：“听说王思聪骂我?”并配了一个奸笑的表情。随后的一张截图显示，王思聪在朋友圈转发《孙宇晨巴菲特的餐桌上，全是“韭菜”》一文时，配上”这不就是个傻逼“几个字。





	”靠爹的还敢骂靠自己的，80后还敢骂90后，搞个直播就倒闭的敢骂还在创业的，谁给你的勇气，梁静茹吗?“吐槽不久，孙宇晨则直接上嘴，怒怼王思聪靠爹，搞了一个直播平台（熊猫直播）还倒闭了。


	截至发稿，王思聪并未对此进行回应。


	6月4日，孙宇晨在微博宣布，自己以历史最高价4567888美元（约3154万元）拍下“股神”巴菲特20周年慈善午餐。这意味着，孙宇晨将是继小霸王创始人段永平、私募大佬赵丹阳和天神娱乐董事长朱晔之后，第四位与巴菲特共进午餐的中国人。


	由此，波场币创始人孙宇晨面临着前所未有的关注与争议。面对孙宇晨花天价拍下巴菲特慈善午餐，不少商界人士都表示看不明白。而针对孙宇晨本人，中国比特币首富李笑来曾点评他，“不用讲了，他肯定是忽悠，谁看谁懵，懵到什么程度呢?明知道他是忽悠都不好意思骂他忽悠。”


	2017年7月，孙宇晨创建区块链项目“波场TRON”，首次发行的1000亿个波场币，在短短半个月时间里，价格从一两分钱拉升到2块钱，暴涨百倍。


	孙宇晨早前就表示，“希望能邀请区块链行业知名人士一起与巴菲特交流，从而增进顶级传统投资人与数字货币的理解和友谊，让整个行业真正受益！”


	戏剧的是，巴菲特多次在公开场合反对虚拟货币。在2014年股东大会上，巴菲特就曾劝所有人远离比特币：“它基本上只是一种幻影，是转移资金的一种途径，关于比特币具有巨大内在价值的想法在我看来是个笑话。”


二怼GQ何韬：与他聊天是对牛弹琴


	随着孙宇晨的走红，其在2015年接受《GQ智族》的采访也被翻了出来。


	“一个小城少年，靠着对声名的强烈渴望，完成了人生的一系列跳跃。”《风口上的孙宇晨》一文，以此开篇。


	文章中，作者用大量的例子去写孙宇晨对名利的渴望，以及试图论证其深谙炒作之道，包括成为以抨击主流闻名的“校园意见领袖”，与蒋方舟一起登上《亚洲周刊》封面，旋即就将自己在人人网的用户名改为“孙宇晨|亚洲周刊封面人物”等。


	正是这篇文章招致孙宇晨的不满。他后来在接受相关媒体采访时表示，“把我逆袭上北大一个本来挺励志的故事，写成处心积虑就是为了逆袭。我都无语了，觉得很奇怪，从我自己的角度，我觉得唯一的解释是，就是因为嫉妒。”





	孙宇晨直言，嫉妒也很正常，“从世俗的角度，我可能比他（何韬）成功得太多了，他一时半会确实接受不了。也可能他确实不了解区块链，那时候2015年太早了，那个采访，我觉得是对牛弹琴，也是非常深度的采访，至少采访了三个月。”


	“为什么我说是对牛弹琴?”在孙宇晨解释，因为后来报道出来后，以何瑫的智商，完全不知道我们在做啥，基本没提业务，只写了一句，据我们所知，孙宇晨的业务好像啥也没做。


	拍下巴菲特慈善午餐后，孙宇晨发微博称，“大陆主流媒体最大的误解是不了解我们实际业务构成”。


三怼王小川：到2020年再看谁厉害


	在孙宇晨大发光彩前，他应该不会忘记搜狗CEO王小川。


	2014年11月24日，24岁的孙宇晨现身搜狐网络大厦，参加《中国企业家》发起的“创客987”对话录制。当时，与他对话的正是搜狗CEO王小川。


	“我永远也忘不了他这打量骗子的眼神”，4年过去了，孙宇晨对此次对话始终铭记在心，尤其是王小川的眼神。





	“还有什么打动我的东西吗?我听到现在都没感觉。”“你有什么优势?你人，不是技术。”“我到现在都还不知道你做的不错，到现在都是听你在说，没看见”王小川用盯着骗子的眼神看着孙宇晨，接连抛出一堆问题。


	接下来，孙宇晨试图用参加央行等的活动，来论证自己有多成功。不过，他的回答并没有让王小川感到满意，“咱们俩谈个话，你觉得你有多成功吗?这不是那么回事。”


	4年后，拍下巴菲特慈善午餐的孙宇晨似乎感觉到适时进行反击了，他再度主动提到此事，“我永远也忘不了他这打量骗子的眼神”，并表示，”人生中，瞧不起你的人对你的鞭策更加刻骨铭心。”


	6月4日下午，王小川回应：“什么叫成功?什么叫骗子?每个人有自己的定义。有的人以为是身价，有的人以为是市值。放到历史长河里，云淡风轻。用极致理性追求真理的科学家，用极致感性追求美的艺术家，以及用大爱对世界或民族做出的贡献的英雄，才能永垂不朽。”


	不久，孙宇晨再度回应，正如科学家得有科学发现，艺术家得有作品，创业中产品与市值也是对创业者的衡量。“不如我们放下成见，再来一场三年之约，看2020年6月之时，波场与搜狗市值孰高孰低?”孙宇晨强调，“赌注一百个比特币。”


	就在外界对孙宇晨议论纷纷之时，美团创始人王兴评价道：“孙宇晨或许可以提醒人们重新思考一下‘不管黑猫白猫，抓住老鼠就是好猫’这句话。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560074967_908506.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560075002_800920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560074983_366647.jpg	</imageurl><videourl /></doc>