<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752983</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752983.html</url><title>这就结束了？盘点15大不堪一击的最终BOSS</title><datetime>2019-01-06 17:09:0</datetime><text>
	“最终BOSS”是一款游戏的高潮和尾声，没有最终BOSS的游戏是不完整的，它是游戏主线剧情通关的象征。或许最终BOSS打完以后还有许多支线任务和后续追加内容等待玩家体验，但作为一段完整的、有头有尾的游戏体验，最终BOSS的意义不可替代。


	所以经历过跌宕起伏的剧情线以后，最终BOSS肯定在难度上是需要提供一些挑战的。可能是需要让玩家动用一路上收集的全部关键道具，可能需要玩家拿出最合理的阵容和战术，也可能单纯考验玩家的意志力。但并不是所有游戏都会提供有挑战的最终BOSS，下面就是15个不堪一击的最终BOSS。


	****剧透警告****





《塞尔达传说：荒野之息》——加农


	《塞尔达传说：荒野之息》是该系列最新、也是最受赞誉的作品。所以最终BOSS加农设计的有点太弱了，整部游戏从玩法到规模都开创了《塞尔达》系列的全新时代，但最终BOSS却并没有给人留下太深刻的印象。许多玩家都是一次过的最终BOSS，虽然加农看上去很凶，而且也和许多BOSS一样有不止一个形态，但只要找准三角力量符文象征的弱点，用弓箭远程攻击，最后再对腹部和头部给出致命一击就结束了。





《质量效应2》——人类收割者


	《质量效应2》是许多玩家心目中最完美的一部《质量效应》，但本作的最终BOSS人类收割者并没有带来多大挑战。虽然看上去很吓人，比主角自己大了好几百万倍，但其实玩家需要进行的操作很简单——瞄准眼睛或者是胸前发光的核心射击。只要老老实实地躲在掩体后面等待攻击空档就可以了，基本上没有任何战术可言。而且只要玩家在挑战BOSS之前充分升级自己的小队和武器，最终BOSS战所需要的时间也很短。





《孤岛惊魂3》——Hoyt Volker


	如果你特别喜欢QTE玩法的话，那或许这场BOSS战还挺不错，但问题还是，即使按照QTE的标准，Hoyt也还是太好打了。显然开发组是想让这个战斗场景看上去充满戏剧性，两人一边打架一边放嘴炮，某种程度上就像是动画片里的战斗，嘴炮为主，打斗为辅。而且需要玩家快速反应的QTE也就那么几个，说起来的话，这一定是需要玩家操作量最少的BOSS战。





《中土世界：魔多阴影》——索伦黑手


	虽然这场BOSS战用了许多电影化的过场动画进行铺垫，但真正的互动部分只有大概半分钟的时间，作为《魔多阴影》中所有小喽啰都敬畏的大哥，这场BOSS战根本谈不上是战斗，根本就是在打假拳。主角Talion随随便便捅几下就痛死了索伦的黑手，没有任何值得书写的战斗。





《无主之地》——毁灭者


	毁灭者也是个中看不中用的反派，但与本文的前几位相比，他好歹还能还手打几下。《无主之地》作为一款刷子游戏，只要玩家手里的武器足够强，打这个BOSS就完全是在玩打地鼠的小游戏。BOSS身上的弱点是明显亮出来的，玩家可以在远处较安全的距离射击，有足够的躲避反应时间。在毁灭者快要被打死的时候会进入狂暴状态施展新招式，但其实对玩家策略没什么影响。瞄准触手，然后瞄准中间的弱点。





《辐射3》——奥托姆上校


	奥托姆上校是英克雷的最高领袖，可能是整个废土之上权力最大的人。他甚至曾在游戏中经历过放射线辐照并幸存下来。但当你真正与他对峙的时候，你会发现他其实就是个普通人。他身边会有几个跟班，但你可以一上来就先把他秒掉，整场战斗一点也没有BOSS战的样子。





《蝙蝠侠：阿卡姆疯人院》——小丑


	这场面对巨型小丑的BOSS战还是有点挑战的，玩家需要稍微学习一下BOSS的行为规律，一上来要采取躲避策略，解决一波杂兵以后，用终极蝙蝠爪把巨型小丑按在地上，然后就可以开始摩擦了。同样的操作只要进行三次，巨大的BOSS就变小了，一切也都结束了。





《死亡空间》——Hive Mind


	《死亡空间》全程都让玩家心惊肉跳，但最终BOSS Hive 
Mind则弱的让人觉得好笑。虽然也有一些宏大的过场动画渲染气氛，但玩家并没有面对什么真正的威胁，只需要稍微瞄准，随便开几枪就够了。几分钟之内就能尘埃落定，BOSS甚至都不会复活或者变身。





《镜之边缘：催化剂》——两个哨兵


	虽然哨兵是游戏中最强的杂兵，但这个是最终BOSS战啊！最终BOSS战的待遇就是两个哨兵吗?！其实对于只跑酷避免一切战斗的玩家来说，可能被迫打败两个哨兵还是有点难度的，但其实策略很简单，只要找好位置，不要让两个哨兵同时打到你，然后集中力量先解决一个哨兵就可以了。





《神秘海域2》——Zoran Lazarevic


	这个BOSS挑战的只是玩家的操作习惯，因为玩家大多数时间都是躲在掩体后面射击，而这个BOSS则要求玩家边跑边打。而且游戏给玩家提供了重要的提示和优势，你只需要引爆他身边的蓝色树汁，就能造成大量伤害。场景中的蓝色树汁是有固定地点不断刷新的，所以整场BOSS战就是绕圈跑，在特定地点回头开枪的循环。另外也有其他几个简易通关套路：在地图下方有一个地点能触发QTE，在这里蹲坑，不断触发QTE直到把他耗死。或者挂在地形边缘，让BOSS犯傻，然后等待树汁刷新，从安全距离引爆。





《量子破碎》——Paul Serene


	很难想象曾经打造了《马克思佩恩》和《心灵杀手》的工作室会让《量子破碎》的最终BOSS战如此不堪。这场BOSS战也是一场运动战，只要别停下脚步就不会有实质的危险，清理杂兵以后等待BOSS露出破绽就能轻松解决。





《超级银河战士》——母脑


	母脑的第一阶段是在玻璃罩里等着玩家打的，打碎玻璃罩可能是所有游戏中最没有挑战性的操作了。第二阶段只需要站在对角线稍微躲躲子弹然后对射就可以了。





《血源》——月神


	《血源》是一款以难度挑战著称的游戏，但最终BOSS月神却是个能被套路的BOSS。虽然乍一看上去很吓人很恐怖，但只要知道技巧就会变得异常简单：向它抬爪子的方向躲避，你会躲到它的身后，然后就能安全地进行攻击。当它快被打死的时候注意它头上的红光，保持距离。相比之下，月神是整个《血源》里最简单的BOSS。





《德军总部2：新巨像》——Frau Irene Engel


	其实这个不能算是BOSS战，因为整个场景是一场刺杀。玩家在这里得到的不是挑战，而是手刃纳粹的爽快。最后的处决方式也非常血腥残暴，这样的复仇可谓大快人心。





《战争机器2》——Lambent Brumak


	这个BOSS战的目的也不是个玩家提供挑战，而是制造一个实时场景。玩家只需要拿着大杀器黎明之锤，坐在直升机上瞄准Lambent 
Brumak一直开火就好了。这样的场景给《战争机器2》画上句号还算比较合适，但从玩法挑战上来讲则有点太糊弄事了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765591_570850.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765598_422294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765603_713413.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765612_389728.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765618_938846.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765624_573659.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765630_158136.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765636_978085.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765642_668037.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765648_929377.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765655_466410.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765661_737570.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765667_856280.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765673_760078.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190106/1546765679_894680.jpg	</imageurl><videourl /></doc>