<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766386</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766386.html</url><title>大神的强势游戏科普 暗黑3中领主制统治下李奥瑞克庄园</title><datetime>2019-07-11 19:24:3</datetime><text>
	来自凯恩之角的大神玩家“霸气无双yong”于7月11日今天发表了题为《庇护之地建筑现象调查：领主制统治下的李奥瑞克庄园》的文章，强势科普了一把《暗黑3》背景知识，一起来分享下。





	《暗黑破坏神》游戏系列应该是属于魔幻类的作品，其发生发展背景是在游戏设计者基于架空历史的空间维度和时间维度之上进行了重新创造，包括阿努的起源，善恶交锋大爆炸产生万象宇宙，包括庇护之地上矗立的种种建筑。


	游戏设计者们在思考游戏背景架构问题、在创作各种人物乃至建筑时，定然是基于设计者本身掌握的知识背景的，暗黑游戏系列背景虽然是架空了的历史，但仍是脱胎于现实及历史的，游戏中李奥瑞克庄园这个存在，自是有其活生生的历史文化映射的。


	庄园一词在历史长河中有广义和狭义之分，广义上的庄园包括庄园主人统治下的所有区域，狭义上的庄园一般只包括庄园主人及家族的生活及活动空间，主要指其府邸城堡。


欧洲中世纪领地制模式统治下的李奥瑞克庄园


	土地是任何时代人类食物的来源，更是生存的基础，不仅是对耕种它的农民来说是这样，对于占有它的领主或国王来说也是如此。暗黑游戏中庇护之地的广大人民，首先要解决的定是吃饭问题，耕地的农民不仅要养活他们自己，而且还要供养统治他们的领主或国王，也要供养他们信仰的来源-教会。中世纪的文化是农业文化，而游戏背景中坎杜拉斯的文化也是农业文化，这从游戏场景设计中我们可窥豹一斑。


下图左边是第一幕即坎杜拉斯王国的缩略地图，右侧是欧洲中世纪典型的领主制庄园统治区域示意图。





	我们从上图左右对比中可以看出，在坎杜拉斯的土地上，有领主住所李奥瑞克府邸城堡，有崔斯特姆大教堂，有腐溃之林广大林地，有南北高地上荒废的耕地，有悲惨之原那样的草原，有磨坊，有很多村社房屋，还有李奥瑞克建设的书院，更有李奥瑞克私人的狩猎场。游戏背景与欧洲中世纪领主庄园布局历史是高度吻合的。


	欧洲中世纪农业文化植根于农村，领主也居住在农村，只不过是其治下的中心位置，地产是经济的基础，统治农民采用的是地产控制的方法，也就归入了领主治下领地制的框架中。


	领地制某种程度上来说是一种统治模式，是包含了经济的、政治的、宗教的、社会的诸多因素的复杂的综合体，领地制与土地的占有有关，支配土地是每个领地制都不可缺少的基础。李奥瑞克自东而来后，其教权与兵权的联合实力达到了支配坎杜拉斯土地的要求，从而支配了土地，也就达到了其统治坎杜拉斯当地农村农民的目的。


	一方面，拥有土地的领主支配自己治下的依附农民，另一方面，自由人或由于暴力压迫或寻求庇护，越来越多地陷入了对领主的从属关系中，进而这两个群体合称为一个一体的农民依附者。


下图展示了中世纪领主庄园农民依附者田间劳作及上缴税赋的局部画面





	这种组合的中心就是领地庄园，即领主庄园，游戏中的李奥瑞克庄园在现实中也能找到其映照，那就是位于法国北部里尔的安纳佩斯的王室庄园，现存有一份庄园财产清单，详细记录了安纳佩斯庄园的部分情况，安纳佩斯庄园中心是石头砌成的城堡-国王居住的房屋，里面有国王大厅和数个房间、储藏室、地窖，数个屋子、马厩、厨房、面包房、仓库等等，入口处是石门和阁楼。


	领地依附农一部分会生活在领主的庄园里，另一部分则有自己的农家庄院。下图是游戏里苦恼的农夫所住的房子及旧镇废墟的房子，当然旧镇道路上的农家房屋更多，大家可以在游戏里查看。





	在欧洲中世纪史中，农民庄院是一个带有圈棚和仓库的多个部分组合起来的设施，在庄院的中间是住房，通常由起居室、工作室和带炉灶的卧室，墙是粘土密封的编结物，屋顶铺的是秸秆或着芦苇，地面时夯的很结实的黏土地。窗户是用芦苇等编织物遮挡着，和教堂建筑相比，那真是天上地下。当然也有一些农民庄院建筑是用石头垒砌的。


	在领主领地中也有贸易市场，农民通过以物易物或者货币交易等方式来兑换买卖自己所需物品，教会人士、商人、冒险者们也可以在贸易集市买卖自己所需物品，在旧镇废墟区域的这个喷泉右侧应该是一个有屋檐的买卖点。下图是和中世纪历史中的市场对比图。





	领主庄园和周围的耕地、林地以及农庄地构成了一个经济单位，并且不断向周边地区扩展，这可能会触发斗争甚至战争，李奥瑞克与卫斯玛屈之间发生的战争，除了大主教拉扎鲁斯的蛊惑外也有可能是因为领地冲突引发的。


李奥瑞克府邸城堡


	在中世纪历史中，领主们一般都有一个封闭的、供其享用的狩猎区。在暗黑游戏中也有李奥瑞克狩猎场场景。我们要去调查下李奥瑞克府邸城堡的话，首先要顺着李奥瑞克的私人狩猎场往左走，然后你会看到护城河上的一座桥，并且惊艳地发现了桥上醒目的飞狮雕塑。


	按照欧洲中世纪贵族传统，一个贵族家族一定要有自己的族徽，这样才称得上贵族。中国皇帝喜欢用龙来代表自己，而欧洲的贵族基本上都是用狮子代表自己。第一个把狮子作为皇室象征的英格兰国王是被称作“狮心之王”的里查一世。之后，英国王室的所有徽章就都少不了狮子。


	李奥瑞克的飞狮标志性雕塑，几乎贯穿了李奥瑞克庄园大部分的室外室内装饰，可见设计师们对自己设计的飞狮族徽是相当满意的。





	对作为当地领主及坎杜拉斯王的李奥瑞克来说，其主要活动空间是在其府邸为多，李奥瑞克府邸也就是李奥瑞克城堡。


	城堡是领主政治形成的基础，中世纪中期的德国首先开启了一个修建城堡的时代，有一段关于施瓦本的公爵弗里德里希二世的文字：“他顺着莱茵河往下走，不久就在一个合适的地方修建了一座城堡，征服了周围的地区。”


	城堡的建设贯穿于整个中世纪，现存威尔士的许多城堡多数是十三世纪晚期由爱德华一世建立的，为了保证他对威尔士的征服及威慑，爱德华一世在他不断扩大的领地上兴建城堡，这些城堡都比较讲求对称美学，建筑细部采用了哥特式风格，室内环境讲求精致和舒适。例如施罗普郡美丽的斯托克塞城堡，主体为毛石砌筑，窗户采用哥特式拱券。游戏里李奥瑞克城堡也是毛石砌筑，哥特式拱券窗户。





	毕欧马利斯堡有着双重城墙和外壕沟周围各有两大两小塔楼，非常对称。游戏中李奥瑞克城堡也有深深的外壕沟，厚厚的城墙，两边有着塔楼。深壕沟和高城墙一方面增强了城堡的防御能力，同时也昭显着统治者与被统治者之间存在着巨大的差距。


	贝尔维尔城堡，是西班牙皇家城堡，位于马略卡岛帕尔马城边缘的山巅，平面呈正圆形，建筑环绕着圆形的开放式庭院，由一圈两层券廊过度到室内，其中上层券廊为哥特式风格。





	游戏中李奥瑞克城堡的开放式庭院分前后两个庭院，门前庭院较大，两侧有环形阶梯装饰引导，城堡后部的庭院直接可以欣赏远山风景。大家可以进游戏查看。


	中世纪前期的城堡型内部主要以多功能的大厅作为主要公共空间，其建筑风格也主要是盛行的哥特式风格，意图达到雄心勃勃且威严的建筑威慑力。城堡内部风格多为T形，两层高的住房和大厅成直角。后来在T形的另一端又增加第二个侧翼，形成H形，在功能上满足了主仆分区的要求。大厅是这类府邸中的最主要的房间，一段常有门厅空间，上部支撑着一个挑台，以供乐师和表演者表演。


	在暗黑三没更新李奥瑞克府邸之前，室内构造主要是T字，进门大厅左侧是一间图书室，右侧是会客室，李奥瑞克的画像就在壁炉上方，进门正对这大厅的是两段楼梯，左侧楼梯上去是二楼的住房。


	游戏更新后开放从右侧楼梯上去的皇家区，皇家区向右延伸区域非常纵深，包括李奥瑞克的主要会见群臣的最大的议事厅，最右上方是李奥瑞克的卧室，右方还有武器装备仓库，厨房等等，皇家区开放后连同原来的内部布局构架接近H形布局构造。





	在我们来调查李奥瑞克城堡的室内装饰之前，我们先粗浅认识下中世纪法国国王的财政主管雅各克尔的城堡内部装饰，雅各克尔的城堡有着法国哥特风格装饰的外观：四叶草花饰的栏杆，雕刻的像小窗户的壁炉，彩绘玻璃窗户，小尖塔和缩小的塔楼，而室内满是雕刻精美的门道和色彩绚丽的壁画和挂毯，还有照明用的豪华的烛灯架。





	而我们游戏中呢，如上图李奥瑞克城堡的栏杆也是精细雕刻的装饰，大家看图中的壁炉，看哥特式的彩绘玻璃窗，凛然的塔楼，用木考究门钉讲究的木门，渲染细腻的过道走廊，色彩绚丽的挂毯和光彩夺目的壁画，还有那威严神圣的雕像，还有那精致的悬挂烛台，所有细节无不彰显着作为坎杜拉斯之王的风采。


	欧洲中世纪领主制庄园经济是欧洲经济发展史上的重要阶段，而领主庄园建筑尤其领主们的城堡建筑更是留给后人参观瞻仰的宝贵作品。


	建筑物承载着历史的沧桑，就像一部活的历史书，一座建筑一座城堡，除了它的基本功能外，它甚至可以成为一个国家、一个民族的象征，它体现了当时的文化与艺术涵养。一座建筑，本身就是一个故事。


	而暗黑系列游戏的设计者们，从庇护之地的建筑中也告诉了我们建筑背后的历史与文化积淀。希望我们玩家多用心体会游戏场景，多体会了解游戏设计者希望为玩家们展示的那些游戏画面背后的知识。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562844227_161644.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843873_266585.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843889_139677.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843902_105683.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843914_777736.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843928_963720.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843943_496247.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843952_561623.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843966_603673.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190711/1562843979_577736.png	</imageurl><videourl /></doc>