<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763586</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763586.html</url><title>诊疗1.7万游戏成瘾青少年 韩专家：88%的人病根不是游戏</title><datetime>2019-06-06 16:24:0</datetime><text>
	继替游戏举办葬礼之后，韩国人为反对WHO的“游戏成瘾”决议，又拿出了有说服力的数据。


	6月3日，韩国国立中央博物馆小礼堂举行了“游戏防沉迷治疗咨询中心5周年纪念研讨会”。由于近一周前，世卫组织（WHO）刚将“游戏成瘾”列为疾病，所以本次的活动比平时意义更重大。


	此次研讨会由韩国游戏文化财团主办，反对WHO“游戏成瘾”决议的韩国文化体育观光部官员参加了会议。会上，中心负责人、在游戏防沉迷领域经验丰富的精神健康医生韩德贤教授，以《游戏防沉迷治疗咨询中心5周年的成果》为主题做了相关分享。





	韩德贤表示游戏防沉迷治疗咨询中心主要帮助那些日常生活有困扰、并且问题与游戏因素相关的人群。5年的工作后，中心已经累积了大量珍贵数据，希望WHO能够参考这些数据重新考虑“游戏成瘾”决议。


这些数据包括：


	2014年至2018年的5年时间里，游戏防沉迷治疗咨询中心大约共商谈了17000件案例，治疗案例约6000件。


	从性别比例来看，男性以98%占绝大多数；在年龄分布上，绝大部分案例对象都在30岁以下，其中10-19岁的群体占41%、20-24岁的群体占比28%、25-29岁的群体占24%、30岁以上的群体占7%。





	上图中，一个明显的趋势是随着年龄增长，在游戏沉迷上有困扰的人数占比也就越低。


	此外，防沉迷中心5年的数据还明显地揭示了一个事实——游戏成瘾，并不是一个单独问题，案例对象往往都有其他疾病或困扰。





	据韩德贤称，案例中88.5%的对象患有抑郁症、注意缺陷多动障碍（ADHD）、 阿斯伯格综合征等多种共存疾病。这些疾病往往会导致患者出现社交障碍，难以形成和维持良好的人际关系，进而才去虚拟世界中寻求慰藉。


此外，案例对象家庭环境出现问题的占比为63.3%；


学校环境出现问题的占比为68.2%；


有失业等职业问题的占比为82.4%；


更为关键的是，韩德贤声称：在实际案例中，如果伴生问题能够得到妥善解决，大部分患者的游戏沉迷问题就会同时消除。


	显然，这些长期积累、真实有效的数据，无声却有力地说明了游戏成瘾的真实原因——游戏是现实的“安慰剂”。诸如父母离异，家庭不和睦，遭遇校园霸凌，学业工作压力大，社会阶级僵化导致就业难等等问题，无奈的现实迫使韩国人寻找解脱。





咚，倒地不起。


	在韩德贤分享成果的同时，近日韩国民间机构“正确未来研究会”，也就“游戏成瘾”决议是否合理做了一次民意调查，对象为全国1013名成年男女。最终53.6%的应答者表示赞成，仅有40.6%的人持反对意见，这是韩国国民对待此事的真实态度吗？


	实际上，在受访对象中，持“赞成决议”观点的主要有以下几类：年龄50岁以上（61.4%）、女性（59.4%）、家庭主妇（57.5%）。显然，这类对象或许极少接触、甚至不接触游戏，他们的观点更多来自于社会舆论、媒体报道，而非对游戏的亲身了解。


	甚至有可能，他们本身就正因为亲属有“游戏成瘾”问题而备受困扰。


	所以，虽然调查的结果属实，但各类人群中的立场十分鲜明，颇有点“屁股决定脑袋”的意味。这也说明了，无论在中国、韩国还是其他国家，有关“游戏成瘾”的大众舆论或许都是相似的。


	但愿，比起想象先行、三人成虎、没有调查就下定义，我们能够拥有更多的数据分析与实事求是。


注：


	1、注意缺陷多动障碍（ADHD）在我国称为多动症，是儿童期常见的一类心理障碍。表现为与年龄和发育水平不相称的注意力不集中和注意时间短暂、活动过度和冲动，常伴有学习困难、品行障碍和适应不良；


	2、阿斯伯格综合征（AS）属于孤独症谱系障碍（ASD）或广泛性发育障碍（PDD），具有与孤独症同样的社会交往障碍，局限的兴趣和重复、刻板的活动方式。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190606/1559809263_941516.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190606/1559809268_275687.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190606/1559809274_464555.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190606/1559809292_752658.jpg	</imageurl><videourl /></doc>