<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757141</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757141.html</url><title>《只狼》媒体试玩会报导 FromSoftware给玩家的全新挑战书</title><datetime>2019-03-09 19:56:0</datetime><text>
	由 FromSoftware制作，预定在2019年3月22日推出的动作冒险游戏《只狼：影逝二度（Sekiro: Shadows Die 
Twice）》（PC/PS4/Xbox One）在2月27日于同公司内举办了针对媒体记者的试玩招待会。





	当天现场准备了几乎和完成版相同的PC版游戏，接受招待的记者在两小时内可以体验到游戏的两个章节。虽然忠实继承了从《恶魔灵魂》开始一脉相传，高难度富挑战性的动作游戏血脉，同时也加入纯和风世界观和武士刀互相衝击的要素，和过去作品别有一番风味是最大的魅力。以下就要为大家送上游戏试玩报导。





	这次试玩分为两段，首先是从游戏开始时的教学模式到探索苇名城外围的地图，以及使用已经过到一定进度后的游戏存档，挑战有着美丽红叶的寺庙「仙峰寺」周围的地图。


	身为玩家角色的狼，其主人卿子被苇名的武士绑走，左腕也被砍了下来。他在某个人物的安排之下，被带到苇名城周围的荒废寺朝里，在被砍下来的左腕上安装了「忍义手（しのびぎしゅ）」，于是狼为了救出被带走的卿子，带着由卿子下赐给自己的日本刀「契丸」，要前去挑战以易守难攻而闻名的苇名城。


	狼以荒废寺庙作为据点，要前往目标地点苇名城，但游戏裡并不会特别显示出目的地，必须要自己探索应该要往哪里去。


	在地图上各处都设有被称为「鬼佛」的像，这些就是用来重生和快速旅行的地点。游戏初期这鬼佛像的设置间隔距离较短，让人感觉设计还颇为亲切，只不过死后重生手头上的金钱和技能点都会减半，玩家必须先有心理準备。


	狼从初期就会在忍义手上备「钩绳」，可以对屋顶装饰或是够粗的树枝等，会出现圆形标记的物件使用，使用后就能移动到该地。地图上各处都有可以靠射出钩绳来移动过去的地点，透过移动到高处，就能够移动到敌人死角、找出全新路线，或者是当作逃跑路线使用，游戏的动作系统相当立体。从高处锁定敌人后跳跃过去攻击，就可以轻易施展出能够一击解决敌人的「忍杀（にんさつ）」。


	使用钩绳的移动方法，是一个能让人体感到本作主角的确是个忍者的动作，而且也是一种匿踪行动。笔者在这次的试玩当中，就有利用钩绳移动的方式，成功在一定程度之内躲开敌人。





	在城池周围有无数敌人存在，一但对上自然就会发生战斗。狼所持有的攻击手段，有拿在右手上的日本刀，和装备在左手忍义手裡的「义手忍具」，后者主要是「手里剑」、「爆竹」等使用次数有限，比较适合用来牵制和辅助的武器，所以主要攻击手段自然都是持刀施展。


	画面上除了显示出玩家与敌人体力的计量表外，还有在特殊条件下才会开始累积，名为「体干伤害」的数值，在与敌人周旋时要考虑到体干伤害，可说是本作动作系统的核心关键。


	在战斗时只要面对敌人攻击捉準时机防御，就可以把攻击反弹回去，对敌人造成体干伤害。在体干伤害累积到全满之后，就可以无视体力计量表多寡，直接施展出忍杀。


	防御时的反弹攻击，可以说是所谓的精準格挡（ジャストガード），时机倒不算是相当严苛，但是和所谓的「弹剑（パリィ）」不同，就算是施展成功，敌人也可能会马上开始下次攻击，所以不能掉以轻心。而不同敌人会施展出的攻击模式当然也不同，能够反弹攻击的时机也会随攻击改变。


	在这次的试玩过程中，在仙峰寺周围出现的手持钖杖的僧侣，或是拿着像两刃薙刀一样的武器，还顶着一把纸伞的武士，都是难以精準掌握其攻击时机的典型。特别是后者的动作相当巧妙，笔者在这次的试玩中连一次也没打倒，实在是相当遗憾。


	玩家也会承受到体干伤害，在遭受敌人攻击，或者是施展一般防御时就会累积伤害。当玩家体干伤害累积到满时，身体就会失去平衡，让玩家在战斗中陷入严重的危机。虽然是不会被敌人施展忍杀，但是在周围敌人众多，或者是正面对强敌的情况下，应该也是难逃一死吧。附带一提，敌我双方的体干伤害都会随着时间经过而恢復，不过其恢復速度和体力计量表剩余量呈正比，体力越多就恢復的越快，反过来说体力不多时就只会慢慢恢復。


	在同公司过去推出的动作游戏当中，打带跑在面对强敌时是个很有效的战术，而这次还多了依靠体干伤害来施展的忍杀，增加了玩家在面对战斗时的选项。但是在面对强敌时，就有可能要施展复数次忍杀才能解决敌人，反弹攻击失败时的风险也很大，在某些情况下还是以打带跑战术为主会比较安全吧。


	和敌人作战时有个需要注意的事情，那就是在强敌要施展攻击时，会显示出来的「危」字记号。这是表示敌人将要施展出不能格挡下来的攻击，表示你必须要使用有迴避攻击效果的行动，依照敌人的攻击方式，必须要分别使用以垫步来迴避，或者是以跳跃来迴避等不同的手段才行。比如说当无法格挡的攻击是下段攻击时，那就必须要以跳跃来进行迴避。意思是如果一看到「危」字记号，就一股脑施展垫步想要迴避攻击的话，可是会有个惨痛的教训。





	关于狼这个玩家角色的成长系统，则是有消秏打倒敌人后可取得的「技能点」来开启技能树;使用素材来改造忍义手;以及靠打倒头目时可以取得的「战斗的记忆（戦いの记忆）」来提昇攻击力。


	在这次的试玩当中，可以实际尝试到改造忍义手的系统。忍义手的改造工作，是由担任玩家据点的荒废寺庙，裡面的和尚来负责改造，但是作为改造素材的各种道具就得由狼自己想办法弄到手。像是在地图上可以发现的「手里剑车」，正如道具名称，是使用后就可以让忍义手装备可以射出「手里剑」之义手忍具的素材。手里剑是会同时对体力和体干双方面造成伤害的飞行道具，而且并不只是单纯用来製造伤害，在命中后马上发动攻击，就可以施展出连续技。


	以上就是在这次试玩过程中可以得知的情报，然而实际游戏过程正如同笔者事前想像一样，数不清自己到底死了多少次。从一开始就被敌人发现，然后从背后来个一刀就死了;在匿踪移动中因为弄坏木栅栏被敌人发现就死了;因为不知道该怎么打倒持盾的敌人所以就死了;完全无法对抗在初期就碰上的强敌「武士大将（侍大将）」和「赤鬼」，于是就死了。


	像笔者这样随处都可以死的身手，原本是必须要在会出现强敌的地点，靠着不断尝试才有办法一点一点前进，这也是 FromSoftware 
过去动作游戏作品的一贯手法。但是以本作来说，如果找到可以使用钩绳来移动的路线，就可以闪过特定敌人移动，并在探索中找到义手忍具素材之后，再去向强敌挑战。


	而且死亡时也能选择可以在当场復活的「回生」（一般来说在鬼佛像下休息就要使用一次，在持续打倒敌人之后就能再次使用），这时也可以诈死来欺骗刚才打倒自己的敌人，只要活用系统设计就能够施展出许多战略。





	毕竟本作的主角并不是一个穿着铠甲的战士，而是身轻如燕的忍者，自然是会把难度刻意设计成想从正面对决就会极为困难。应该把本作当成是一款「可以享受到更有忍者风味，战斗更具技巧性」的动作游戏才对。


	依照游戏设计来拿捏出洽到好处的难度设定可是他们的看家本领，再加上因为游玩过程中有不同选项存在，所以就算是为游戏所苦的笔者，（至少在这游戏初期）也能够不因打击而放弃，享受到持续挑战的乐趣。让人感到本作确实有不会背叛玩家期待的完成度，真令人期待发售日 
3 月 22 日正式来临。


	最后要刊出笔者试玩时的游戏影片，因为是初次下场，所以操作和敌人配置都还不习惯，有许多失误还得请大家多多包涵。另外虽然有去除掉会洩露剧情的部份，但还是有探索游戏地图，所以请在游戏发售前想避免接触到游戏内容的玩家要自行斟酌。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190309/1552132359_656756.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190309/1552132389_335361.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190309/1552132410_672089.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190309/1552132420_390197.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190309/1552132434_744931.jpg	</imageurl><videourl /></doc>