<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771084</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771084.html</url><title>年年打脸年年黑 今年iPhone 11还硬得起来吗？</title><datetime>2019-09-10 20:19:4</datetime><text>
	从当年的趋之若鹜到如今的全面唱衰，鬼才知道苹果iPhone手机在这些年到底经历了什么;如今的苹果iPhone年年被黑，但却一次次凭借实力让批评者打脸，鬼才知道他们的脸究竟有多疼……





	最近一组数据在数码圈疯传，权威的解释了什么叫“实力打脸”。据IHS Market统计，2019年上半年全球最畅销的手机型号为iPhone 
XR，总销量为2690万部。回望去年人们对iPhone XR的各种戏谑：跑马框、颗粒屏，最终抵不过降价后的“真香”。


	那么问题来了，当别人都在热炒5G新品，今年的iPhone还能硬的起来吗?


要想生活过得去，身上必须带点绿


	其实想要说清楚这个问题，我们还得从2019款iPhone 
11的一些新变化谈起。尽管苹果公司花费了很多精力和财力来防止新品的资料被外泄，据说还聘请了前CIA的专业团队，但都依然无法阻挡人们对苹果任何一个秘密的曝光。


	根据“民间发布”的各种资料来看，本届2019款iPhone 
11最为“显著”的一个变化，毫无疑问就是新配色的出现。其中最受人们关注的，当然是全新的“苹果绿”了。要想生活过得去，身上必须带点绿，苹果越来越能把握中国的流行趋势了~





	要想生活过得去，身上必须带点绿


	其实回顾这么多年iPhone的变化，配色绝对是苹果的大杀器。从当年的土豪金，后来的粉金，再到最近的iPhone 
Xs上的那种大气的暗金色，绝对是收割了不少颜值党。其实想想也可以理解，如今的手机也开始性能饱和了，颜值才是最终的正义。


	除了这款极有可能成为爆款的“苹果绿”之外，据说还有比较洋气的紫色。而面向高端的iPhone 
Xs系列，则有可能会升级为渐变色。关于渐变色的图片我们就不放出了，大家可以脑补一下你们熟悉的“极光色”、“天空之境”、“珠光贝母”……


	别看都是安卓机厂玩剩下的，但苹果的配色仍旧值得期待。


五福一安代代传，闪电接头永不变


	在安卓机厂们还没有普遍推出超级快充之前，人们似乎已经逐渐默许了“五福一安”的存在。但是在9102年的今天，“充电五分钟，通话两小时”已妇孺皆知，如果库克大人您再给用户配一个万年不变的“五福一安”充电头，那似乎就有些说不过去了吧！


	在这里我们有以一个好消息，也有一个坏消息。按照惯例，我们先说好消息：苹果终于将会提供默认配备18W的充电器啦！但也有一个坏消息，只有6.5吋与5.8吋OLED屏产品才会配送18W，6.1吋LCD 
iPhone依然祖传的“五福一安”。





	这意思就是告诉你，想要更快的充电速度?可以，您得多花钱。熟悉苹果产品分布的都知道，所谓的OLED屏产品对应的是价格昂贵的iPhone 
Xs系列，而6.1吋LCD iPhone，才是真正走量的iPhone XR系列。苹果，果然越来越会套路了~


	至于当初传说苹果将会采用USB-C接口，说实话，按照我对苹果了解，我是坚决不会相信的。果不其然，按照最新的渠道商透露的消息来看，这代iPhone 
11依然是大家熟悉的Lightning（闪电）接头。毕竟这么多授权费呢，而且大家也习惯了，何苦要换~


	至于反向充电，我看就算了，按照苹果“保守”的风格，这东西没戏！


三摄浴霸装上身，从此创新成路人


	关于2019款iPhone 
11在摄像模组的变化，其实是最早被曝光出来的新特性。经过不断的新信息被爆料出来，不断的佐证了新款iPhone将采用“浴霸三摄”的方案，如今基本可以实锤了。这一点也成为人们对苹果吐槽的焦点：苹果放弃了审美和创新。


	简单摆列一下摄像模组的升级参数：原本单摄的iPhone XR将升级为双摄，而原本双摄的iPhone 
Xs系列两款机型将升级为浴霸三摄。根据配件供应链曝光的信息来看，三摄分别为1200万像素长焦镜头+1200万像素广角镜头+1200万像素超广角镜头的组合。





早被国产品牌采用的“浴霸三摄”被苹果借鉴


	苹果之所以会采用“浴霸三摄”的方案，除了要受到配件供应链的限制之外，或许也是考虑大家都已经“看习惯了”，至少是比较稳妥的方案。如果说“刘海屏”是苹果基于功能和体验对于审美的妥协，那么浴霸加持则让苹果彻底放弃了创新的坚持。


	当然了，在IOS 
13预览版当中，关于相机在软件层面的升级还是蛮多有意思的“创新”点。比如在FaceTime通话注意力矫正可以利用AR技术纠正视频通话时双方的目光，让你和对方更眉目传情。还有可以通过AI场景识别，比如拍狗会显示这是狗……


	FaceTime激活即卸载，AI识别仿佛让我回到2017年……


忌讳数字一十三，苹果深谙关键点


	其实西洋人也是蛮迷信的，比如西方世界普遍忌讳“13”这个数字。并不是小编也信奉玄学的那一套逻辑，只是今年苹果的处理器将升级至“A13”，随之而来的也是“IOS 
13”系统版本大升级。如此之多的巧合，不免令为苹果捏把汗。


	首先充A13处理器的升级来看，照例台积电的7nm，照例性能爆表。但是目前貌似没什么应用是A12跑不动的，甚至A11依然流畅。所以A13的升级需求，并不迫切。当然A13也有新变化。苹果将为2019款iPhone增加全新协处理器，代号为Rose（玫瑰）或R1。R1将比运动协处理器集成的传感器更多，从而支持更多的新特性和新功能。





你永远找不见的AirPods终于有救了


	比如苹果会为iPhone推出防丢贴类产品，妈妈再也不用担心我天天丢AirPods了。而这个功能结合UWB（Ultra 
Wideband，超宽带）技术，可用于室内导航与物件追踪服务。在这项技术的支持下，室内导航可以获得巨大的体验升级，这点值得期待。


	相比硬件的乏善可陈，其实苹果的IOS 13或许更加值得期待。整体来看，IOS 
13在体验环节可以说是提升了一个档次，极大的提升了苹果iPhone的实用体验和用户粘度。苹果是一家软件公司，通过IOS生态早已经把用户捆绑和套牢，这才是关键！


	所以还是那句话，冲硬件别买iPhone;想要用的舒服，还得看iPhone。


年年打脸年年黑 没有5G靠啥吹


	在纵览了2019款iPhone 
11的一些显著变化之后，我们似乎可以回到一开始的问题。照例被人们批评缺乏创新甚至不断招黑的苹果，在今年还能打人们脸吗?尤其是在5G已经被引爆的今天，苹果iPhone还能存在一直“硬”下去的资本吗?


	知名苹果分析师郭明錤此前给出了其专业的预测，他预计因欠缺创新卖点，3款全新发布的iPhone在2019年下半年将会出现5%至10%的下滑。但是预计苹果会通过对旧款iPhone的价格下调来弥补这一空缺，2019年iPhone销量可达1.8亿部。





年年打脸年年黑 没有5G靠啥吹


	持有类似观点的还有华尔街的分析师，Wedbush分析师表示：“估计有2亿使用iPhone 
6及更早机型的用户已经准备升级。”而美国银行分析师则认为：“2020财年可视为iPhone的换机周期，而2021年应该是5G驱动周期。”


	降价成为苹果2019年的关键词，也获得了不错的效果，降价后的iPhone 
XR确实让很多人打了脸。而事实上这些权威的业界分析师可能忽略了一点，5G在中国已经全面引爆，与此同时中国品牌手机正在快速崛起，创新和体验并不逊色苹果，且更实惠。


	说到5G，其实苹果并非第一次迟到，只是今天的苹果早已不再是当年的辉煌。更何况，对于消费者而言永远存在一条真理：我可以不用，但你不能没有~

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117721_324618.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117757_746267.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117774_542479.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117826_544185.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117851_950357.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190910/1568117869_716492.jpg	</imageurl><videourl /></doc>