<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757234</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757234.html</url><title>Steam 2月国产新游报告：上海高中生性教育游戏夺冠</title><datetime>2019-03-11 16:11:2</datetime><text>
	2019年2月，Steam共计上线了720款游戏，其中中国开发者共计上线了39款游戏，占比5.4%（数据根据游戏名、开发商、发行商是否包含中文或拼音，或已被国内媒体确认为国产游戏为标准）。


	由于受到中国农历春节的影响，2月份Steam平台国产游戏上线的整体情况不佳。截至3月4日，39款国产新游中没有任何一款付费游戏销量超过2万套，玩家评论数量超过100条的仅有6款，并且这6款中还有2款是免费游戏。


在同样预估销量下、根据评论量高低来排名，第一名竟然是上海高中生制作的性教育游戏《自我性赖》，真是让人大跌眼镜。





	同时，本月以galgame为代表的剧情向游戏有19款，其中大部分为爱好者的个人作品。另外的20款游戏中，有一定制作水准的仅有14款，面向市场的商业游戏更是屈指可数。


	从某种角度，某款“不可描述名字”的游戏之所以能热销，很大程度上也是因为2月份Steam平台上国产游戏的整体情况不佳，被其抓住了空档。笔者认为这也许是国内开发者的一个盲点，如同电影档期一样，2月虽然不是行业的黄金时段，但是较少的国内竞争者可能也是其优势所在。


	因此，开发者若想好好利用这一优势，作者建议除了保证游戏质量、玩法、美术等硬性指标外，还应当在游戏名或者开发商等显眼位置，体现出“国货”身份，否则哪怕中国玩家、国内游戏媒体有心支持国产，也奈何不能“慧眼识珠”。





	以下是2019年2月Steam上线的国产游戏总览（依据玩家评价数量排序），其中笔者按照游戏完成度、美术质量、游戏内容、核心玩法等综合评判标准，将游戏分为剧情向（19款）、专业组（14款）以及业余组（6款）。其中剧情向游戏包含视觉小说、galgame等，不区分游戏专业与否。





	由于2月份大部分国产游戏都表现不佳，因此笔者将只摘取其中部分有代表性、特点的游戏略作介绍：





	《自我性赖》是一款以普及性教育知识为目的的免费互动电影游戏，制作组来自上海中学国际部的Eroducate小队，团队一共有7人，全员均是高中生。


	《自我性赖》全程使用真人影像，玩法上借鉴了《绝世情圣》，玩家需要观看演员表演的情景剧，在关键情节选择选项，决定剧情走向分支。根据不同的选项，游戏还会进入复盘环节，告知玩家正确或错误行为的后果，进而普及性教育知识。


	游戏虽然涉及敏感题材，但过程中没有任何暴露、色情内容，十分和谐。同时非常不在线的演技，也为游戏增添了一种另类的“笑”果。


	截至3月4日，《自我性赖》以309条评论成为了2月上线Steam平台的国产游戏中评论数量最多的游戏。





	《SCP022》是由国内独立开发者制作的一款密室逃脱解谜游戏，游戏内容主要与SCP基金会的收容物SCP-022（停尸房）相关。游戏时长约在半小时以内，因为SCP题材的原因也得到了许多外国玩家的认可。


	在Steam上也有部分以SCP为题材的游戏，其中最受欢迎的是于2017年底正式上线的《SCP: Secret Laboratory》，截至目前游戏拥有2.2万个好评。SCP题材由于本身猎奇、怪异的特点，算是一个小众题材，但对个人开发者而言，也可以使得游戏获得一定的玩家基础。





	《时之回廊》是2月份上线的国产游戏中为数不多的商业游戏，目前还处在抢先体验阶段。


	游戏将roguelike和横版动作玩法相结合，多种武器和道具提供了玩家多样的战斗体验。但是根据玩家反馈，游戏在玩法上还是较为单一，同时在联机和优化上存在一定Bug，因此好评度暂时只有75%。


	该游戏也上架了TapTap，有将近4万人预约。





	《旅行恋恋》是一款桌宠养成冒险RPG，目前好评率90%，游戏还处在抢先体验阶段，预计持续一年左右。


	游戏将桌宠养成与探索开放世界的RPG冒险玩法相结合，玩家需要控制游戏人物在大地图上自由探索，同时对游戏人物进行养成。当然，与桌宠的交互过程也是吸引玩家的另一个点。





	2月份成绩最好的galgame，整体游戏时长大约在4小时左右。精美的画风，讨喜的人设，除此之外难能可贵的是有能够让人反思的剧情。当然，题材小众仍是这类游戏销量受限的一大因素。





	《旅燕归航》是一款免费的独立游戏，主要卖点就是剧情，整个游戏过程是观看女主与记录仪的对话以及她自己的心路历程。99%的好评率说明虽然采取免费模式，但游戏的剧情仍十分精良。





	《魔法年代：最后守护者》是一款横版射击过关游戏，支持本地多人合作。玩家可以选择四种不同的魔法师职业，在地下城闯关冒险。


	游戏由一对夫妻耗费两年独立制作完成，完成度还是十分高的，甚至支持8种语言。但是游戏从2018年4月开始EA，到今年2月正式上线，一共只收获了67个评价，销量低于2万。与很多其他游戏一样，成了Steam3万款余量产品中的“炮灰”，显然没有达到开发者的预期，十分令人惋惜。





	《铸时匠》是一款由国内独立游戏团队开发的解谜类游戏，讲述了一段父亲与女儿间的故事。


	从玩家的好评来看，游戏的可玩性并不逊色。不仅独有的时间解谜玩法颇有新意，剧情和谜题也有可取之处，但目前游戏的销量与游戏性不成正比。


	笔者较早就进入了官方QQ群，发现玩家除了在询问制作组解谜问题以外，几乎没有讨论游戏中的哪个环节非常有趣。也许，“平淡无奇”就是一款游戏最大的致命伤吧。





	这是一款从名字就可以知道游戏内容的游戏。


	如果说《自我性赖》和《隐形守护者》是今年互动影像类游戏的正面例子，那这款游戏就是典型的负面例子。游戏采取了同样的互动影像游戏方式，但是“打擦边球”的宣传，缺乏诚意的内容，毫无自由度可言的游戏过程，糟糕的适配，都让玩家无法买账。


	略过制作组的态度不提，将这款游戏中演员矫揉造作的表演与《隐形守护者》相比，确实从某种程度证明了“静态图片”玩法的优势。制作组可以将更多的资金用于故事剧本的打磨，提升游戏性。





	一款文字类Galgame，主角需在6年内进行女主角（猫娘）的属性培养及剧情好感度培养最终决定结局走向。
虽然市场十分小众，但是国内的游戏开发爱好者似乎对这一题材十分热衷，每月都有不少同类游戏上线。





	《樱雪集》是一款横版动作类东方同人游戏，可以看作是本月热门东方游戏《东方月神夜》的低配版。
由于东方题材具有一定玩家基础，所以也是国内独立开发者可以尝试的一个方向。





	《血色记忆》是一款视觉小说游戏，以一种虚构的声音日记形式来展现整个故事，用一段段独白日记为玩家展现一个被拐女孩的悲惨经历，以及她所面临的痛苦选择。


	制作团队承诺将首月所得收入的20%捐献给妇女儿童保护组织。尽管目前国内还十分少见，但是笔者认为随着功能游戏的发展，或许如《灯山行动》 类似的公益类游戏，也会愈加流行。


原文地址

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291470_321202.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291477_301570.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291500_889355.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291525_731859.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291532_678628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291541_491533.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291549_174783.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291556_499409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291563_250943.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291568_389777.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291574_516034.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291582_264094.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291591_272985.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291601_475394.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190311/1552291607_370092.jpg	</imageurl><videourl /></doc>