<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771839.html</url><title>“死线”临近你还会不会继续用Win 7？</title><datetime>2019-09-20 12:06:3</datetime><text>
	前不久，微软发布消息称Windows 10操作系统市场占有率终于突破50%。而近日，安全厂商卡巴斯基发布的8月下旬最新研究报告也印证了这一点，并且从数据来看，Windows 10系统的占有率还有小幅度的增长，达到了53%左右。





	不过从数据来看我们也注意到了一个问题，那就是Windows 7系统的占有率仍然很高。


	在消费群体中达到38%，在中小企业中占比则达到47%，与Windows 10系统占有率持平。


	这其实原本并没有太多可以讨论的，毕竟很多企业所使用的软件要做系统迁移的话是非常困难的，而且Windows 7系统本身足够成熟，足够好用，自然不会轻易被Windows 10系统替代掉。


	但是需要知道的是，2020年1月14日开始，微软将不再对Windows 7系统进行支持，这个日期是微软敦促Windows 10系统迁移的最后日期。


	在此之后，Windows 7系统用户将不会再得到微软的更新补丁、安全更新等服务，从而使用户的电脑处于易受安全威胁状态。


	事实上，除了Windows 7系统之外，我们看到全球范围内还有少量消费者在使用更为古老的Windows XP系统。


	而在我们文章下面的评论里，也依然时常能够见到XP党的身影。可见相当一部分人对于操作系统迁移这件事还是保持了抵触的态度。


	那么为什么很多人依旧愿意去使用老系统呢？


	俗话说，“习惯成自然。”人就是这样的生物，一旦习惯了一件事就很难再去做新环境的适应。


	Windows XP和Windows 7系统都是微软历史上最为成功的操作系统版本，在各自为主流的年代里凝聚了大批忠实用户。


	这些用户多年来惯性使然的去持续沉浸在这些系统中，因此对于新生事物天生就保持着一种警惕性和抵抗力。


	即便Windows 10系统已经足够出色，但在这些保守的用户群体中，“不习惯”成为了他们向新系统迁移的最大障碍。


	当然，习惯只是一部分原因，并非全部。


	在XP向Windows 7过渡，Windows 7向Windows 10过渡的阶段，Windows Vista和Windows 8/8.1系统扮演了“反面角色”。


	前者兼容性问题伤害了众多用户，使不少电脑用户在使用Vista的过程中感到焦头烂额，因而使大量用户又回滚到Windows XP系统的怀抱中，这为“系统迁移难”这件事埋下了种子。


	而在用户充分接受Windows 7系统之后，Windows 8和8.1向移动端转型的尝试再次伤害了电脑用户。


	早期没有开始菜单、极其难用的Metro界面、极差的触控体验等等，反向造成了用户对Windows 7系统的再依赖。


	因此，在向和Windows 8/8.1长相差不多的Windows 10迁移时，大多数用户就不敢再继续进行尝试了。





	同时我们要知道，时下电脑的主力用户群体，比如70后、80后、90后三代人，是Windows XP、Windows 7系统的受惠者，同时也是Windows Vista和Windows 8/8.1系统的“受害者”。


	正因如此，曾经发生在Windows 7系统上的事，今天也在Windows 10系统上重演。


	曾经同样不被接受的Windows 7系统，在Windows 10面前替代了Windows XP之于Windows 7系统的地位。


	诚然，Windows 10系统频繁更新带来的BUG数量不少，但要论使用层面，如今的Windows 10不说比Windows 7好，但也至少能够替代其成为主流操作系统了。


	近年来，微软通过每年的春季和秋季两次更新，为Windows系统带来诸多人性化改善。在系统安全性、运行速度方面也得到极大提升。


	笔者在使用Windows 10系统的过程中，从未安装过专业杀毒软件，单凭Windows自带的Defender就能够抵御大量病毒攻击。


	近期也有外媒做了专业杀软的评测， Windows Defender表现名列前茅。


	相对比在XP、Win 7时代需要考虑是安装瑞星、还是安装卡巴、亦或是安装诺顿而言，Windows 10至少在这方面省心很多。


	兼容性方面，Windows 10系统对于日常应用软件不存在任何兼容性问题，QQ、微信、斗鱼客户端、PS、PR、AE、WPS、Steam等等各个领域、各个类型的常用软件都没有兼容性问题。





	当然也不得不承认，对于企业用户来说，一些专业的软件与新系统兼容性确实不好，想要让这类用户迁移到新系统，可比普通用户费劲的多。


	其实我们并不需要刻意去劝说别人非要用什么操作系统，每个人有每个人的想法和习惯，也有各自的使用环境。


	但是如果你是因为“觉得Windows 10不好用”，或者是在网上看到别人说Windows 10不好用而不去用的话，那么我建议你不妨尝试尽可能较长时间的去体验一下，或许你会对其有新的认知。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568952274_680693.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568952302_406523.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190920/1568952352_858109.jpg	</imageurl><videourl /></doc>