<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753292</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753292.html</url><title>国内首部游戏学研究专著发布 联合打造游戏学研究共体</title><datetime>2019-01-10 17:16:5</datetime><text>
	1月9日上午，由北京大学新媒体研究院、北京大学互联网发展研究中心、腾讯研究院、腾讯游戏学院联合主办的“游戏学研讨会暨游戏学研究共同体成立发布会”，在北京大学斯坦福中心李兆基大堂举办。





	本次发布会云集学界、业界、媒体界研究力量，旨在打通游戏各广泛研究领域，打造游戏学术研究共同体，推动国内游戏学的发展和研究。此外，国内首部游戏学研究专著《游戏学》也在发布会上首次亮相。


以科学研究与理论为支撑——挖掘游戏社会价值，解决游戏社会问题


	北京大学社会科学部副部长王周谊做了开场讲话，他指出，“网络游戏作为新媒体时代突出文化娱乐形态，不仅切实影响了个人的生活状态和消费习惯，也渗透到行业与社会的方方面面。网络游戏不可小觑的社会影响与潜力巨大的社会功能，日益为各方面管理者、多领域从业者与海内外研究者所重点关注。”


	腾讯集团高级副总裁马晓轶在致辞中展望了游戏的发展趋势。他表示，游戏本质上是新技术带来的全新文化表达方式。正如电力革命时期，电影、电视、广播等重塑了社会的文化表达方式一样，如今，根植于前沿科技的游戏，随着科技的发展，其表达方式在未来会变得愈发强而有力。


	中国文化娱乐行业协会会长刘金华则表示，推动游戏学发展，要同时重视对未成年人保护的研究、对游戏与传统文化融合的研究、对网络游戏社会功能的研究。





学界、业界合力推动——游戏学研究共同体“星海计划”


	为推动游戏学研究，发布会上北京大学互联网发展研究中心、上海交通大学设计学院、中山大学、腾讯研究院、腾讯游戏学院，正式以“星海计划”之名，协同创建游戏学研究共同体。北京大学互联网发展研究中心田丽主任现场分享了“星海计划”的理念、内容及规划。


1，筹建理念：基于游戏涉及的广博研究领域，与其所面临的复杂社会问题，“星海计划”力求改善国内游戏研究和教育力量相对薄弱分散的现状，希望“汇星成海”，推动建立问题导向、高度聚焦、多重视角的游戏学，并为游戏研究者们提供沟通交流、成果发布的机制与平台。


2，涵盖内容：“星海计划”明确以游戏、游戏与人、游戏与社会为研究对象，打造问题框架，从而聚焦学术界对游戏研究的关注，吸引和团结国内外广泛的游戏研究者，形成线上线下的研究社群、开发游戏学的知识和情报数据库、建立游戏学研究工作坊、搭建游戏学研究交流平台；同时秉持问题导向、专业、开放的原则，组织开展虚拟课题组、学术研讨会、游戏学年会等交流和成果发布活动，推动游戏学产业、科研、教育的发展、合作与完善。


3，未来规划：“星海计划”拟设立学术顾问委员会、发展顾问委员会，分别负责研究方向的划定、具体项目和虚拟课题组的建立及成果评议，及促进学术共同体的发展。





发布会首发研究成果——国内首部游戏学研究专著《游戏学》


	会上，中国人民大学出版社副社长孟超还宣布，由北京大学互联网发展研究中心、腾讯研究院、腾讯游戏学院联袂发布国内首部游戏学研究专著《游戏学》。北京大学互联网发展研究中心田丽主任介绍了本书的创作背景、理念与内容。


1，创作背景：在漫长的历史中，游戏始终扮演着举足轻重的角色。电子游戏一方面因其新技术的身份而招致恐慌、作为通俗文化而遭遇排斥、且与国内传统观念产生着冲突，一方面作为文化载体，承载和释放着多元价值，甚至参与了重新建构人的生存方式。如何科学地认识与理解游戏，探索游戏各环节间的发展规律，最大程度地发挥游戏的有益价值，已成为当今社会不得不思索的重要问题。


2，创作理念：《游戏学》正是在这样的背景之下所做出的初步尝试。本书首先试图重新认识游戏、定义游戏、建立学科范式；其次尝试围绕游戏的社会特质展开研究；最后以面向未来的哲学抽象框架，探究游戏化的生存，对人类的影响。从而为游戏研究的开拓、创新与发展提供有益参考。


3，专著内容：《游戏学》全书共分八章，对游戏的历史与发展、游戏的社会功能、游戏文化、游戏产业、游戏玩家、游戏治理及游戏的发展与未来都作出了较为详尽的阐述与研究，以尝试完成从游戏研究到游戏学的学科转向，定义游戏学研究问题、方法与框架。


	“这本书凝结了很多人的心血，尽管如此，我认为它依旧是一个抛砖引玉的工作。未来希望各位同仁能够将本书作为一个靶子，提出更多有建设性的意见，共同促进这个学科的发展。”田丽表示。





基于青少年保护与游戏社会功能的多重视角——他们这样看待游戏与游戏学


	会议的主题分享环节，在北京大学互联网发展中心副主任胡璇的主持下，上海交通大学设计学院副院长韩挺、中山大学移民与族群研究中心研究员姬广绪、北京大学新媒体研究院副院长刘德寰等专家学者，分享了各自在专业领域的游戏研究心得。


	发布会圆桌环节，在北京交通大学语言与传播学院副教授刘凯的主持下，与会嘉宾还分别就游戏的社会功能、游戏学研究与学科发展为主题，进行了现场分享与探讨。


	游戏学研究，对于支持和引导中国网络游戏行业转型升级，具有极为重要的现实意义。在此，“星海计划”也呼吁更多社会研究力量的加入。期望未来，能在科学理论的支撑下，促进互联网数字游戏健康、持续、繁盛发展，为文化自信与社会发展注入时代内涵。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547111556_446790.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547111565_243027.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547111574_985640.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547111642_380023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190110/1547111736_335373.gif	</imageurl><videourl /></doc>