<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083768841</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3768841.html</url><title>女装兄妹惊世之恋！《美少女万华镜4》精彩测评必看</title><datetime>2019-08-13 10:02:4</datetime><text>
	著名美少女恋爱游戏《美少女万华镜4》已经发售，近日有来自《IT之家》的白猫带来了最新测评，本处略有删减，感受到了来自二次元世界的深深敬意，一起来欣赏下！





	作为目前人气度极高的拔作，《美少女万华镜》在玩家群中的口碑甚佳。凭借着精美的CG图片以及深入人心的剧情，整个系列不再像是其他的作品，在使用完之后剩下的是无尽的空虚，其富有内涵的剧情让人在游玩之后有着自己的思考，而这款作品更像是普通拔作与Galgame的混合体，既有丰富的剧情也有实用的福利场景，从而在国内吸引了大批的粉丝。


说到《美少女万华镜》，就不得不提起系列作品的插画师八宝备仁，或许大部分玩家都知道《美少女万华镜》这款游戏，但是对于其背后的画师却不太了解。这位担任十八禁游戏的原画工作的画家自己创办了开发公司Crossnet-Pie和ωstar，当然担任的自然是其中的企画工作


从第一代的《美少女万华镜》到最近的四代，可以说无论是外传还是本作，被人称赞的自然是其出色的插画以及充满色气的女主角们。IT之家之前在被Steam玩家所推崇的《Nekopara》测评中就讲到过，后者属于一种萌系画风，而《万华镜》这样的游戏则是属于写实风，精美的插画让玩家深入其中，甚至感觉与现实生活之中的场景相同。


	我们不能断定两者之间的优劣好坏，但是相比较于卡通画风，后者的写实风自然更能体现画师强大的水平，而八宝老师在第五部《美少女万华镜》中给我们带来的是精巧绝伦的插画与原图。


	如果说优美的静态图片让人留恋忘返，那么系列游戏独特的动态CG更是让本作脱颖而出的地方。整个系列一共推出了五款作品，而这些动态CG自然是各个作品的看家之宝。通过这些精巧的动态CG，巧妙地描绘出鱼水之欢的奢靡气息以及男女主角相互之间的倾诉，毕竟整个系列的游戏以纯爱为主题。


	当然说到底这个种类的游戏还是以愉悦玩家心情为主，在出色的插画下，看着巧妙构建的和谐场景，然后让自己的身心取得升华，那么这款游戏也就成功了。


	如果说精美的画风是一款游戏吸引人的重要因素的话，那么巧妙而又合适的BGM则会为游戏添色不少。


	就和上一次我们说到过的一样，与《Nekopara》里面的电子混合音相比，《美少女万华镜4》使用的基本都为年代久远的钢琴曲，尽管电子音显得轻松愉悦，与之相比的是钢琴曲更能渲染出游戏的气氛。


	与前面四部不同的是，《美少女万华镜4：罪与罚的少女》整个游戏的色调更加阴暗，而剧情方面也比较黑暗，因此整个游戏的配乐偏向于低沉。





	进入游戏，首先听到的便是《苦しみの曲》，与以往游戏不同的是，该BGM采用的是小调曲调十分地压抑沉闷，让人看不到未来的希望，而配合着开篇阴暗的下雪场景，奠定了整个游戏的氛围是属于黑暗且抑郁。


	接着我们来看一下福利场景使用的几首BGM，为了表达福利场景程度的轻重，制作组一共采用了四首曲子来描述男女主角之间的行为。随着剧情的深入，男主也从偷偷摸摸第一次做出罪恶感的行为的青涩到后来的理所当然，鱼水之欢的程度也从小清新到TE后日谈的重口味，曲子也从初次的轻快到结尾的沉重，渲染了整个游戏所蕴含的主题。


虚荣而又繁华的世界，每个人都各怀鬼胎


	不同于其他一用就忘的作品，整个《美少女万华镜》系列并不单靠八宝老师出色的作图以及经典的BGM吸引玩家，更多的是依靠着巧妙而又感人的剧情吸引着这一批入坑的玩家。只是到了正作的第四部，前面几部轻快娱乐的故事一下子灰飞烟灭，留下的只有那阴郁的背景以及疑似命运的再次轮回。


	游戏的主线是男女主角之间不伦之恋的故事，于是其他任何想要阻挡他们相恋的人物都成为最终的牺牲品，面临疏远、报复甚至最终的杀戮，当然这毕竟是一款游戏，我们不能以现实生活之中的道德准则来评价他们，因为除了男女主角之外，每一个人都在这个病态的社会之中变得怪异。


	在游戏之中，每一个人似乎都有自己的小算盘，无论是谁都包含着对于现实生活的反叛与不满，并且用各种手段表达自己的情感，尽管这种方法并不符合真实社会中的道德规范。


	受制于特殊的家庭背景，男女主角之间的不伦之恋早在年幼时候就已经生根发芽，而他们也是上辈不伦之恋所诞生的结晶，因为过于爱护自己的弟弟，觋夕莉——这位金发碧眼的清秀相貌、成绩优异而且运动全能，是圣卡塔利娜学园中被憧憬的存在的完美女孩却因为家里特殊的背景而变得冷漠无比，当然为了自己挚爱的弟弟，她可以为此做任何事，甚至包括残杀自己法律上的父亲。


	即使剧情如此黑暗，但是《美少女万华镜》还是秉承了系列一贯的情节，那就是纯爱的将会拥有一个令人满意的HE，而当我们在选项中脱离其他女性角色的诱惑，最终让他们来到新加坡成功地过上正常人的生活，结局则是完美的姐姐诞生出两个可爱的双胞胎。


	只是这样的结局是否是整个家族不伦之恋的延续呢？从父辈到子辈，整个家族都被笼罩在不伦的阴影下，或许十年之后男女主角的悲剧还会在第三代上演。


	在如此阴郁的剧情之下，即使拥有大量精美的插画以及质量出色的福利场景，但是留下的只能是一声叹息以及深深的思考：“这样的轮回还会继续吗？”





傻白甜的外表下，蕴藏着一颗腹黑的内心


	如果不是最终的TE的话，相信傻白甜的男主角将会是整个故事中最为柔弱的存在。从女装进入校园，到被自己的保健老师拿下的一血，再到成为强势的姐姐的玩物，甚至为郁郁不得志的绿帽侠“父亲”所厌恶和嫌弃，男主在整个故事中让人不断地心疼，甚至会有一种被其他角色玩弄于鼓掌之间的担心。


	好在那个完美的觋夕莉姐姐除了和他交合之后，更多的是保护这朵柔弱的花朵，让其免收他人的困扰，尽管手段有点冷酷而又不近人情。
只是男主的柔弱与任人摆布的性格在True End中成为腹黑的自己的一种手段，在True End之中，男主之前的一切所作所为才得以出现在人们的眼中。为了让自己挚爱的觋夕莉不再喜欢任何人，男主导演了从家庭火灾到残杀绿帽侠的所有事迹，甚至连姐姐愧疚的杀害自己的母亲也是男主的所作所为，所有的一切包括深爱自己的觋夕莉，只不过是觋夕摩手中的玩物。


	得知真相之后，笔者的心情自然是十分地沉重，有多少人身披着浓厚的伪装，而当这些伪装一步步被其他人脱下之后，真实的他们是怎样的，谁也不知道。


	和HE一样，TE的结尾也是两主角远渡新加坡成家立业，只是这种诅咒与轮回是否会得以在下一代中延续，游戏给了我们一个开发性的答案。


	最后说下，人形推土机的弟弟觋夕摩的CV就是伊莉雅斯菲尔的CV。


	拉勾相约的莲华，是否引来终末的篇章？


	说完了这么多，最后说说为千万人挂念的莲华吧。作为整个游戏的看板娘，提供万华镜的莲华成为了大家魂牵梦绕的对象，而这位穿着传统而华贵的和服，像人偶一般的小女孩至今还没有成为小说家深见夏彦所推到的对象。正因为有着无法被攻略的人设，无数的玩家在《万华镜》推出新作之后都想一探其究竟。


	当然随着《万华镜》的深入，面容冷淡的小女孩开始对深见夏彦越来越有好感，从第一部的嘲弄到后来的相互嘱托，摸头，再到第四部的拉勾，约定与牵手。莲华与深见之间的羁绊越来越深，或许两人在不断的相遇之中已然产生了情愫。


	当大众情人莲华在游戏的结尾称深见夏彦或许是另外一个世界的人，未来游戏的发展似乎已经明了，或许到了下一作之中万华镜之中的故事就是这两位看起来是路人的真主角了。


	作为精美实用的拔作，《美少女万华镜》系列在实用性上从来没让人失望，只是最新的一作或许是太过于压抑，游玩的氛围并不像之前的几代能够让人放松下来，留下的只是为男主的腹黑以及女主被玩弄于手掌之间的唏嘘，这一作并不适合新人入坑游玩。





	尽管每一作之间的故事是独立的，但是对于新游玩的用户来说建议还是从第一部玩起，没有过多的选项以及差分，《被诅咒之传说少女》带来的是妖艳的吸血鬼篝之雾枝与人之间纯真的爱情。


	如果你想要沐浴在圣母般女主带来的光辉之中，《勿忘草与永远的少女》之中的泽渡雫或许是你的最爱。当然有些人想要在游戏中体会到两位身材出众的女主的青睐，体会到被不同妹子宠溺的感受，甚至想要感受未来人工智能带来的真实体验，那么《神明创造的少女们》之中的亚璃子和灯露椎就是你们的菜。


	而你并不要上面这个妹子，只想要享受姐姐带来的保护欲以及清秀的男主，那么《罪与罚的少女》之中的觋夕莉是你所钟情的对象。当然你对于旅店的美女服务员稲森春感兴趣的话，外传《致曾经是少女的你》同样值得游玩。最后想要看到如娃娃般的莲华的爱情故事，那就和笔者一起等待着《美少女万华镜5》以及之后作品的到来吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565661640_217996.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565661648_117954.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565661659_345061.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190813/1565661667_363062.jpg	</imageurl><videourl /></doc>