<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760056</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760056.html</url><title>令和首位奥特曼登场 泰罗之子《泰迦奥特曼》7月6日开播</title><datetime>2019-04-18 16:36:1</datetime><text>
	今天奥特曼官方宣布，令和世代的首位奥特曼就将与玩家们见面了。新系列奥特曼TV《泰迦奥特曼》将于7月6日早9点在东京电视台开播。本次的主角泰迦奥特曼为泰罗之子，很期待这部新奥特曼能给粉丝们带来不错的观看体验。





	《泰迦奥特曼》的故事讲述了，在隐居了很多宇宙人的地球上，就职于以解决宇宙人所产生的纠纷为主的民间警备组织“伊吉斯”的主人公工藤优幸，因为附身于他的泰迦奥特曼光子粒子复苏，开启了全新的冒险之旅。本作将是令和时代的第一部奥特曼剧作，由株式会社圆谷制作，井上祐貴出演男主角工藤优幸，三名不同的奥特曼都附身在了工藤优幸体内，想想还真是有点拥挤呢。


《泰迦奥特曼》宣传图：














《泰迦奥特曼》官方介绍全文：


	株式会社 圆谷制作将于2019年7月6日（周六）早晨9点开始在东京电视六台播放新TV系列作品《泰迦奥特曼》。


	自1966年7月播放的《奥特曼》以来，50年如一日地将巨人英雄《奥特曼系列》展现在大家的面前。其中，从2013年的《银河奥特曼》到去年的《罗布奥特曼》每年都在东京电视台播放。「新生代英雄」系列终于迎来了新英雄诞生的第七个年头，本作的主人公优幸（出演者 井上祐贵）也迎来了变身成为三个奥特英雄的系列新挑战。今年日本迎来了新年号，请大家满怀期待。他是我们的第一位令和奥特英雄《泰迦奥特曼》。


★故事梗概


	地球上住着很多偷偷隐居在此的宇宙人。只有很少一部分的人知道这个真相，一般民众并不知情。


	在这样的社会中主人公 “工藤优幸”就职于以解决宇宙人所产生的纠纷为主的民间警备组织“伊吉斯”每天为了和平而努力工作着。


	而他身上却隐藏着连自己都不知道的秘密，那就是附在其身上的泰迦奥特曼的光之粒子，泰迦奥特曼在优幸体内苏醒的那一刻，新的故事开始了。


★登场英雄


	【泰迦奥特曼】


	他是曾经保护过地球的泰罗奥特曼（初登场作品『泰罗奥特曼』(1973)之子。


	十分想要得到父亲泰罗奥特曼认可，但也逃避着自己真实的想法。


	富有正义感，十分热血的他与泰塔斯奥特曼和风马奥特曼一起结成了“三人小队“。虽然年轻而又不成熟，但仍为了正义挺身作战。


	希望和优幸、和伙伴们一起成长为一位能够独当一面的奥特英雄。


	【泰塔斯奥特曼】


	寄宿在优幸体内的第二位奥特英雄。


	乔尼亚斯奥特曼（初登场作品『乔尼亚斯奥特曼』(1979)的后辈、光之国之外的另一颗奥特之星——U40的战士与贤者。拥有强壮的肉体和不屈不挠的精神，他的力量更擅长参与重量级的作战。


	【风马奥特曼】


	寄宿在优幸体内的第三位奥特英雄。


	和欧布奥特曼（初登场作品『欧布奥特曼』(2016)）罗索、布鲁奥特曼（初登场作品『罗布奥特曼』(2018)）一样在O-50星云被授予了光之战士的力量。熟练掌握自身的力量，拥有多种多样的技能擅长敏捷的作战。


	有点神经大条但是有着坚持正义的决心。


★登场宿敌


	【托雷基亚奥特曼】


	在『罗布奥特曼剧场版』(2019)中登场、邪恶的奥特战士。


	出身于M78星云光之国，曾经是泰罗奥特曼的好朋友，但内心却受到黑暗的蒙蔽。是对泰迦奥特曼纠缠不休的贯穿本作的宿敌。


★变身器


	【泰迦火花】


	能够释放被封印的奥特力量，维系人类与奥特英雄之间纽带的道具。用泰迦火花读取奥特泰迦光饰就能借用蕴藏于其中的奥特英雄或是怪兽之力。


	【奥特泰迦光饰（钥匙扣形）】


	用于封印奥特英雄与怪兽之力的道具。有钥匙扣形、项链形、戒指形等。


★主人公


	工藤优幸（22）


	民间警备组织伊吉斯的新队员。强大善良并极富正义感的年轻人。


	有一次工藤被宇宙人袭击时，遇到了偶然来到地球的泰迦奥特曼，被泰迦之光所拯救，此后泰迦奥特曼就一直寄宿在工藤体内。


	优幸在完全不知情的情况下生活在一个非常普通的家庭环境中，后来又与泰塔斯奥特曼、风马奥特曼相遇并成为了伙伴。


	在不断历练中成长为可以毫无恐惧的面对未知事物，拥有善良内心的人，并用自身的感染力逐渐搭建起「人类」「宇宙人」「奥特战士」等不同种族间友谊的桥梁。


★演员介绍


	井上祐貴いのうえ　ゆうき出演工藤优幸 


	1996年6月6日出生（22岁）出身广岛县


	2017年ホリプロタレントスカウトキャラバン中获得评审员特别奖。


	于2018年7月的ブロードウェイミュージカル「PETERPAN」（出演海盗マリンズ）出道。


	将出演2018年12月公开的真人版电影「伪恋」（河合勇人監督）。


	【自我介绍】


	我是这次出演主人公工藤优幸的井上祐贵。


	我记得决定出演的时候，我由衷地为终于能够出演自己憧憬的帅气奥特英雄角色感到高兴。


	告诉家人后，妈妈马上把五岁的时候在每年的奥特英雄表演上所拍摄的照片发了过来，这些照片让我再度想起了小时候对奥特英雄的回忆。


	这次我终于成为了为大家创造回忆的一方，奥特曼系列是即使成为了大人也绝不会忘记的，我会尽我所能为大家续写泰迦奥特曼的故事。


	新进队员优幸这个角色和刚刚出道的我有许多相似之处，通过前辈们的指导，感觉自己和这个很棒的角色逐渐同化了。


	各位工作人员、各位观众，我希望泰迦奥特曼可以得到更多人的喜欢，请大家多多支持。


★作品概要


	播放开始：2019年7月6日（周六）


	播放时间：每周六上午9:00～9:30


	制作：圆谷制作・东京电视台・电通


	出演：井上祐貴 等

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555575796_116902.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555576290_702636.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555576295_537621.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555576304_919859.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555576310_635098.png	</imageurl><videourl /></doc>