<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752696</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752696.html</url><title>联想杨元庆新年寄语：愿我们目光高远 心若少年</title><datetime>2019-01-01 19:44:4</datetime><text>
	今日，联想集团董事长兼首席执行官杨元庆发表新年寄语《愿我们目光高远心若少年》。杨元庆在寄语中表示，联想已经35岁了，这家伴随中国改革开放历史成长起来的公司几乎成了中国存续时间最长的科技公司之一，从这个角度说，联想人到中年：但我们把目光聚焦到更久远的时间段上，成立了百年甚至更长的公司比比皆是，从这个尺度看，联想又仿若一个少年。





	杨元庆表示，外人不能理解联想为什么在死守PC与多元化转型之间，选择了更为艰难的一条道路。正如当年没人理解联想选择蛇吞象般并购IBM 
PC业务一样。但我心里清楚，只要熬过了几年阵痛，必将收获一个更强大的联想。


	杨元庆在最后表示，他眼里的2019年，不仅不会寒冷，反而会是联想下一次螺旋式上升的开始。当热钱不再，红利停止，一切都回归理性，悲观芡延之时，这个名为联想的少年正站上那个名为”智能化”的巨大舞台，把5年来所有积蓄的力量倾泻而出。


以下为杨元庆新年寄语原文：


	杨元庆新年寄语


	愿我们目光高远心若少年


	2019年来了，虽然窗外寒风凛，但我们心头已有了暖意。


	按惯例，每年这段时间最适合。悠结过去，展望未来，分享一些自己的感悟和体会，将自己清零，为新一年的奋斗做好准备，我也想重新介绍一下联想一这家你们如此熟悉，但又需要重新了解的公司。


	联想已经35岁了，这家伴随中国改革开放历史成长起来的公司几乎成了中国存续时间最长的科技公司之一，从这个角度说，联想人到中年：但我们把目光聚焦到更久远的时间段上，成立了百年甚至更长的公司比比皆是，从这个尺度看，联想又仿若一个少年。


	这恰好就像是联想的一体两面，一面成熟老练，成功进军了160多个国家和地区的市场，沉默寡言，但经验丰富，善于积累自我完善：而另一面天真勇敢，从一个战场跨到另一个战场，百折不挠，愈挂愈强，总能冲到项端，再寻找下一个目标继续出发。


	大家所熟悉的联想，是那个中年联想，中科院的20万，狭小的传达室，柳总与11名同事的艰苦奋斗，我和18棵青松的挥斥方道，从代理到自主品牌，从汉卡到联想电脑，从国产PC第一到全球陀项峰，一个个不眠之夜，一场场苦战，忧若隔世却又仿若昨天。


	而被大家长期忽视的另一面，则是我们登上全球PC第一宝座之后，那个敢于挑战更大舞台，敢于承受更大压力的少年联想。


	在刚刚过去的2018，我们运用了大数据工具与措钓汽车合作，共同优化出更受欢迎的SUV车型;我们与多家医院建立了合作关系，让医生更好地检测到肿瘤，提高癌症诊断的成功率;我们还把AR技术运用在工业制造上，帮助商飞上飞在国产大飞机的生产环节用更少的人力实现更高的效率……


	无数个值得骄傲的智能化故事的背后，站着一个你不认识的少年。


	他从何而来?5年前我们决定并购IBMX 86服务器业务和摩托罗拉移动那天，这个少年就已经登场。


	外人不能理解我们为什么在死守PC与多元化转型之间，选择了更为艰难的一条道路。正如当年没人理解联想选择蛇吞象般并购IBM 
PC业务一样。但我心里清楚，只要熬过了几年阵痛，必将收获一个更强大的联想。


	今天看来，路途虽艰，却苦得其所，凛冬漫长，却已有春意。2018年是联想第四个十年大业中的转折之年。在经过了从2014一2017的明确战略、夯实基础之后，我们再次飞跃。在市场和宏观经济极为艰难的大环境下，我们交出了业绩，股价双双上扬的难得成绩单。


	有人说2018年是过去10年最差的一年，但可能是未来10年最好的一年，这或许是符合大势与周期的说法，但联想却不在所谓的周期之中。


	因为联想的命运握在自己手中一我们已经连续两次蝉联全球超算sco强第一供应商，摩托罗拉业务已经实现经营性盈亏平衡，PC市场份颇也重新回到了全球首位，一切都在向好。


	美国《商业周刊》最近发表一篇关于联想的文章，标题是“过去最差劲的科技公司，仅仅五个月的时间变成了中国最热的、股价上升最快的公司”，但我清楚的知道，5个月的变化背后，是5年时间的拼耘和坚持。


	所以我眼里的2019年，不仅不会寒冷，反而会是联想下一次螺旋式上升的开始。


	当热钱不再，红利停止，一切都回归理性，悲观芡延之时，这个名为联想的少年正站上那个名为”智能化”的巨大舞台，把5年来所有积蓄的力量倾泻而出。


	在此，向所有关心和支持联想的合作伙伴和朋友们表示敬意，是你们的一如既往，不离不弃，为我们摇旗呐喊，才让我们有了坚持的勇气和毅力，才有了取胜的决心和胆识。


	也祝全体联想人2019新年快乐，大吉大利！为实现我们智能化的美好蓝图，而努力工作，努力奋斗！


	回望过去的几年。未来的一切都有答案。愿我们永远目光高远，心若少年。


	杨元庆


	2019年1月1日




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190101/1546342831_952860.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190101/1546342852_691522.jpg	</imageurl><videourl /></doc>