<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773688</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773688.html</url><title>丝瓜卡夫卡公开新日志 全面解析《FF14》国服服务器</title><datetime>2019-10-17 14:37:1</datetime><text>
	今日（10月17日），盛大最终幻想资深产品经理丝瓜卡夫卡公开了第二十五期国服运营日志。在此次日志中，丝瓜卡夫卡全面解析《最终幻想14》国服服务器，还对国服玩家关心的诸多问题做出解释，以下为官方公开的具体细节。





官方日志：


	Hi各位光战好，上周好像没更新，所以这周补上，当我准备着手来写并准备发表，周围的同事都觉得我疯了，在这个2002的时代你竟然主动上来送人头，既然一直说着我们是注重玩家沟通，但在这个时候装死，我是忍不了的，即使我全篇写下来，被觉得都是废话，我觉得这也是一次沟通交流，共享目前情况，让大家了解到底怎么回事。而真正让我下定决心一定要写一下的原因，是因为我也看到在社交平台上，大家对于一些状况有争论，我不希望看见玩家因为不清楚的问题而形成对立，大家有着想这个游戏更好的愿望，所以我也有责任来说一下。那么今天的主题就是关于“服务器”全面解析。


	我想通过几个大家的焦点问题来说明一些状况，首先是经常被大家提及的拆区，其实我之前已经在直播或者往期的运营日志里多少都提到过国服不拆区的原因，但可能还不够详细和易懂，所以我再好好的说明一下，希望可以终结这个话题。我从几个角度来告诉大家拆区在国服不可行的。





	首先拆区对于国服来说先不讨论感受啦，体验啦，固定队怎么办啦从改善目前的焦点问题没有意义，那小伙伴可能会说，你丝瓜冒皮皮咯国际服怎么就有用，到你国服就没用吗。那我来系统的解释下为什么。首先国服与国际服有个最大的不同，国服经过以往的历史，形成了用户紧缩集中制（这段被大家称为合服灵灾的历史确实很惨，但我还是想说如果当时还是硬撑着，没有这么操作，就没有后来了），国服每一个服玩家数都其实不少，彻底消灭了村服（所谓紫水比较多一点也其实只是有意识的多，从量级来说还是在同一级别），那么在玩家数都是满额的情况下，拆区就变得没有意义，拆来拆去，只是换一些人一起来排队，这里面有一个可能大家不了解的误解，有些玩家说你把紫水拉诺这两三个组成一个大区不就不卡了吗？每个服务器都会固定配套资源例如副本服务器等，组成一个完整组，这些组组成一个区，但这个区他的承载就是来自于这些组。我这么说大家可能有点晕，我画了一个简单的图来帮助大家理解。





	承担这个大区的承载来自于每个组的a1-a4，所以你就丢两三个本来负载很高的服务器进去，解决不了任何问题，并没有额外的资源帮助分流压力。那么国际服是怎么来处理的呢，就是把村服去和人多的服平摊伤害，两三个人多的服搭配几个村服，配套的资源多了，分担了人多服的压力，所以有了解国际服的玩家可以看一下，国际服不可能有2-3组组成一个区。那么国服碰到的问题是，村服基本没，新服成长快，一区没法扩张，硬要拆区组合会形成6-7个人满的服配一个略低的服（我暂且把旅人和龙巢算搭子），这样的组合完全不能解决根本问题，所以目前状态拆区没有意义。





	那么小伙伴可能会说，那你可以早点拆呀，那到底多早呢？是在3.0上线前国服都快不行的时候我去拆区吗？我没这么超前的思维，在当时的环境这么做也是自寻死路，事实上拆区这件事被真正提起，是在18年四周年前，那个时候国际服对外都还没提出拆区计划（国际服提出是在北美fanfest前），由于我们要借由wegame合作开二区，SE提出这个方案让我们评估，当时国服没有转区，大家一旦被拆区就真的是生离死别了，我觉得这是在耍流氓，而且国服跨服的队伍数量又远高国际服，当时运营状况算是稍有好转，比喻起来的话只是算是大病初愈，如果去做这样的事，我觉得不管从舆论还是实际收益风险非常大（当然以上的理论我们也是有数据支持），那么我们来做个假设，如果当时我们把二区当时开的服像国际服一样拆区来做，现在的状况也不会改变，就像前面说国服新服成长很快，莫古力区自己发展到现在当时开的服都完全不亚于陆行鸟区服务器，那他们组合在一起和现在又有什么区别呢？那从舆论来说，如果当时我在四周年直播上公布拆区和wegame合作，会给这次合作带来毁灭性的打击（仅仅是和wegame合作，当时的问号弹幕都把吉田制作人整懵了），我想估计玩家直接冲到现场要把我杀了，目前wegame的玩家占据30%，给整个游戏状况也带来了很好的促进，让更多人喜欢和了解这个游戏，这是多么美好的事情。而关于国服和国际服的发展不同，这牵涉了太多的元素，收费方式，玩家习惯，市场大环境等等这边就不展开了，我想说的是在运营策略上，并不是所有国际服的做法就适合国服（比如点月卡，CDKEY，雇员等等），我们运营组对情况了解的更多，会尽可能的评估是否适合国服玩家，而对于这个差异带来的影响我们也在一直努力让SE去了解，并能一起尽力对应。所以对于拆区我想我已经说的很明白了，希望大家也不要因为这个吵架和对立。





	回到目前的焦点问题，出现2002的错误，主要原因是玩家数过多涌入，直接把排队的大厅都给挤爆了，我们预想到了排队会比较多的问题，所以我们在可操作范围内，在莫古力区开了供转区用的新服，让SE赶在5.0前做了国服版的转区，开放纯新服来接纳新玩家不占据老玩家资源，早早的做了陆行鸟区的绝育来进行各种各样的分流，如果说因为大厅满了出现2002我们还能勉强解释，排队排到2002真的没法洗，这个确实体验很差，我十分理解这个心情，我们也在就这个问题一直和SE进行沟通，一旦有明确消息也会和大家说明，也感谢很多玩家针对如何出现2002续排进行互相科普，虽然体验也不怎么好，也算是目前稍微改善的一个办法，但不管怎么样这样的排队体验给大家造成不好的体验真的非常抱歉，我们也会抓紧沟通如果有进展和大家说。这次采取的国际服开服设置，保障了游戏内的体验，服务器的稳定性确实比起以往有了很好的改善，这也是这次表现出的积极面。同时也共享一下其他信息，目前旅人栈桥以飞快的速度在增加玩家数，龙巢神殿新服高峰时间段的在线也已经开始像几大服靠拢，根据目前的趋势预测一周后，这两个服将会进入到满员状态，我们也会根据情况来决定后续新服的开放计划（FF14的新服开放真的需要非常谨慎！）为了保证转区的顺畅，我们调整了转区的开放时间，也请大家关注。还是重申下，我们既然开放的自助转区，就是尊重玩家自己的意愿，并不是说故意去逼玩家去二区。16日凌晨出现的掉线所延伸出的例如角色装备完全丢失，我们也正在和日方处理，一定会给大家弄回来的，请大家放心。





	以上是本次运营日志的内容，也许你在看完以后觉得索然无味，仍然会陷入2002的痛苦（沈总说做个2002的牌匾~你是魔鬼吗？），但我仍然希望能通过我的运营日志让更多人了解情况，我也希望在微博下面大家能保持良好沟通，我不会害怕去承担这份压力，我也接受任何形式的吐槽，调侃，意见建议，但是真的不要口吐芬芳完全没有实际内容的骂人，我没有团队来帮忙运作我的微博，每条都会尽量自己去看，不希望我和官博下面变成这样。对了明天有国际服PLL直播，也请大家直播的时候先放一放服务器的问题，如果要说的话也在我这里说就好了~，毕竟两位小年轻也没办法回答~还不如一起看看新内容开心开心~


	在写这篇日志的时候，数据部的同事告诉我，目前我们的数据已经超越了14年撇开泡沫的数据（为什么说到撇开泡沫会想到吃火锅。。）达到新高，沈总在之前还买了瓶香槟，如果开服顺利就庆祝下，但到现在都还没开！（我准备今天不管好没好都开了~拔了这个flag！）但我们并没有觉得多开心，我们还有许多问题要解决，不少内容要去改善，希望大家再给我们点时间，因为我们同样热爱着这一款游戏！啊~~我家里新买的电脑一分钟都没上过5.0~只有在公司等SE的邮件时候摸摸鱼了~

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294174_577409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294201_311874.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294192_288012.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294210_503003.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294218_111390.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191017/1571294381_823299.png	</imageurl><videourl /></doc>