<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764941</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764941.html</url><title>《赛博朋克2077》被玩家赞爆 赛博朋克风格游戏推荐</title><datetime>2019-06-24 12:39:2</datetime><text>
	近日据数据分析公司Spiketrap数据统计，《赛博朋克2077》是2019年E3展上最受玩家喜爱的游戏。该作预购销量表现也让人咋舌，上线仅几个小时就冲上了Steam热销榜的榜首。





	不知道玩家对赛博朋克风格了解多少？赛博朋克(Cyberpunk)是未来主义科幻作品的一个题材，最早起源于上世纪六七十年代的新科幻小说潮流。人工智能，虚拟现实，跨国大企业，强烈的反乌托邦和悲观主义色彩都是赛博朋克文化的标签。如果你还不知道赛博朋克是什么，通过玩游戏来了解是一个很好的途径，在《赛博朋克2077》发售之前，小编给大家介绍几部不错的赛博朋克风格游戏！


	说到赛博朋克就不得不提到《杀出重围》系列，该系列有着较为浓厚的赛博朋克概念，虽然受制于当时的游戏制作技术未能很好的表现出来。





	该系列有完整的世界观，游戏里有很多隐喻的内容，是对科技与人的关系的思考，可有时候许许多多的目的与价值取向纠缠在一起，常常让非黑即白的逻辑显得幼稚无比。虽然该系列目前已被雪藏，可如果你想要体验赛博朋克文化的话，《杀出重围》系列还是一个不错的选择。


	这是一款带有浓浓赛博朋克题材的惊悚解谜游戏，以步行模拟和解密作为主要玩法。游戏背景则设定在2084年的反乌托邦未来世界，在这款游戏中，玩家扮演一名财团资助的警队成员Dan。他收到自己儿子的秘密信息，鬼使神差地来到了城市的最底层，这里充斥着恐惧、疯狂和精神病一样的感官体验。





	游戏采用大量的精神幻觉类表现手法极具冲击力，并使用了第一人称视角，使得玩家能够最为直接地感知到环境的氛围，并与场景进行互动。不过第一人称加氛围恐怖的组合，会让有3D眩晕、幽闭恐惧的玩家非常痛苦。


	这是一部探索科幻主题动作RPG游戏，由曾制作《堡垒》的游戏开发商倾情打造。这是一个每一帧都能拿来当壁纸用的精品游戏，虽然它的剧情只有6个小时，但却有着出色的剧情，优秀的打击感，绚丽多姿的技能以及动听游戏原声。





	游戏很好的糅合了灵活的游戏模式和富有渲染力的故事情节，将需要深思熟虑的策略计划模式无缝融合到快节奏的动作体验当中，让玩家可以在里面享受战斗的热闹，也能享受海滩的风浪。


	《勿忘我》是一款以记忆为主题的科幻类动作游戏，游戏设定在近未来2084年的巴黎，在游戏中人类的记忆是可以在黑市中出售和购买的，如此游戏创意可谓是相当新颖。





	近乎穿越般的游戏场景、优秀的剧情以及世界顶级乐团伦敦爱乐乐团演奏的游戏配乐，足以给玩家带来一场视听盛宴。喜欢这一类题材的玩家不妨试一试，目前在Steam上好评率83%。


	《隐形公司》是一款回合制策略类游戏，游戏的玩法是潜入作战。游戏中玩家将控制特工进行各种潜行活动，运用他们独到的潜行技能深入公司的内部，获取最高机密。同时玩家需要考虑和提防各类监控设施和保安人员，确保不被发现的情况下完成各种任务和安全撤离。





	游戏有着极高的随机性以及丰富的装备，值得玩家花时间去规划战略战术，目前在Steam上好评率高达92%。


	这个系列共有三部，分别是归来、龙陨和香港，是重视团队协的动作射击游戏，但它与一般的FPS游戏却有所区别。在《暗影狂奔》营造的虚拟世界里，远古的神秘魔法与未来的高科技兵器同时存在，使本作成为了一款独树一帜、风格独特的FPS游戏。





	同时游戏里面也有着赛博朋克风情，不足就是这三部里面只有归来有中文，其他都没有。


	这是一款融入了暴力美学赛与博朋克背景的游戏，黑客、人工智能、主角与科技公司的对抗等等，你想要的一切赛博朋克经典元素在这款游戏中。游戏在一定程度上延续了《迈阿密热线》的特点：画面暴力血腥、游戏流程紧张且连贯、音乐节奏感强且洗脑、TPS双摇杆的游戏方式。





	游戏还有极为火爆的战斗和极高自由度的技能，而这样的搭配让游戏更具有挑战性和可玩性。


	《红弦俱乐部》是一款赛博朋克世界观的冒险类游戏，游戏采用了像素画风，讲述了一个伪装成在“红弦俱乐部”酒吧里当酒保的黑客调查以及组织大企业阴谋的故事。该作将游戏的大部分玩法放在人物之间的交流上，偏重于讨论关于人性的一些话题，让整个游戏氛围显得较为压抑。





	游戏中你能通过交流讨论对他们的思想进行干涉，让他们对自己的世界观有所反思，甚至会对剧情走向产生巨大影响。


	这是一款以文字玩法为主冒险解谜游戏，没有直观的画面来展现世界，采用了大量的文本内容，用酒吧客人的故事来向玩家呈现。





	游戏中玩家需要要扮演酒吧“VA-11 
HALL-A”中的一名酒保角色，你将会遇到不同的人，并从他们那里听到很多故事，游戏发生在一个赛博朋克风格的大都市里面，你可把它当成赛博朋克版的“深夜食堂”。


	说了这么多赛博朋克的游戏，最让人期待的还是《赛博朋克2077》。该游戏采用开放性沙盒玩法，游戏开局就会让玩家自己选择背景故事，从而决定剧情的发展方向，游戏中的剧情任务失败后将不会重启关卡，而是继续下去。





	这些年我们也接触了不少前期画大饼的游戏，可波兰蠢驴的游戏实在让人期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190614/1560465875_158920.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348909_426571.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348918_626572.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348926_563160.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348935_161613.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348943_285238.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348952_193147.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348961_331588.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348990_567291.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561348998_541212.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190624/1561349004_638461.jpg	</imageurl><videourl /></doc>