<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759533</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759533.html</url><title>中国本土云游戏服务能否挑战谷歌、索尼、微软？</title><datetime>2019-04-11 15:56:2</datetime><text>
	前不久，谷歌在GDC 2019上正式公布了自家的云游戏服务：谷歌Stadia。 谷歌以云游戏服务高调进入游戏市场着实吸引了不少人的眼球，外加云游戏服务这种无需无需安装，即可在“任何设备”（台式机、笔记本、电视、平板电脑、手机，而玩家无需额外购买硬件）进行游戏的方式也激起了众多玩家浓厚的兴趣。








	谷歌的高调入场也让传统游戏主机的两大厂商任天堂和索尼应声下跌2.99%和3.01%。可以说谷歌“Stadia”的杀伤力不容小觑。也侧面印证了云游戏市场的无限潜力。





	云游戏的概念虽然说不上新鲜，并且已经发展很多年，但此前一直受到宽带速度的制约，也成为了云游戏快速普及的一个瓶颈。早在2009年推出的OnLive云游戏服务的最终失败，与当时的网络速度较慢，很多玩家的所使用的网络无法满足云游戏服务的要求。因此，玩家在游戏过程中遇到了高延迟，画面模糊甚至连720P的分辨率都达不到等问题，这与当时的主流游戏主机1080P分辨率相比，让不少看好云游戏服务的玩家打了退堂鼓。





	而谷歌Stadia的推出正好赶上即将来临的5G时代，5G网络拥有更高的速度，最快能够达到1Gbps和10Gbps之间。延迟方面也能够降低至1ms的理论值，这对于云游戏速发展和普及无疑是提供了良好的环境。





	虽然，云游戏此前一直未被玩家看好，主要原因还是顾虑到网络延迟对游戏体验的影响。但是仍有不少大厂在这一领域布局，或许押宝云游戏的未来发展前景。索尼在收购了OnLive、Gaikai这两家云游戏平台，吸收了相关技术后推出了自家的PlayStation Now云游戏服务。可以让非主机玩家在自己的设备上玩到PS游戏。





	而英伟达也推出了GeForceNow云游戏服务，让玩家能够在自己台式机或者笔记本上体验到云端高配置电脑带来的极致PC游戏串流体验！除了索尼和英伟达已经推出了相关云游戏产品之外还有Liquidsky、Shadow等云游戏服务，这里就不一一列举了。





	尽管离5G正式到来还有一段时间，但当前的4G时代下，玩家们已经可以流畅的使用云游戏服务了，以4G LTE-A网络为例，理论速度可以达到1Gbps可以说非常接近5G网络最低速度的标准了。可以说，4G时代让玩家接触云游戏的门槛降低了许多。


不只在国外，国内本土云游戏服务吸引了数百万玩家





	上述提到的基本都是国外的云游戏服务，但都尚未进入国内市场，对国内玩家而言要想体验这些云游戏服务有不小的难处。不过，国内也有一家云游戏服务平台：达龙云电脑。该平台由上海达龙信息科技与2017年6月正式推出，至今APP下载量已经破千万，已有数百万玩家通过达龙云电脑体验到了云游戏所带来的的乐趣。





	在国内，三大运营商积极响应提速降费的政策下，同时也积极推进百兆光纤的普及，对国内玩家而言，体验云游戏基本上已无任何障碍。只要有网络，拿出自己的手机能通过达龙云电脑APP就能畅玩大型单机和网游。


并非所有玩家都有用高配置电脑，但云游戏可以让玩家触手可得





	在许多玩家群体中，绝大部分使用的电脑配置并不高，根据英伟达的数据，目前电脑不足以运行大型游戏的用户大概有10亿。另外，PC游戏并不像游戏主机，硬件种类繁多、性能不一无法做到像游戏主机一样有统一的硬件配置，并且游戏能够针对游戏主机的硬件特征而深度优化。





	PC游戏可以说比较吃硬件配置，电脑的硬件配置越高那么玩游戏的体验越好。但是越好的配置价格也越贵，就拿最新的RTX2080T显卡来说，该显卡的价格已经是PS4 PRO的好几倍。整套配置下来已经过万元，因此做一名高端硬件玩家也不简单。





	也正因如此，云游戏的出现就是能够让玩家们以最少的费用获得高性能配置的游戏体验。拿国内的达龙云电脑为例，最高提供了i9-9900KCPU、16GDRR4内存、RTX2080Ti显卡的高端配置，可以说近万元的配置玩家通过达龙云电脑就能触手可得了。


可能PC电脑无可取代，但云游戏是玩家们游戏方式的新选择


	目前不少人觉得的尽管云游戏无法取代传统PC电脑，包括英伟达CEO黄仁勋在内。但是，云游戏的出现并不是要取代或者终结PC，就像汽车的出现后的百年间也没有取代自行车一样，云游戏的出现只不过给玩家们提供了新的游戏方式。相较于传统游戏方式也有不少优点。


	那么云游戏相比传统游戏设备有哪些优点呢？





	强大的硬件配置：云游戏平台提供了强大的硬件配置，就像达龙云电脑可选最高RTX2080TI的配置，玩家不用担心无法流畅运行游戏。





	让任意设备成为游戏机：就如前面所提到，谷歌Stadia可以在任何设备上进行游戏，达龙云电脑也是如此。对玩家而言，无需购买昂贵的游戏硬件，在现有的设备上就能玩到高品质游戏。





	无需下载：不论是主机玩家或者是PC玩家都有这样的经历，所购买的数字版游戏都需要漫长的下载和安装，非常消耗时间，即便是购买的实体光盘游戏，也需要经过漫长的安装。而云游戏可以让玩家即点即玩。





	不占用存储空间：除了下载游戏时间过于漫长，传统游戏方式还要面临存储空间不够的问题，无论是游戏主机玩家还是PC玩家面对几十G的游戏大小，反复删除和下载游戏也是常有的事情，而云游戏则可以让玩家不用担心这一问题，所有游戏都安装存储在云端的海量存储空间里。





	随时随地即点即玩：云游戏可以让玩家们随时随地的玩游戏，只要在有网络的地方就能点开即玩，就像平时玩手游一样，达龙云电脑则可以让玩家们在自己的手机上玩各类PC端游。


云游戏混战即将开启，国内云游戏服务能否与国外云游戏服务一较高下





	2019年是5G元年，也是AI元年更是云游戏集中爆发的一年，谷歌Stadia开启了19年云游戏混战的“第一枪”相信微软的Project xCloud也即将到来，亚马逊、美国运营商Verizon也都有着自己的云游戏计划，相信未来都会有相关产品出现。


	那么，在面临索尼、英伟达、谷歌、微软等巨头面前，大家觉得国内本土云游戏服务能否与它们一较高下呢？

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969147_430212.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969009_106250.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969014_670198.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969020_716624.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969026_915148.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969034_342612.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969040_158901.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969049_952959.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969055_944544.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969060_893687.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969066_516798.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969071_852488.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969077_470853.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969083_697382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969089_414260.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969095_426197.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969101_877375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190411/1554969106_477172.png	</imageurl><videourl /></doc>