<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774349</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774349.html</url><title>《最终幻想14》5.0国服上线后排队严重 制作人回应并道歉</title><datetime>2019-10-26 11:10:0</datetime><text>
	《最终幻想14》5.0版“暗影之逆焰”国服上线后，国内玩家遭遇麻烦，排队现象实在太严重了。现在吉田直树通过《最终幻想14》官方微博发布“针对FF14中国版5.0排队问题的说明”，向国内玩家解释了服务器状况并道歉。





官方原文：


	中国FF14的玩家们，你们好，我是最终幻想14的制作人兼导演，吉田。


	首先，非常感谢这么多玩家关注中国版5.0“暗影之逆焰”，同时也非常抱歉，由于人数超出了我们的预期，给大家带来了非常不好的体验。


	这几天，国际服的信息中心也收到了来自玩家的信息，希望给予中国服帮助。加上目前中国服的运营组工作也比较重，这次由我来给大家做一下说明。


服务器以及大区数据中心的运行情况：


	FF14的游戏服务器(游戏世界)，是由大家游戏时登录的“服务器(游戏世界)”，以及管理这些服务器的“物理数据中心(物理大区)”组成的。


	中国服的各游戏世界能容纳的最高同时在线人数是有上限的，并且上限也有一个浮动范围，这个浮动范围由物理大区内“有多少个游戏世界”来决定。


	物理大区的作用是将它管理的游戏世界整合成一个整体，实现大家在游戏世界间的跳转，或者是将匹配到的玩家集合在一起。可以把它想象成一部高速移动的“电梯”。


	这种带着大家在各个游戏内容之间来回移动的“电梯”，会有数万台，并且都是同时工作的。但是，这些电梯有数量限制，如果把过多的人塞进一台电梯，或者强行增加电梯数量，都会导致所有电梯停止工作。


	目前中国服的1区，在傍晚后的高峰时期，同时运转的电梯数量一直处于临界状态。为了不再增加运转的电梯数量，我们把每个游戏世界的人数上限设定在一个比较安全的数值。1个物理大区能运转的电梯数量大约是50000台。


	由于1区已经到达了上面所说的人数上限，所以想登入游戏，就要等有人登出游戏才行。这也是出现数千人排队的原因。





排队时出现的服务器报错(2002等)：


	等待登入游戏世界的队列，我们叫做“登录队列”。这个登录队列，和大家去超人气饭店吃饭需要排队叫号是一个感觉。在现实世界的饭店，如果来的客人超出了自己的营业能力，饭店便会停止发号。同样，在游戏世界，登录队列的数量如果超出了“大厅服务器”的处理能力，也不能进行排队。大厅服务器就相当于饭店的领位员，记住大家的号码顺序，有空位的时候，引导玩家进入游戏世界。


	在5.0上线当天，每个游戏世界的登录队列的上限人数大概是2200人。这是由大厅服务器的性能决定的。所以，当超过2200人的时候，就会报错误代码2002。简单来说就是饭店和你说“对不起，今天人满了，不发号了”。


	当时，中国的运营组立刻和我们史克威尔艾尼克斯的开发组联系，询问是否可以提升大厅服务器的性能。提升性能将伴随着一笔巨大的资金投入，但是中国的运营组眼都没眨就决定执行了。并且和我们日本的开发组，通宵赶工，成功的提升了大厅服务器的性能。伴随着性能的提升，能容纳的登录队列的人数也远远的超过了2200人。这也就是为什么大家能肉眼看到超过8000的排队人数。2002报错的显著减少正是得益于这次服务器性能的提升。


	尽管如此，目前排队人数已经接近了9000，服务器性能再次达到极限。进而再次发生2002等报错。但是，由于大厅服务器的物理性能已经达到了上限，无法再继续提升，还请大家理解。另外，本次大厅服务器性能的提升，和中国运营组的迅速对应以及准确判断是分不开的，希望大家也能了解到这一点。





从根本上缓和排队状况：


	现状是这样的，中国运营组在彻夜的全力沟通和对应，将当前的状况及时共享给日本的开发组。日本开发组也尽可能的将中国版的事项优先处理。


	针对在5.0上线时，盛趣其它工作室的员工不正当买房的行为，正如沈总之前说的那样，目前已经封停账号，当事人也已经开除，并移交公安机关处理。由于我们管理不到位，在中国服发生这样的事情，真的非常遗憾。同时也对玩家表达我们深深的歉意。在强化管理杜绝类似事件再发生的同时，我们也在全力探讨如何从根本上解决目前的排队问题。


	最后，就是针对大区分割的问题。有看到玩家提议说希望能将国服的1区像美服那样，进行大区分割。这个方案我们之前就行过深入的讨论，这个方案会给各位玩家带来以下问题。


·跨服通讯贝将不能使用或者全部删除


·从主服前往其它服务器的角色将全部强制返回


·跨服的社群(副本群组，固定队等)将会被分断


	国际服北美大区的分割，花了很长的时间进行准备。在实施的半年前对北美的玩家进行告知，并给玩家时间进行讨论和准备。中国服的话，为了确认分割后的大区的稳定性，还需要准备很多中国5.0版本的最新的服务器硬件(4.0当时的旧服务器已经无法使用)。强行实施的话，会进行至少24小时以上的停机维护，如果出现问题，可能连续几天大家谁都进不了游戏。


	中国运营组在慎重考虑这些因素后，还是希望能先让尽可能多的人，在稳定的环境下体验中国版5.0。天平的一边是面临严重的排队问题，一边是希望能让在游戏里面的人安稳的体验游戏。这对中国运营组来讲是一个非常艰难的选择。


	经常看到“中国运营组什么都做不了，就要等SE处理”这样的信息。这是非常大的误解，希望大家能够体谅中国运营组。无论是我还是日本的开发，运营组，对现在的中国运营组都是无比信赖的。假设我或者日本的开发组面临同样的局面，我们能做的事情和现在的中国运营组是一样的。


	目前，中国运营组和我们日本开发组都在全力解决当前的排队问题，并且努力扩大中国版FF14的规模。同时，我们也保证今后也会一直坚持下去。


	但我们需要一定的时间。在这段时间内，为了缓解排队情况，提供给大家更稳定的游戏环境，希望大家在可能的范围内，在早晚的非高峰期登录游戏。另外，由于中国2区是最近才新建的大区，玩家总数较少，排队时间也比较短。在高峰期可能要稍微排个几分钟到十几分钟。就像中国运营组说的那样，希望大家能在排队情况缓和之前，考虑一下转服到2区。


	最后，再次向期待中国版5.0，却没有获得很好体验的玩家表示深深的歉意。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572059311_994091.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572059330_977693.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572059339_351492.jpg	</imageurl><videourl /></doc>