<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767529</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767529.html</url><title>脸书承认泄密认罚IT界史上最贵50亿美金 股价不降反升</title><datetime>2019-07-25 17:56:0</datetime><text>
	已经闹得沸沸扬扬很久的Facebook泄密案终于有了结果，据媒体报道，北京时间24日晚间，美国联邦贸易委员会（FTC）正式宣布批准与Facebook达成了50亿美元的和解协议。





这也是FTC有史以来对科技公司开出的最高金额罚单，此前的最高纪录是2012年谷歌因侵犯隐私而被罚款2250万美元。尽管这一罚款金额比此前纪录提高了上百倍，但50亿美元也只占Facebook公司2018年收入的9%。


受此消息影响，Facebook在24日美股盘前一度下挫约1.17%，但在当天收盘后反而收涨1.14%。





FTC要求脸书做出“结构性改革”


	2018年3月，有报道称政治咨询公司剑桥分析访问了8700万脸书用户的数据，FTC随即对脸书展开调查。FTC担心脸书违反了之前一项协议条款，这项协议要求脸书在用户的数据被第三方共享时，必须对用户发出非常明确的告知。


	FTC的声明中称，这项命令要求脸书董事会中成立一个独立的隐私委员会，从而消除扎克伯格对用户隐私决定的“不受约束的控制”。这个委员会的成员将由一个独立的提名委员会提名，而且如果要解雇任何一名成员，必须要达到2/3以上的投票，这也将阻止扎克伯格用他的持股来控制投票结果。


	此外，由FTC批准的独立第三方评估机构还将对脸书进行两年一次的评估。脸书必须在发现500名以上用户的数据被泄露后的30天内通知评估人员。





脸书回应：要为行业设立全新标准


	FTC宣布上述决定后，脸书立即作出回应，公司首席执行官马克·扎克伯格在自己的脸书上发表声明称：“我们有责任保护人们的隐私，并且已经在努力履行这一责任，但现在我们要为行业设立一个全新的标准。”


	FTC还指控脸书在未得到一些用户明确同意的情况下，与第三方开发商共享用户数据，违反了公司2012年与该机构的和解协议。脸书曾告知用户，出于安全考虑，用户需要提供他们的手机号。然而，脸书并没有明确表示这些信息将用于广告。FTC称，脸书还告诉用户，他们必须选择在照片上使用人脸识别技术，而实际上大约有6000万用户默认使用了这项技术。


	SEC表示，随着时间的推移，有30多名员工获悉了剑桥分析的非法行为，但脸书在2016年和2017年对媒体表示公司并没有发现任何不当行为。这也就是说，脸书不仅泄露的用户的隐私，还故意瞒报。





有委员认为50亿美元罚款太轻


在一份声明中，FTC主席西蒙斯、委员菲利普斯和威尔逊表示，这次破纪录的罚款是“美国消费者的历史性胜利”。


	“这个罚款的规模也会给往后涉及隐私的案件树立一个标杆，这将给美国的每个公司发出一个强有力的信息，即一旦它们收集消费者数据，那么FTC就有权对其处罚。侵犯隐私的代价因为这次处罚而上升了。”


	但FTC中两位委员——乔普拉和斯劳特则持不同意见，他们并不同意50亿美元的罚款额度。


	斯劳特在一份反对声明中写道：“虽然在本案中很难量化这些违规行为对脸书造成的经济价值，但我们有充分的理由相信，50亿美元的处罚太轻了。脸书的股价随着50亿美元的罚款而上涨，这一事实可能表明，市场认为这么轻的罚款会让违规行为有利可图。”


	斯劳特还表示，与和解协议相比，法庭诉讼将是风险更高的选择，但有利于提高公众透明度——“如果针对脸书的诉讼产生的结果低于公众期望，公众将有充分的动机要求国会采取措施，解决法律中的不足之处。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564048443_482092.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564048454_170210.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564048463_365400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564048470_315035.jpg	</imageurl><videourl /></doc>