<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753620</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753620.html</url><title>工长君单机新作《九霄缳神记》 暗黑风格概念视频首度曝光</title><datetime>2019-01-15 13:40:5</datetime><text>
	1月15日中午，资深游戏制作人工长君通过微博向大众们公布了其最新单机作品——《九霄缳神记》，一款暗黑仙侠风格的动作冒险游戏。几分钟后游戏的官方微博账号上线，以回答粉丝们惊喜的疑问。








同时发布的还有《九霄缳神记》的首部概念视频：






卡通渲染诠释另类“暗黑仙侠”中国风


《九霄缳神记》是发生在宏大世界观下，平凡人物与命运抗争的冒险故事，游戏整体基调趋向于”暗黑仙侠“的概念。在叙事、画面、玩法类型上都将带来与以往不同的全新体验。


	游戏《九霄缳神记》与工长君小说《九霄奔云传》是发生在同一世界观下的全新故事，单机游戏将发生在九霄世界北方的“玄霄”地界，讲述了主人公卷入惊天阴谋与命运抗争的冒险历程。





《九霄缳神记》中“缳（音huan，二声）神”含义可以直白理解为“弑神”。在九霄世界观中，这个世界的人们一直被“神”所“制约”，为了突破这层不可逆的阻隔，黑暗中一些变化正在生长……当然作为原创剧情，游戏中不存在因没有阅读小说而带来的理解障碍。


	《九霄缳神记》在叙事表达上也有全新尝试。游戏将会更多采用沉浸式的剧情体验，而不仅是“站桩对话”剧情表现。





画面风格上游戏并没有以传统画面来描绘仙侠题材，而是另辟蹊径，使用卡通渲染的风格表现另一种中国风，以追求写意的方式来打破以往的局限。





游戏类型上，工长君及团队将首次尝试动作冒险游戏，动作要素会占相当大的比重，战斗玩法也以即时动作为主。


	概念视频展示了游戏实机画面。视频中的两个场景将涉及到游戏主舞台的部分地区，“暗黑仙侠”的重重谜团等待揭晓。


本次《九霄缳神记》概念视频的内容取材于游戏实机素材，目前属于研发画面，暂不代表游戏最终品质。视频中呈现的内容也将在未来逐步揭晓。





玄霄墨岭地区位于九霄大陆北方玄霄的高山地区，是本次游戏故事的主舞台。在游戏中玩家将全方位立体地领略墨岭地貌，上至高山，深入地底，探索上古遗迹发掘蕴含在此地的秘密。





“识海”空间则是游戏的一个特色表达，将主人公的内心世界具象化。





在同步放出的游戏概念图中，角色被重重红线的缠绕，是束缚还是吞噬？具体的游戏体验，等待您与主角一起经历困惑挣扎。


	無常工作室是由资深游戏制作人工长君扶持新晋游戏团队。可能各位是第一次听说無常工作室，但此前该团队就已经带着他们的游戏《代号：無常》，出现在各大游戏社区和线下展会中。这款游戏也就是现在的《九霄缳神记》。





	工长君担任本作监制，在游戏开发过程中工长君给予了团队大量的经验与帮助。


	对于团队在早期以《代号：無常》的身份与玩家见面的做法，工长君与团队达成共识：希望以游戏最本质的部分去直面玩家，大家都将以全新的形态与心态与玩家真诚沟通。








《九霄缳神记》正式浮出水面，希望给各位玩家带来新的游戏体验。目前玩家可在微博，taptap搜索“九霄缳神记”添加关注并获得游戏最新动态，另外可添加官方玩家QQ群，群号：827620919。欢迎各位玩家关注交流。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529559_515759.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529566_351229.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529593_429020.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529603_624702.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529612_636323.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529623_848478.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529631_689923.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529640_641506.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529656_797589.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529662_605715.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547529668_614020.png	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=40787900&amp;cid=71638192&amp;page=1	</videourl></doc>