<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053763136</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3763136.html</url><title>《使命召唤16》战役任务曝光 残酷而又真实的战争局面</title><datetime>2019-05-31 16:15:5</datetime><text>
	近日，外媒charlieintel受动视邀请前往Infinity Ward进行参观和游玩，在此期间，他们体验了《使命召唤16：现代战争》的战役任务玩法，以下为具体细节内容（可能会涉及剧透，还请谨慎观看）。


	外媒charlieintel在此次参观期间体验了两种不同的剧情战役任务，这些任务让他们体会到了战争中更加厚重的真实感，也有幸领会到《使命召唤16：现代战争》在剧情设计上的独特之处。这两款任务分别为：“伦敦/海豹突击队突袭任务”和“闪回任务”。


伦敦/海豹突击队突袭任务


	该任务背景设定为2019年8月的伦敦地区（为了保证游戏的真实感，开发者特地将游戏年份与现实世界保持一致），任务开始这座城市的街头作战。当一名英国警察靠近一辆形迹可疑的载具时，两个人突然从车里跑了出来，这位警察立刻喊住他们，让他们不要轻举妄动。而当他们逐渐靠近那辆载具时，载具突然启动并发生了大爆炸。





	紧接着，镜头就切换到关于此次袭击以及袭击者具体藏匿位置的战前会议场景中，然后画面一转，出现在玩家眼前的便是海豹突击队攻破一栋房屋的场景，而玩家所扮演的正是海豹突击队其中一员。


	此次任务于2019年8月20日进行，海豹突击队成员通过房屋后门进行突破，进入房屋之后，他们都打开夜视仪来查看屋内情况。在房间的第一层，他们抵达了一间三人餐厅。此时玩家使用了闪光弹，其他海豹队员使用消音武器于顷刻之间解决了三名嫌疑人，此时房间里的一名女人立即跑去拿枪，但还没来得及开火就被击倒了。紧接着，这些海豹突击队员开始逐层清理嫌疑人，当他们抵达二楼时，一些人开始从门后开火。玩家控制的角色以最快速度进行回击，然后一群敌人就倒在了血泊之中。





	抵达三楼时，事情就变得十分具有戏剧性了，海豹突击队员们听到了婴儿的哭声，孩子的母亲也慢慢地向婴儿的方向后退，不过，海豹突击队员呵斥她不要再继续移动，因为这位母亲很可能随身佩带武器。紧接着，一名士兵在这位母亲还没拿到武器之前就制服了她，而另一名士兵则表示：“让婴儿安静下来。”因为他们婴儿的哭啼声很有可能会引起嫌疑犯的警觉。当士兵们走进另一间卧室后，正好发现了一名靠在墙上的嫌疑犯，士兵们随即开火，在他冲进床底再次行动之前就夺走了他的性命。


	在这项任务的设计上，开发者们从真实场景进行取材，并且以1：1的比例将整个房在游戏中重现，其中每个楼层都有不同的目标和不同的可疑位置。Infinity Ward也确认《使命召唤16：现代战争》中将会出现更多这种类型的“1：1比例”突破式任务。


闪回任务


	在闪回任务中，玩家将看到反叛军势力的各种行动。据悉，这些反叛军将在整个剧情故事中与普莱斯上尉有着密切联系（Infinity Ward并没有做出展示，但他们确实提到了这一点）。值得一提的是，此次演示部分（包括过场动画及游戏玩法）都是以一位小女孩的视角来进行描述的。


	起初，玩家们将看到某个国家的一次大爆炸场景，在爆炸发生之后，玩家就会以困在瓦砾下的小女孩视角来观看整个事件。无人机的袭击造成了该地区的大规模爆炸，这名小女孩惊慌失措，疯狂地向外界呼救，虽然另一个女孩也被困在她身边，遗憾的是已经失去了生命反应。这位女孩试图推开岩石和水泥板，但是不起任何作用。此时玩家会听到有人走了过来，把瓦砾移开后发现被困的小女孩，更多的人跑过来一起将她救了出来，当这位小女孩与父亲团聚之后，父亲开始询问她弟弟在哪里，而此时又一次空袭降临在了这片土地上。





	父亲抱起这名女孩跑去找她弟弟，女孩告诉父亲弟弟没有和她出来，因为他一直待在家里学习，所以他们开始往家中跑去。在逃跑的过程中，一名俄罗斯士兵跳出车外开始向人们开火，尖叫声和求救声不绝于耳。父亲把女儿放下来，让她跟身后，而当他们接近自己房子时，士兵们投掷了毒气。之后，父亲找到了自己的儿子，便一起讨论如何逃离此地，顺便告知了母亲已经被杀的悲伤之事，此时他将防毒面具递给男孩，并告诉他女孩没有面具也不会出事，于是他们准备离开这里。





	一位受伤平民看到了这两个孩子之后迅速抓住了男孩的面具，恳求他们给与帮助，但是孩子们被这个平民绊倒之后，所做的是拔腿就跑，这位平民最终被毒气呛死，但是由于面罩被这个平民摘下来了几秒钟，男孩也开始咳嗽。孩子们在危险之地玩命奔跑，直到他们跑出了这片已经如同人间地狱般的街道。此后，他们摘下面具，继续寻找彻底逃离这里的方法。他们首先来到一个小村庄，但是村庄中的平民也被士兵们接连杀害，子弹从孩子们的头顶呼啸而过，平民的尖叫声仍然不绝于耳。


	最后，他们在路上看到一辆卡车，女孩得知男孩的情况之后，果断决定用枪将车里的士兵尽数击杀，但需要男孩来分散他们的注意力。之后，男孩来到栅栏的另一边，女孩也同时慢慢接近士兵。为了获得桌上的手枪，她使用手机向男孩打电话，两名士兵听到手机铃声立即开始搜寻，女孩趁机向士兵的头部开枪。在玩家听到“砰”的一声之后，整个屏幕也随即变黑了。


	以上就是此次外媒charlieintel所分享的《使命召唤16》战役任务剧情。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190531/1559287178_976867.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190531/1559287187_402335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190531/1559287197_374408.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190531/1559287226_414146.jpg	</imageurl><videourl /></doc>