<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764909</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764909.html</url><title>移动、联通、电信9月商用5G：前期收费10元/GB？</title><datetime>2019-06-23 18:05:3</datetime><text>
	目前，中国移动已经率先表态，预计2019年9月底前将在超过40个城市推出“不换卡、不换号”的5G服务。


	6月23日消息，从华为、OPPO、vivo、小米等国产手机厂商的准备进度看，其会在今年9月份大规模出货5G手机，而届时中国三大运营商也会正式开启5G网络商用，这势必会带来一波换机潮。





	目前，中国移动已经率先表态，预计2019年9月底前将在超过40个城市推出“不换卡、不换号”的5G服务。对此中国移动董事长还杨杰表示：“中国移动坚持以信息通信技术服务经济社会民生，推动实现了中国信息通信业‘从1G空白、2G跟随、3G突破、4G同步到5G引领’的历史性转变。


5G商用牌照已发


	6月6日，工信部正式送出了4张5G网络商用牌照，这也意味着运营商可以开始5G网络的商用，而中国移动、中国联通和中国电信目前的进度到哪一步了呢?目前，三大运营商纷纷表示，今年将分别在至少40个城市覆盖网络，并在部分城市推出5G服务。


	其实在这之前，三大运营商已经开始招募5G体验用户，比如中国移动发放了198号段5G SIM卡，中国联通发放的是133号段5G 
SIM卡，同时他们还推出了先锋计划，具体来说，这个先锋计划售价在12000元左右，其包含了不限量、不限速的体验5G网络，首批6款5G手机（包含2款CPE），不换卡、不换号、不换套餐的VIP特权，并且还有专属的5G终端、网络专家等专属技术服务。





国内5G网络试商用条件成熟


	日前，华为在IMT-2020(5G) 推进组组织的中国5G增强技术研发试验中，率先完成了全球首个5G VoNR通话，而此次两部Mate 20 
X（5G版）测试距离超过60公里，从现场实际测试的情况看，手机多次拨打语音和视频电话，接通率100%，语音通话话音清晰，视频通话画面流畅，而此次测试的成功，也是全球首个5G 
SA网络下的 VoNR通话，包括语音和视频。


	本次测试是基于5G SA网络下的 
VoNR通话，这是该网络下的基本语音解决方案，其将扛起未来5G网络下的基本通话，对于运营商来说非常重要（电信运营商提供的基础业务之一）。更重要的是，本次测试成功意味着5G产业链已经成熟，而国内运营商也具备了试商用的条件。


前期资费或10元/GB 比4G便宜是定局


	三大运营商商用5G网络，大家最关心的还是是否能用得起。在5G资费上，中国移动、中国联通和中国电信相关领导都曾表示，比4G便宜是一定的，当然进入5G网络后，资费也将变得更加多元化，而三家目前在做到的事情就是，探索多维度的5G计费模式，如按流量、按速率、按带宽、按时延、按切片、按功能计费。未来，客户不换卡、不换号、不登记即可自动开通5G网络，让超高清、大流量的网络视听业务更快、更好地普及（5G未来套餐可能加入网络延时的属性、也可能改为其他定价模式。）。


	中国移动原董事长全球移动通信协会高级顾问王建宙曾公开表示，对消费者而言，简单一句话，技术越先进，价格越便宜。从2G、3G、4G时代已经证明了这一点了。5G为什么快?一，使用的频率增加了，把一些原来不用的频率用起来了;二，提高了频率的使用效率。如果按照单位成本算，5G一定会比4G便宜。


	对于5G资费问题，项立刚等不少通信圈内相关专业人士表示，从历史趋势来看，流量价格持续下行是一定的，预计5G流量价格会在每GB一元以下，而前期由于覆盖不足成本过高，流量费可能是10元/GB。


	另外，5G网络下用户使用的流量也必然会增加，以韩国为例，韩国5G整体数据量达5938TB，平均每位5G用户的数据使用量高达22.4GB，同期的4G 
LTE用户平均使用8.37GB，5G数据使用量约为LTE的2.7倍，当然这个用量还在迅猛增加。之前广东移动副总经理朱汉武曾表示，5G网络下DOU（人均月使用流量）至少是60G，实际操作上甚至比这个还要高，可能100GB/月是常态。


什么时候更换5G手机合适?


	虽然有些国家和地区已经开始商用5G网络，但对于目前行业大环境来说，5G还处于刚刚起步的阶段，运营商需要进一步对网络进行覆盖，而供应链需要进一步让5G相关零部件成熟起来。所以，对于众多用户来说，今年就更换5G手机体验5G网络有点太心急了。


	产业链给出的统计报告显示，随着终端和芯片厂商大力发展多模、多频、多形态5G终端，到2020年5G手机的售价有望降到1000-2000元（想要体验5G手机就必须要换手机，现有4G网络无法兼容5G网络，反之是可逆的。）。


	具体到今年来说，华为、OPPO、vivo、一加、小米和中兴等手机厂商，都已经表示，他们会在国内第一时间发送5G手机，其相应的工作已经就绪（这些厂商已经陆续在国外开卖5G手机），不过由于现在成本制约，所以首批5G手机的售价要在6000元-8000元左右，当然这些手机本身定位也是旗舰，这样一叠加售价就自然不菲。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190623/1561284308_929336.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190623/1561284316_239953.jpg	</imageurl><videourl /></doc>