<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769566</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769566.html</url><title>《末日方舟，末世下求生的执着》</title><datetime>2019-08-21 09:47:5</datetime><text>
	人间如梦，倘若末日突然降临，身边出现了成群的僵尸，最后的庇护所被攻击着，食物告罄，物资匮乏，最后的同伴被杀，你只能依靠自己手中的铁器保护自己，这个时候，你会怎么选择？是听天由命，自暴自弃，等待僵尸破门而入；还是拿起手中的武器，利用身边有限的资源，武装自己，逃出生天？


	幸存者们，你们会如何选择？如果你们选择的是第二项，很幸运，《末日方舟》讲述的就是这样一个故事。





	游戏《末日方舟》


	永生疫苗研制的失败，大批受感染者突变为僵尸出现在世界的各个角落。在游戏《末日方舟》里，玩家需要扮演的是一位在城市废墟中幸存的警察（or律师）。值得幸运的是，你拥有一个栅栏来保护自己还算安全的庇护所，储物柜里的食物还足够自己吃上几天，手中的匕首也擦的闪闪发亮，锋利凛人。你还知道一个人类聚集地，你心里清楚的知道那是你活下去的动力以及唯一的希望；不幸的是，前往人类聚集地的道路实在是太过遥远，没有交通工具，实在是遥不可及。而路上还有重重僵尸阻挠，变异后的僵尸异常强大，即使是身手敏捷的你，也要小心翼翼。





	《末日方舟》游戏截图


	《末日方舟》是一款主打黑暗风格与写实风格的上帝视角策略生存游戏。在游戏中，玩家的主要目标就是前往游戏序章中救援队队员“摩根”所说的人类聚集地与幸存者们会合，抑或是找到其它方式逃出生天。


	作为一款生存游戏，其中的生存元素必不可少。在游戏中，主角拥有“健康、精力、饥饿、心情”这四种基本属性，任何一个属性到0的时候主角都会死亡，这也导致游戏相当硬核。


	在游戏中，玩家白天需要外出去搜集材料与食物，晚上则是休养生息，准备战备。在庇护所中，可以使用学习台可以学习各种物品的制作方法，使用制造台制作武器与家具。当然，在疲倦时也要记得睡眠以保证自己的精力。


	在战斗系统上，《末日方舟》有自己的独特之处------暗杀机制是战斗系统中最亮眼之处。背刺暗杀能够带来致命一击，可以在最大程度的打击僵尸下也减少了武器的消耗。僵尸视觉与听觉的设定也使游戏更加的策略烧脑，充满趣味。


	一个人的世界是孤独的，在游戏里玩家也可以邂逅许多的NPC，你可以与他们沟通聊天，也可以与他们交易物资，也可以帮助他们，完成他们对你的请求。在末世下，互相帮助或许才能更好的生存下去。





	与NPC交易


	《末日方舟》想要展现给人们的，不仅仅只有末日下生存的压力，在艰难生存的，我们看到的，还有人间的冷暖，人心的复杂。诚然如此，待君细尝。


	“Two heads are better than one.（两个人的智慧要远大于一个人）”如果要问我对DLC的内容有什么感想，那我想到的肯定是这个。


	在最新发布的《末日方舟》DLC中，玩家将扮演正传中的嚣张的NPC老大哥一角来进行游戏。DLC中，讲述的是老大哥在弟弟弗利特被河水冲走后，在北城与莫伊拉，布莱文的故事。


	老大哥作为曾经黑帮的首领，他的能力肯定是出众的：老大哥拥有更强更快的攻击速度与装弹速度。


	让我们一起看看，新的DLC中有哪些“新”的地方吧：


	新场景：郊外伐木场。这里拥有可再生的种植物与药草，也有可猎杀的动物与僵尸。缺少食物？来这里探探险吧。





	新场景，郊外伐木场


	新的烹饪系统：老大哥作为一个五大三粗的前黑帮头子，自然是不会做饭的，而待在老大哥家中的莫伊拉刚好弥补了这点。在DLC中，老大哥所有的食物都是由莫伊拉来制作。当然，莫伊拉作为前议员，当然也不是很会做饭，但是，不会做，却可以学。萌新厨师莫伊拉做出来的食物很有趣，做出来的优质的食物能更多的增加更多的饱食度和心情，而劣质（烤糊的）的食物会减少饱食度。


	新的NPC：在DLC中，将会出现一个新的NPC------布莱文。布莱文作为老大哥曾经的手下，能力不俗。老大哥可以与他进行交易，换取需要的物资装备。


	新增宠物：在DLC中，新增了一条名为“汉堡”的宠物狗。汉堡除了能够帮老大哥多带一些物资以外，还能在战斗中帮助老大哥吸引住一只僵尸，感知更多僵尸并且标记在小地图上。


	新增BOSS：在DLC中，增加了一种虫卵BOSS，快去看看它的实力吧！





	新BOSS虫卵


	健身系统：在DLC中，老大哥有独特的锻炼自己身体素质的方式，那就是健身。通过健身可以提高老大哥的各项能力，不管是近战还是射击，不管是精力上限还是心情，都能够靠健身锻炼。老大哥通过健身训练，甚至能靠身体素质自动减轻疾病。


	养成系统：在DLC中，新增了养成系统，不仅仅是宠物汉堡的能力养成，就连莫伊拉的好感也能养成。对于汉堡，老大哥每天带它出去战斗与喂食都能够增加它的能力与好感度。对于莫伊拉，在末日到来前，虽然是老大哥的上司兼死敌。但在这种时期即使曾经有再多的不合，现在也是唯一值得依靠的伴侣了。赠送给莫伊拉物品可以提高老大哥与莫伊拉的好感度，在好感度达到一定程度的时，晚上与莫伊拉一起同寝甚至可以回复心情。





	宠物狗的养成


	莫伊拉与汉堡的存在，弥补了老大哥在生活和战斗上的不足，正如前面那句话：“Two heads are better than one.（两个人的智慧要远大于一个人）”。





	神秘的明信片


	末日方舟本篇中，玩家可以发现很多故事，这些看似凌乱的故事却大有深意。“真理未必就是真相，理想也未必都是美好。但是光明之下，至少掩盖不了黑暗”。一封封神秘的明信片的出现与自己所处的世界显得如此格格不入，沉重的记忆与现实中的明信片交织着，“我到底是谁，我来自哪里？”如果对现在的世界有所疑惑，那么就去寻找真相，寻找真正的结局吧！


	数码土豆工作室出品，献给所有喜欢末日生存类的玩家。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351857_888816.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351868_937439.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351876_818413.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351884_530736.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351901_456423.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351909_556163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566351915_643868.jpg	</imageurl><videourl /></doc>