<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774083</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774083.html</url><title>派对游戏尽情狂欢！  《现尝好滋味！超级猴子球》公开第3波游戏资讯</title><datetime>2019-10-23 10:30:5</datetime><text>
	SEGA Games近日公开了PlayStation®4／Nintendo Switch™游戏软体《现尝好滋味！超级猴子球》 的第3波游戏资讯。10种派对游戏，带您一探究竟！





	《现尝好滋味！超级猴子球》收录了10种严选自原版作品的高人气派对游戏！所有收录的派对游戏都进行了完整的重制，与原版相比，游戏性又更上了一层楼。此外，本作还新增了秘技指令等隐藏要素。努力钻研，找出这些隐藏要素吧！派对游戏单机最多可4人游玩。








	一面倾斜跷跷板，一面把装著小猴子的球送到下方的靶面，速度最快的人获胜。掉落到靶面时，愈靠近中心得分就愈高。获得的香蕉多寡、向下移动的速度，以及落下点离中心的距离，可说是决定胜败的三大关键！





	一路闪避敌方的炮火前进，并打倒出现在尽头的BOSS。遇到无法闪避的攻击无须慌张，善用翻滚的无敌时间就能全身而退。但切记，翻滚无敌有冷却时间，要谨慎判断使用时机！





	拉弓弹射装着小猴子的球，射中罐子、气球以及幽浮。罐子的分数虽低，但连续击中可获得额外加分；汽油的分数虽比罐子高一点，但会持续飘向空中，射中难度偏高；而幽浮每场游戏只会出现2次，射中可获得大量分数。冷静应对，射中这些目标物吧！连续射中目标还能获得额外加分， 这点可别忘啰！





	操控装着小猴子的球冲过狭窄的道路。注意可别掉出场地，否则会回到特定地点！获得香蕉可延长限制时间，尽量多收集点香蕉吧！在随时都有可能掉出场地的险境下，尽可能取得路上的香蕉，这就是险路快跑的致胜关键。





	跨越栏架，挑战第一个抵达终点！赛道上放置了各种不同高度的栏架，若能巧妙操控，用只比栏架高一点点的高度跨越栏架，就能获得加速效果！





	较量链球的掷出距离。使劲地旋转链球，再把它抛向远方吧！旋转过头或是方向偏离都有可能出界，操作时得小心！还有还有！抛出链球后记得要连按按键，延长链球的飞行距离！





	收集设置在场地上的所有旗子。气垫船有前后左右共4个加速器，每个加速器可个别调整加速力道，进行精细的操作。巧妙地操控气垫船，成为最快全旗入手的冠军吧！





	「猴子滑雪」较量的是从滑下冰山的速度。进行游戏时可透过拿取香蕉，或是利用红色跳台跳跃来加速，巧妙运用这个技巧拉开与对手的差距吧！若不慎撞到障碍物雪人，可是会造成巨大的损失，滑行时得特别注意！





	收集空中的香蕉，尽可能地降落在靶面中央吧！注意，球没合起来的话是无法得分的！降落时可撞击留在靶面上的球来调整分数，和朋友一起玩的时候还能用这招骚扰对方喔！





	一鼓作气敲打冒出头的土拨鼠吧！敲愈快分数就愈高。另外，场地上还会出现得分较高的蓝色土拨鼠，游戏进行到越后面，蓝色土拨鼠的出现机率就愈高。把握机会赚取高分吧！





	《现尝好滋味！超级猴子球》新增了「十项全能模式」，可连续游玩10个大幅升级的派对游戏，较量总积分。此外，在「十项全能模式」获得的总分还能上传到线上排行榜，和全世界的玩家一较高下。


	本作为休闲游戏招牌大作「超级猴子球」系列的最新作。玩家只要操作装着小猴子的球抵达终点即可，人人都能轻松上手。游戏内容以『超级猴子球欢乐派对大集合』为基础，配合最新机种大幅翻新了图像与操作性，让品质达到了系列作的巅峰。此外，游戏内还收录的关卡多达100个，不仅份量十足，亲民的售价更是吸睛。「超级猴子球」系列最新作等您来"现尝"！


	《现尝好滋味！超级猴子球》将于10月31日登陆Switch/PS4平台发售，支持中文。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797686_203667.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797697_188397.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797597_849109.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797604_504961.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797609_870440.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797615_845194.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797620_705190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797627_703885.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797632_938671.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797638_757595.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797644_930910.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797650_100292.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191023/1571797657_203266.jpg	</imageurl><videourl /></doc>