<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758425</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758425.html</url><title>不直播就要去当流浪汉？主机主播大龄中二病患者与他的直播故事</title><datetime>2019-03-27 09:42:5</datetime><text>
	如果说孤独是一切故事的起源，那么把这句话用在网易CC主播大龄中二病患者身上再合适不过了。他踏入直播行业的初心，为的只不过是能有几个志同道合的伙伴罢了。


	“有想过如果没有进入直播这个行业会做什么吗？”


	“流浪汉吧，看过我直播的朋友们都说我挺专业的......”


	以这段看似无厘头的问答为起点，我们逐渐走近了大龄中二病患者的直播世界。





	与许多主播一样，大龄中二病患者也是在机缘巧合之中踏入直播行业的。


	在向他问到为何选择直播时他的回答则让我们有些出乎意料，与现在许多为了钱为了名而踏进直播圈的主播不同，他一开始选择直播的目的，仅仅是想要找到一群聊得来的伙伴而已。


	众所周知，主机游戏在中国的游戏圈中向来是小众圈子，可能许多主机玩家都遇到过当你兴高采烈的想要分享自己新开发的游戏技巧或是想要讨论游戏剧情时周围却没人感兴趣的窘境。


	而大龄中二病患者告诉我们，他身边的朋友基本上都不玩主机游戏，一直以来也没有碰到可以畅谈主机游戏的人，满腔的热情无法释放让他感到十分郁闷。于是他选择了尝试直播，将自己玩游戏时的快乐与感动，分享给屏幕对面那些与他有着同样爱好的伙伴们。





	当然，大龄中二病患者的直播之路也不是一开始就顺风顺水的。在直播的初期，基本上完全没有观众，他每天八个小时的直播时间内只有自己几乎不停的说话，为的只是能让点进来的观众觉得有趣。对于当时的他来讲，每天涨几个订阅是他最大的快乐。


	“直播了三个月之后，我终于把电费挣回来了。当时觉得自己挺失败的，因为这个确实不算是一个好的开始，当时也的确考虑过还要不要继续直播下去。”尽管他用戏谑的语气说出了这段话，但我们仍然能体会到他当时的迷茫与无奈。


	“不过后面直播间开始慢慢有了弹幕，渐渐有越来越多的人留了下来，这让我有了很大的成就感，我觉得能让大家觉得开心就很棒了，而且在这个直播的过程中我会想象自己坐在一个大房间里，这些小伙伴们就像坐在我身边一样，也给了我很大的支持和陪伴。”对于大龄中二病患者来说，他能熬过直播初期的艰辛，除了对主机游戏的热爱之外，更是因为有着这些伙伴的陪伴与支持，他才能一步一步走到今天。





	当熊猫直播宣布无限期关站时，也代表着大龄中二病患者要和他在熊猫直播的时光挥手告别了。“ 当时觉得从老平台离开后我和直播间内许多伙伴的缘分也就到这里了，毕竟我相当于要重头再来，我也明白转平台对观众来说不是一件容易的事情，或许会有很多人不再看我。但是让我意外的是我的QQ群里面涌入了大量的伙伴，大家都表示无论我去哪里都会继续看我直播，真的，我当时差点就没憋住眼泪。”


	在熊猫开始，却不意味着也在熊猫结束，这些观众的陪伴让大龄中二病患者有了继续直播下去的动力。也就是在此时，网易CC直播向他抛来了橄榄枝，最终大龄中二病患者也选择了加入其中。 





	在谈到为何为选择网易CC直播时，他告诉我们：“网易CC直播是我离开老平台之后第一个来找我的，这份诚意我感受到了，而且我也比较看好网易CC的发展。”


	随后我们问到了来到网易CC直播后与之前有什么变化，大龄中二病患者表示：“直播方式和之前完全不同，感觉网易CC直播的弹幕文化我很喜欢，观众素质非常高，超管对我也很友善。”


	大龄中二病患者的直播风格幽默搞笑，是一个节目效果和个人能力很强的主播，他精通各种类型的游戏，而他流畅的技术操作和深度的剧情剖析，让他在主机直播区迅速建立了超高声望。


	加入了网易CC直播之后，他的首播很快吸引了数十万粉丝的关注和支持，迅速成为了CC直播主机区的人气主播。虽然来到了新的平台，但他的直播风格依然极具亲和力，诙谐和沉稳的解说风格，能够让不了解主机的观众也得到了游戏科普，语言之间有很强的带入性。


	在3月15日网易CC直播的直播中，他带来了育碧最新大作《全境封锁2》的实况直播， 大龄中二病患者在这款当天才发售的在线射击游戏的首播中展现了自己超强的作战能力，首播人气就飙升到56万以上，直播间也是弹幕刷个不断。








	在经历了这些之后，大龄中二病患者也算是直播届的前辈了，当我们问到他有什么建议告诉那些想要踏入直播的新人时，他收起了玩笑话与假正经，十分认真且严肃的告诉我们：“主播其实并不轻松，尽管入门的门槛很低，但是淘汰率极高。有很多人只看到了金字塔顶端的那些人，但是却未曾想过那些徘徊在金字塔下的人有多么艰难。我想说请认真把直播这件事当成一个职业，它需要一个职业所需要具备的一切品质，专业，还有敬业的态度。”


	或许是觉得太严肃了，他随后又补了一句话：“如果只是想直播来玩一玩，那么祝你玩的开心啦23333。”虽然最后大龄中二病患者还是开始了插科打诨，但是我们依然能看出他对自己这份职业有着清晰的认知和尊重。


	“最后有什么话想对支持你的粉丝们说的呢？”我们抛出了这个问题作为采访的结尾，让大龄中二病患者为这段采访画上句号。


	“感谢大家一直支持中二，想说的话非常多，但是无法一一说出口，因为那样会很肉麻也会让人感到很见外。我和大家一样，都是玩家。所以我从不叫粉丝，一直都是叫伙伴，因为我们都是一起玩游戏的伙伴。尽管我从事的是一份不一样的工作，但是我会和大家一起努力，将这件事做到最好。总而言之，晒就完事了。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650801_259940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650822_203153.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650832_618076.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650851_846633.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650874_336223.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190327/1553650883_903493.jpg	</imageurl><videourl /></doc>