<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754625</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754625.html</url><title>为何苹果难以在美国制造iPhone、电脑？中国产螺丝难倒他们</title><datetime>2019-01-29 11:12:5</datetime><text>
	日前，《纽约时报》给出报道称，想要让苹果把iPhone、Mac的生产线搬回美国本土是困难的，因为一颗小小的螺丝就能把当地的工厂给难住，更别说其他的零部件了。





	《纽约时报》指出，苹果的奥斯汀工厂，主要用来生产Mac 
Pro，也就是说，这个被称为“垃圾桶”的电脑是完全是美国制造，当时完成这个过程，苹果克服了很多的困难，其中遇到最棘手的问题就是，当地制造商根本搞不定电脑需要的螺丝。





	苹果将Mac 
Pro上的螺丝交给了美国一个制造商，但是就是这个不起眼的小部件，让负责苹果螺丝制造的承包商的20名员工给难住了，因为用尽所有的办法后，一天最多才能生产1000个螺丝，这远远不能满足苹果的需求。


	遗憾的是，这种看似简单的小部件拖慢了整个Mac 
Pro生产过程，经过几个月的延迟，依然没有任何解决问题的进展，苹果公司最终还是选择订购了来自中国的螺丝，这些螺丝可以在很短的时间内生产出大量的定制零件。


	要实现Mac 
Pro完全美国制造，苹果就要去解决螺丝问题，最终他们历尽艰辛终于在德克萨斯州找到了一家能够一天生产28000个定制螺丝的供应商，尽管它们并不是苹果真正想要的螺丝（跟标准还有不少差距，但已是能选的最优方案了。），数量也远远不够。开始供货后，这家螺丝厂商在订单交付上断断续续，一共持续了22次，有几次供货慢到让苹果大发雷霆。


	通过上述事例，《纽约时报》只想说明，目前为止任何国家都无法与中国供应链的规模与熟练技术工人的数量相抗衡，想要转移制造基础设施或获取与培养相对廉价而又熟练的劳动力资源是颇为花费时间的事情，当然最后还不一定能够实现，像苹果这种经历了Mac 
Pro美国制造的过程后，他们更加体会到工厂放在中国的重要性。


	对于苹果是否将工厂从中国转移到美国的问题，库克之前曾表示，他们坚决不会这么做，因为这里有成熟且紧密的供应链做支撑，同时还有熟练的工人，这些都是美国所不具备的。





	有分析师粗略估算后表示，如果苹果把50%或100%的iPhone组装工作迁回美国，iPhone平均售价将分别上涨14%和20%。但如果把10%的iPhone组装工作迁回美国，iPhone平均售价也将上涨8%，这是库克不能接受的，因为现在iPhone的售价已经不能再涨了。


	之前的统计还显示，苹果769家供应商，有350家来自中国，其中iPhone原材料及零件供应链来自于31个国家，苹果手机里面的摄像头模组，PCB线路板，天线，FPC柔性印刷线路板，扬声器，触控马达，玻璃盖板，玻璃后盖，金属结构件，精密连接器等都由中国供应商供货，离开了这里意味着失去了一整条产业链。


	从根本上来讲，苹果与海量的供应链厂商是一种产业合作关系，更是一种上下游的利益绑定关系，类似于平台与平台上的开发商之间的关系，苹果与供应商的关系本身是不牢靠的，苹果对供应商的掌控力也是有限的。如果工厂迁回美国，那么搬迁成本、人力成本、物料和物流成本等因素，必然会影响双方的关系，所以苹果不会也不敢这样去做。


	如果苹果一开始走三星模式的话，那么还有把工厂都搬回美国可能，为什么这么说?三星是一种重资产模式（苹果是轻平台模式），这种模式下对上下游的供应链厂商依赖最小，因为核心零部件的生产与研发基本都掌握在自己手里，所以三星可以通过自己对产业链的影响，能快速形成一个新供应链的体系。


	库克曾担任苹果公司的首席运营官，15年前将iPod组件的制造外包给富士康，此举开启了美国企业将制造过程全面外包的转变。对于苹果来说，如果与供应商的关系没有实质性的改变，那么其他都是空谈。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190129/1548731438_908620.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190129/1548731452_483459.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190129/1548731466_935405.jpg	</imageurl><videourl /></doc>