<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756607</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756607.html</url><title>SpaceX载人版龙飞船将在今日迎来首次试飞</title><datetime>2019-03-02 11:07:1</datetime><text>
	按计划，北京时间3月2日15点48分，美国太空探索公司（SpaceX）将首次进行载人龙飞船（Dragon2）的无人测试发射。





	按计划，飞船将进入地球轨道，24小时后与国际空间站进行对接，5天后脱离空间站返回地球。


	本次发射使用的火箭是“猎鹰9”，主要目的是测试载人龙飞船的各项性能，飞船里有一个假人模型，用来记录真实宇航员承受的各项数据。载人龙飞船非常宽敞，能够一次搭载7名宇航员。除此之外，它还将为国际空间站上的宇航员携带大约180公斤的物资。





	高耸的弦梯直通火箭顶部的飞船


	本次发射其实已经是一推再推了。最早计划2015年内进行，后来推迟说不早于2016年12月，随后2017年又进行了几次推迟，最后说是2018年12月或2019年1月。1月份只进行了一次静态点火试验。因此，今天下午的发射显得非常难得，那些年吹过的牛皮看看是否能实现。除了技术因素之外，影响发射的还有天气因素，因此，今天下午的发射也有继续推迟的可能。根据官方消息，如果出现推迟，将会在接下来的3月5日，3月8日和3月9日。好消息是，估计发射的概率达到80%。


	如果发射成功，将意味着，美国在重新获得载人航天能力方面又进了一步。具体看下面段落的专门分析。


发射地点在哪里?





	鸟瞰肯尼迪航天中心。前方是组装大厅，右后方是39A，左后方是39B


	这次发射的地点是美国佛罗里达州“肯尼迪航天中心”，该发射场非常有名，当年发射过阿波罗登月飞船和航天飞机。1969年7月16日，就是在这里巨大的土星五号火箭托举起了“阿波罗”11号飞船，把人类首次送上月球的。


	目前，该发射场有三个发射工位“LC 39-A”、“LC 39-B”和“LC 39-C”。此前SpaceX的猎鹰9火箭和重型猎鹰也都是在 
LC39-A起飞的;LC 39-B是NASA准备用来发射新型大推力火箭（太空发射系统）的;LC39-C是2015年增加的，准备发射相对较小的火箭，但还从来没使用过。


这次发射的意义是什么?


	我们知道，美国宇航局是一个多么强大的存在！





	1969年，阿波罗11号飞船发射也是在LC-39A工位。


	50年前完成了人类首次登月，代表人类踏上了另一颗星球。阿波罗期间，总共完成7次载人登月发射，其中6次成功把12名宇航员送到月球。唯一的阿波罗13号虽然没有成功，但3名宇航员毫发无损返回地球。


	38年前，又成功发射了第一架航天飞机“哥伦比亚”号，一次就能把7名宇航员送上近地轨道。美国总共建造了5架航天飞机，强大的运输能力为建设国际空间站立下了汗马功劳！





	1981年矗立在LC-39A发射工位上的“哥伦比亚”号航天飞机


	29年前，“发现号”航天飞机把著名的“哈勃”望远镜送上太空，为人类观察宇宙打开了一扇新的窗口。


	光荣的背后也是伤痕累累。众所周知，1986年1月28日，“挑战者”号航天飞机升空后72秒钟发生爆炸，机上的7名宇航员全部遇难（发射地点就是文章上面的LC 39-B）。这个事件早已经写进了中学语文教科书中，上过中学的都应该能记得。





	1986年挑战者号航天飞机升空后爆炸


	2003年，又发生了一次灾难性的事件。2003年2月1日，执行完任务的“哥伦比亚”号航天飞机在返航的时候，机身隔热瓦出了问题，出现了千里江堤溃于蚁穴的效应，最终导致整个航天飞机解体，同样，机上的7名宇航员全部遇难。





	2003年哥伦比亚号航天飞机空中解体


	除了用于测试用的“企业号”航天飞机之外，美国宇航局总共制造了5架航天飞机，其中两架已经毁掉，这个伤亡比例也太大了。





	阿特兰蒂斯号航天飞机的返回标志着航天飞机时代的谢幕


	2011年7月21日，随着“阿特兰蒂斯”号航天飞机在肯尼迪航天中心的降落，整个航天飞机全部停飞，从此，强大的美国失去了载人航天的能力。作者小时候最期待的是新闻联播的最后3分钟，因为在这里有时能看到航天飞机发射和返回的新闻，壮丽的发射画面和徐徐的返回情景令我终生难忘。





	俄罗斯的联盟号飞船


	今后飞国际空间站咋办呢?这时，昔日的宿敌俄罗斯伸出了橄榄枝，俄罗斯有成熟可靠的载人“联盟”飞船。当然，这可不是免费的午餐。据说，刚开始的费用是每位宇航员2000多万美元，今天的价格已经暴涨到了8000多万美元。因此，美国宇航局非常希望包括SpaceX在内的国内私营企业能够挑起大梁，让美国再次获得在本土发射载人飞船的能力。当然，SpaceX也是收费的，但价格比俄罗斯“联盟”飞船便宜，况且能够肥水不流外人田。除了SpaceX之外，美国宇航局还支持了波音公司的飞船建设工作。


	因此，美国宇航局在各方面都给予SpaceX等私营企业的大力支持，在未来，也期望通过市场竞争，使载人航天的价格回到合理水平。这样，美国宇航局也能够腾出更多精力进行深空探索等更前沿的研究。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495932_506083.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495939_957279.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495946_979066.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495955_296931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495976_620566.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495983_295056.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495990_786690.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551495997_552573.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551496003_745047.jpg	</imageurl><videourl /></doc>