<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773628</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773628.html</url><title>Switch《宝可梦：剑/盾》皮神伊布喵喵超极巨化亮相</title><datetime>2019-10-16 21:14:1</datetime><text>
	今天是GameFreak成立30周年，官方在这个值得纪念的日子里为全球广大宝可梦爱好者公开了Switch《宝可梦：剑/盾》的最新游戏视频，视频中我们能够看到第一世代玩家熟悉的宝可梦们超极巨化的样子：


Switch《宝可梦：剑/盾》超极巨化视频：






	视频中出现了皮卡丘、喷火龙、喵喵等系列粉丝们熟知的宝可梦在新作中极巨化的样子。特别值得一提的是喵喵是早期购买特典，只有在2020年1月15日前进行兑换才可获得。而且皮卡丘和伊布更是需要Switch内拥有《精灵宝可梦GO》的记录才能解锁。


	在Switch《宝可梦：剑/盾》中引入了全新的“极巨化系统”。极巨化的宝可梦不但体型惊人，能力值也会获得一定的提升，甚至连招式都会变成该状态下才能发动的限定技能。只有特定宝可梦才可以进行的“超极巨化”则更进一步，发动后不单单会使得宝可梦体型变大，外形也会变得更具个性，更能施展出专属的“超极巨化招式”。


	Switch《宝可梦：剑/盾》将于11月15日全球同步上市，支持中文。














	超极巨化的皮卡丘两颊的电囊制造出的电力全都储存进了尾巴里。在对战时会用尾巴摔打对手，击中后不亚于雷击的电能将会流遍对手全身。


	发电能力得到了飞跃性的强化，能够制造出甚至不输于发电厂规模的电力。可是超极巨化的样子只能维持很短的时间，所以很难让这些电力为人们的生活起居所用。





	超极巨化后的皮卡丘使出的电属性招式会变为“超极巨万雷轰顶”。“超极巨万雷轰顶”不仅能造成伤害，还有着能让对方全员陷入麻痹状态的追加效果。





	超极巨化的喷火龙在体内燃烧的火焰之力得到了强化。不仅尾部，嘴巴与龙角处也有火焰在不断涌出。当它咆哮时，火焰就会燃烧得更热更旺。


	受超极巨化力量影响，喷火龙（超极巨化的样子）的双翼由大幅强化后的火焰形成。它最擅长的攻击就是用这对比岩浆还要炙热的双翼来烧尽对手。





	超极巨化后的喷火龙使出的火属性招式会变为“超极巨地狱灭焰”。 “超极巨地狱灭焰”不仅能造成直接伤害，还能在4回合内对火属性以外的宝可梦持续造成伤害。





	超极巨化的伊布超极巨化之力使得颈部的绒毛变得前所未有地蓬松柔软。据说被这绒毛包住的对手会失去战意，为伊布着迷。


	超极巨化之后，性格变得更加天真无邪，不管遇到谁都会想扑上去玩耍。但由于身体巨大，在一起玩耍时往往会把对方压扁。





	超极巨化后的伊布使出的一般属性招式会变为“超极巨热情拥抱”。 “超极巨热情拥抱” 不仅能造成伤害，还能让与伊布不同性别的对方全员陷入着迷状态。





	超极巨化的喵喵受超极巨化之力影响，身体越变越长，额头上的金币也变成了巨大的大金币。当大金币一口气发射出超极巨化力量时，会放出强烈的金色光芒。


	无法抗拒闪闪发光之物的诱惑，看到满是玻璃的摩天楼就会不由自主地开始磨爪。这一磨爪就会导致大楼外壁磨损，窗玻璃也会因此碎裂，造成各种损失。





	超极巨化后的喵喵使出的一般属性招式会变为“超极巨特大金币”。 “超极巨特大金币”不仅能造成伤害，还会让场地上落满金币，在对战结束后可以获得大量金钱。





	超极巨化的巴大蝶拥有一对极其巨大，并且放射着炫目光芒的翅膀。这光芒的真面目其实是有着睡眠、麻痹及中毒效果的鳞粉，它也是超极巨化巴大蝶最大的武器。


	只要拍打巨大的翅膀，就会刮起连10吨重的卡车都能吹上天的强风。不仅如此，剧毒的鳞粉还会随强风一起飘散在周围的空气中。所以这只宝可梦即使只是存在于附近，就已经非常危险了。





	超极巨化后的巴大蝶使出的虫属性招式会变为“超极巨蝶影蛊惑”。 “超极巨蝶影蛊惑”不仅能造成伤害，还会把鳞粉散播在对方宝可梦四周，使对方全员陷入中毒、麻痹或睡眠中任意一种异常状态。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571231642_910002.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571231661_961870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571231665_857480.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232421_878714.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232475_148517.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232404_468061.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232461_119375.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232388_441880.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232494_798082.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232356_211340.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232509_150933.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232337_415444.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571232523_342442.png	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDQwMDg4NDc2NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>