<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756662</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756662.html</url><title>《绿色地狱》前瞻：名副其实的丛林求生体验</title><datetime>2019-03-03 14:08:1</datetime><text>
	《绿色地狱》的残酷根本不给新手玩家任何喘息的余地，前期游戏体验可以用“吃，睡，等死，重复”来概括。无数次死亡循环以后，玩家将开始学会狩猎、采集、建造，并活得更久。《绿色地狱》在过去的几年中不断优化改良，许多机制都已经调整得恰到好处，只剩下最后一个要素：剧情。





“我在亚马逊丛林中的第一天，花了一整天只勉强造了个遮风挡雨的地方，生了一处篝火。这并不是什么值得骄傲的成就，但却足以让我沾沾自喜，直到我意识到自己已经要渴死了。我冒险进入黑夜，在找到泉水的时候差点就脱水渴死了，所以并没有在乎泉水是否干净。这是我犯下的第一个错误。水里有寄生虫，我开始肚子疼，而且口粮也因此更不够吃了。最后我在梦中因饥饿而死，甚至没看到第二天的日出。”


	目前游戏提供了序言部分，玩家跟随考察团来到亚马逊雨林，想要寻找当地的神秘部落。序言部分将在安全的营地教会玩家食物、饮水、健康等基本概念。然后经过游戏中的一个月时间（现实中的一小时），突然传来一声呼救，序言教程到此结束。


	玩过《方舟：生存进化》《流放者柯南》等类似作品的玩家应该能很快上手《绿色地狱》，最主要的区别在于本作的真实场景设定。本作的主角不是奇幻世界的英雄，不能一拳打死一头怪兽。主角只是个普通人，受到外伤不及时处理就会化脓感染，食物饮水不经过加热就很容易中毒，稍微有点小病小灾都足以致命。





“在游戏中存活了数日以后，我终于看到了第一个文明的迹象：一个被废弃的营地。你可以想象我当时有多开心，因为在这座营地里我找到了薯片、罐头食物、止疼药、甚至还有一把全新的长矛。那种感觉简直就像是中了彩票头等奖。最重要的是净水器，有了净水器以后就可以净化河水，不用担心生病了。于是我拿着锅到河中间取水。但就在我返回的时候，突然感到腿上被什么东西刺了一下。是食人鱼！更糟糕的是，我刚好用完了绷带，结果还没等我找到材料做好绷带，伤口就感染了，于是这一次冒险又突然结束了。”


	缺少睡眠会导致精力锐减。饥饿和脱水会严重消耗生命值。被水蛭叮咬或者睡觉不舒服会导致精神崩溃。玩家需要监控的生存指标非常多，无论轻视其中任何一个都会导致严重后果。


	虽然游戏中存在许多野生动物，是充足的蛋白质来源，但是能入药的草药和碳水化合物来源却十分稀缺。而且游戏中的昼夜周期很短，但人物的新陈代谢率却很高，玩家基本不敢在原地发呆，必须时刻不停地想办法活下去。


	但所有这些挣扎，都是最真实的野外求生。和许多同类游戏一样，管理生命和精力很快就不再是玩家最主要的负担。最早的两个抢先体验版本更新分别强化了求生和场景互动，最新的更新则着重处理了战斗元素。


	除了少数肉食动物，玩家遇到的最大威胁是当地土著居民，面对敌人时的战斗会非常艰难。土著居民的装备比较精良，而且可以通过超凡的感知力找到玩家的位置。作为对策，玩家需要制作盔甲并利用陷阱对抗他们的威胁。





“我家旁边那个是什么东西?从没见过这么大的动物，那些白色线条看上去不像是自然花纹。是土著人！上次遇到土著人的时候我差点被杀掉，但这一次我有一定胜算。我悄悄摸到他身后，狠狠刺出长矛，在他身上捅出一个洞。但他简直像蛮牛一样顽强，没想到这一击并没有杀掉他，他只是踉跄了几步，然后就对我射出一直箭。我换上手斧向他扔过去，但他居然轻松躲开了，然后第二支箭结束了我的生命。”


	对一些玩家来说，求生游戏玩到最后必须要玩成开心农场，用巨大的建筑和围墙制造一片安心的家园。从《绿色地狱》的Steam评论区来看，目前玩家们对建筑系统比较满意，而呼声最高的是联网合作模式。制作组计划以免费DLC的形式后续更新联网合作。


	游戏目前提供了独特的挑战系统，挑战内容往往很简单：生起篝火建造小屋，猎杀一定数量的动物，从部落营地收集无线电零件等等。但内容简单并不意味着容易完成。这些挑战往往都限定要在三日内完成。所以玩家不仅要考虑同样的生存条件，而且还要在保证生存的同时利用额外资源完成挑战。


	挑战模式可能预示了未来剧情模式的设计方向。无线电的存在可能意味着游戏最后玩家有机会呼叫营救。而且将不同元素的挑战分步骤安排到剧情模式中也能充分发挥各个玩法机制。不过即使没有剧情模式，《绿色地狱》也已经足够好玩了。


	《绿色地狱》的生命和健康机制非常逼真，模拟了现实世界野外求生所需要面临的各种问题，让游戏的求生挑战有了一种令人信服的难度。系统机制的拟真也要搭配环境设定的拟真，这片亚马逊雨林不仅像真的一样庞大，而且也存在各种植被生物，玩家唯一无法体验的是炎热的温度和湿气。但即使没有这层气氛，《绿色地狱》也已经充分为玩家准备了求生的惊喜和绝望。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190303/1551593232_972512.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190303/1551593240_874324.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190303/1551593247_976770.jpg	</imageurl><videourl /></doc>