<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761262</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761262.html</url><title>次元穿越 各显神通《元能失控》角色攻略详解</title><datetime>2019-05-06 13:42:0</datetime><text>
	在复联4上映之际，《元能失控》中各个时空中拯救过宇宙的英雄们也正为了维持时空的多元性而在紧张地战斗着。《元能失控》是一款融合了rogue-lite 
要素的多人冒险地城闯关游戏，玩家将依靠在地城中收集到的芯片，武器，道具来完成强力的组合，打败各种怪物。游戏目前已在Steam开启了EA测试，现有4个特色十足的角色可供玩家选择。小编今天就来给大家介绍一下《元能失控》的4个角色，以及他们适合的组合路线吧。





	摇滚歌手-布鲁克斯


	作为初始双雄之一，布鲁克斯拥有游戏中最灵活的翻滚技能，虽然CD会比其他人要长一些，但是他的翻滚有着3次的储能，如果配以矫健身手芯片(每次翻滚后获得3秒必定暴击的效果)，虽然是跑路技能但也能当爆发用。


	布鲁克斯的另一个特色是他拥有游戏中最强的续航能力，初始天赋广域理论可以让他在低血量拾取生命之心时额外召唤更多的生命之心环绕物，芯片越多，环绕物越多。后期没血时捡一颗生命之心基本都能回满血。


	而二级天赋转化理论让布鲁克斯在每次消耗活力(使用道具)时都能恢复(2+芯片数量/2)的生命值，如果能获得活力激发芯片(被攻击后获得10点活力)，后面基本是上被打多少血就能回多少血了，小编首次通关也就是靠这个套路活活耗死了最后的BOSS。


	除了强力的续航之外，布鲁克斯也有着不俗的输出。终极天赋星际枪骑兵可以给布鲁克斯增加芯片数量2倍的暴击伤害，让他在暴击流中也有着一席之地。





	暴击程序猿-旺


	集续航和暴力输出于一身的旺是游戏中的另一个强力的初始角色。初始天赋异域适应理论让旺在每次获得芯片时都能恢复10点生命值，提供了一定的续航能力。


	旺的特色在于暴力的普攻输出，三级天赋强化理论可以给旺提供(芯片数量/2)的攻击加成，而终极天赋弱点搜寻理论则可以给旺提供(芯片数量*1%)的暴击几率，双层攻击天赋使得旺成为暴力输出流的不二选择。





	炸弹狂人-佐伊


	“如果有什么是一颗炸弹不能解决的，那就再放一颗”，正如她的座右铭一样，佐伊的关键词是“炸弹”， 
而佐伊的解锁条件也是在一局中使用超过30个炸弹后解锁。


	佐伊的每一层天赋都是为了炸弹而存在的，无论是三级天赋每张芯片为佐伊提供炸弹伤害，还是终极天赋炸死敌人回血，都是她作为“炸弹流”的代言人之一的资本。





	宇航员-霍华德


	据背景介绍，霍华德在调试超级太空武器时输入了错误的坐标，导致自己的星球被毁灭了。据说他原来的星球会在未来毁掉其他时空，由于他的误操作拯救了一个未来世界，霍华德被认为是这个陌生失控的拯救者，而被选为了拯救多元时空的特工之一。


	霍华德的解锁条件是玩家在不拾取生命之心的情况下通过前两关，为了解锁这个角色，玩家需要在每次清空房间后躲得离最后的小怪远点，以防生命之心直接掉落在自己身上而失败。


	霍华德最大的特色是他的特工技能(翻滚技能)，霍华德可以在脚下和前方制造一个互通的传送门，玩家可以和队友在两个传送门之间来回穿梭。值得一提的是，霍华德的传送门是可以跨房间开的，而游戏中的护盾是会在每次进入新的房间时自动回满的，这意味着他可以通过已清空的房间和未探索的房间之间穿梭来达到无限护盾的效果，这对于高护盾的霍华德来说无疑是一个强大的助力。





	《元能失控》已于Steam开启EA测试，感兴趣的小伙伴可以和小伙伴一起来上一场异世界的拯救时空之旅，更多的角色配合等你来亲自探索!

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190506/1557121285_928263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190506/1557121292_872437.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190506/1557121300_644148.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190506/1557121307_374959.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190506/1557121314_984623.jpg	</imageurl><videourl /></doc>