<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754970</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754970.html</url><title>如何才能拯救被屏幕“杀死”的孩子大脑？</title><datetime>2019-02-04 10:47:2</datetime><text>
	春节将临，成年人的假期刚刚开始，可熊孩子们寒假已经放了一半。不堪其扰还要提起精神招待亲朋好友的家长们，此时已经接近崩溃边缘。


	这时很多家长的处理方法，往往是把手机或平板丢给孩子。平时三令五申不让玩的游戏，到今天也因为一句“大过年的”解了禁。


	在这时，我们又要扫兴地说一句，关于儿童屏幕时间的研究，又有新成果了。


从怀疑到实锤，原来玩手机真能把脑子“玩坏”


	所谓屏幕时间，既是人在手机、平板、电视、电脑等设备上花费的时间。一般来说屏幕时间一词是带有负面意味的，从上世纪50年代开始，就有专家开始提醒家长注意孩子花在电视前的时间，甚至曾在70年代掀起一阵“家庭无电视”运动。


	但事实证明，人们当年之所以对电视那么敏感，是因为他们还没见识到智能手机。要说智能手机、平板等电子产品之于儿童的罪状，相信人人都能说出那么几条——小学生lol上瘾冲出草丛大喊“德玛西亚”、熊孩子偷拿父母手机打赏女主播、长期用眼疲劳导致视力下降……


	光是这些停留在行为认知层面的负面影响，就足以养活起庞大的戒网产业链，如今随着相关研究的深入，屏幕时间与儿童发育成长之间的关系，也逐渐的被量化，因此我们也获知了一些非常可怕的结果。





	就在最近，卡尔加里大学的研究结果显示，屏幕时间过长会导致儿童发育迟缓。


	研究团队从2008年就开始跟踪近2400名儿童，调查他们日常屏幕使用时间，并且在两岁、三岁和五岁这三个节点测试儿童们的沟通能力、运动协调能力和解决问题的能力。跟踪结果表明大多数儿童的屏幕时间都超过了加拿大儿科学会提供的“每天一小时”指导意见，尤其在儿童三岁时，平均屏幕时长甚至达到了3.6小时/天。而调查显示屏幕时间越长的儿童在与人沟通、精细运动以及表达自我需求方面的能力越差。


	研究团队认为，这是因为当孩子坐在屏幕前时，他们往往什么都不做，也就不能锻炼到以上任何一种能力。


	面对同样的问题，美国皮尤研究中心则用更“石锤”的方式证明了这一事实。研究中心利用核磁共振成像技术扫描了4500名9-10岁儿童的大脑，结果发现每天屏幕时间超过7小时的儿童，大脑结构出现了明显的差异——大脑皮层提早变薄了。而研究证明大脑右半侧的皮层越薄，人就会遭受越多的认知问题，难以正常处理社交刺激，甚至加重抑郁症的风险。


	相关的研究结果还有很多，例如现在已有研究证实睡前屏幕时间会影响青少年的睡眠时长和质量，甚至还会影响体重。总之屏幕时长这四个字几乎已经到了十恶不赦的地步。


屏幕时间的困与惑


	我们也能看到，很多科技企业已经开始努力对抗屏幕时间带来的副作用，像是一些手机厂商开始把屏幕时间展示到前端UI上，让用户意识到自己在某款软件上花费了多少时间。以及加入强行锁定手机功能，在一定时长累积下让用户无法再运行设备。


	但在儿童的屏幕时间上，很多事情又不一样了。


	首先最大的矛盾就是，所有研究都告诉我们屏幕时间是坏的，可屏幕在儿童的生活中却又无处不在。


	从大人的角度看，互联网和科技产品确实已经彻底改变了我们的生活。让孩子远离这些代表着当代尖端科技，影响着无数人就业的产品真的是健康的吗?尤其是当成年人的生活本身就与电子设备紧密相连时，我们又该用什么立场来约束儿童呢?





	而从孩子的角度来讲，即使家庭能够把屏幕使用时长压缩到最低，只要孩子还处在当代社会之中，就一定会被屏幕包围——同学们会讨论游戏与社交网络，完成作业时需要使用搜索引擎，就连学校也经常布置需要在手机或者电脑上完成作业。


	在美剧《摩登家庭》中就有一集描写了爸爸妈妈带着家中的三个孩子一起“戒网”，结果最先破戒的竟是家中最为乖巧优秀的二女儿，原因是没有搜索引擎时，翻大部头书本的效率根本无法完成学习布置的课业。


	对于儿童来说，当屏幕在生活中无处不在，家长却又对屏幕时间严加约束时，很容易形成困惑。


	对大人来说，如何甄别好的屏幕时间和坏的屏幕时间同样也是个令人头疼的问题，因为同样也有研究表明，电视教育节目和互动式教育游戏是有益于儿童的。


如何“拯救”正在长大的数字一代?


	在关于科技互联网的一系列问题里，关于儿童屏幕时间的问题应当是最迫切需要被解决的。因为时间永远奔流不前，一代人长大了就是长大了，那段浸淫在数字设备中的童年时光，没有任何修正和优化的途径。


	所以，今天在孩子玩手机时享受到片刻安宁的家长们，或许也该正视这一问题。


	从目前的趋势来说，处理儿童屏幕时间问题大概有两个方向：


	一个是建立家庭数字教育范式。


	随着数字化成为一种生活方式，关于如何使用数字设备，已经不是每周两堂计算机课能解决的问题了。现在在欧美，越来越高的呼声是让数字教育成为家庭教育的一部分，由家长去指导孩子如何使用社交引擎、如何甄别营销内容与普通内容，甚至如何面对互联网上的色情内容。


	澳大利亚政府和相关企业支持成立了一个名为“养育儿童网站”的项目，其中就将家庭数字教育列为重点，清晰地告诉家长们应该让多大年龄的孩子接触哪一阶段的数字设备，应该如何提供指导。


	目前国内还没有相关机构提供类似的服务，但不论从社会效益还是经济效益来说，这都是一项非常值得的投入。





	另一个则是技术不断发展，将儿童逐渐带离屏幕。


	不是一切数字设备都要通过屏幕介质来展示内容，在语音交互技术发展下，智能音箱的热卖更证实了这一点。随着技术的发展，交互性更强的全息投影、语音技术、体感技术都会改变很多以往屏幕时间的弊病，例如无语言互动或让儿童久坐等等。


	即使是以现在的技术水平，一些智能音箱也能进行简单的语音交互、类似凯叔讲故事这类媒体也再不断提供着非屏幕式的儿童向内容。儿童对于数字产品的消费途径是越来越多元、越来越宽广的。


	如今数字一代正在以分秒为单位，飞快地成长。为了不让“数字一代”四字与认知迟钝、身体素质差、表达能力差等负面标签画上等号，关于屏幕时间的参与和干涉，越快越好。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549248392_559443.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549248404_475798.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549248415_109301.png	</imageurl><videourl /></doc>