<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083770207</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3770207.html</url><title>美媒：21世纪末 美国多地可能被淹</title><datetime>2019-08-29 21:17:2</datetime><text>
	本周早些时候，印度尼西亚正式宣布将在2024年“迁都”，而实施这项宏大工程的重要原因之一，就是该国当前的首都雅加达已是“危城”一座，平均年沉降25厘米，位居全球之首。然而，雅加达并不是世界上唯一一个正在下沉的城市。随着气候环境变化，学界警告称，在未来数十年间，全球恐将有数十座主要城市或部分下沉、或“整体消失”，数千片沿海而建的社区将无法居住。保护环境，刻不容缓。





21世纪末，美国多城或将被淹


	美国《商业内幕》杂志称，按极地冰川目前的消融速率来计算，截至2100年全球海平面将上升2.43米左右。届时，全美将有多座城市为此付出惨重代价——其中，大多数城市从前就饱受洪灾侵袭，今后的发展趋势更不乐观。


	位于墨西哥湾沿岸的新奥尔良市地势低洼，又建在密西西比河的河口三角洲，该市面对洪涝灾害可谓格外被动。事实上，该市至今仍未从2005年的飓风灾难中恢复元气。


	据美国国家航空航天局(NASA)的一份研究显示，新奥尔良近年更是出现了明显的下沉趋势，沉降速率合每年5厘米左右。据了解，该市部分区域本就处在海平面4.5米以下，照此发展，市内大片区域将在2100年没入水下。





	与新奥尔良遭遇类似，新泽西州大西洋城也饱受飓风洪水摧残：2012年飓风“桑迪”过境时，该市70%至80%的面积曾被洪水吞没，部分区域的积水几近2.5米。专家推测，该市在未来几十年所面临的自然灾害恐将更为猛烈。比大西洋城命运更为堪忧的是美国东南沿海港市查尔斯顿：地方媒体早在10多年前就已断言，该市将在2050年沦为一座“半淹没的鬼城”。


	相比这些地处沿海的“难兄难弟”，美国航天城休斯敦的沉降更多是出于人为因素。据《休斯敦纪事报》称，休斯敦部分区域年平均下沉5厘米左右，主要成因是对地下水的过度抽取，导致地下蓄水层日益枯竭。此外，美国首都重地也并不保证绝对安全：据美国地质调查局预计，华盛顿将在未来百年内沉降15厘米。


	报道称，对于“美国沉没”这一重大课题，美国忧思科学家联盟曾经得出过更为悲观的结论：该组织认为，用不着等到本世纪末，国家在2060年左右就将有30座城市降至水下，30万户家庭将受到直接影响，直接经济损失将超过1170亿美元。


全球升温3°C，亚洲大都市“最受伤”


	在近年召开的联合国气候会议上，“升温3°C”是相关议题的关键词之一。学界预计，全球气温将在本世纪末上升3摄氏度左右，上升幅度和速度远超之前的预期，令遏制气候变化的重要国际协定在这一指标面前显得格外无力。美国非营利气象科学资讯机构“气候中心”曾预计，全球升温3°C将直接影响到2.75亿人，而人口密集的亚洲大都市所蒙受的损失将尤为突出。


	根据科学家的数理推演，在未来的“3°C时代”，日本关西地区的经济重镇大阪将被海水淹没，520万居民将受到直接影响，经济损失可达1万亿美元。中国的“东方明珠”上海也存在巨大的洪灾隐患：外媒称，上海市中心在“3°C时代”将会遭遇“大面积”沉没，受影响人口将达到1750万，就连一些地标性高层建筑也无法幸免。英国《卫报》称，其实自2012年起上海政府就已经开始着手应对洪灾隐患，不仅建造了全国规模最大的深层排水系统，还为太湖吴淞江泄洪工程投入400多亿元人民币。而孟加拉国首都达卡的危情一点不亚于雅加达：孟加拉湾的水位涨幅是全球平均水平的10倍之多。


	事实上，从拉美到非洲、再到发达的欧洲，世界各地均存在“陆地下沉”的隐患。有媒体表示，面对“大自然的愤怒”，地球上没有任何一个区域能够独善其身。


全球变暖是阴谋论?


	尽管气候变化的危害性受到全球关注，但也有一些人认为它有点言过其实。早在21世纪初，美国国会就有共和党人认为全球变暖是“伪科学”，当时，参议员英霍夫声称，支持《京都议定》的那些政客心怀鬼胎、最终目的是实现“全球治理”;还有一种流传较为广泛的观点认为，科学家有意营造这种论调，是为了获取“科研经费”。


	除此之外，也有舆论认为，学界对未来“末世场景”的描绘有夸大之嫌，毕竟不少国家也在积极应对，且统治阶级也不可能任凭“国土下沉”。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567084568_761222.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190829/1567084587_609268.jpg	</imageurl><videourl /></doc>