<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756466</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756466.html</url><title>独立游戏《有毛病》制作者自述：没有卖惨</title><datetime>2019-02-28 10:49:2</datetime><text>
	大家好，我是独立游戏《有毛病》的作者，不语-CR。





	不知不觉，凭着一股热血，毅然决然地“创造”自己的游戏已经接近1个年头了。


	在这里，我想感谢下我的另一个伙伴：不语-甜咖啡，即使这个“不语”即将在不久后沉没在茫茫的创业荒漠中……


	起初成立这个两人的工作室，把名字定为不语，意义就是想“在沉默中爆发”……可惜，现在却即将在“沉默中沉没”


	但是，我依然坚信，即使现在是沉没，在以后的日子里，它一定会以一个全新的姿态再爬起来！然后昂着头颅，站起来！站在这“游戏洪流”当中。





	这一年，我们各自都经历了一些困难：他眼睛痛疾和我那一段时间的窘迫。


	很难想象，本就两个人开发一款游戏，竟然还有那么长的一段时间几乎没有交流，那段时间，他因他的眼睛病情加重，而我因情感上的矛盾，使我们的进度一度陷入低谷，甚至那会，我们都有放弃的念头……





	多人的团队，难以管理，两个人的团队，问题也不小


	最初的时候，往往我这边突然有点灵感，我就会兴冲冲地跟我这伙伴交流，然后，他听了之后，沉默了一会，问了几个可能会遇到的问题，再然后，我沉默了……


	经历了几次这样的情况后，我改变了方式。


	每当我自己有灵感的时候，我会记下来，然后开始对这个灵感做可行性分析和详细的设定。等方案比较成熟的时候，再拿出来与他讨论。


	然后……他又提了几个问题……我便又陷入凌乱当中……


	很多时候，他提了问题，并不是代表他不同意这个方案或者想法，只是觉得有些不足，而我呢，却是每次都觉得自己给浇得透心凉（心飞扬）。





	导致到最后面，甚至都不敢再把自己的想法说出来与他讨论，要么就默默地做进去，要么就默默地埋在心底……


	这种情况持续了挺长一段时间，直到后面，他说了一句：“我一直都是把你当队长的”，我才幡然醒悟——我没有摆正自己的位置。
之后的工作进度，才算是驶入正轨。


	有毛病，有问题，一起讨论，讨论完后，我进行拍板。


	一个游戏，从最初的想法到成型地做出来，是需要很多很多东西的。
我们所遇到的最窘迫的是——没有美工……


	我们两个都不是学美术的，对画画也都是一窍不通，最开始往往都是，遇到需要新的美术资源的时候，我们就用自己的蹩脚的ps功底，扣扣点点（最开始做的是像素，很多素材都是一点一点用鼠标点出来的）。





	到后面，我一咬牙，一狠心，一跺脚，买了个最便宜的ps绘板，然后开始慢慢地学着画些四不像的东西……


	直到今天，我画出来的东西都是那么渣，效率也是极低，不过，至少有进步了，至少，有可能脱离“mv的影子”了（mv是游戏制作工具RPG Maker mv的缩写，这个影子的意思是指它本身的素材，很多人一看到这些素材，就知道这又是一个mv用做的游戏）。


	所以，我们的没办法的办法，也是大多数独立游戏开发者的办法是：不会的，就学，硬着头皮，也要上。





	其实之前有想过这么一个办法，就是到一些论坛，发一些“能力交易帖”，意思是，把自己会的，能做的事，挂上去，同时提出自己需要的东西，看有没有人刚好是，会你不会的，而需要你会的东西的，即刚好是能与你互补的，然后用各自的能力去交换需要的东西，而不是用金钱（大部分独立开发者都没啥钱）。


	其他开发者我不知道，应该和我们也是大同小异。


	在刚开始决定做一款游戏的时候，都是无比热情！兴致高昂！充满斗志！
然后在制作了一段时间后，就会开始自我怀疑，会开始想，这个游戏是不是不那么讨喜，是不是不那么好玩，是不是有点垃圾，是不是有点没有创意……


	这个时候，就开始落入进度的低潮，开始懈怠，开始不愿意做，不想做……


	很多人都是在这个时候选择了放弃，而那些咬咬牙，不断给自己洗脑，让自己撑下去的人，慢慢地就到了游戏制作的后半段——紧张地赶工这个时期。


	你会发现自己的效率出奇地快，感觉脑袋里也总是会源源不断地蹦出些东西出来，脑袋里基本上就只剩下了游戏、游戏、游戏……


	到了最后面，也就是我们现在这个阶段，游戏经过了一些测试，放到了平台上，开始了“接客”（貌似用这个形容不是很好，但是奈何现在脑子想不到啥东西了，就暂且用这个形容吧…还请看官多担待一下）。


	刚放上去的前几天，你都会感觉很忐忑，心里七上八下的，会顾虑很多……





	有没有人会来玩这个游戏？玩家会不会觉得不好玩？游戏是不是哪里还需要赶紧调整优化的？是不是得多找点地方做做宣传？……


	然后，你就会睡不着觉，就像我现在这样，半夜3点还在这用手机敲这些牢骚……


	首先声明一点的是，我并没有在卖惨，没有卖惨，没有卖惨。重要的话说三遍。


	说真的，我也并没有觉得自己惨，反而，我觉得自己很快乐，收获了很多，学到了很多，骚了很多……


	然后，希望其他的独立开发者游戏能越做越好，能力能越做越强，资金能越做越足！


	别误会哈，不是说我就准备退出这个圈了，这就是我现在想要对大家的祝愿罢了，进了这个圈，真的没有哪里人是真心放得下的。


	即使之后不能再全职地创作自己的游戏了，我也一定能像许多独立开发者那样，在工作之余，去开发自己的游戏，这，也算是现在对自己的一个鞭策和诺言吧。


	最后感谢我的伙伴，感谢我的父母，感谢CCTV…… 


	额，好吧又开始骚了……主要是脑子不会动了，刚才想说的话，现在都忘光了，睡了睡了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321180_769497.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321449_482826.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321319_533426.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321771_472625.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321663_781462.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321735_103701.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190228/1551321996_889072.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/1020830/	</videourl></doc>