<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766779</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766779.html</url><title>《卡片地下城》：比爬塔更上瘾的组牌冒险游戏，今日登陆Steam！</title><datetime>2019-07-17 02:20:3</datetime><text>
	说起Roguelike卡牌游戏，想必大多数玩家第一时间都会想到《杀戮尖塔》，《杀戮尖塔》将Roguelike和卡牌完美地结合起来，一时之间大热，“爬塔”成为卡牌玩家中的一股风潮，也有更多此前并不熟悉卡牌游戏的玩家为之所吸引，带火了Roguelike卡牌这一交叉品类。





	Roguelike游戏最大特点在于随机性，由于地图随机生成，每次游玩玩家都有不同的际遇，都带来不同的体验，使得Roguelike游戏能让玩家不断探索其可能性。Roguelike作为一种有趣的设定，一旦玩家接受，往往就会上瘾。虽然每次失败都要损失一部分东西，让人感觉到沮丧，但是随着这些负面情绪的积压，一旦成功，玩家所获得的正面反馈往往也是成倍的。


	而卡牌游戏，或者说DBG（牌库构筑游戏）最大的特点在于策略性，玩家结合角色特点，通过自己的思考构建一套卡牌，来达到最大威力或者获得最高的分数，往往在游戏一开始玩家就已经想好自己要拿什么牌了，策略是第一位的。


	对于一款优秀的Roguelike卡牌游戏来说，最重要的特点在于能否将随机性和策略性完美结合起来，把Roguelike游戏和卡牌游戏的乐趣同时保留，并且叠加起来带给玩家多种层次的游玩乐趣，就像一道融合两种菜系风格的美食，能同时发挥两种菜系的特点，就能给食客带来更丰富的味觉体验。





	《卡片地下城》就是一款这样的游戏，在吸纳了先前Roguelike卡牌游戏优点的同时，又增加了一些其他的元素，更加丰富了游戏可玩性。


	游戏的背景设定为几个沉睡的勇士被唤醒去探索地下城，每遇到一处地下城，勇士都会被唤醒作战，战斗结束后继续陷入沉睡，直到清除这些怪物，打败所有“迷雾之主”，征服所有地下城，他们才能恢复正常。





	相比于其他同类型的游戏，本作的最大特点在于每局游戏玩家需要在五个勇士中选择三个组成团队来闯荡地下城。团队出战的设定大大提升了游戏的策略性，每个角色都有不同流派的卡组，这些不同流派的卡组又随着团队组成的不同组合起来，单从牌组上就让游戏的可能性几何倍数提升。





	游戏一共有10个大的关卡，每个关卡有一个大boss，每个boss有固定的降临时间，玩家在面对大boss之前，可以选择去做一些任务来提升自己的实力，每个任务有三项奖励，金币、宝石和天赋。每个任务的难度不同，对应的奖励也不同，星级越高的任务，玩家获得的金币和宝石越多。





	每次任务结束后的准备阶段，玩家都会回到飞艇，在飞艇上玩家可以使用金币和宝石，金币可以用来在记忆商店里购买卡牌，扩充牌库，也可以用来升级卡牌。宝石可以用来让角色恢复实力，也就是提升等级，随着等级的提升，角色会提升血量，同时玩家可以在三个新的天赋中选择一个天赋。





	天赋系统分为个人天赋和团队天赋，团队天赋能够增益所有角色，个人天赋只对特定角色生效，每次进入地下城玩家可以选择8个天赋。不同的天赋搭配不同的牌组，相得益彰。





	确定选择任务，进入地下城后，玩家会从一个安全房出发开始冒险，而任务的目标在地图上会明确标识出来，玩家需要自己规划好路径，可以选择最短路径直抵怪物老巢，也可以在保证自己血量的情况下，选择扫荡地图获得最大收益，做好充分准备再去击败敌人。


	地图上除了房间之外还有路径，每一格路径中都可能有随机事件发生，每次选择下一个要探索的房间后，在路径上玩家是不能停下来的，也就是说在血线并不安全的情况下，玩家最好选择用火把照亮前方道路，以保证自己不会遇险。


	任务开始时，团队会获得一些火把，击败怪物也有几率得到火把，一个火把用于照亮道路，三个火把可以用于在房间处生火，生火可以帮角色回血。





	玩家需要利用每个角色所属的卡牌击败怪物，每次遇到的怪物数量不定，每种怪物都有自己的特殊能力。





	每个角色有独立的牌组、生命值和行动力，使用对应卡牌会消耗对应角色的行动力，每个角色自己的卡牌有特定的颜色，分为4个稀有度，并可以升级。


	不同的角色虽然有自己的职业特点，但是流派并不固定，比如战士可以作为队内主坦，来抗伤害，为其他角色提供护盾，也可以暴力输出，作为团队主C，甚至在牌组非常非常巧妙地情况下可以形成永动出牌；修女虽然多数情况下主要为队友提供行动力和生命恢复，但是也可以利用特效打出超高的群体伤害，在关键时刻拯救队伍。正如之前所说的，由于“团队”的设定，使得在游戏中有超多可能性。不同角色的牌组合起来也能打出完美combo。





	每次任务的难度并不大，但是关卡boss的难度却不低，玩家每次选择卡牌都是一次赌博，并不是牌多就强，尤其在boss战中往往就是牌库中一两张多余的牌影响了手牌质量，造成失败，只能从头再来。











	《卡片地下城》游戏性上乘，同时，在画风和文案上也非常有趣，对于一款烧脑的策略游戏来说，搞怪的画风和逗趣的文字能很大程度上缓解烧脑带来的疲惫感，让玩家在思考的同时捧腹，用乐观积极的态度轻松健康地游戏。


	《卡片地下城》将策略性和随机性很好的结合起来，同时又通过团队设定增加了策略深度和广度，配合不低的关卡难度，使得游戏非常耐玩。《卡片地下城》在Roguelike卡牌游戏里绝对是一款佳作，喜欢卡牌游戏的玩家不容错过。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301000_494286.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301001_923281.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301005_394385.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301007_289540.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301010_468571.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301012_616075.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301015_512540.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301147_864329.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301150_104317.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301154_872002.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301156_643098.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301159_622775.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190717/1563301163_332060.png	</imageurl><videourl /></doc>