<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759002</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759002.html</url><title>《无主之地3》发售日正式公布 支持简中和国语配音</title><datetime>2019-04-03 21:01:5</datetime><text>
	2K和Gearbox今日公布了《无主之地3》的更多细节。2K确认《无主之地3》将于9月13日发售，登陆PC，PS4和Xbox 
One，其中PC版抢先登陆Epic商城，限时独占半年左右，2020年4月再在其他PC数字平台上线发售。更多关于故事，人物，装备以及一切您想要知道的《无主之地3》的游戏细节，请锁定5月1日晚上12点的游戏演示发布会直播活动。。





	值得一提的是，《无主之地3》这一次支持简体中文和国语配音，非常良心。游戏支持单人模式，合作模式以及离线模式。


就像先前的《无主之地》游戏一样，《无主之地3》让玩家扮演一名宝藏猎人 - 
拥有强大能力的寻宝猎人，与游戏令人眼花撩乱、看似无穷尽的成千上万件武器完美相配。《无主之地》受到威胁：疯狂的克里普索姐弟伙同强盗部族试图获取银河的终极权力，而且只有玩家能阻止他们。


在今天的预告片中，我们可以看到四位全新的宝库猎人能为队伍带来不同能力及玩法。倘若你选择独自游玩，绝对能够独自对付克里普索姐弟及其追随者。除此之外，这款游戏也传承了《无主之地》的传统，可以让多达4名玩家组队合作游玩。在《无主之地3》里，与其他宝藏猎人组队更容易了，因为无论你的角色等级和任务进展如何，你都可以和朋友一起玩。当你在预设的合作模式下和别人一起游玩时，队伍中的每一个人都能对敌人造成实质伤害，更重要的是，在你掠夺敌人尸体时，将可获得等级相称的奖励。


你的《无主之地3》冒险将从《无主之地》和《无主之地2》的故事舞台、末日后世界的荒漠星球潘朵拉开始。但你也将前往《无主之地》银河里的其他星球搜寻宝库和战利品。如果你有仔细观赏的话，你会在今天的预告片中发现其中一些星球，而且上头住着一些新敌人。如果你打算观光游览一番，你得先和当地人打交道。


官方表示，《无主之地》系列全球销量已经超过4100万套，最受欢迎的《无主之地2》尽管2012年发售，已经超过6年，但每月活动玩家仍然超过100万。


	《无主之地》系列的PC版往前都是和NVIDIA合作，特别是PhsyX特效给玩家留下深刻印象。这一次《无主之地3》的PC版，2K将和AMD合作，“AMD 
Radeon显卡和Ryzen CPU上可以表现出顶级的游戏表现和畅玩体验”。


官方全文如下：


	2K和Gearbox软件在今天正式公布《无主之地3》，这一深受好评的射击夺宝游戏系列新作，将于2019年9月13日在PS4，Xbox One和Windows 
PC平台上的Epic游戏商城全球正式上市。


	《无主之地3》的故事情节丰富，风格幽默，给玩家带来了持久不息的银河系冒险旅程。其中包含各种各样的人物，敌人和Boss战以及数以十亿种不同的枪械。在今天发布的全新游戏演示视频中，可以发现2K和Gearbox带来了炸裂的游戏体验以及躁动无限的精彩冒险旅程。


《无主之地3》中文版预告片：






	“在过去这几年，Gearbox软件的团队一直都在为《无主之地3》倾尽全力，致力于打造最疯狂的无主之地冒险之旅,” Gearbox首席执行官Randy 
Pitchford说, 
“《无主之地3》这款全新的现象级射击夺宝游戏不仅是对老玩家的情书，对新玩家也是一个理想的游戏，无论是单人模式，还是合作模式，抑或是离线模式。”


	这一游戏系列集成第一人称射击的快感和角色扮演的夺宝系统，目前已经在全世界范围内卖出超过四千一百万套。系列中最受欢迎的《无主之地2》虽然自2012年发售后已经有超过6年的历史了，目前仍然吸引了超过一百万月活用户。


	“《无主之地》是最受玩家认可和喜爱的游戏之一”，2K全球总裁David 
Ismailer说，“我们为合作伙伴Gearbox的辛勤工作感到骄傲，他们开发的这款新作，不仅能够点燃无主之地的老玩家的无限热情，也吸引了新一代的新玩家加入到了这个游戏世界当中。”


一场躁动无限的冒险旅程


	阻止疯狂的克里普索双胞胎联合众强盗部族并夺取星系的终极力量。作为一位寻求刺激的宝藏猎人，唯有你才有足够干掉他们的火力和队友。


属于你的宝藏猎人和游玩方式


	成为四位独特宝藏猎人之一，每一位都拥有独特的能力、游玩方式、颇具深度的技能树以及大量自订选项。所有宝藏猎人都能够独当一面，但团结一致他们就更加所向披靡。


子弹上膛，然后夺宝


	无穷无尽的枪械和配件，让您每一场战斗都有机会获得全新装备。具有自动防弹护盾的枪械?有了。能够像火山那样喷射火焰的步枪?也有了。长着腿能追逐敌人、还能用言语羞辱对方的枪械?嗯，没问题，这也有。


全新的无主之地


	探索潘多拉以外的新世界，每个世界都拥有独特的探索环境和可供消灭的敌人。在充满敌意的沙漠中穿梭，在饱受战争蹂躏的城市中战斗，在致命的海湾中乘风破浪，还有更多！


快速且无缝衔接的合作游戏


	在任何时间和任何人共同游玩，可选择线上或分屏合作，不受等级或任务进度的影响。消灭敌人并以团队进行挑战，但只收获你自己的奖励——没有人要错过战利品。


更多关于故事，人物，装备以及一切您想要知道的《无主之地3》的游戏细节，请锁定5月1号的游戏演示发布会直播活动。


	《无主之地3》和AMD充分合作，发挥了目前最强硬件的全部潜能，并且在AMD Radeon显卡和Ryzen CPU上可以表现出顶级的游戏表现和畅玩体验。


在2019年9月13日发布之时，《无主之地3》的PC版本将会在Epic游戏商城独占。在2020年4月，《无主之地3》的PC版将会在其他PC数字平台上线。


	《无主之地3》将会在9月13日发布日起支持更多的亚洲本地语言，体现出2K和Gearbox软件在这款获奖无数的射击夺宝系列新作中为了亚洲本地玩家带来更丰富和爽快的游戏体验的承诺。简体中文，日文和韩文的本地化语音、字幕和游戏菜单将会在本作中出现。与此同时，繁体中文的字幕和游戏菜单也将会在本作出现。


	在这些包含有不同数字奖励和实体品的各版本中，你可以选择最适合你的夺宝体验。


《无主之地3》标准版，60美元


	《无主之地3》标准版包括本体游戏


	· 预购奖励： 黄金武器皮肤和饰品


《无主之地3》豪华版，80美元


	《无主之地3》豪华版包含本体游戏以及一系列的数字奖励内容：


	· 复古装饰包：秘藏猎人头饰&amp;皮肤、Echo Device设备皮肤、武器皮肤


	· 霓虹装饰包：秘藏猎人头饰&amp;皮肤、Echo Device设备皮肤、饰品


	· Gearbox装扮包：武器皮肤、饰品


	· 玩具箱武器包：2把玩具枪、玩具手雷模组、饰品


	· 可装备的经验值&amp;战利品掉落强化模组


	· 预购奖励： 黄金武器皮肤和饰品





《无主之地3》超级豪华版，预售价格100美元，发售后将涨至120美元


	《无主之地3》超级豪华版包含了豪华版的所有数字奖励和预购奖励，除此以外还包括《无主之地3》的季票。季票里含有：


	· 4个剧情DLC，内含全新故事、任务和挑战


	· 屁屁种马武器皮肤、饰品和手雷模组





	为了纪念《无主之地3》的公布，无主之地年度版也将于今天在PS4，Xbox One和Windows 
PC平台上线。《无主之地：年度版》是一个原版游戏的全新决定版，其中包含了超高清重置画质，超赞的更新内容并且包含了所有额外内容。


	此外，2K和Gearbox也发布了主机上的《无主之地：帅气合集》的超高清材质包，并且为PC平台上的《无主之地2》和《无主之地：前传》提供了画质提升以及所有的游戏额外内容。

























</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295600_652384.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554298961_142210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554298939_143263.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295600_727262.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295601_945645.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295601_828655.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295602_704415.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295602_989210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295602_823234.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295603_787768.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554295603_874235.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDEyNDQwMTQwMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>