<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043758960</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3758960.html</url><title>UP 2019腾讯新文创生态大会：这可能是你从未见过的腾讯</title><datetime>2019-04-03 11:43:4</datetime><text>
	在你的心目中腾讯是一家什么样的企业？没亮点？氪金？还是一个互联网寡头？我知道对于不少的玩家来说，这是一个非常容易回答的问题，只消几秒钟的时间，一句颇为“政治正确”的回复就可以解决这个疑问，并且获得满堂喝彩。但是我想，有的时候我们终究需要放下成见去看一看别的东西，这或许能让你对腾讯这家公司有所改观。


	三月二十四日，在北京国家会议中心举办的UP 2019腾讯新文创生态大会以“一花一世界”为主题，旨在探讨文创作品和优秀IP蕴藏的巨大能量以及对社会带来的积极影响。





	虽然是第一次现场来UP 2019腾讯新文创生态大会，但其实早年间也关注过几届，知道除了是个展现手腕的地方以外，这个大会还有着更深的意义。看着面前大大的“一花一世界”主题，终究还是忍不住双手合十，虽然并不信教，但威廉·布莱克还是读过的。





	落坐在媒体席后，和身边的人派了两张名片，看着屏幕上轮播着的历届腾讯WE大会与UP2019腾讯新文创大会的画面，突然有些感慨，就好像去年对长发的那篇“腾讯从地心往外爬”文章一样，我真的亲眼目睹了腾讯一步一个脚印的从没亮点、氪金这些众多标签中往外走，它也许走的很慢，它也许仍会走错，但是它至少在走。





	从与自然科研达成战略合作而开办非商业性质的WE大会到自己举办UP腾讯新文创生态大会邀请各界人士分享自己对于行业动态思考与理解，虽然你可以说腾讯有着各种各样的目的，但是其主题却是亘久不变，那就是企业对于社会责任感的体现。


	罗杰·康纳斯曾经在《引爆责任感文化》一书中提及到，在如今激烈的竞争中，企业若想实现既定目标、战出优异战绩，就首先应该让成效导向型的责任感文化深入企业的骨髓，它不是一种选择，也不是一种时尚，而是当今的商业社会对企业提出的一项基本要求。


	而腾讯，正在做着这一项基本要求。





	这一次的UP2019腾讯新文创生态大会主题为“一花一世界”，旨在探讨每一个IP背后所能带来的积极社会影响力，从上午的演讲内容就可见一斑，故宫博物院院长单霁翔的科技与故宫文化融合、著名作家麦家的向世界讲好中国故事、Supercell联合创始人兼CEO埃卡·潘纳宁的游戏与中国本土文化、严肃游戏领军人物斯科特·马丁的功能性游戏，每一个人都无处不在的表达着一个观点——文化。





	腾讯在新文创生态大会中一直以来社会责任感的体现不仅仅在文化层面，《王者荣耀》的敦煌飞天系列皮肤的热卖与音乐会的举办让玩家们对其背后的故事开始感到好奇，《天涯明月刀》中针对国风华服元素而采用的全新技术，《地下城与勇士》即将推出的大唐西域地下城副本，在《狐妖小红娘》、《一人之下》与《秦时明月》等作品中与与传统文化的有机结合，你肉眼可见的能发现腾讯试图在将自己旗下的产品与中国传统文化进行结合，你可以说这之间有着利益相关，但我相信，如果真的一股脑的奔着钱去，相较于推广传统文化，腾讯恐怕有着更好的手段，而这样做的目的也只有一个，那就是腾讯在执行自己属于国内顶尖互联网企业的社会责任感。





	当然，在肩负起属于自己的社会责任感同时，这次的UP 2019腾讯新文创生态大会也是个展现手腕的地界，腾讯影业、腾讯电竞、阅文集团、腾讯动漫、腾讯音乐以及腾讯游戏都在此展现了自己是如何在自身领域与文化领域进行布局与深入的，而其中腾讯游戏更是一次性发布了二十五款作品，这其中除了上面说过的与传统文化领域相结合的作品，也有着极光计划的扶持型作品，而更多的则是展现手腕的全新阵容。





	在这次的极光计划中，腾讯拿出了《元素地牢》、《尖塔奇兵》、《星露谷物语》与《奇奥英雄传》四款作品，其中《元素地牢》与《奇奥英雄传》可能并不引人注意，但是其作为精品游戏的潜力一睹便知，而《尖塔奇兵》、《星露谷物语》则是早已声名在外的优秀游戏，这一次的移动端移植想必也会为其开启一个更加有趣的发展方向，就好像我当时给了一个非常要好的朋友发了这张照片，这个从来不玩手机游戏的朋友对此表达出了莫大的兴趣。





	而在精品游戏战略上，以江南的小说《龙族》改编的移动端MMORPG游戏《龙族幻想》领衔登场，本作由祖龙娱乐负责进行开发，宣布了将在今年暑期进行不删档测试；


	《剑网3》的制作人郭炜炜也亲临现场，带来了旗下《剑侠情缘》IP的衍生作品——由虚幻4引擎打造的《剑侠情缘2：剑歌行》，主打的无等级对战概念。而另一款则是曝光已久的《剑侠情缘3：指尖江湖》，相较于《剑侠情缘2：剑歌行》由虚幻4引擎打造的精致游戏画面，《剑侠情缘3：指尖江湖》则采用了更加写意的画面，想必是要与《剑侠情缘2：剑歌行》之间有着更加差异化的游戏体验；





	至于由HBO正版授权的《权力的游戏：凛冬将至》作为腾讯布局SLG与4X游戏玩法的作品，也即将会与玩家们见面，这个有着堪称世界级别IP支撑的作品想必一定会在国内的策略游戏市场中搅出不少的水花；


	而《王牌战士》作为一款热血动漫题材的FPS游戏，其游戏玩法上与暴雪旗下的端游《守望先锋》颇有几分神似，想必是瞄准了此类题材在移动端上品类缺失的问题，试图赶在不少人面前提前享用蛋糕；


	作为本场大会上唯一一款端游，《代号：LN》由备受期待的天美工作室负责制作，这款以古代武侠题材作为背景的大逃杀游戏与《APEX英雄》颇有些针尖对麦芒的感觉，在《APEX英雄》面对着下载困难、延迟与外挂困扰的当下，我非常好奇《代号：LN》能不能拿下桂冠；


	在接受了玩家意见后进行了美术重做的《我的起源》也在此次UP2019腾讯新文创生态大会登场，试图在生存游戏的版图中划出一块彩虹色的领域；


	《代号：生机》恐怕是本次大会上最受人期待游戏的前三甲了，目标明确的对标《明日之后》，生存、建造与射击三要素都在短短的一段宣传片中体现的淋漓尽致；





	《使命召唤手游》与《荒野乱斗》两款漂洋过海而来的作品也终于在我们面前粉墨登场了，一个是有着大IP保驾护航并承诺之后会加入更多主机内容的《使命召唤手游》，一个是SUPERCELL百发百中无一失手的《荒野乱斗》，可以说这两款代理游戏已经是未来国内移动游戏圈最具有竞争力的游戏了；


	而《一零零一》这款作品可能是本次大会中最为有趣的作品了，这是一款可以制作视角小说类型游戏的内容分享平台，而第一波上线的作品就不乏使徒子这类自带大量粉丝流量的KOL级别作品，相信在日后，《一零零一》很可能在移动端内容产出这个细分领域站住自己的脚跟。


	在看完了这一堆可以说令人眼花缭乱的新产品之后，我还有着几场采访要赶，在急忙奔跑中除了感叹一下腾讯这一次手腕确实够硬以外，更多的可能是对于一些东西的肯定。





	如果你在几年前问我，在你的心目中腾讯是一家什么样的企业？我可能会回答你抄袭、氪金、还是一个互联网寡头，但现在我不会了，因为看的越多，你越知道一件事情的两面性。若是因为前因种种，而选择对其在肩负社会责任感这方面的所做的努力视而不见听而不闻的话，那就太过偏颇了。


	在新文创提出一年之后，面对“如何让传统文化更流行，让流行的数字内容更有文化？”“如何系统运用影视、文学、动漫、音乐、电竞、游戏等创意形态，打通线上线下，实现更多社会价值？”等多方面的命题，腾讯做出了他该做的，这终归是件好事。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262883_591082.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262883_729763.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262883_902230.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262884_838812.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262884_330124.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262885_311140.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262885_343566.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262886_685823.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262886_956124.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262886_464849.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190403/1554262887_911313.png	</imageurl><videourl /></doc>