<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764557</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764557.html</url><title>传中华文化 承游戏之责 2019中国游戏盛典成功召开</title><datetime>2019-06-18 18:24:2</datetime><text>
	6月18日，由新华网主办，搜云科技承办的“传中华文化 承游戏之责”2019中国游戏盛典在北京成功召开。腾讯游戏、网易游戏、盛趣游戏、游族网络、三七互娱、多益网络、猫玩互娱、网易爱玩、中手游等国内300多家游戏企业参会。本次盛会旨在结合中华文化，塑造游戏文创新高度，传播游戏正能量，促进游戏行业的发展，同时引导正确的游戏价值观，带领企业积极履行社会责任。





	新华网常务副总裁魏紫川在致辞中表示新华网作为历届“中国游戏盛典”的主办方，着重关注网络游戏健康发展与社会责任，号召各游戏企业充分认识网络游戏所具有的文化属性、教育功能和社会影响。同时他也认为传统文化需要与时代特色相融合，要让传统文化的精髓在数字时代以新的风貌呈现出来。


	网易游戏品牌公关总监李伊平认为游戏具有天然的文化特质，在数娱技术高速发展的年代，它可以赋予华夏风雅一种创新性的表达，让年轻群体在互动体验中真正感受传统之美，在文化传承方面发挥关键的作用。





	网络游戏已经成为现在生活中不可分割的一部分，所以游戏企业的社会责任也广受监管机构、媒体、公众、学界的关注，中国社科院企业社会责任研究中心主任钟宏武在本次盛典上概括了游戏企业应该承担的责任，游戏企业应该创造社会价值，游戏企业的企业家应该有责任担当，带领企业关注民生、关注社会环境，投身于公益和精准扶贫，同时也指出游戏企业的社会责任管理体系有待完善。


	此次盛典还设立圆桌论坛、神秘嘉宾助力等环节、增加了活动的话题性和互动性，同时从多个方面解析游戏行业政策及发展方向。





	本届盛典共设置了13个点赞项目，涵盖游戏企业、游戏产品、游戏媒体、电竞板块四大类别。经过游戏玩家线上票选，全部排名已全部揭晓，公布如下：


【游戏品牌】


年度人气网络游戏


	苍之纪元、疯狂原始人-正版3D回合手游、阴阳师、天使纪元、三国志2017、王国纪元、剑网3、《神武3》手游、神都夜行录、开心消消乐


年度文化视觉表现手机游戏


绘真·妙笔千山、《女神联盟2》手游、【见】


年度文化题材网络游戏


大话西游2、南海更路簿、佳期：踏春


2019年度网友期待的网络游戏


	Sky光·遇、《权力的游戏 凛冬将至》手游、仙剑奇侠传九野、激斗火柴人、梦幻家园


【游戏企业】


年度社会责任游戏企业


	武汉掌游科技有限公司、武汉卓讯互动信息科技有限公司、国金投资、广东趣炫网络股份有限公司、猫玩互娱、芒果互娱


年度影响力游戏企业


	网易游戏、广州猫玩网络科技有限公司、游族网络、湖南草花互动网络科技有限公司、三七互娱、广东趣炫网络股份有限公司、IGG、西山居、多益网络、盛趣游戏


年度中华文化传承创新企业


	广州要玩娱乐网络技术股份有限公司、软星科技（北京）有限公司、腾讯游戏、韵文博鉴、凯撒文化（中国）股份有限公司


游戏行业贡献企业


	网易游戏


【游戏媒体】


年度社会责任媒体优秀案例


搞趣网、178游戏网、多玩游戏网、叶子猪游戏网、17173媒体集团、兔玩网、游久网、网易爱玩、游乐网、游资网


年度影响力游戏媒体


游戏陀螺、3DM游戏网、游侠网、电玩巴士、新浪游戏频道、17173媒体集团、18183手游网、多玩游戏网、网易大神、游戏狗手机游戏网


【电竞板块】


年度人气直播平台


虎牙直播、爱奇艺直播、哔哩哔哩、网易CC直播


年度人气电竞战队 


	4AM电子竞技俱乐部、EDG电子竞技俱乐部、TYLOO电子竞技俱乐部、WE电子竞技俱乐部


2019年度网友期待的电竞战队


	EDG电子竞技俱乐部、4AM电子竞技俱乐部、GK电子竞技俱乐部、微博电子竞技俱乐部


为了进一步促进游戏行业的规范化、健康化发展，此次盛典发起了“构建绿色游戏环境 保护游戏知识产权”的绿色倡议，号召广大网络游戏企业共同尊重游戏知识产权，提升保护游戏知识产权的意识，共同督促从业人员坚守用户权益和安全底线、坚持原创和正当竞争，营造可持续发展的健康行业生态。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560859933_146830.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560859943_205864.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560859967_447358.png	</imageurl><videourl /></doc>