<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767255</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767255.html</url><title>真爱玩家！美少女消除《地牢少女》精彩点评引赞</title><datetime>2019-07-23 10:30:0</datetime><text>
	Fruitbat Factory社近日公布了旗下美少女消除新游《地牢少女》的最新官方预告，目前该游戏已经于18年7月31日登陆Steam了，有不少玩家正在犹豫要不要入库，近日一位叫“肥皂泡”的玩家发布了详细点评，一起来参考下。





·以下点评来自“肥皂泡”玩家：


	《Dungeon Girl》是一款以消除为核心玩法推动故事的休闲游戏，并且带有一定养成元素，玩家需要扮演探险家モニカ（下称莫妮卡），与数位伙伴一起探寻地牢中的秘密，实际上本作的开发者先后在steam平台也推出过几款游戏，它们分别是：诺诺的魔法杂货店，王国的灵魂锻造师，魔女指环大师，以上三款游戏经由后来的发行商Starship Studio发行后也推出了中文版本，其中诺诺的魔法杂货店与本作属于统一世界观，而游戏中的诺诺也是本作中莫妮卡的妹妹，但与本作不同玩法上更趋向于模拟经营游戏，至于其他两款游戏我没有玩过就不提了。


	而在本作里除了常规的模拟养成元素以外，玩家探索地牢时需要像玩消除类游戏一样，点击画面中的各种类型图块会产生不同效果，攻击,回复,探索,前进,商店等等都一应俱全，相邻图块越多点击后产生的效果就越强，按照剧情来说玩家需要以两百层为目标不断地推进，但我还没打通这部分就不说了，但是由于图块下落得很快，特效使用的也很少导致玩起来鼠标点击速度非常快，简直爽到，但本作没有中文而且选择日文时游戏里片假名相当多，对于不精通英语日语的玩家来说有一定难度。





优点


	爽快的消除玩法


	丰富的技能（需要肝的被动技能）


不足


	没有中文


	白开水剧情


音画方面


	与开发商“犬与猫”制作的其他游戏一样，本作使用了大面积暖配色，并且UI重复使用率贼高（4款游戏都是同一种UI），但也算是做出了自己的特色，整体色调统一给人第一印象非常不错，但实际上由于本作中有着非常多的小图标，颜色也斑驳不一，很多可点击按钮也没有使用常规的框框与背景分割开，很多可点击文字与不可点击文字堆在一起，显得相当混乱，在地牢中时无论是战斗还是商店等操作也没有其他形式的展现，看起来更像是传统MUD游戏的效果，非常简陋。


	人设到还算可爱不过经不起细看，上色非常简单立绘也没有差分，再配合之前提到的UI重复使用,战斗等效果的简化等，让本作显得有些偷工减料，至于声音方面虽然配有CV但并不是全程配音，只有个别情节和使用相关功能时才会出现，BGM听着倒还行长时间听也不会难受，有时候随着爽快地推进地牢倒也不会注意到这个，总的来说算是平庸吧。





游玩体验


	在本作里地主要游玩方式就是不断地探索地牢，在每一层都需要消除一定的“前进图块”，当积累满进度条后会开启进入下一层的大门，而在每一次点击图块都会消耗一次行动值，消耗完毕后会回到地面上（也就是失败），在地牢中触发一些效果可以恢复行动值，而每一次消除图块都有概率遭遇怪物，通过消除攻击图块就可展开攻击，还有着寻宝之类的图块可在游戏里体验，虽然多种图块看上去功能很多显得很复杂，但实际上在这快节奏的推进里根本无需这么精打细算，因为随机性实在太多，想要一直推进地牢除了对某些楼层有所规划外还需要一点运气。


	推进到某些固定楼层时会出现BOSS，并且常常伴有其他小兵，最好在进入该楼层之前积蓄一些“攻击图块”以免遇到只能挨打不能还手的尴尬境地，如果“攻击图块”数量够多还可以直接秒杀BOSS就像我这样hhhh，但随着地牢的推进后期怪物数值会越来越高，需要刷刷刷把角色等级和各项数值提升上去后才能更加深入。


	在地牢之外玩家还可以与伙伴培养感情，学习技能，合成物品，购买道具等，养成要素也仅仅集中在伙伴的被动技能而已，但技能数量之多,耗费的友情点数之庞大真是让人一滴不剩，除此之外就没有太多值得说的了，剧情也是白开水而已而且数量非常少，主线就是探索这200层地牢，虽然有时有不少片假名的单词，但是在VNR之下还是能够轻松解读的，如果有一些日语基础理解起来就更容易了。





总体感受


	本作加快了整体的游玩节奏，地牢数量也非常之多，敌人难度梯度设置得还不错导致点起鼠标简直就停不下来，多种多样的伙伴技能也足以刷上很长一段时间，不过UI识别度过低,画面单调,剧情平淡等问题都很难让人获得持续的乐趣，并且不支持中文更是可以劝退一些玩家，不过总的来说本作在一定游玩时长前还是可以获得些许乐趣的，如欲购买推荐折扣时入手。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563848907_384778.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563848917_695220.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563848931_453383.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190723/1563848941_815489.jpg	</imageurl><videourl /></doc>