<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767833</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767833.html</url><title>《NBA 2K20》经理模式全面升级 官方称游戏性达全新高度</title><datetime>2019-07-30 10:31:1</datetime><text>
	近日，NBA2K中国官方公布了《NBA 2K20》中全面升级的“传奇经理”模式——“传奇经理2.0”的诸多细节，同时称“我们自认为球队模式的游戏性已经达到了一个全新的高度”。





NBA2K中国官方原文：


	全世界玩家们，你们好！我们是球队模式开发团队，在此为您介绍《NBA 2K20》的“终极联盟”模式。我们尽最大努力梳理了来自各个社交平台的反馈——OperationSports、Reddit、Twitter、2K论坛等。我们完全能感受到玩家们对NBA和NBA 2K的热情，所以每年我们都会努力用辛勤工作和不眠之夜来回报大家的热诚。每年我们都在努力让球队模式成为史上最棒的一个版块，2K20也不例外。


	球队开发团队面临着一个困难：如何改进大多数人所热爱的内容？该稳扎稳打，确保过去的配方不出差错，还是努力开拓进取？我们认为答案是开拓进取，因为我们想呈现的始终不变——让玩家在“终极联盟”中尽可能多地享受乐趣。我们不会停止对已有内容的改进，也不会放弃对系列的创新。这样才能保证为所有玩家带来惊喜和愉悦。


	一年来我们一直在努力工作，完善这个以阵容名单为基础的模式。最初它被称为“协会”，而现在已经成为广受欢迎的一大支柱。我们很高兴能在此分享本年度最大新模式——“传奇经理2.0”的诸多细节。我们重新设计了“传奇经理”，努力为玩家带来全新的游戏体验。我们自认为球队模式的游戏性已经达到了一个全新的高度。


	“传奇经理”的历史可以追溯到2K14，它是球队模式。玩家们获得了担任球队总经理的第一人称体验，在世界最负盛名的体育项目之一中掌舵球队。玩家需要完成既定目标、搭建球队阵容，并在各种情景下进行对话。玩家们非常喜欢这个模型。总体来说，它为2K15中的“终极联盟”和2K18、2K19中的故事情节奠定了基础。


	玩家们都很清楚，大多数的对话都引人入胜。但也存在一些小烦恼。比如球队第六人会不厌其烦地重复说希望自己挤进先发阵容，这会让人感到厌倦。但整体而言，实际和球员与工作人员进行交谈会带来一种截然不同的游戏感受。


	然而随着时间推移，关注点也明显发生了变化。因为“传奇经理”带来的新鲜感已经结束，玩家们热爱它沙盒式的游戏方式，但主要元素每年都缺乏变化。还是同样的对话、同样的目标，第六人同样碎碎念着先发位置。如果让不熟悉的玩家来描述“传奇经理”，最常见的回答便是“和终极联盟差不多……只是没有对话而已。”这说法其实没毛病，所以我们希望提升。我们希望“传奇经理”拥有自身的特质，希望它成为完全脱离“终极联盟”的独特模式。所以我们对它进行了彻底改革，呈现全新的“传奇经理2.0”。


	现在快速浏览一下“传奇经理2.0”中拥有的一些新要素：行动点数；分数和排行榜；技能，包含一个技能树和全新的等级结构；全新的任务系统；人际关系改良；品牌和赞助。





	我们稍后再详细讨论这些要素。我们急切想在“传奇经理2.0”中实现的最重要方面实际是希望让所有NBA2K玩家对这个模式更感兴趣。我们很快会详细介绍新要素。如果您平时不玩球队模式，那我们现在告诉您，“传奇经理2.0”正是为您所打造的模式！稍后我们再细聊，现在先一起看看“传奇经理2.0”的整体设计理念吧。


	我们认为良好游戏性的基础标志之一就是玩家可以进行大量有意义的选择。井字棋是个有趣的游戏，因为每一步都会有新的战略要素出现。但熟悉游戏之后便会找到最佳走法，这样每局游戏就会变得乏味。玩家也无法进行有意义的选择，只是按照最优方式下棋。


	然而，假设我们玩的不是井字棋，而是国际象棋、桥牌、围棋或其他高级战略游戏。那么我们不仅需要学习如何在预设条件下按最优方式下棋，还需要提前预测之后的行动。这些游戏变化多样、挑战十足，但我们就可以说它们优于井字棋吗？也不尽然，因为部分玩家肯定更喜欢井字棋。它易于上手，可以轻松和从未玩过的人一起分享。


	那这些经典游戏和NBA 2K又有什么关系呢？因为它们揭示了“传奇经理2.0”背后的两大驱动理念：


	1.  增加玩家可作出的有意义选择的数量。


	2.  让整个游戏系统更加直观有趣，适应新老玩家。


	为完美实现第一点，我们就进入到了“传奇经理2.0”的新核心……





	我们加入了一个全新的总览菜单，以及全新的行动点数（AP）系统，它支撑着“传奇经理”模式中的交互。在“传奇经理”的每一天中，玩家都需要做出明智的选择，帮助球队成为胜利者。想花时间通过交易让球队实力增加？想花时间和球员、员工和其他总经理促膝长谈？想直接掌控球队、指挥比赛？所有核心操作都需要消耗行动点数，使玩家进行有意义的选择，以最佳、最有效的方式打造一支王者之师。


	加入行动力点数系统的另一个考量则是希望它能改变事件决策和人物关系，让各个经理都拥有不同的发展路线，在NBA中书写属于自己的历史。相信掌控球队场上表现便能获得胜利的玩家可以直接指挥比赛；而数据分析型玩家可以定期评估交易资源，重建球队打造一支无敌之师。不同难度下每日获得的行动点数有所不同，玩家可以感受到决定带来的刺激感，不会觉得沉闷枯燥。


	所有经典菜单仍保留在“传奇经理2.0”中，可以随时将球员放入交易名单，或将未来的超级巨星设为不可交易。此模式的内核不会让系列的老玩家感觉陌生，“传奇经理”中的新旅程能轻易上手。那如何在“传奇经理”中区别对待新老玩家呢？那就要靠新改版的……


	每次开始新球队模式时，玩家都需要选择难度——简单、中等或困难。难度越高、计分期越长、每日获得的行动点数越少。整体而言，玩家可以执行的操作分为两大类：增强球队的操作将使玩家获得经验值；展现总经理个人能力的操作将使玩家获得分数。


	我们稍后再谈论经验值，现在先讲解一下分数在“传奇经理2.0”中的作用。每次证明自己的总经理能力后（例如获得比赛胜利、杀入季后赛，或让球员赢得各种奖项），玩家都将获得分数。如果开始游戏时便拥有球员，那么玩家从这些球员处获得的分数将有所降低，但随着游戏进展，签约的球员越来越多，玩家获得的分数也将逐渐增多。玩家无法选择一支成熟球队来刷爆排行榜，而是需要不断进步，改变阵容，以自己独特的眼光来帮助球队不断获胜。


	“传奇经理2.0”已经变为一个全球性的模式。现在不仅是要带领球队登上巅峰，更是要凸显流畅与高效。登上顶峰并维持优势才是终极目标。战胜世界上的其他玩家、和他们争夺球员、和他们斗智斗勇，和他们在全新的排行榜上一较高下吧。





	玩家可以通过排行榜查看自己球队与同难度下其他玩家的对比情况，和历史最强玩家进行对比，或过滤到当月数据。甚至还可以过滤显示玩家和好友的对比情况，积极打造更强的队伍。您将率领自己喜爱的球队占据排行榜的一名，其他玩家都将见证您在“传奇经理2.0”模式中达成的成就。


	玩家可以在特定年限中（年限随难度而变化）努力提高分数，之后分数将不再增长。简单难度下年限为5年、中等难度下为10年，困难难度下为15年。之后，玩家可以继续完成“传奇经理”80年的完整标准游戏进程。继续游戏也将累积积分，但排行榜只会计算最初年限的得分。


	这听起来简单直接，获胜就能得到分数。那我们用什么来打造登上榜首的冠军球队呢？那我们来了解以下内容吧……


	等级系统已在“传奇经理1.0”的基础上得到巨大提升。在之前的游戏中，玩家将根据用户档案来获得经验值，从而得到两大提升：设施升级和购买劝说话术。这些增强通常十分强力，直接提供+5-+10的提升，甚至玩家可以直接进入游戏，一直模拟到夺得总冠军。所以我们尝试找到等级系统中最棒的部分，研究老系统中较好的部分，并将它们融入全新的“传奇经理2.0”等级系统中。


	每个存档皆从1级开始。


	部分玩家喜欢1.0版的设施，而一些玩家则不喜欢。现在玩家可以自由选择是否需要，但大家都在同一起跑线竞争，要权衡每种力量才能登上排行榜前列。


	提升队伍实力，获得经验值。


	在新作中，玩家获得经验值的主要方式是赢得比赛、完成任务。我们在此稍稍讲一下任务。主要概念就是玩家完成在游戏中随机生成的目标之后，便能增强自己的球队。获得比赛胜利也能获得经验值，因为化学反应和士气是王朝的基石。但需要注意，如果球员并非你亲自签下，获得的经验值将变少。


	每个存档在20级左右结束。


	玩家达到20级左右后，分数将停止记入排行榜。此设定的目的是让玩家在游戏进程中做出有意义的决策。随着升级，玩家做出的选择将凸显出自身的管理风格。有哪些选择呢？一起来看看吧……





	“传奇经理2.0”中拥有全新的技能树。玩家可以选择整体风格，从1级开始，然后在五个技能树中进行选择，或选择相邻的技能。以下是五个技能树的概览：


	领导才能（L）——更衣室之主，偏重领导力的总经理。可以获得身边人的信任、获得比赛提升、降低新闻发布会中的信任损失。


	交际（D）——能说会道的交际型总经理。可通过与不同人群的闲聊来建立信任，能够增加球队收入，签下更知名的自由球员。


	洞察（I）——理解力和洞察力高强的总经理。能了解影响身边人心情和信任的因素，能够使用交易搜索器，并提升球探。


	财务（F）——能管理好账本的财务型总经理。能改善收入、以更低的价格签下球员，并获得额外的赞助商栏位。


	设施（FC）——按部就班、精于设施管理的总经理。能从特殊设施中进行选择，对五个区域中的一个进行永久性增强，提升球员在比赛日的表现，或增加上座率来改善与赞助商的关系。


	五个技能树提供了打造球队的不同风格。游戏目标始终不变：赢得总冠军，缔造王朝；但实现目标的途径则各不相同。我们希望玩家在打造球队时收获乐趣，在寻找最佳方法的过程中享受游戏。


	升级之后玩家还将获得被动加成。随着经验值提升，每天获得的行动点数也会增加，还将获得存储每日行动点数的能力。每个月中，玩家可以重设一次技能树，所以大胆选就行啦！多数技能树都会让玩家改变游戏方式：提升财务的重要性、获得保存和花费行动点数的更多方式，以及提升人际关系的更多方式。我们已经稍微讲了一下，现在来看看……





	传奇经理2.0的目标是让您打造的人际关系发挥更重要的作用。所有“传奇经理”模式中的士气和化学反应得到了全面改良，此外玩家可以和所有球员、球队员工、老板，甚至对手总经理建立人际关系。


	与组织机构保持良好关系十分重要，可借此访问完整的菜单。主教练会将他的比赛战术锁定起来，玩家和他的关系足够好之后，才能访问“教练比赛计划”菜单。


	进行此改动的目的有二：简化菜单，帮助新玩家上手；让玩家感觉自己再循序渐进地掌控球队。总经理上任之初，并非所有内容皆对你开放。如果希望完全掌控球队，就需要获得信任，改善你和周围人之间的关系。


	进行闲聊可以花费多余的行动点数来增进人际关系，但改善人际关系的最有效方式还是利用全新的……


	在“传奇经理1.0”中，只有球队老板会为玩家下达目标。现在，组织中的任何人都可以下达任务：老板、员工，甚至球员。为了反映现实中总经理承受的压力，有时得到的要求并非是为了球队的最大利益。现在玩家无法再自动进行游戏，自动完成所有目标，而是需要辩证地确定哪些目标对球队有积极帮助、哪些目标帮助欠佳但能提升人际关系，哪些人应该得到帮助。





	玩家没有必要完成每个目标，经验丰富的总经理应该了解任务出差错后应该如何处理人际关系。选择正确的处理方式通常可以缓和失败，但选择错误的处理方式则可能带来一场灾难。了解球队和员工的胃口和喜好十分重要，能帮助您在全新的任务系统中游刃有余。


	“传奇经理”可以让核心老玩家玩得畅快淋漓，但对新玩家来说则存在着巨大门槛。如果随机选择一位之前从未玩过球队模式的新玩家来玩“终极联盟”，没有阵容管理经验的ta则可能处处捉襟见肘。


	我们希望传奇经理2.0能让球队模式的新玩家顺利上手，畅快游戏。虽然“传奇经理”和“终极联盟”的目标都是打造冠军球队、缔造王朝，但“传奇经理”现在更着重于分数和经验值。这会让新玩家拥有明确目标和动力，采取方法来改善球队，并理解球队模式的核心玩法。


	此外，概览画面上加入了“总经理助理”面板，它将对行动点数的花费进行推荐。英明的总经理仍然可以进行更高级的操作，例如自行选择交易、签下自由球员。而刚开始上手的玩家也会拥有备用方案，也不至于手忙脚乱。


	我们希望降低上手门槛，便于新玩家加入；同时增加技能差距，让顶尖玩家可以在排行榜上争夺名次。我们相信耗尽开发团队心力的“传奇经理2.0”适合所有玩家，也会成为球队模式游戏体验中的又一标杆。


员工卡


	过去数年中游戏里皆有球员卡和球队卡，现在是时候加入员工卡了。它们简单明了，包含玩家需要的大量信息。我们现在将所有内容打包到了一处，方便玩家查看。


士气和化学反应改良


	之前在“传奇经理2.0”中聊到过，我们对士气和化学反应进行了调整，使其更加动态。现在它们继续向更均衡的方向发展，让球队的组成更加重要。职业道德的较大差异会导致球队失衡，因此冠军之师的打造将更加困难。如果能玩转这个系统，那么获得的奖励将更加丰厚。


顶级球员的全新性格徽章


	顶级球员在休赛期中的去处总是难以确定。我们已经见证了2019年NBA休赛期的疯狂，但大体上来说，所有球星的转投门庭都在情理之中——凯里·欧文和杜兰特转投篮网、安东尼·戴维斯加入湖人联手小皇帝，这些操作都合乎逻辑。但在模拟逻辑中很难表现两位明星球员聚在一起讨论未来的情境。那怎样才能让休赛季的球员转会更真实呢？我们增加了一些全新的性格徽章，让球员的行为更加有迹可循：


	媒体负责人——这类球员喜欢在摄像机前表现自己，希望在大球队中打球。很简单，拥有此徽章的球员更倾向与大球队签约。


	温室花朵——这类球员喜欢温暖怡人的气候，不愿意到天气寒冷的城市去效力。


	金融头脑——这类球员对税率比较敏感，希望经济利益最大化。


	当然，并非所有球员都拥有这些徽章，也并不代表说以为顶级球员就愿意接受千万美元降薪去自己喜欢的地方打球。这更像是一种平局决胜机制，让球员的转会显得更加真实。


历史与纪录


	在球队历史页面中查看时，玩家可以查看球员模型和肖像。虽然变化不大，但却简洁直观，帮助玩家更好地了解“终极联盟”的进程历史。


	改善选秀名单真实性，反映当下NBA现状


	经历二十年的球员自动生成后，游戏中的属性发展和徽章成长应该越来越贴近当下的NBA现状。我们反复进行模拟，对数值进行调整，只为让“终极联盟”中自动生成的选秀名单更贴近真实状况。


球员基因改良


	我们为球员基因添加了更多功能，以便更加容易地找到加入选秀名单的球员。以下是修改和新功能的概述：


	显示所有下载、新/热门下载和之前下载项的选项卡。


	过滤出玩家创建内容的按钮。


	显示创建时间、修改时间、综评和年龄的列。


	基于列进行排序的功能。


	创建的球员基因拥有更多上传栏位。


	球队模式粉丝团的热情无与伦比，我们只能不断创新，提供更多更好的工具，让玩家尽情享受沙盒模式的乐趣。


LT/RT键快速滚动


	在任意球队模式菜单中调整滑条或数值时，按住LT和RT即可加快滚动速度。调整进度滑条、在“传奇经理”中提供合约报价，或编辑球员调整数值时，LT和RT键能帮助您更快捷地进行修改。在过去游戏中的其他处也有此功能，大家对此的呼声很高，所以我们特别进行了添加，让大家玩起来更加得心应手。


强制设置胜利者


	在“终极联盟”中模拟比赛时，玩家可以设置模拟比赛后的胜利者。如果想描绘故事情节，打造精心设计的剧情，那就可以使用这个选项。也可以尝试让一支球队赢下单赛季所有82场比赛哦。


	《NBA 2K20》将于2019年9月6日正式发售，登陆PS4、Xbox One、Switch和PC平台。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564452927_277211.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453844_450632.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453022_460796.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453075_581386.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453109_672599.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453161_347433.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190730/1564453193_455885.jpg	</imageurl><videourl /></doc>