<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760524</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760524.html</url><title>俞敏洪首度揭秘坊间传说曾被劫细节 从给大象打的麻醉针活下来</title><datetime>2019-04-25 11:44:4</datetime><text>
	新东方的创始人俞敏洪近日出版了自己的新书《我曾走在崩溃的边缘: 俞敏洪亲述新东方创业发展之路》，书中首度披露了坊间流传甚久的当年被抢劫秘闻，劫匪曾经给7个人打过这种专门给大象打的超大剂量麻醉针，唯有俞敏洪活了下来。





这个略带传奇色彩的故事，既反映了当时金融体制的落后，也让俞敏洪对自己的行为有和深刻反省。


俞敏洪在新书《我曾走在崩溃边缘》中，第一次全面记录了这次事件。


	新东方开办初期，报名人数最多的时候是在周末。一般来说，一个周末我们能收50 万~100 万元人民币。这个数字在当时已经非常大了！但当时一到周末，银行除了对个人的存储业务外，对公业务是不开放的。


	也就是说，我们周末收上来的学费是不能存到银行的，银行根本不收。这笔钱放在保险柜里也不让人放心，因为很多人都知道保险柜的位置，而且当时新东方租的还是一个漏风漏雨的破房子，那个门随便一撬就能进去。所以，在那么多人都知道的地方放这么多钱不合适。于是，就只剩下一个办法，拎回家。





	那时，我自己开车，也没有什么保安和司机，拎了一段时间也没有发生什么事情，可后来就被人给盯上了。盯上我的人，原本就是一名犯罪分子，这个说来可就话长了。这个人原来坐过牢，出来以后想改邪归正，就在北京的郊区开了一个度假村。当时到了暑假，新东方因为要给学生找上课、住宿的场所，在租度假村的时候认识了这个人。在决定租用度假村后，他要求新东方先付一笔钱，新东方答应了，并把这笔钱付给了他。


	结果暑假班结束后一结算，他应退还新东方3 万元。于是，新东方的财务人员就打电话要求他退还，可实际上他已经把这笔钱花完了。反复催要后，他就给我打电话说：“俞老师，我把这笔钱用完了，没有办法还钱，要不到明年你们再用我的度假村时补回去，行吧？要不我们暂时先这样？”我说：“没关系，也就3 万元，好说，反正我们以后还要合作呢！”


	也就是因为我这样一番话，让他觉得原来新东方很有钱。当时，他其实已经因为经营困难再次萌生了犯罪的想法。于是，他找了几个人跟踪我，结果发现，我每个周末会把学费拎回去。


	这时已经是1998年了，一个周日晚上，他们看到我一个人开车回家，就在我家门口把我给截住了，还给我打了一针麻醉大型动物用的麻醉针，就是给大象、老虎打的那种麻醉针。然后，我就晕过去了。我拎回去的钱也被他们全部抢走了，这笔钱是我们两天收的学费，大概有200 万元。


然后，这个人带的几个跟班看我还有呼吸，就对他说：“老大，我们把他干了吧！”他说：“俞敏洪还是一个不错的人，我们已经拿了这么多钱，足够远走高飞了，就留他一条命吧！”后来，我才知道，他们从打劫我开始，到后来2005 年北京公安局破案，前前后后抢劫了7个人，其余6 个人没有一个活下来的，就我活了下来。





	后来，麻醉针的药劲儿过了以后，他们已经走了，我居然半蒙半醒地醒过来了，还去报了警。后来，我就被送到了医院，被抢救了过来。但其余以前被他们抢劫的人一针麻醉针下去就醒不过来了。因为那个麻醉针的强度太大，打进去以后会让人的心脏停止跳动。


	后来，医生跟我说：真是奇怪了，麻醉剂量这么大你居然能活过来！后来我开玩笑说：可能是我酒量比较大的原因吧！还真有这个可能


	几年前，我去做肠胃镜检查，要先进行全身麻醉，医生就给我打了一剂常规的麻醉针，还跟我说过两分钟就会起作用。结果，我跟他聊天就聊了十分钟。医生问：“怎么回事？你一点感觉都没有？”我说：“没有。”后来，医生就接着给我打，还加大了剂量，最后我才全身麻醉，进行了肠胃镜检查。我这才知道，我抗麻醉的能力真是挺强的，这也算救了我一命。


	可能老天不愿意让我马上离开，还希望我以后能多做点事情，跟我开个玩笑吧。当然，后来还有人说我脑袋变笨了，这个倒真的没有。新东方的老师开玩笑说：俞老师醒来的第一件事就是把GRE 词汇书拿过来，看看到底还认识不认识这些词汇。（节选自俞敏洪新书，略有删减）




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556163651_594501.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556163715_462240.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556163723_875558.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190425/1556163697_580325.png	</imageurl><videourl /></doc>