<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759198</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759198.html</url><title>神作雷作拉出来遛遛！7款制作中的游戏改编影视作品</title><datetime>2019-04-07 10:48:3</datetime><text>
	根据电子游戏改编的影视作品总是让人又爱又恨，玩家总是期待看到自己喜欢的游戏角色出现在影视作品之中，完整讲述一段其实早已耳熟能详的故事或是衍生出新的故事情节，但历史上根据游戏改编的影视作品几乎就没有能看的。但改编这条路还是会继续走下去，毕竟根据现有的品牌拍摄作品比开创一个新IP的难度要低得多，受众群体也有一定保障。以下就是正在制作中的7款游戏改编影视作品。





1.《名侦探皮卡丘》（2019）


	贫嘴大叔设定的皮卡丘在《名侦探皮卡丘》的预告片中首次亮相的时候让许多人感到人设崩塌，同时也让许多《精灵宝可梦》玩家期待不已。


	《名侦探皮卡丘》是华纳兄弟、传奇影业、宝可梦公司联合打造的真人动画电影，根据3DS同名游戏改编。影片讲述的是皮卡丘与曾经的宝可梦训练师Tim 
Goodman组队，共同寻找Tim的父亲、皮卡丘的前任搭档——神秘失踪的Harry Goodman。


	虽然3D拟真CGI动画对各种宝可梦的呈现与游戏中不太一样，但是经过几段预告片的适应以后，《精灵宝可梦》玩家们开始觉得这是一个真实可信的、人类与宝可梦共存的世界。





2.《刺猬索尼克》


	《刺猬索尼克》的宣传海报公布以后，大多数玩家都不敢认。虽然一眼看上去明显就是索尼克的样子，但身体比例变了，身上长了一层刺猬不该有的绒毛，而且硬是将两只眼睛分开了，实在让人哑口无言。


	不过这部电影的配音阵容有点豪华，索尼克的宿敌蛋头博士将由金凯瑞配音。


	《刺猬索尼克》与《大侦探皮卡丘》一样，将是一部真人与动画结合的电影，故事讲述的是索尼克帮助一位小镇警长对抗蛋头模式的经过。预计11月8日首映。





3.《巫师》（2019）


	Netflix改编拍摄的电视剧《巫师》不仅改编自游戏，更是改编自原著小说。只不过《巫师》系列游戏的成功，可能才是这部电视剧能够筹拍的原因。


	《巫师》电视剧将更加贴近原著小说，小说改编成游戏的过程中增加的角色将不会出现在电视剧中。


	亨利·卡维尔将扮演主角杰洛特，去年10月份公布宣传片以后，评价褒贬不一。一部分原因可能是卡维尔的样貌似乎比杰洛特年轻许多。但该剧对原著的忠实度应该是有保障的，原著作者Sapkowski亲自为剧组担任创意顾问，保证电视剧的关键决策有据可依。


	《巫师》电视剧计划2019年末或2020年初开播。





4.《光环》（2020）


	《光环》电视剧项目已经存在了很长时间，现在终于有点眉目了。经过初期的波折和人员更迭，目前《光环》电视剧已经计划好了10集的篇幅，并预计2020年正式开播。


	《光环》电视剧的剧情信息还在严格保密，但可以确定的是，士官长将在电视剧中以重要角色身份登场。


	本剧的班底很硬，大导演斯皮尔伯克创立的制片公司Amblin Television负责制片，执行制片人是Kyle 
Killen，他曾出品过《黑欲》和《异度觉醒》。


	《猩球崛起》的导演Rupert Wyatt将担任《光环》电视剧的导演，他曾表示对这部科幻电视剧比较有信心。





5.《我的世界》（2019）


	《我的世界》拍成电影是个很奇怪的想法。一方面，像素方块搭建一切的乐趣很容易复制《乐高》电影的成功。但另一方面，《我的世界》本身几乎没有任何剧情，要如何拍成电影?


	《费城永远阳光灿烂》的主创Rob McElhenny曾为《我的世界》电影担任导演和联合编剧，但去年8月份离开了这个项目。后来Adam Nee和Aaron 
Nee兄弟二人接手了这部电影的编剧，他们曾负责过《最后的浪漫》，也有许多喜剧和动画工作经验，希望能给《我的世界》电影带来保障。





6.《怪物猎人》（2020）


	米拉乔沃维奇最具代表性的角色是《生化危机》系列女主角，现在她正在参演另一部卡普空旗下游戏改编的电影。


	事实上，这部《怪物猎人》电影片场曾惊现“保护伞”公司的标志，因此有玩家猜测《怪物猎人》电影其实和《生化危机》电影宇宙是互通的。如此狗血的剧情让许多玩家都认定《怪物猎人》将是最失败的游戏改编电影之一。


	但目前还不应该立刻放弃希望，毕竟，《怪物猎人》的玩家最在意的并非游戏剧情，而且整个《怪物猎人》系列也并未对世界观进行充分的定义，有许多留白和发挥空间。


	所以只要《怪物猎人》的剧情能够自圆其说，然后表现出游戏中的怪物狩猎动作场景，大概也能让观众看得很开心吧。





7.《全境封锁》（待定）


	育碧在2016年推出平庸的《刺客信条》以后，下一部电影将拿《全境封锁》开刀。


	育碧曾在2018年宣布，他们请到了David Leitch（《死侍2》）执导这部电影，还有Jake Gyllenhaal（《后天》《断背山》） 
和Jessica Chastain（《猎杀本拉登》《火星救援》）出演男女主角。


	此外，育碧的电影计划也包括《看门狗》《细胞分裂》《幽灵行动》甚至《疯狂兔子》，或许育碧打算在未来投身电影行业。


	《全境封锁2》刚刚发售不久，整个品牌的人气和热度有所回升，希望这部《全境封锁》电影能够展现更真实的瘟疫爆发后政府瓦解的末世纽约城。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605232_562102.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605245_858779.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605251_252251.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605257_343119.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605263_151910.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605269_915132.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554605275_579159.jpg	</imageurl><videourl /></doc>