<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023756264</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3756264.html</url><title>2019年1月Steam国产新游报告：45款中谁最有卖相？</title><datetime>2019-02-25 15:50:2</datetime><text>
	2019年1月，Steam共计上线了700款游戏，其中中国开发者共计上线了45款游戏，占比6.4%（数据根据游戏名、开发商、发行商是否包含中文或拼音，或已被国内媒体确认为国产游戏为标准）。





	截至2月中旬，45款国产新游中只有8款游戏的玩家评论数量超过了100条。他们分别是销量10万-20万之间的《光明记忆》、《了不起的修仙模拟器》以及销量在2万-5万之间的《嗜血印》、《探灵笔记》。这4款游戏在玩家群体中也有一定知名度。


	还有4款销量在2万以下的游戏，分别是模拟经营类游戏《高考模拟工厂》、横版街机游戏《丽莎的记忆》、视觉小说《枕边少女》以及2D视角的ARPG游戏《神明在上》。





	剩下的37款游戏，其中有将近一半是游戏爱好者的个人作品，形式也较为单一。如视觉小说、文字冒险游戏、RPG制作大师游戏以及复古战旗、街机游戏，只有十多款是面向消费者市场，还在测试阶段的商业游戏。


整体来看，尽管经历了2018年《中国式家长》与《太吾绘卷》的爆发，但国产独立游戏市场并没有立刻复苏。1月份steam上线的45款游戏中，称的上是合格的游戏甚至不到半数。


	从玩家的评价情况来看，对国产游戏的心态依然是“又爱又恨”。对于确实存在特点的游戏，如《光明记忆》，尽管爆出了一些争议消息，但由于有国产FPS的加持，大部分玩家仍然愿意买账。而对于如《高考工厂模拟器》、《三和大神》这样完成度不高、缺乏诚意的游戏，玩家也丝毫不吝啬抨击的言语。


	因此，国内开发者若想避免自己的产品与Steam平台上3万多款游戏进行惨烈地“白刃战”，建议除了保证游戏质量、玩法、美术等硬性指标外，还应当在游戏名或者开发商等显眼位置，体现出“国货”身份，否则哪怕中国玩家、国内游戏媒体有心支持国产，也奈何不能“慧眼识珠”。





	以下是2019年1月Steam上线的国产游戏总览（依据玩家评价数量排序），Gamelook按照游戏完成度、美术质量、游戏内容、核心玩法等综合评判标准，将其分为专业组（26款）和业余组（19款），并选择其中具有一定代表性的游戏略做介绍，尽量描绘出1月份在Steam发售的国产新游戏的整体情况。








1.光明记忆：第一章





	一月份国产游戏中知名度最高的游戏，FPS题材，由于“一人独立制作”与“素材版权”等话题在玩家群体中能形成了相当大的舆论。从游戏性看，2个小时不到的游戏过程就能让玩家普遍感觉意犹未尽，可见游戏本身的玩法过硬。


	由于媒体报道较多，就不再赘述。


2.了不起的修仙模拟器





	一月份国产游戏中另一款备受瞩目的游戏，模拟经营题材。上线后也因为各式各样的话题在玩家当中形成了较大的舆论，截止目前制作组宣布销量已经超过30W，制作组还向GameLook透露，其中有接近一半的销量来自Wegame平台。


	显然，由于修仙题材在经历了国产修仙小说的渲染后，题材内容非常庞大。但《了不起的修仙模拟器》的开发团队仅有3个人，无法制作出玩家心目中的“修仙游戏”。


	但无论如何，30W套的销量证明了国内市场对于用心制作的独立游戏认可度正在逐渐提高。


3.探灵笔记-1v5





	《探灵笔记》是一款非对称竞技游戏，灵异题材，由独立游戏团队BUG笔记开发。Steam上的玩家好评度70%，销量2万-5万。此前游戏因为一个女鬼蹦迪的宣传视频，在玩家群体中引起了一定反响。


	从Steam评价上来看，游戏玩法总体上玩家是认可的，但是因为灵异恐怖题材本身较为小众，又是一款多人竞技游戏，所以玩家数量也限制了游戏的成长。不过笔者发现在短短一周的时间内，游戏的评价数量增加了130多条，可见游戏的成长空间很大。


	游戏的差评主要集中在服务器问题、BUG等。


4.嗜血印





	《嗜血印》是《御天降魔传》开发商艺龙游戏，5人团队耗时2年多研发的一款ACT游戏。游戏售价39元，在Steam上的好评度为79%，销量预估在2-5万。


	从游戏的整体表现上来看，隐隐有了大作的一丝雏形，喜欢玩ACT类型游戏的玩家是值得一试的，性价比也相对较高。当然，游戏也有很多不足的地方，玩家主要的差评点在于游戏完成度不高，bug多，rogulike元素玩法等。


5.高考工厂模拟





	《高考工厂模拟》游戏的主要玩法是放置经营模拟，售价25元，它也是评价数超过100的游戏中唯一一款多半差评的游戏，好评度仅有28%。


	从玩家评价看，游戏的完成度很低，Bug十分常见，整体的游戏内容有缺失的部分，甚至有玩家认为这个游戏连一个半成品都算不上。也许厂商应该采取EA模式来发布游戏，那样无疑玩家的包容度会高一些。


6.丽莎的记忆





	《丽莎的记忆》是B站某个UP主独立开发的横版街机游戏，由于B站视频的宣传，游戏的购买量相较其他同类独立游戏会高一些。





	笔者认为，这款游戏也是中国游戏开发爱好者在Steam上发布游戏的典型代表。这类游戏独立开发即可完成，但由于缺少宣发环节，同时游戏的形式较为复古，如果没有什么亮眼之处，很难在销量上有所突破。如业余组的第3名《孙悟空大战机器金刚》尽管有一定的媒体报道，却也只获得了21个评价。


7.枕边少女





	《枕边少女》的开发商橘子班，2015年制作过《高考恋爱100天》。这款游戏也是1月份上线steam的游戏中，带有恋爱模拟元素的视觉小说的典型代表，也是其中成绩最好的。


	日本同类型游戏爆款，如《命运石之门》、《FSN》等，现在都已经成了非常经典的IP。《命运石之门》在Steam上的销量是10-20万，所以笔者认为这一细分游戏领域存在蓝海，但不是目前这样“小打小闹”就能实现的，还是得需要更加专业的制作水准。


8.神明在上(Zengeon)





	独立开发者团队制作的一款画面较为精良的《火炬之光》类型游戏，目前处在抢先体验阶段。二次元风格，带有Rougelike元素，支持多人联网和对战。售价36元，目前评价数134，好评率88%。


	从玩家反馈上来看，游戏的可成长性还是有的，游戏的战斗系统有一定特色。差评主要集中在一些游戏的bug和玩法较为单调，正式版将在半年后放出。


11.纸境英雄





	这是一款融合了Roughlike+战棋的纸片卡通画风游戏，目前还处在EA阶段。开发商也在TapTap上有发布产品，相信将来会有移动版。


	整体来看，如果游戏再打磨圆滑一些，将剧情与游戏的内容不足，应该能获得玩家群体的认可。这款游戏也是Steam上战棋类游戏的一个典型代表，其余很多都是个人爱好者制作的复古《火焰纹章》类战棋游戏。


15.茉莉之夏





	《茉莉之夏》是一款视觉小说，游戏的美术从介绍来看，相当精致细腻，相信游戏的美工做了非常多的工作。同时该游戏的文本量据开发者介绍有150万字，不可谓没有诚意。


	但实际上游戏上线之后，并没有引起多大的反响，玩家有评价认为这款游戏较为平淡，枯燥。这也确实是国产独立游戏的一种现状，制作不可谓不精心，但由于经验不足，往往会落入一些“坑”中，实在可惜。


17.The Ark of Horizon





	国产吃鸡游戏，中文译名《混战》，游戏加入了立体作战的空战玩法，让人耳目一新。但是游戏场景单调，完成度不高，玩家反馈空中作战只是个幌子，很难打到人。作为一款战术类竞技游戏，没有玩家与热度是一个很大的问题。


18.幻境双生





	《幻境双生》是一款2D像素解谜游戏，整体画面十分精致，主要玩法是推箱子、解谜通关。虽然游戏评价数量不多，但目前23个评价全为好评。游戏的设定较为有趣，有里表两个世界，主人公可以在里表两个世界穿梭，也有玩家反映游戏的难度偏高。


1.心塞男孩





	文字叙事游戏，售价6元，可以看做是2017年上线的《没有人知道的大冒险》低配版，题材也差不多。但是观察玩家评论，无论是游戏美术、配音还是可玩性，都差了很多，游戏时长也就只有20分钟。


2.Pandamonia 潘德莫尼亚





	一款独立开发者制作的国产射击过关类游戏，题材和设定较为有趣，背景音乐也十分魔性，售价6元，目前还处于EA阶段。玩家评价反映，作为一个6元的小游戏，还算挺值的。


	笔者认为这也是业余开发者的一种思路，制作完成度高、简单但是有趣的作品，毕竟独立游戏有时候最重要的就是创新能力。


3.《孙悟空大战机器金刚》





	一款个人爱好者用半年时间做的复古街机游戏，售价15元。虽然有一定的媒体曝光度，但是因为除了产品名字以外游戏缺乏真正的闪光点，较为平淡，所以没有形成热度。


	或者说这类“过时”的游戏，并不是目前个人开发者适合开发的品类，因为没有能够引起强烈反响的核心玩法，只能成为“感动自己”的作品。


5.《三和大神》





	这是一款文字冒险游戏，游戏名沿用中国的都市笑谈（深圳三和，传说中的废人聚集地，目前已拆除）。但是由于游戏内容十分劣质，甚至谈不上是一个诚意之作，所以游戏的好评率仅为16%。


	这款游戏也是1月份业余组部分游戏的代表，这类游戏往往比demo还不如，只能算是凑数了。玩家也绝不会买账。


8.《余烬之中》





	这是一款用RPG制作大师的复古SPRG游戏，和许多Steam上的国产游戏类似。游戏中也许包含了制作者许多心意，但由于过时的玩法，不够好的美术，很难得到玩家的认同，目标玩家群体非常小众。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080711_984663.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080078_277638.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080085_779822.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080093_625624.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080099_723015.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080104_262299.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080110_819720.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080169_979350.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080665_240287.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080178_978542.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080194_139681.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080202_339345.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080211_556626.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080217_114655.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080223_565414.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080230_608299.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080236_404324.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080243_795827.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080253_394255.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080259_683323.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080266_963242.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080277_766634.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190225/1551080283_811671.jpg	</imageurl><videourl /></doc>