<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771244</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771244.html</url><title>TGS：《三国志14》2020年1月16日发售 貂蝉人设图公开</title><datetime>2019-09-12 15:56:5</datetime><text>
	今日（9月12日），光荣特库摩在其TGS的直播节目中正式公布，《三国志14》将于2020年1月16日正式发售，登陆PC及PS4平台。


《三国志14》官方推特：





另外直播节目中还首次公开了《三国志14》的实机战争演示：






	据官方介绍，在《三国志》系列的全新作《三国志14》中将会有系列作里最多人数的武将登场，包括名将、豪杰、军师以及在乱世绽放的艳丽女子们，将有1000名以上三国志的英雄豪杰绚烂登场。





	另外，今日《三国志14》官网追加了游戏内政系统和四位武将的信息。


	势力透过作为中枢存在的“施政”，可以组织麾下武将并获得各式各样的指令与效果。“施政”有“战斗”、“支援”、“谋略”、“内政”、“人事”五个部署，会根据君主“主义”的不同，出现以军事、内政或是人事为主等等情况，其组织图都有所差异。





	在“施政”的各个部署均可配置武将，各个武将持有的“政策”效果可以附加到势力上。





	而武将的“政策”当中除了有提升特定的阵形效果、可以建设陷阱等效果之外，也有只有部分武将才会持有的强力“政策”存在，如可发挥战斗部门的全部“政策”效果等。配合自己深思熟虑的战略，一边提升“主义”等级，一边将麾下武将适材适用进行配置，就是扩大势力的关键！





	服侍东汉司徒王允之歌姬。擅长歌舞之美女。





	【演】16岁之时，协助王允所策划之「连环计」。于董卓与吕布面前表演歌舞夺走二人之心。虽被带进董卓自宅，但教唆吕布杀害董卓，最后终于使吕布杀董卓。尔后成为吕布之侧室。吕布于下邳遭曹操包围，而陈宫要求吕布出征时，与正室严氏共同阻止吕布出征。吕布败亡后，连同其家人一同被送往许昌。


	【史】无记述。杀害董卓前，吕布曾与董卓之侍女私通。据说其侍女即为貂蝉之原型。


	三国志之最强武将。丁原、董卓养子。





	【演】自董卓处受赠赤兔马，杀丁原倒戈。人称「人中吕布、马中赤兔」，以无以伦比之强悍自豪。中王允之连环计圈套，为争夺貂蝉而弑董卓，却遭李傕等人夺走都城。其后投靠袁术、袁绍、张杨等人流浪各地，于曹操东征时趁虚而入强取兖州。遭曹操追赶后，自保护自身之刘备手中夺取徐州。最终受曹操及刘备之联合军包围于下邳，遭部下侯成等人背叛遭受处刑。


	【史】与董卓之侍女私通，王允也参与此阴谋。


	诸葛珪之子，诸葛瑾之弟。诸葛均之兄，诸葛瞻之父。





	【演】自幼在叔父诸葛玄的庇护下成长，之后进入司马徽门下被称为「卧龙」。被刘备三顾茅庐所招揽后，说动孙权军并在赤壁之战大破曹操军。在自己的三分天下之计下，使刘备称霸荆州南部和益州并建立蜀国。随刘备即帝位后成为丞相，受刘备临终受託辅佐刘禅。刘备死后，和吴国恢复邦交并且平定南蛮。反覆地进行北伐，全心执著的想要讨伐魏国，却病逝五丈原。


	【史】比起神机妙算的军事战略家，多半是以政治家的身分被描述较多。


	事实上，为毁灭东汉，并导致群雄割据时代之枭雄。





	【演】于讨伐黄巾时并无战果，凭藉贿赂十常侍保有地位。于凉州整备军力，趁何进召集诸侯欲剷除宦官之时上京。于暗杀何进、十常侍瓦解之混乱中保护少帝。招揽最强豪杰吕布，废立少帝等，掌握权势为所欲为。遭袁绍及曹操等人之联合军攻击之时，强行迁都长安。因王允之连环计使其为貂蝉一事与吕布对立，遭吕布所杀。


	【史】以拥有怪力自豪，擅长骑射。黄巾之乱后，镇压叛乱西羌族表现优异，渐进地不从中央之统治。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568274597_927370.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568274831_315016.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276419_415201.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276430_534777.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276629_613210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276456_203617.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276462_514440.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276468_677921.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190912/1568276472_133643.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM1OTM3Nzk4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>