<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766952</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766952.html</url><title>科幻小说《三体》上银幕十年未果 超级IP竟成为难题</title><datetime>2019-07-18 17:50:3</datetime><text>
	“这次电视剧我们没有参与。”近日，曾与上海游族文化传媒有限公司(下称“游族文化”)共同打造电视剧版《三体》的慈文传媒创始人马中骏告诉第一财经记者。这也意味着再次启动的电视剧版《三体》将由版权方游族文化整体操刀，而游族文化对此的统一口径是“已备案，筹备中，更多信息请关注我们的官方信息”。





	按照国家广电总局电视剧备案公示，电视剧《三体》9月开拍，但游族文化官网首页放的是电影版《三体》中主演天体物理学者叶文洁的张静初的片场试拍图。关于电视剧《三体》拍摄筹备的信息一条也没有。


	这让科幻铁粉们很着急。“开拍前一个月毫无动静，是惊喜还是惊吓，电视剧不会又没着落了吧？”


	粉丝们的这份焦虑可以理解。2015年，《三体》系列第一部获得有“科幻界诺贝尔奖”之称的雨果奖。作为亚洲人的第一个雨果奖，刘慈欣与《三体》的地位已坚如磐石，单是《三体》三部曲在中国的销售量已超过100万册(2015年数据)。随着《流浪地球》火爆，《三体》今年的图书订单同比涨幅超12倍;尤其是本月初，日文版《三体》开售，在一些书店很快售罄，网络销量位列日本亚马逊文艺作品榜单第一。


	但这一超级IP(知识产权)的影视之路开展得并不顺利。


	2014年至今，从电影版到电视剧版，几经沉浮，《三体》最终拟以电视剧形式展现超越宇宙的轮回史。


	业界认为，版权持有方的上述选择，有版权到期前的补救之嫌，也是无奈之举。毕竟，以《三体》的庞大格局，一部电影很难去承载。


	“从这个层面而言，鉴于国内目前处于科幻电影发展的初始阶段，《三体》更适合拍摄电视剧。至少在非常重要的故事层面，有足够的时间与空间，把人物关系与人物背景以及矛盾脉络交代清楚。”与刘慈欣团队有着版权方面合作的上海童奕动漫事业部策划总监、《乡村教师》绘本顾问“关中阿福”在接受第一财经记者采访时表示。《乡村教师》是刘慈欣的短篇科幻作品。





10万就卖出了《三体》影视版权？


	“当时你们在哪儿呢？”影视化《三体》迟迟未出世，一些影视界人士为此“抱怨”刘慈欣当初为何把版权卖掉时，多会得到刘慈欣这样的反问。


	《三体》在2008年作为“中国科幻基石丛书”出版时，中国的影视娱乐产业才在全球金融危机的衬托下中成为一道亮丽的风景，尤其是从2003年开始以25%~30%的速度高速增长，引起了资本注意。


	随着2009年华谊兄弟、光线传媒、华策影视等影视传媒公司的上市，热钱开始涌入影视行业，而进入影视行业最快的方式就是“抱大腿”——影视行业排名前十位的公司、导演、演员都是投资者征服的对象，它们在投资者的眼里才是真正的“IP”。而已取得“2006年度第十八届中国科幻文学银河奖科幻特别奖”的《三体》，无人问津，刘慈欣当年依旧沉浸在科幻小说的创作之中。


	“毫无疑问，科幻片在国内是有市场的。”作为科幻迷，也是《变形金刚机密档案》中文译者的关中阿福认为，《变形金刚》系列电影的成功除了好莱坞对于科幻大片的多年探索外，对科幻题材的IP挖掘同样重要。


	“变形金刚”最初火爆的是动画片，而将其纳入全球知名IP靠的是影视化改编之路。2007年，真人版的《变形金刚》点燃了影迷心中的激情，全球票房高达7亿美元。显而易见，中国科幻影片发展脱离不了这样的基本规律。


	2009年，对科幻、悬疑、灾难、战争题材同样着迷的导演张番番开始寻找科幻题材。在与制片人在书店寻找适合改编成电影的本土科幻小说时，邂逅了《三体》，用张番番的话说，小说让他重建三观，他突然明白了，什么叫“一辈子做好一两件事就够了”。


	带着这份雄心壮志，张番番找到了刘慈欣，买下了《三体》的全部版权，包括影视改编权。有网络信息称，版权费用为10万元，但第一财经记者从知情者处了解到，并非10万元那么低，但也高不了多少。


	现实却很残酷。2008年，“首部中国科幻大片“——电影《机器侠》票房惨败不说，还荣登了民间评选的烂片排行榜。2010年，刘德华主演的科幻警匪片《未来警察》给了科幻电影人重重一击。这部带着诚意的影片结果令人寒心，投资高达1.5亿元，上映一个月的票房也仅有6000多万元。


	国产科幻影片的硬伤就是科幻电影投资与风险同样巨大，更重要的是科幻影片的人才严重不足，更不用提工业体系与流程的构建与成熟。





电视版所需资金惊人


	“这不是一个刘慈欣与《三体》能改变的，需要更多的刘慈欣与科幻影视人的付出。”关中阿福认为。


	2014年版权到期后，《三体》再次易手，成立于2014年8月的游族文化成为该版权的新主人。


	这一点，倒是与《变形金刚》影视化成功背后的两家游戏公司(更准确地说是玩具商)运作有些类似。《三体》正是游族文化成立之后签下的第一个IP，当时计划投资2亿元进行影视化，导演还是张番番。


	2015年上海电影节期间，游族影业办了一场声势浩大的发布会，公布了《三体》等一系列影片。在热闹的开机仪式后，几经变动，电影仍未见下文。


	上述知情人士表示，按照好莱坞商业影片模式，《三体》电影的确不好拍，“导演卡梅隆的说法很具有代表性，《三体》更适合开发系列电影。但系列电影的整体投资与整体撬动，对于中国科幻电影而言就是一座高山，《三体》这么大体量的电影难以攀登，两个小时怎么将《三体》故事讲清楚？这是不可能的。即便讲，讲得也是狗尾续貂，电影即便拍出来，首先就会招致刘慈欣粉丝的诟病，而粉丝都不认可，就不用说普通观众了。所以这事只能搁置与暂时放弃，寻求其他方式释放。”


	2016年，通过《花千骨》、《楚乔传》等的热播而名声大噪的慈文传媒入局，与游族文化共同开发《三体》电视剧，这让业界开始有了新的期待。但遗憾的是，粉丝们等了一年，电视剧《三体》还是处于“筹备”阶段。


	第一财经记者了解到，此次电视剧版《三体》的“流产”与投资额度多少有些关系。按照当前电视剧每集的投入，《三体》每集最低也要1000万元，如果特技方面的投入再加大，以40集计算，《三体》整体投资至少需五六亿元，业界也有预测会高达10亿元。而慈文传媒2016年第一季、第三季和2017年第一季，经营活动产生的现金净流量及现金流量净额均为负。


	2018年时，虽也有《三体》电视剧由海外制作公司制作的消息传出，但最终都不了了之。





	而另一方面，游族文化对于《三体》的改编计划并未停止，游族文化内部孵化出一支名为“三体宇宙”的团队，专注《三体》IP系统开发，并将《三体》版权下放到该团队所有。整个团队想通过不同形态讲述《三体》故事，而刘慈欣本人以间接形式成为“三体宇宙”的股东。


	5月，《三体》再次出现在广电总局电视剧备案名单中，只是与以往不同的是，在《流浪地球》、《疯狂外星人》春节档取得成功后，《三体》电视剧被寄予了更多期望。


	距计划开拍的日子只有一个多月，哪些投资方会成为出品方，或许尚在博弈中。当然，也有一部分投资方属看热闹的。


	“任何一个项目的成功与否，与版权期限并没有太大关系，好莱坞的好几个超级IP也是经过几轮版权转换，最后大放光彩。”关中阿福对第一财经记者表示。


	面对中国科幻产业的发展，要理性，也要感性。“理性在于《流浪地球》的成功，是中国科幻影视产业的开端，而并非高峰；感性是，科幻产业基础再薄弱，总要有人去上高山，下火海，先烈与先锋，都有一半的几率。”关中阿福认为。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190718/1563440728_999328.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190718/1563440735_801143.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190718/1563440741_132076.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190418/1555564697_379954.jpg	</imageurl><videourl /></doc>