<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753633</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753633.html</url><title>《旁观者2》：做出抉择不是最难的，逃离绝望才是</title><datetime>2019-01-15 15:07:5</datetime><text>
	好评游戏《旁观者》的续集《旁观者2》上架Steam已经过去了一个月，收获了大量的特别好评，M站平均分达到了78分。是什么因素使得它从反乌托邦这种不常见的题材中脱颖而出的呢？


	战争的根绝，高度发达的经济，文化存在多样性而不存在歧视，人们也不需要法律约束言行，乌托邦是所有追逐幸福的人类的梦想。但一切理想社会的构成，都是建立在个体以理性和正义组成群体的基础上，人们渐渐明白“美丽新世界”不过是一场空想。艺术所最擅长的便是用谎言诉说真实，撕下“乌托邦”虚假的面纱的反乌托邦式作品成为20世纪以来的主流。





由Warm Lamp Games为我们献上的《旁观者》就是这样一款反乌托邦的独立游戏，在一个名为“集体公寓”的小型社会里，即使里面住的都是“精英阶层”，却依旧是政府高压统治的对象。“我”不过是一个公寓管理员，一个接一个的抉择贯穿了我的职业生涯。


	天平的两边是儿子要上学，女儿要治病的家庭和连持有外国CD，都因荒谬的政令要受严厉惩罚的房客，“我”只能选其一。如果选择了为了家庭成为一个告密的小人，当一个个“正常”的房客因为政府越来越“不正常”的规定被送走，当我们真正融入这个公寓成为一份子，政府会不会派出下一个“旁观者”呢？


	《旁观者》的抉择是非黑即白，残酷到让人不敢再拿起来玩第二次，这个世界也很小，我们只能管中窥豹。就算是这样，哪怕外面的世界开得花和下得雨都是黑的，我也想出去看看，《旁观者2》做到了。





《旁观者2》3DM商城正版购买地址：https://3dm.fhyx.hk/item/2598.html


	视角从公寓延伸到整个国家，从2D变成3D，《旁观者2》的画面表现力有了质一般的提升。延续自《旁观者》黑白漫画式的整体风格，每个人物的眼睛部分只是一个白洞，却能依靠不同的轮廓，细微的变动，或势利或天真，或狡黠或正直，让一个个鲜活的角色形象就这样跃然屏上。常年阴沉下雨的天空，广场上几十米高的“最高领袖雕像”，已经随波逐流的人们路过还会敬一个非常滑稽的礼。


	旁观者的世界非常的“反乌托邦”，上层在独享大部分资源后，才将为数不多的资源下放给了剩下来大多数的普通人。有人不满足于现有的资源分配，掠夺成为常态，至于掠夺手段的正当性和被掠夺者的结局，谁在乎呢。





在这样不公平的世界里，一开始我们并不能改变什么，只是一名政府底层职员，工作不过是将上访民众的诉求归类和引导到正确的科室；在第一次晋升之后，升级为中层审核官的我们可以参与到部门提交申请的审查工作中；在第二次晋升后，我们才终于成为政府高层的决策者，真正接触到这个世界的“恐怖”内核。


	《旁观者》通过房客的日常，报纸这样碎片化的线索，让我们以普通市民的视角逐渐解读世界观的设定，《旁观者2》中我们身份发生改变，在政府中一步一步往上爬，开始一点一点接近真相。就像是《旁观者》给出的家人（利己）和房客（良知）残酷抉择一样，我们在《旁观者2》的升职之路，设计的依旧是充满抉择，一路坎坷。





在有时间限制的流程里，作为一个政府职员，兢兢业业为人民服务，从工作9个小时的员工当上工作12小时的老板，需要的时间成本太高了。每天可以获得的荣誉值只有可怜的几百点，而晋升一次需要的荣誉值是以万计的。就像是真实上班一样枯燥的处理工作，也绝不是这个游戏玩法的趣味所在。


	制作组更鼓励我们不择手段的向上爬。我的第一任上司弗格森就是一个不折不扣的混球，他从来不掩饰自己横征暴敛的强欲。钱才是驱动他行动的燃料，他甚至要求我们在他的办公室里组织一场无比奢华却荒诞的“上层人派对”。怜悯不该付出在这样一个完全不值得拯救的坏人身上，选择在他办公室安装摄像头并举报他的恶行，这么做让我没有一丝罪恶感，荣誉值拿的也理所当然。





游戏里少数能看到的彩色场景，无比讽刺


但是这样纯粹的恶人，在游戏里并不多见，单纯打击恶人的荣誉值并不足以让我们直接晋升。身边大部分同事更像是现实中的普通人，有贪婪，自私的劣根性，但深入了解后似乎也能找到他们身上一丝人性的光辉。


	艾玛看似是个周旋在同事之间的交际花，其实却是个丈夫死于战争中的寡妇，参加工作的目的也不过是想在政府部门钓个黄金单身汉，有钱让她的两个孩子可以不用过寄宿生活；工作能力出众的罗，背后是对自己外貌极度不自信，被家庭背叛，看似老好人，实则一点即炸，瞬间黑化。如果想让职位上升的更快一点，需要结交同事，再利用他们对你的信任，检举他们的罪行或单纯的用药物直接毁了他们。踩着身边人的尸体不断上位，成为这个游戏最有趣也是直击人性黑暗面的玩法。





你们会迫害这样的同事，只是为了达成自己快速晋升的目的吗？对不起，我真的做不到。


	所幸检举上司和陷害同事的任务被分离，我们可以只完成一个，剩余晋升所需的荣誉值靠着日常上班来补足。如果这么做可以让我们在游戏过程中受到的心里谴责稍微少一些，制作组的只是想借游戏艺术的表现形式拷问人性，而不是将一个现代社会中的正常人彻底逼疯的目的也应该是达到了。


	在这个世界里，合格的心脏外科医生会被阴差阳错的调去当工人，而劳动部最终处理结果是让他成为了一个仓库管理员。一路晋升的工作内容大不相同，也存在许多有趣的内在联系。如果像我这样是个制裁恶人+工作赚取荣誉值的玩家，肯定不会错过工作时民众提交的奇葩请求和部门荒谬的处理方法。


	一个非常简单的上访都要经过引导、决策、审核、执行多个步骤，政府效率低下，部门之间在多次传达意见的过程中也会出现各种错误，荒谬和绝望构筑起了这个“反乌托邦式”的世界。





完整而连贯的剧情是《旁观者2》最让人感到惊喜的地方。受限于剧本演出和制作成本之间性价比的问题，现在大多数独立游戏依旧停留在电子游戏诞生之初，玩法致胜的阶段，或者剧本和玩法两者只能取其一。《旁观者》也是这样，对于游戏中我们的家人和房客的角色形象描写较世界观塑造来说稍逊一筹，许多我们做选择的过程也并没有想象中那么艰难。


	《旁观者2》不但舞台更广阔，将前作“故事和角色形象薄弱导致我们代入感低”的漏洞也给填上了。主角进入政府的契机和一路晋升的动力，是为了寻找“高官父亲”在政府大楼离奇坠楼，周围人却语焉不详含糊其辞的真相。走过荆棘之路，最终触碰到真实，铺垫了许久的故事终于爆发，我们才会发现这个“反乌托邦”的世界绝望的让人害怕。





	初代《旁观者》绝对不在我的首要独立游戏推荐列表里，因为它里面的抉择因为过于真实而显得残酷，不迫害房客就注定家庭不幸福，房客大部分又非常无辜，导致许多很多人在怀着负罪感草草通关之后便不想再重温。《旁观者2》将那种直击内心矛盾点，非黑即白的选择柔化了许多。有人说这样会缺失“反乌托邦式”作品独有的绝望感，也有人觉得玩游戏可以适当虐心，虐过头了则反而会拖累游戏体验，我是更为认同后面一种说法的。


	有趣而值得挖掘的游戏玩法，环环相扣的剧情，不同于前作直接冲击玩家“降SAN值”的抉择，《旁观者2》更加隐晦也更加有趣，该作目前已登陆Steam平台，特别好评800+，价格十分亲民，值得一试。而且国内的知名发行商东品游戏也已宣布将代理该作，在即将到来的2019年Q1，为我们带来《旁观者2》的移动版。作为一名独立游戏爱好者，这样一款气质绝佳的作品真心不能放过，让它静静的躺到你的游戏库里吧（笑）。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535515_187774.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535543_316894.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535551_498494.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535561_656382.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535574_204833.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535623_798694.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535671_568755.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535680_836340.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547535689_289032.png	</imageurl><videourl /></doc>