<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756829</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756829.html</url><title>《隐形守护者》终章上线Steam 官方承诺WeGame版没有专属剧情</title><datetime>2019-03-05 20:03:4</datetime><text>
	《隐形守护者》第10章（终章）目前已经在WeGame和Steam平台上线。根据官方FAQ，Steam平台之所以比WeGame平台晚上线最终章，这是因为Steam服务器位于海外，在上传文件过程中遇到了一些问题，导致Steam平台出现了滞后的情况，同时官方向Steam玩家表示了歉意。





	官方还回答了为什么WeGame版会比Steam便宜2元的问题。


	官方解释说，这是因为“WeGame方面愿意拿出一部分平台利润回馈WeGame平台用户”，因此WeGame上的《隐形守护者》游戏，“序章至五章售价为26元，DLC售价38元，捆绑包售价为56元。对比Steam售价：序章至五章售价为28元，DLC售价38元，捆绑包售价为58元，便宜两元”。


	最后官方还明确表示：《隐形守护者》WeGame版并没有专属内容，WeGame版游戏和Steam版游戏的剧情内容是完全一致的。


官方FAQ：


Q：《隐形守护者》3月5日更新的内容需要购买吗?


	A：《隐形守护者》前五章售卖28元的为尝鲜版本，给用户体验产品品质。购买28元尝鲜版本的用户可购买38元DLC版本或者58元折扣包（DLC内容打折实际收费33元）。3月5日更新内容无需再次购买，更新后可直接解锁体验。


Q：为什么会有内购道具?


	A：产品本身是内容买断制，系统中能看到的金币不能购买，只能通过探索获得，并且可以使用金币来获得系统帮助。鲜花和鸡蛋只是代表大大对角色的喜恶，无需任何内购体验都是完整的。


Q：偶尔出现黑屏和卡顿


	A：《隐形守护者》1月23日上架后，我们收到部分用户反馈卡顿和黑屏的问题，对此，我们制作组成立了专项，经过几次的优化和更新解决了大部分用户卡顿和黑屏的问题。


	但因为，体验设备、设备系统和网络环境问题，还会出现卡顿、黑屏问题的用户，请及时和工作人员联系并留下联系QQ，我们会尽快定位问题，以给您良好的体验。


Q：偶尔出现网络延迟


	A：因为国内运营商较多，部分用户偶尔会出现网络延迟的问题，针对这些问题，我们已经成立专项进行优化，如果您出现网络问题，建议按以下步骤尝试：


	1. 尝试调整视频的清晰度，以适配您当前的网络环境，获得更流畅的体验


	2. 
您可以尝试以下操作：回到电脑桌面，WIN+R呼出运行窗口，输入cmd，打开CMD窗口并输入命名ipconfig/flushdns或者命名winsock 
reset


	3. 
如果您在网络环境良好的情况下，用上述操作依旧无法解决问题，，请及时在反馈贴和工作人员联系并留下您的QQ，我们会安排专人和您定位问题，以便尽快为您解决问题


Q：部分海外用户偶尔出现卡顿


	A：我们是一个新成立的团队，目前都在满负荷的运转，所以我们计划一步一步来，先专心做好国区，因此暂时仅在steam国区上线了，针对海外我们已经做了专项调整，也能够十分理解海外游子们的迫切心情，谢谢大家对这部有声出版物作品的支持，如果您出现网络问题，建议按以下步骤尝试：


	1. 尝试调整视频的清晰度，以适配您当前的网络环境，获得更流畅的体验


	2. 
如果您在网络环境良好的情况下，用上述操作依旧无法解决问题，，请及时在反馈贴和工作人员联系并留下您的QQ，我们会安排专人和您定位问题，以便尽快为您解决问题


Q：为什么会联网而不是单机


	A：《隐形守护者》作为一部有声出版物作品，我们十分重视正版用户的合法权益，为了不让产品视频和内容过早泄密和破解，我们也尝试过其他办法，但目前这是不得已最安全的形式。


	此外，为了提升产品的流畅度，我们采用了视频预加载的功能，希望能够不打断您的产品体验，您可以选择选择切换适合自己的清晰度。


Q：为什么是图片展示而非全视频展示


	A：《隐形守护者》作为一部有声出版物，为了让用户有流畅、真实的视觉效果，互动影像体验，我们尝试了包括图片、视频等多种呈现方式，但它们的代入感和沉浸感始终无法让我们满意。我们花了大量时间研究和测试，最终选定以定格图像辅之以影视化剪辑（图片设计运动轨迹和特效效果）手法来和大家讲述这个故事。如果大家仔细观察就会发现图片运动的幅度、速率、和方向及其角度变换都是非常讲究并非是一个简单的图片剧。


Q：Steam平台为什么比WeGame平台晚?


	A：《隐形守护者》当前已在WeGame、Steam双平台同时更新上传，但由于Steam服务器位于海外，上传过程中遇到一些小的问题，导致更新调试出现了滞后，在此向各位用户表示歉意。技术GG已经在火速排查解决，希望大家再耐心等待一段时间，今天稍晚些时候Steam即将开启终章，愿我们在抵达道路的末端，是不会后悔的红色芳华。


Q：为什么WeGame会比Steam便宜两元?


	A：我们与WeGame平台进行沟通时，WeGame方面愿意拿出一部分平台利润回馈WeGame平台用户，故序章至五章售价为26元，DLC售价38元，捆绑包售价为56元，对比Steam售价：序章至五章售价为28元，DLC售价38元，捆绑包售价为58元，便宜两元。


Q：什么是WeGame虚拟特典，为什么只有WeGame有?


	A：虚拟特典是WeGame平台为了回馈购买完整版的用户，专门购买了“虚拟特典”礼包补贴赠送给用户，里面包括了3朵鲜花和3个鸡蛋。鲜花和鸡蛋只是代表大大对角色的喜恶，无需任何内购体验都是完整的。


Q：WeGame会有专属剧情吗?


	A：《隐形守护者》对于不同平台发售的版本，在完整剧情的内容是完全一致的。已经在steam平台支持我们的大大请相信我们，在更新解锁最终章后，安心体验产品的完整版，一定会感受到我们的诚意。


	笃前行而勿后顾，背黑暗而向光明。我们很庆幸没有辜负和大家的约定，更庆幸《隐形守护者》能有你们守护！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190305/1551787307_333992.jpg	</imageurl><videourl /></doc>