<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755004</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755004.html</url><title>90后快递员喜提奔驰 妻子：工资很高，就是太忙了</title><datetime>2019-02-04 17:13:5</datetime><text>
	“终于把它拿下了！”


	90后快递小哥梁果在春节前喜买“大奔”，他在朋友圈里晒出了一家五口和奔驰A200的合影，收获了亲朋好友们的真诚祝福，很多朋友问他快递公司还招不招人?能不能帮忙介绍一下工作? 
梁果觉得自己的选择是对的，做快递的收入确实不错，但辛苦也是实实在在的。他已经连续三年没有回家过年了，春节期间比平时更忙，每天都忙着送年货，有时除夕都没法儿和孩了一起吃年夜饭，一起看春晚。





车主要是买给老婆开的，“梁果太忙了，根本没时间学开车。”


16岁就来到广州打工


	提起自己刚买的新车，”90后梁果觉得倍儿有面子，“以前有人看不起我，现在都羡慕我。” 
梁果是四川南充人，高中学历，16岁就来到了广州打工。第一份工作是在一个五金厂做零工，工资1500元，他做了不到半个月就辞职了，原因是工资太低。


	第二份工作是在一家电子厂做理货员，工资有3、4000元，做了两年后就转行做快递。收入一步步提高，“春节加班有三倍的加班费，还有一笔 3000 块的补贴。” 
梁果对工资和福利都很满意，他告诉记者，“我还在重庆买了房，绿化和户型都很好。”梁果买房花了50多万元，他计划把房子装修得漂漂亮亮的。


	四川的同学和老乡都特别羡慕他，和他一样年纪的小伙子，每个月最多只能挣4、5000元钱，但他们的生活也相对悠闲，可以打打麻将喝喝茶。梁果的想法和他们不一样，他想趁年轻多干点儿活，多挣点儿钱。





梁果想趁年轻多干点儿活，多挣点儿钱。


	三年没回家过年的原因，除了路途遥远以外，经济压力也占了很大因素。梁果的老家在四川南充的山区里面，先坐火车，转汽车，再转摩托车，然后还有一段崎岖不平的泥巴路，路上要花三四十个小时。他第一次带媳妇回四川老家，媳妇都震惊了，“没想到他们家这么穷，我穿着高跟鞋，踩了一脚的泥。”


	“春节回一趟家，至少要花一两万元。”梁果的妻子是湖南人，她给记者算了一笔账，来回的路费，加上买给亲戚朋友的礼物，还有各种红包，都是不小的开支，“我们刚买了房买了车，压力挺大的。”记者了解到，做快递这一行，真的是手停口停，基本工资只有1100元，如果春节回家，就有可能入不敷出。


	梁果今年把妈妈从四川接到了广州，准备趁不太忙的时候，开上车，带着家人，一起去逛逛广州的白云山、越秀公园。“我很喜欢广州，这个城市很包容，对外来务工人员也很好”，梁果一家五口现在租住在萝岗沧头环村，两房一厅，有独立的厨卫，每个月租金600块。“房东人很好，看我们春节没回家过年，就把家里的腊肉腊肠拿给孩子们吃。” 
梁果说。


给“普京”“奥巴马”送过快递


	“你会开着奔驰去送快递吗?”


	“不会，送一个快递两块钱，把车刮花了怎么办?”


	快递小哥梁果很实在，他平时的主要交通工具是一辆红色的三轮车，萝岗的大街小巷他熟悉得很，最快15分钟就可以把快递送到顾客手中。


	还有一个小秘密是，他还没拿驾照，车主要是买给老婆开的，“他太忙了，根本没时间学开车。”梁果的老婆曾女士一直是他坚强的后盾，梁果忙不过来的时候，曾女士就去帮忙。她开车把货物送到小区门口，梁果再用三轮车一件件送上楼。“春节期间，很多顾客在网上买了大包的米，大桶的油，还有酒水和饮料，都比较重，直接送到他们家里，会方便很多。”梁果说


	梁果和曾女士是在电子厂打工的时候认识的，曾女士当时也是厂里的一朵花。“她这么漂亮，没人跟你竞争吗?”


	“我超凶的，他们争不过我。”梁果一直很自信。


	曾女士看中梁果踏实能干，努力上进，勤俭节约。“他都不用买衣服的，每天都穿工作服。”她很心疼梁果，总是想办法帮助他。


	“梁果一忙起来就瘦得很快，以前有130多斤，现在只有110多斤。”曾女士称，梁果每天晚上十点才能回到家，孩子们都已经睡着了。曾女士现在做微商，收入也还不错。


	梁果送快递经常遇到别人在准备年夜饭，很热情地招呼他进屋坐一坐，喝点茶水吃个点心，但他还要赶着去下一家送货，只能礼貌地拒绝了。





梁果现在多了一项收快递的工作，更忙了，但收入也比以前增加了不少。


	“送快递有没有遇到过一些特别的事?”


	“有啊，有的把收件人写成普京、奥巴马，不过还蛮有趣的。我也成了‘给普京、奥巴马送过快递的小哥了’”。


	“货物放到楼下，会被人偷走吗?”


	“可能会吧，但我运气比较好，没被偷过!”


	“送货的路上会遇到意外吗?”


	“会啊。比如，车坏了，路堵了。但根本没时间想那么多，得赶紧想办法解决问题，然后接着送货。”


2019年的小目标是再挣20万


	“春节期间，大家都喜欢买些啥?”梁果连续三年值守在快递一线，发现大家的购买需求还是有变化的，“以前大家在网上买3C产品比较多，有钱没钱，买个手机过年。现在买的更多的是日用品，吃的穿的用的，各种年货都可以在网上买齐了。”


	梁果还遇到大年三十买酱油的，想着人家是要赶着做年夜饭，就快马加鞭地送过去。还遇到过买酒的，送货地址是某家餐厅，梁果接到订单后也是直接送到年夜饭的宴席上。





平时赶时间，梁果就在路边随便吃一顿。


	梁果“春节送货”不停歇。“有从广州寄牛肉丸回山西老家的，留在广州过年的游子们也想让老家人尝一尝广东的特产。”梁果告诉记者，现在自己多了一项收快递的工作，更忙了，但收入也比以前增加了不少，“每个月大概多了20%”。他的新年愿望是多拿几个大订单，早日实现自己定下的小目标，“再挣20万元，装修新房。”


TA们眼中的梁果


	儿子的工作太辛苦了！——梁果妈妈


	老公工资挺高，就是太忙了，工作时间手机基本打不通。不过，我们有约好的暗号，发个简单的信息，就知道彼此的心意了。——梁果老婆


	网传快递小哥收入很高，原来是真的！感觉遭受到了一万吨的暴击。——市民郑先生


	有房有车，还迎娶了白富美，生了两个可爱的孩子，快递小哥才是真正的人生赢家。我现在辞职，去应聘做快递员，还来得及吗?——摄影师王先生

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549271569_266655.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549271579_626832.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549271596_801963.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549271607_765623.jpg	</imageurl><videourl /></doc>