<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757701</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757701.html</url><title>"夸夸群"体验记：莫名被拉进 被轮番猛夸后立即被踢</title><datetime>2019-03-17 16:32:4</datetime><text>
	最近，如果你被不由分说拉进一个群里，接着突然接受几十人的疯狂夸赞吹捧，在飘飘然的时候又瞬间被踢出群，那么恭喜你，见识到了“夸夸群”。





	这种在年轻人中间兴起，以“无厘头”式夸奖作为服务而出售的行为，在短短几日间火爆网络。爱看热闹的经纬君也跃跃欲试，想体验下被花式恭维是什么感受。


01·亲身体验“夸夸群”服务


	经纬君在电商平台一搜索才知道，原来现在的“夸夸群”已经不满足于单纯的夸奖，而是在“服务人员”的综合素质及人数上做起了包装：有“北清复交文科专业高端群”，有“120人超大群”，还有“颜值在线美少女夸夸群”……





	在夸的形式上，也从单一的白话发展成外语、诗词、段子甚至说唱，随着市场的扩大，“夸夸群”的功能也越来越完善。同时，根据群中人数差异，价位也有所不同，许多大群只接受50元起步。


	经过一番筛选，经纬君选择了价格较便宜的一家，每分钟收费5元。在约定的时间进群后，经纬君果然收到了预定的“浮夸式夸奖法”：只是说句“天气不错”就立刻被夸成“天气因为你而美丽”“你真是个懂得观察生活的人”。


	而在短暂的夸奖服务结束后，群友们也颇有礼貌地将经纬君“恭送”出群而不是直接踢出，看来服务质量也有所改进。





	▲经纬君购买的“夸夸”服务


	花5元钱感受1分钟众星捧月的感觉，这钱花的值不值?


02·这些新消费热潮你看懂了吗?


	除了“夸夸群”，经纬君还找到了一样最近的网红产品，但这项业务也许解释起来更让人迷惑：代喝饮料。


	是的，你没看错，就是花钱让别人帮你喝饮料。


	经纬君找到了一家自称“吃喝均可，文案照片一条龙”的代喝店。店主三喵热情地介绍道，只要她所在地有的店，她都可以去代吃喝并提供一两百字的“彩虹屁”文案。彩虹屁，即花式吹捧的代名词。


	在购买当日，三喵就出示了某家网红饮品店的精修照及文案，并表示买家可以拿去发朋友圈用。“初见是味蕾的欢喜，悄悄甜到了心里，再品是清新的邮箱，从咽喉沁到四肢百骸”……这堪比广告词的文案，着实成了一股“清流”。





	▲三喵提供的代喝照片及文案


	对于正在减肥的朋友来说，既能深深“体会”到饮料的口感和味道，又能让别人替你长胖，看上去似乎“一举两得”。


	有代长胖就有代减肥的需求，在代喝奶茶外，经纬君还发现了“代健身”“代花钱”等“奇葩”业务，看来这一届网友的想象力，真的越来越强了。


03·猎奇为主，赚钱为辅


	小w（化名）是一名大学生，也是一个60余人“夸夸群”的群主。每天，她利用课余时间接单并与买家联系，了解需求后再将客户拉进群里，开始营业。


	“我在豆瓣发了个建‘夸夸组’的帖子，大家都是聚在一起的网友，有学生也有上班族。”小w向中新经纬介绍，由于大家白天比较忙，营业时间都在晚上，由她统一收费，每天用发红包的形式分摊营业额。





	▲社交媒体上的互相表扬小组


	“我们算是比较佛系的，10元3至5分钟，每天大概几十元营业额，也不算多，谁营业了就分发给谁。”在不营业的时候，群里也会有一搭无一搭地闲聊，虽然营业额不高，但也聚集了一群正能量的年轻人。


	和小w的佛系心态不同的是网友小s（化名），在听闻“夸夸群”后，她与同为95后的四名朋友一起成立了小组织，并开展各项服务：“夸夸群、督促群、怼怼群、留学咨询、考研咨询”等。她坦言，开店主要目的就是挣外快。


	“我们开业试营业的时候定价很便宜，1块钱夸1分钟，所以非常忙。后来把价格慢慢提上去，单子变少了，但营业额还可以，有时候一天能挣到200元。”


	小s告诉中新经纬，诸多服务中还是“夸夸群”最吃香，客户中除了情侣、朋友互赠祝福外，还有考研复试鼓励、生日求祝福、生活受阻求安慰等等。“非常理解客户们的心理，花钱买快乐，大家都需要。”小s说。


	谈及对未来的期望，小s说，“长期来看，这个店开不长久，但是只要客户需要我们就会一直存在。当然，我更希望接下来能赚得更多。”


	而对于00后的三喵来说，开设“代喝”业务纯粹是本着娱乐至上的原则。


	“我本来就喜欢吃吃喝喝，也乐意去尝试新鲜事物，所以在微博看到有代喝这么个业务之后，出于好奇自己也开了一个。”三喵说，许多来咨询的买家都是看中了她的文案。开业三天内她接到了两单，第一位客户购买的理由是“没喝过这个网红牌子，想看看彩虹屁”。


	三喵直言，虽然能理解客户的心态，但是自己也没想到真的会有人花这份钱。“应该就像给主播刷礼物一样吧，我的文案给他带来了快乐，他也愿意为此买单。”在开店时，三喵注意到代喝的市场均价为15元，但短短三天内“贬值”飞快，现在部分店家已降价到5元。


04·消费新特点：向孤单、压力say no


	据了解，首批参与“夸夸群”“代喝”等新奇消费的人群多为高校学生，即00后们。随着社交媒体上的继续发酵，消费群体扩大为以90后为主的年轻人。


	有分析认为，此类新兴消费被广大年轻群体所接受，本质上是出于现代生活中无处宣泄的压力。以“夸夸群”为例，在陌生网友所建立的弱联系当中，人们反而更加容易释放情绪。


	“有时候在职场中遇到压力，想得到的却不是长辈的教导，也许让人夸夸我长得漂亮，就能让心情放松不少。”一位购买过“夸夸群”服务的职场女性告诉中新经纬。


	光明网评论文中也称：“压力人人都有，鼓励人人需要，谁不想身在一个充满温情存在激励的现实空间?而‘夸夸群’以一种极致的形式，对接着这样的现实需要。其实，不只孩子需要鼓励，大学生和走上岗位的人也有需要，‘夸夸群’外存在求夸赞的刚需。”


	除此之外，新兴消费也在某些方面反映出了单身经济的盛行。国金证券调研认为，随着单身经济的发展，便利店和外卖将成为未来购物的主要场景;而具备KOL属性的社交媒体将成为品牌和商家流量的重要来源。


	近年来，外卖“一人餐”、宠物消费、便利店购物等单身消费受到更多职场青年的欢迎，说明虽然孤身一人，但都市青年们同样懂得“悦己”。在生活节奏的加速与互联网消费的便利之下，像“夸夸群”“代喝服务”这样以低成本获取暂时性精神富足的做法，相信在未来也不足为奇。


	你有没有想被夸、被安慰的时候?你觉得“夸夸群”的意义是什么?快来留言区和经纬君说说吧，也许能随机获得免费“彩虹屁”哦！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552811479_557273.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552811495_880401.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552811503_353358.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552811524_686408.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190317/1552811533_994681.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>