<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033758134</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3758134.html</url><title>成功吃鸡！《战地5》大逃杀模式一整局游玩视频</title><datetime>2019-03-22 21:21:3</datetime><text>
	《战地5》大逃杀模式“烈焰风暴”即将在3月25日正式上线，不过已经有外媒和YouTube知名玩家提前玩到了这个模式。下面是国外玩家带来的吃鸡后的一整局视频，全程约22分钟。






	根据官方，《战地5》大逃杀模式首发时仅支持单人或四人组队游玩，双人组队将在4月推出。首发将有17款载具，包括坦克、直升机、跑车和“众人梦寐以求的拖拉机”。


	《战地5》大逃杀模式仍然需要购买《战地5》才能游玩，并不是独立推出。





	对于《战地5》大逃杀模式玩法，下面是中文官网介绍：


	中文官网地址：https://www.battlefield.com/zh-tw/news


	《战地》核心游戏机制：烈焰风暴将完整保留《战地5》的核心枪战机制和毁灭场面。但除此之外，还有其他会颠覆玩家心中对大逃杀定义的惊喜。


	半岛：作为《战地》史上最巨大的地图，这座白雪皑皑的半岛将成为最强士兵们的厮杀之处。


	目标：透过团队作战来拿下地图各处的重新补给点和载具库，便有机会能从烈焰风暴模式中最珍贵的库房中夺得载具和装备。


	战斗载具：操作陆海空三线的强大载具，包括五款烈焰风暴专属的新载具。若你想要威力更强的载具，你就得承受风险，抢在其他小队前成为占领目标并解锁最强战斗载具的队伍。


	增援：拿到这个烈焰风暴中极为罕见的战利品后，玩家可以唿叫V-1火箭、炮击和战斗载具等增援，在战场上大肆破坏。另一方面，玩家也可唿叫空投补给来快速补给自己的小队。


	破坏场面：烈焰风暴将属于《战地》的逼真破坏场面带进了大逃杀，绝对为玩家带来无与伦比的游戏时刻及独特的战术选项。当你能用 V-1 
火箭来把房子夷为平地时，就不用怕会有人龟在同个建筑物中等你了。





以小队方式或单兵作战来进行作战


	带着四人阵容深入虎穴，和盟友一起面对烈焰风暴，或者单枪匹马出动。无论是和好友或是陌生人游玩，如何一起对抗持续进逼的火圈，将决定最后能否全身而煺。


	歼灭敌人小队的最佳方式便是以团队方式移动、搜刮和作战。烈焰风暴中没有第二次机会，只要失血过多或被敌人击杀，你就会完全出局。仰赖队友来进行急救、补给、装备交换及守死目标。


	玩家可以使用连队中的任一士兵来进入烈焰风暴。虽然玩家无法将兵种优势和战斗角色带进烈焰风暴中，但仍能採用连队中的所有外观自订选项。


空降入场


	在玩家大厅进行短暂停留后，玩家们将会飞越地图上方，并且必须在短短数秒间决定自己和小队该登陆地图中的哪个部分。


	在自由落下的期间，所有地标、补给点和烈焰风暴本身皆会出现于地图上。玩家可以在迷你地图上查看所有队友的位置，每个小队成员都有着不同的颜色，好让玩家更清楚地分辨每个人的位置。


目标


	烈焰风暴中有五种不同类型的目标，专门设计来奖励合作无间的队友。然而，有些高价值的奖励伴随着极高的风险，并且需要全队一起努力才能获得。


	保险柜 – 里面包含着武器、配备和治疗物品等各式各样的物品。保险柜四散在半岛各处，并且在地标附近更为常见。


	保险箱 – 拿下位在半岛地标中，内含高价值的保险箱。想取得裡面的战利品，便需要先花 20 秒解锁，所以最好找个队友来掩护好身后。


	空投补给 – 
在烈焰风暴对战中，地图上会随机出现空投补给，由空中的飞机带来，并会在落地后以绿色信号弹标示。这些补给内包含稀有且强大的战利品，所以到时肯定不会只有一批玩家前去抢夺。


	重新补给点 – 
随着烈焰风暴越来越近，地图上多个地点的补给点也会随之启用，玩家能透过升起的防空气球来找到这些补给点。若玩家或玩家的队伍能守住这些补给点，便能获得稀有及史诗的武器和增援。


	载具库 – 
这些深藏在战略地点的碉堡中锁着遭到弃置的战斗载具以及其他宝贵补给。只要两名玩家同时和门口两侧的机制互动，便能开启这个库房。但要事先警告各位！开启碉堡时，警报声会响起，警示玩家所在位置附近的所有人。


玩家会找到的战利品：武器和配备


	在烈焰风暴中，玩家可使用部分的《战地5》武器进行作战。这些武器分为不同的类型，并且在使用时需要相应的弹药，共分为步枪、霰弹枪、机关枪、狙击枪和衝锋枪。每把武器也分为三种不同的等级：一般、稀有和史诗，每种都会带来不同程度的优势。每名士兵都有两个主要武器槽位，以及一个佩枪槽位


	弹跳贝蒂和黏性手榴弹等《战地5》的配备也加入了烈焰风暴，但除此之外，还有许多专属于此大逃杀体验的新增内容。每名士兵的物品栏一开始都有四个配备槽位：一个专属于治疗物品、一个专属于手榴弹，剩下两个则能放置任何玩家找到的配备。


	背包则最多能新增六个可装入额外装备的物品栏。所有士兵都装备着能进行升级的防弹背心，并且根据所找到的等级不同，最多还能装入三片防弹片。它们都能降低玩家受到的武器和爆炸伤害。


战斗、装甲和运兵载具


	你不必光靠双腿来逃脱烈焰风暴，也不必全靠子弹来消灭敌人。坐进半岛中的 17 
种载具中，当中包括坦克、直升机、跑车和众人梦寐以求的拖拉机。烈焰风暴中有五款专属的载具，还有许多专为大逃杀体验而进行微调的《战地5》载具。


	在烈焰风暴中，所有载具都需要油料，并且在一开始油料也非常有限。同样的情况也会发生在可拖行武器的弹药上。好在只要用汽油罐便能补充载具的油料，而可拖行武器则只需要重型载具弹药的补给。


可供任何士兵使用的增援


	若烈焰和士兵都杀不掉你，那增援可能会是压垮你的最后一根稻草。


	任何士兵都可以使用信号枪来唿叫强大的增援。这些增援包括经过精密计算的砲击，或準确无比的 V-1 
火箭弹。玩家也可利用装有强大战利品的空投补给来支援自己的队友，让队友得以拿到完整升级的布伦轻机枪，或者驾驶特殊载具。








































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260643_795674.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260656_277402.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260684_790842.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260684_844483.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_710959.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_513687.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_920639.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_977628.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_709258.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260685_602963.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260686_649936.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260686_663020.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260686_318364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260686_727812.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190322/1553260687_245306.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDEwNzIyNjE2NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>