<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753446</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753446.html</url><title>《了不起的修仙模拟器》源代码被反编译公开 官方已报警</title><datetime>2019-01-12 22:02:3</datetime><text>
	近日国产游戏《了不起的修仙模拟器》登陆了Steam抢先体验，获得了国内大量玩家的关注。我们都知道在国内开发单机游戏非常不容易，遗憾的是这款游戏在发售前后都遇到了难以想象的磨难。根据制作人廖秋钥，网络上出现了”关于《了不起的修仙模拟器》非法盗用源代码”的帖子。另外，这款游戏还被人反编译了整个工程文件并公开到了百度网盘上供人下载。





	廖秋钥表示，“我得知的一瞬间是眩晕的，这是一次闻所未闻的灾难。辛苦一年多的心血被人肆意践踏的感觉如此的真实。我愣住了，片刻后满脑子都是后怕，因为工程文件被反编译后将整套源代码直接公布网络上，对于我们来说后果不堪设想”。目前已经对“网络上流传出的所有资料和文件进行了取证，并且前往公安机关进行报案”。


	下面是制作人廖秋钥发布的事情经过：


	12月底1月初，rimworld吧主“忆 | 
落叶丶飘零”在rimworld贴吧发了一篇帖子，文中他声称我们直接抄袭rimworld代码。这个消息很快传遍了各平台，我们遭到了无数质疑。但游戏马上就要上线，诸事繁忙，我们也没有过多的在意。





	1月9日，了不起的修仙模拟器吧一个吧友发起了这个质疑贴，帖中要求rimworld吧主给出确凿证据。否则就需要对造谣进行道歉。于是这位吧主迫于压力给出了“证据”：





	实际上当时没有开始内测，所以也没有所谓的内测人员，该玩家并未提到代码抄袭的问题。毫无疑问他对于代码相同的描述是没有任何依据和理由的，完全是个人揣测。为此在众吧友的要求下他在了不起的修仙模拟器贴吧发表了道歉声明。


	至于在rimworld吧的声明，他表示要先联系开发组。于是当天下午他找到我这里。在进行完一次我认为双方都很愉快的交流，在游戏体验不到30分钟的情况下，他便发出了这篇道歉贴。


	部分吧友认为道歉贴中，“操作方法其实更像网易的大话西游之类的网游”等表述存在误导，之后有吧友向我反馈，我只能再次与吧主沟通。之后就有了第二个致歉澄清贴。





	到此，忙于上线工作的我以为这件事已经彻底结束了。


	1月10日，来到上线前最后的冲刺，我们也是卯足了劲，几天的熬夜让我觉得头发又少了不少，不过想到明天游戏就要上线了，让我有点按捺不住心中的激动，丑媳妇终于要见公婆了!


	时间来到1月11日，游戏发售，各直播平台有多位主播播了我们的游戏，观众们的评价好坏都有，我们很感谢玩家们提出的一些建议。但另一边，steam评论区则出现了大量无实质内容的差评：


	这位ID为“修仙模拟器3号”的网友，游戏库内没有任何游戏，可以判断为恶意注册用户差评：








	游戏时长极短的差评：








	特地买游戏来发布差评：





	当然，这其中也不乏中肯又有意义的差评，我们自知一个ea阶段的游戏肯定到处都是不足，我们很重视每个玩家的意见，在海量的意见和建议迎面而来后，我们立刻开始着手第一个更新的开发。第一个更新(9469)发布于当晚22点。但是再次阅读了许多玩家的反馈后，我们决定当晚再尽力进行一次优化和BUG修复，反正熬夜早已是家常便饭。


	凌晨三点左右，网上各个地方同时出现“关于了不起的修仙模拟器非法盗用源代码”的帖子。





	从贴吧到nga，不仅贴出了我们的xml配置文件作为误导，甚至反编译了整个工程文件并公开到了百度网盘上供人下载！





	我得知的一瞬间是眩晕的，这是一次闻所未闻的灾难。辛苦一年多的心血被人肆意践踏的感觉如此的真实。我愣住了，片刻后满脑子都是后怕，因为工程文件被反编译后将整套源代码直接公布网络上，对于我们来说后果不堪设想。


	反编译是被允许的，但是反编译后将工程完整的发布到网络上并传播这已经是在违法了，更何况还同时进行了造谣。


	巧合的是，网盘发布者的头像、ID，都和rimworld的小吧主“夜幻boy凌”一致。











	以上一系列事件，我们不敢做过多的猜测。但反编译游戏并公开这一行为，对我们这个刚发售半天的游戏已经带来无法弥补且不可预知的损失和影响。


	到了这个地步，我想既然已经于事无补，那么只能求那些拿到我们代码的朋友和同行能借你们眼睛能看一看：代码到底有没有复制粘贴！这究竟是不是在抄袭?！！


	《了不起的修仙模拟器》倾注了我们大量的心血。虽然它还有非常多的不足和问题，但我们固执地希望我们能将这样精彩的玩法带给玩家，很高兴许多玩家已经找到了自己的乐趣和快乐，并开始有了自己的修仙故事。


	更何况滴水穿石非一日之功，我们还为它准备了至少一年的成长时间，你们的每一条评论我们都会逐字阅读。我们一直有信心将他一点点打磨成你我心中的样子。参与内测的玩家都知道每天的反馈我们都会很快进行调整，日更一直是我们的习惯。


	我们愿意接受所有的意见和批评，做的不好就要挨打，挨打就会站直，我不会有一句怨言，但是我们无法忍受造谣中伤甚至是试图灭杀。


	这几天我们已经经历了太多太多“魔幻”的故事，一个默默无闻只想做游戏的小团队被描述成心怀鬼胎的坏胚，朋友们的热心帮助被描述成了交易，内测玩家的辩解被描述成了水军，为我们发声的媒体也被骂得狗血淋头。我们被塑造成了一个什么都有的大魔王！但其实，我们什么都没有。吃着泡面的阿鬼，通宵画画的杨大，以及除了打字什么都做不了的我。


	一开始我们只想做个有趣的游戏，拥有一批喜欢我们的玩家，支持我们能开心地把这个有趣的东西做下去。有一天一个小发行找到了我们，我曾经以为在这个国产游戏开始回暖的日子里，这应该是一个小团队和另外一个小团队一起努力冒险的故事。然而到了现在我也不知道这个故事究竟还会有怎样的展开，这可能是属于我们自己的故事生成器吧。


	凌晨四点，刚刚提交新版本的我除了悲愤地坐在原地竟然完全不知道该怎么办，太晚了无法联系到相关人士，就这么盯着屏幕上的文件，每过一秒钟心血都可能在网上被人下载，之后的事也不敢再去多想。


	我们已经对网上流传出的所有资料和文件进行了取证，并且前往公安机关进行报案。


	以上的一切都不会影响到游戏的持续更新和改进，感谢喜欢我们游戏的你们，我们会继续为玩家们服务。毕竟，在修仙世界里，故事永远没有终点。


	《了不起的修仙模拟器》开发者 廖秋钥


	1月12日

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301272_676666.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301428_951997.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301891_802375.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301487_143949.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301507_228274.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301519_687030.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301530_607618.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301541_601181.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301552_441252.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301561_855894.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301571_695289.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301571_481436.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190112/1547301571_419420.png	</imageurl><videourl /></doc>