<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762208</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762208.html</url><title>小霸王30年变形记：靠山寨起家，最终败给自己</title><datetime>2019-05-18 17:21:2</datetime><text>
	据界面新闻报道，小霸王游戏机项目团队已于5月10日解散。该项目负责人吴松对此曾向媒体作出回应，称上海办公室关闭了，但项目还在，目前遇到了“执行方面变形”，几个月后会有新消息;小霸王董事长方鸿祺则对媒体表示：“小霸王游戏机投入超过2个亿，接下来还会继续。上海游戏团队由于能力上的问题，未能够及时做出游戏平台及开发游戏工具，小霸王决定重新更换团队继续研发。”


	截止发稿前，毒眸发现“小霸王Z+新游戏电脑”官方网站暂时无法正常访问。此时距离去年Chinajoy“小霸王Z+新游戏电脑”宣布进入游戏机市场已经超过一年，距离硬件的正式发布也有9个月时间，但市面上还没人看到过这些产品。


	小霸王是很多80后、90后的童年回忆。上世纪90年代初，小霸王靠山寨任天堂红白机起家，1995年巅峰时产值达10亿元，和娃哈哈同年产值相当。最火的时候，小霸王成为了家家必备的“神器”，甚至到大年三十，在工厂门口等待发货的司机都排起长队。





	小霸王山寨任天堂的第一代霸王机


	不过小霸王的巅峰并没有持续太久。由于缺乏原创能力，加之高管、研发主力不断跳槽，遭到山寨机和VCD围剿的小霸王逐渐失势。2000年之后，小霸王在电器、游戏机、数码电子等多个领域推出几十种产品，却始终没能找到自己的核心业务。虽然2016年后小霸王逐渐拾起了原创业务，开始在主机开发上发力，但三年下来并没能做出实际成果。


	回顾小霸王这30年来的发展史，这样一个结局似乎并非偶然。尽管也在原创上做过努力，但更多时候小霸王还是和山寨、贴牌产品如影随形，使得团队自研能力一直未能跟上，也进而导致了今时今日的挫败。


时代红利，山寨起家


	1983年，日本任天堂发售的FC红白机（Nintendo 
FC）一年之内在日本本土销量突破300万台，连带着《马里奥兄弟》等多款FC游戏销量在1984年均突破百万大关。这不仅让任天堂一举成名，甚至带领美国游戏产业走出电玩大萧条，因此FC红白机也被誉为“划时代的游戏机”。


	两年之后的1985年，FC红白机开始进军北美市场，在美国发售当年销量就达到3300万。到1990年，30%的美国家庭都拥有NES主机，任天堂的游戏机占领了美国90%和日本95%的游戏机市场。截至2003年红白机停产时，在全世界的销量已经超过6000万部。


	但正当红白机席卷日本和美国时，国内市场却大门紧闭。由于关税壁垒，售价14800日元的FC红白机在1985的中国售价年约合185块，相当于那时一个普通工人3个月工资。到1993年，一款正品红白机的价格上涨800元左右，而且还得靠关系才能买到，一款正版游戏也需要200-300元。如此高的门槛，使得FC红白机始终没能走入寻常百姓家。


	意识到更加廉价的游戏机可能会在国内大有市场之后，国内开始有人仿造红白机。


	1988年，由于此前在北京电子管厂的工作太过于枯燥，刚刚在人民大学拿到经济学硕士学位的段永平，“逃离北京”南下广州。凭借高学历，段永平被广州怡华集团总经理陈健仁看中，接下了亏损200万的日华电子厂，担任厂长一职。





	段永平


	看到红白机在日本和美国的火爆，段永平决定带领日华电子厂转型，专攻电子游戏机。1991年，日华电子厂改为小霸王电子工业公司，同年6月，“小霸王”游戏机横空出世。


	作为任天堂红白机未经授权的仿制版，小霸王游戏性能与任天堂红白机几乎一致，但300元左右的价格是任天堂FC的三分之一。此外除了FC平台的游戏，PC、GB、街机的各类游戏最后都被“玩家大神”汉化移植到FC卡带上，8合1的游戏光盘只需要几十块，与正版200块一盘相比，性价比极高。


	到了1993年，小霸王加上了键盘的同时也加入了打字练习、英语背词以及编程入门等功能，将这款游戏机包装成了学习机。与任天堂相比，小霸王有全国渠道及维修政策，可以合法销售，而且巧借学习机的名堂登录央视打广告，3代产品留下了3个经典形象——


	“拥有一台小霸王，打出一个万元户”


	“你拍一，我拍一，小霸王出了学习机”


	“同是天下父母心，望子成龙小霸王”。


	靠着低廉的价格与强力的营销推广，小霸王品牌形象逐渐深入千家万户，填补了市面上游戏机与学习机的空缺，家长们纷纷掏腰包购买。在当年，几乎每家每户都有一台小霸王，虽然名字是学习机，但是几乎没有人真正用它来学习，反倒是游戏功能广受热捧，《俄罗斯方块》《魂斗罗》《超级玛丽》等游戏就此进入了80后的青春。一位网友回忆称：“当时我和我哥比赛，谁先写完作业就可以玩小霸王，每周等着看《家用电器杂志》上的游戏机专栏，研究怎么通关。”





	请来成龙代言的小霸王第一代电脑学习机


	受此影响，小霸王的销量也开始以每年翻一倍的速度飞增。据公开报道，小霸王在1992年销售额过亿元，净利润超过800万元;1993年，销售额超过2亿;1994年超过4亿元，销量突破百万，占据国内80%市场份额，94年狗年的大年三十，公司门口等待拉货的司机也依旧排起长队，年底段永平给工人们发现金分红时，光包钱的报纸就用了十几摞;到了1995年，小霸王销售额再度翻升至10亿元，和娃哈哈相当。


	这是小霸王30年来最巅峰的时候，也是小霸王背后掌门人陈建仁最得意的时候，四年时间累计取得了超过15亿元的销售额，几乎垄断了国内“学习机”的市场。


	然而尽管小霸王销量笑傲全国，但是这些产品并没有形成技术壁垒，它的成功并非来自产品的竞争力，而是眼光独到的段永平占了时代的便宜，找准了低价的策略以及成功的营销方式，加上当时对盗版产品的打击力度有限，很多时候完全是对侵权事件睁一只眼闭一只眼，才使得小霸王迅速抢得了市场份额。因此就在小霸王销量不断上涨的同时，一些觊觎这块蛋糕的玩家也在伺机而动，开始研发各类新产品，随时准备与小霸王抢夺市场。


	然而还没等后起之秀出现，小霸王就从内部开始出现危机。


	由于怡华集团经常抽调小霸王的利润用于其他地方，再加上爱惜下属的段永平主张进行股份改革、奖励员工的提议被全盘否定，使得段永平意识到，自己能力再大也只是一个“打工皇帝”，没有跟大股东掰手腕的能力，于是便萌生退意。





	小霸王掌门人陈建仁


	1995年，段永平从小霸王离职。他心知“陈总待我有知遇之恩”，因此便和陈建仁签了君子协定，一年内不和小霸王在同行业竞争。陈建仁也没有强行挽留，亲自为段永平开欢送会，还送了一辆奔驰车。在离开小霸王后，段永平创立了步步高，开启了又一个商界神话。


	段永平虽然没有选择和陈建仁直接竞争，但他离开时却带走了当时小霸王的核心高管团队，这些人包括后来OPPO的创始人陈明永、vivo的创始人沈炜和步步高的金志江等6个精兵强将。几位核心的离去，直接导致了另一波离职潮，大量管理和技术人员选择离开，一位离职员工曾表示：“船长不在船上了，水手们不知道船会开到哪里去，所以要求下船。”这批离职员工中，有不少还在日后成为了小霸王的竞争对手，其中就包括金正数码创始人杨明贵、金立创始人刘立荣、读书郎创始人秦曙光。


	这样一波离职潮，可以说为小霸王日后的衰落埋下了伏笔。


	不过陈建仁当时并没有意识到危机的到来。虽然同一时间，裕兴、金字塔等公司率先将学习机从一体化分离、实现了换卡带的学习机模式，但技术的领先创造的优势很快被小霸王通过营销和品牌效应磨平。小霸王在1996年至1999年依旧创造了至少40亿的销售额。正因如此，陈建仁并没有因为旗下干将们的离去而发愁，甚至表示：“别看这些人都走了，想到这里来的人能从中山排队排到广州！”


数次转型未找到核心


	人才的流失虽然没有立刻给小霸王带来危机，但却让其在面对后续出现的竞争者时，逐渐陷入了被动。


	先是在1995年，离职员工造成了小霸王的技术流失，科王等小霸王的山寨机用同样的机型，用更低的价格抢占市场。到1998年，一台“山寨小霸王”的价格可以低至90元，只有不到小霸王的三分之一，功能却无太多差别。这样的产品问世后，立刻对小霸王的市场份额产生了冲击，为此小霸王专门拿出200万用于打假，可效果并不理想。


	而到了1996年年底，VCD开始在中国家庭中普及，全国销量达600万台。新科，爱多，裕兴等VCD品牌展开竞争，直接将小霸王“复刻”的红白机变成VCD机的内置功能，由于光盘数据容量远大于FC卡带，一张光盘就可包含500多款游戏，比起几十块的FC卡带性价比要高得多。





	裕兴VCD


	随后VCD行业打起价格战，1995年均价从4000元一台，到1998年降低到均价1000元一台，同时还送麦克风、CD宝和游戏光盘。VCD更齐全的功能和越来越低的价格，使得没有被同质化产品打倒的小霸王，在和“后起之秀”的竞争中逐渐没了产品优势。


	终于察觉到危机的小霸王，于1997年成立小霸王影音公司推出VCD，还找来柯受良、赵本山、高秀敏作为小霸王VCD代言人。但因为缺乏相关产品开发经验，并没能推出具有市场竞争力的产品，销量也一直不算突出。因此到1999年时，公司便宣布破产，负债超过亿元。





	但小霸王的危机还没有就此止住。不仅在游戏方面受挫，2000年之后以文曲星为代表的电子词典、步步高为代表的新类型学习机开始异军突起，大大挤压了小霸王在学习机领域的市场份额。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171114_149540.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171123_131545.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171131_882646.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171138_130548.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171147_119737.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190518/1558171173_154838.jpg	</imageurl><videourl /></doc>