<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769513</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769513.html</url><title>抵御外星侵略《方块方舟》首个DLC“天空岛”今日上线</title><datetime>2019-08-20 15:25:0</datetime><text>
	在著名科幻小说《三体》中强调，“生存是文明的第一要义”，书中里的地球遭受外星文明侵略毁于一旦。这一次，方块方舟世界也将面临毁灭灾难!开放式体素沙盒生存游戏《方块方舟》(PixARK)首个DLC“天空城”(Skyward)今日正式上线。靠钴金属作为能量的“钻星人”大举入侵方块世界，他们善用高能量激光和精密电子，以钴矿岛作为自己的基地并进行改造，利用先进的技术大肆掠夺方块世界的核心资源。方块世界的勇士奋起反抗，利用外星科技，升级自身武器装备，领土保卫战一触即发!


	全新的新手领地，10座特色不一的全新岛屿群系，全新的生物、地形、资源、科技，神秘关卡和外星BOSS，今日全新而来!已经拥有《方块方舟》(PixARK)的玩家可在Steam平台免费下载本次DLC内容。


	【此处插入DLC宣传片 】


	全新浮空岛地图 10个岛屿群系特色鲜明


	在全新DLC“天空岛”(Skyward)之中，地图以浮空岛的形式出现。浮空岛是一个漂浮在空中，由10个截然不同的岛屿群系组成的世界。新手可以在晨曦岛出生，探索白沙林地，感受暮光森林，将足迹留在神秘谷。





	(美丽的新手群系——晨曦岛)


	除了晨曦岛，另外九个岛屿有着自己鲜明的特点。水晶岛是一座提供大量水资源的岛屿，天气较为寒冷，可以为玩家提供固定水源的水源晶方块;黑石山则被黑色灰烬笼罩，这里有100层高的巨大浮空石柱，其上布满了飞龙的巢穴;埋骨地分布着大量的可被挖掘的化石方块和骨生物。





	(黑石山的浮空龙柱)


	钴矿岛是钴星人的营地，拥有可以用来制作更高级武器装备的钴矿石;坠落荒野是被钴星人完全占领的危险地带;虚空是填充于各个浮空岛之间的区域，玩家可以用虚空原石开采机开采。





	(危险的外星群系)





	(宏伟的外星营地)


	此外，在浮空岛世界中，游戏新增了数十种独特属性的自然块，外星生物及专属此场景的生物，骨生物的刷新、召唤，全新的遗迹及遗迹方舟BOSS，还有方舟塔密室、钴星人飞船等神秘关卡等你挑战!





	骨龙召唤玩法 唤醒来自远古的可怕力量


	在科幻电影中常出现恐龙骨骼化石复活的场景，这次，《方块方舟》也加入了骨龙召唤的硬核玩法。玩家可以通过在埋骨地的化石块中采集或者击杀野生骨生物获得不同种类的骨龙化石。当数量达到要求时，便可通过骨龙召唤台召唤骨龙!召唤时，骨龙平台开始运转并发射出一道光柱。召唤后，骨龙将出现在骨龙召唤台附近，需要驯服。骨龙不仅拥有炫酷的外形，还继承了该物种原有的技能和战斗力。





	(骨幽灵龙霸气外露)


	TEK科技进化 生产力、战斗力跨入新时代


	在全新DLC中，TEK科技将进入全新时代，高度先进的TEK科技技术将引导一场生产力和战斗力变革!这次，玩家不仅能获得TEK科技制作的武器和装备，还能建造具备特殊功能的TEK建筑和TEK鞍具。制作TEK科技物品需要配方。玩家可以在3个方舟塔的传送终端处，开启终极BOSS挑战，完成挑战就能获得TEK科技配方图纸和TEK能量块!





	(TEK武器)





	(TEK装甲)





	(TEK建筑)


	除了以上内容，在新DLC中你还能遇到很多见所未见的外星生物，如能发射远程射线的钴能掌控师，能发射激光枪的钴能戈仑遗迹，可以提供飞行载重的钴星大肚怪等等。钴星人入侵，勇士奋起反击!新地形、新生物、新玩法、新科技，多重精彩内容接踵而至，《方块方舟》“天空岛”(Skyward)DLC今日正式上线，快来与外星人一决高下吧!


	关于《方块方舟》：


	《方块方舟》是由知名工作室Wildcard授权，携手蜗牛数字精心研发的开放式体素沙盒生存游戏。采用Unreal 
Engine4引擎，拥有次时代的画面表现，超大的随机生成式场景，以“无限自由，无限创造，无限探索”为核心，拥有探索学习，采集，制作，驯养，骑乘，种植，建造，冒险等玩法;带给用户不一样的奇幻体验;游戏通过体素的设定，力争让如此高自由度的玩法能满足大众用户的游戏需求。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285730_124955.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285766_900497.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285772_523826.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285784_570420.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285792_748877.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285806_638921.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285822_353127.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285832_983253.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190820/1566285858_869765.jpg	</imageurl><videourl /></doc>