<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759302</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759302.html</url><title>这款还有58年才发售的游戏 为何能让玩家们魂牵梦萦？</title><datetime>2019-04-08 19:16:3</datetime><text>
	离今年的E3展还剩两个月，许多厂商会不时的放出新闻，为自家的E3发布会提前预热。在茫茫新闻中，最能抓住玩家眼球的，《赛博朋克2077》当仁不让。这款脱胎于桌游《赛博朋克2020》，最初于2012 E3展上公布消息的游戏，经过7年的漫长等待，终于，只剩58年就要面世了（误）！


	“2077年发售”虽说是玩家基于游戏名而引发的调侃，但7年的时间真的很漫长，这7年里，《使命召唤》系列发售了7部，《刺客信条》有6部，3部《古墓丽影》，2部《黑暗之魂》（外带《血缘》和《只狼》），就连《荒野大镖客》都出了一部续作，而《赛博朋克2077》只是在去年放出了一段48分钟的实机演示。





	但这对玩家已经足够了，随着演示视频一起出现的，还有铺天盖地的“《赛博朋克》天下第一”，究竟是什么样的魔力，能让玩家们对这部酝酿了7年（可能还要继续酝酿）的作品如此期待？


	所谓“严师出高徒”， 其开发商CD Project Red肯定是一大原因之一。


	说到CD Project Red（下文简称CDPR），中国玩家们肯定不会陌生。作为通过大作《巫师3》在国内取得无数赞誉的“无产阶级”老伙计，CDPR也因其“良心满满”的作风而获得了“波兰蠢驴”的爱称。





	相信各位玩家已经对CDPR制作游戏不加密，游戏续作当DLC卖等“反业界”的“壮举”耳熟能详了，不过CDPR旗下的游戏平台GOG目前在国内仍属小众，但这并不是说这个平台无足轻重，只要碰到电波对上的玩家，还是会感叹，这也太“蠢驴”了。





	GOG，Good Old Games的缩写，顾名思义，CDPR自家的游戏平台主要贩售的都是那些经典游戏。首先最具“蠢驴”风格的是这些游戏都秉承了CDPR一贯的传统，未使用任何加密。其次，这些游戏并不只是对过去经典的简单“搬运”。CDPR为每一个老游戏都做了大量的工作：解决传承已久的Bug、将原始素材进行重绘，最良心的是，CDPR让这些老游戏都能完美的在新版本的操作系统上进行运行。


	除此之外，玩家们还可在社区愿望单上提名推荐想要在GOG上架的游戏，也已经有不少愿望已经成真。





	有了这样的开发商，自然就有大批的玩家们翘首以待他们的新作。


	但能让玩家们耐心等上7年（可能更久）的，除了一个良心的开发商，另一个重要的原因可能在于，“赛博朋克(Cyberpunk)”这个概念实在是太！T！M！酷！了！


	不同于克苏鲁背景下人类遭受旧日古神无理由的恶而带来的压抑感以及知识越多却越可能在认识世界真相后疯狂的绝望感，赛博朋克背景下的人类生活虽也黑暗，但更多了种戏谑感。


	作为由控制论这一诞生于上世纪40年代的理论而衍生出的亚文化，赛博朋克起初是在科幻小说里以“仿佛永不停歇的雨夜，大都会贫民窟的酒吧，以香港为原型的中国街，街中五光十色的牌坊、随地乱拉的电线、影影绰绰的灯火，虚幻的娱乐与义体人”这一形象出现。





	作家布鲁斯·斯特灵这样总结它：


“待人如待鼠，所有对鼠的措施都可以同等地施加给人。闭上眼拒绝思考并不能使这个惨不忍睹的画面消失。 这就是赛博朋克。”


	在那个未来世界里，由于科技发展，人类生活的每一个细节都受计算机网络控制，跨国公司取代了政府。


	权势，在凯斯的世界里，就是公司的权势。那些塑造了人类历史的跨国大财团已经超越了旧有的局限，似乎变成了某种不死的生物。就算十几个关键的高层人物同时被暗杀，财团也不会垮掉，还有许多人在等着爬上去，接替那些空缺出来的职位，读取公司巨量的存储。——《神经漫游者》


	全息投影、机械义肢甚至仿生人都随处可见，但高科技并没有让生活更美好。发达的城市中仍有巨大的贫民窟，人们利用VR甚至新的电子毒品来逃避现实。





Josan Gonzalez作品


高科技，低生活，我想这就是赛博朋克戏谑感的由来，人们发展技术，最终却毁了自己。


	这也是赛博朋克独特美感的由来，这种美不是传统意义上的“美”。这是一种难以名状的，催眠式的吸引力（mesmerizing ）-----这座未来城市，是那种打眼看就知道生活在这里有多糟糕的地方：肮脏、混乱、压抑------观众处于一种，被展现予“丑”，但审出“美”的怪异体验。而这正是“赛博朋克”的核心魅力。





城市如同钢铁森林





永不会停的雨





绚烂的霓虹灯





沉迷虚幻的民众


	潮湿的环境、昏暗的小巷、明亮的全息投影……


	酷炫的人机交互方式、虚拟现实、人工智能……


	超大型组织、都市扩张、控制论……


	在这种背景下发生的故事怎能不让人期待。


	同为赛博朋克背景，名作《攻壳机动队》（日影版）就着重描绘了“现实与虚构的界线”，而改编自科幻小说《仿生人会梦到电子羊吗？》的《银翼杀手》则讲述了一个仿生人觉醒的故事。





	《攻壳机动队》





《银翼杀手》


	在这个纷乱而又迷人的背景，玩家们都期待着曾谱写猎魔人史诗的CDPR能给大家怎样的冲击。是否能像《银翼杀手》中的经典台词所述：


	“I've seen things you people wouldn't believe.Attack ships on fire off the shoulder of Orion.I've watched c-beams glitter in the dark near the Tannhauser Gate.All those ... moments will be lost in time, like tears...in rain.Time to die.”


	我见过你们人类绝对无法置信的事物，我目睹了战船在猎户星座的端沿起火燃烧，我看着C射线在唐怀瑟之门附近的黑暗中闪耀，所有这些时刻，终将随时间消逝，一如眼泪消失在雨中。


	给大家新的震撼。


	一切的一切，现在不用等到2077年才能揭晓。


	近日就有外媒报道，CDPR工作室老大Adam Kicinski表示，《赛博朋克2077》开发处于“高级阶段（advanced stage）”这也意味着CD Projekt集团对于2016 - 2021年的计划中，在2021年前发布《赛博朋克2077》的目标没有改变！


	CDPR还确认，《赛博朋克2077》将出席今年6月的E3展，相信到时会有更多消息公布。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721659_613586.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721673_589398.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721681_834914.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721694_245747.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721709_992678.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721718_907388.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721729_151448.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721737_956495.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721745_137272.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721752_625155.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721774_539956.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190408/1554721782_718086.jpg	</imageurl><videourl /></doc>