<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761548</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761548.html</url><title>《洪潮之焰》上线：小众生存游戏的浪漫幻想</title><datetime>2019-05-09 17:12:2</datetime><text>
近日，之前好评如潮的生存冒险类游戏——《洪潮之焰》已登陆wegame和完美世界PGP游戏平台。《洪潮之焰》是由The Molasses Flood制作的一款动作冒险类游戏，游戏背景设定在洪水泛滥的时代，玩家将扮演一名小女孩，带着她的狗狗乘坐着木筏不断的寻找一切可以利用的物资来让自己生存下去。





	在画质上，与同类游戏相比，《洪潮之焰》完美的将Unreal Engine4引擎的性能发挥了出来。绚烂的光影，非常真实的碰撞感，都体现出来了Unreal Engine4引擎强大的性能。同时游戏不错的建模场景也让这次旅途不再变得那么的艰辛，美丽的风景引领我们不断向前，美的不仅是路上的风景，更是看风景的心情。





	相较于同类游戏，《洪潮之焰》的天气系统也是非常的出色，各种天气配合到装备系统让游戏的难度更上了一层，同时也让游戏的场景更加的美丽。不时变化的天气也隐约的向人们说明这个世界的残酷。





	而这款游戏最最出色的地方，笔者个人认为就是这款游戏的音乐了。而获得了德州奥斯汀音乐奖最佳展示的音乐让你在紧张的路途之中，也可以放松自己的心情。而游戏开发者也是找到了北美的摇滚歌手Chuck Ragan来为大家演唱。可以说游戏的开发者在这一方面是非常的用心了。轻快舒适的乐调，配合美丽绚烂的画面，甚至有种让你感觉到自己并不是在努力的求生，反而是处于一场旅行之中。出色的画面，以及出彩的音乐，就是这款游戏最成功的地方。


	作为生存冒险类游戏，《洪潮之焰》没有选择大而空泛的沙盒类游戏设定，而是回归到了传统生存类游戏本身，不得不说这是一个非常大胆而又富有创新性的举措。但是这种举措，对于那些曾接触过这类游戏的玩家来说，却又并不是那么的陌生。在游戏模式上，本作依旧延续了传统的生存条件，在这一点上与其他的生存类游戏区别并不大，但是游戏中各个资源点的出现都是与之前的完全不同的。





	随机生成资源点让玩家每一次的旅途都感受到不一样的新意。同时由于是漂流，一旦玩家错过了之前的资源点，那么玩家是不可以回头的，这也让资源点的选择变得非常的重要，一旦错过，那就真的错过了。在资源点的分类上，主要分成了码头，荒野，补给站。码头可以为玩家修补和升级在漂流过程中受损的木筏，但是需要足够的零件，同时也会提供燃料。荒野经常会出现野猪等野兽，在前期的时候尽量少去招惹他们。补给站则会提供房屋可供你休息和躲雨，同时经常会有破布片等补给物资还有火把。这三者的取舍，就是玩家最需要考虑的问题了。





	除了搜索物品以及生存，漂流也是游戏中的一大亮点，玩家不仅仅只是驾驶木筏漂流，选择地方靠岸，同时也要时刻注意着水中的变化：湍急的水流，断裂的树木，漂浮的汽车与房子都是玩家需要时刻小心的。同时在中间的障碍物上，有时会出现一些掉落的补给品，这时候就需要玩家瞪大眼睛了，不过不要为了一个补给品错过了补给站或者撞上了树木或者障碍物。





	而在游戏难度方面，游戏难度相比于其他的同类型游戏都可以说上了一个档次。前期玩家不仅仅需要考虑收集必要的生活用品，也要时刻提防各种可能出现的突发状况。带着毒刺的野花，不时出现的野猪，还有进过水的时候也有可能被蚂蚁咬伤。在这游戏中，即使一点点小的问题都有可能最终导致你死在路途上。同时在漂流的过程中也可能会出现下雨的情况，一旦找不到避雨的地方，也有可能会让你最终失败，还有漂流的各种障碍物，可以说本作的游戏难度是提升了不少。





	总体来说《洪潮之焰》这款游戏是一款非常出色的生存冒险类游戏，非常值得玩家入手，如果对于这类游戏十分感兴趣，这款游戏将是你非常不错的选择！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392983_707064.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392919_675050.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392919_348463.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392919_701589.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392920_223021.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392920_195473.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190509/1557392921_920409.png	</imageurl><videourl /></doc>