<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754995</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754995.html</url><title>用爬虫分析了全网年夜饭菜谱后 找到了最有年味的一道菜</title><datetime>2019-02-04 16:19:1</datetime><text>
	说起过年，最有仪式感的一道程序可能就是年夜饭了。


	从远方风尘仆仆赶回来的一家人，围坐一起，觥筹交错，是每个中国人心中对“年”最深的印象。





	但不同地区、不同的人对吃也有千百种看法。千滋百味是中国菜的特色，但中国的“年味”到底是怎样的?





	回答这个问题似乎可以从数据分析上入手。


	在咽了无数次口水后，文摘菌选取了几个美食网站，获取了所有带有“年夜饭”这一关键词的菜谱。在这些网站上，爬下的菜谱除了系统推荐，相当大的一部分内容是活生生的用户大厨们主动上传。


	简单来说，爬取这些“年夜饭”菜谱的过程，就像走进了千万家的除夕夜一样。文摘菌看着这一桌桌“年夜饭”备好出锅，关于中国“年味”的印象也就大致成形了。


分析过程


	首先，当然是写爬虫，为了保证年夜饭分析的多样性，文摘菌踩点挑选了几个常用的美食网站：豆果美食、天天美食、美食天下、香哈网、心食谱等等，爬下了相关数据。





	爬虫脚本使用Python的requests+BeautifulSoup+selenium三大库来完成。


	由于手比较生，没实现全自动化，采用的是简单粗暴地按页爬方式。主要锁定了几个维度：菜名、用料、食材+数量搭配、其他(包含口味|工艺|耗时)、制作步骤、Tips、url。


	requests和BeautifulSoup 用来提取页面上的美食信息，selenium 用来自动触发ajax刷新下一页。


	因为数据量不多，所以这一次直接存在了txt文件里面，说实话，暂时用不到MySQL、Hadoop一类的东西了。


分析结果


	大吉大利，除夕吃鸡！


	先来看看，人们最喜欢吃的肉是什么呢?我们把食材中的肉类又做一次聚类，发现了如下事实：





	可以看得出，鸡肉是除夕餐桌上不可撼动的存在，第二名猪肉的份额也不错，达到了18%，其次是鱼肉和虾。


	似乎在多数中国人的印象里，猪肉才是除夕餐桌上的霸王，毕竟是猪年嘛。但是，就算加上其他类的中的排骨，五花肉等等，猪肉也打不赢鸡肉。


	果然，大吉大利，还是得吃鸡！


	萝卜香菜，各有所爱！


	肉类看完了，那么除夕夜，中国人对于蔬菜的选择又是怎样的呢?





	第一名，萝卜，小人参的称呼不是白得的。白萝卜、胡萝卜，好存放又百搭，必须是冬天中国人餐桌上常见菜式，而且领先优势明显，比第二名玉米高了13个百分点。


	玉米排名第二，毕竟像玉米地瓜球这样的甜点也逐渐走向了餐桌。


	让很多人又爱又恨的“香菜”也名列前茅，不吃香菜的同学们可能要大跌眼镜了。





盐、葱、姜是中国人最爱


	再来看看调味料。





	虽然对于豆腐脑的南北咸甜之争一直没有答案，但是到了大菜上，显然，中国人还是好咸口。


	通过对调味料的聚类分析，我们可以看出，最受欢迎的调味品还是盐。其次是葱，姜。中国人对于提“味”的执念真的很深了。


	（PS:同类词已经合并，例如糖和白糖，都算做糖。）


	而其他材料，包括八角、香叶、桂皮这些比较小众了一些，用的也比较少，加起来一共占比10%。


一切“适量”





	中国文化的“中庸之道”在年夜饭的菜谱中也体现的淋漓尽致。在描述调味料用量的时候，“适量”以超出第二名7倍的提及量，妥妥儿的排名第一。


	虽然这个描述每次我看到都很头疼，适量到底是多少?这可能是困扰万千家庭的大难题。





“炒”它！


	另一个比较好玩的数据是年夜饭最常用的烹饪技法。





	文摘菌统计发现，年夜饭菜谱里接近20%的菜，都是用炒的方式烹饪的，而炒相对于炖和煮来说，所用的时间还是比较少的。


	现在快节奏的生活方式，最直接的反映在了做饭上面。





	排名第二的分别是拌和煮。嗯，这个统计结果也还算合理，毕竟一桌丰盛的年夜饭，怎么能少的了凉拌黄瓜、拌土豆丝、拌三丝这些凉菜。


	中国菜的技艺复杂，煎炒炸蒸焖煮烧，“千奇百怪”。还有许多叫不上名字的做法已经占比达到了16%。


最有年味的菜原来是它！


	好了，分析完食材原料烹饪技法，现在是时候完全按照分析结果，来杜撰一道最富有年味的菜了：


	嫩鸡半只，适量胡萝卜，香菜和葱和蒜，生姜以及适量的酱油，盐和醋。然后少量的八角，花椒，桂皮。


	鸡冼净切块，加料酒腌制备用。将萝卜切好，锅中放油，倒入腌好的鸡块，加八角，花椒，桂皮炒至鸡肉变色后，有香味出来时，加酱油调色，盛出备用。


	锅中留油，放葱、姜、红辣椒爆香，再放入萝卜片翻炒片刻，倒入炒好的鸡块，再加入盐。


	最后放入蒜再倒放调好的水淀粉，再略炒几分钟，加点酱油调色，加味精调味装盘即可。


	炒出来可能是这个样子：





	准备上桌。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268186_360316.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268164_338854.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268198_662375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268208_235617.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268218_785780.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268227_297364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268238_241851.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268248_986244.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268258_967226.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268271_792073.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268281_521569.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549268290_819504.jpg	</imageurl><videourl /></doc>