<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762640</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762640.html</url><title>《不屈者柯南》确认采用了D加密 PC配置公布</title><datetime>2019-05-24 22:04:5</datetime><text>
	Funcom今日宣布由《命令与征服》老兵打造的RTS游戏《不屈者柯南》将于5月29日发售。本作原计划5月30日发售，但Funcom决定比原计划的提前1天发售。





	尽管本作尚未发售，但已经有一些新闻记者称赞这款游戏，将其和大获成功的游戏《亿万僵尸》相比较。此外，本作有着区别于其他同类游戏的大量特色。


	根据Steam页面，《不屈者柯南》Steam国区标准版129元，支持简体中文，采用了D加密。





对抗大军


	与一波又一波难度递增的敌人作战，他们要摧毁你的据点，从低级步兵到经验丰富的精英，甚至是强大的攻城武器。巨大的蛇和蝎子、长矛兵、死灵法师和飞天的恶魔都会成群前来，见证你的家园被夷为平地。


建造一个无法被攻克的据点


	管理食物、黄金、木材和铁等资源，为不断扩大的据点提供材料。建造多种不同的建筑，从住房到寺庙，再到军营。围绕据点建造防御城墙，用陷阱等——例如油锅——进行强化，以此抵御敌人的进攻。


双人合作模式


	英雄是非常强大的单位，可以极大地影响战斗结果。这些英雄，包括柯南本人，都拥有特殊的能力，你可以为他们装备你在探索世界时发现的独特神器。


组建一支不屈的军队


	开始时，你可能只有几名步兵，不用太久，你就会集聚一支由重骑兵、术士等组成的史诗般的军队，随时听你号令。训练单位，用钱粮供养他们，看着他们变强并成为真正的不屈之军。


在疾病、火灾和死亡中生存下来


	野蛮人柯南的世界充满了鲜血、战斗和狂野。你的士兵和敌人在战场上同归于尽，他们的尸体会腐烂并传播疾病，快速让战争的天平倾斜。当然，死灵术士也许能将其变为优势。


探索周围地区


	随机生成的地图可以实现无限的重玩性，每张地图都为敢于远离其据点进行探索的玩家提供了巨大的机遇。发现隐藏巨大宝藏的废墟，但要注意：它们往往受到大量守卫的保护，你需要打倒它们才能夺取战利品。


召唤神的力量


	建造神庙，在据点里敬奉米彻。召唤其耸立于战场之上的巨型化身，将敌人碾碎于脚下。


关于《不屈者柯南》：


	Petroglyph公司曾经制作《命令与征服》的资深开发人员带来了第一款设定在野蛮人柯南的狂野世界中的战略游戏。


	《不屈者柯南》是一款设定在野蛮人柯南的狂野世界中的求生RTS游戏，你要建造要塞，组建一支不屈的军队，并在西伯莱野蛮大军的进攻中生存下来。一波又一波难度递增的敌人冲击着你的大门，你需要管理资源，研究新技术来增强防御。如果你想免于被彻底毁灭，就要不断招募军队。


	你可以选择单人游戏完全独自作战，但《不屈者柯南》也可以在完整的双人合作游戏中畅玩，从而获得真正独特的共享多人游戏体验。玩家共享一个基地，他们可以自由地建造新建筑并集聚军队，完成他们共同的目标。


	敌人的大军会不断向你涌来，你能抵抗入侵多久完全取决于你建造据点和领导军队的能力。游戏实时进行，但你也可以随时暂停来发布命令或开始建造新建筑。战斗残忍且野蛮，玩家必须应付各种事情，从火灾肆虐据点到成堆的尸体传播死亡和疾病。


最低配置


	操作系统: Windows 7, 8 or 10 (64位)


	处理器: Core i3 @3Ghz


	内存: 8 GB


	显卡: Intel HD Graphics 620


	DirectX 版本: 11


	存储空间: 需要10GB可用空间


推荐配置:


	操作系统: Windows 7, 8 or 10 (64位)


	处理器: Core i5 @3Ghz+


	内存: 8 GB


	显卡: Nvidia Geforce GTX 970 or AMD RX580


	DirectX 版本: 11


	存储空间: 需要10GB可用空间

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190524/1558706376_908905.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190524/1558706618_867668.jpg	</imageurl><videourl /></doc>