<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753216</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753216.html</url><title>贵到没朋友！盘点世界上十大最昂贵的游戏收藏版</title><datetime>2019-01-09 18:45:0</datetime><text>
	游戏厂商为了卖出自己的作品，经常会考虑一些别出心裁的手段，比如推出一些特别实体版本，吸引玩家的同时还能提高游戏价格。一般来说，这些高级版和收藏版送的东西不外乎画册、CD和海报之类，高级点的会送手办模型这样的东西。但也有一些在这条路上越走越远的厂商，推出过相当丧心病狂的高级实体版本。可能有玩家还记得当年COD送过夜视仪，送过遥控车，就差送一把真枪了。今天我们对游戏业界十大价格昂贵的电子游戏收藏版本进行一个盘点，其中有些感觉极具收藏价值，但有些感觉确实在坑人。






10、《上古卷轴5：天际》收藏版


	《上古卷轴5：天际》在游戏业界可谓无人不知无人不晓，而且热度一时半会也没有消退的迹象，至少要等到老滚6吧。但今天说的不是这个。本作在2011年发售之后，就不断有新的移植版本推出，最新已经搬到了任天堂Switch平台上。这款游戏的玩法就不需要赘述了，除了极具自由度的原始玩法之外，玩家在作品中还可以通过一些其它方式来达成各种不同的目的。


	这款游戏最早发售的时候，有一个收藏版，现在不知道还能找到多少当时曾经入手这个版本的玩家。除了常规附赠的地图、艺术画册和《上古卷轴5：天际》幕后制作视频DVD之外，该版本还送一个奥杜因手办。最早这个版本的售价在150美元左右，现在如果想要买的话还能找到，不过价格已经被炒到了300美元。这个版本就属于有升值潜力的版本，估计后续的价值还会继续上涨，至少也能涨到次世代老滚6上市的时候吧。






9、《孤岛危机2》极限画质版


	《孤岛危机》这个系列已经风光不再，但经历过那个时代的玩家肯定都还记得被“显卡危机”支配的恐惧，每次打开游戏都要战战兢兢，万一看到显示器上出现一些不规则的彩块，恭喜你，你中奖了。但是玩家千万不要忘记一点，做游戏的人很多本身也是玩家，在玩家群体中流行的段子，厂商不可能不知道。所以就有了如下操作。


	这就要说到我们这个《孤岛危机2》极限画质版了。在《孤岛危机2》发售之后，厂商联合EVGA推出了《孤岛危机2》主题NVIDIA GeForce GTX 
560 
Ti显卡，买显卡送正版游戏、海报和衬衫。据说有了这块显卡之后，玩家就可以在运行《孤岛危机2》的时候放心打开最高画质而不用有太多顾虑了。但玩家的心中其实仍有疑虑，普遍认为这块显卡的性能不足以在《孤岛危机2》中特效全开，而且同捆之后价格达到了近2000元人民币，比普通版显卡要贵上很多，整体来说并不是一笔划算的买卖。






8、《摇滚乐队：披头士》限定高级同捆版


	《摇滚乐队》和同类游戏在如今的游戏业界中已然近乎销声匿迹，可以说这种类型现在已经有些过时了。按理说，如果一款游戏无人问津的话，那么它的价格也将跌入谷底，但至少有这么一个版本不符合这个规律。《摇滚乐队》在音乐节拍游戏大流行的年代属于个中翘楚，以至于衍生出好几款资料片，其中一款就是《摇滚乐团：披头士》。如果对披头士有一定了解的话，应该知道这个乐队的影响力，因此一款可以扮演披头士乐队成员的电子游戏，销路根本不用发愁。


	当初，《摇滚乐队：披头士》限定高级同捆版的价格就在200美元左右，该版本还附赠披头士同款复刻乐器，如果你是披头士歌迷加电子游戏迷的话，这个版本简直就是梦幻组合。这款游戏上市已经快六年了，与其它在箱子里吃灰的游戏不一样，当初买到这个版本的人会发现手里的收藏品价值翻了一番。如今该版本游戏的价格一般会在400美元左右，不过如果好好找找的话，也还可以找到以200美元的价格出售的卖家。






7、《美国末日》灾变版


	《美国末日》可以称得上是PS3主机上最大牌的作品之一，而且顽皮狗还在PS4主机上市之后将其复刻了一下。乔尔与艾莉这两位看似没有任何交集的角色走到了一起，在一种将人类转化为类似僵尸生物的瘟疫爆发之后，他们踏上了穿越美国的旅途。《美国末日》问世之后获奖无数，不少玩家期待着能看到这款作品的续集。顽皮狗在本作上市之后，名气更上一层楼，当然，这样一款作品如果没有收藏版的话那肯定是说不过去的。


	《美国末日》发售时有不同的版本，但今天我们说的这个“灾变版”内含游戏本体、铁盒包装、《美国末日：美国梦》漫画第一集、原声音轨、PS3动态主题、PSN头像、“生存”DLC，另外还有两大主角的12英寸模型。当时这个版本的售价大概在150美元左右，作为一个收藏版来说，这个价格还不算离谱。但如果现在你想买一个未拆封的《美国末日》灾变版的话，就要在eBay上花费700-1000美元左右。





6、《黑暗之魂3》威望版


	不管你是否承认，《黑暗之魂》系列都并不是一款面向所有玩家的游戏。想要畅玩这款游戏，多少都需要一点游戏技术。《黑暗之魂》系列的第三款游戏是在2016年发售的，作为系列三部曲的最后一作，有不少玩家会想要入一个收藏版留作纪念。厂商显然也很了解玩家的渴望，推出了一个《黑暗之魂3》威望版，售价800美元。该版本除了游戏本体之外，还有一款40厘米乌薪王手办、收藏版包装盒、金属盒装、3个铁质烫印小块、布质游戏地图、A4硬皮精装画集和原声音轨。如果你只对乌薪王手办感兴趣，现在还能去淘一下，售价大概在500美元左右。


从第5开始，价格方面的画风就跟之前的不太一样了。





5、《生化危机6》高级版


	有不少玩家认为《生化危机6》是系列最差的一作。卡普空偏离了《生化危机》系列生存恐怖的精神，将新作做成了一款暴力突突突游戏。玩家所要做的就是到处打怪，解解谜题，弹药量方面则根本不用太过于介意。后面的事我们都已经知道了，《生化危机7》回归初心，现在即将上市的《生化危机2：重制版》也秉承了这一精神。


	但是，如果你是《生化危机》系列的铁粉，或者特别喜欢里昂·肯尼迪这个角色的话，《生化危机6》高级版可能会忽悠掉你不少钱。这个版本除了游戏本体之外，还会送一件里昂在游戏里穿的那件皮夹克。你可能觉得一件皮夹克花不了多少钱，但这件皮夹克加上游戏之后，卡普空敢卖1300美元！现在这个版本已经很难买到了，二手也很难找，不知道是不是因为当时根本就没有什么人买的缘故。






4、《神秘海域2：纵横四海》宝藏猎人版


	这份榜单里已经有一个顽皮狗的《美国末日》灾变版了。但很多人认识顽皮狗可不是从《美国末日》才开始的，说到顽皮狗肯定就要说《神秘海域》。这个系列从电影《印第安纳琼斯》里汲取了不少灵感，塑造了一个在世界各地解开谜题、与各种反派与超自然力量作战的宝藏猎人形象。玩家会在这款游戏中找到一种电影大片的感觉，而且在连续出了四款作品之后，自然会有一些收藏版进入玩家的视野。然而这个系列里最夸张的收藏版就是《神秘海域2：纵横四海》宝藏猎人版。


	就像游戏里描述的那些神秘宝藏一样，这个“宝藏猎人版”也是一个近乎遥不可及的梦幻。这个版本除了游戏本体之外，还有顽皮狗开发者的签名，外加游戏中神器匕首的原尺寸复制品。这个版本的产量并不高，所以是无法买到的。实际上，这个版本当时是作为奖品而制作的。所以，如今该版本的价格无法估计，有钱也难以买到，在网络上难觅踪影，据称有人叫价45000美元，想要的话，只能设法找到最早入手了这个版本的玩家进行私下交易。





3、《超级房车赛：起点2》Mono赛车


	《起点2》是一款由Codemasters开发的赛车游戏，但如今已经没有后续作品了。在游戏中，玩家可从不同年代的车辆中进行选择，还能在现实世界的赛道上挑战极限速度，解锁新车。作为这样一款游戏，真的让人没想到他们能够采用一种夸张到极点的营销策略，推出了游戏史上最为昂贵的收藏版之一。


	下面我们隆重介绍《起点2》Mono版，购买这个版本的玩家除了游戏本体之外，还可获得一辆Mono赛车。这里说的不是游戏里的赛车，而是你能够真正坐进去开的赛车。除了一辆Mono之外，厂商还贴心地为玩家送上了赛车服与头盔。其实，这东西可以换过来看，你买了一辆赛车，送给你一款游戏。但厂商可不是这么说的。加上这辆赛车的话，这款游戏的特别版售价就达到了惊人的12.5万英镑。


	国内想买的话恐怕不包邮吧。





2、《消逝的光芒》我的末世版


	看了上面一条，可能有玩家会觉得不可能有比送一辆车还要夸张的营销行为了。但是，有什么比车子还要珍贵呢?那自然是房子啦。


	《消逝的光芒》是一款在2015年发售的游戏，由Techland开发。在《死亡岛》上市之后，Techland凭借自己对僵尸类游戏的理解，推出了一款“僵尸+跑酷”类型游戏，把当时市面上最为流行的两大元素结合到了一起，成就了一个爆款。如今，他们仍然在开发续作，据称将于2019年上市。但今天我们说的不是这个。当初Techland在《消逝的光芒》营销上也做出了惊人之举，推出了一个名为“我的末世版”的大型收藏版游戏。这个版本的售价不算太贵，也就38.6万美元吧。但是这近40万美元带给你的可真是无价之宝，想一下，如果僵尸末世到来的话，可能大家都会死，只有花费了40万美元的你有机会活下来，是不是很值?


	没错，这个版本的游戏包含全套“末世生存服务”，具体内容包括：跑酷教程——僵尸模式来临的时候，受过训练的你就可以比僵尸跑得更快，最起码你可以比其他幸存者跑得更快;高级夜视仪——《消逝的光芒》告诉我们，僵尸在晚上更加凶猛，所以保持夜间的视野是很重要的;真人比例僵尸模型——提前认识你的对手是很有帮助的;Techland组织的特别活动、在游戏里加入你的容貌、4款特别签名版游戏、两副雷蛇耳机——这些都是可有可无的。最重要的是，买了这个版本的玩家，还能获赠一套足以防止僵尸入侵的避难所，也就是一套房，建筑公司Tiger 
Log Cabins会在英国给你造这么一间小屋，如果僵尸末世到来的话，你就可以跑到英国去避难了。


	可惜的是，有这种远见的人似乎并不多，到目前为止也没听说过有谁买了这个版本，因此也就没法得知这个小房子究竟是什么样的了。





1、《黑道圣徒4》超级危险Wub Wub版


	什么？送车送房还不是最贵？那再贵的岂不就上天了？


	没错，买游戏，送上天。目前世界上已知的最为昂贵的收藏版就是这个《黑道圣徒4》“超级危险Wub Wub版”。《黑道圣徒》系列到了后面彻底放飞自我，变成了一个恶搞游戏，因此在游戏发售的时候，也要符合他们的疯狂做派。厂商推出的这个《黑道圣徒4》“超级危险Wub Wub版”世上仅此一套，售价一百万美元。这个版本的赠品包括维珍银河公司的太空之旅、游戏中的电音枪全尺寸复制品、一台整容手术、个人购物顾问、迪拜阿拉伯塔酒店六天七晚顶级皇家套房、华盛顿飞迪拜的往返头等舱机票、人质营救模拟演习体验、间谍训练一日游、华盛顿杰斐逊酒店双人度假一周、兰博基尼Gallardo一辆、全新丰田普锐斯一辆、一年车险外加一年超跑会员。


	但问题是，如果你能在游戏里花一百万美元的话，上面这些东西大部分你应该已经体验过了。到最后我们也不知道这个版本到底卖给谁了没有。而且有媒体计算了一下，上面所有这些东西单独拿出来，再加到一起的话，价值仅有629974.69美元，可以说是把人当傻子玩了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190109/1547030331_183317.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190109/1547030343_956474.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190109/1547030350_948844.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190109/1547030355_835177.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190109/1547030361_561294.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XMzk5NjU4MzQyOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzk5NjU4MzQxNg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzk5NjU4NTMwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzk5NjU4MzQyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XMzk5NjU4NTI5Mg==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>