<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771677</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771677.html</url><title>北大校园随机采访 每个月的生活费要4500元过分吗？</title><datetime>2019-09-18 14:50:5</datetime><text>
	最近有记者对北京大学学生进行了一次随机街头访问，来看看北大的学生对于现在大学生“高昂”的生活费有怎样的看法。通过采访发现，大部分学生现在的生活费普遍偏高，基本都在2000元/月左右，尤其是新生入学这两个月的花销可能会大一些。而且在不同生活环境下其日常消费习惯也有很大的不同，例如留学小哥喜欢在咖啡馆学习，平时和平邮会有较多的聚会(party)所以日创花销会比较大。


事情的起因


	事情的起因是因为，在前一段时间冲上了微博热搜榜的第二名的聊天截图。一名女大学生抱怨家长给的生活费太少，并索要4500元/月生活费被拒。





	本人女，大ー，目前在某新一线城市上学，但是我觉得我妈给的生活费太少了。


	高中的时候她特别大方，给我补课什么的补习班4000，6000的眼睛都不眨就给我交了。现在大学了反而一个月就给我两千，每次我都是月底就空了要去吃食堂。我学费大概一年3万加上住宿费，我想每个月让妈妈给我4500，她拒绝了还给我发脾气认为我根本花不了这么多。


	可是女孩本来就花钱多啊护肤品什么的，还有买新衣服，要是男孩肯定就花不了这么多了。再说了高中肯给我好几千补课怎么大学就不给我了呢？


	同宿舍的我感觉她们都挺有钱的，用的也都是好的，为什么妈妈偏偏就不给我呢？明明就是两干不够花的。





	大部分网友对此表示十分不理解，并出言呵斥。有些网友甚至阴阳怪气，直接开喷。








	只有有少数网友在客观的探讨大学生生活费支出的问题。





	对于现在大学生的生活花销，有网友进行了较为精细的计算。





	并且现在大学生的生活费用在最平常的日常生活中，花销已经不小了。如果有更换手机、购买笔记本电脑、参加辅导班，那么紧靠生活费肯定是hold不住地。毕竟大部分学生在高中时期没有属于自己的电脑，大学学习环境的改变，笔记本电脑基本成为了大学生的必须凭。现在一般笔记本电脑的售价在4000元以上，如果对于配置有一定要求价格会更高！





	京东搜索笔记本电脑，现在一般配置的笔记本电脑售价都在5000元左右


	手机到是相对便宜一些，但是手机更新换代很快，便宜实惠的手机使用寿命要短上很多。使用寿命较长一些的手机售价基本在3000左右了。





	可以看出现在一线城市的大学生日常花销确实很大，单单一个月的伙食费精打细算都要过1000元了，过得稍稍滋润一些生活费超过2000也很正常。


	即便如此“伸手要钱”的行为模式还是不提倡，大学生活尤其是大一的时候学生可自由支配的时间多一些，我们可以利用这段时间进行适当的兼职活动。不仅可以赚取一定的费用，还可以丰富自己的课余生活，一举两得。


	总结一般女生的生活费都会比男生多一些;日常花销男生不一定比女生少；现在一线城市大学生一个月生活费2000元基本足够了；还有小部分人在大学期间会通过兼职赚取零花钱。


	通过采访发现，许多人都表示对于改女生要求4500元的生活费，需要根据其家庭环境和大学前的生活水平来考虑。但是网络上的言论基本是一边倒的对该女生的责备、嘲讽和抨击，这是否属于一种网络暴力呢？





	笔者并不是觉得女生的做法没有错，伸手要钱、和同学攀比、爱慕虚荣可是要不得的。不过网友还是有些偏激了，大家想一想，生活中大部分人或多或少都有一些攀比心和虚荣心，只是有些情况我们已经司空见惯，习以为常。比如家长比孩子，朋友比汽车，女生比化妆品。或者是当我们逐渐成熟一些后，我们可以很好地隐藏自己的内心活动，但是嫉妒心，攀比心依然存在。那么许多成年人都有的问题，出现再一个刚刚脱离父母，独立生活的大学新生也并不是很奇怪。笔者希望就像是曾经被社会看扁的网瘾少年一样，随着心智的增长和正确的引导，相信上文中这位初入大学校园的女生，会有一个精彩的未来。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789286_460294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789295_331477.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789303_667620.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789309_836018.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789316_643582.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789322_490014.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789332_762743.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789341_768700.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190918/1568789348_236375.jpg	</imageurl><videourl /></doc>