<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755392</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755392.html</url><title>《流浪地球》一路高歌燃爆世界 但这个国家却“酸”了</title><datetime>2019-02-12 17:09:4</datetime><text>
	今天国产科幻扛鼎之作《流浪地球》票房突破24亿，正式跻身中国大陆电影票房榜TOP10的第十名，而且走势依旧向上。而火遍全国的同时，这部影片也在美国、加拿大、澳大利亚、新西兰等国家上映，并赢得高口碑。不少海外媒体纷纷对这部中国本土科幻电影给予了肯定，并试图借此解读中国文化内核，思考东西方文化差异。


	但毫不意外地，在《流浪地球》赢得海内外关注和赞誉的同时，一些国家的“羡慕嫉妒恨”也如期而至。


	对于中国科幻片的这场“首秀”，外媒没有吝啬赞赏之辞。美国《纽约时报》认为，中国电影制作新时代的到来，由此开始。报道还由《流浪地球》联想到不久前中国探测器月背着陆，并评价中国在科幻片和太空探索中都是后来者，但显然正在后来居上。





	嫦娥四号着陆器监视相机C拍摄的“玉兔二号”巡视器走上月面影像图（国家航天局）


	“随着中国在太空达到一个里程碑——1月份探测器在月球背面着陆，中国科幻电影也迎来了发展。”文章称。但惊叹也同时伴随着担忧，有媒体甚至开始猜测：千篇一律的美式大片是否已经不再被需要。


	《福布斯》网站以《流浪地球》为例，指出中国国产影片迎来高票房，中国不再需要进口好莱坞大片。“如果中国能够自己制作这样的电影，他们就不会需要好莱坞进口了。随着中国制作的大片化，好莱坞大片在全球范围显得不再那么特别。”作者称。


	更多的媒体则是看到了中国电影的发展，开始思考不同艺术作品背后折射出的东西方文化差异。美国科技新闻网站“临界点”认为，从《流浪地球》可以看到中国和美国价值观的相同点和不同点。


	报道指出，影片中家庭的重要性和高尚的牺牲让美国观众感到熟悉，但影片也不忘强调全球行动、国际合作的必要性，而非个人英雄主义。


	文章称，“随着中国进军动作大片，期待看到这个国家如何将自己独特的声音和才能带入全球市场。”。





	电影《流浪地球》海报


	澳大利亚影评人特拉维斯·约翰逊亦在澳洲版电影网站flicks上发表评论称，《流浪地球》或许是2019年最好的科幻片。在他看来，这部电影摒弃了美国式的个人英雄主义，选择了中国文化的责任、谦卑、自我牺牲与对家庭、社会的忠诚。


	当《流浪地球》在各国媒体和网友间掀起热议的同时，一些韩国网友的声音却显得格外不和谐。就在电影火热上映期间，“韩国网友评价流浪地球”的话题上了微博热搜，并引发3亿关注和4万多的讨论。





	众所周知，《流浪地球》并未在韩国上映，但一些中国网友发现，在韩国搜索网站纳韦尔（naver）的一条介绍《流浪地球》的新闻下，不少韩国网友完全无视电影内容，直接嘲笑起了中国，说中国是“破坏的起源”，并妄言要“从中国手里拯救地球”。


	在这些充斥着恶意和偏见的评论下，不少中国网友言简意赅地回应道：酸！事实上，不需要中国网友回应，《流浪地球》在海外的表现足以给予这些杂音有力地回击。


	《流浪地球》原定于2月8日在海外上映，但还没等到上映，官方便于2月1日宣布影片直接提档至大年初一，与国内同步。


	上映不到一周，电影又立刻迎来加场，不少外国网友仍然反映影片太火爆，票都买不到。





	票务网站信息显示，《流浪地球》在国外放映时，基本场场爆满。


	伴随热映而来的，是良好的口碑。在美国著名的互联网电影数据库（IMDb）网站上，《流浪地球》获得了8分的高分。不少网友更是盛赞中国科幻片恢弘的背景设置、感人的场景、以及全人类共同拯救地球的基调。





	这种来自海外观众对电影的最直白肯定，也恰是对某些蓄意攻击的最好回应。


	在全球网友铺天盖地的好评中，不少人注意到了该片与好莱坞电影的不同，并纷纷“点赞”这种打破常规的创作。





	很显然，在上述各国影迷看来，《流浪地球》之所以能够让人耳目一新，原因正在于影片没有一味模仿西方的价值观，而是坚持了中国自身文化传统。


	《流浪地球》的导演郭帆在媒体采访中亦坦率地表示，这部影片没有考虑其他任何国际市场或者国际观众。





	《流浪地球》导演郭帆


	“我先服务中国观众。”他说。


	他同时在采访中阐释了自己对中国文化的见解：中国人将家作为情感的载体，因此影片中才会选择带着整个地球一起在太空中流浪。这种创意不是西方的，而是中国文化给予我们的。


	“中国科幻的文化内核应该就是这个东西。”他说。


	台湾联合新闻网也认为，与其他好莱坞电影不同，不是所有的主角都是贯穿全剧的英雄，而是一种将全人类团结在一起集中力量办大事的理念。中国人理解的未来世界是求同存异，共同发展，不会轻易认命等的价值观。


	“《流浪地球》表面上是一部科幻片，其实承载着许多中国文化的内核。”文章称。 


	这一切，也正如一位中国网友所说：只有5000年文明的民族才能写出2500年的宏伟计划。可以说，《流浪地球》就是当代的精卫填海，愚公移山！历史决定底蕴，中国，加油！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549961862_420786.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549961979_870616.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549962073_982665.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549962132_291354.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549962181_982357.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549962246_830045.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190212/1549962293_461845.jpg	</imageurl><videourl /></doc>