<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766483</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766483.html</url><title>5G时代已至 2G/3G退网 家里老人会没手机用吗？</title><datetime>2019-07-13 10:40:0</datetime><text>
	2G/3G退网本身并不是什么新鲜的话题，但是最近因为一件事，再次成为大家关注的焦点。7月3日，北京的栾先生使用了一部电话卡是联通的老年机，但是他过两天发现手机显示无信号，电话根本打不出去。经查，无论是话费余额、sim卡，还是手机本身都没有问题。后来找到当地联通营业厅才被告知联通关闭了2G、3G信号，建议更换4G手机。


	当天下午，@中国联通 称，用户之所以无法正常使用，是因为手机的制式不支持联通3G制式，而非所谓的“关停”2G或3G网络。





	虽然这是一场乌龙，但是@中国联通 
随后提及4G网络已全面普及，5G牌照也已发放，2G网络退出服务是大势所趋，不少运营商已经关闭了2G网络，将帮助2G用户向3G、4G网络升级。


	对行业而言，通信业界普遍认为2G乃至3G退网已是“迟早的事”，但由于目前仍有庞大的用户量，退网需要一个过程;但是对于用户而言，一旦2G或3G网络退网，就可能要面对手中的老人机是否就无法使用了，是否需要更换手机等问题。


2G/3G用户量依然庞大


	即使身在作为5G元年的2019年，我国的2G、3G用户数量依然众多。根据工信部的数据，截止2018年年末，我国移动电话用户总数达到15.7亿户，减去11.7亿户4G用户，2G、3G手机用户总量仍有4亿左右。


	其实就2G网络本身而言，由于其使用的频段较低，信号衰弱慢且覆盖面积广。这也是为什么在许多4G无法完全覆盖的地区，比如地势复杂的山区，2G可以起到很好地补充作用，保证基本的通话通信。但不可否认，2G网络基站技术比较老，传输速率慢，能耗较高，而且在部分地区的2G、3G使用率极低，成为了运营商沉重的经济负担，减频乃至最后的退网也在情理之中。


	中国通信业知名观察家项立刚在接受《国际金融报》采访时表示，所谓退网是指将网络完全退出，但是就目前来看，三大运营并没有类似的举措，最多是关掉一些不再使用或使用不多的2G、3G基站，谈退网可能还为时尚早，而且如此庞大的用户量，这意味着用户迁移需要时间、2G、3G退网因此将会是一个缓慢的过程。


退网尚无准确时间表


	中国联通在2018年4月就曾表示将有序推进2G网络减频工作，全面推动2G客户向4G网络的消费升级。除了中国联通，中国移动和中国电信也有类似的行动。





	福州移动3G退网


	2019年3月，中国移动福州分公司停止使用6535个移动3G基站，同时对于基站数据予以封存并收回原核发的无线电台执照，此举也被视作中国移动开始大规模TD-SCDMA，即移动3G退网的开始。中国电信则一直在推广基于4G的VoLTE通话业务，为CDMA退网做准备。尽管如此。三大运营商关于2G或3G网络退网依然没有一个完整具体的时间表，而这背后的原因与我们日常的通话问题有很大的关系。


	无论手机如何进化，通话依然是最核心功能，但是4G网络本身是不支持语音的，只能连接数据网络，所以想要打电话，就必须切换到2G/3G网络进行通话，这也是为什么大部分手机在打电话时，是无法正常上网的。如果想依靠4G网络语音通话，则必须使用VoLTE服务，但是目前该服务质量一般，达不到2G的通话质量水平，所以贸然将2G/3G网络退网，可能在一段时间内，连正常的通话都不能保证。所以，如果运营商想要完全退网，就必须大力建设4G和5G基站。





	三大运营商网络制式（图取自网络）


	另外，每个运营商面对的情况也有所不同。对于中国联通而言，其3G格式为WCDMA，既能保证正常通话，也能保证通话不断网，所以中国联通选择取消自己的2G网络;对于中国电信而言，其拥有CDMA 
2G和CDMA 
3G两种格式，都能保证正常的通话，大概率也会取消自己较旧的2G网络;对于中国移动而言，保留覆盖最广的2G网络，即GSM网络，全力建设拥有高网速的4G和5G网络，将会取消地位稍显尴尬的3G网络。


为何三大运营商急着退网


	但是从技术迭代的角度出发，2G和3G网络退网是运营商的既定战略，同时向高水平、高质量网络制式升级也是大势所趋。





	覆盖能力与网络速率对比


	将优质频段让与5G网络。在我们的传统印象中，2G网络虽然网络传输速率慢，但是覆盖面积广，甚至在偏远山区都能收到2G信号，而这一大特性与其占用的900-1800MHz的低频优质资源有关。后续的4G和5G网络占用的是高频段，网速快，但是覆盖范围相对较小，信号传播容易衰弱。所以，2G之所以覆盖面积广，并非因为技术成熟，而是占用了优质的低频段，如果将低频段让渡给4G或5G网络，一样能实现大面积覆盖和高网络质量。


	降低运营成本。一方面，如果运营商要同时维持2G、3G、4G和5G制式网络，将会耗费极高的日常运营成本。目前2G设备能耗和故障率很高，维护压力大，这让运营商 
“肉疼”不已。另一方面，部分地区2G基站在网用户极少，又无法带来足够高的收入，对运营商而言，为了极少数用户维持成本极高的2G网络并不划算。


运营商应做好“善后”服务


	在本文开篇的“乌龙”事件发生后，赛迪顾问通信产业研究中心高级分析师李朕表示，关闭2G网络对大部分用户没有影响，目前3G和4G网络覆盖面积广，即使偏远地区也有信号。但是关闭2G可能会使一部分老年机用户无法正常通话。


	电信专家付亮建议中国联通应尽快公布2G退网时间表，这也同样适用中国移动的TD-SCDMA退网。同时有关部门也应尽快研讨通讯服务协议停止规范，在保障用户和运营商利益的前提下，提高网络资源利用率。运营商也应在细节上为用户，尤其是老年机用户考虑，推出相对应的套餐帮助用户过渡和网络升级。


	总而言之，在现阶段，大部分老年机依然是可以正常使用的，但是下次为家中老人换手机时，可以考虑全网通智能手机，在某种程度上，老人机未必会比智能手机好用;如果热衷于老年机，选购时应注意手机支持的网络格式，最好能支持联通3G或移动2G。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1562985505_873339.jpeg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1562985527_494725.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1562985535_848971.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190713/1562985545_545639.jpeg	</imageurl><videourl /></doc>