<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063765210</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3765210.html</url><title>人民网《游戏适龄提示草案》细则 18+禁止暴力血腥内容</title><datetime>2019-06-27 11:51:2</datetime><text>
	6月26日，由人民网主办、金报电子音像出版中心承办的“创新发展 责任同行——2019游戏企业责任论坛”在北京人民日报社新媒体大厦举行。在此次论坛上人民网起草了《游戏适龄提示草案》，并联合10余家游戏企业，共同发起《游戏适龄提示倡议》。





	论坛期间，人民网发布了《2018-2019游戏企业社会责任报告》（下称《报告》）。《报告》认为，2018年以来，机构调整后的国家监管更加关注游戏行业的高质量发展和社会责任，一系列监管政策的推出和行业自律机构的出现，推动了游戏行业更加规范有序发展，游戏企业的社会责任意识明显提高。


	从中国游戏产业发展趋势来看，行业供给侧改革持续推进，市场规模仍将保持正向增长，游戏研发进入追求精品的时代，社会责任将成为游戏企业发展的重要考量。


	据悉，人民网的《报告》从守法合规、数据安全、内容安全、社会评价、文教价值和社会公益六大维度对国内主流游戏企业展开全面评估，完美世界、腾讯、网易、盛趣游戏、金山软件、三七互娱、创梦天地、畅游、智明星通、网龙等企业入围“游戏企业社会责任评估十佳”。


	人民网在相关报道中表示“目前未成年人游戏玩家数量与日俱增，为了更好地保护未成年人，人民网积极履行社会责任，发挥主流媒体监督职能，围绕社会核心价值观的建设需求和政府主管部门的监管方向广泛征询，吸纳专家、企业代表、玩家和家长意见起草了《游戏适龄提示草案》，并在论坛举办期间联合10余家知名游戏企业，共同发起《游戏适龄提示倡议》。”


	人民网党委委员、副总编辑潘健在论坛上称：“人民网发起《游戏适龄提示倡议》只是一个开始，接下来将邀请相关研究机构、媒体、领军企业组成专家委员会，持续对适龄提示标准进行修订，并对标记适龄提示的游戏进行共同论证。”


	人民网联合腾讯、网易、完美世界等10家头部游戏公司发起《游戏适龄提示倡议》，把游戏玩家按年龄分成4部分，提出了对应的游戏内容、类型、付费方面的标准。





年龄分层：按生理、心理状态分四级


	据介绍，《草案》根据中国现行法律规定和青少年成长过程里生理特征、认知能力、道德水平综合考虑，把游戏玩家分为18+、16+、12+、6+四级。


	六岁以下儿童处于视力发育等关键期，不建议单独使用电子产品进行游戏。





提示体系：分层审核内容和运营方式


	在确定分层之后，《草案》提出了3点标准：内容、游戏类型和游戏运营（系统设计、时间和付费）。


	内容上，提示体系采用负面清单形式，每一级内容都有相对的内容底线，如果存在本级不应出现的内容，则可能不属于合法出版物。


	比如在18+一级里，分法律与道德、暴力、性暗示、恐怖、管制物品、不良语句、历史文化7个小项，如果某产品存在如“暴力”一项里的“鼓励/奖励恶意PK”，就不符合标准。





	类型上，人民网为各层用户设置了推荐游戏类型，年龄约稿的层级适用的类型越多，比如6+多是休闲益智类，18+则有大量竞技、策略、棋牌类游戏。


	在游戏运营上，《草案》主要针对游戏系统、游戏时间和游戏付费三个方面做出建议，针对各层级特性做出不同运营措施。





	通过分层，从各类玩家特性和需求出发，游戏公司可以更好的优化产品，优化运营策略，减少游戏带来的负面影响，发挥社会、文化价值。


	潘健表示，2019年，人民网将在上海、广州、成都、武汉四地举行线下宣讲会，联合各地产业园区、行业协会、游戏企业普及适龄提示倡议，扩大影响范围，并适时推出适龄提示在线自评系统，将游戏适龄提示倡议普及化、规范化。





	据悉，中宣部出版局副巡视员张怀海，全国“扫黄打非”办副局长高青云，公安部网络安全保卫局巡视员、副局长钟忠，人民网党委书记、董事长、总裁叶蓁蓁，中国文化娱乐行业协会会长刘金华等相关部委、主办方、行业协会，以及腾讯互动娱乐、完美世界、三七互娱、盛趣游戏、创梦天地、多益网络、西山居、游族网络等游戏企业的百余位代表出席了此次的游戏责任论坛。


	原文链接：点我查看。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561558431_118411.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190627/1561598735_529922.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190627/1561598930_980095.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190627/1561598693_226517.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190627/1561598810_865143.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190626/1561558593_918402.png	</imageurl><videourl /></doc>