<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755172</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755172.html</url><title>《鬼泣5》试玩前瞻 新角色V将提供全新操作体验</title><datetime>2019-02-08 18:14:4</datetime><text>
	英国游戏媒体VG247最近试玩了《鬼泣5》的新角色“V”，并进行了综述分析试玩报告。


	《鬼泣5》中不仅有该系列最经典男主角但丁，而且还有《鬼泣4》里的配角尼禄，但作为一部玩家期待已久的正统续作，《鬼泣5》还将加入一个全新可玩角色V。但丁和尼禄都比较贴合经典，而V的玩法则稍显神秘。不过经过本次试玩以后，大家可以放心，V的设计是对《鬼泣》系列的经典炫酷打斗玩法的巧妙扭转。





	试玩结束后，笔者采访了《鬼泣5》总监伊津野英昭，讨论了新角色V的诞生，以及他独特的玩法设计。


	“《鬼泣4》有两个可玩角色，尼禄和但丁。所以到了《鬼泣5》的时候，我们想要加入一个新角色。一切都是从这个想法开始的。我们知道这个角色必须与已有的但丁和尼禄不一样，不然就没意义了。就在这个时候，我想到了一个点子，把玩家需要保护的东西和玩家需要用来攻击的东西分离开。”


	这是V角色设计的核心。玩家用来制造伤害的工具其实是角色本身，是尼禄和但丁，他们是玩家的刀和枪，但同时，玩家也需要尽量躲避伤害尽量避免让一个角色受伤太深。所以如果把这两个设计元素分离开，会产生怎样的新玩法呢?


	“你需要保护的还是屏幕中间的角色，但你用来攻击的则是暗影（Shadow），狮鹫（Griffon）和梦魇（Nightmare），攻防是分开的。这不仅实现了设计理念，而且还很符合剧情设定。所有这些元素在开发初期就很好地结合到了一起。”


	暗影、狮鹫和梦魇是V的三个使魔。暗影是一只黑豹，能够进行近战攻击，会凭空出现攻击敌人。狮鹫是一种猛禽，可以进行远程攻击，同时也负责协助V的移动。V可以抓住狮鹫的爪子进行快速移动，从而进行大范围的躲避操作。每个使魔都可以用红魂进行升级，玩家可以根据自己的操作喜好选择优先给哪个使魔升级。





	使魔在受到大量伤害以后也会暂时脱离战场，他们会随时间自动恢复生命，当他们靠近V的时候生命恢复速度更快。V自己是完全不能打架的，相比之下显得很弱，但他可以在战斗中看书，积攒Devil 
Trigger气槽，更快发动大招。当然，看书的时候浑身都是破绽，是一个高风险高回报的操作。


	梦魇是Devil 
Trigger第3级的使魔，但即使是梦魇也不能独自击杀敌人，只有V才能打出致命一击。所以V的总体操作体验就是在战场上四处跑位，控制使魔制造伤害，在出现残血的时候让V上去补刀。游戏中提供锁定目标功能，V可以瞬移到目标身边补刀，但进去容易，是否能出得来就要看玩家自己的判断了。这一设计堪称绝妙。


	所以V的战斗操控手感也完全不同。《鬼泣》系列向来都提供了更高的技术发挥空间，只有最极限的操作才能拿到SSS评价。而V由于设计独特，操作的上限和挑战也更高了。玩家在屏幕上需要同时关注许多信息：控制V躲闪，控制不同的使魔做出不同的攻击。


	在《鬼泣》和《猎天使魔女》中，玩家通常都能找到一个打击的节奏，按照节奏进行攻击往往能打出最好的效果。但V则是另外一种手感，玩家必须时刻全神贯注，稍微溜号就会错过时机手忙脚乱。


	伊津野英昭表示，“虽然这并非设计意图，但你说的没错。就像一些格斗游戏那样，你一只手要找对击打的节奏，但同时另一只手也要控制长按和松开的时机。所以就像是手指在进行锻炼，对于一些人来说这是一件很复杂的事情。给人感觉很不同，但希望也会让人感到有趣。”


	上手试玩一段时间以后，V可能已经成为笔者最喜欢的《鬼泣》角色了，另外，Nico小姐姐也非常出彩，如果FF15里的Cindy能设计成Nico这样，角色就会更加立体。Nico是一个插科打诨的同时绝不显得尬聊的同伴角色，很可能是《鬼泣》中最大胆的人物设计。总而言之，《鬼泣5》看上去非常独特，许多《鬼泣》系列的老玩家都能找到熟悉的手感和全新的体验。


	《鬼泣5》将于3月8日正式发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549615746_770256.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190208/1549615766_718792.jpg	</imageurl><videourl /></doc>