<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754965</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754965.html</url><title>《生化危机2：重制版》对比原版 20年后里昂没羞没臊</title><datetime>2019-02-04 09:05:0</datetime><text>
	卡普空最新力作《生化危机2：重制版》好评如潮，让不少新老玩家在丧尸遍布的浣熊市流连忘返。之前我们有过一段《生化危机2：重制版》与原版的视频对比，今天我们来通过截图的方式进行一次更加全面的对比。





鳄鱼


	在原版《生化危机2》中，遭遇巨型鳄鱼的过程是一瞬间的。这头怪物在下水道的角落里伏击里昂，玩家需要一步步地风筝这条鳄鱼，最终通过射爆油桶来让这个变种怪物寿终正寝，当场火化。


	在《生化危机2：重制版》中，下水道的场面更加壮观了一些。鳄鱼在齐腰深的水中追击里昂，我们必须也一边躲避垃圾，一边防止被鳄鱼咬到。在古惑狼扑到我们身上之前，里昂射爆了怪物想要咬下的一截输油管，随后一切便都灰飞烟灭了。





暴君


	经过了20年，暴君的工作效率显然提高了不少。虽然在原版中，暴君的破坏力也很强，但在重制版中，被称作Mr.X的这个风衣变态更有了跟踪狂的潜质，玩过这款游戏的玩家在一段时间里见不得别人穿皮鞋，更别说听到那让人瞬间崩溃的脚步声了。而且在重制版中，暴君还可以从一个房间走到另一个房间，就连有打字机存盘点的房间都能进。现在的暴君显然不再是一个傻大个，反而多了一点人性的意思。


	哦，对了，暴君这20年里攒了点钱，买了顶帽子戴着。





舔食者首秀


	在重制版里舔爷的首秀要比在原版里低调得多。在32位的原版里，里昂正在小心翼翼地穿过一条遍布着鲜血与碎玻璃的恐怖长廊，从监控视频里我们可以看到这只没有皮肤的怪物正在天花板上静悄悄地跟踪着我们的新手警员。


	重制版中，舔食者是直接冒出来，而不是通过过场动画出场的。舔食者首秀时快速掠过一扇被雨水打过的窗户，最终直接在警局外现身。当玩家接近威斯克提交了许多罪恶文书的办公室房间时，舔食者也甩着它的大舌头爱抚一具尸体。


	重制版里的舔食者需要四五发霰弹枪射击方可被击杀，比原版要皮厚得多。不过，由于原版的视角限制，使得这个经过专门设计的怪物更有种让人不知所踪的毛骨悚然之感。





威廉之战


	在威廉·柏金登场时，重制版的场景还是忠于原版的。两个版本，柏金都像一个超级英雄一样顺着管道晃下来，也都有他被打成筛子之后依靠G病毒的力量重新站起来的过场动画，我们都能看到老威廉最终在火车上变成了一坨只能称得上恶心的肉山怪物。


	不同之处?原版里是由威廉冲进监狱弄死了记者，而在重制版中这活交给暴君干了。





艾达·王


	初遇是在地下充满丧尸犬的停车场?一样。迷雾重重的配角身份?一样。都是被安妮特·柏金打了一枪然后像老电影一样掉下去?完全一样。


	艾达在原版与重制版里都是谜一样的女子，不过在本世代重制版里，她的可操作部分拉长了一点，推箱子解谜环节也升级成了另一种形式。


	虽然两个版本的里昂篇中都有悲剧“结局”，但艾达也都能在最终BOSS战中露个脸，而且最终那坨便便也都靠她的火箭筒来进行制裁。





缆车场景


	缆车是一个原版场景比重制版多的区域。在原版里，变异威廉想要用自己堪比金刚狼的爪子把里昂的艾达扎成肉串。


	但是重制版里，没有威廉这个电灯泡之后，在里昂的A剧本里我们可以看到这一对男女做了一些没羞没臊的事情，而且跟踪狂暴君也很识相地没有出现，不知道暴君是不是像某动画里的外星人一样会被地球人的接吻所克制，如果真是那样可就简单多了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242123_630879.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242128_436524.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242134_806357.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242141_614793.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242147_170243.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190204/1549242153_190621.jpg	</imageurl><videourl /></doc>