<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763704</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763704.html</url><title>五年内成本追平，新能源车未来可以接棒燃油车吗？</title><datetime>2019-06-08 14:21:2</datetime><text>
	新事物的发展总是避免不了坎坷与质疑，对于新能源汽车来说，也是如此。


	还有不到20天，新能源汽车补贴退坡政策就要正式实施了。


	根据国家在3月份发布的《关于进一步完善新能源汽车推广应用财政补贴政策的通知》，从今年6月25日起，新能源汽车的补贴过渡期将正式结束，新补贴政策将会正式上线。未来，补贴取消将是大势所趋。





	从补贴角度来看，6月25日之前也将是购买新能源汽车最优惠的时期。部分车企甚至单独给出优惠。根据北汽新能源推出的优惠活动，6月25日前购买EX5、EU5、EX3等纯电动车型的用户，可享受包括现金、服务礼包、金融政策等在内最高4.5万元的“综合优惠”。


	然而，整个行业同时还迎来另一项政策性利好——国家发改委等三部门6日发布《推动重点消费品更新升级 
畅通资源循环利用实施方案（2019-2020年）》，提出各地不得对新能源汽车实行限行、限购，已实行的应当取消。严禁各地出台新的汽车限购规定，已实施汽车限购的地方政府应根据城市交通拥堵、污染治理、交通需求管控效果，加快由限制购买转向引导使用。


	但值得新能源车企警醒的是，补贴退坡执行后，新能源车型由于购车成本提高，是否真正具有与燃油车竞争的实力?答案暂时恐怕并不乐观。“成为新能源汽车领域的‘先驱’而不是‘先烈’。”对于目前北汽新能源的发展现状与整个行业的前景，北汽新能源党委副书记连庆锋向《中国新闻周刊》记者表示。连庆锋认为，从长远角度来看，新能源汽车行业遇到的问题都是暂时的。与此同时，新能源汽车会在2023年左右与传统燃油车成本持平。


关键五年





	5月30日，北汽蓝谷发布公告称，根据《北京市财政局关于拨付2015、2016年度新能源汽车中央清算补助资金的通知》（京财经一指[2019]1377号），公司子公司北京新能源汽车股份有限公司（以下简称“北汽新能源”）于近日收到北京市财政局拨付的新能源汽车2016年度中央清算补助资金2493万元。


	但是，可以预见，未来新能源汽车企业收到的补助资金只会越来越少。


	“靠国家政策显然是不够的，而新能源汽车绿色环保的概念又是从企业社会责任的角度，想要打开市场，就必须从消费者的角度考虑问题。”事实上，仅仅因为成本而导致的售价偏高，就足以将消费者拒之门外。


	连庆锋预计，新能源汽车会在2023年左右与传统燃油车成本持平。随着商业模式不断发展成熟，电池、电芯价格将不断下行，企业规模也在不断扩大，平台化的运用都会降低成本。“效率如果不能做到行业领先，则一定会失败。” 
2023年之前，也将是对一家新能源汽车企业的关键考验期。


	后补贴时代，车企更需要寻找发展的利润支点，车电价值分离是北汽新能源探索的方法之一。2017年，北汽新能源首次面向私人市场推出了换电模式。





	连庆锋认为，车电价值分离商业模式，能够化解纯电动汽车的价格、充电、残值等一系列痛点。用户无需购买电池，购车成本显著降低;车电价值分离商业模式下，3分钟内即可完成换电，轻松化解了消费者的充电焦虑;而车电价值分离模式下，通过电池的统一标准化监控与管理，延长了电池寿命，车辆残值也得到了保障。目前，这一模式在出租车领域已经得到推广。


解决“焦虑症”


	客观来说，新能源汽车客观面临很多问题，如曾经被反复提及的里程焦虑，以及因最近几次起火事件而引起的安全焦虑等。但连庆锋认为，多年后回望行业，这些都将是新能源汽车发展历程中小小的插曲。





	在连庆锋看来，新能源汽车遇到问题并不可怕，但解决问题的态度很关键。在“产品力”还不够强大的时候，“产品+服务”的重要性尤为明显。


	技术层面看，以前里程焦虑客观存在。如今，随着技术的成熟，里程焦虑已经有所缓解。








	电池技术这几年进步突飞猛进，里程变化更多的是因为电池能量密度提高，包括扩升能力提升，不是因为电池更多，而是技术水平提升。能够看出电池的功率能力有大突破。“围绕电池，下一步还将有很大提升空间，比如围绕电池的高温、低温技术，北汽新能源前段时间发布的黑科技里面就涵盖了电池的全气候应用，围绕电池产品的本身，围绕低钴化，以后可能是高镍化。”





	目前已经上市的北汽新能源EX3的动力电池配备全天候智能温控系统,-7℃环境中电量从10%充至90%仅需70分钟,高温天气可控制电池温度在45℃以内。





	不仅如此，2022年北汽新能源还将服务冬奥会。而冬奥会的气候条件，无疑是对北汽新能源的严苛考验。而北汽新能源目前已经发布的全天候电池系统，使用电芯内部加热原理，可实现在极短时间内提升电池温度，其加热速率可达到10℃/min，是传统加热方式的20倍。在零下30℃的极寒环境中，电池加热时间将由80分钟缩短至6分钟以内。


前景可期


	将目光放长远，新能源汽车市场前景依旧值得肯定。但补贴的退坡带来真正市场化的竞争，唯有产品给力、真正具有实力的企业方能够熬过未来五年的考验期。


	根据不久前中国石油消费总量控制和政策研究项目发布的《中国传统燃油车退出时间表研究》报告（以下简称《报告》），综合中国汽车业发展及排放目标，在市场手段和政策手段的联合驱动下，我国有望在2050 
年前实现传统燃油车的全面退出。尽管这并非政策层面给出的时间表，但新能源汽车替代燃油车，已是大势所趋。


	时至今日，北汽新能源已经在新能源汽车领域已积累十年之久。资料显示，北汽蓝谷自2009年起，在新能源汽车领域探索发展，目前已在研发、制造、市场、服务等方面行成具有一定领先性的完整的运营体系。


	作为国有企业，身处改革进程中的北汽新能源并不相信一步到位。“在改革中，我们坚持帕累托改进。”企业的价值在于推动行业的发展，利用一席之地有所作为。“新能源汽车，是我们必须干成的事业，不允许失败。”


	数据显示，2018年，北汽新能源全年累计销量为15.8万辆，同比增长56.6%，完成了年销15万辆的目标，连续六年稳居中国纯电动汽车销量第一。基于对市场的预估，北汽新能源2019年的目标定位在22万台，相比2018年提升了7万台，第七年蝉联中国纯电动市场冠军。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974813_634813.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974822_307607.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974832_512052.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974841_456022.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974852_126179.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974852_319882.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974862_994551.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559974871_620138.jpg	</imageurl><videourl /></doc>