<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759578</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759578.html</url><title>《古剑奇谭网络版》广播剧第三集播出，你猜到了结局吗?</title><datetime>2019-04-12 09:20:3</datetime><text>
	由网元圣唐旗下上海烛龙研发的“真时长、真仙侠、真国风”网游《古剑奇谭网络版》春季版本关注热点：网元圣唐与腾讯音乐娱乐集团合作，新生代歌手叶炫清演唱的春季版本推广曲MV发布;秦陵弟子召回再续仙缘好礼赠不停。





	《蓬山无路》第三集


	《古剑奇谭网络版》首部角色广播剧《蓬山无路》今日将在猫耳更新最后一集，剧中演唱版插曲将同步更新到腾讯音乐娱乐集团旗下的酷狗、酷我、腾讯音乐三大平台上，欢迎大家前去收听。


	猫耳在线：


	https://www.missevan.com/mdrama/drama/21535#t=0&amp;e=1


	猫耳FM手机端：


	https://m.missevan.com/drama/21535


	【插曲演唱版《红枫与白李》登场】





	广播剧插曲演唱版《红枫与白李》


	由知名歌手音频怪物、贺敬轩演唱插曲《红枫与白李》，将在本集登场。这首男女对唱的歌曲，旋律优美，歌词中深秋的红枫与殿前的白李究竟是谁?他们为何各自暗藏什么心思?只待大家前往一听究竟。


	【游戏与广播剧，有千丝万缕的联系】


	细心的听众会发现，《蓬山无路》实际上是与《古剑奇谭网络版》的剧情有着千丝万缕的联系，那么，这三集当中还有哪些大家还不知道的精彩游戏剧情内容呢?


	乐师故事里的李令双


	大家是否还记得第二集中“公主夜殿抄孝经”的故事，这个故事实则与游戏内的列传【不喝酒的斩风】是有对应关联的。





	与尚非乐对话


	话说斩风“穿云燕”尚非乐受首席乐师鞠金城邀请，前往长安喝酒畅饮，然而从不喝酒的尚非乐为了探得有关“慈圣帝被妖邪所惑”传言的真假，委托仙家弟子假扮自己与乐师喝酒套得消息。两人喝酒之前定下规矩，每人都要说故事。


	酒酣之后乐师说起了自己的故事：“说这前朝有一位小公主恃宠而骄，上书言事，被娘亲在殿前罚抄了三百遍《孝经》……”尚非乐由此推断公主向慈圣帝上书请废陌胜剑一事，进行得不太顺利。而列传里说的不太顺利，究竟详情如何，在广播剧里抄经一节，正好可以细听原委。


	“吉昌老王带女儿沙海泛舟之时，告诉女儿自己想把她许配给国师崔氏，公主晓之以理之后，认为不妥。谁知国师已然听见，作了妖法，变作火光鼠在船舱中烧火。”尚非乐认为这极有可能是隐晦地在说慈圣帝、崔远之和公主曾经的事情。而这个故事的真实情况，在《蓬山无路》第二集中已经可以听到，崔李二人在簪花台上的对话内容，正好对应了国师崔氏的故事，你猜到了吗?





	与鞠金城对话


	司空瓒是何许人?


	在广播剧第三集当中，断剑楼楼主司空瓒登场，他是什么人?带着这个疑问我们翻开了游戏内的列传【神秘楼主】：说的是长安大乱之后，被邪剑所伤的宣和帝在江都疗养，断剑楼楼主司空瓒奉命守卫江都，断剑楼与天玄教勠力同心屡次击溃了来犯的妖邪。而仙家弟子们则会在接到断剑楼托付的除妖之事后，才能看见司空瓒。





	断剑楼楼主司空瓒


	初见司空瓒，一副外表不恭，实则举手之间剑气纵横的样子。在被他冷嘲热讽一阵之后，你说明来由，他决意帮你除妖。经过一番战斗，发现司空瓒与其说是帮忙除妖，不如是旁观指点，最后你实在忍不住就问了一句：“似你这般吊儿郎当，练不出那么高明的剑法。你到底是什么人，为何在我面前装模作样?”他却说：“这你就不懂了。做人难啊做人累，本将生于富贵，就是样样都比人强，也要被那帮虫蚁鼠辈挑头挑眼，好不自在。”


	想要了解司空瓒更多的内容，各位仙家弟子可登陆游戏打开列传【神秘楼主】发现更多。


	李令双大战剑鸣谷


	在广播剧第三集之中，神一道天与天玄教竟然联手对敌，而他们上一次联手出战，则要说到游戏中剑鸣谷里李令双和黎觞羽共同对付寄身相•妖化曲青戈。黎觞羽施法控制“妖化曲青戈”被反伤，李令双替黎觞羽抵挡“妖化曲青戈”的杀招，重伤后昏死。


	强敌最终被击退，但那一战之后，两大阵营脆弱的合作关系破裂。神一道天素来与天玄教在处理相柳寄身相的方法上各执己见，都想通过使用剑鸣谷谷底的“龙吟金”结合本派的独门之法来处理。如今的剑鸣谷里，双方阵营争夺龙吟金的战斗却愈发激烈。各阵营的仙家弟子可以前往剑鸣谷，分别参加每周六周日11：00~20：00开启的【剑鸣•白鹤争唳】、【剑鸣•嘉禾争茂】活动和每周六、日 
19：00-20：00开启的剑鸣•幽谷争鸣活动。





	李令双与黎觞羽共同抗敌





	两阵营对阵对峙于剑鸣谷


	不知在长安之战的再次合作前，两大阵营的关系又经历了哪些起伏波折，他们这一次的合作是否又会重蹈剑鸣谷的覆辙呢，敬请收听广播剧《蓬山无路》 
第三集，揭晓答案。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031772_620210.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031784_123626.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031799_771622.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031942_883572.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031956_785189.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031976_931733.gif	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190412/1555031984_954618.jpg	</imageurl><videourl /></doc>