<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761802</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761802.html</url><title>《圣女战旗》官方公布部分技能 每人都有专属特技</title><datetime>2019-05-13 17:12:2</datetime><text>
	4月12日，《圣女战旗》官方公布了游戏中的部分技能，并且每一个人物都有其专属特技。游戏中玩家控制的指挥官们可以学习各种技能，强化自己的能力。其中有着可以随时产生影响的常驻技能，可以为角色带来基本属性提升。


官方介绍原文：


	国产策略角色扮演游戏《圣女战旗》今日再次公开新情报，继上周对人物属性成长功能的介绍后，本周我们将对游戏的技能学习系统和部分技能进行介绍，让大家了解一下《圣女战旗》多样的技能发动方法和习得途径。


	《圣女战旗》中，玩家控制的指挥官们可以学习各种技能，强化自己的能力。其中有着可以随时产生影响的常驻技能，可以为角色带来基本属性提升。





	也有必须满足特定条件才能发动的被动技能，可以通过采取特定方式行动或是指定特定敌人为目标而产生正面影响。





	又或者是为角色添加新指令的主动技能，丰富角色在战斗中的行动选项。比如骑兵指挥官欧斯卡的技能“固守”就能以削弱攻击为代价强化自身护甲与防御，让她的部队可以承受更多敌军的攻击。





	游戏中学习技能的方式主要包括三种。首先是每名角色自带的角色特技，它有着与角色形象十分符合的效果。


	比如剑术出众的年迈军官迪昂的角色特技就可以为临近友军步兵提供防御与护甲加成，展现了他作为一名护卫军官的能力。





	随着等级提升与剧情推进，角色可以领悟特别的技能。这些技能往往也有相对强势的效果，同样和角色特质比较契合。





	除了依靠自身领悟外，角色还可以在军官学校中消耗金钱和技能书学习技能。根据角色特质不同，每个角色的可学习技能也有所不同。





	当然，军官学校的技能也需要随着游戏进程解锁，通过接受斐扬派的委托任务提升派别声望，即可解锁更高等级技能的学习许可。





	《圣女战旗》的策略性很大程度上将围绕技能系统展开，玩家在战前整备期间可以为角色选择技能，根据战场情报进行合理分配是决定胜负的重要因素。





	而在战斗当中，玩家同样需要考虑角色的行动时机和行动方式，通过合理的目标选择、行动方式来尽可能发挥角色技能的作用，才能在残酷的战场上全身而退。


	比如游戏中炮兵指挥官通常可以学习到跳弹技能，在攻击造成伤害时对指定目标后方的单位造成杀伤，展现了火炮作为新时代兵器的可怕杀伤力。





	再比如历史上皇帝的左膀右臂，骑兵将领缪拉可以学习迂回技能，率领他的骠骑兵部队在攻击后再移动三格，无论是为我方后续部队让出进攻道路还是逃出敌人的攻击范围均有奇效，运用得当将使作战效率大大提升。





	虽然这些技能效果看似没有一锤定音的威力，但配合上玩家的运筹帷幄后，也能在战场上轻松迎战潮水般的敌人，依靠精密的排兵布阵克敌制胜。





	伴随着密集的游戏情报曝光，《圣女战旗》的确切发售日应该已经在接近当中了。各位玩家如果想了解游戏第一手资讯，不妨前往游戏官网或在Steam上将本作加入愿望单，然后等待观看我们发布的最新报道。


	《圣女战旗》将于5月28日正式发售，喜欢的玩家不妨届时下单购买。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738543_846036.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738551_924023.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738566_608548.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738580_293762.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738628_597826.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190513/1557738642_543731.jpg	https://s3.sonkwo.com/FtP7GmXhQBtJWZhEPhKlRroU8UPT?imageView2/2/w/795	https://s3.sonkwo.com/FlSPIrtch2fhNX4FKvA0oQX9rjBK?imageView2/2/w/795	https://s3.sonkwo.com/FgqT2tM9ISpjpPpGSAMkcLUurAXW?imageView2/2/w/795	https://s3.sonkwo.com/Fl5uEmFHJBmf_L7i3TLNiLXtk8xX?imageView2/2/w/795	https://s3.sonkwo.com/FnXmHDm2P58pO8_b8NAVnXQm_OSm?imageView2/2/w/795	</imageurl><videourl /></doc>