<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763691</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763691.html</url><title>盘点10件5G能实现但4G不能做的事情</title><datetime>2019-06-08 10:28:3</datetime><text>
	2019年6月6日，工信部正式向中国电信、中国移动、中国联通、中国广电发放5G商用牌照，这表明中国正式进入了5G商用的阶段。一时间关于5G的讨论更加热烈，那么对于普通用户而言，5G相比4G到底有何不一样?


	从三星Galaxy S10 5G手机到OnePlus 7 Pro 
5G手机以及更高版本，首批5G手机现已上市。5G网络时代的开启是从小范围内，如果你居住在可以使用5G的地方，那么它可能值得尝试。


	5G作为下一代移动技术，它不仅仅是速度更快，还将实现全新的应用，而这些应用是在4G时代不可能或者不实用的。


	5G的一些最佳用途可能还没有被发现，但下面是我们已经知道的十个令人兴奋的用途。


1、8K流媒体视频


	4K流媒体视频不是很多人会通过4G观看。然而，5G应该可以实现巨大的飞跃，并以8K的分辨率流式传输视频，且无需等待它缓冲。


	这是5G速度更快的一个明显例子，也就是在相同的时间内传输更多数据，因此，即便传输更高质量的视频，传输速度也没有明显的差异。


	当然，我们还没有能够使用这一功能的手机或者电视，但我们预计它们将很快就会出现，因为技术已经准备好。事实上，华为已经宣布了8K 5G电视的计划。


2、高速下载


	除了更高分辨率的流媒体视频，你还能够以超过5G的速度下载内容，这将使下载8K电影更加可行。从技术上讲，你可以通过4G或3G网络下载它们，但会非常慢。


	此外，5G更高的速度将让任何大型文件的下载更加可行，这也可能意味着更好的游戏和应用程序，具有更佳的图象和更多功能。因此，你会希望手机具有足够的存储空间。


3、无延迟的在线手机游戏


	通过移动网络进行在线游戏并不总是理想，不仅仅是因为速度，还需要考虑延迟。延迟是网络响应请求所需的时间，使用5G网络时响应会更快。


	这意味着当你在游戏中操作时它会立即响应，不会因为延迟而错过重要的杀戮。在线游戏本身可以变得更加完善，更接近游戏机的质量，因为更高的网络速度将有助于应对游戏中的多个玩家。


	游戏本身也有潜力进行流式传输，利用5G的强大功能来处理云中的繁重任务，允许更高端的游戏，而不需手机具备更强的能力，谷歌Stadia准备用这样的方式做。


4、VR在线游戏流


	说到流媒体游戏，一旦将处理转移到云端，传输真的是限制，5G将有助于解决这个问题。


	我们不仅会关注游戏机品质的游戏，还可能会看到VR游戏，超出Google Daydream甚至PlayStation 
VR所能提供的功能，所有游戏都在手机上运行，甚至甚至只是一个头戴式耳机，它没有真正的计算能力。





5、VR直播


	通过VR观看体育赛事和音乐会直播并不是一个全新的概念，但它仍然非常罕见，通常需要极速的家庭有线网络连接来实现。但是，借助5G，应该可以使用移动VR头戴式耳机观看直播，无论身在何处都能获得前排视角。


	5G VR直播有可能成为一种全新的生活方式，突然间，花钱买票的想法突然变得不那么吸引人了。


6、更多的直播


	不仅是智能手机， 5G也可能进行电视直播。当前的广播技术，受到现场较低速度和/或大型设备（例如直播车）的限制。


	使用5G，设备的速度和便携性都可以大幅增加，这意味着直播更多活动将是可行的和负担得起的。你可能会看到每场足球比赛，而不仅仅是大型的比赛，而现场音乐会的播出可能成为标准，而不是罕见。


	广播服务公司 Red Bee Media认为，这种直播活动的能力将有助于传统广播公司与 
Netflix等按需服务竞争。换句话说，传统广播公司将焕发新的生命力。


7、全息电话


	您已经可以进行视频通话了，但全息通话怎么样?这是沃达丰已经通超越5G技术成功实现的应用。


	虽然涉及的技术不仅仅是5G本身，但这可能意味着有一天你可以和你正在谈论的人在同一个房间里，让世界变得越来越小，并让人与人能更紧密地联系在一起。


8、增强AR


	AR（增强现实）技术是我们在过去几年中看到很多次的技术，但它仍然处于早期阶段。5G可以改变这一现状。


	凭借5G提供的高速和低延迟，它将能够以比4G更大的方式增强现实。在未来，您甚至可以看到通过汽车挡风玻璃或智能眼镜投射的完全个性化的广告。


	说到汽车，5G可能会通过智能挡风玻璃实现导航等功能。这只是两个例子，但AR显然不止是PokémonGo。


9、自动驾驶汽车成为主流


	5G可能使自动驾驶汽车成为主流。为了使它们最有效地工作，需要能够快速地向其他汽车、智能道路等发送和接收数据，这需要快速的网络，具备低延迟、大量带宽和高可靠性的特性，而这恰好是5G都具备的。


	正如Ordnance 
Survey接受英国广播公司采访时所说的那样，“当你开灯时，它会立即开启。这就是自动驾驶汽车所需要的，如果发生某些情况，汽车需要立即停止，这就需要高频5G信号。”


10、更智能的家和城市


	5G的速度和带宽可以真正帮助提升的是物联网（IoT）。虽然我们已经看到了物联网正在普及，从智能恒温器到智能灯出现在人们的家中，5G能提供几乎所有连接家庭智能设备所需的容量。


	但5G不会局限在智能家居，我们应该开始看到由5G驱动的智慧城市。这意味着城市管理人员能够实时监控污染、交通、人流、能源使用等。


	这反过来可以减少资源的浪费降低成本，例如，当没有人在周围时允许路灯自动调暗，让城市更环保。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190608/1559960885_609201.jpg	</imageurl><videourl /></doc>