<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764463</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764463.html</url><title>今年E3无掌机：风头已过功成身退 手游填补空缺？</title><datetime>2019-06-17 16:36:4</datetime><text>
	最近玩家们迎来了狂欢盛会E3游戏展。尽管索尼缺席了本年度E3，会上的内容依然令人惊呼连连。例如微软公布了下一代游戏主机的大致规格，AMD推出了新一代的游戏硬件，“波兰蠢驴”CDPR公布了《赛博朋克2077》，SE终于敲定了《最终幻想7重制版》的发售日期，任天堂透露了《塞尔达》的续作……无论你是主机玩家还是PC玩家，都能在其中找到乐子。


	但如果你是一名死忠掌机玩家，这场游戏盛会除了再一次往你头上浇冷水，似乎也没能掀起其他波澜了。尽管任天堂Switch风头依旧，但可别忘记官方定位中它只是一部拥有便携形态的游戏主机，事实上Switch的重量和续航也不足以让它在外带时还能耍得如鱼得水，它的主要舞台是在室内家中。


	而真正的游戏掌机如PSV、3DS等等，已经和玩家渐行渐远，你甚至已经记不起上一次有掌机大放光芒的E3是在什么时候了。


	游戏掌机的日子的确不好过。这两年，索尼PSV、任天堂3DS陆续停产，不管是索尼还是任天堂的重心都已经完全转向了主机平台上。


	而无论是何种游戏展会、直面会，都甚少听说过有什么游戏大作要为掌机撑腰的消息，掌机的后续机型更是难觅踪迹。


	与之相比手游的星星之火早已燎原，大街小巷里围在一起“共斗”的玩家们，他们捧在手心上的便携游戏是《王者荣耀》《和平精英》而非《怪物猎人》。


	当初掌机玩家们不屑一顾的手游，是否真的已经将掌机游戏赶上了绝路？掌机市场真的走向终结了吗?今天我们就来讨论一下相关话题吧。





	要谈论掌机市场的得失，我们需要先从掌机的发家史讲起。尽管掌机已经垂垂老矣，但不可否认它拥有过光辉的历史，很多朋友在童年都曾被掌机屏幕照亮过憨笑的小脸。


	而掌机们曾经的成功也并非是一蹴而几，在俘虏玩家们的心的征途上，各路掌机所展现的神通又不尽相同。


GameBoy：两款游戏拯救生涯


	GameBoy是第一款在普罗大众中掀起热潮的游戏掌机，它的经典毋庸多言——前不久“黑寡妇”和“美国队长”还将GameBoy拿出来把玩一番，又勾起了无数人的回忆。


	Gameboy是如此具有代表性，但它的征战市场并非一帆风顺。在早年，Gameboy被定位为家用主机的的便携版，其上的游戏多来自于FC红白机甚至SFC的移植。例如《马里奥》这样的经典IP，在其上就有发行相应版本。





	然而在此种定位下，Gameboy只能算是不温不火，初期惨淡的销量一度让人觉得这部机器命途多舛。尽管Gameboy上有着大牌主机游戏IP，但人们似乎对此兴趣有限，毕竟掌机很难带来完整的游戏大作体验。


	其后，让Gameboy形势逆转的并非是什么大作，而是休闲小游戏《俄罗斯方块》。


	Gameboy上的《俄罗斯方块》特别开发了联机功能，可以通过联机线进行对战，一下子引爆了市场，Gameboy的销量就此节节攀升，也带动了其他游戏在Gameboy上的集聚。





	数年后，Gameboy的销量再次下滑，又一款游戏站出来拯救了Gameboy，那就是流行至今的《口袋妖怪(精灵宝可梦)》。


	这系列游戏的核心玩法显然也并非传统大作那些头铁磕怪的套路，而是以收集、培育、交换、对战等为主。


	《口袋妖怪》需要交换才能集齐所有精灵，玩法活用了掌机便携的特性。


	《口袋妖怪》初代销量即过千万，让Gameboy焕发了第二春，此后该系列成为了任系掌机的护航作，这也是任天堂得以称霸掌机市场的一大原因。


	可见，Gameboy的成功离不开《俄罗斯方块对战版》、《口袋妖怪》这些为便携游玩而打造的游戏。


	这些游戏深刻理解了玩家的同游、社交、竞技需求，贴合了游戏掌机的硬件特性，推动Gameboy成为一代经典。


PSP：不仅仅能打游戏的神机


	Gameboy虽然经典，但说到令国人音箱最深刻的掌机，那无疑还是PSP。很多国人在学生时代的最渴求的宝物，就是一部万能的PSP。





	没错，PSP是万能的，它之所以能广受国人欢迎，一方面当然是因为其上的《怪物猎人》、《战神》等画面惊艳的游戏——这些作品让国人见识到了原来掌机真的可以体验3A大作;而PSP受欢迎的另一大原因，还在于它破解后拥有强大的拓展性。


	PSP破解后能够安装各类软件，无论是用它来看电子书、看电影、听歌、查字典等，都不成问题。


	在智能机尚未普及的那个年代，PSP甚至是要比诺基亚S60手机和WM手机更强大的“智能设备”。


	尽管S60、WM的功能可能更胜一筹，但PSP的性能以及屏幕都占有压倒性的优势。加之价格便宜，PSP赢得了“神机”的称号，MP3、MP4、PMP想要有销路?都得先掂量一下自己在PSP面前能有多少斤两。


	尽管PSP上的游戏也相当惊艳，但显然不足以撑起PSP八千万出头的销量——PSP上没有出现销量破千万的游戏作品，销量破五百万的游戏仅有三作。


	对比销量为七千多万的任天堂3DS掌机，其上有七款销量破千万的游戏，就可知游戏对于PSP销量的贡献度并不那么突出。





	显然，PSP之所以取得成功，很大程度上靠的破解后强大的扩展能力。PSP不仅是一部游戏掌机，它还充当了多媒体和智能设备的角色，是当时最引人注目的掌上娱乐终端，“神机”之名当之无愧。


DS/3DS：在“蓝海”中乘风破浪


	尽管PSP在国人玩家心中地位奇高，但要说到同时代最成功的游戏掌机，那还得是任天堂DS。


	DS的采用了折叠双屏的独特设计，配合触摸屏和笔，诞生出了很多奇妙的玩法;它性能远落后于PSP，但说到趣味性，DS还是更胜一筹。


	任天堂为DS投入了大量资源，和PSP相比，DS上的游戏总体上更具号召力，例如《口袋妖怪》、《马里奥兄弟》、《动物之森》等独占的大IP，令玩家们爱不释手。


	但这些是否就已经能完全支撑起DS一亿五千多万的销量?并非如此。


	DS之所以能取得一亿五千多万的恐怖销量，和开辟“蓝海”市场密不可分。


	在DS的时代，传统游戏市场已经成为了血腥的“红海”，投入更多的资源比拼游戏制作，能开拓的市场也已经寥寥无几——传统的游戏玩家就那么多。


	DS将目标瞄向了休闲玩家，让那些平时不怎么玩游戏的人，也成为DS的消费者。





	DS上卖得火爆的游戏，不仅仅是传统意义上的游戏作品。一些益智、休闲小游戏，其火爆程度令人咋舌。


	例如《脑白金》这样的头脑急转弯游戏，两作卖出了三千五百万份。


	《任天狗》这样的电子宠物游戏，销量高达两千三百多万份……很多平时没有玩游戏习惯的消费者，也入手了DS体验一番，而游玩DS的种种经历，也成为了绝好的国民话题——就如同今天大家交流《逃亡神庙》、《微信跳一跳》战绩的盛况一样。


	DS在市场上能取得如此巨大的成功，“蓝海”功不可没。“蓝海”退潮后又是种怎样的状况?从DS的后继机型3DS的市场表现就可见一斑。


	在3DS上，仍存在大量传统意义上的游戏IP，但休闲游戏们却纷纷缺席——智能手机已经入场，休闲游戏们迎来了能更加野蛮生长的温床——和游戏掌机严苛的准入制度、高昂发行成本相比，低门槛甚至无门槛且便携性、通讯能力和性能都更好的智能手机，才是更肥沃的土壤。


	尽管3DS仍是一款非常成功的掌机，但它的销量只有七千多万，对比DS已然腰斩，而它也极有可能是任天堂最后一部游戏掌机。


游戏掌机已功成身退？


	如果你关注游戏业界，那么应该知道游戏大致能分为两类硬核向游戏和休闲轻度向游戏。


	硬核游戏机制深厚复杂，为喜欢钻研游戏的深度玩家而设;而休闲轻度游戏则讲究小玩怡情，多用于消磨时间和作生活调剂。


	那么游戏掌机到底是靠怎样的游戏取得成功?上文我们已经粗览了一些经典游戏掌机的发家史，这里可以作一些小总结了。


	Gameboy能活下来并火遍全球，理解了掌机特性、注重社交对战的《俄罗斯方块对战版》、《口袋妖怪》有着莫大功劳;而PSP能大获成功，很大程度在于它是当时最好的便携娱乐“智能”设备;DS的辉煌则在于其“蓝海”战略，休闲游戏们将它捧上了如此高度，驾离了“蓝海”后的3DS销量只有其一半。


	硬核游戏在家用机如PS4、Xbox One、Switch上能够取得决定性的作用，但在掌机平台，这类游戏的作用并没有如此突出。


	硬核游戏在掌机上体验并不完美，掌机多在便携环境下使用，这和需要长时间沉浸其中的硬核游戏格格不入——尽管也有部分掌机玩家口中“大作”、“3A”叫得好听，但又有多少人，愿意在外沉迷游戏好几个小时?在掌机上玩硬核大作，只是小部分玩家的需求，市场并不广阔。


	和家用主机相比，游戏掌机并不算是硬核游戏的良载体，掌机的性能、续航、游玩环境都对游玩大作有所制约。


	加之市场前景有限，很少有游戏厂商会如同开发主机游戏一样，花大力气去开发硬核向的掌机游戏——例如PSV上尽管也有《神秘海域》、《使命召唤》、《忍龙》等IP，但这些作品往往只是外包或者移植，质量和销量都不如人意。


	掌机要在市场上取得巨大成功，还需要其他因素的助力，例如休闲游戏的加持，或者作为多媒体智能终端使用。


	然而，智能手机大潮已至。和掌机相比，智能手机更适合作为轻度休闲游戏、社交游戏的载体，而掌机的硬件和智能手机比起来，也再无优势。


	PSP依靠强悍的硬件和扩展性充当掌上娱乐终端、DS依靠休闲游戏打下大片江山的神话，都已然成为了过往。


	我们可以看到，末年的PSV曾不断张罗独立游戏开发者，为平台开发富具创意的休闲游戏，但这依然无法拯救苟延残喘的索尼掌机——想要通过休闲游戏消磨时间，手机远比掌机方便。


	面对硬核游戏做不精、轻度游戏做不过的窘境，索尼最终脱身掌机市场。


	当然，如果游戏厂商的实力足够强，也可以花力气为掌机打造定身量造的游戏IP。例如任天堂掌机上的《口袋妖怪》、《动物之森》等等，这些游戏制作精巧，非常适合掌机游玩，甚至足够撑起整个掌机市场——3DS好说歹说，仍有七千多万的销量。


	但遗憾的是，也只有任天堂阵营有如此实力打造出高质量的掌机游戏了，而任天堂目前已经对游戏平台进行了整合，Switch同时具备主机模式和掌机模式，业界再无专门开发掌机游戏的必要。


	在Switch上，同一份游戏既可以作为主机游戏在家中游玩，也能够以便携的形式带出门和朋友同乐。


	而配合新奇的配件，更是诞生了各种富具创意的新玩法。我们仍能部分体验到掌机的乐趣，但市场却已经不再需要新的掌机游戏了。





	简而言之，掌机游戏近年渐渐走向消亡有以下原因：


	开发硬核向游戏不宜以掌机平台为重心，此类游戏在掌机平台体验远不如主机平台，且硬核掌机游戏受众太小无法支撑起整个掌机市场；


	开发轻度向、社交向游戏，移动平台已经成为了更好的选择，昔日的“蓝海”早已被手机平板瓜分殆尽；


	掌机硬件落后于智能手机，无法再充当掌上娱乐智能终端，掌机受众进一步缩小；


	任天堂主动整合掌机市场，再无必要专门开发掌机游戏。


	基于以上原因，掌机游戏渐渐淡出了人们视野。如无意外，索尼和任天堂都不会再推出新的掌机平台。以往掌机承载了人们便携娱乐的需求，现在它已经卸下了这一使命。


后话


	手机平板等移动设备的风行，改变了很多电子产品的命运，随身听沦为了发烧友们的玩物，卡片相机则成为了法师们才会触及的臻品，掌机游戏则功成身退，将舞台交给了主机游戏和手游。


	和小伙伴们拿着GameBoy&amp;DS交换精灵、拿着PSP一起狩猎的美好经历，就让它停留在回忆里吧。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760400_430275.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760406_887507.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760413_194360.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760420_848989.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760426_677278.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760434_874084.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190617/1560760444_959286.jpg	</imageurl><videourl /></doc>