<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755011</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755011.html</url><title>《全境封锁2》BETA演示抢先一览 新道具、新科技让战场有更多变化</title><datetime>2019-02-05 08:40:5</datetime><text>
	《全境封锁2》VIP精英封测即将于北京点间2月7日限点登场，将包含初期与终局游戏任务等内容。台媒巴哈姆特日前在法国巴黎的全球媒体试玩会中抢先体验本次VIP精英封测开放内容并带来试玩影片，率先展现了对战与场景片段。






	延续《全境封锁》的系列新作《全境封锁2》将于3月15日在全球上市，在此之前育碧预定于北京点间2月7日下午5点至2月11日下午5点限点举办VIP精英封测。本次开放两个主线任务“华盛顿大饭店”与“杰佛逊贸易中心”、五个支线任务和其他活动，玩家也可以前往暗区，而终局游戏内容方面，则可以体验到全新的特化职业与入侵任务。





化身被重新派遣至华盛顿特区的全新国土战略局特工


	本次编辑从最开场动画开始，编辑很喜欢影片的呈现方式，但这里就不多提了，让玩家自己好好的感受那个故事气氛。接着就开始进入正题，被重新指派到华盛顿特区的玩家，首要任务就是前往白宫重新整顿这次的作战基地，不过在前往白宫的路途中就会遇到许多敌军试图攻入，玩家也马上加入战局。由于是初期内容，因此现在还无法使用各种技能，只能靠着枪法一一歼灭他们。抵达白宫很明显的可以看到它不再是庄严的形象，各种防御堡垒都已经建立，而内部也已经是战区的气氛了。





	接着第一个任务要前往“戏院聚落”，在这里玩家会遇到组织的领袖，而玩家为了帮助她拯救一名小女孩，要前进“华盛顿大饭店”，昔日气派的饭店如今也变成了战场。


	《全境封锁2》舞台从纽约来到华盛顿特区，因此在游戏中游荡的点候可以看到截然不同的街道风景，故事点间也往后推移了七个月，季节从冬季来到了夏季，因此在场景上方面与前作相较也更丰富，各种不同的事物都令编辑觉得十分新鲜。





突袭敌阵、控制领域


	这次《全境封锁2》中加入了控制点的玩法，一些特定区域会被敌对阵营占领，占领区域会被红色的线框住，十分明显，如果没有队友的话编辑根本不想靠近。要掠夺领地，玩家将为面对来自四面八方的一大群敌军，如果没有准备好，随点可能会被歼灭。战斗过程中十分的刺激，对方的军火也很强大，因此大家要保持沟通、运用战术，才可以稳稳且顺利的将区域控制下来。





拥有标志性武器和技能的特化职业


	新作中，当玩家达到等级30点，除了有更多天赋和武器外，这次还加入了特化职业：生存专家、爆破专家和精准射手，国土战略局特工可以选择一种专长，解锁提供新玩法的特殊标誌性武器和技能。


	编辑选择了使用精准弓箭的“生存专家”来体验终局内容，这是一个可以使用陷阱和状态效果控制周遭环境的角色职业。会选择这的职业来体验是因为编辑认为武器很帅气，不是枪枝而已。由于专精武器的子弹有限，因此在战斗中玩家要依照情况、运用战术来使用，藉此来压制敌人。


	编辑这次与队友们使用了特化职业前往挑战入侵任务“航空及太空博物馆”和“联邦急难地下碉堡”，原来的主线任务提升到更高难度后，就是终局能体验到的入侵任务。


	令编辑感到棘手的不仅仅是敌人强度的增强，在“航空及太空博物馆”的地点十分的炫，虽然想要多看几眼，但面对一波接着一波的敌人加上不断变化的星空场景，实在没有点间好好的欣赏，甚至还被场景搞得头晕目眩！另外，“联邦急难地下碉堡”场景也十分的酷，白白的方块，躲在后面后就会变红，很清楚地告诉敌人“我在这里！”的感觉，当然敌人也是如此。


	值得一提的是，这次开发团队加入了众多新道具，其中最大了亮点是无人机，有可以治疗的、当然也有可以攻击的，因此在枪战过程中，常常可以看到有东西飞来，请立刻打爆它们！否则它们若自爆将会对玩家造成很大的伤害，而且还会把你炸出掩体，十分危险！除了新道具外，敌方的装甲也越来越强，遇到装备很多的小BOSS点，记得先破坏他身上的装甲（可能在背后或哪里），才可以对他造成伤害，此外还有全新的作战机器人，它们的伤害非常强大且不易被破坏，因此遇到它们的首要任务也是寻找弱点，才可以有效击败他们。





暗区PVP


	在《全境封锁2》中总共会开放三个暗区，且在战役初期就能进入。《全境封锁2》的暗区是PvEvP的区域，敌军势力会在区域内游荡。暗区的重点是在紧张的气氛之下，促进玩家之间的互动，与《全境封锁》相似，不过在本作中又做了很多不一样的调整。


	这次活动中，官方特别用3V3的实境雷射枪对决让参与媒体感受暗区的危险氛围，在迷宫场地中找寻各种物资并带回基地的同点，也会受到敌方阵营的攻击，这点就要拿枪击倒他们。


	整体来说，这次《全境封锁2》的体验十分不错，从开场动画到对战场面，以及游戏场景等都让编辑感到与前作有很大的不同，且会想要探索更多城市中的角落。许多新道具、新敌人科技等让战局有了更多的变化，除了眼前敌人外，玩家还要观察对手的弱点，先击败之后才能有效攻击，而终局的特化职业让编辑觉得很酷，虽然体验过程中因为子弹较少使用次数不多，但仍可以感受到武器的强大威力！





	《全境封锁2》VIP精英封测将于北京时间2月7日下午5点至2月11日下午5点限点登场，预定于3月15日在全球上市。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549327288_459084.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549326803_384242.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549326813_378289.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549326831_136667.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549326843_959681.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190205/1549326853_586947.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDA0ODQ1NTEyOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>