<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771533</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771533.html</url><title>《全面战争》三国系列有长远计划 南蛮内容会有的</title><datetime>2019-09-17 08:28:0</datetime><text>
	昨日(9月16日)全面战争官方发文表示，他们知道玩家渴望了解有关三国，战锤和Sagas未来计划等信息，所以想分享更多的信息。之后官方更新开发者日志，详细说明了未来对《全面战争：三国》《全面战争：战锤》系列的更新安排。





官方原文：


	Total 
War系列刚刚迎来了十九岁生日！时间过得真快啊。在这个欢庆的日子里，我们应当稍稍回顾一下过去，但更重要的是展望未来。在此，我们要跟各位玩家朋友谈谈我们对明年，也就是Total 
War系列诞生第二十周年所立下的的目标和抱有的期许。


THREE KINGDOMS


	我们今年发售的THREE KINGDOMS这部作品可以说是Total 
War系列最成功的一部了，它的销售量超越了以往任何一部作品。我们很高兴看到这许多来自中国的新玩家，而且对我们这部基于《三国演义》的游戏作品能得到如此多的好评感到非常荣幸和骄傲。


	当然，在西方国家，我们也取得了相当令人骄傲的成绩。我们的工作团队努力了解一了个全新的时代，一种全新的文化，并据此对Total 
War系列许多传统机制进行革新，最终才能制作出这部Total War系列中里程碑式的新作品。我们很高兴看到我们的努力取得了回报。





	在我们的后续可下载内容中，我们选择了一个时间晚于三国，但同样非常有趣的时代——八王之乱。当然我们也注意到了很多玩家更希望看到别的内容，所以今后在进行游戏发售后的一系列扩展计划时，我们也会更注意了解玩家群体的反馈和诉求。


	不过我们认为章节扩展包仍是个不错的主意，今后也打算将三国演义中的其他章节添加到游戏里来。在下一个可下载内容中，我们选取的就是大部分玩家更加熟悉的历史时期。我们也同步在开发拓展主体战役玩法的可下载内容，并会继续观察这样的拓展能否被做成更大的可下载内容呈现给大家。


	当然南蛮相关内容也会有的。不过在下一年中我们会先推出黄巾起义和凉州之乱相关的内容，之后是中原地区曹操与吕布之间的一系列战争。 
在那之前，十月的时候还会推出一个免费的更新。


	部分角色将获得全新的专属立绘和建模，除此之外还有一些漏洞修复和平衡性调整。 此外我们也注意到了THREE 
KINGDOMS的更新所导致的一些与自定模组之间的兼容问题，我们会尽量解决并尽可能避免这些问题。





	实际上对THREE KINGDOMS这部作品来说，这还都只是开始而已。我们对THREE 
KINGDOMS还有很多长远宏大的计划，包含更多属于这个时代的事件，战争和人物。就现在而言，这些计划还没有被最终敲定。如前所述，我们会认真参考世界各国玩家的反馈，以便作出调整。但我们可以保证，在接下来的几年中，THREE 
KINGDOMS会变得比现在更宏大，更有史诗感。


WARHAMMER


	我们在2015年初宣布制作WARHAMMER三部曲时说过，我们希望尽可能地在游戏中展现战锤世界观。虽然我们对此还是有一点信心的，但去年发售之后的反馈仍旧出乎我们每一个人的预料。吸血鬼海盗，先知与巫师，还有现在的猎人与野兽，这些可下载内容都成为了我们迄今为止最成功的可下载内容之一，我们对各位玩家对本系列的的热心支持表示由衷的感谢。


	当然大家也应该注意到，WARHAMMER世界中有很多非官方的玩家自创的内容。我们和游戏工坊一起尽可能地对战锤世界进行了还原，但当然我们只能还原那些官方所创造的部分，这些内容是我们创造这个游戏的原材料。不过好在我们之间的合作最终创造出了令人满意的作品，并且请各位放心，我们还会继续为各位玩家创作出更多有趣的内容。





	因此，WARHAMMER2还会有更多的可下载内容。当然，WARHAMMER3也已经开发得差不多了，这将是《全面战争》系列中开发团队最大的一部作品。


	如之前所说，接下来的WARHAMMER2收费和免费下载内容都将在节日期间推出，我们会做出一系列的漏洞修复和数值调整，而不仅仅是将一个旧世界种族与现在的结合。我们希望接下来的更新能让您满意，当然您也不用担心，明年我们会推出绿皮相关更新。


	我们现在也在试着多透露一些关于未来即将发布的内容，让玩家掌握我们更新的规律。当然，很多玩家会因为长时间的等待而感到不满，但有时候开发遇到了种种情况，作出调整花费了更长的时间，我们就不得不把时间推迟了。


	当我们宣布THREE KINGDOMS的发售将推迟的时候， 
很多玩家都表示愿意为更好的内容等待更长时间，而不是看到一个匆忙赶制出来漏洞百出的作品，而且最后事实也证明THREE 
KINGDOMS确实成了我们销量最高的一部作品。因此，尽管我们会尽量守时，也还是难以避免遇到必须推迟，或者改变预定计划的时候，希望大家理解。


	对所有游戏的开发来说，情况肯能都是如此。我们希望能创作出伟大的作品，并为此竭尽全力，玩家们也一定是如此期待的。我们也知道你们希望我们尽可能透露关于未来计划的内容，这样你们就不会对未来我们将要发布的更新一无所知了。我们会尽力让我们未来的更新计划更加透明，也会及时把可能出现的推迟情况告知各位玩家。





	当然我们也吸取了很多玩家提出的反馈，花费了不少技能点将玩家们提出的建议转化成了游戏里的机制和调整。我们的团队中配备了玩家体验经理，他的职责就是从不同渠道获取玩家的反馈和建议。我们会认真考量我们收到的反馈，将它们分别整理好并交给研发团队，从而在未来的更新中做出对应的调整。我们相信各位玩家一定也看到了在最近的更新，如一统帝国中就有许多来自玩家诉求的内容。


THE TELLING OF A SAGA


	如传闻所说，我们即将开始一段史诗般的传奇，一段在历史长河中经久不衰的英雄传说。


	我们已经了解到不列颠王座的玩家们对这部游戏作品意见不一，有些认为它做得还不够，有些觉得它生动描述了该历史时期，还有的觉得这是《全面战争》最好的作品。


	当然我们希望能让每一位玩家都感到满意，但这些实验性的，比较极端地着眼于较小范围的游戏对我们来说也很重要。值得高兴的是，不列颠王座仍算得上成功的作品，并且还在持续不断地吸引玩家。因此我们将会继续为Total 
War Saga系列增添更多作品，着眼于历史中那些至关重要的时间点，并将其以全新的，有趣的方式展现给玩家。


	我们希望能在《全面战争》系列的传统与较小的范围之间取得平衡，使更多的玩家能够喜欢上我们的作品，但我们也将大胆尝试新的特色和机制，让这一系列的作品变得更加有趣。


	我们可能还会做出更多大胆的尝试，因为所谓传奇正是建立在勇气之上的。请期待传奇系列即将推出的下一部作品吧！不过也请放心，我们将一如既往地重视玩家的意见，在新的一年里也会持续关注各位玩家对《全面战争》系列的想法和意见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568679982_763090.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568680007_412181.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568680014_622492.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568680027_613851.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190917/1568680035_188679.jpg	</imageurl><videourl /></doc>