<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767080</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767080.html</url><title>杉果720推捆绑优惠 怪猎+赤痕+黑魂3省537元</title><datetime>2019-07-20 17:09:2</datetime><text>
	杉果720夏促今日如约而至，杉果商城4000款游戏现已开启全场大型促销，《怪物猎人：世界》、《黑暗之魂3豪华版》等顶级大作都有大力度优惠，正为宅在家中吹空调吃西瓜储备游戏的玩家，可以关注一下这波正在火热进行中的折扣活动了。





&gt;23.3抢福袋，赢《只狼》《赤痕》等好评游戏


	杉果历次促销中都被抢购一空的福袋在杉果720夏促中再次回归，玩家们又能拼手气获取超值游戏了。


	本次杉果720福袋售价23.3元，欧气冲天的玩家有机会赢取话题大作《只狼：影逝二度》与《赤痕：夜之仪式》，育碧今年刚刚推出的两款新作《孤岛惊魂：新曙光》和《纪元1800 
- 豪华版》，以及即将推出续作的开放世界丧尸跑酷动作游戏《消逝的光芒 - 增强版》等等。





	未能爆发究极好运的玩家也有机会获得TGA2018最佳策略游戏《陷阵之志》，最受欢迎的超级英雄游戏《蝙蝠侠：阿卡姆骑士-高级版》，以及杉果自家发行的游戏《圣女战旗》和《炽热合金》等等，全部为价值超过23.3元的Steam好评游戏。


	这款福袋将在今晚(7月20日)6点开卖，各位玩家不妨先设置好闹钟，准时上线抢购，检测一下自己是否有着欧皇血统，能顺利抽中《只狼》《赤痕》或是《纪元1800》等大作。就算未中大奖，拿到一款自己平时可能会错过的好评游戏也不算亏。


	另外需要说明的是，本次福袋中开出的游戏序号前均有字母标识，玩家可在福袋商品页上查看每个字母对应的游戏，避免重复激活。





&gt;《怪物猎人：世界》限时138元，《恶魔城》精神续作《赤痕》首发后初打折


	说完了不定期出现的人品检测工具福袋，我们还是来看看杉果日常促销项目每日限时特惠吧~


	从今日(7月20日)中午12点到明天中午12点24小时时间内，杉果商城中有6款游戏有比平日促销中更低的折扣，且优惠价格全部突破Steam史低价。从今天起到8月3日，每天中午还会有6款游戏加入这一限时优惠阵容当中，替换掉前一日的折扣。其中当然会有《全境封锁2》《生化危机2：重制版》《怪物猎人：世界》等热门游戏的折扣，也少不了时隔多年但仍然经典的《黑暗之魂3》《仁王》《鬼泣4》等作品。





今日24小时限时折扣六款游戏为：


怪物猎人：世界 | Steam史低价：154 | 杉果720夏促限时折扣价：138


	《怪物猎人：世界》在本次杉果促销中售价138元，本就比Steam史低154元价格更低，再叠加杉果送出的优惠券充值购等折上折优惠，仅需133元即可入手。


	这款游戏近一个月收到10000余条评论，好评率已达95%，在卡普空的不断更新下，游戏内容相比发售初期更加丰富，有恐暴龙、绚辉龙等新怪物登场，还有杰洛特等联动角色上线。


	另外最近有传闻称《怪物猎人：世界-冰原》将会为老玩家提供优惠，现在趁史低购买游戏本体，完整体验游戏全部更新内容，再等到这一大型扩展包正式发售时即可用积累下的经验应对新的挑战。






黑暗之魂3 豪华版 | Steam史低价：99 | 杉果720夏促限时折扣价：79


	《黑暗之魂3豪华版》已是杉果历次特惠中必不可少的保留节目，这款关卡设计极精巧，难度极硬核的ARPG我们应该无需再做介绍。各位玩家只需知道本作价格再度折至79元，比Steam史低价低20元即可。






赤痕：夜之仪式 | Steam史低价：124 | 杉果720夏促限时折扣价：117


	《赤痕：夜之仪式》在杉果春促中有比游戏首发预售价更低优惠价117元。


	这款游戏由当代《恶魔城》游戏范式制定者五十岚孝司众筹制作，它一方面凭借足够的情怀赚足了老玩家的眼泪，同时也依靠厚重的游戏内容让新玩家被这段古堡冒险经历折服。


	现在游戏发售刚刚一个月时间在Steam已获10000评测，好评率达到惊人的96%。所有《恶魔城》老玩家，或是通过各种独立游戏了解到所谓“类银河战士恶魔城”游戏的玩家，都应该试试这部一定会被评为经典的作品。






噬神者3 | Steam史低价：160 | 杉果720夏促限时折扣价：134


	在和《怪物猎人》系列从PSP到PS4再到PC平台的多年竞争中，《噬神者3》都没能取得胜利，但这并不妨碍这一系列积累一批自己的粉丝。这款日漫画风的“高速狩猎”游戏中，玩家要使用神机在近身缠斗与远程对轰中压制名为荒神的怪物，吞噬他们的力量强化自身，并通过使用这一强化力量进一步打出更强的攻击。在《噬神者》中，爆裂特效和高速对战荒神中的紧张感极为出众，并不输给同类游戏中的任何作品。


	《噬神者3》这一正统续作在登陆Steam后也颇受欢迎，特别是在长期更新后，近一个月好评率已达91%，想追逐《怪物猎人》外另一种与巨型Boss连续对战体验的玩家不妨试试这款作品。






真・三国无双8 | Steam史低价：209 | 杉果720夏促限时折扣价：191


	《真·三国无双8》大胆采用的开放世界玩法并没帮它赢得更好的口碑，但至少这一新设定给了玩家们不一样的《三国无双》体验。在游戏中，玩家将有机会在开放世界地图上跑遍中国的大好河山，在关键历史战役中四处奔走，为了军团胜利付出更多努力。这些试图做出创新的内容可能并不算完全成功，但如果你是一名无双游戏粉丝，倒不妨尝试一下。






旗帜传说3 传奇版 | Steam史低价：67 | 杉果720夏促限时折扣价：54


	在独立游戏发展历程中一定会被记住的《旗帜传说》系列第三作现在又创造了史低价。


	《旗帜传说3》仍然有着前作标志性的精致手绘动画，个性十足的角色们无论在过场动画还是实际战斗中都有精致演出;富有策略性的玩法也没有退步，玩家还是需要仔细规划战斗中每个角色的攻击选择，为他们选择天赋，搭配装备，小心翼翼地击败比己方还要强大的敌人。


	虽然《旗帜传说3》没有受到主流关注，但如果你想要尝试更多样的策略玩法，喜欢欣赏精致的手绘动画，或只是对游戏构建在虚构北欧背景下的末日剧情感兴趣，都值得尝试这款素质出众的作品。






&gt;充值领券折上折上折，《怪猎》+《赤痕》+《黑魂3》省537元


	突破史低的限时折扣还不能让你满足，那不妨来看看更多杉果提供的优惠券和充值优惠活动吧~


	在杉果720夏促期间，所有玩家均可领取49.9-2/99.9-5/199.9-12三档优惠券各两张，叠加游戏折扣使用即可创造更低价。手中持有杉果积分的老用户还可使用30积分兑换49.9-3/99.9-7/199.9-16三档优惠券(该优惠暂未上线，持分玩家可稍作等待)，享受杉果长期支持者的特别优惠;而新用户注册即可领20积分，想换取优惠也不困难。





	如果你还想再多省一点，则可以选择充值杉果币。杉果720夏促期间充值杉果币可限时享受消费720元充值775果币的福利，经常在杉果购买游戏或是想要趁720夏促一口吃下几款大作的玩家不妨考虑充值享优惠。


杉果720充值促&gt;&gt;





	为了给大家一个更简单的解释，我们这里做个计算：


	玩家如果想购买《怪物猎人：世界》+《赤痕：夜之仪式》+《黑暗之魂3》三款总价844元的热门游戏，即便按Steam史低价购入也需154+124+99=377元，而在杉果使用199-12元优惠券后，只需138+117+79-12=322元，如果花300元充值315元果币后，更是相当于仅需307元即可购入这三款大作，省下537元。





&gt;多买多省，花式捆绑包全面升级


	在春季促销中颇受玩家欢迎的卡普空1+1组合包在杉果720夏促以全新形式回归。此次的捆绑包阵容和数量进一步扩大，参与打包游戏已不限于卡普空旗下几款作品，玩家也可一次购买更多游戏。


	具体来说，本次的“游戏随心选”包中，玩家能以19.9/26.9/32.9元价格分别购入2/3/4款自由任选的包内游戏，最低每款仅需8.23元，且无需再经过购入优惠券等繁琐操作，只需在相应页面勾选想要的游戏即可入手。


杉果720夏促随心包&gt;&gt;





	本次的自选游戏包括《丧尸围城2》、《鬼泣3 特别版》、《DMC：鬼泣》、《洛克人传奇合集》、《终极街霸IV》、《勿忘我》、《生化危机4 
终极高清版》、《生化危机：启示录》、《狙击手：幽灵战士2》和《异形之怒》共10款Steam好评游戏，想要快速充实库存或是回顾这些经典作品的玩家可以考虑购入。


	另外，杉果终于上架了自选捆绑包功能。玩家现在可在《刺客信条精选包》《P社策略游戏合集》等多种捆绑包中任选游戏购买，选满2款即享折上9折优惠。





	如果你想要补充自己的《刺客信条》库存，把那些错过的如“刺客信条艾吉奥三部曲”之类产品也在Uplay补齐入库，或是想要入手几款P社策略游戏消磨自己的暑期假日时光，通过这一捆绑包购入将享受更高优惠。


	当然，以上介绍仅为杉果720夏促的部分内容，还有手办雕像、正版图书等杉果周边商城优惠;邀请好友即可免费领游戏活动;回帖评论赢礼券等等活动可以参与。玩家如果想发现更多好价优惠活动，可以前往活动会场查看。


杉果720夏促活动地址&gt;&gt;




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563613969_532803.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563613982_519424.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563613991_386665.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563613999_137254.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563614009_643400.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563614016_940938.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563614023_435567.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563614030_570014.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190720/1563614038_634616.jpg	</imageurl><videourl>//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=37&amp;game_id=44&amp;region=hk	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=63&amp;game_id=75&amp;region=hk	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=1692&amp;game_id=1872&amp;region=hk	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=660&amp;game_id=769&amp;region=hk	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=2031&amp;game_id=2224&amp;region=hk	//activity.sonkwo.com/card/product_in.html?productid=351&amp;game_id=403&amp;region=hk	</videourl></doc>