<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769603</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769603.html</url><title>星葆召开媒体发布会 Cyber Amuse虚拟现实体验馆将落地北京</title><datetime>2019-08-21 16:41:4</datetime><text>
	2016年开始，VR (虚拟现实) 技术开始在全球范围内被广泛提及。进入2019年以来，随着软硬件技术的提高，VR内容率先在线下娱乐领域打开了突破口，玩家群体都对其充满期待。8月21日下午，星葆国际文化传媒（北京）有限公司在北京召开媒体发布会，宣布获得厚德前海和五星资本数千万级天使轮融资，同时旗下大型线下虚拟现实体验场馆Cyber Amuse将于今秋正式落地北京。


	星葆国际文化传媒（北京）有限公司总经理王云龙、中国文化娱乐行业协会会长刘金华、中国文化娱乐行业协会秘书长孔明、株式会社万代南梦宫游艺新创意事业部总监相木伸一郎、株式会社万代南梦宫游艺VR事业创意人小山顺一朗、HTC vive中国区总裁汪丛青、利亚德集团VR与技术事业群总经理贾哲、华奥电竞CEO杨柳等嘉宾以及投资方厚德前海及五星资本代表出席本次发布会。


 


	合作启动仪式嘉宾合影


颠覆VR线下体验市场，星葆势要打破僵局


	星葆国际文化传媒（北京）有限公司成立于2017年，主要的业务模式是通过与国内外优质IP和娱乐内容的持有方合作，共同开发优化线下娱乐模式，从而建立起一个良好的IP娱乐产业生态。通过与多方的良性互动，打造旗舰级线下娱乐体验场所，将最先进、最富有时代特性的互动娱乐平台呈现给用户。


	中国文化娱乐行业协会秘书长孔明向在场嘉宾介绍了当前国家对高科技与线下娱乐结合的政策支持，并从全行业发展角度分析今年将会是沉浸式线下娱乐蓬勃发展的开端。


	针对星葆品牌和产品运营理念，星葆总经理王云龙表示，未来几年沉浸式线下娱乐拥有巨大发展潜力，但当下良莠不齐的体验和缺乏公信力的运营品牌，导致消费市场持续处于不温不火的状态。对此，星葆要打破现状，将优质的游戏作品和尖端的核心设备带给中国玩家，为市场重注活力。除了引进国外先进技术和优质内容外，星葆也将不断与国内知名IP持有方深度合作，研发更多的线下沉浸式娱乐体验方案，通过把受到广泛认可的国内优质IP元素经过场景化、娱乐化的展现，将中国元素推向世界。


	发布会现场，星葆国际文化传媒（北京）与株式会社万代南梦宫游艺签署了合作协议，根据协议万代南梦宫游艺旗下明星虚拟现实娱乐品牌VR ZONE将首次被引入中国内地。万代南梦宫游艺新创意事业部总监相木伸一郎对此十分期待，“我们相信不仅仅是北京玩家，包括来自全中国，甚至全世界各地的玩家一定会到此尽情畅玩，沉浸体验。相信这次合作会为中国的线下娱乐市场会带来更好的发展。”


	在签约仪式后，星葆、万代南梦宫游艺、HTC、利亚德四方代表共同宣布启动星葆计划，在虚拟现实领域紧密合作，共同开创线下娱乐美好未来。





	星葆与万代南梦宫游艺签约仪式


行业市场需要革新，虚拟现实前景值得看好


	作为一个科技感十足的新型生态产业，VR是近年来持续大受关注的概念之一。厚德前海基金合伙人介绍道，“2019年，中国提早一年宣布启动5G的商业运用，我认为这对文化产业发展是利好的。”他表示，“文化产业的投资不仅在于经济效益，更在于无可取代的社会和精神意义。物质文明越发达，文化产业发展的前景和空间越巨大。”


	万代南梦宫VR事业创意人小山顺一朗针对万代南梦宫目前的技术优势和开发理念进行介绍，让在场的人更深层次的了解了VR能够提供的是一种多元化、多维度的虚拟展示。


	HTC中国区总裁汪丛青指出，HTC Vive一直致力于推进VR沉浸式科技和行业生态的发展，VR线下体验店是市场普及的重要途径。随着VR技术自身的不断演进，凭借多人的、沉浸式的交互体验，VR会重塑现有的大多数线下娱乐场景。他表示：“HTC Vive将与星葆通过内容、设备和技术等方面的通力合作，让更多的消费者能够在Cyber Amuse 场馆中享受到最优质的线下沉浸体验。


	发布会后的圆桌会议上，株式会社万代南梦宫游艺VR事业创意人小山顺一朗、HTC vive中国区总裁汪丛青、利亚德集团VR与技术事业群总经理贾哲、五星资本合伙人钟浪、VR Play创始人潘博航、华奥电竞CEO杨柳等各方代表围绕着线下娱乐沉浸式体验的主题，从投资、技术、市场等方向深度解读了当今环境下的行业状况。VR play社区负责人则表示，国内VR产业乱象主要由于品牌差异化不明显、游戏同质化严重、体验感较差，导致市场处于萧条状态，期待星葆将带来全新景象。五星资本嘉宾则针对未来基于IP拓展及线下娱乐层面分享了资本市场对未来VR行业的期待。


	发布会上星葆宣布旗下第一家Cyber Amuse体验场馆将于今秋正式登陆北京，其中 VR ZONE BEIJING带来【MARIO KART ARCADE GP VR】（马力欧卡丁车），【龙珠VR 秘传龟派气功波】，【高达 VR 台场强袭】，【GODZILLA VR】（哥斯拉VR），【新世界福音战士 VR  THE 魂之座：暴走】，VR疯狂射击 大蜜蜂狂热等优质内容供玩家体验。所有的体验内容将都会让体验者身临其境的感受到虚拟现实技术的魅力，相信落成后会快速成为国内线下体验式娱乐的新标杆，对VR娱乐产业将产生巨大的影响。未来的虚拟现实技术将会给我们的生活和娱乐带来怎样的改变，星葆还将有哪些颠覆性的创举，仍值得期待。


体验内容一览







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190821/1566376844_246635.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190821/1566376844_217667.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190821/1566376845_580881.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/xiaz/20190821/1566376845_288907.png	</imageurl><videourl /></doc>