<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760650</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760650.html</url><title>从1700亿跌到67亿！乐视网的最后一天成交金额却超9亿</title><datetime>2019-04-26 17:00:5</datetime><text>
	4月25日，已经淡出公众视线很久的乐视网以1.65元的跌停板价格开盘，后在资金的推动下打开跌停板，当日报收1.69元，下跌7.65%，总市值为67.4亿元。需要指出的是，当天是乐视网暂停上市前最后一个交易日，但这天股票的成交金额却超过9亿元。





眼见他起高楼，眼见他楼塌了……


	从2010年上市，到成为创业板“一哥”，凭借眼花缭乱的“生态化反”，乐视网在资本市场上缔造了一个又一个神话，其市值更是一度高达1700亿。


	9年时间过去，如今的乐视网早已没有了昔日的辉煌，贾跃亭远走美国，合作方还在讨债，接盘的孙宏斌也不再发表对公司的看法。


如此巨大的成交金额相比如此不堪信用的乐视网，说明有资金大举退出的同时，也有资金不惜冒着风险进场接盘，他们在赌什么？





	4月19日晚，乐视网发布关于2018年审计工作进展的公告称，4月26日为公司年报预约披露日期，根据《创业板股票上市规则》相关规定，如果公司触及“最近一个年度的财务会计报告显示当年年末经审计净资产为负”或“最近两个年度的财务会计报告均被注册会计师出具否定或无法表示意见的审计报告”，公司股票将被暂停上市。暨公司股票将于4月26日开市起停牌，无法进行股票买卖。


	依照交易所规则，深交所将自公司披露年度报告之日起，对公司股票及其衍生品种实施停牌，并在停牌后十五个交易日内作出是否暂停其股票上市的决定。


	4月22日晚，乐视网再发暂停上市风险提示性公告：公司2018年度归母净资产预计为负，公司股票将被暂停上市。2018年净利润预计为亏损。股票将于4月26日开市起停牌。


	4月24日，乐视网继续提示风险：公司股票4月22日、23日、24日连续三个交易日收盘价格跌幅偏离值累计达到20%以上，属于异常波动的情况。据相关规定，如公司触及“最近一个年度的财务会计报告显示当年年末经审计净资产为负”或“最近两个年度的财务会计报告均被注册会计师出具否定或者无法表示意见的审计报告”，公司股票将被暂停上市。公司股票将于4月26日开市起停牌。


	Wind数据显示，乐视网在2017年停牌时，股东数已超过18万户，2018年复牌大跌后，股东数暴增至32万多户，截至2018年9月30日，仍有29万多户。虽然此前公司连续发布风险警示公告，但从公司股价走势来看，不少投资者仍然抱有侥幸心理。








贾跃亭如何“负责到底”？


以乐视网目前的情况，恢复上市的希望渺茫。


	据乐视网4月9日发布的2019年一季度业绩预告，乐视网归属上市公司股东的净利润为亏损1.948亿元~1.998亿元，而上年同期净利润为亏损3.12亿元。


	4月24日消息，中国裁判文书网显示，北京市第三中级人民法院公布贾跃亭与华融证券债券纠纷案执行裁定书，冻结、划拨被执行人贾跃亭的银行存款7.95亿元，同时负担申请执行费95.9万元。


	据重庆商报统计，从2017年至今，仅贾跃亭个人名下就有29条执行信息，其中涉及对国泰君安证券欠款本金及利息3亿余元、对浙江中泰创展企业管理有限公司欠款本金及利息14亿余元、对平安证券股份有限公司欠款本金及利息5亿余元等大额债务。仅据这29条已进入执行程序的案件计算，贾跃亭名下的欠款就已超过70亿元。


	乐视网曾直言，公司面临因现金流极度紧张引发大量债务违约，进而被动应对诸多诉讼和无法短期内执行的判决，公司金融和市场信用跌入谷底，业务开展遭受重重阻碍。


贾跃亭在2017年公开信中留下的那句“尽责到底”，至今仍然是一句空话。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556269003_578543.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556269015_872352.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556269166_696294.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190426/1556269037_833611.jpg	</imageurl><videourl /></doc>