<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767756</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767756.html</url><title>《龙珠Z：卡卡罗特》新情报及试玩心得 战斗体验刺激</title><datetime>2019-07-29 10:45:0</datetime><text>
	《龙珠Z：卡卡罗特》将于2020年初发售，登陆PC、PS4和XboxOne平台。近日在2019香港动漫电玩节的PlayStation展位上，首度展出《龙珠：卡卡罗特》中文试玩版，总监原良辅与担任比克配音的老牌声优古川登志夫也参加了舞台活动，与《七龙珠Z》粉丝见面。





	原良辅(左)与古川登志夫(右)


	《龙珠Z：卡卡罗特》是由《火影忍者：终极风暴》系列团队CyberConnect2 开发的“超悟空体验”动作角色扮演游戏。游戏中玩家将再次体验Z 
战士孙悟空= 赛亚人卡卡罗特经历过的经典故事。





	游戏中将重现《龙珠Z》粉丝熟悉的经典场面，诸如赛亚人来袭、克林的牺牲、悟空化身超级赛亚人与佛利札的战斗等。还会加入原作未公开的场景。战斗部分将承袭CyberConnect2 
在《火影忍者：终极风暴》系列一贯的精采表现，以全新3D绘图来呈现比动画原作更细緻、更有魄力的高速超人战斗场面。








	在本次的舞台活动上，总监原良辅特别配合同台演出的嘉宾-比克声优古川登志夫，公布游戏中除了主角悟空之外，包括比克、贝吉达与悟饭都将以可操作角色的身分登场。在后续的访谈中，原良辅进一步透露主线故事使用的角色是固定的(包括悟空以外的角色)，但支线故事就可以让玩家选择要操作哪个角色。





	游戏采用动作角色扮演玩法，包含了成长要素在内。除了战斗之外，还有许多不同的手段可以强化角色的能力，像是收集特定食材制作成料理吃下来提升能力之类的，而收集食材的部分会包括钓鱼之类的小游戏。





	现场展示了两段操作比克游玩的场面，其中一段是悟空与比克联手击败拉帝兹后到纳霸、贝吉达来袭前，Z 
战士一行人修行期间的故事，另一段则是比克阻止首次变身成大猩猩的悟饭肆意破坏的场面。








	现场送特制的签名板给粉丝


	总监原良辅在后续的访谈中提到，这次之所以会选择将《龙珠Z》制作成角色扮演游戏，是因为虽然《龙珠》系列一直有新作推出，但很多粉丝最爱的还是经典《龙珠Z》，因此制作团队想要再次将《龙珠Z》世界好好描绘一遍，重新体验一次大家喜爱的登场角色的成长与耀眼巨星超级赛亚人悟空的诞生。 
而不只是重现熟悉的经典场面，也希望通过ARPG的形式来描写《龙珠Z》日常的细节故事。





	虽然游戏中有可自由探索的地图，但并不是采用开放世界架构，而是会随着故事剧情的进展，开放不同的区域。地图上会有推动故事进展的主线任务以及进一步深入《龙珠Z》世界的支线故事。故事收录的范围目前还不方便透露，请大家期待后续的发表。游戏中会加入原作没有的新故事，其中包括由原作者鸟山明提供点子让制作团队加以实现的新故事。不过主线故事会忠于原作，并不会出现IF之类的平行世界故事。


	战斗部分采用动作角色扮演玩法，虽然有动作成分在内，不过有考虑到不擅长动作操作的玩家，提供了不同的过关手段。除了提升等级之外，还有前面提到的料理强化，以及目前尚未公布的手段。角色自订的部分则分为3大类，包括基本的状态(State)，能带来各式强化效果的能力(Ability)，以及能学习各种攻防招式的技能树(Skill 
Tree)。当学习到新的技能时，攻击的威力与视觉效果都会跟着强化，例如龟仙流最具代表性的招式“龟派气功”就会随着技能的成长而提升威力，施展时的特效也会更震撼有魄力。


《龙珠Z：卡卡罗特》试玩心得


	《龙珠Z：卡卡罗特》这次在香港动漫电玩节 2019 开放试玩的版本与先前 E3 
展的版本相同，差别在于内容已经中文化。因为现场只能侧录不能直接撷取，所以实机游玩影片的部分可以参考先前电玩疯的影片。


	这次游戏虽然有动作成分，但并不是以往的动作对战类型，所以战斗时的操作相对来说比较简单一点。基本上只要进入战斗，攻击就会移动到锁定敌人身边展开攻击，气弹攻击也会自动瞄准。比较考验反应的主要是抓准时机以快速移动闪避敌人攻击的垫步与抵挡敌人攻击的防御这两部分。相较于纯动作对战玩法的作品来说，门槛应该是比较低。而且玩家还可以先把等级跟技能练起来，战斗前还可以吃料理提升基本状态，即便不是那么擅长动作，也是可以用等级碾压过去。





	基本的攻击招式就是战斗与气弹两种





	必杀技是设定在L1钮的组合键


	由于试玩时间有限，现场主要体验了悟空与比克联手打败拉帝兹这段主线，没怎么接触支线，所以对整个游戏的节奏还无法有具体的结论。毕竟这类由主线支线任务交错构成的RPG，要做到紧凑有趣不枯燥，其实是满大的挑战。不过单就重现原作故事的主线来说，表现算是相当不错，包含战斗场面与剧情演出都非常忠于甚至超越原作，毕竟原作动画已经是 
30 
年前的产物了。如果节奏调配得好，那么随着主线故事的进展，深入体验原作没有交代到的角色日常修练与冒险经历，对喜爱《七龙珠》原作的粉丝来说应该会很有乐趣。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367654_190912.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367679_172902.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367763_637722.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367773_576180.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367783_451056.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367795_131768.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367813_340316.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367849_604201.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367866_142749.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367905_709978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367964_447779.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190729/1564367976_476079.jpg	</imageurl><videourl /></doc>