<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073767495</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3767495.html</url><title>探索更大世界  TGC腾讯数字文创首次亮相ChinaJoy2019</title><datetime>2019-07-25 14:38:2</datetime><text>
	2019年8月2日至8月5日，第十七届中国国际数码互动娱乐展览会(以下简称：ChinaJoy2019)将在上海新国际博览中心举办。在此期间，TGC腾讯数字文创将以“探索更大世界”为主题，携腾讯旗下游戏、电竞、动漫、文学等数字文创业务首次亮相。今年位于N4展馆的TGC腾讯数字文创展区，总面积超过1700平方米，将为玩家带来20款新品游戏、丰富的IP场景与文化主题体验。此外，汇集多款重磅游戏赛事的腾讯电竞运动会、腾讯携手任天堂打造的近400平米Nintendo Switch?展区，也将惊喜亮相，共同为游戏玩家、文创爱好者以及社会大众带来生动有趣的数字文创体验。





TGC腾讯数字文创展区3D俯瞰图


	本次TGC腾讯数字文创以“探索更大世界”为展区主题，打造文化生活新空间，希望通过对IP内容进行主题化策展，让数字内容与日常生活产生连接，带领大众一起探索游戏的更多可能，挖掘游戏正向价值，让数字文创走进大众生活。


	作为腾讯游戏旗下的文创子品牌，TGC腾讯数字文创整合相关文创业务内容及线下体验，持续联动腾讯旗下电竞、动漫、文学、音乐等数字文创业务，以及更广泛的文化主体，立足当代生活，融合数字化技术和全新创意，对优秀的文化内容进行二次创作，输出具有当代价值的中国文化符号。今年是建国70周年，在腾讯“新文创”战略思路下，TGC腾讯数字文创品牌在为用户带来更优质的数字内容体验的同时，更是希望通过数字文创与大众生活场景的创新融合，探索更多游戏正向价值，承担更多社会责任。


	在本届ChinaJoy上，TGC腾讯数字文创展区共设置“IP主题体验区”、“Nintendo Switch?展区”、“文化主题区”、“电竞舞台”、“新游体验区”、“开放互动区”、“周边商城”等多个区域，以更加细分、立体、多元化的布展规划，让更多玩家、用户能够全方位感受数字文创的无限魅力与潜能。





TGC腾讯数字文创展区3D俯瞰图


	TGC IP主题体验区：7大人气IP齐登场，打造文化生活新空间


	IP主题体验区是今年TGC腾讯数字文创展区一大亮点，区别于以往IP线下互动区，今年每个IP体验都将与不同生活场景进行创意融合，为玩家呈现数字内容与传统文化、饮食文化、休闲生活、竞技文化的互动与连接，用数字文创打开文化生活新空间。具体包括：寓教于乐传承传统文化的《王者荣耀》峡谷开放日：稷下行、呈现文创技艺与城市民俗特色的《地下城与勇士》阿拉德市集、打造城市幸福空间的《天天爱消除》消除烦恼咖啡馆、感受以酒会友江湖情谊的《新剑侠情缘手游》忘忧酒馆、展现市井娱乐文化和传递百姓乐天精神的《欢乐斗地主》欢乐茶馆、传递赛车文化的《QQ飞车》赛车工坊、带来军事文化潮流化表达的《穿越火线》火线特训营。


	《王者荣耀》峡谷开放日：稷下行，玩家化身稷下学员，可以在现场挑战VR/AR黑科技，与四大美女学习美妆技艺，向鲁班大师发起榫卯挑战，收集铭文印章，DIY专属英雄帖成为“最强王者”，在寓教于乐的互动体验中感受中国文化之美。


	《地下城与勇士》(DNF)开办了阿拉德市集，用户可以领略热闹的集市氛围，体验极具DNF特色的中国传统技艺，比如铸造、手工皮雕等，还可以跟上海当地的非遗大师们一起进行海派瓷艺手工互动。


	《新剑侠情缘手游》的忘忧酒馆，则实景还原了南宋的酒馆文化，注入了江湖里的爱恨情仇。玩家可以在这里与掌柜畅聊心事，饮下掌柜以故事酿成的专属忘忧酒，也可以在桃花树下写下愿望签，将愿望挂在桃花树上以寄托美好祝福。希望玩家在忘忧酒馆，感受江湖文化的同时，封存忧愁，带走美好。


	《欢乐斗地主》的欢乐茶馆则向玩家传递“人生百味 乐字当先”的生活哲学。在这个有玩有乐的市井茶馆里，喝上一碗有苦有甜的欢乐大碗茶，DIY自己的人生味道;顺便在地主的衣橱试新装，百宝箱里寻寻宝;再来一场即兴2V2 PK，二人组队，四王八炸!将是怎一个“乐”字了得。


	《穿越火线》将为玩家呈现一个颇具军潮科技风的火线训练营。在这里，玩家可以体验AR换装拍照和射击VR互动游戏，而以穿越火线IP打造的影视动漫及军事潮流衍生品，火线迷也绝对不容错过。


	《QQ飞车手游》则打造了一个充满游戏设计元素的赛车工坊，它将结合游戏IP中四大车厂的设定，全方位向玩家展示游戏中不同设计风格的赛车完整的生产流程。包括了等比例车模展示、赛车手稿室、四大厂牌旗舰赛车涂鸦设计等好看又好玩的环节，并且玩家创作的设计图还可以打印在帆布袋上作为礼品带走哦!深度还原的赛车工坊场景、有趣的互动体验、个性化定制的精美礼品，等待赛车文化爱好者前来体验!


	《天天爱消除》这次“开办”了一家消除烦恼咖啡馆，来这里与琦琦熊、果果兔、喵星星、黄豆豆四个可爱呆萌的IP形象打卡拍照，体验独特的减压互动，再喝一上杯“消除烦恼咖啡”，城市生活中的一切烦恼都将消除得无影无踪。


	Nintendo Switch?展区：奇乐同享，“任”式好游戏!任天堂携手腾讯游戏首度亮相ChinaJoy


	此次Nintendo Switch?展区位于N4馆腾讯游戏展区内。届时，任天堂旗下深受欢迎的三大系列——马力欧、宝可梦、塞尔达将齐聚展会现场，Nintendo Switch?上广受好评与喜爱的《超级马力欧 奥德赛》、《精灵宝可梦 Let's Go!皮卡丘》/《精灵宝可梦 Let's Go!伊布》、《塞尔达传说 旷野之息》、《马力欧卡丁车8 豪华版》都将提供现场试玩，参加试玩还可获得官方ChinaJoy限定游戏明信片，希望更多人通过此次展会，领略属于任天堂高品质游戏的独特乐趣。


	此外，由真人扮演的马力欧、皮卡丘、伊布还将在现场带来丰富互动，大家可以与他们合影留念，快来留下你与Nintendo Switch?在ChinaJoy的独特回忆吧!


	TGC文化主题区：四大主题超乎想象，开启数字文创跨时空之旅


	TGC文化主题区以主题策展的形式将传统文化、文创艺术、未来探索和电竞文化四大模块内容呈现给大众，以展现数字文创在对中国传统文化的保护与传承，对艺术审美的表达与演绎，以及在竞技精神、教育科普、科技创新等领域的不断探索。


	在传统文化区，经典数字IP与传统文化IP将展开跨时空对话，将数字文创与优秀文化遗产、传统手工艺、戏曲等传统文化内容进行融合创新，为大众带来一系列精美的文创作品。展览现场，《王者荣耀》、《天涯明月刀》系列、《寻仙》端手游、《自由幻想》手游、《QQ华夏》手游、《乱世王者》荣耀史册、《轩辕传奇》手游、《风起鸣沙·敦煌曲》、《梨园计划》等IP，将呈现出丰富而各具创意的体验内容。


	文创艺术区将数字IP与艺术表达相融合，通过游戏原画、IP手办、艺术衍生品，让大家感受到作为第九艺术的游戏所体现出的审美价值和艺术思考。现场将呈现《王者荣耀》、《新剑侠情缘手游》、《天涯明月刀》系列、《街霸：对决》等IP经典形象作品。


	未来探索区将数字内容与前沿科技及社会应用相结合，让人们通过更具互动性和趣味性的线下体验，感受数字技术给大众生活带来的新体验。《腾讯追梦计划》、《王者荣耀》、沙盒平台《艾兰岛》将通过体感互动、科普教育等形式，让更多受众感受数字文创的多元性和当代价值。


	电竞文化区则全方位地呈现了中国电竞发展的无限可能，是玩家不可错过的“荣誉之地”。在这里，玩家可以漫步时空，一同见证中国电竞飞跃发展的新阶段。而英雄联盟职业联赛、王者荣耀职业联赛、皇室战争职业联赛、穿越火线手游职业联赛、地下城与勇士F1天王赛的奖杯，亚运会中国团队代表的手模，以及移动端和PC端的电竞装备展示，更将让玩家身历其境地重温属于电竞人的高光瞬间。


	TGC电竞舞台区：明星战队、主播齐助阵，大师赛、水友赛同步上演激情对决


	电子竞技赛历来都是腾讯展台最受玩家欢迎的内容之一。在今年的TGC电竞舞台区，刚从腾讯游戏竞技平台TGA升级来的腾讯电竞运动会将首次亮相，《王者荣耀》、《和平精英》、《英雄联盟》、《堡垒之夜》、《穿越火线》等众多知名战队将为玩家呈现一系列精彩的表演赛，现场还将有明星主播助阵燃爆整个舞台。


	同时，《QQ飞车手游》、《皇室战争》、《王牌战士》、《使命召唤手游》、《荒野乱斗》、《跑跑卡丁车》等IP的表演赛和水友赛也会集结而来，玩家可现场组队PK，充分享受亲自参与电竞赛事的激烈和快感。


	新游体验区二十款新游重磅集结，手游、端游满足不同玩家抢鲜需求


	在新游体验区，将有20款新品端、手游，供现场玩家抢先体验。


	在端游综合体验区，《火箭联盟》、《艾兰岛》、《WeGame-紫塞秋风》、《WeGame-太吾绘卷》4款端游作品将集体亮相，让玩家现场感受这几款知名作品的魅力。


	相比端游，手游拥有更庞大、更丰富的用户群体。手游综合体验区更是重磅集结了16款手游新作，以满足不同玩家的喜好。具体包括：《天涯明月刀》手游、《奇奥英雄传》、《不可思议之梦蝶》、《元素地牢》、《我的起源》、《荒野乱斗》、《一人之下》手游、《剑侠情缘2：剑歌行》、《使命召唤手游》、《狐妖小红娘》手游、《龙之谷2》、《雪鹰领主》手游、《手工星球》、《王牌战士》、《我的英雄学院：最强英雄》、《乐高?无限 》 。


	开放互动区、周边商城等展区同出场，呈现更加丰富多元的互动体验


	Coser互动历来都是二次元玩家关注的焦点。今年的开放互动区将安排《天涯明月刀》系列、《狐妖小红娘》手游、《完美世界》、《和平精英》等14个游戏经典形象的Cosplay互动，给玩家带来一个充满沉浸感的二次元世界。除此之外，知名作家蝴蝶蓝也将在这里进行新作《王者时刻》的现场签售，《王者荣耀》与蝴蝶蓝的粉丝千万不可错过。


	今年首次设置的TGC周边商城区，也将为热爱周边收藏的小伙伴们带来众多福利。《王者荣耀》、《天涯明月刀》系列、《天天爱消除》、腾讯动漫等众多明星IP的热门周边产品都将在此亮相，为广大玩家带来更加多元、完整的互动体验。


	在活动期间，14家直播平台也将同步进行现场直播，分别为：企鹅电竞、斗鱼直播、虎牙直播、腾讯视频、腾讯新闻游戏、WeGame、腾讯体育、微信直播、NOW直播、触手直播、华数TV、快手直播、战旗直播、看度APP。本次直播由腾讯云LIVE提供独家视频直播技术支持。

</text><imageurl>https://ol.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564036123_599889.jpg	https://ol.3dmgame.com/uploads/images/news/20190725/1564036132_435022.jpg	</imageurl><videourl /></doc>