<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063764498</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3764498.html</url><title>《了不起的修仙模拟器》大更新“上古之兽”即将上线</title><datetime>2019-06-18 09:34:0</datetime><text>
	国产游戏《了不起的修仙模拟器》自2019年1月11日上线Steam和WeGame平台，凭借扎实的游戏内容和充满趣味的游戏玩法取得了不俗成绩。该作将于6月21日迎来首个大更新，此次更新被命名为“上古之兽”，将增加游戏各时期的深度和玩法，为玩家提供更多游戏内容，同时也让修仙之旅变得更加丰富多彩。





	“上古之兽”顾名思义，在游戏中将追加会自行修炼的“妖兽”和拥有压倒性实力的“神兽”，除了带来更多的挑战和对门派实力的要求之外，也会带来各种各样新的物品，给修仙之路带来新的变化。


	“妖兽”是游戏场景中的动物因为感悟灵气修炼而成，随着时间的推移，它们会变得越发强大，它们与人类修仙者一样存在着自己的各个修炼阶段，不同的阶段也会带来不同的产出，过于强大可能玩家就很难轻而易举的击败它们了。





	“神兽”是特定的具有固定名称的终极挑战，虽然它们不会主动的进行攻击，但玩家一旦惹怒它们则会遭遇万劫不复的下场，灭门之灾顷刻降临。好在玩家可以做好充足的准备再进行挑战。





	此外在“上古之兽”版本中还将追加“动物养殖”、“风水镇物”、“灵植养成”、“大能出世”等内容，同时会对原本游戏中的一些内容进行调整，如所有建筑都可以进行转向、多法宝操作、更多的快捷键等，具体更新内容还要等待6月21日揭晓。


	游戏官方对新版内容做了相关QA内容，对游戏内容进行了解答，具体如下：


新版本变化大吗？


	新版本变化还是比较大的，从表现上看，我们克服了贫穷带来的问题，重做了大多数建筑，并提供了建筑旋转的功能，玩家可以完成更加漂亮且多样的布局。从玩法上看，我们压缩并重做了数值体系，调整了修炼系统，让角色的能力成长变得更加可控而稳定。从内容上看，我们给游戏前中后期增添了大量内容：前期妖兽入侵，中期天地灵根的种植，当然还有后期上古巨兽的攻坚。除此之外新版本还增加了玩家一直渴望的改变敌人阵营的方法，降低道行的手段，保留参悟的重生法门，包括大量易用性的优化等等。总而言之，敬请期待!


风水镇物是什么，有什么用？


	风水镇物是全新的，更具个性的调整风水的手段。它的功效非常强大，可以使大凶的房间瞬间变为大吉，甚至可以为房间内的角色带来巨大增益。然而镇物的生效各有要求，有的需要房间内有足够的照明设施，有的需要放在墙角……当然，如果不满足镇物需求而强行摆放，那么镇物的效果会反转，变成有害之物。





我可以养动物了么？


	可以，现在可以通过打晕后喂它们喜爱的食物来驯服动物了。


灵植是什么，好种吗？


	灵植是具有神力的植物。它们的生长需要比较苛刻的条件，但是如果能顺利培养，灵植也会随着生长进度的推进，给玩家提供越来越强的助力。角色甚至可以从灵植之上领悟强力秘籍。


妖兽是什么？


	妖兽是普通动物因缘际会领悟本能修行方法而进化的生物。妖兽同修行者一样，也会随着时间而提升境界。不同境界的妖兽能力不同，炼气期的妖兽只是具有灵气的普通野兽。而元神期的妖兽甚至掌握有同时驾驭多个法宝的能力。当然，妖兽也会产出不同的物资，境界越高，产出越好，到元神期的妖兽甚至会根据自己的种族产出特定的宝物。


上古之兽有几只，难吗，需要什么水平才能打过？


	此次更新为大家带来了3只上古巨兽，分别是蛟龙，凶凤，烛龙。上古之兽是我们为游戏后期准备的最高挑战，因此硬件水平至少需要玩家有数位成型的真仙角色才行。而在硬件之外，因为每个巨兽都有自己独特的行为方式，如果不能针对其特定进行针对性的对策，攻略难度会直线上升。因此还需要玩家准确的指挥。


	预计中，上古之兽在攻坚在开荒阶段是十分艰难的，需要玩家倾尽全派之力才能完成挑战。除了需要一定数量的攻击性修行者负责输出，还需要培养恢复类修行者来提供瞬间的灵气恢复来救场，还需要功能型修行者在战斗外通过神通驱除天气，灭火，消灭尸体等来使战场环境更利于我方，还需要足够的恢复灵气，治疗伤势的丹药物资储备，甚至还需要外门弟子进行建筑，调整风水来镇压因巨兽而出现的凶煞之物……


要是我打不过呢？


	打不过就会灭门，当然上古之兽基本是玩家主动进行的挑战，觉得没有把握，可以不去惹他们，不会影响正常的游戏体验。





新版本需要重新开档吗？


	十分抱歉，由于数值结构的调整，再加上建筑转向改变了建筑的大小，新版本无法兼容老存档。


	不过我们也会提供从旧存档重开的机制，这会继承一部分故事。同时也会提供旧版本的分支，让舍不得开档的玩家在怀旧分支依然可以进行游戏。


修炼是变难了吗？


	虽然我们压缩了属性，调整了修炼方法。但是也同步的调整了其他相关模块的内容。因此如果不拿绝对数值和上个版本对比的话(比如属性压缩后，百万金丹已经变得几乎不可能了)，修炼的相对难度并没有变化太多。


	创意工坊/创客空间什么时候开?


	创意工坊/创客空间一直是我们非常重视的内容，相关的开发很顺利，预计七月就会开放。


什么时候更新呢？


	上古之兽将在6月21日上线，敬请期待。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560821521_533344.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560821557_977534.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560821563_759556.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560821570_438865.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190618/1560821588_839756.jpg	</imageurl><videourl /></doc>