<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013752830</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3752830.html</url><title>《极品飞车》到底怎么了？</title><datetime>2019-01-03 16:42:2</datetime><text>
	在电子游戏进入快速发展的阶段之后，代表“快餐”游戏的三大类型想必大家都不会陌生，那就是“枪车球”。当年“快餐”的形容可能略含贬义，但如今回顾一下的话，所谓快餐游戏其实也正像快餐在餐饮业的地位一样，是非常受大众欢迎的，比如COD系列的销量就年年居高不下，让不少厂商艳羡不已。在“枪车球”中，“车”要排在第二位，比“球”还要高些。如今像《FIFA》、《NBA 
2K》以及《麦登橄榄球》系列仍然大受欢迎，坚守着属于自己的地位。但竞速类游戏的地位就大不如前了，经过了好些年的发展之后，终于连年货也给搞没了，如今只剩准年货《极限竞速》和《极限竞速：地平线》两姐妹交替占据竞速游戏王者的宝座，据说2019年也要休息一年，可能要为次世代蓄力。


	竞速类游戏的历史最早可以追溯到雅达利的《Gran Trak 
10》街机机台，这台搭配了方向盘、踏板和档杆的模拟竞速娱乐设备问世之后大受欢迎。见此情况，Taito等公司也在一两年间快速投入到这个领域中，街机厅里的模拟竞速游戏瞬间变得琳琅满目起来。


	1983年的《顶尖车手》人气爆表，奠定了如今我们所知的竞速类游戏的基础，这甚至并不是世上首款竞速游戏，但其为这个类型积累的人气真正打开了另一个新的市场，才有了今天我们看到的像《GT赛车》、《极限竞速》和《极品飞车》等作品的涌入。今天我们要说的是《极品飞车》，凡是对PC游戏，对PC上的竞速游戏多少有点了解的玩家都不可能没听说过这个系列。首款《极品飞车》是在1994年发售的，最早登陆的是3DO主机和Windows 
PC，其系列历史肯定远比《GT赛车》和《极限竞速》久远，将其同样称为市场开拓者也并不为过。后来《极品飞车》也曾被移植到世嘉土星和索尼PlayStation主机上，一度将同类竞争对手远远甩在身后，其细腻的操控、动感的音乐、精美的画质和高品质影像抓住了无数喜欢赛车游戏的玩家的心。





	初代《极品飞车》拥有环形赛道，也有起点与终点分处两地的常规赛道，这倒不是什么革命性创举，但其内容还是相当丰富的。土星与PS版游戏又新增了三条赛道，再次引起玩家的追捧。路人车辆与警匪追逐是这款游戏的关键机制，让本作与市面上其它的赛车游戏区分开来，营造了紧张刺激的快节奏游戏氛围。如果喜欢传统赛车体验的话，还可输入作弊码将这些新增元素移除。游戏中的回放功能可以让玩家观看并保存自己得意的竞速录像，还能以不同视角、不同播放速度进行观看，极大充实了本作的游戏时间。


	不可否认的是，《极品飞车》是一款成功的赛车游戏，20多年来催生了数量众多的续作，在多个主机世代中经久不衰。在这个过程中，几个不同的开发小组都曾有机会执掌该系列，结果不尽相同。基本上，大家都是按照一定的模式，在最早的基础上不断进行调整，推动着《极品飞车》系列不断前行，一直到了最近几年。如今的《极品飞车》俨然成了一款平庸之作，根本不值得玩家付出时间和金钱，甚至没有一款作品能够重现当年《极品飞车9》创下的辉煌。为什么会这样？为什么《极品飞车》一手打下的江山却将这个开创者抛在了尘埃之中？《极品飞车》到底怎么了？


	说到这个，就不可避免地要说到EA了。没错，刚才说得这么热闹，都让人差点忘记EA就是《极品飞车》系列的发行商了。其实上面刚刚的问题最简单也是最偷懒的答案无非就是“EA搞的”，一说这个，大家无论怎样也都会似懂非懂地点点头，嗯，毕竟EA。但实际上，在EA开始一步步作死沦落成北美最差公司之前，《极品飞车》的风评和系列认知度就已经出现问题了。2011年的《极品飞车16：亡命狂飙》是算上衍生作品之后的第18款《极品飞车》作品，当时便收获了主流评测褒贬不一的评价，其毫无意义且毫无深度的剧情以及糟糕的设计选择让玩家尴尬不已。这款游戏的整体评分基本定在60分左右。





不过2013年的《极品飞车18：宿敌》又有了崛起的意思。本作强调老派的游戏机制，还分别为飙车手与警察设计了长度合适的生涯战役。这款游戏还在经过全面大修之后重新登陆了PS4和Xbox 
One平台。Ghost 
Games接手《极品飞车18：宿敌》的开发工作在当时看来是一个再正确不过的决定，本作相比《极品飞车16：亡命狂飙》的评价高出可不是一星半点。然而，Ghost 
Games的好日子并没有维持多久，2015年，他们的《极品飞车19》进行了海量的改动，而且其中没有几个是能让玩家满意的。首先从名字上来说就很失败，作为一款已经有20款作品的庞大系列，你不能像《战神》一样随便就把自己标题的后缀给去掉，让玩家云里雾里，最基本的辨识度都没有了。这款开放世界设定的游戏采用全程联网的设定，缺乏驾舱视角，拥有一个平平无奇的剧情模式，而且因为全程联网还导致了各种各样的优化问题。


	这款游戏也有点正面元素，比如画质出众，自定义元素丰富，但相比其巨大的缺点，本作是真正的瑜不掩瑕。媒体普遍给本作的评价：满分10分的话大概在六七分之间。为了让这个系列复兴，Ghost 
Games和EA往错误的方向飞驰了几百公里，对这个系列仍然抱有希望的玩家们等来了最新作《极品飞车20：复仇》。最新作品相比前作多了点诚意，比如提供离线模式，这东西在单机游戏中本来是一个很正常的设定，结果到他们手里反而搞成了一个卖点。但是本作的剧情仍旧索然无味，几个角色的性格毫无特点，让人根本无法代入到他们的冒险之中，结果还必须先花上个把小时完成犹如电影烂片一般的序章剧情才能开启后续的买车与调校阶段。


	压死骆驼的最后一根稻草还是这款游戏的开箱机制。这款游戏用时下流行的话来说，就是在拼命给玩家喂屎，死活不想让玩家得到自己想要的东西。游戏中可以获得用来提升车辆性能的竞速卡，但所有车辆的竞速卡居然无法互通，你想要提升某辆车的性能就必须驾驶这辆车去赢得竞速并抽卡或是用手里的钱专门为这辆车买卡，且如果想要买到足够的高级卡片和赛车就必须一遍又一遍地在地图上重复参与已经参与过的竞速比赛，其最终目的还是鼓励玩家用氪金的形式去快速抽卡。这也让不少愤怒的玩家直接开启了修改器。在这款游戏上，完全可以把上文我们说到的答案“EA搞的”拿出来，这种强迫玩家氪金的套路透着一股让人再熟悉不过的味道，就算闭着眼睛也能想到是谁在背后搞鬼。





《极品飞车》最新作的惨败可以归咎于EA的贪得无厌，但整个系列不断走下坡路的责任倒不完全在EA身上。近10年来，《极品飞车》系列一直在衰落的轨道上，远在微交易和全程在线这种喂屎设定出现之前就有这种迹象了。一个经典系列的衰败，发行商EA自然难辞其咎，但这个系列的状态不断走低，同样是因为开发者已经忘记自身在系列中的定位和独树一帜的认知度所致。


	如今《极品飞车》再次回到了前途未卜的状态，我们已知的NFS新作就只有网游《极品飞车：边缘》。从以往的历史来看，《极品飞车》突然之间重新振兴的可能性不大，虽然过去几年里他们每次都说这次是“复兴之作”，如果真要复兴的话，恐怕要等到厂商真正理解原作精髓且放弃捞钱设定之后才有一线希望了。如今的《极品飞车》仍然在背离玩家期望的道路上渐行渐远，但未来我们也不是没有可能看到这款作品实现触底反弹，来一个完美的漂移过弯。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546504604_939107.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546504612_824502.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190103/1546504621_680597.jpg	</imageurl><videourl /></doc>