<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770355</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770355.html</url><title>苹果新iPhone最大敌人是果粉“疲劳乏力综合症”</title><datetime>2019-09-01 11:20:1</datetime><text>
	又到了每年九月份苹果举行秋季发布会，推出新款智能手机的时候，但是如今，苹果的新款手机可能诞生在一个不受欢迎的世界中。


	苹果预计将于9月10日在史蒂夫·乔布斯剧院发布三款新手机，其中包括对高端手机iPhone XS和iPhone XS 
Max机型的升级版，以及价格较低的iPhone XR的第二版。新款手机将在圣诞购物季期间及时开始销售。


	最新款苹果手机发布的一个大背景，是许多人越来越喜欢使用手中的“老手机”。


	研究报告显示，智能手机用户平均使用现有手机33个月。这比2018年的27.5个月显著上升。


	科技市场研究企业“战略分析公司”一项调查显示，美国婴儿潮一代希望他们的手机能使用三年以上。即使是我们当中最频繁购买智能手机的千禧一代，平均也要用30个月的时间来使用既有手机。





	如果在过去，苹果真的享受了一年购买一次手机的升级红利，那么现在这个时代结束了。


	随着智能手机销量放缓，苹果一直在一定程度上依靠更高的价格来弥补这一差距。但有证据表明，消费者对手机制造更高定价的容忍度有所下降。


	苹果和三星的旗舰手机现在的起价都在1000美元以上。科技市场研究企业高德纳的报告显示，今年第二季度全球智能手机销量下降1.7%。


	高德纳高级研究主管古普塔(Anshul Gupta)在该公司发布的研究报告新闻稿中表示:“高端智能手机的需求放缓速度超过了中低端智能手机的需求。”


	根据战略分析公司的数据，智能手机买家也不喜欢手机制造商在这个高价位上提供的创新功能。


	以苹果为例，其即将推出的两款高端新手机——升级版的XS和XS 
max——预计将在背面提供更好的摄像头系统，并在正面配备改进的人脸识别传感器，这可能会带来更多的增强现实功能。


	如果这就是新功能的全部，可能不足以吸引那些对自己的手机相当满意的手机用户。在9月10日发布会的邀请函上，苹果仅仅写着“仅靠创新”，可能苹果设法避免一些令人意外的信息泄露。


	5G因素


	消费者将更快的5G手机视为智能手机创新的下一个重大飞跃，也是一个很好的升级理由。但没有人想到，苹果第一代5G手机需要到明年推出。


	这可能是有道理的，因为5G通信网络要到2020年下半年才会有足够的用武之地。不过，苹果公司在2020年推出5G手机，可能会让一些消费者取消今年的升级计划。


	在今年的圣诞消费旺季，苹果的新款新机将与三星电子的新款5G手机Galaxy Note 10+ 5G，以及Galaxy Note 10和Galaxy 
Note 10+等高端旗舰手机展开竞争。之前，三星这些高端机已经获得了一些行业好评。


	随着经济学家们看到全球经济出现放缓迹象，今年的苹果新手机也将在全球经济和贸易的不确定性增加之际推出。最近，苹果掌门人库克也表示，在面临一些税费之后，苹果很难和三星电子进行竞争。


	除了推出价格更高的手机，苹果还一直在大力推进其互联网服务业务，以缓冲智能手机业务对利润的贡献不断下降。这也是一个通过现有的手机粉丝盈利的好方法，因为他们升级新手机的周期延长了。


	苹果公司这一策略正在取得成效:今年第二季度，服务业务同比增长12%，达到114.6亿美元。与此同时，智能手机业务同期缩水近12%，至260亿美元（机构报告指出苹果手机二季度销量下跌近两成）。但该公司的大部分收入仍依赖手机（手机占到公司总收入一半），因此新款手机的销售放缓将对其造成损害。


	最后，消费者对手机发布的反应与以往不同。他们中更多的人可能会持怀疑态度看待新手机，并寻找暂时不升级的理由，他们不会再沉迷于苹果的营销魔力之中、为购买今年的新款手机找到理由。


	如今，经常听到人们吹嘘他们的iPhone 
7老款手机运行良好。这给苹果的营销机器施加了更大的压力，要求它讲述一个关于今年新功能的有说服力的故事，并阐明消费者现在为什么需要这些功能。它们在9月10日的表现如何，可能会影响许多消费者的决定，是升级还是继续使用老手机——并决定新款手机在充满挑战的环境中是否表现良好。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20190901/1567308015_233937.jpg	</imageurl><videourl /></doc>