<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762343</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762343.html</url><title>《钢铁战队》简单评测：可玩性相当高的RTS</title><datetime>2019-05-21 10:57:4</datetime><text>
	想必前段时间非常火的《钢铁战队》大家一定都有所耳闻，这个出自铁皮工作室的即时战略游戏，还未推出就受到了莫大的关注。操作性可以说是RTS类游戏的精髓所在，而手机上一直没有一款亮眼的RTS游戏，正是这操作在手机上实现起来没那么容易，今天要给大家介绍的这款《钢铁战队》，就是一款可玩性相当高的手机RTS游戏。  





	【1】主界面，简单清晰明了，就是没有说明 铁皮还是沿用了其一贯的简洁的作风，没有多余的按钮，界面中各个功能按钮一目了然，在这方面，铁皮的上手操作做的相当细致入微。 从图中可以看出，游戏画面是一种卡通科幻的风格，故事背景设定在一片太空之上，发生在各个星系之间的爱情或者其它类型的故事，现阶段能看到的只有两个星球：萨冈和机械天堡。国内是由东品游戏代理，不得不说这眼光还是不错的，这波不亏。











	【2】各个系统：英雄，天赋树，主动技能，成就。 下图是游戏内的主界面，左上角的圈圈是星球选择按钮，点了之后可以去到我们想去的星球。右上角是点券，和RMB挂钩的东西，可以进行充值。左下角大头像是我们选择出战的英雄，中间分别是天赋树、主动技能、成就3个按钮。右下角是设置。





	英雄：目前总共开放了9个英雄，包括2个免费英雄，1个购买完整版赠送的英雄，6个需要花RMB购买的英雄。每个英雄技能各不一样，可见其作用和用途及擅长领域都不一样，每个英雄都是佩戴两个主动技能+一个被动技能。技能也可以升级，英雄在战斗中获得的经验值，能提升英雄的等级，这个和王国保卫战如出一辙，前期通过刷刷刷，把所有英雄的技能都练满，怕是又要肝多少个日日夜夜。





	天赋树：又是一个需要肝很久的功能，这些升级天赋的货币，每关获胜都能获得一定量，而且大部分天赋都有几个等级，所以升满这些个天赋，游戏时长需要多长，我们最好把这个B数在心里提前掂量好，感觉很可怕。





	主动技能：这个是开局能携带上场的技能，作用可以用逆天来形容，不过，这些技能都是需要花费点券来购买的，而点券就是真金白银，土豪朋友可以无视这个，直接把把带满需要的即可。





	成就：成就不仅能获得游戏内的各种资源，还是收集癖爱好者最喜欢的一个功能。





	【3】战斗。有剧情，有任务说明。 第一次开局的时候，我们能了解到游戏内的剧情漫画，漫画风格是美漫式的，虽然信息量不是很多，但是有总比没有好。 每关有具体的获胜条件，在休闲难度下，游戏还是挺轻松的。





	【4】细节之处，游戏中双击地面上一个地方，能选定点击处周围的所有可移动单位，类似于PC上的框选。游戏的玩法，既有塔防元素，又有魔兽的主角英雄，又有星际的微操，可以说是集多家所长于一身，同时又做了些许减法。主角死了可以在任意亮区复活，且技能重置刷新，而不用死了从主城赶去战斗地区。同系兵种可以自由切换，免去了重复造兵的繁琐。 战斗中，为了应对不同的兵种，随时可能要切换克制兵种，对空对地的拿捏会根据战场的实际情况而变动。


	游戏是一款不可多得的可玩性相当高的RTS游戏，虽然现在还全部是以打剧情的模式，但是即时战略类型的游戏，可扩展性非常的强，没有拘泥于某一固定套路，也符合现今流行的开放世界的趋势，后期通过更新，如若推出联网对战功能，想必肯定会让更多的人喜欢，也会开启一个新的里程碑。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407182_777116.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407191_842857.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407196_746940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407220_117809.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407253_704045.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407287_350718.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407310_490778.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407332_349375.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407360_411039.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190521/1558407377_260488.jpg	</imageurl><videourl /></doc>