<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759703</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759703.html</url><title>猛药996的背后：不能单纯归咎于个体或企业</title><datetime>2019-04-14 10:55:2</datetime><text>
	我们为了收入而工作，若说我们因此而变得富有，为什么我们的个人生活却这样贫乏呢?


	——《过劳时代》


	工作996，生病ICU。


	这句本属于中国程序员之间的自嘲之语，在两周内，成了他们抵制过劳工作的口号，响彻互联网云霄。


	事情缘起于3月26日，一名程序员建立了一家叫做“996.ICU”的网站，以此控诉在中国互联网极为盛行的996工作制（如下图）。





	在这个网站上，任何人都可以将自己所知道的那些实行996工作制抑或者是存在违法加班的公司匿名公布，并附上证据链接，由此就衍生出一张“程序员找工作黑名单”。


	截至4月8日，已有包括华为在内的84家企业被列入黑名单，互联网大厂近乎集体中奖，有些实行的还是9106工作制，即比996还要晚一个小时下班。





	信息来源：网络


	在继续收集黑名单的同时，该网站正在开发新的杀手锏。他们准备起草一份有关开源代码的协议，未来将阻止上了黑名单的互联网公司使用。


	而针对996这个工作模式，网上也是议论纷纷，有人说996是激烈的市场竞争所致，有些则指出，996工作制恰恰暴露了企业的管理无能，只能通过硬性延长员工上班时间来解决效益问题。


	不过，小巴认为，996及过劳工作的发生，或许不能单纯只归咎于个体或企业，还有些更“大”的因素。


01


能者多劳


	1992年，波士顿大学社会学教授朱丽叶·B·斯格尔通过统计发现，1987年，美国劳动者全年工作时间为1949小时（周平均时间37小时），比1967年整整多了163小时。


	由此，她认为美国进入了过劳时代。


	然而，不到20年后，经合组织（OECD）调查了包括经合组织成员国在内的36个国家员工平均每年工作小时数，美国年平均工作时间已降到1789个小时（周平均工作34.4小时），比过去大幅度减少了。


	谁减轻了美国人的负担?


	特朗普道出了该变化的一部分真相，他曾在演讲中提到“从1997年算起，美国失去了三分之一的制造业岗位”。


	而“接管”者正是中国。自2001年后，中国逐步替代欧美和日本，成了制造业大国，而代价就是相关行业的工作时间大幅增加。同样的列表里，中国人的年平均工作时间高达2000-2200小时，比当年斯格尔版本的过劳还多出50个小时。


	其中，制造业的变化尤为明显。2004年的数据显示，制造业半数的劳动者每周平均工作40小时，但更有31.9%的人工作超过48小时。


	然而一年后，2005年，制造业周平均工作时间超过48小时的人数占比陡然增加到50%，相对应的，每周只工作40小时的人数占比下降到29.5%，换言之，相比过去，加班工作的人变得更多了。





	数据来源：中国劳动统计年鉴2004-2018


	随后两年，每周工作超48小时的人数占比一直保持在40%以上，直到2008年经济危机席卷全球，严重依赖外需的中国制造业受到冲击，受此影响，每周平均工作超过48小时的人数占比出现大幅下跌。


	几年后，中国制造业开始转型，“机器代人”渐成趋势，但从2010年至今的数据来看，中国制造业的整体工作时间依然高于全国平均水平。





	数据来源：中国劳动统计年鉴2011-2018


	与制造业类似，为时代而加班的剧本落到了信息产业头上。


	2011年以前，这个行业近六成的人都可以老老实实每周工作40小时。2011年，每周工作超过48小时的人数占比从19.5%增加到了38.9%，相当于翻了一倍，此消彼长的是，每周工作40小时的人数占比则从63.3%下降到了37.1%。


	虽然随后几年的数据没有再那么疯狂地增长，但超48小时工作的人群占比却始终保持在36%以上。


	自此，这一行的加班也成了寻常事。


	与之对应的，是2011年微信、美团、爱奇艺等相继成立，小米发布了它的第一款智能手机，这一年被业内定义为中国移动互联网元年，当然也可以算是“大面积加班元年”。





	数据来源：中国劳动统计年鉴2004-2018


	那些年，风口与猪齐飞，而造猪人和追猪人，都为此付出了巨大的代价。


	能者多劳，成了996工作制诞生的时代温床。


02


害怕被“优化”


	时代在召唤，也不容拒绝，反逼着我们更加努力。


	一个是技术迭代。


	比如麦当劳，在这样一家全球连锁餐饮店里，不需要一个厨师。


	一切食物皆有电脑决定，它的员工不需要有任何的专业烹饪经验，只要按照电脑的指示，将一个个标准化的汉堡、薯条和可乐送到客人面前即可。





	“电脑工厂”麦当劳


	当然，相比厨师，程序员门槛高了很多，但也难免会遇到被迭代的困境。


	八九年前，程序员中工资水平处于高位的是一种叫做AS3的工程师，那个年代网页小程序，例如开心网的偷菜主要靠AS3来实现，但现如今，这样的高价职位不是降薪了，而是直接不存在了，因为需求不存在了。


	另一个，是人与人之间的竞争。


	2018年StackOverFlow发布的《开发者调查报告》显示，以美国为例，最受程序员欢迎的编程语言是JavaScript（中国程序员最擅长的也是这个），发展最快的是Python语言，但相关类别的程序员工资却最低，因为并不缺人。





	最常用的编程语言（左） 相关编程语言对应的年薪（右）


	而一旦遇到寒冬期，更是人人自危。


	2019年京东爆出公司将执行995/996工作制，同时宣布要对内部进行“优化”，淘汰三类员工。根据第一财经独家报道，有员工接受记者采访时表示，新规推出后，原本就经常加班的同事们，愈发“抢活儿做”，因为生怕自己被周围人视为工作不饱和，遭遇被优化掉的危险。





	网曝京东内部邮件


	这或许就是为什么吐槽996的大有人在，留在996的，也同样大有人在。


03


“青春饭”还能吃多久?


	《2019年中国程序员薪资生存调查报告》显示，程序员年薪主要集中在10万-20万之间，占比高达49.7%。而年薪在20万以上的高薪人群，占比32.7%。





	报告中的程序员年薪状况


	若放在996工作制下，一个年薪20万的程序员，时薪不过50多元，性价比与年薪10万的955（朝九晚五一周上五天班）并无区别，更何况还有健康的代价。


	分析到这，小巴也挺无奈的，好像关于996的问题并无甚解。在互联网寒冬、裁员潮暗涌的当下，有工作肯定比没工作好，可是谁也不想进ICU。


	但是，活力如中国，也有不能再吃青春饭的那天。不像美国，在中国目前很少看到35岁以上的程序员，但未来呢?





	毕竟，人口老龄化、青壮年劳动力的逐年减少趋势难改，技术可以迭代，但身体机能的迭代就目前来看尚需时日。


	这几年当我们谈到中国的发展时，经常说，中国经济处于转型期，要从过去的粗放型、盲目追求发展的速度和规模，转向集约型、更注重发展的质量，而我们的工作时间和制度，也同样需要从盲目粗放的加班，向更高效更健康的方向发展。


	996或许曾是一剂助推发展的良药，但它的药性过于刚猛，如今的中国，显然需要更温和的处理办法。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210384_974892.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210391_254898.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210402_306471.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210411_109862.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210419_975146.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210432_667367.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210451_846781.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210443_251146.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210471_378039.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190414/1555210484_988022.jpg	</imageurl><videourl /></doc>