<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753945</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753945.html</url><title>摩托罗拉RAZR或卷土重来：折叠屏版售价1500美元</title><datetime>2019-01-20 14:19:5</datetime><text>
	不用搜索引擎，你能说出上一台「MOTOROLA RAZR」家族产品具体型号吗?


	根据华尔街日报的爆料，这个曾经在江湖中赫赫有名的系列可能即将卷土重来，而且可能会带着2019年最近科技树成果折叠屏，当然与其相匹配的，可能高达1500美元的售价或将成为系列最贵产品。





▲ 网络上的概念假想图. 图片来自：YouTube


	目前尚未有关于这款手机任何的具体消息，比如屏幕尺寸、规格、外形等等，可以说是一无所知。但既然准备重启 RAZR 
这个名号，那正常情况下薄而锋利的设计元素应该还是会有所体现的。只是不知道已经归属了联想的摩托罗拉是否还会遵循原有的设计，而折叠屏究竟要怎么融入也没有太多头绪，比如像翻盖手机一样加入一个超长的垂直折叠屏幕?


	华尔街日报的报道还表示，联想希望能够制造超过20万部的新 RAZR，不要觉得动不动百万千万销量是很容易实现的目标，尤其是对于目标定价 1500 
美元机型来说，20 万的销量已经表达出联想的信心和乐观了。





▲ 图片来自：Pittsburgh Post-Gazette


	据报道，新的 RAZR 将仍然是摩托罗拉在美国的老朋友 Verizon 的独家合作，并计划在 2 月份推出。不过在规格未知，细节也尚未敲定的现在，对于新 
RAZR 是否能如期推出，以及能否获得满意的市场表现，还犹未可知。


RAZR 曾是个辉煌的系列


	新 RAZR 的面貌还在云里雾里遮遮掩掩，但 RAZR 品牌的辉煌早已铭刻在历史中。





	至少对于 90 年代初出生的人来说，摩托罗拉 RAZR 系列有很大可能是构成他们中学回忆一部分。每次说到摩托罗拉 V3 
这部手机，在脑海里首先浮现出的不是它的外观设计，而是中学时代，一个同学拿着 V3 把翻盖当快板一般使用炫耀。


	这款手机最终拿下了全球 1.3 亿的惊人销量，如果你去翻翻手机型号销量排行榜，如今还能在前十名找到它的名号。





▲ 图片来自：Wired UK


	此后 RAZR 家族日渐壮大，陆续推出了直板超薄手机摩托罗拉 L7，采用了镜面效果的摩托罗拉 K1，还有采用了触摸屏和 Linux 摩托罗拉 
E6，由贝克汉姆代言的 MOTOROLA V8 也刮起了一阵旋风，一时成为帅气成功人士的代表。





▲ MOTOROLA RAZR HD MAXX 图片来自：CNet


	而最近的一次重启 RAZR 系列则要追溯到 2011 到 2012 年，当时的摩托罗拉与运营商 Verizon 
进行合作，在成功打造几款销量不错的手机之后，又推出了一系列的 Dorid RAZR 设备，其中像 Droid RAZR 
在国内也具备一定的销量和知名度，包括后面的 RAZR MAXX 同时具备优秀的外观设计和当时很可观的大电池容量。


	尽管没有重现当年经典的翻盖设计以及销量神话，这一次 RAZR 的复活还是对得起这个牌子。


复刻或许将会成为流行新趋势


	RAZR 
的复活或许还体现了最近几年的另一个趋势——复刻手机正在逐渐流行。通过将以前的经典手机型号以搭载新技术和适应时代的设计复活，这固然是大家喜闻乐见的事情，但同时应该意识到复刻经典并不是一个万金油的做法。





比如在去年获得了相当成功的「香蕉机」Nokia 8110 
为例，它是一台复古的滑盖手机，尽管在加入了一些崭新的功能，但本质上它是一个致敬经典的情怀产品，有趣和怀旧以及较为低廉的价格是它成功的元素，这就是一个成功带动大众为情怀买单的产品。





如果将范围扩展到更多电子设备，那么我们还能发现那些卖的不错的复刻设备几乎都是走着相同的路线，比如任天堂的迷你 FC 和迷你 SFC 
都已经卖出了数百万台的销量，包括索尼在去年年底推出的 PS Classic 也是同样的道理。





而摩托罗拉重启 RAZR 
显然走的不是一样的路线，它采用了最新的技术比如折叠屏，这是一项目前仅仅刚过了技术展示还没有实际产品推出的新技术，对这样的新技术尽管都看好前景市场，但具体到某款机型上就很难有明确的预期。另外高昂的定价也将成为大众为「情怀买单」的最大阻碍，毕竟 
1500 美元已经大大超出了大众的心理价位。


	如此看来，与其说新 RZAR 
是一款致敬经典的复刻产品，不如说是一款使用了最新科技的标杆概念机。，一方面要称赞其勇气，另一方面还是要谨慎对待其前景。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965050_189409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965055_891634.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965116_816969.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965123_350781.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965130_613518.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965137_227143.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965147_687800.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190120/1547965158_747709.gif	</imageurl><videourl /></doc>