<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754585</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754585.html</url><title>《圣歌》VIP Demo试玩体验 战斗超爽、潜力巨大</title><datetime>2019-01-28 17:30:2</datetime><text>
	上周末《圣歌》进行了VIP 
Demo测试，为了获得测试权限，小编特意买了一个月的Origin基本会员，获得了测试资格。然后进去游戏之后就遇到了无限加载的问题，当时以为EA能解决，便等了等，谁知道到第二天还是没解决。好在在贴吧找到了网友给出的解决方法，终于进去了游戏体验了下这款自己非常期待的游戏。下面说下这两天的试玩感受吧。


	关于无限加载的问题，昨天发了一个新闻，亲测有效。无限加载一般发生在每天进入游戏的第一个远征任务，遇到了就按照新闻里的方法解决就行了，之后一般不会遇到。如果遇到了还是按照这个方法来。多试几次。





	加载时如果右下角出现三个三角logo，基本上就OK了，不会无限加载


	至于网络问题，我是百兆电信，但裸连还是有延迟的，操作很不舒服，建议使用加速器。


画面


	说到画面，不得不说这次VIP Demo的优化真的很有问题。CPU（i7 
4770）压力很大，动不动就飙到90多度。由于显示器是34寸带鱼屏，分辨率太高了（3440x1440），显卡是GTX 
1070Ti，所以只能把画面特效调成最低。最低画面感觉也很美，和最高画面也不会差太多。帧数方面，战斗激烈的时候帧数下降地很厉害，毕竟战斗时特效太华丽了，有大量的粒子效果。





游戏操作


	由于机甲飞行时是使用键鼠操作，感觉还是有点小问题。机甲飞行是按住W和左边Shift，然后用鼠标掌握方向，但鼠标太灵敏的话，方向不好把控，特别是在水下，那基本上就是团团转。所以这时候就需要回到设置，然后调低飞行时鼠标的灵敏度，这样会好很多。


战斗


	战斗方面，每个机甲都有两把武器，四个主动技能，其中一个是近战动作。近战动作除了截击号机甲没有CD外，其他机甲的近战都是有CD的，而且比较长。以游侠号为例，其他三个技能也就是下图中的突击发射器，手雷和辅助装备。





	在试玩版中，当玩家等级到12级时会解锁另外一个机甲。等级达到14级时会解锁另外两个机甲。四个机甲方面感觉暴风号机甲更好一点，有输出，而且技能非常炫酷。





	玩家在战斗过程中，有的敌人死后会掉落红色和蓝色物品。其中红色是给玩家补充护甲和血量，而蓝色则是补充弹药。有的敌人死后会掉落物品，有的是白装，有的是绿装，最好的是蓝装。然后完成任务后会掉落一个宝箱，周围就是上面提到的白装，绿装和蓝装。其实这些装备都是初期装备，正式版游戏中还有紫装，橙装和黄装，黄装是最好的，属于大师级，但一般在难度较大的副本中掉落。


	敌人的话，所有敌人和你一样，都有护盾。只有把怪物护盾打没了，才能造成伤害。小怪很容易打，但精英敌人就比较难了，输出很可观。最令人头疼的就是那种超重型机甲敌人，前面有盾牌挡着，子弹造成的伤害很小。只能靠手雷或者其他元素技能。他们还能喷火，稍有不慎你的护盾就没了。


试玩内容


	这次试玩内容还是很有限的，小编就玩了两个剧情任务和暴君蜘蛛副本任务。副本任务确实很难，普通难度，前期死了好多次，不过当你熟悉机甲的输出技能，对战斗走位意识好一点时，基本上就不怎么死了。





总结：


	先说下优点吧。感觉画面还是非常美的，虽然不像首次公布时那么惊艳，优化还有很大的空间。战斗的确很爽，尤其是4人一起甩技能时，真心赏心悦目。如果单个人的话，战斗肯定不会这么华丽。


	缺点方面，感觉什么都要加载读条，这点很烦人，甚至点熔炉也需要加载。另外玩法比较单一，任务重复度很高。不过作为一个刷刷刷类游戏，任务重复度高可能也是很多其他游戏的通病吧。不过早晚有审美疲劳的时候，所以BioWare还是需要设计多种不同的任务和机甲吧。据说发售后BioWare可能会推出其他机甲，可能会收费。


	由于时间限制，说的很有限，对于一个刷刷刷类游戏来说，《圣歌》感觉还是蛮可以的。只不过由于试玩版内容有限，对于深层次的东西，暂时还不好评价。











	完成任务后掉落的所有物品都会在这里显示





	锻造装备，如果材料全了，长按Enter就行了。锻造出炉后按下Enter实装








	配件有6个槽位，本次试玩版由于等级有限，只能使用两个槽位





	截击号机甲











	手雷方面有不同的种类，有冰冻，有火属性燃烧，也有电系。感觉火属性手雷AOE伤害比较高，推荐使用CD较短的火属性手雷







</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548666974_245713.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548666994_539224.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667063_258228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667007_426152.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667078_274711.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667104_810574.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667104_690554.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667105_651857.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667105_130468.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667105_287627.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667106_238754.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667106_141747.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667106_961453.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667107_844748.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667107_401130.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667107_286393.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190128/1548667108_280276.jpg	</imageurl><videourl /></doc>