<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754853</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754853.html</url><title>刘强东2019新年贺信：去年异常艰难 京东要开启转型</title><datetime>2019-02-01 14:59:0</datetime><text>
	马上就要农历新年了，今天刘强东发出了2019年新春贺信，其在信中称，这一年无论是个人还是公司都经历了很多，而已经开始的2019年，京东要推动“小集团，大业务”的转型。





	刘强东在公开信中表示，2018年对自己、对家人以及公司都是异常艰难的一年，但兄弟们彼此支持、携手前行，面对复杂多变的环境，求新求变、积极进取，在组织创新、业务拓展和社会责任方面都取得了优异的成绩，向外界充分展示京东的信念和勇气。


	刘强东强调在新的一年里，第一个关键词是组织，在多项业务齐头并进的背景下，京东正在推动“小集团，大业务”的转型。第二个关键词是人才，京东将全力践行“有能者上，有力者为”的人才任用机制。第三个关键词是价值，为社会创造最大价值一直是京东存在的根本理由。


以下为新年信全文：


亲爱的兄弟们：


	春节马上就要到了，首先祝大家新春大吉、诸事顺意！今年春节，我们将连续第七年履行“春节也送货”的承诺，在此，我对千千万万战斗在服务一线的兄弟们以及你们的家人们表示最衷心的感谢！在寒冬中坚持送货的兄弟们一定要注意安全、保重身体，因为你们身上不仅担负着客户的嘱托，更有父母妻儿的牵挂。


	2018年对我本人、我的家人以及公司都是异常艰难的一年！但兄弟们彼此支持、携手前行，面对复杂多变的环境，求新求变、积极进取，在组织创新、业务拓展和社会责任方面都取得了优异的成绩，向外界充分展示了京东的信念和勇气。你们的奋斗精神让我坚信：只要兄弟们在一起，任何困难都可以过去!


	这一年，随着成为“零售基础设施服务商”的战略确立，集团全面开启了从“科技零售”到“零售科技”的转型，其中：


	京东商城正式升级为零售子集团，确立了“以信赖为基础、以客户为中心的价值创造”的经营理念，围绕“有质量的增长”全面开展了变革，尤其是将我们核心的供应链能力进行了平台化、系统化和组件化的改造，这将继续推动我们在促进消费、助力供给侧结构性改革中持续为社会创造价值。


	京东金融完成了品牌升级，正式更名为京东数字科技并实现全年盈利。通过大数据、IoT、AI、区块链等前沿科技，京东数字科技在推动技术创新与实体经济深度融合方面产出了一系列的丰硕成果，积极助力了实体产业提升用户体验和升级商业模式。


	京东物流也推出了建设全球智能供应链基础网络的宏大计划，全面向社会开放和共享了我们遍布全球的六大物流网络，凭借“体验为本，效率制胜”，全面降低了社会化的物流成本，大幅提升了流通效率！


	除了这三大子集团，京东物产、京东安联保险和京东云这三块种子业务也开始生根发芽，展现出了强劲的发展潜力，这六个业务板块将为京东未来的发展奠定坚实的根基。与此同时，我们在海外的布局已经初见成效，在印尼、在泰国，以及未来在更多“一带一路”的沿线国家，京东将持续不断地对外输出我们成熟的技术能力、供应链能力和物流能力。但更让我欣慰的是，我们各个板块已经培养并拥有了一大批具备成熟管理经验和国际化视野的领军人才和中坚力量，在刚刚结束的达沃斯世界经济论坛上，京东的管理团队集体亮相，向世界展现出了朝气蓬勃的风貌。我们还有很多可圈可点的成绩，还有无数可亲可敬的兄弟们，在此，我只想真诚地对大家说一声：大家辛苦了!


	即将到来的己亥新年，我们可能会面对更多的波折与挑战，但我坚信，只要我们保持初心和战略定力，牢记使命，就一定能够迎接春天的到来!


	在新的一年里，第一个关键词是组织。在多项业务齐头并进的背景下，我们正在推动“小集团，大业务”的转型。集团化是一次战略层面的重要组织升级，集团总部和业务单元的定位因此将变得更加明确。总部将从管理型总部升级为战略型总部，将运营职能下沉，更加关注战略布局及各业务板块的协同发展，更加强化职能服务的平台化建设和推动整个集团的数字化管理，为业务板块的发展提供助力;集团还将进一步授权，业务板块将升级为独立的作战军团，我们将会把更多的能力封装到业务板块中，使业务单元更加专注于自身的经营，让业务单元有意愿、有能力、有条件取得业务发展的胜利。去年我们在物流试点了Big 
Boss组织变革，今年将在全集团推广，“小集团、大业务”就是集团层面推进Big 
Boss变革的第一步有效实践。接下来我们将继续梳理支撑公司战略和经营目标的关键经营节点，并将这些关键经营节点Boss化，从而实现开源节流、盘活资源、充分发挥组织活力，集合众人之力共同提升经营业绩，实现有质量的增长。


	第二个关键词是人才。京东因人才而兴，人才因梦想而聚!过去，人才是京东最宝贵的资源，未来，我们将全力践行“有能者上，有力者为”的人才任用机制，致力于打造一群有担当懂经营的人才，对极具价值贡献和快速成长的优秀人才给予足够的回报与认可;同时，年轻人已然成为公司发展的生力军，公司近4成员工是90后，近9成的管理者是80后甚至90后，未来公司会继续给予年轻人机会，大胆破格任用价值观正、能力卓越的双高人才，并提供充分的土壤、空气和养分，培养足够多的年轻人成为未来的领导者，让每一位京东人都能在组织中不断地找到更有激情的舞台，焕发出新的活力，持续激发公司的生命力！


	第三个关键词是价值。为社会创造最大价值一直是我们存在的根本理由。回望过去，我们通过建立自营体系、自建物流，解决了正品行货、社会物流等难题，虽然历尽艰辛，但在强烈责任感的驱使下，我们都走了过来。未来，我们仍会遇到大量复杂的难题，解决之道根本没有任何范本可言。但我希望大家牢记，只要我们的出发点和最终的结果是以创造价值为导向，我们就一定会战胜任何困难，到达胜利的彼岸！


	最后，我深深地感到，公司越大、责任越大，我们要时刻反思警醒，将自满的情绪清零;要以最积极的姿态、最饱满的热情，用必胜的信念迎接春天的到来！再次祝福所有的兄弟们幸福安康，万事如意！


	你们的刘强东


	2019年2月1日

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190201/1549004223_249233.jpg	</imageurl><videourl /></doc>