<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023754945</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3754945.html</url><title>五款令人感动值得收藏的游戏盘点 追忆经典感受情怀</title><datetime>2019-02-03 13:41:3</datetime><text>
	随着时代的进步发展，游戏类型层出不穷，诸多大作的涌现也让玩家们在大呼过瘾的同时，追忆起曾经的那些陪伴童年，百玩不腻的经典游戏。虽然有些游戏现已“过时”，但是那份曾经的情怀是抹杀不掉的，今天就给大家盘点一下五款令人感动的游戏。





	这是一款老游戏了，游戏里除了精美的cg和有趣的系统设定外，就是角色塑造的很生动。尤其是森林水池的那个场景，泰达和尤娜接吻并畅游于水下，深情的bgm响起，最后尤娜冲出去拥抱即将消失的泰达却抱不到，令人格外的伤感，但制作方并不想这样悲剧结局，在游戏末尾还加了个小CG预示着归来。





	这款游戏涉及了友情亲情爱情三个方面，泰达和小伙伴之间的浓厚友情，泰达对尤娜的相拥相伴，父亲杰科特对泰达那沉默却厚实的父爱。当然还有其它关于宗教文明，死亡幻想之类的话题。





	起源：CIA特工裸蛇，在苏联击杀其叛逃的师傅the boss，被美国政府秘密授予big boss称号，意为超越the boss的存在。但打倒了the 
boss的裸蛇以及其指挥官零点上校得知了真相，the 
boss从未叛国，她甘愿背负叛国者的罪名，保全了祖国的名声，并为祖国夺得“哲学家遗产”，由此，零点上校和裸蛇开始自立门户。





	以巨大资源“哲学家的遗产”和裸蛇"big 
boss"的名声为基础，零点上校和裸蛇建立了一个巨大的组织——爱国者。但此时零点上校和裸蛇开始出现理念上的分歧。为了避免裸蛇出走带来的损失，零点上校实施了“魔童计划”，由此产生了3个裸蛇的克隆体，分别为固蛇，液蛇，以及索利达斯·斯内克。


	得知此计划的裸蛇终于出走，离开了爱国者组织，并和米勒一起建立了一个独立于全世界任何势力的军事组织——无界之师，该部队在一系列发展后拥有了自己的合金装备以及核武器。





	惮于无界之师的势力，各国策划了对无界之师海上母基地的攻击行动，以骷髅脸为指挥官的XOF部队进行了袭击，无界之师覆灭，BIG 
BOSS陷入昏迷。1989年，BIG BOSS的替身毒蛇苏醒，重新以无界之师的模式建立了钻石犬部队，吸引了世界以及势力已经无比强大的爱国者组织的注意，令BIG 
BOSS得以成功建立“世外天堂”——一个由军人组成的国家。


	ICO有着清新感人至深的风格，在游戏中玩家要紧紧抓住对方的手，有一点疏忽就会让女孩被影子抓走。剧情里两个人历尽千辛万苦之后终于离开了那该死的古堡之后，被冲到海滩上的你发现女孩并不在自己身边，就在玩家以为故事将以悲剧收尾的时候，在岸边重新见到了她，这样的结局设计的十分巧妙，短短几分钟之内玩家的心情变化都可以写一本书。





	在《汪达与巨像》中，控制着主角为了唤醒自己心爱的人，去挑战这个世界上的十六座巨像，而且最后注定自己是要付出生命的带价，即便如此汪达还是接受了这样的条件，因为他知道对自己来说，另一半的生命才是最重要的。





	玩着游戏的同时体会着主角的心情，虽然心中充满着无奈，但是这种无奈是绝不会出现在汪达身上的，在他的目光中只能看到坚定的信念，看着最后女主角醒来，而汪达已经不在，只剩下和他一起征战的那匹马儿，这时玩家心里究竟是什么感觉呢?玩过这游戏的人肯定都明白吧。


	早在初代《如龙》故事结束的时候，桐生一马的名望其实就已经达到了日本黑道社会的巅峰。不过这位传说中的“堂岛之龙”并没有顺应天命继承大统，而是在每次解决复杂事件之后都“事了拂衣去，深藏功与名”。





	从塑造人物形象的角度来看，这样不但可以凸显主人公高尚的道德品质，而且还能更加“不经意”地烘托出他的王霸之气。


	在《如龙3》中，桐生一马经营起了琉球的一家孤儿院，原本想就此过上平淡的生活，但可惜东城会那群无能的后辈又整出了一堆摆不平的幺蛾子，迫使桐生一马不得不重新出山——而这也就奠定了桐生一马需要在孤儿院院长与黑道大哥双重身份之间频繁切换身份的“诡异”基调。





	这两种职业身份存在着巨大反差，你可能刚才还在街头和凶狠的黑道拼杀，然后突然画风一变，下一个场景又回到了孤儿院其乐融融地和孩子们做游戏。这除了更容易给故事构造戏剧冲突之外，还开辟了一个塑造人物形象的全新维度，让玩家有机会看到桐生一马在日常生活中温情的一面。


	在《战争机器2》中，人类最后的据点贾辛国已经被摧毁。《战争机器3》中人类居住的地方是一个漂浮在海上的巨大移动平台，它由“鸦巢”级航空母舰与另外多艘大型舰船捆绑而成。宛如一个海上大型村庄。游戏的开始就是马库斯在昏迷中醒来，而此时的状况非常危急，人类最后的基地正在遭受着敌人的疯狂进攻。





	原来，人类企图通过一场洪水将整个兽族消灭的计划并没有成功。伊姆能源的反作用将兽族变成了更加强大的敌人。正当马库斯与兽族作战的同时，前COG政府领袖Prescott乘坐直升机而来，他带来了马库斯父亲关于拯救Sera星球的临终录音留言。但是这个方法必须有出色斗士的配合才行，于是马库斯当仁不让地再次与队友们承担起了新的使命。





	以上就是为大家推荐的五款令人感动的游戏，不知道你们心中感动的游戏有哪些，分享下你的想法吧！

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172138_241832.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172144_792604.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172154_558214.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172163_587340.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172169_127990.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172177_992519.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172184_376566.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172348_381747.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172355_158028.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172368_189221.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190203/1549172375_542989.jpg	</imageurl><videourl /></doc>