<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762698</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762698.html</url><title>珠穆朗玛峰大“堵车”：海拔8千米2天冻死4人！</title><datetime>2019-05-25 22:07:4</datetime><text>
	由于天气晴朗、气温升高，世界最高峰珠穆朗玛峰最近迎来了自己的登山“旺季”。但同时，一件令人惊讶并悲痛的事，上了头条。





	由于登山客人数众多，8000米海拔以上的珠峰上竟出现了“堵车”的景象。有网友说，下面这张图从全新的角度诠释了，什么是“人山人海”。


	不幸的是，在排队的过程中，有人因不敌严寒而死亡。据尼泊尔当地媒体《喜马拉雅时报》（The Himalayan 
Times）最新报道，5月23日-24日，至少有4名登山者在珠穆朗玛峰遇难，包括一名夏尔巴（Sherpa）向导。这个春季登山季，海拔8000米以上的不同山脉上，死亡人数已达到19人。





	来自北大登山队的王辉，5月22日与一支12人的队伍成功登顶了珠峰8848米，这是他第一次从南坡登顶珠峰。他向每日经济新闻记者证实了上述“堵车”的情况，并提供了“堵车”现场的实况画面。


珠峰8000米以上“死亡区”堵车数小时 一天内3人死亡


	2019年珠峰南坡的春季登山季开始于4月14日，预计将在这两天内结束。据新华社报道，尼泊尔政府公布的数字显示，一共有381位登山者获得了攀登许可，考虑到每一位登山者至少雇佣一位登山向导，估计攀登珠峰的人数多达1000人。


	5月22日前后天气不错。当地媒体报道称，21日晚上，大约250位登山者选择从海拔7900米的四号营地出发冲顶。王辉也告诉记者，22日这天，从南坡冲顶人员有270人左右，北坡修路队到顶也有一些人，这创造了同一天冲顶珠峰最多人数的纪录。





	此前的最高纪录发生在2016年5月19日，当天有204人成功抵达珠穆朗玛峰峰顶。


	然而，“人山人海”的状况，造成攻顶风险大增，不少登山客冒着冻伤和高原反应的风险，被迫在有“死亡区”之称的海拔8000米寒冷地带排队等待数个小时。


	“我们到达的时间比（上述）照片（拍摄时间）早，刚刚日出”，王辉说，照片拍摄的是南峰顶（海拔约8700米）到希拉里台阶（Hillary 
Step，海拔约8800米）的“堵车”状况。（希拉里台阶被视为攻顶前最艰巨的挑战，登山者必须抓着登山绳逐人通过，每年登山旺季都会有许多人堵在该处）


	“我们是尼泊尔时间凌晨4点多到达这一路段的，在这一个路段，我们堵车时间超过2个小时;有些队伍走得慢，到达这一路段更晚，堵车时间更长。”


	“整个登顶过程中不光这一个地点堵，只不过这里是最堵的。我个人堵车时间总计超过5个小时。”


	根据王辉此次所在登山队官方微博发布的消息，他们的登顶时间为尼泊尔时间7点13分（北京时间9点18分）。





	但登顶的激情，并不能抵消人在极端环境中面临的风险。仅在5月23日就有3人丧生，分别是1名美国籍和2名印度籍登山客。而据《喜马拉雅时报》，截至昨日（24日），本次登山季至少已有9人在登顶珠峰前后死亡，去年这一数字为6人。


	对于登山客死亡的原因，许多人猜测与珠峰“大堵车”有关。王辉也向记者分析，“堵车”造成的巨大影响有三个：


	一是，人群静止，人的手脚在强风低温下是很冷的。“我们的队友脸及手脚均有轻度冻伤，其他队听说有严重冻伤的”，他说。


	二是，“堵车”大大延长了人们登顶和下撤的时间。当天11点左右，顶峰天气开始变得很坏，所以很多队伍人员下撤过程中因为风雪加剧而加重冻伤情况。


	更为严重的是，绝大部分队伍没有意识到这么严重的堵车情况，备氧量不足，导致很多队伍断氧，多名登山者因为断氧在堵车处，或者被救援到C4（即海拔7900米的四号营地）后，因为身体虚弱遇难。


	但据环球网报道，尼泊尔旅游局局长吉米雷认为这一说法毫无根据。他表示，珠峰(攀登者)的死亡原因是高原疾病，这是发生在大多数登山者身上的事情，谁都有可能在这个登山的季节里丧生。


	王辉向记者表示：“这次登顶过程中，我们看到有一具今年刚刚遇难的遗体挂在路线绳边，另外三具遗体由夏尔巴正在往下运。但他们都会被包裹起来。基本上现在如果有人遇难，队伍都会想办法处理。”





登顶一次珠峰，要花多少钱?


	今年2月，网上曾流传珠峰“永久关闭”的说法，最终被辟谣。但“攀登珠峰”对于一般人而言依然难以企及，除了体力，更需财力。


	据了解，民间爱好者想要攀登珠峰，主要有两个途径：一是通过国外登山服务公司，从尼泊尔境内的南坡出发;二是经由中国境内的北坡，这条线路目前只有西藏圣山登山探险服务有限公司有经营资质，管理人员和工作人员都来自西藏登山学校。


	北坡登顶要注意什么?根据《国内登山管理办法》，攀登西藏5000米以上、其他省、市、自治区3500米以上独立山峰，需提前一个月向省级体育行政部门报批，而攀登7000米以上山峰，应当提前三个月向国家体育总局申请特批。攀登珠峰，则必须有登顶8000米以上高峰的经验。





	圣山探险官网显示，今年珠峰登山季，报名人数限定为16人，满额即止。收费为458848元/人，报名时还需预交30%活动费（即137654元）。参加本次活动的队员需持有8000米以上登高证书，并且需要参加“2018圣山第十一届双桥沟珠峰模拟攀登培训活动”。


	费用包含


	行程所述期间的交通、住宿、餐饮、景区门票、环境保护费;


	珠峰登山许可注册费;


	攀登中所需公共装备、医疗器材、救援设备;


	攀登期间登山团队服务费;


	不低于30万的户外保险费。


	费用不包含


	报到之前，个人往返拉萨的交通、住宿、餐饮;


	个人装备、购物、保险等个人性质的费用;


	超额的个人服务（如高山氧气、酒店单间等）


	因不可抗力产生的客观原因和非我公司原因等特殊情况产生的额外费用。


	而由于珠峰南坡攀登条件更加优越，这条尼泊尔境内的登山之路在商业化方面也走得更远。尼泊尔的探险公司以相对更低的价格占领市场，通过提供不同的服务，形成产品的差异化。王辉向记者算了一笔账：


	各个向导公司收费不一样，从3万美元到8万美元不等，主要是服务质量、夏尔巴配备比例，氧气配备比例不同而决定;


	尼泊尔政府收取的珠峰攀登注册费是一样的，11000美元/人;


	此外还有2000美元的修路费和综合联络费。


	此前有媒体报道称，只要支付足够的费用给相关机构，后者就会提供堪称“把你抬上珠峰”的全套登山服务——从路线向导、贴身服务、氧气供应、物资运输到线路搭建、医疗救助，再到附加的通讯等增值服务。


	当然，对于更多无法或无意登顶珠峰、但又想感受独特珠峰文化的游客来说，前往攀登珠峰的起点站——海拔5200米的珠峰大本营参观是个更现实的方案。只需花销门票和交通费等不多的费用，旅游车就可以直接将游客送到大本营的参观区。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558792955_542164.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558792981_939945.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558793000_182976.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558793036_380978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558793082_267288.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190525/1558793132_147019.jpg	</imageurl><videourl /></doc>