<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753610</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753610.html</url><title>王欣的马桶MT被堵了？ 上线当晚疑似被腾讯“封杀”</title><datetime>2019-01-15 11:09:4</datetime><text>
	今日头条、子弹短信、王欣旗下云歌智能先后宣布将于今日（1月15日）发布社交新品，其中云歌智能旗下马桶MT在“我们换个方式聊”社交新品发布会前夜先火了一把，不少用户提前至官网下载产品、体验功能。





	马桶MT功能十分简单，其主打陌生人社交，目前开通功能以匿名限时群聊为主。主页面设有“话题”和“聊聊”两个板块，在“话题”板块可以看到附近的人发起的话题，“聊聊”板块可看到自己参与的话题。





	从初步体验看，马桶MT具有以下特点：


所有聊天话题基于定位匿名发起，暂时不支持1对1私信


群聊具有及时性，限定在一小时内所有对话框及内容会自动消失


短暂开启过红包发起聊天功能


	针对其特点，知乎网友Tiry预言马桶MT”会在两性、暗网交易、政治话题、隐私八卦等群体很有市场”，认为其是“中国版深网聊天工具。”


	而因其设有红包发起群聊功能，在知识付费领域也可实现新的尝试，但其回应话题的准入机制目前还不得而知，具体在该领域效果如何也难以预料。


	值得注意的是马桶MT刚上线时，红包功能可正常使用，但截至目前其充值通道发生异常，无法发起红包话题。不知何原因目前微信充值功能显示“生成订单失败”，支付宝支付也未开通。





	巧合地是，同一时间还传出了马桶MT被微信“封杀”的消息，马桶MT官网链接在微信内被终止页面访问，当晚9点王欣发微博质问“不知道你在怕什么？”，至今腾讯方未回应。


	晚上11点46分，王欣再次发博“腾讯大网卡短信也封了马桶！”，配图是短信发送失败的图片。7分钟后，他又发出第三条微博追问“怎么办？？？”，急迫之情溢于言表。





	显然，突然被腾讯“封杀”令王欣措手不及，因为在产品发布数天前其已经“拜过山头”，明确表示不会与微信产生正面交锋。11日，王欣在微博写下：”微信远比你想象的强大，所以熟人社交不要碰，但匿名社交可以。”


	那什么原因致使腾讯多个渠道“封杀”马桶MT呢？是出于忌惮还是有别的原因？在王欣发布的最后一条微博图片中可以看出端倪，被指“涉黄”可能是其关键因素，但到底是欲加之罪又或真的是因为涉黄，目前还难以判断。


	但关于马桶MT涉黄也并不算是空穴来风，上线不到一天其平台上的灰色服务、约炮信息、黄色信息已然接踵而至，下图为猎云网在体验产品中偶然发现的相关信息。








	在APP测试之前，不少网友就考虑到马桶MT会面临这个问题，并在当天于王欣微博下留言追问，“王先生，请问你如何做监管？”王欣并未作答，但从马桶MT的定位来看，王欣必然也思考过这个问题，但如何面对还不得而知。马桶MT定位是人脉暗网，号称是朋友圈的影子，“所有微信上看不到的听不到的，甚至是被删除的内容都可能出现在这里。”


	据了解，深圳云歌是王欣出狱后不久成立的第一家公司，已拿到贝塔斯曼亚洲投资基金和IDG资本提供的3000万美元融资，除了王欣以91.5%的持股担任最大股东外，吴铭、戴科英、宋歌、何小鹏、王羽也是其股东成员。


	据传，包括马桶MT在内，深圳云歌将推出6款产品，该消息并未得到验证。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547522052_330645.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547521631_641485.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547521655_562319.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547521663_521017.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547521676_167317.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190115/1547521695_486329.jpg	</imageurl><videourl /></doc>