<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763872</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763872.html</url><title>Xbox于展前发布会展示包含34款XboxGamePass首发作品在内的共计60款游戏 </title><datetime>2019-06-10 19:53:2</datetime><text>
	Xbox 于今日的 E3 展前发布会上展示了 Xbox One 主机及 PC 平台共计 60 款备受期待的游戏作品，并公布“Project 
Scarlett”将于 2020 年由《光环：无限》护航，与广大玩家见面。在发布会上，以 2019 年度备受期待的《战争机器5》为首的 30 
余款游戏将在上市时同步加入 Xbox Game Pass 游戏阵容。在今天的发布会上，Xbox 共计公布了 11 款全球首发的游戏作品，14 款来自 Xbox 
游戏工作室的游戏作品，创下了前所未有的新纪录。





	Xbox 负责人菲尔·斯宾塞表示：“很高兴能够和广大粉丝分享在 E3 
上的诸多精彩时刻，并逐步实现我们‘随时随地，游戏，畅所欲玩;设备，随手可选;队友，时常相伴”的游戏愿景。目前有超过千款精彩的游戏正在开发过程中，我们的工作重点依旧是以玩家为中心：全新的游戏内容通过 
Xbox One 主机及 PC 平台的 Xbox Game Pass 与玩家见面;游戏串流技术也将能够让玩家可以随时随地和好友畅玩他们喜爱的游戏。”


	全球各地的 PC 平台玩家现在可以通过 Windows 10 平台全新的 Xbox APP 加入 PC 版的 Xbox Game Pass 进行 beta 
测试。PC 版本的 Xbox Game Pass 将收录来自超过 75 个游戏开发团队及发行商的诸如《足球经理 
2019》《大将军：罗马》以及《地铁：离去》等百余款精彩的 PC游戏内容。


	Xbox 还宣布推出 Xbox Game Pass Ultimate 订阅套餐，将 Xbox Game Pass 在主机及 PC 平台上的精选游戏内容与 
Xbox Live 金会员的订阅服务结合在一起。


	此外，Xbox 还公布了一系列已经加入主机板 Xbox Game Pass 
游戏阵容的精彩游戏作品，其中包括《地铁：离去》《空洞骑士：虚空之心版》《无主之地：帅气典藏版》以及《蝙蝠侠：阿卡姆骑士》等。


	Xbox 在展前发布会上还接连展示了诸如《战争机器 5》《战斗蛙》《嗜血边缘》《天外世界》以及《精灵与萤火意志》等将于 Xbox Game Pass 
首发的的 Xbox 游戏工作室作品，以及 25 款 ID@Xbox 游戏作品。


	Xbox 今日宣布有关传奇游戏工作室 Double Fine Productions的收购意向，这将使 Xbox 游戏工作室的团队阵容壮大到 15 
家。在资深游戏从业者 Tim Schafer 的带领之下，这一极具创意的工作室将会通过令人印象深刻的游戏角色和出人意料的游戏剧情，进一步实现 Xbox 
游戏工作室为广大玩家带来高质量原创游戏作品的承诺。在本次的展前发布会上，Double Fine Productions 
工作室还为到场的玩家展示了备受期待的游戏作品 《脑航员2》:


	• 《脑航员2》 (Xbox One，Windows 10 PC, Mac， Linux 及 PlayStation 4)。Razputing Aguato, 
训练有素的杂技演员兼年轻的灵媒，梦想成真并加入跨国灵媒间谍组织“灵媒行者“。但是，这些超级特工遇到了麻烦，自从组织的领袖被绑架以后就变了一个人，更糟糕的是，组织中间潜伏着一个叛徒。Raz 
必须运用他的超能力，在叛徒的邪恶计划-复活杀人如麻的恶棍Maligula-得逞之前，阻止叛徒。《脑航员2》将于 2020 年全球同步上市。





	在展前发布会上，Xbox 
向广大玩家阐述了对于主机游戏的看法以及承诺：对于想要拥有专门为他们打造、且能够优化游戏体验设备的玩家群体而言，游戏主机是他们的不二之选。


Project Scarlett 将成为主机性能、运转速度及整体表现树立新的标杆。Project Scarlett 将于 2020 
年冬季假日由《光环：无限》护航，与广大玩家见面。借助定制的 AMD 处理器、高带宽 GDDR6 内存及新世代固态硬盘（SSD），Project Scarlett 
将助力游戏开发者实现他们的游戏开发愿景。跨越四个世代主机平台的游戏内容将可在 Project Scarlett 上完美运行。


	在跨越主机及 PC 平台“游戏，畅所欲玩;设备，随手可选;队友，时常相伴”的愿景之上，Xbox 还将借助云科技助力玩家随时随地实现这一游戏愿景。


	首先， Xbox 公布了全新的主机串流功能，新功能将于 10 月开始测试。通过主机串流功能，玩家将可以通过 Xbox One 
主机随时地访问他们的游戏库，将 Xbox One 主机上的游戏内容串流到他们的移动设备上。


	本次的 Xbox E3 展前发布会也标志着 Project xCloud 的一个全新里程碑。今年参加 E3 
的广大玩家将有机会成为首批通过串流技术在手机及平板设备畅玩《光环5：守护者》及《地狱之刃：塞娜的献祭》的玩家群体。借助 Project xCloud，Xbox 
将进一步确保广大玩家可以做到游戏，畅所欲玩;设备，随手可选;队友，时常相伴。


	此外，Xbox 还公布了全新的 Xbox 精英无线手柄 2 代。受到广大玩家宝贵意见的启发，Xbox 精英无线手柄2 
代由对游戏抱有高度热忱的玩家和设计师共同打造，是目前最为先进的 Xbox 手柄。


	Xbox 精英无线手柄 2 代是备受粉丝青睐的 Xbox 
精英无线手柄系列的最新产品。为了极致的游戏表现、操作自定义及操作手感全新打造，加入了包含可调整阻力的拨杆、全包围防滑握把、更精短的扳机锁以及长达 40 
小时的续航时间等 30 个新功能。


	Xbox 精英无线手柄 2 代 将于 11 月4 日在全球 24 个市场同步上市，建议零售价为 179.99美元，现已开放预订。





	Xbox 将每一位玩家的需求放在自身愿景的中心，致力于为每一位玩家提供不同平台上的精彩内容。目前，有数以千计的 Xbox 游戏正在开发过程中，Xbox 
在发布会上带来了包括《星球大战绝地：陨落的武士团》以及《Elden Ring》等来自全球各地 60 款精彩游戏的前瞻内容。Xbox 粉丝将可以在 2020 
年，通过主机抢先领略《穿越火线 X》的精彩动作体验，订阅 Xbox Game Pass 服务的玩家还可以获得独家内容。《我的世界：地下城》则将登陆 Xbox 
One 主机、Windows 10 PC 平台，Nintendo Switch 以及 PlayStation 4。


	Xbox 在展前发布会上还公布了超过 30 款 PC 游戏作品，其中包括即将登陆 PC 版 Xbox Game Pass 
的《微软模拟飞行》和《帝国世代II：决定版》。玩家还将体验到来自 Xbox 游戏工作室的《战争机器 5》、《废土 3》以及 25 款来自 ID@Xbox 
的全新游戏作品。


	所有来自 Xbox 游戏工作室的作品都将于 Xbox Game Pass 首发上市。


Xbox 在展前发布会上公布的游戏作品包括：


· 《帝国时代2：终极版》（Windows 10 PC）


	为庆祝备受玩家青睐的即时战略游戏诞生 20 周年，《帝国时代2：终极版》加入了令人惊叹的 
4K 超高清图像分辨率、全新谱写及录制的游戏原声和“最后的可汗”、三个全新战役、四个全新文明等游戏内容。玩家可以在线上挑战使用 35 
个不同文明的其他玩家，跨越不同的时代，登上称霸世界的宝座。《帝国时代II：决定版》将于今年秋季登陆 Window 10 PC 
平台。玩家可以通过微软商城、Steam 及 PC 版 Xbox Game Pass 进行购买和体验。


· 《战斗蛙》（Xbox One）


	《战斗蛙》强势回归！由 Rare 工作室和 Dlala 
工作室联手开发，全新的激斗作品《战斗蛙》将包含独特的动作画面、狂野的横板过关动作及强调团队合作的游戏机制，是一款适合玩家在客厅同屏畅玩的精彩游戏。玩家在游戏中将可以扮演 
Rash、Zitz和Pimple，横冲直撞、翻转腾挪，击败一波波敌人。玩家将可以通过团队协作，在游戏中体验全新的游戏地图，接触到性格迥异的角色并完成一个个不同的挑战。


· 《布莱尔女巫》（Bloober Team, Xbox Game Pass 
首发）


	由开发《层层恐惧》的开发团队打造，玩家可亲身体验基于布莱尔女巫传说的原创故事。这个心理恐怖题材作品将采用第一人称，游戏将学习玩家在游玩过程中对于危险的反应。2019 
年 8 月 30 日，玩家将在《布莱尔女巫》体验他们深藏心底的恐惧。


· 《嗜血边缘》(Xbox One 及 Windows 10 PC)


	来自 Ninja Theory 
工作室的全新作品，《嗜血边缘》将为广大玩家带来结合第三人称动作及线上多人合作的前所未有的游戏体验。玩家将加入游走于社会边缘但是能力迥异的小队，通过强有力而又充满默契的攻击模式在面对众多敌人时一往无前。时间停止、心灵控制、骑乘导弹抑或是一段电力十足的吉他 
SOLO 都可能成为玩家在快节奏团队作战策略中的关键因素。《嗜血边缘》目前正处在开发阶段，将在未来登陆 Xbox One 主机及 Windows 10 PC 
平台并支持 Xbox Play Anywhere。


· 《无主之地 3》（2K）


	经典的射击 RPG 
带着不计其数的新武器和全新的劲爆冒险强势回归！在新世界中扮演四个全新的无主之地宝藏猎人角色轰倒众多的敌人，每一位角色都配有具备深度的技能树、特殊能力以及自定义内容。独自冒险或者和好友一起共同击败疯狂的敌人们，收集大量的财宝，并从银河系最为无情的邪教领袖手里拯救自己的家园。


· 《穿越火线 X》（Xbox One 首发，加入 Xbox Game Pass 阵容）


	《穿越火线》是一款全球玩家数量超过 6.5 
亿的免费第一人称射击游戏，也是全球最受欢迎的游戏之一。2020 年，《穿越火线》将以 《穿越火线 X》的形式登陆 Xbox 
One，并为主机平台的玩家带来全新的内容。本作由位于韩国首尔的 Smilegate Entertainment 团队开发。主机平台的玩家可以通过《穿越火线 
X》体验由 Smilegate Entertainment 和 Remedy Entertainment 联手打造的丰富单人剧情，以及高对抗性的多人模式，订阅了 
Xbox Game Pass 的玩家还将可获得独家游戏内容。


· 《赛博朋克 2077》（CD Projekt Red）


	在夜之城这个对名利和身体改造极度痴迷的大都会开放世界中展开一段动作冒险。玩家在游戏中将扮演V, 
一个在寻求能使人长生不老改造技术的雇佣罪犯。玩家可以自定义角色的赛博改造设备，技能树及游玩方式，并通过在这个巨型城市中的互动和选择对周围的环境和城市本身产生影响。


· 《龙珠 Z：卡卡罗特》（BANDAI NAMCO Entertainment 
Inc）


	在《龙珠Z：卡卡罗特》里重新体验悟空的人生吧！除了史诗级战斗之外，在《龙珠Z》的世界里和悟空一起钓鱼、用餐、训练和享受生活。随着故事的推进不断体验新环境，并与《龙珠Z》宇宙中的其他英雄建立紧密的联系。


· 《消逝的光芒2》（TECHLAND）


在这个丧尸肆虐，环境严酷的世界里，有着人类最后一个居住地，而人类社会也被迫进入了黑暗时代。在白天，这个世界中充斥着不同的派系、饥饿的幸存者在大街上翻找垃圾残骸，还有人伺机施暴抢劫。到了夜晚，丧尸开始涌上街头，捕食活人。超越超人的敏捷和凶悍的战斗技巧让你成为了强有力的伙伴以及价值连城的目标。你能成就人所不能之事。进入常人不敢踏足之地。你将能够用这些独特的技巧和能力，从内部改变这个正在腐败的大都市。


· 《ELDEN RING》（BANDAI NAMCO ENTERTAINMENT INC）


	《ELDEN RING》是一款由 FromSoftware 
以及 BANDAI NAMCO 
联合开发的奇幻动作角色扮演冒险游戏，其游戏世界则由《黑暗之魂》系列制作人宫崎英高，以及《纽约时报》最畅销奇幻系列小说《冰与火之歌》作者乔治·R.R. 
马丁共同创造。在这款 FromSoftware 有史以来规模最大的游戏中探索并寻找隐藏在角落中的秘密吧。


· 《极限竞速：地平线 4》“乐高®竞速冠军”扩展内容（Xbox One 主机及 Windows 10 
PC）


	《极限竞速：地平线4》“乐高竞速冠军“是屡获殊荣的《极限竞速：地平线4》的最新游戏扩展内容，让玩家在全新的地平线嘉年华中体验将乐高带入现实的独特竞速快感。在游戏中探索乐高主题的世界，发现全新的挑战内容，收集包括迈凯伦塞纳、法拉利 
F40 Competizione 以及 1967 Mini Cooper S Rally 
在内的全新的乐高竞速赛车。《极限竞速：地平线4》”乐高竞速冠军“扩展内容将于 2019 年 6 月 13 日全球同步登陆 Xbox One 及 Windows 
10 PC 平台，本内容支持 Xbox Play Anywhere, Xbox Game Pass 的订阅用户在获取本内容时可享受九折优惠。


• 《战争机器5》（Xbox One，Windows 10 PC 及 Steam）


	《战争机器 5》将加入 5 
个精彩刺激的全新游戏模式，其中包括高风险高回报的三人协作模式“逃脱“。在本模式中，玩家需要齐心协力，深入敌后，从内部击垮敌人。《战争机器 5》将于 2019 年 
9 月 10 日上市，Xbox Game Pass Ultimate 订阅套餐的用户以及拥有《战争机器 5：终极版》的玩家可以抢先体验游戏。在 9 月 16 
日之前，提前预购了游戏的玩家将可以获得”终结者黑暗命运角色扩展包“，其中玩家可以在多人模式中使用即将上映的电影《终结者：黑暗命运》中的终结者 T-800 及 
Sarah Connor 进行游戏。


· 《战争机器 POP！》（iOS 及安卓）


	《战争机器 POP！》将经典的《战争机器》系列角色与 Funko Pop！的经典设计风格相结合。本游戏与 
Funko（纳斯达克代码：FNKO）联合开发，玩家将可以通过 @gearspop 官方推特了解更多游戏相关信息，并可以通过 iOS 
或安卓平台进行预购，《战争机器 POP!》将于今年夏季晚些时候与广大玩家见面。


· 《光环：无限》（Xbox One 及 Windows 10 PC）


	士官长将于 2020 年在 Project Scarlett 
护航作品《光环：无限》中与广大玩家见面。来自343 Industries 
工作室的《光环》系列的最新篇章，将带领玩家和士官长一起在全新的冒险旅途中解开光环中的全新秘密。《光环：无限》由 343 Industries 工作室的新世代引擎 
Slipspace 引擎打造。


· 《乐高®星球大战™：天行者传奇》（Warner Bros. Entertainment）


	在全新的乐高游戏中以前所未有的方式体验 9 
部经典的《星球大战》™系列电影。玩家将可以在乐高星球大战游戏中感受充满欢乐的冒险，幽默的桥段和充满高自由度的沉浸式体验。和跨越不同星系数以百计的不同角色及载具一起通过全新的方式再度重温经典星战情节。适合全年龄玩家的乐高主题游戏将为每一位玩家带来欢乐。


· 《微软模拟飞行》（Xbox One 及 Windows 10 PC）


	作为微软历史上最为悠久的游戏系列之一，《微软模拟飞行》将于 2020 
年重返玩家的视野并登陆 Windows 10 及 Xbox Game Pass。游戏将于晚些时候登陆 Xbox One 平台。


	《微软模拟飞行》注重真实的飞行体验及令人惊叹的游戏画面与环境，专为飞行模拟类粉丝打造。通过重新运用微软的现有科技以及与相关产业机构和社区的通力合作，我们致力于为广大玩家提供一流的模拟飞行体验。


· 《我的世界：地下城》（Xbox One，Windows 10 PC，Nintendo 
Switch，PlayStation）


	《我的世界》系列的全新动作冒险类作品即将登陆 Xbox One、Windows 10 PC、Nintendo 
Switch 及 PlayStation 4 
平台！《我的世界：地下城》将采用经典的地下城探险机制，引领玩家踏入充满全新角色和环境的冒险征途。游戏支持单人冒险及至多 4 
人的多人合作模式。《我的世界：地下城》将于 2020 年春季与广大玩家见面。并将于上市当日同步加入 Xbox Game Pass 游戏阵容。


· 《精灵与萤火意志》（Xbox One 主机、Windows 10 PC 及 
Steam）


	作为备受青睐且屡获殊荣的《精灵与森林》的续作，《精灵与萤火意志》由 Xbox 游戏工作室及 Moon 工作室联合打造，将于2020年 2 月 11 
日与广大玩家在 Xbox One 主机、Windows 10 PC 及 Steam 见面，游戏上市当日也将同步加入 Xbox Game Pass 游戏阵容。在 
E3 期间，我们向广大玩家展示了全新的战斗系统以及全新的 Boss 和环境。


· 《梦幻之星在线2》（SEGA）


	日本最棒的免费在线角色扮演游戏终于登陆 Xbox One 
平台并来到了北美市场！《梦幻之星在线2》致力于给玩家带来“永不终结”的冒险。随机生成战场、干扰事件以及最多能够容纳12个玩家同时战斗的多人派对区域，所有这些汇聚起来让你的冒险永远有新的惊喜可以期待。尽管游戏的角色控制系统依旧简单易上手，更多风格酷炫且可以自订的战斗动作都在游戏中超高自由度、划时代的角色自定义系统中为所有玩家提供。


· 《RPG TIME： The Legend of 
Wright》（Deskworks）


	放学了！和我们在放学后的课堂，与一个全新的游戏制作人一起体验他为我们带来的伟大冒险。当步入这个魔法世界时，你一定会被制作人带来的手绘风格所震惊！忘了作业吧！和我们一起在《RPG 
Time ：The Legend of Wright》的世界里冒险！


· 《盗贼之海》（Xbox One 及 Windows 10 PC）


	《盗贼之海》随着免费周年更新中”竞技场”、“Tall 
Tales”等内容的到来不断成长。Xbox One 主机和 Windows 10 PC 平台上，以及订阅了 Xbox Game Pass 
的玩家将可以期待更多的全新内容以及全新的畅玩方式。


· 《Spiritfarer》（Thunder Lotus，Xbox Game Pass）


	擅长创造手绘风格游戏体验的 Thunder Lotus 
带着他们的最新作品《Spiritfarer》，一款关于死亡的管理类型游戏，再度回归。玩家在游戏中扮演 
Stella，摆渡死者之船的船夫。你要在游戏中建造船只并探索世界，照顾你的灵魂伙伴，并最终让他们进入来生。种植、采矿、钓鱼、收获、料理以及建造，是你穿过神秘之海的手段，而你也将在这段旅程中学会如何和自己最珍视的伙伴说再见。


· 《星球大战绝地：陨落的武士团》（Electronic 
Arts）


	66号指令已经生效。作为一个逃亡中的年轻绝地学徒，你一直将自己的技艺隐藏起来以保存性命。但现在，你要放手一搏。游戏的全新实机演示视频在 Xbox 
E3 展前发布会上公开，让玩家一览如何使用原力来探索周遭的环境，用光剑战斗以及怎么能够在帝国之前占得先机。


· 《腐烂国度2：腹地》（Xbox One 及 Windows 10 PC）


	《腐烂国度 2 ：腹地》带领玩家重返《腐烂国度》1 代中的经典场景 
Trumbull Valley 并带来全新的剧情冒险。在新剧情中，Spencer‘s Mill 以及 Marshall 
已经被进化的血液病毒侵占。全新的怪物也变得更具攻击性也更致命。玩过 1 代的玩家能对于这些场景有所了解，但是时过境迁，现在的 Trumbull Valley 
充满了全新的危险和难以表述的恐惧。“腹地”将于 2019 年 6 月 9 日与《腐烂国度 2》玩家见面，资料片将登陆 Xbox One 主机及 Windows 
10 PC 平台。上市当日还将同步加入 Xbox Game Pass。资料片单独建议零售价为 9.99 美元。


· 《TALES OF ARISE》 (BANDAI NAMCO ENTERTAINMENT 
INC.)


	《传说》系列的最新作再度回归。这个剧情向的游戏作品讲述了两个出生于对立姊妹行星的角色，在改变各自的命运过程中共同创造新的未来。本作将加入全新的角色阵容，惊心动魄的战斗和经典的游戏机制，在游戏中感受二元的羁绊，正义和为自由而战的故事。


· 《外部世界》 (OBSIDIAN ENTERTAINMENT AND PRIVATE DIVISION, XBOX GAME 
PASS)


	玩家在流浪于星系边缘数十年的殖民飞船中醒来并发现自己置身于计划摧毁 Halcyon 
殖民地的阴谋之中。在玩家探索太空并和争夺权力的不同派系进行互动时，玩家的选择将会决定 Halcyon 殖民地每一个人的命运。


· 《12 分钟》 （Annapurna 
Interactive）


	一个原本应充满浪漫的夜晚在警察破门而入，并将你击昏时情况飞转直下。转瞬间，你发现你立即回到了夜晚的原点，然后相同的情况周而复始。本作为即时交互式恐怖游戏，玩家需要掌握即将发生的情节并试图改变故事的轨迹来打破这一时长为 
12 分钟的循环。


· 《废土 3》 (DEEP SILVER, XBOX GAME PASS)


	由 inXile Entertainment 
打造的末世主题角色扮演游戏设定于受永久核冬天影响的科罗拉多州。玩家将在游戏中面对富有挑战的策略战斗，探索可互动的环境，并沉浸在充满残酷选择的故事情节中。在单人游戏或者多人模式中打造一个战斗小队，不管是剑拔弩张还是巧舌如簧，玩家推进剧情的方式将决定这个末世中不同任务的命运。


· 《通往树林之路》（ONE PIXEL DOG）


	为了回家，鹿和福恩必须踏上穿越未知世界的旅程。由Anthony Tan单枪匹马开发的第三人称冒险游戏, 
加以Steven Universe 作曲者 Avi&amp;Surasshu 的配乐, 玩家将在游戏中揭开猫城的奥秘, 避开进犯的狼群, 
寻找光的指引，来探索一个充满古老神灵和遗迹的世界: 人性。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190610/1560167016_637871.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190610/1560167503_298293.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190610/1560167189_681982.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190610/1560174704_715842.jpg	</imageurl><videourl /></doc>