<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073766076</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3766076.html</url><title>在全民付费时代 你到底开通了多少会员？开支大不大</title><datetime>2019-07-08 13:48:5</datetime><text>
	在年初的一次iOS更新中，苹果把管理订阅的选项放在了更显眼的位置，只要打开App 
Store点击头像，就能查看自己已经订阅的会员服务。很多人这才意识到，原来自己每年要为这些虚拟服务花这么多钱。其实App 
Store只是我们购买会员服务的其中一个平台，其它通过支付宝、微信钱包支付的会员服务更是难以统计。你有数过自己到底开了多少会员吗？


视频音乐的版权之争，逼着用户做选择


	最常见的会员是视频网站、音乐App，这些属于娱乐需求。视频网站中大部分电影版权是重合的，个别老电影的版权会分散在不同的视频网站，决定观众为哪家付费的其实是自制综艺。去年《创造101》以全民投票的形式选拔女团，拥有腾讯视频会员可以投更多的票，综艺的火热带动了会员增长，这是视频网站想出的一个创新玩法。





	自制综艺还会推出「会员独享」的加长版内容，很多观众会为此付费。而很多独家的影视剧，会员可以比普通用户多看一集。这些都是视频网站会员的特权，可以说只要有内容吸引用户，就不愁没人付费。





	音乐App的竞争要更为复杂。QQ音乐拥有国内最多的版权曲库，网易云音乐靠社区文化、ACG音乐也能留住不少忠实用户。对听众选择会员服务影响最大的，是几个头部的热门歌手。网易云音乐曾经一口气拿下田馥甄、林宥嘉、S.H.E 
的音乐版权，稳住了不少动摇的用户，但是QQ 音乐拥有周杰伦......





	在音乐App 中，很多独家音乐只提供几十秒的试听，开通会员才有收听完整歌曲的权限。QQ 
音乐、网易云音乐也分别推出了不同级别的会员，以音效、皮肤等福利做出差异化。





将会员打包售卖，用超级App导流


	为了吸引新用户，大公司还会采用联合会员的方式。腾讯视频和 QQ 音乐、QQ 超级会员、 全民 K 歌、京东、美团等腾讯系应用都推出了 VIP 
优惠套餐。阿里更是在去年推出了88VIP，将阿里旗下产品的几个会员权益打包售卖，淘气值在1000 分以上的用户可以享受88元每年的价格。





	阿里的这步操作其实就是用超级App带动其它产品。“既然会员都有了，为什么不下载体验一下呢？”相信这是绝大多数用户开通88VIP后的第一想法。





	每年的618、双十一都会有网站合作推出联合会员，饿了么+B 站、饿了么+优酷、亚马逊+腾讯视频...... 
各种组合，其实这和公众号互推类似，目的是共享用户资源。





	买断变成订阅，给开发者带来持续收入除了服务型的产品，很多工具型应用也开始转向订阅制。在之前付费工具以买断式居多，但这种方式难以给开发者带来持续收入，转为订阅制后，开发者(尤其是个人开发者)才算有了持续稳定的收益，也有动力持续更新，不断完善产品体验。





	最关心这个生态的当然是平台，App Store为了推动应用向订阅制转变，将抽成规则由30%改成了「前 12 个月抽成 30%，如果用户 1 
年后继续订阅，抽成降为 15%」。这一改动给开发者带来了直接的动力，也让 App Store 生态更为壮大。


苹果推动游戏订阅，最大受益者是独立游戏


	关于订阅制，苹果还有更大的野心。他们在3月份的一次发布会上推出了游戏订阅服务Apple Arcade，让用户像订阅 Netflix 
一样订阅游戏，同时iOS 13支持用外接手柄控制游戏，摆脱了手游的限制，极大提升了玩家的游戏体验。


	游戏会员其实非常成熟。索尼、微软、任天堂都有各自的会员服务，玩家开通后可以获得一些免费游戏和优惠服务。对于主机玩家来说，一个游戏大作的售价在 
300-500 元，如果想以更实惠的价格玩更多的游戏，开通会员是非常划算且必要的。





	手游会员通常以月卡的形式出现。相比起一次性购买钻石(或其它游戏货币)，月卡的价格要更实惠，而每天登录领取的机制也能延长玩家的停留时间。





	当然手游上更容易获利的是网络游戏，单机游戏的收费方式是内购和买断，可持续性不高。Apple 
Arcade带来的一个改变就是，独立游戏也能更容易获利。苹果承诺Apple 
Arcade所包含的游戏都将无广告、无内购，对于玩家来说是好事，也壮大了苹果的游戏生态，激励开发者做出一些更优秀的独立游戏。





	付费时代，每个人都拥有无数的会员。有的是不得已，视频音乐的版权之争让一些内容只有会员才能享受。有的是平台推动，工具型应用转型服务，独立游戏转型订阅，都能给生态带来正向的作用。而我们只能接受这个全民付费的趋势，选择合适的会员服务，同时不要忽略虚拟服务的价值(价格)，它已经是我们生活中一笔不小的开支。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564784_871334.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564795_956555.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564801_407660.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564809_314038.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564815_964541.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564825_881681.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564834_870687.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564841_400179.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564849_218785.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564856_748661.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190708/1562564861_332808.jpg	</imageurl><videourl /></doc>