<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773521</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773521.html</url><title>3DM晚报|LOL手游明日开启预约 《圣歌》成美国销量前五</title><datetime>2019-10-15 22:05:1</datetime><text>
	欢迎来到《3DM晚报》，今天是2019年10月15日周二，农历己亥年九月十七。和我一起来回顾一下今天游戏业界都发生了哪些新鲜事儿吧！





 《英雄联盟》官方手游上线！16号正式开启预约


	根据玩家爆料的消息，此前曝光过实机试玩视频的《英雄联盟》官方手游的预约网页已经上线，并且定于明日16号正式开启预约通道，预约期截止不删档测试开启为止。 【预约地址】





《2020东京奥运》竟有泳装萝莉VS大叔


	2020年东京奥运会即将来临，由奥林匹克认证，已在PS4/Switch上发售的《2020东京奥运 官方授权游戏》是个让玩家参与运动，乐在其中的游戏，这次《2020东京奥运》开放了自定义角色，让玩家们能捏出自己喜爱的角色。于是有玩家捏出了泳装萝莉Vs.大叔这样的鬼畜组合，甚至让不少玩家笑疯，直呼这次的奥运游戏“一秒变神作”。





Switch《巫师3》中文版开箱 内附CDPR真情告白


	《巫师3：狂猎 完全版》Switch版已经正式发售，很多玩家已经拿到了心心念念的《巫师3》NS实体盘，并上传了自己的开箱照片，可以看到在实体版包装盒内，还附有一张开发商CDPR对玩家的倾情告白信。


	另外，著名媒体IGN认为Switch版《巫师3》是本世代最优秀游戏一个颇具野心的移植，尽管有一些显著的打折（缩水）。最终给这次的移植版打出了8分。





发行不到一年就打到骨折 《圣歌》仍是全美销量前五


	本周，美国亚马逊上EA发行的生软最新大作《圣歌》“打到骨折”，10美刀的价格加上玩家们用来薅羊毛的各种券类折扣，可以超低价入手这款年初EA野心满满的游戏（原价60刀）。在发售不到8个月的时间就被零售商进行如此处理，从某种程度上意味着游戏的失败，但是从另一方面来讲，EA的《圣歌》仍然还是2019年美国市场至今最成功的游戏之一。





《黑道圣徒2》源代码被找回！残缺PC版将迎翻新修复


	今日Volition工作室突然通过Twitch向玩家们公布，《黑道圣徒2》的源代码时隔7年又被找到了！工作室立马成立了一个两人的专项负责小组，将致力于从代码层面开始重新调校《黑道圣徒2》，来让它在更加现代的系统/硬件上优化运行。新版本将直接通过Steam发布，并且终于能够以官方渠道带来原本那些主机独占的DLC了。





《喋血街头4》正式公布 已登陆Steam平台抢先体验


	开发商Running With Scissors正式公布了射击游戏新作《喋血街头4》，该作已经登陆Steam平台抢先体验。游戏售价70元，现在特价促销仅售63元，暂不支持中文。


	《喋血街头4》是一款开放世界第一人称射击游戏，极具讽刺和粗暴感，是被誉为“有史以来最糟糕的游戏”《喋血街头2》的真正续作。在该作中玩家将再次扮演暴力邮差，在前作天堂镇被毁灭后，这位邮差在亚利桑那州沙漠里游荡寻找新家园。他偶然进入到一个陌生且耀眼的小镇中，或许又要大开杀戒了。






《三国志14》南蛮地图详情公开


	光荣特库摩旗下《三国志14》制作人越后谷再次带来了游戏的信息介绍，此次公开的是诸葛亮七擒孟获的南蛮之地。【详情】





《仁王2》新角色怪物守护灵情报曝出


	日本著名游戏媒体《FAMI通》于10月15日今天提前曝出了光荣特库摩旗下新作《仁王2》的新角色、怪物、守护灵以及新场景等情报，一起来先睹为快。【详情】





日本著名街机厅《电脑九龙城》也要倒闭


	在固守传统的日本，传统街机厅也在迅速衰落，而近日一家街机玩家心中著名的主题街机厅《电脑九龙城》宣布也将于11月17日倒闭，让玩家们唏嘘不已。《电脑九龙城》可以说是日本街机玩家们的圣地，这家位于川崎的街机厅以其“主题公园”式的装修风格曾经吸引了无数高玩专程到访。《电脑九龙城》于2005年开业，专门采用过去香港九龙的荒废氛围设计，虽然已经开业14年，不过再有特色也挡不住街机业的整体颓势。





王思聪1分差评成都日料店：贵的离谱 店家：祝iG夺冠


	近日，许久没在微博露面的王思聪，被网友在大众点评上发现了踪迹……有网友发现，王思聪晒出了一张10月3日在成都某日料店里的15708元消费账单，给出口味1、环境3、服务3、食材4，总分1星的差评。对于王思聪的“差评”，该工作人员表示“口味因人而异，但是我们很重视每一位客人的反应”。





京东宣布备战双11掏百亿补贴千亿优惠 18日提前开战


	一年一度的光棍节兼剁手节又快到了，在这风暴前夕，为了备战今年的双11，京东10月15日今天宣布将拿出百亿补贴，双11期间将发放上千亿元的优惠，并于18日提前开战。京东将于10月18日正式开启双11预售，预计会卖出2亿件C2M产品。





《爱情公寓5》揭幕视频公布 最终季将于明年开播


	《爱情公寓5》电视剧官微公布了8分钟的揭幕视频，视频中曾小贤、胡一菲、吕子乔、陈美嘉、张伟和LISA榕等原班人马登场。《爱情公寓5》将是爱情公寓系列的最终季，总共有36集，这一季中将引入更多的新鲜元素和血液。剧集拍摄工作已经于今年8月24日结束，本剧将于2020年在爱奇艺上开播。






小贱贱去漫威“谈事儿” 顺便试镜了钢铁侠


	“小贱贱”瑞安·雷诺兹在Ins上分享了自己的新行程，去漫威“谈了一些事情”，顺便还试镜了一把“钢铁侠”安东尼·史塔克，但结果却是没能如愿当铁人，还差得远。





	最后祝大家今夜美梦甜甜，我们明天见。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190904/1567607734_294743.jpg	https://shouyou.3dmgame.com/uploadimg/upload/image/20191015/20191015171935_45314.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571118895_259999.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571112788_668720.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571119527_719235.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571106215_330105.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571128635_357428.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571132073_646154.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571110538_577339.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571111817_308940.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20191015/1571135160_430613.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191015/1571127950_350450.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM5ODYyNjUyMA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	https://player.youku.com/embed/XNDM5OTAyOTg0NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>