<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103773534</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3773534.html</url><title>《极品飞车21：热度》13分钟演示 夜晚非法飙车</title><datetime>2019-10-16 08:48:5</datetime><text>
	IGN今日发布了《极品飞车21：热度》一段13分钟演示视频，展示玩家在夜晚模式下进行的非法竞速比赛。


13分钟全新演示：






	从演示看，《极品飞车21》和系列之前的游戏玩法基本上一样，在街头竞速的同时摆脱警察的追捕。玩家在积攒氮气之后，选择适当的实机使用，从而超过对手或是摆脱警察。玩家可能也注意到夜晚模式下的动态天气，在飙车过程中可能就会下起雨来。


	《极品飞车21》舞台设定在灵感来自于现实世界城市迈阿密的虚拟世界棕榈市。关于《极品飞车21》的游戏舞台，本作中文官网更新了一篇博客——最佳竞速世界，全文如下：


灵感来源于迈阿密


	虽然距离发行《极品飞车21：热度》仅剩几周，但在玩家驾驶爱车驰骋街头之前，我们想先让你一窥其中的奥妙之处，证明棕榈市就是《极品飞车》的最佳竞速世界。


	在经历过《极品飞车20：复仇》中受内华达州所启发的干燥沙漠世界后，我们想尝试将大都会设定为游戏地点，不仅可挑战刺激的都市赛车，也能在开放式世界中进行警匪追逐，同时亦可让粉丝回味到最爱的《极品飞车》：也就是 
2005 年的「全民公敌」以及「地下挑战」。


	我们在寻找一个能让玩家重温经典，又能为《极品飞车》注入新血的游戏设定。迈阿密具备了所有的条件：一座活力四射的城市，由音乐、街头艺术以及惊艳霓虹美景荟萃而成的文化大熔炉。这对《极品飞车》系列游戏来说是个全新体验，但在此同时，我们也知道它符合《极品飞车》的经典形象。


	当我们在迈阿密场勘时，亲眼见识到了这里的疯狂天气：炽热艳阳天紧接着磅礡大雨，再迎来雨后的灿烂阳光，风云变色尽在短短几分钟之内。我们非常想将这个构想带到游戏中，所以我们建立了一个全面的动态天气系统。玩家在游玩时会遭遇到一定范围的气候条件变化，而这就是扫荡街头的绝佳机会，并全力在夜晚霓虹、雨中竞速和反光路面狂飙猛冲吧。


	我们略微改变了现实，将乔治亚的蓝岭山脉搬进了迈阿密和佛罗里达，为玩家增添了引颈期盼的高度升降、雄伟风景和更多的赛道变化。如此一来，玩家不仅有广大的城市可供探索，连驾驶在周遭市郊时也能欣赏超酷的都市全景。


为竞速打造：- 快速、流畅且不受干扰的行动


	在赛车游戏成为开放式世界前，设计师可用高速直线道路、一连串技术挑战和史诗级风景来设计出游戏的戏剧张力，将赛道打造至完美状态。


	在《极品飞车21：热度》之中，我们的方式是率先建造出一套可靠的赛道，然后再依其周遭的地形做出调整和修改。我们将史诗级地标、壮丽远眺景色、完美的甩尾弯道系列和每个布景专属的戏剧张力紧密结合，试着将这些感受聚焦在令人屏息的竞速中。


	接着，我们为了增加游玩趣味，会增添更有挑战性、技巧性的赛道，并致力于减少玩家出错时的挫败感。


	我们移除了盲弯，所以玩家在赛道上面临的挑战将会有足够反应时间，同时我们也移除了布景中的急煞状况。我们想要设计出更快速、顺畅和不受干扰的赛道，一种无须反覆挑战的体验，因此便需要更能自由发挥的赛道设计。


	我们将可破坏布景新增至赛道外区域，所以即便玩家一个失误滑出了某项特定挑战弯道，也无须重新开始，只要撞开一堆道具便可继续前进。这款前所未有的游戏将为您带来快速、有趣和让人心跳加速的竞速体验。


完美逃脱


	我们在早期研发时便发现，当玩家拥有不错的战术选项时，警匪追逐会变得更加有趣。我们在地形中增添了各种方式让玩家甩掉追捕者。


	记得留神跳台和看板，开向洲际公路然后一路逆向前进，在城市中稠密的后街小巷穿梭，到加油站恢復生命值，将你的车辆调整至马力全开飙到最高速，或调整为越野模式逃逸至郊区。


	我们同时也建立了更稠密的道路网。比起《极品飞车20：复仇》中每60秒一个交叉路口，玩家现在大约每20秒便会碰到一个。在更小更精致的赛道中增加了大约100公里的道路。


	面临警方追捕的压力，试图逃脱的玩家将会有更多选择。另外的好处是玩家能更轻易的探索世界，只要选择一个地标，跟着直觉前进，基本上就会达到想去的目的地。


	《极品飞车21：热度》会强调白天和夜晚游玩模式间的对比。白天是赚取资源，夜晚则是冒险和充满危机。此游玩模式的一项关键便在于安全屋的使用。当你生命值低、热度等级高又有警察环伺在侧时，前往安全屋的路途将会变得惊险刺激。


	玩家将首次在《极品飞车》中，体验到几乎可在任何地方行驶，无论是道路上还是道路外。当玩家试图穿越城市前往最近的安全屋存放声望值时，巡逻警察便会和你展开惊险刺激的猫抓老鼠游戏。


进行探索的理由


	我们已针对探索和发现游玩模式进行最基本的全面修改。


	首先，看板。冲上跳台，撞毁看板的操作很简单、吸引人且有趣，但这一过程需要的是快速、有型并能轻易的再度尝试，所以我们在游戏世界中找到了绝佳场所，让玩家能够全力冲刺的挑战、尽情品尝地形所带来的新奇感、降落在特定的开阔区域，并能在错过后绕回来重新尝试。你需要升级车辆，或在柏油路和泥地性能车辆中做出选择，进而收集所有看板。我们也在危险地点中放置了几个看板，轻易能见，但需要玩家稍微动点脑筋才能撞毁。


	针对死忠收藏家，我们在世界各处放置了可撞毁霓虹，并为了庆祝《极品飞车》在都市扎根，我们也在许多难寻角落放置了大量的涂鸦图样和街头艺术等您来收集。街头艺术会让你的搜索值回票价，只要在找到后送至贴膜修改工具，玩家便可使用此街头艺术来自订车辆。


	在游戏中寻找收集物品可能有点令人生畏当收到讯息显示「恭喜你找到了150个收集物品当中第1个」，会容易让人提不起劲，所以我们将世界切割为18个区域，并针对每区域设置绝佳的奖励。


	现在玩家所看到的讯息大致为「恭喜你找到了6个收集物品当中第1个」。玩家便知道自己只需再找到5个收集物品，而且它们就在附近。地图会在玩家移动时显示出区域内的收集物品总数，所以玩家能在游玩中轻松查看。


	我们也希望奖励能够更吸引人。找出区域内所有东西来解锁自订化选项套件：贴纸和装饰品。找出世界中某项收集物品的所有项目，例如街头艺术，你便能获得一台特别款车辆。


广大游玩空间


	我们注意到粉丝喜欢在《极品飞车20：复仇》地图中心的机场驰骋，而我们也希望大规模地实现这个构想，并奖励探索完所有地点的玩家，所以我们在《极品飞车21：热度》中新增了多种游玩区域。


	前往城市边缘的废弃赛道进行一场高速的环绕竞速吧。它就紧邻在玩家的车库，可做为性能自订化的绝佳测试场所。


	位于地图的西南角，座落着一个大型工业区。中心区域是一个辽阔的货柜卸载区，我们会使用各式货柜来进行一些终极挑战计时赛，还在此藏匿了部分隐藏的收集物品。感觉就像是用建筑砖块打造出的游戏场景。


	将你的车辆调整至越野性能，然后前往采石场吧。一个位于地图西北角的崎岖场地，以梯形地形切割出适合探索和腾空时间的区域。开起来车来绝对乐趣无穷。


	从城市向南开，玩家将会发现大片的仓库建筑区，以及环绕火箭发射站的众多测试中心。


	但这还不是全部。还有数之不尽的秘密、标誌和隐藏区域等待玩家去发现和探索。


	《极品飞车21：热度》现已送厂压盘，将于11月8日正式发售，登陆PC,PS4和Xbox One，撞车小岛的《死亡搁浅》。

















































</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186676_849113.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186676_430186.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186677_270444.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186677_102907.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186677_701474.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186678_425590.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186678_728922.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186678_881991.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186678_727044.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186679_700032.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186679_543083.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186679_529345.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186680_597054.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186680_296403.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186680_161187.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191016/1571186680_132287.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDM5OTkxMzM0MA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>