<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033756610</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3756610.html</url><title>激情四射！盘点2019年值得关注的五大格斗游戏</title><datetime>2019-03-02 11:45:5</datetime><text>
	格斗游戏玩家在今年并不会迎来太过于大牌的作品，传统的业界大作在今年都会集中进行售后支持与DLC发布等工作，不过在新作方面，也并不是完全没有游戏可玩。除了刚刚发售的《死或生6》之外，2019年还有这五款格斗游戏可以关注一下。





《铲子骑士：对决》


	《铲子骑士》是一款非常成功的作品，流行度也不错，所以开发商Yacht Club Games想在新类型里探索一下也并不出人意料。


	《铲子骑士：对决》是一款大乱斗风格的格斗游戏作品，铲子骑士和其他各路骑士在本作中将会一决高下。


	除了延续系列的复古画面风格之外，本作中的每位骑士都有独特的动作设定，其微小的变化和怪癖也将让每个角色都显得与众不同。


	比如铲子骑士有标志性的骑铲下落动作，而盾骑士可以发动投掷攻击，让盾牌作为回力标打出双倍伤害。


	目前来看，游戏的登场角色名单会比较小，受众偏向传统格斗游戏玩家，而预告片也并没有展示太多关于这款游戏实机内容方面的东西。


	但是对于喜欢系列前作和格斗游戏的玩家而言，这款作品还是值得一看的。





《碧蓝幻想格斗版》


	《碧蓝幻想格斗版》基于业界流行的手机游戏改编，由Arc System Works制作，我们将会看到动漫角色在游戏中展开激斗。


	在游戏中，我们能看到系列玩家耳熟能详的一系列角色，在游戏中，角色的动作流畅，色彩鲜艳，音效表现也非常出色。


	对于玩法并没有太多可以叙述的内容，Arc System Works手中的作品都会有类似的连击等机制。


	在最近的预告片中，我们可以看到本作中的连击将会与《罪恶装备》、《苍翼默示录》和《龙珠战士Z》一样流畅，同时《碧蓝》风格的设计和剧情也将对这个系统风格产生微妙的影响。


	这款作品应该比较适合喜欢《碧蓝幻想》系列的玩家们。





《彩虹小马格斗》


	喜欢动画片《彩虹小马》（又译：小马宝莉）的玩家们应该对这款同人游戏不会陌生。本作目前处于抢先体验阶段，在游戏中参战的角色们都是四足战士，动画片里的各种角色在本作中都有登场。


	在游戏中，每位战士的招数设定也反映了其自身的动画设定，看过原作动画的玩家们肯定会第一时间想起这些片段。


	本作预定于2019年上市，但并未有确定的上市日期，喜欢这个风格的玩家可以关注一下。





《斩服少女：异布》


	又是一款基于流行动漫改编的游戏作品，《斩服少女：异布》看起来完美还原了动漫中的竞技场格斗元素。


	《斩服少女：异布》以动漫中的主要角色作为游戏中的可选人物，用流畅的动作完美还原了动漫中的角色设计。


	系列玩家在本作中有望看到《火影忍者疾风传：究极忍者风暴》系列对动漫的还原水平，而新入坑的玩家也可以第一时间享受到视觉与玩法带给人的乐趣。


	目前从宣传中来看，每个角色的招式动作都非常精确地还原了动漫设定，另外还加入了一定的真实性，让玩家有更进一步的探索欲望。


	目前对本作还有很多谜团尚未揭开，比如全阵容名单、战斗舞台与剧情元素等等，而本作的具体上市日期也尚未公布，所以我们还可以继续观望一下。





《真人快打11》


	这应该是今年格斗游戏最为大牌的作品之一了，《真人快打11》是在欧美备受好评的《真人快打》系列的最新作，延续了前作中血腥而又残忍的元素。


	本作设定在前作事件发生之后，玩家在本作中可以扮演系列主要角色，比如Johnny Cage和Raiden，另外像Cassie 
Cage和D’Vorah等新人也将加盟。


	在本作中，玩家仍然能够看到系列传统的锥心剜骨风格的格斗画面，各种重口味画面元素层出不穷，血腥与暴力元素还是本作的主打，让不少玩家不忍直视。


	另外，本作仍然有充足的剧情元素，在延续《真人快打X》之后，《真人快打11》将会着重介绍后续剧情以及前作事件所造成的一系列后果。


	《真人快打11》将于4月23日发售。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551498309_648253.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551498316_566447.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551498322_409492.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551498328_501763.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190302/1551498334_859336.jpg	</imageurl><videourl /></doc>