<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757607</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757607.html</url><title>《复仇者联盟4》新预告有什么猫腻？时空穿越板上钉钉</title><datetime>2019-03-15 20:39:1</datetime><text>
	昨晚《复仇者联盟4》的最后一支预告片正式放。细节见真章一直是漫威的惯用手段，这意味着全球范围的剧情猜测活动足够其将热度将延续一个月。即便如此，人们也很难猜测出《复仇者联盟4》究竟说了什么，因为预告片仅仅会从电影前20分钟提取素材。而《复仇者联盟4》放映时长，会史无前例的达到3个小时。






	所以，剧情猜测的大任小编完全担当不起，还不如趁着仅有2分钟的鲜活，聊聊《复仇者联盟4》透露出的信息。


鹰眼怎么就有女儿了?





	早在《复仇者联盟2》中，鹰眼就曾表示退出复联，将更多的时间和精力留给自己的家人，并由于后来的内战参与美队一方解除政府协议，最终被软禁在家中。


	但是祸躲不过。就算远离战争中心，鹰眼也因为灭霸一个响指而失去挚爱的情人，从而也有了日本街头悲凉的一幕。


	但是，漫威怎么可能花大力气给鹰眼找个女儿来做路人局。在《复仇者联盟4：终局之战》之后，阴谋更大的秘密战争还在等着复仇者联盟，眼见小罗伯特·唐尼等若干明星合约到期，毫无续签迹象，另外一种可能就被引出来了。


那就是少年复仇者





	少年复仇者几乎包含了现在复仇者联盟的所有元素，新版钢铁侠、绿巨人、蚁女、幻视二代以及鹰眼二代等等。事实上在《美国队长：内战》中，钢铁侠就在透露复仇者联盟开始召集和训练下一代英雄，为未来新英雄联盟埋下伏笔。


	在诸多平行宇宙中，鹰眼二代有很多人选，他们可能会加入蜘蛛联盟，也可能变身反派。不过所有的预设在漫威电影宇宙中不一定完全奏效，目前女星凯瑟琳·兰福德透露参演《复仇者联盟4》，但在剧中角色不得而知。


时空穿越板上钉钉





	打败灭霸，让化为灰烬的人死而复生，最省事的方式就是时光倒流。现在普遍认同的观点是，通过蚁人打通的量子领域最终穿越时空，建立时空隧道逆转未来。


	而且，这不是漫威第一次逆转未来。20世纪福克斯的X战警系列就曾经将金刚狼送回过去帮助X战警完成逆转未来的绝杀，套路可见一斑。


	首先打通量子领域的蚁人成为逆转时空的关键点，在蚁人的帮助下复仇者联盟发现逆转契机，最终再次对灭霸发起总攻成为有可能发生的剧情。


	有意思的是，在预告片中，黑寡妇发型又回到了早些时期的红色，很有可能是完成时空穿梭的证明。


蚁人如何从量子领域中出来?





	《蚁人2：黄蜂女现身》结局彩蛋正好连接灭霸响指一瞬间，在量子领域之外的黄蜂女、初代蚁人、初代黄蜂女瞬间灰飞烟灭，在量子领域中探索的二代蚁人斯科特·朗同学逃过一劫，但由于第一次打通量子领域，还无法做到自动返回的装置，蚁人是如何从量子领域中逃脱成了一个很大问题。


	之前的说法是，惊奇队长曾在的克里帝国掌握了打通量子领域和时空穿梭的科技，蚁人最终由惊奇队长返回地球时顺带捞出。但从目前《惊奇队长》的剧情来看，量子领域似乎没有出现在主线剧情中。


	因此蚁人逃脱量子领域的方法，可能会被运用在复仇者联盟的最终战中。


Whatever it takes（不惜一切代价）





	在预告片结尾重复了4次的口号“Whatever it 
takes”不惜一切代价，分别由美国队长、鹰眼、黑寡妇和钢铁侠说出。嗯，有点战狼虽远必诛的感觉。口号本身已经强烈暗示了行动成功的可能性十分渺茫，正好符合奇异博士预测的1/14000605成功可能性。


	同时这也是预告片的最高潮，嗯，背水一战，Whatever it takes。


量子领域队服登场





	打通了量子领域自然需要一套能够穿梭量子领域的制服，白色量子领域的统一着装算是复仇者联盟中第一次统一着装，这套服装可能由钢铁侠设计，运用蚁人的理论，穿越时空与灭霸完成终极一战。


	面对无法单挑的外力，这也是个性散漫的英雄们最为团结的一次。


	钢铁侠回归





	感人的是，我们看到了钢铁侠出现在了量子领域的队伍中。


	按照画面依次出现的还有：美国队长、星云、蚁人、鹰眼、战争机器、黑寡妇、钢铁侠。至于黑寡妇身后挡住的人是谁，还不能确定，从身材上看起来不像是雷神。


惊奇队长迅速建立核心地位





	雷神很喜欢惊奇队长。在漫画设定中，雷神战斗力高于惊奇队长，而《复仇者联盟3》中拿起战斧的雷神也有了抗衡灭霸的能力。但是，本着新旧交替的原则，最终可能还是惊奇队长承担起打败灭霸的重任，并开启下一个阶段的复仇者联盟故事章节。


	是的，惊奇队长登陆《复仇者联盟4》本身很可能意味着正式将第一代复仇者联盟划入终章，这也是为什么每一个老英雄都有可能被删号的原因。这一次死，可能就是真的凉凉，也给《复仇者联盟4》套上了悲壮的色彩。





	距离全球上映还有一个月时间，接下来的猜测和说辞也会随着粉丝们脑洞演绎奋勇而出。当然，在整整一个月的讨论期中，最恐怖的事情可能是：


	《复仇者联盟4》国内上映时间比国外晚。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653156_442649.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653174_611228.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653195_104882.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653207_719555.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653222_660939.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653250_860385.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653263_413568.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653283_739073.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190315/1552653301_191288.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDA5NzMyNzU4NA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>