<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754687</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754687.html</url><title>《克苏鲁异闻录》“利刃与鬼爪”更新上线！原著剧情新演绎！</title><datetime>2019-01-30 09:24:3</datetime><text>
	今日，尚处于抢先体验（EA）阶段的Rogue-like动作冒险游戏《克苏鲁异闻录》推出了全新的“利刃与鬼爪”更新，为游戏带来了大量全新的内容供玩家体验。








“这些生物不能称为完整的人类，但很多地方却都与人类相近。它们用两足直立、身体前倾，看起来就像一群狗；那仿佛胶皮一样的皮肤，使人心生厌恶。”


	——H.P.洛夫克拉夫特，《皮克曼的模特》








	食尸鬼，作为《克苏鲁神话》中的知名物种之一，曾有不少相关书籍记录或描写了有关于他们的故事。而作为致力于还原《克苏鲁神话》诡诞故事的游戏《克苏鲁异闻录》在加入了全新的角色食尸鬼的同时，也将那些经典的爱手艺小说剧情融入其中，为玩家带来了克苏鲁宇宙中不一样的诡异视角。








作为游戏中的第二名近战角色，食尸鬼的游戏风格将不同于以往的任何主角。作为非人类角色的它将无法通过各类血药进行回复，但取而代之的是它拥有了强大的击杀回复能力。此外，拥有嚎叫技能的食尸鬼能够大范围控制住游戏中的大多数低级敌人，为自己的输出创造舒适的环境。拥有出色移动能力以及强大基础攻击力的食尸鬼，是一名非常强力的角色，其不消耗回复品的特质，也能为其他角色带来大量的回复品储量。


在收到大量的反馈与建议后，我们在本次的更新中为大家带来了全新的中途存档功能：扫描装置！玩家在关卡中会遇到一些与奇异之地道具栏相似的的扫描装置，与它们互动后调查员可以将获得的暂时没用的装备以及道具储存至储物箱中，并且游戏会在此时自动存档。如果你在此后的游戏中不幸折戟，你将会从改存档点重新开始游戏。当然，每个关卡中，你只能使用一次中途存档功能，请合理规划你的存档时机，战胜命运吧！








除了加入全新的角色外，本次更新也针对此前尚不完善的女巫以及盗贼剧情线进行了补充以及修正。盗贼作为上版本新加入的角色其剧情线以及战斗设计方面都存在着一定的问题，本次的更新，我们完善了盗贼的剧情线，并优化了其战斗体验。








盗贼作为一名飘逸的刺客，是游戏中唯一一名可以主动释放隐身技能的潜行大师。强力的输出能力配上难以察觉的行踪，让盗贼的游戏体验非常特别。隐身的同时，还可以强化攻击力以及移动速度，让敌人在不知不觉中接受制裁！当然，与所有游戏中刺客类角色一样，盗贼的致命伤便是其羸弱的血量，一旦你无法在限定的时间内解决掉敌人，缺乏恢复手段的盗贼就将面临攻击距离短，又不耐揍的尴尬境地。











《克苏鲁异闻录》是一款基于“克苏鲁神话”世界观下的Rogue-like 动作冒险游戏作品，游戏中的角色原型以及场景关卡均取材于H.P.洛夫克拉夫特的原著小说，游戏前期玩家将会在原作者的家乡普罗维登斯展开冒险，前两位角色侦探墨菲以及教授克劳斯通的形象&amp;故事线致敬了《查尔斯·迪克斯特·瓦德事件》的主角查尔斯本人以及最后解救他的威利特医生，女巫伊丽莎白和盗贼米歇尔的形象&amp;故事线取自于短篇小说《魔女屋中之梦》，而本次“利刃与鬼爪”新加入的全新角色食尸鬼，这名出自克苏鲁神话中的下级独立种族，首次登场出现在小说《皮克曼的模特》中。游戏现已登陆STEAM平台，目前还处于EA阶段，售价50元人民币。





最后，《克苏鲁异闻录》的正式1.0版本即将在不远的将来与大家正式见面，在正式版中我们将完善游戏的方方面面，并为日后的大型内容更新做好准备！作为正式版本发售前的最后一次大型更新，“利刃与鬼爪”在讲述全新的“爱手艺”故事的同时还为玩家们带来了不同于以往的游戏体验，调查员们，你们准备好了吗？





</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548810985_639397.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548810993_744027.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811003_705441.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811008_319317.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811017_828621.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811022_374793.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811030_783948.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811033_628662.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811048_574307.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811054_962941.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811064_535647.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811069_142213.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811074_895299.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190130/1548811100_574584.jpg	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/977500/	</videourl></doc>