<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769585</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769585.html</url><title>完美世界蒸汽平台正式公布！专为中国玩家打造</title><datetime>2019-08-21 13:44:1</datetime><text>
	今日（8月21日）完美世界举办媒体试玩会，介绍了专为中国玩家打造的蒸汽平台，该平台未来将提供高速服务器，高质量本地化等服务，能满足不同口味玩家的需求。官方表示正在积极推进，未来会逐步构建游戏库，含VR游戏。






	8月21日，“游戏Zheng当时”蒸汽平台媒体试玩会揭开了神秘面纱。完美世界CEO萧泓博士登台，介绍了积极筹备中的蒸汽平台进展情况。现场公布了蒸汽平台的LOGO，并邀请媒体进行了游戏试玩。





	蒸汽平台的LOGO为圆形背景下简洁的发动机曲柄连杆的剪影，让人联想起那曾将人类文明推向大工业时代的蒸汽机。LOGO旁有四个小字——蒸汽平台，蕴含丰富的本土化意味。





	试玩会吸引了来自世界各地的游戏厂商近30家，展出60多款国内外精品游戏。其中不乏热门的大厂大作，如著名日本游戏厂商光荣特库摩的《三国志14》、网易的《战意：前线》世嘉的《双点医院》等，也有国内玩家耳熟能详的经典作品和风格各异的独立游戏，如《欧洲卡车模拟2》、《胡闹厨房2》、《重生细胞》、《深海迷航》、《Raft》、《非常英雄》、海洋主题的艺术游戏《智慧之海》、解谜游戏《月影之塔》、3D共斗游戏《雨中冒险2》、像素解谜游戏《One 
Shot》、2D动作游戏《东方月神夜》、太空策略游戏《FTL》、机械沙盒游戏《废品机械师》、放置冒险游戏《龙崖》、硬派推理解迷游戏《临终：重生试炼》、山地自行车竞技游戏《速降王者》等。





	试玩会的一大特点是展出了大量颇受好评的国产游戏，如浸润中国悠久文化的《古剑奇谭》系列、《神舞幻想》、《隐龙传》、改编自电影《大圣归来》的同名游戏，以及颇受好评的《艾希》、《月圆之夜》、《太吾绘卷》、《灵魂之桥》、《中国式家长》、《电竞传奇》、《汐》、《归家异途》、《光明记忆》、《手机帝国》、《永远消失的幻想乡》等等汇聚国内业者心血的独立游戏。值得一提的是这些游戏研发商中既有老牌游戏大厂，也有独立团队，蒸汽平台未来将为更多国产优秀游戏作品提供展示才华与创意的舞台。





	除了已经发售的热门游戏，试玩会还展出了十来款刚刚完成研发新鲜出炉的游戏，让国内外众多玩家媒体翘首以盼，尤其是以中国三国时代为背景的《三国志14》，延续了三国志系列作品的精华，是回归系列经典的复兴之作。椰岛的《终点咖啡馆》，巨人的《篮球计划》，心动的《不当英雄》等，都是独具风格、值得玩家期待的新作品。


	本次试玩会还展出了一些广受好评的游戏制作和实用工具软件，如《RPG制作大师MV》，《Manga Maker ComiPo!》，《Wallpaper 
Engine》。平台生态的多样性可期。


	蒸汽平台的出现，对开发商、发行商、玩家及行业产业都颇具意义：


	平台展示了富有层次的游戏世界，既有风格多样、情节曲折的单人游戏，又有竞争与合作并存的多人游戏，还有让玩家发挥创造力的趣味工具，不管是休闲玩家还是硬核铁粉都能在蒸汽平台打开视野，找到乐趣。更低延迟的本地化服务器、更大的玩家社群基础、更高水准的本土化内容都将为玩家开辟中国PC游戏平台的新里程。


	对中小微型开发者而言，蒸汽平台提供了体验和学习的机会，也是一座连接用户的桥梁，使其产品更方便地触达用户，众多有梦想有能力的优秀中国游戏开发者将汇聚在这一平台，在规范的本土化运作中了解市场、了解用户,为新IP的诞生提供良好的土壤。许多从未走出国门的本土开发者，也将借由平台走出海，通过商业途径增强中国文化的全球影响力。


	对整个游戏产业而言，蒸汽平台是市场规范化的重要一步，也是平台聚合、业态整合的有益探索。这将补全产业短板，促进企业创新，加速数字娱乐产业的发展与成熟，带动动漫、美术、音乐、视频等文化产业的发展，促进各类相关企业的聚集与孵化，为加快本土品牌建设和衍生品市场营造良好的产业环境，提升新型数字娱乐影响力。


	蒸汽平台的背后有三大原则：开放包容，规范市场，着眼当下。这是蒸汽平台孜孜不懈，在中国市场不断探索的基石。


	试玩会上，完美世界CEO萧泓博士也面向各路媒体，解答了中国玩家关心的问题：


	“过去一段时间完美世界一直在努力，我们与VALVE、与众多合作伙伴，包括海内外的游戏发行商和开发商一起取得了很大进展。蒸汽平台专为中国玩家量身定制，将提供高速的服务器，高质量的本地化运营，新鲜奇特的游戏体验和分享途径。当然这个平台也会支持VR虚拟现实等新技术，同时逐步构建海量游戏库，从而满足不同年龄和品味玩家的需求。”


	400年前的8月21日伽利略发布了第一台科学望远镜，人类自此窥现太空的奥秘，400年后的8月21日蒸汽平台也拉开了序幕。一个重大的产品可以推升整个行业，爱森斯坦和蒙太奇、星球大战和卢卡斯工业特效，都拉高了电影产业的平均水准，进而改变好莱坞的叙事模式。发展的长河里，“源头”都是后来者标示的产物。而在水文学家标示之前，这条大河已经奔流哺育了千万人。


	Valve和完美世界不只做游戏开发，更着眼于平台发行，蒸汽平台通过硬件和软件架起了开发商和玩家之间的桥梁，构建一个广阔的“入口”，不论是玩家还是游戏厂商和开发者，都能在这里找到自己的千里江河。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566366884_413870.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566369446_190307.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566366584_819143.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190821/1566369138_627221.jpg	</imageurl><videourl>https://player.youku.com/embed/XNDMyMzc2NTgwOA==?client_id=5a73c0df8eb0d91d	</videourl></doc>