<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043759206</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3759206.html</url><title>盘点五大实力被严重低估的游戏开发工作室</title><datetime>2019-04-07 13:18:4</datetime><text>
	一直以来，玩家的关注焦点会比较经常放在一些业界顶级工作室或者有大发行商加持的工作室身上，实际上，也有一些开发商的实力同样不错，且推出的作品多在平均水准之上，但名气并不如那些让人耳熟能详的工作室那么大，今天我们就来盘点一下这类开发工作室。





1. Falcom


	《伊苏》《英雄传说》系列的缔造者，Falcom工作室是历史悠久的日本开发组，成立于1981年。然而这家制作组的声望却远远不及史克威尔艾尼克斯或者From工作室，尤其在欧美游戏市场中十分欠缺玩家认知，而这是一件很遗憾的事。


	Falcom近些年开始重视西方市场，他们的作品也开始得到希望玩家的认同。他们的《英雄传说：空之轨迹》早在2004年就首发登陆日本市场，但英文化并发布欧美版则是在2011年。


	在走向欧美的过程中，XSEED和NIS美国部都提供了重要的本土化帮助，也培养了一大批西方粉丝。我们不禁好奇，如果Falcom工作室早一些关注海外市场，是不是能够更早实现国际化，并扩大规模，推出更多优秀作品?





2. 4A工作室


	打造了《地铁》系列的4A工作室直到今天都让大多数玩家感到陌生。但玩过《地铁》系列的玩家都可以证明，他们打造的是一流的单机FPS体验，丝毫不逊色于《毁灭战士》和《德军总部》。


	《地铁：逃离》终于获得了更广泛的认可，但程度完全比不上推出《巫师3》以后的CDPR。毕竟FPS类型游戏的竞争实在太激烈了。


	《地铁》游戏根据系列小说改编，制作组刻画了许多细节设定，例如在核战末世，军用级的子弹是贸易过程中的硬通货。所以你在倾泻子弹的时候，真的是在烧钱，为游戏体验铺垫了独一无二的求生真实感。


	虽然4A工作室的作品库里只有《地铁》系列，但事实上这支团队的大部分核心开发者都来自GSC工作室，开发过《潜行者：切尔诺贝利的阴影》。





3.Dontnod工作室


	Dontnod工作室曾打造过《奇异人生》系列，高超的剧情叙事手法不逊色于Telltale工作室。不过我们看到，Telltale购买第三方品牌授权再改变的做法已经让他们陷入恶性循环并最终倒闭。而Dontnod则坚持打造原创品牌，在《奇异人生》精耕细作的同时，还打造了剧情向黑暗风格冒险游戏《吸血鬼》。玩家可以吞噬任何NPC，但每个NPC的生死都将对游戏剧情和结局产生无法挽回的影响。


	虽然Dontnod工作室的作品都存在大大小小的问题，比如《吸血鬼》的软绵绵的战斗系统，但他们拒绝捷径、坚持原创的精神是难能可贵的。虽然《奇异人生2》采取过一次付费、分章发售的形式，导致了一些非议，但他们作品的优秀水准始终都没有下降。





4.Spike Chunsoft


	Spike 
Chunsof是一家规模较大的公司，他们在欧美扮演发行商的角色，帮助日本本土游戏登陆欧美市场;同时他们也在日本国内扮演第三方开发者的角色，有着强大的开发小组。


	Spike Chunsoft 
的作品库十分丰富，有《极限脱出》和《弹丸论破》系列，是图像小说领域的一流厂商。同时他们也开发过《精灵宝可梦：超不可思议迷宫》《Jump全明星大乱斗V+》《受孕1&amp;2》《兄贵摔跤大世界》等作品，虽然称不上全都是一流作品，但每一部都有自己独特的乐趣。


	Spike Chunsoft在2017年设立了北美分部，然后开始扮演发行商的角色，与Mages等工作室合作，将《命运石之门》等作品引入欧美市场。


	所以Spike Chunsoft不仅是优秀作品的生产者，更是搬运工和桥梁。他们为游戏产业做出的贡献应该为更多人所知。





5.Runic工作室


	游戏市场上有许多模仿《暗黑破坏神》的作品，但很少有哪一部能够像《火炬之光》这样接近。后来的《火炬之光2》几乎涵盖了《暗黑破坏神》的所有要素，而且还加入了多人联网功能。


	2017年，他们的动作冒险游戏《Hob》走出了《暗黑破坏神》的影子，做出了他们自己的特色。整部游戏没有任何文字和对白，但却呈现出了一个遗落的世界和一段令人充满联想的冒险故事。


	Runic无疑是一家不断成长的工作室，他们未来的作品只会越来越好。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554614273_311758.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554614279_945110.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554614286_340364.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554614292_925327.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190407/1554614298_525063.jpg	</imageurl><videourl /></doc>