<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093771393</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3771393.html</url><title>《死亡搁浅》TGS Demo玩法解析 孤单又不感觉寂寞</title><datetime>2019-09-14 19:24:4</datetime><text>
	在东京电玩展首日，PlayStation摊位现场举办了由小岛制作的《死亡搁浅》舞台活动。在现场，小岛姐说了本作的游戏内容，让人理解本作到底是一款什么样的游戏。下面是台媒巴哈姆特带来的活动报道。





	提到本作到目前为止公开的情报，大概只有游戏舞台是一个被名为「死亡搁浅」现象分割开来的世界。主角山姆是个为了帮助生活在这种世界的众人，而运送各种物资的送货人，而被称为「开若尔网络（Chiral 
Network）」的特殊网讯网络，负起连接被分割世界的任务。





	这次在舞台上播放的游戏示范影片，介绍了从某个据点运送物资到另一个据点的流程。山姆运送的物品，从食物、资源、物资到精子卵子都有，而且一次会同时运送多项物品。应该要运送什么并且运送多少可由玩家自行决定，但这时必须要注意重量与平衡。


	平衡是特别重要的元素，玩家虽然可以自行选择要把物品堆放在背包里面的哪个地方，但如果重心太过偏向某个方向的话，在移动时就很容易失去平衡使山姆摔倒，使得要运送的物品损毁。





	就算先不管这个问题，在移动中也随时都得要注意平衡，特别是在脚下不方便立足之处，可能摔倒的风险就会大幅提升。平衡可以透过【R】钮和【L】钮（可能是指【RT】和【LT】）来调整，但是在装箱时就没有先考虑到平衡的话，光是走路就会让人吃尽苦头。





	想要同时运送多项物品时，强化外骨骼就会派上用场。强化外骨骼除了有可以提升总重量的威力型以外，还有可以提升移动速度的速度型等不同种类，玩家可以视目前碰上的情况来决定使用哪一种。当然并不是游戏一开始就能使用，强化外骨骼之类的装备品，要使用只有在能够连上开若尔网络之地区，才可以利用的「开若尔印表机」制作。


	因为山姆要是太过疲累就会不由自主睡着，为了不陷入这种状态，必须记得要常常让他休息。帮自己按摩一下，和布桥婴（装在密封舱里的婴儿）互动，或者小睡一下，不要让疲劳累积过度。





	在地图上还有些地方会涌出温泉，温泉效用会随地点不同而改变。示范影片中介绍的温泉名为「电池温泉（バッテリー温泉）」，除了可以消除疲劳以外，还附带可以帮机器类物品电池充电的效果。


	附带一提，在泡温泉时按下互动按钮的话，山姆还会唱出在日本搞笑团体漂流者传唱下走红的「这温泉真舒服」这首歌，换个角度来看就是由诺曼‧李杜斯在演唱，还真是个奇妙的画面。


虽然孤单却又感觉不寂寞，和全世界所有山姆连结在一起的网络连线玩法


	本作在进行游戏时，基本上需要全程连线，但玩家并不会直接看到其他玩家，而是可以分享其他玩家留在游戏里的事物。像是有人架在某处梯子、有人造好的避难所、有人忘记的物资，或者是丢掉的机车等等，一切事物都会和其他玩家共享，能够在自己的游戏中使用。把这些掉落物品捡起来占为己有之后，其他玩家在游戏里就不会再看到这些东西出现。





	想要确认附近有没有这些共享物资的时候，可以按下互动按钮。一按下去就会周围呼救，当附近有享共物资存在的话，就会有人回应你的呼救。在本作中还有「足迹」也会一起共享，足迹越多的路线就越能保证其安全性。如果跟着足迹走的玩家数量够多，那最终这条路线似乎就会变成一条小径。





	对于这些有人拿出来共享的物件，玩家还可以帮它「按赞」。应该在使用之前可以先看这物件被人按了多少讚，来判断它到底有没有用吧。当然玩家自己分享出去的物件也会有人「按赞」，看到有人「按赞」总是会感觉很开心。





	地图上有时还会有人分享快搭完的桥或者是避难所等建筑物，只要提供物资就可以参与製作，完成后的建筑物会显示出最有贡献的玩家。就像上面提到的一样，虽然其他玩家在网络上是看不见的存在，但这种间接式互相帮助，带来的「虽然孤单但感觉又不寂寞」，正是本作最重要的关键。





存在于那个世界的「BT」是?


	示范影片还介绍了几段战斗场面，其中之一是以一群穿着黄色防护衣的集团为对手，这个集团会抢夺其他玩家的物资运回据点，所以在据点里堆满大量的物资。影片中介绍了袭击他们据点把物资抢回来的游戏片段，除了匿踪要素之外，还有正面与敌人对抗的鎗击战，可以看到山姆在场上奔跑跳跃，跳上车把敌人拉下来痛打一顿，看起来可以施展出比想像中还要有魄力的战术。





	另外一战的对手，是在那个世界徘徊不去，被人称为「BT」的存在，这种敌人相当麻烦。BT 
会出现在降雨中的地区，在感知到山姆的存在以后，就会放出像焦油一样的液体，企图把山姆一起带到另外一个世界。


	为了不让他们成功，玩家就必须要在前进的同时一边闪避 BT，因为 BT 
存在于那个世界，在一般状态下看不见他们。想要看到他们的模样，就必须要和与那个世界有所连接的布桥婴连结在一起，另外就算是和那个世界产生连结之后，在移动时还是无法看见他们的身影。





	这时会派上用场的东西，就是在山姆肩上会一直转动的装置「奥德拉迪克（オデラデグ）」，这也是个在预告影片当中登场数次的物品，应该已经有不少玩家体会到是个有什么功用的装置了吧，奥德拉迪克的功能，就是可以感测 
BT 的位置并通知山姆，在与 BT 对峙时是很可靠的伙伴。





	不过在这次的示范影片中，山姆最终还是被 BT 
捉住，带到另外一个世界去了。在那个世界会有巨大怪物在等待山姆，不把牠打倒的话就无法回到原本的世界。对这种异次元的敌人，混有山姆血液的武器最能发挥效用。除此之外还有利用山姆代谢物的武器，似乎也很有效。


	在这次的示范当中，是使用大量混进血液的爆裂物来削减敌人体力，但物资却在战斗途中用尽，可说是被逼进一个要想办法起死回生的绝境。





	此时打开活路的要素，居然是互动按钮。在一般地图上是为了确认附近的共享物品而使用，但是在异次元世界里，则是会有其他玩家作为白色山姆，随着玩家的呼叫而在游戏中登场，会提供山姆物资，并为山姆加油打气。目前还不太确定这是不是即时连线的玩家，但就算是在这种场面，和其他玩家的连结依然是相当重要。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568459857_579193.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568459839_581593.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568459883_104164.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568459897_146331.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568459953_663779.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460025_575040.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460041_917576.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460089_235822.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460057_979878.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460114_154146.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460127_628552.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460139_684994.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460159_206806.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190914/1568460170_615763.jpg	</imageurl><videourl /></doc>