<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053761118</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3761118.html</url><title>美国学校给名画教材中裸体穿上黑色衣服 连baby也不放过</title><datetime>2019-05-03 18:35:2</datetime><text>
	凭借天马行空的想象力，对万物的感知和日复一日的努力，一代又一代的艺术家们为世人留下了无数的珍品。尤其对于想要迈入艺术领域的学生们来说，那些画作和艺术品无疑是用来欣赏和提升创作能力的最佳教材。


	可是这几天，一位曾经在美国佛罗里达一所浸信会学校读艺术系的网友却po出了在学校图书馆借到的一本“奇怪”的书籍。





	看封面似乎很正常，可是只有打开书之后才会发现，在这本书中包括达芬奇著名画作蒙娜丽莎在内的所有画作，都被校方做了“二次修改”，女神维纳斯的肉体被用黑色的马克笔遮挡了。





	意大利画家缇香的巴克斯和阿里阿德涅中的希腊众神都被穿上了黑色裤衩。





	哪怕已经穿了衣服，严谨的工作人员也会把走光的地方给妥妥盖好。





	哪怕只是一个小图或者一丝细节，都不会逃过工作人员的火眼金睛。








	哪怕是小天使和小朋友也得乖乖被挡好隐私部位：





	甚至只是蒙娜丽莎的前襟，也被“好心人”再往上拉了拉……





	面对这样一本让人啼笑皆非的著作，这位学生只能无奈的在网上吐槽。“一直以来，我都想成为一名卡通创作者。但是，保守的父母总担心那些艺术学校的‘怪孩子’会把我给带坏了。”


	“经过抗争，最终我和父母各退一步，他们把我送到了Pensacola的浸信会学院学习艺术课程。可是（在这所保守的学校），我压根没有机会去学习如何画人体，可这恰恰正是卡通的意义所在啊。”


	“慢慢地，我创作的热情消退了，我也退了学。直到今天，我依然很后悔，我竟然在这样的学校里浪费了那么多时间……”


	“甚至学校卖的艺术课本，里面人物的身体也都被这样盖住了。最后我不得不去其他地方买了课本。即便如此，我也必须非常小心，一旦被老师看到，那我就会惹上相当大的麻烦。可无论如何我也不要花正版的价格去买一本被损毁过的书啊！”





	很快，这名学生的吐槽就引来了很多网友的同情，同时这所保守的学校也变成了大家一致diss的对象。


	“我很好奇，那你们人体绘画课都画点神马？”


	回复：“都要穿着衣服咯，当然是学到一点东西了，可是根本不可能像真正的绘画课学那么多东西啊……”


	“真的假的？蒙娜丽莎？我的天哪，原画里也没有露啥不可说的好吗？那简直是艺术作品里最看不清曲线的了叭……”


	“我在门诺派教徒的街区长大，他们就是这样对待百科全书的。而且，只要看到他们认为不合适的图片，就会剪掉一块墙纸贴在上面……”


	后来，有网友好奇的去对这所学校进行了一番搜索。


	在Pensacola浸信会学院的首页上，对于艺术部，校方是这样形容的：“艺术课程的目的是让对艺术有兴趣的学生们通过视觉艺术、音乐和表演的方式来感受、分享和学习基督。”


	“该部门建立在圣经的艺术基础之上，经过系统的学习，学生们能够更专业的对艺术进行分析和创作。”





	面对着突然在网络上的爆火，学院的负责人不得不站了出来解释，那本书可能是学校比较久的收藏。虽然他们依然反对各种色情艺术，但是他们表示愿意尊重艺术的价值。


	这几年来，校方已经逐步放开了对艺术作品的监管，对于曾经涂抹遮盖的书籍，图书馆也正在努力的进行更换。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879379_458457.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879387_895259.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879395_242502.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879401_117376.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879407_208147.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879413_973190.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879419_733440.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879426_338338.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879506_249092.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190503/1556879634_180539.jpg	</imageurl><videourl /></doc>