<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757653</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757653.html</url><title>美国已经启动6G研发 FCC公布6G试验频率段</title><datetime>2019-03-16 17:28:1</datetime><text>
	如今，许多国家和电信运营商正在争分夺秒建设5G网络，希望提前卡位占领用户。与此同时，各国也开始筹备开发再下一代的移动通信网络技术6G。据外媒最新消息，美国政府下属的联邦通信委员会（FCC）已经开始为6G研发在无线电频率方面铺好道路。





	据国外媒体报道，周五，联邦通信委员会一致投票决定开放“太赫兹波”频率段，有朝一日，该频率段可能用于6G服务。该频率段在95千兆赫(Ghz)到3太赫兹(Thz)范围内，将开放提供6G实验使用，让梦想下一代无线技术的工程师开始他们的研发工作。


	该频率段一度被认为是没有使用价值的。不过未来，这一频率段可以为数据密集型应用(如超高分辨率成像和传感应用)提供超高速互联网传输服务。


	根据相关规则，联邦通信委员会将给一些厂商提供为期十年的频率使用牌照，让他们测试新产品和新服务。


	联邦通信委员会主席潘基特在一份声明中说：“今天，我们朝着有效利用这一频率段迈出了一大步。这将给创新者强有力的激励，鼓励他们利用这些电波开发新技术，同时保护现有用途。”


	这次投票的大背景，是美国移动通信运营商正开始推出5G服务。去年年底，电信巨头AT&amp;T在美国十几个城市开通了5G网络。今年，它计划将覆盖范围扩大到21个城市。到目前为止，AT&amp;T只推出了一款可以使用其5G网络的通信设备，即移动热点。


	AT&amp;T的竞争对手威瑞森（Verizon）将是首家销售三星Galaxy S10 
5G的美国运营商。该公司下月将在芝加哥和明尼阿波利斯推出移动5G商用服务。


	与此同时，排名第三的美国移动运营商T-Mobile表示，它将在30个城市推出5G服务，而排名第四的Sprint将于2019年在9个城市推出服务。


	换言之，美国所有四家全国性移动运营商都将在今年之内实现5G网络的商用，只是在覆盖范围内有所区别。


	纽约大学教授泰德·拉帕波特(Ted 
Rappaport)等移动通信研究人员一直领导着5G毫米波技术的研究。他表示，开放上述的频率段将帮助美国在移动通信领域领域保持领先地位。


	拉帕波特在一份声明中说：“现在，有了相关的频率计划以及这次历史性的投票，联邦通信委员会已经启动了6G的竞赛，帮助确保美国将在未来几代无线通信中发挥主导作用。”


	上个月，科技界的许多人嘲笑唐纳德·特朗普(Donald 
Trump)总统在推特网站上提到的6G。特朗普在帖子中表示，他希望看到“5G甚至6G网络技术”尽快在美国部署。


	不过上述纽约大学教授拉帕波表示，现在开始考虑下一代移动通信技术并不算太早。


	他说：“特朗普总统几周前提到了6G，这可能是世界上第一位这样做的领导人。作为一名工程师和教师，我很高兴知道我们国家的领导人正在努力支持美国在科学、技术、工程和数学方面的竞争力。”


	据报道，研发企业使用上述的6G试验频率段也面临一些技术挑战。与用于5G的毫米波一样，这种太赫兹频率段具有一些传播特性，传播距离比较短，需要在视线之内传输。这意味着无线电信号将不能穿透障碍物，比如墙壁，并且会受到树木或天气变化等东西的干扰。


	到目前为止，可以使用这种超高频频率段的实际应用还没有得到证实，甚至还没有真正的想象。但研究人员已经在考虑未来。本月晚些时候，科学家和工程师将齐聚芬兰的奥卢市，参加6G通信技术的一场峰会。


	不过，联邦通信委员会委员杰西卡·罗森沃塞尔(Jessica 
Rosenworcel)表示，“不可否认的是，利用这些平流层频率（意思是高频），把它们的信号传播挑战转化为机遇，是一件很酷的事情。”


	今年一月底，韩国LG电子公司也宣布，将启动6G通信技术的研究，以便能够在未来的竞争中占据主动。据韩国媒体报道，LG电子在韩国大田市的韩国高级技术研究院内开设了一个6G研究中心，领导者是这家研究院的电气工程学教授赵东浩(Cho 
Dong-ho)。


	在4G时代，手机上网的速度为几十兆或几百兆（Mbps），而在5G时代，手机上网将实现传统光纤网络的速度，为几千兆水平，一部电影能够在几秒钟内下载完成。在6G时代，手机上网速度将提升到怎样的水平，尚不得而知。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190316/1552728491_338671.jpg	</imageurl><videourl /></doc>