<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019063763761</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201906/3763761.html</url><title>15岁中国学生获苹果WWDC奖学金：写代码只用2个周末</title><datetime>2019-06-09 15:27:4</datetime><text>
	自古英雄出少年！15岁00后开发者获WWDC 
2019奖学金并受邀参会。WWDC奖学金用于奖励有才华的学生和STEM组织成员，并有机会参加WWDC大会。今年获奖学金的中国学生共有31名，其中最小的开发者于伟奇年仅15岁是一名初中生，获奖作品只用了两个周末时间写代码和文档。


15岁的时候你在做什么?


	有的人在埋头读书;有的人约朋友玩网络游戏;有的人沉迷于交友软件;而有的人已经成为iOS 
App的开发者，成功获取苹果WWDC奖学金并受邀进入WWDC现场。


	从2004年开始，苹果设立WWDC奖学金计划，以此来激励学生发挥想象力、尽情展示iOS编程才能和热情。





	每一年，苹果公司的评审团会对作品的内容、创造力和技术含量进行判断，挑选至多350名学生，授予他们奖学金并邀请参与WWDC大会。获奖学生将有可能获得价值1599美元的大会门票，以及免费的差旅和住宿。


	获得WWDC奖学金申请资格，必须具备以下条件：


	在今年的350位获奖学生中，来自中国的学生共有31位。其中27位来自大陆;3位来自香港;1位来自台湾。而这31个人中最年轻的，是15岁的于伟奇。提起其他获奖选手，于伟奇不禁感叹：“都是大佬！”


	于伟奇来自江苏省，目前就读于无锡外国语学校，念初三，爱好ACGN文化。在GitHub和Stack Overflow上的用户名叫做Captain 
Yukinoshita 
Hachiman，取自于日漫《Oregairu》，中文译作《我的青春恋爱喜剧果然有问题。》，也译作《果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。》，是日本作家渡航所创作的轻小说，插画由ponkan负责。


	他能够成为一名苹果软件开发者并获得WWDC奖学金，要归功于小学时候读的《乔布斯传》，以及家长买来的一台iPad 
2。后来，他了解到苹果每年都会举办WWDC，并且有一个奖学金激励计划，这引起了他极大的兴趣。


	紧接着Swift的发布，勾起了他想要亲自动手写代码的欲望。于是开始通过书籍、网上的视频以及一些苹果大牛的博客，自学Swift。


	初一下学期他软磨硬泡，终于说服家长买了一台苹果电脑，从一名爱好者变成了一名开发者。


	于伟奇开发的第一个作品叫做BirthReminder，主要的功能是让用户管理自己喜爱的ACGN角色的生日，该App已上架App Store，地址：点此





	这款app操作也非常简单。其中内置了很多ACGN角色信息，用户可以手动输入二次元角色信息，也可以通过自带的“在线信息”来一键导入所喜欢的角色的信息，然后添加即可。该App还允许用户贡献本地的角色信息到“在线信息”中，帮助完善这个数据库。


	BirthReminder同时支持iOS与watchOS，并提供多种扩展组件，如今日扩展（iOS）与复杂组件（watchOS）。


	BirthReminder会在角色生日当天通过系统通知的方式来提醒用户，用于伟奇的话说：“妈妈再也不用担心我忘记老婆们的生日了 *:.?. o(≧≦)o 
.?.:*”。该App在App Store上获得了4.9的高分。


	去年，他曾以一个物理学透镜相关的作品申请WWDC奖学金，但是该作品遗憾落选。今年，他凭借一款叫做Cryptography &amp; 
Privacy的作品，成功入选WWDC奖学金。


	于伟奇希望借此能够让人们对数据传输过程中，在线隐私的重要性引起更多关注。该项目已开源，代码托管在GitHub上。


获奖并不难，作品只花了2个周末时间


	Cryptography &amp; 
Privacy向用户介绍了最基本的密码学知识，首先在过场动画中讨论了隐私的重要性，然后讲述了对称和非对称加密的概念，最后提供了一个真实的实践，要求用户在虚构的应用程序中实现“安全聊天”功能。





	为了实现上述功能，使用了以下框架/技术：


	HTML5 + CSS3 + JavaScript


	UIKit


	Security


	CommonCrypto


	PlaygroundSupport


	Markup


	Web技术实际上是使用Hype自动生成的，由此创建了过场动画。


	UIKit用于创建实时视图。通过UIView的子类化做了自定义视图并做了一些自定义绘图。创建了一个实时视图，向用户显示消息的传输方式，以便获得更直观地体验。


	Security和CommonCrypto用于实现加密内容。


	显然，PlaygroundSupport用于控制playground 
book。但是这个playground远不止于此。通过使用PlaygroundSupport，这本playground 
book充分利用了永远在线的实时视图，这意味着它可以更加互动，因此可以提供更好的用户体验。


	快捷工具栏中的完成也是自定义的，这为用户提供了一种干净的写代码方式。最后一页支持所有执行模式，这可以帮助用户跳过实时视图动画或减慢它，以便可以更好地理解。


	最后，所有关于加密概念的内容都是用Markup编写的。





	至于在作品上花费的精力，于伟奇称主要是一边要学习、一边又要搞开发，两边都不能落下。


	由于他是住校生，工作日要在学校完成繁重的学业，所以只能在周末回家赶工。时间紧任务重，于伟奇花了两个周末时间，在deadline当天，通宵完成了所有代码和文档。


	去学校后第一堂课就是英语考试，结果因为太累了考试中途睡着，只拿了第二名。


	虽然第一次申请WWDC奖学金失败了，不过于伟奇并不认为获奖是一件困难的事情。


	他认为一个playground作品，最重要的是“内容”，换句话说就是要有实际价值，单纯的炫技意义不大。


	从他这次获奖的经历来看，横在他获奖道路上的最大障碍不是“题目太难”而是时间不够。


	获得WWDC奖学金的经历，并没有降低父母对他“沉迷电脑”的不满，仍然成天抱怨他时间都花在了电脑上。他自己对此也有一个非常清醒的认识，并没有骄傲自满，而是认为今后需要学习更多的硬核知识。





	对于未来，于伟奇也有很清晰的规划。他希望能够去美国学习计算机科学专业，并能够继续从事苹果软件开发，目前也正打算开发一个表情包管理app。


	自古英雄出少年，这位少年已经站在了更高的起跑线上。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560065149_931404.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560065172_351494.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560065189_423144.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560065199_476108.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190609/1560065223_388060.jpg	</imageurl><videourl /></doc>