<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019033757629</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201903/3757629.html</url><title>央视315怒批电子烟：再次心疼一下罗永浩</title><datetime>2019-03-16 10:37:0</datetime><text>
	3月15日晚，央视财经频道3·15晚会直面曝光了近期“火”起来的电子烟。


	在一些时尚年轻的消费群体里，电子烟很流行，和香烟比起来他们觉得电子烟对自己的身体健康没有太大的危害，甚至当成是戒烟的替代品。他们不觉得自己是烟民，更喜欢称为“玩家”，把吞云吐雾当作很潮的事情。


	可是电子烟真的没有危害吗?


电子烟有危害


	央视3·15晚会披露，在市场上随机抽取的八种电子烟烟液进行实验检测发现，一部分烟液尼古丁标注并不规范，只有含量数值没有表达单位，极易误导消费者：认为60毫升的烟液只含有6毫克尼古丁，实际却高达360毫克。


	另一方面，尼古丁浓度标注模糊不清导致使用者过度吸入尼古丁。尽管有些烟液标识规范，但尼古丁实际测定浓度比标注浓度高出3倍多。





	与此同时，目前越来越多的研究证实，电子烟也会释放有害物质，一定程度上会威胁到吸烟者和被动吸烟人群的健康。


	烟雾中检测出的大量丙二醇和甘油，他们并不常出现在我们呼吸的空气中。如果长时间吸食，加上在加热的情况下，将产生极微量的有害物质，累积到一定程度就会对身体产生危害。


国内电子烟的尴尬处境


	事实上，在美国等国家，电子烟已经被列入烟草制品;而在日本和欧洲等国家，电子烟也被写入医药产品来管理。


	但在我国，虽然国家市场监督管理局、国家烟草专卖局曾在去年特别发出通告，禁止向未成年人出售电子烟，然而电子烟作为新兴的产品仍然在侵袭着大部分人群。


	而国内大多数生产企业，大多打着科技公司的旗号，把电子烟当作电子产品来销售，缺乏有限的监管，因为电子烟的准入门槛比烟草制品和医药制品低得多。


	我们曾在《乱价、三无、低门槛，迷雾下的电子烟等风散》中提到，电子烟作为新事物，自打新生之日起，在安全性和政策监管等方面就争议不断。但其易“上瘾”的特性着实在创投圈掀起了一波热潮。市场上也出现了一波又一波同质化的产品品牌，投资人也是不惜重金，大力加注。


	事实上，中国本就是电子烟大国，全球90%左右的蒸汽电子烟产品及配件产自我国，深圳则是这场造“烟”运动的大本营。


	从产业链端来看，电子烟的上游主要包括雾化器设备、烟油、电池、芯片等配件生产商，中游包括电子烟制造商或品牌企业，下游则直面零售商和终端消费者。


	有业内人士透露：“电子烟产业链的所有环节都可以外包，技术含量也非常低，自己建个厂组装就可以了，百八十万就能进场。”


	对比市面上已有的几个电子烟品牌来看，不管是从构造原理还是外观设计都依葫芦画瓢，大同小异。有业内人士透露，电子烟的门槛并不高，标价数百元的电子烟，实际上成本可能只有几十块。


	由于中国境内电子烟既不属于医疗制品管辖，也不归于烟草制品，可以说，目前民营电子烟品牌在国内实际上处于三无产品的状态，没有监管、没有生产标准、没有安全认证，存在着巨大的安全隐患。


	现阶段，监管的手已经慢慢伸向这团正在燃烧的火。继杭州、南宁、香港等城市和地区在公共场所禁止使用电子烟之后，今年2月北京烟草专卖局全面开展打击加热不燃烧的新型烟草制品工作。与此同时，深圳在其控制吸烟条例征求意见稿中将电子烟纳入了控烟“黑名单”。


	对此，我们将持续关注电子烟行业的发展情况，并竭诚提醒广大消费者，电子烟也是烟，吸烟有害健康，多读书多看报少抽烟。


	此前有消息称小米会进军电子烟领域，但是小米公司官方称目前没有电子烟品类产品计划，而涉事企业因味科技虽然隶属于小米生态链，但是如果有电子烟产品，应是该企业的自主业务，与小米生态链无关。


	而罗永浩在锤子科技创业失败后，也被传出将转战电子烟，目前正处于找供应商阶段，甚至有媒体称已经破译了罗永浩电子烟的名字，很可能叫小野和细红线。


	另外，原锤子科技001号员工朱萧木也独自创业，推出了福禄电子烟，价格299元。




</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190316/1552703790_208511.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190316/1552703796_893140.png	</imageurl><videourl /></doc>