<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019043760397</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201904/3760397.html</url><title>“出道即巅峰”的《Apex英雄》真的要凉凉了？</title><datetime>2019-04-23 22:02:3</datetime><text>
	2019年已经过了小半，要说今年的现象级游戏，非《Apex英雄》（下简称Apex）莫属。在“大逃杀类”游戏已经充斥市场之时，Apex能脱颖而出自有它的过人之处。


	2月7日，随着一条简单的推特，Apex正式与广大玩家见面，有别于同属EA旗下两登E3展的《圣歌》，Apex并没有享受到太多的推广资源，就连上市时间也和当时万众瞩目的《圣歌》撞车了（《圣歌》2月22日上线），唯一的宣传可能就是在上线前举办了一个针对Twitch主播的试玩活动。


	虽然登场有些平淡，但事后证明，邀请主播们进行直播试玩是一步妙棋，出色的游戏品质吸引了大量玩家前来观看直播，而享受到人气红利的主播自然也会在直播时花更多时间在这款游戏上，形成了良好的循环，国外最大直播网站Twitch的头部主播Shroud、Ninja等都选择直播Apex。





Twitch一哥Ninja直播玩Apex


	就这样，Apex用一个略显平淡的登场，却取得了在四十八个小时内，游戏的注册人数超过了二百五十万，同时在线人数峰值达到了六十万，上市首月游玩人数超越5000万的惊人成就。


	在Twitch平台，Apex的观看数据也一举超越同类游戏《堡垒之夜》，似乎它就是那个能将《堡垒之夜》拉下王座的游戏。





Apex的Twitch观看数据高居榜首


	Apex的成功可以说是必然，它很好地解决了当前市面上所有大逃杀游戏存在的“先天性缺点”。这个缺点就是玩家的投资与回报不成正比。玩家投入大量的时间，跳伞，捡东西，跑圈，但最终吃鸡的可能性只有百分之一。长期的失败降低了玩家持续游玩的欲望，让玩家无法透过游戏获得成就感。





Apex中可通过重生信标复活阵亡队友


	总结来说就是：玩家投入成本高，但游戏成就感低。而重生娱乐则非常明显地刻意降低了玩家对于游戏的投入成本，并且增加了玩家从游戏中可以获得的成就感。





各种成就数据可以展示


	无论是游戏本体的免费，各个英雄“成就系统”的推出，还是相比同类型游戏更容易吃鸡的游戏设定（毕竟总人数60少于其他游戏的100人，而且死后可以重生）都体现着这一点。而重生工作室作为开发了《使命召唤：现代战争》系列和《泰坦陨落》系列的3A工作室，其制作实力更是毋庸置疑。


	简单一句，Apex作为一款“免费的3A游戏”，成功是一定的。


	Apex作为一款FPS游戏，它的困扰却又是必然的。


	从《雷神之锤》踹开电竞大门的那天开始，FPS游戏就注定避免不了外挂的侵袭。为了玩家游戏的流畅性以及现有网络条件的限制，FPS游戏的大量数据都是在客户端即时进行的，然后将运算的结果传给电脑屏幕和服务器，并不需要服务器的验证与回传，或者说不能等待服务器慢吞吞的回应，硬要等待的话，那么玩家就会发现自己在玩回合制游戏。而客户端又在玩家手上，这就为游戏作弊者提供了方便，FPS作弊门槛低的根源就在于此。作弊者大可以告诉服务器：我的血量是9999999。


	Apex自然也难逃其手。


	即使EA和重生工作室采取了种种包括但不限于类似“玩家赛后举报”、“锁作弊者硬件码”等措施，但道高一尺，魔高一丈，作（孤）弊（儿）者（们）总有办法化身“闪电侠”或是“卢姥爷”，让正常玩家瞬间失去游戏体验。气愤的玩家甚至想出了“只有魔法才能才能打败魔法”的主意：





	就算玩家们心态好到可以无视外挂的侵扰，还有“卖挂哥”在出没。


	他们会和单排的你相遇在游戏里，在游戏开始后对你进行语音轰炸：





	最后挥一挥衣袖，不带走一个能量电池。





	更为令人不解的是，不同于绝地求生，Apex只有三人组队的选项，也就是说即使你是“1V59”的兰博，也得配两个弱鸡队友。而大多数普通玩家只能选择乖乖和系统分配给你的“神仙”或是“卖挂机器人”一同游戏。你可以秒退，但你得做好接受“早退惩罚”的准备，虽然这原本是用来打击喊完语音就告辞的“外挂哥”。


	同样是上市时火遍全球，同样深受外挂其害，同样是出现过凉凉的迹象，绝地求生却仍能在无论是国区还是全球的Steam销量榜上仍名列前茅。PUBG能保持热度的很大一部分原因在于它搭上了电子竞技的顺风车。





近期在伦敦举行的FGS


	这既为玩家们提供了欣赏高水平对抗的机会，也可以通过打造明星选手的方式增添游戏的关注度和受众人群。


	在国内，就有4AM战队的韦神GodV以及17战队的17shou等一大批明星选手，可以说蓝洞通过押宝电子竞技，使PUBG成功维持住了热度。





浑身是梗的韦神


	但Apex的赛事却如同儿戏一般，出人意料的赛事制度只会令人感到荒诞。


	就拿ESL举办的亚洲公开赛举例，赛事的规则简要介绍就是“所有战队在规定时间内自行进行匹配，取最好数据（人头1分，吃鸡6分）的两场上传截图，积分高者获胜”。





	这并不是赛事主办方ESL的突发奇想，而是由于Apex不具备自主设立比赛服务器的功能，也就是说，参加比赛的战队不用同场竞技也无法同场竞技，只能通过比较路人局的数据一决高下，即使在打路人时匹配到了“神仙”，主办方也会无视，毕竟重新再排一局就好了。


	虽然是条件所迫，但Apex的赛制还是太过于天方夜谭了，更是有贴吧网友直言“太TM蠢了吧”。





	对于Apex，迈向正规电竞化显然还有一段距离。


	就在今天，TwitchTracker发布数据：过去七天内Apex的平均观众人数只有29518人，连Twitch热门游戏前十名都没有入围，而比它运营时间更长久的《堡垒之夜》仍然牢牢占据着Twitch观看热榜第一名（过去7天内平均观众为15万3840人）





Twitch观看数据前十已经没有Apex了


	《Apex英雄》在Twitch上的观众人数最近一直剧烈地下滑，这款素有《堡垒之夜》杀手之称的游戏如今热度只有后者的五分之一，更别提将其取代，慢慢地消失在后视镜中。根据VPEsports，《Apex英雄》Twitch观众数下降了75%。2月份时，Apex观看时长为4000万小时，而现在（4月）只有1000万小时。





	此外由于缺乏新的内容，《Apex英雄》大主播Shroud最近打算想“永久”离开这款游戏，转播《绝地求生》。





	就连国外知名嘴臭主播大胡子也在接受采访时表示对Apex的前景堪忧。





	“这有点让我想起《H1Z1》的日子，那时候人们真的很不愿意看到这些变化是如何发生的，以及整个社区开始变味。”


	大胡子将Apex与之前火爆一时却归于沉寂的《H1Z1》进行了类比，尽管他不认为Apex的社区玩家群体也像《H1Z1》曾经的那么激进和膨胀，但是Apex玩家对于更新的期望并没有被EA和重生工作室很好的满足。


	最后大胡子反倒没有嘴臭Apex，而是希望Apex的现状能得到改善：


	“我希望EA能够注意到这点投入更多，因为他们真的坐拥一个非常，非常有趣的产品。”

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027802_946656.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027829_471840.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027844_816185.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027864_614926.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027899_173335.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027910_109085.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027924_312257.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027938_548504.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027947_572163.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027970_386699.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556027984_865211.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190422/1555912879_243574.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190422/1555912905_102094.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556028039_923018.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190423/1556028054_597362.jpg	</imageurl><videourl /></doc>