<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013753134</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3753134.html</url><title>荷兰分析机构Newzoo发布：2019年值得关注的趋势</title><datetime>2019-01-08 18:48:5</datetime><text>
	在过去的一年中，全球游戏、电竞以及移动市场都经历了许多让人眼前一亮的发展。这些趋势势必会在2019年持续发酵并延伸。但是在新的一年里，市场也会诞生出更多全新、具颠覆性且震撼的变化。通过对市场的持续调研及分析，我们为这三大领域列出了一些2019年值得关注的趋势。





持续增长的市场


	2019年，全球游戏市场将发展至略低于1500亿美元的市场规模。移动游戏收入将再次大幅增长，主要受印度等新兴市场的推动。同时，主机游戏也将迎来又一个强劲增长的年头。


	然而，全球规模最大、利润最丰厚的中国游戏市场的增长潜力将会被限制。到2019年底，市场对下一代游戏主机的预期将暂缓主机游戏收入的增长。


索尼和微软：暗潮涌动的一年


	尽管有包括《最后生还者2》和《战争机器5》在内的一些重磅游戏的发布，索尼和微软将在2019年度过相对安静的一年。这主要是因为两家公司正在摩拳擦掌迎接下一代游戏主机带来的变革。在2020年，我们预计索尼会自行举办PlayStation的相关活动，发布PlayStation5。


	与微软不同，索尼将不会在2019年或2020年为云游戏推出价格更低的主机。另一方面，任天堂将发布新款的Nintendo Switch，为玩家增加例如高质量屏幕等配置。


即将白热化的PC端游戏商店之争


	在PC游戏上，Steam已经垄断了数字游戏商店市场超过十年。然而，在2018年的尾声，市场迎来了Epic Games（Epic Games Store）和Discord（Discord Store）的挑战。Epic利用其庞大的《堡垒之夜》粉丝群来吸引消费者，并为想要加入的游戏开发者提供独家优惠和更好的收入分配机制。


	我们预计Epic Games Store将在明年实现强劲增长，但第三方游戏商店的（限时）独家交易，将会令传统PC游戏玩家感到非常不适应。限时的第三方游戏商店的独家交易是PC游戏商店生态系统中的一种新现象，它反而对于那些已经习惯于平台独占机制的主机/新晋PC玩家来说并不是一个太大的问题。Discord最近宣布在Discord Store上为开发者提供更好的收入分成（偏向开发者的90/10分成）。


中国的新监管将影响国内外开发商的战略


	在中国的监管改革和游戏道德委员会的组建之后，游戏出版商在计划发布游戏时会遇到或多或少的障碍。为了符合游戏道德委员会的标准，外国公司必须投入时间和资源对他们的游戏进行相应的调整——当然，游戏公司只有在对他们的产品在中国的表现有足够信心的情况下，才会进行调整。这意味着只有最大的游戏和IP才会尝试在中国市场发行。新法规还会使中国游戏公司将重点转移到海外，特别是东南亚、日韩、欧美和中东等具有较高潜力的市场。


会员尊享内容将变得更受欢迎


	会员尊享内容于2018年开始出现，让粉丝有机会为额外的电竞视频内容付费。例如，购买Twitch的守望先锋All-Access通行证后，粉丝可以观看额外的视频内容，包括幕后花絮、选手的赛后问答、多视图直播以及其他的比赛内容。


	Znipe.tv还与ESL、DreamHack、PGL及Face It合作，提供了其他平台目前暂时无法提供的优质观看体验，包括比赛期间设置四个直播/摄像镜头。各大电竞赛事联盟和转播公司将会继续寻找新的商业化模式，我们也会在2019年见到更多的针对电竞赛事推出的会员尊享内容。


更多电竞职业选手将会受到品牌方的青睐


	2019年，电子竞技的持续发展以及其在主流文化中的受欢迎程度将会促使更多的电竞职业选手参与到本土和国际市场的营销活动当中。2018年已经有很多值得注意的案例——《英雄联盟》明星Uzi和湖人现役巨星勒布朗.詹姆斯一同出现在耐克中国的“Dribble &amp; ”这一宣传活动，就是其中一个例子。


	类似的案例还有海飞丝和Dota 2选手RAMZES666在俄罗斯联手发布的商业广告。他在Virtus.pro的队友Solo为吉列也出演过类似的广告。此外，作为目前最受欢迎的《堡垒之夜》主播，Ninja也出现在了三星的广告中，并登上了ESPN杂志的封面。


电竞场馆飞速发展


	随着电子竞技热度提高，需要有更大、更好、更多的场馆来满足赛事现场观众的需要。全球电子竞技观众人数将从2018年的3.95亿增加到2019年的4.56亿。像守望先锋联赛和LPL这样的大型联赛都计划在未来几年让参赛队伍在自己的主场比赛，因此市场对适配场馆的需求也会不断提升。


	目前有大量正在建设中的电竞竞技场，许多都将在2019年开放。一些值得注意的例子包括：拳头公司在韩国首尔的LCK电子竞技场；福赛大学在佛罗里达州价值600万美元并将成为世界上最大的大学电子竞技场馆；同样还有加拿大在里士满设立的第一家电子竞技场。在未来的几个月里，我们将会看到更多关于电竞场馆的公告出现在新闻当中。


继续腾飞的东南亚电竞市场


	东南亚绝对是2019电竞年值得关注的地区。这个地区拥有增速最快的电竞粉丝群体，这个群体预计在2019年会达到3190万人。2018年第四季度，Singtel集团以及它的区域合作伙协商在东南亚、澳大利亚以及印度建立游戏和电竞生态圈，这个计划意味着电竞在东南亚地区将会有长足的发展。


	更值得一提的是，竞技游戏（《Dota 2》、《炉石传说》、《NBA 2K》和《铁拳 7》）将成为2019年东南亚运动会的正式项目。在2019年，我们预计东南亚电竞的新联赛和锦标赛的新闻将如雨后春笋一般不断涌现。


Epic Games或将设立移动商店


	Epic Games想和Steam在PC端一争高下的意图犹如司马昭之心，而2019年他们则很有可能在移动端（特别是安卓系统）采取相似的策略。2018年初，Epic Games就已经决定绕过Google Play并通过特定的下载渠道发布了《堡垒之夜》安卓版。


	我们预计Epic Games将会带来一款为自身以及其他游戏发行商量身定制的游戏下载器——本质上是Epic游戏商城的移动版本。Epic已经向市场展示了公司具有大规模分发手机游戏的能力，同时它也在为移动端和PC端搭建跨平台开发工具——这预示着一个重要的趋势变化。如果Epic Games能够用对游戏开发者更友好的收益分成模式来吸引他们入驻新的平台，这将会在极大程度上影响现有的应用程序分成模式，并有可能标志着应用商店开始走向终点。


移动游戏将更具沉浸感和竞技性


	在过去的几年中，智能手机的性能大大提高，甚至能够赶上某些笔记本电脑——且比电脑易于携带。这导致曾经只能在PC或者主机上玩的游戏——包括射击类、MOBA以及(MMO)RPG，现在在手机上都已经非常常见。在技术的推动下，2019年将会有更多拥有良好沉浸体验的竞技游戏出现在移动端。


	这些类型的移动游戏在印度和东南亚等新兴市场将会持续受到欢迎。利用这些市场的潜力，欧美游戏发行商会继续推动经典PC游戏的移动化进程，《堡垒之夜》移动版以及暴雪的《暗黑破坏神·不朽》就是其中两个例子。





2019年：将不会是5G元年


	现在似乎所有跟智能手机相关的新闻里都提到了5G。尽管媒体大肆炒作，我们预计该技术将无法在2020年之前真正启动。在2019年，只有少数几个城市可以使用5G。起初，4G和5G之间可能只有细微的区别，因为5G需要几年的基础设施投资和技术突破才能完全投入使用。


	5G也将仅限于少数高端智能手机型号。虽然三星、谷歌、OPPO和华为等公司已确认2019年推出支持5G的智能手机，但大多数用户不会马上升级。此外，苹果公司至少要到2020年才会在iPhone手机上增加5G技术，某种程度上是5G技术普及的一种阻碍。


Apple将进入视频领域


	2019年，迪士尼+将加入一系列流媒体服务，包括Netflix，亚马逊Prime，Hulu，HBO NOW等等。2019年我们预计将会看到另一家媒体巨头——Apple推出类似的服务。目前Apple提供音乐（Apple Music），支付（Apple Pay）和云存储（iCloud）服务，视频将是其下一步布局。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546944470_413244.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190108/1546945023_920900.png	</imageurl><videourl /></doc>