<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019013754181</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201901/3754181.html</url><title>国产创新真人互动游戏《隐形守护者》上架steam</title><datetime>2019-01-23 15:12:5</datetime><text>
	近日，国内独立游戏团队NewOneStudio正式发布消息，旗下长篇真人互动游戏《隐形守护者》在1月23日正式上线Steam平台。虽然这款游戏是一家小团队制作的产品，但是游戏并非传统印象中的“小作坊”独立游戏产物，在元旦开启首次测试中便以其考究的时代设定、扣人心弦的剧情刻画、精湛的演员演绎，被行业人士誉为第八艺术和第九大艺术结合的国产真人实拍AVG长篇互动影视游戏，为国产游戏发展探索出一条新的方向。而参与测试的玩家也不吝啬赞扬将《隐形守护者》评价为“AVG”大成之作。









谍战真人互动影视 国产游戏的创新尝试


	《隐形守护者》游戏背景设定在极具中国历史元素的题材的民国时代，这是一个在游戏题材上新颖而对于中国人而言又并不会陌生的话题。“抗日”和“谍战，”它们在这里再次得以交汇迸发新火花。游戏采用了真人实景拍摄，精良的影音演绎的方式大大的增加了代入感，这也是国内游戏厂商少有的创新尝试。





	选角上，演员颜值、演技双在线，除了主角肖途展现出贯穿全剧的人性弧光外，方敏、庄晓曼、武藤纯子等几位女性角色都演绎得各有特点。而极为考究的场景、道具和服装，也都彰显出制作组的用心和细致，让人仿佛回到那个战火纷飞的年代。而全程语音加持，以及根据剧情推进或激燃或紧张的配乐，让人有亲临谍战大片的错觉。


	电子游戏娱乐所具备影视剧没有的互动机制，使得《隐形守护者》给人的情感体验更加出类拔萃的。每一个决定都是由玩家亲手做出，也就意味着玩家的每个抉择都将对剧情产生深远的影响，在游戏中玩家扮演的不仅仅是主角这个角色，举手投足间更将会对每个角色的未来产生一连串的蝴蝶效应。


	此外，和其他短剧情电影互动游戏不一样的是，《隐形守护者》在谍战的大题材下，有着堪称海量的细节植入，对于细细体验的玩家来说，不仅仅是看一部影视剧或者玩一款游戏，甚至会随着剧情为主角担忧，仿佛有自己回到那个年代的感觉。


面对生与死 这一次你将如何抉择？


	区别于其他AVG游戏，《隐形守护者》的剧情发展并不是固定的，玩家有不同的选择就会有不同的结局。而这种多剧情和多结局发展并非是传统的二选一：是或者不是，而是根据玩家在游戏过程中的选择和推进，盘根错节产生各种不同的剧情走向，最终迈向结局，而结局又分为不同的三种大结局，这样的设定极大的增强了游戏的可玩性和剧情探索性。





	《隐形守护者》的节奏非常紧凑，基本上1分钟的时间内就需要做出1-3个选择，而且大部分选择都会影响到剧情甚至是最终结局。各式各样的死法也是花样别出，你可能死于杀人太过果断，让合作人觉得你太容易出卖人；你也可能死于不够聪明，在勾心斗角的谍战中没有选用正确的方式去抓住奸细；你还可能死于犹豫不决没有及时射杀目标，而被别人认为是奸细；甚至，你可能死于话多。





	这样的设定是非常符合游戏剧情的定位，试想一下，如果有一天你周围都是隐藏的敌人，每一步都需要如履薄冰，在这片看不见硝烟的战场上，面对比你想象中还要聪明得多的敌人，今天你最亲密的人或许明天就是你的掘墓人，在背叛与阴谋的刀尖上跳舞，在敌我之间的钢丝上游走，你是坚强还是退缩？你的每一个抉择都会影响到最终结局。


人性交织 带你体验完整谍战故事


	在这个主旋律之下，游戏也用了极大的努力和专注打造了一个异常丰富的“人性大戏”——正义、善良甚至是爱情和宽恕，在这里你能够找到让人感动的泪点。相对的，你也会找到冷漠、自私、背叛这些冲突情绪，不断地刺激你的大脑颞叶，调动你的代入感。在这个“世界”里，你能够真真切切的体会到属于那个年代的爱恨交织。





	虽然游戏的背景设定在抗日年代，但是游戏的剧本丝毫不会有“神剧”的浮夸，整个故事情节起伏跌宕搭配得恰如其分，带你重新回到那个国仇家恨、人性交织的年代。游戏剧本经过作者精心反复推敲和打磨，每个细节都是符合当时人物环境，让玩家可以体验到最真实完整的谍战故事。


	另外这款游戏上架steam平台提前在国内平台TapTap上开启了预约，截至目前游戏评分已经达到9.5分。这也证明了玩家对这款精彩、曲折、让人反思和沉浸其中的谍战故事充满兴趣，这绝对是一个比多数谍战电视剧更好的选择。目前该产品在steam上发售的是序章至第五章的内容，售价为28元。后续剩余内容将以付费DLC的形式在春节后一次性发售。你也可以选择购买58元的优惠价格一次性购买完整内容（DLC内容上线后无需购买）。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548227463_974165.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548227475_948255.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548227486_489405.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548227493_147741.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190123/1548227513_664282.png	</imageurl><videourl>https://store.steampowered.com/widget/998940/	</videourl></doc>