<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103774333</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3774333.html</url><title>《仁王2》道场详细介绍公开 增加多种强大妖力技能</title><datetime>2019-10-26 08:26:4</datetime><text>
	目前，《仁王2》官方推特又公布了一则新消息：《仁王2》β体验版将于2019年11月1日推出，一起来了解一下官方此次透露的新资讯。





	《仁王2》是由黑暗风格的战国动作动作游戏《仁王》的最新续作，背景是以日本战国时代末期为蓝本的世界。在2018年的E3上，Koei Tecmo首次提及了《仁王2》的消息，不过并没有透露太多。光荣制作人安田文彦表示，目前开发团队正在努力制作《仁王》的续作，预定登陆PS4平台。


官推截图：


 


	从此次官方描述来看，玩家可以在《仁王2》的道场中体验一些基本动作和一些新要素，其中包括：残心、段位、妖怪化、特技、妖怪技等内容。以下为官方给出的具体介绍（感兴趣的玩家可以点击此链接获得更多资讯）：


攻击：





	玩家的攻击手段分为强力攻击和快速攻击，当玩家使用强力攻击时，会对敌人造成比较高的伤害，但是同时也会消耗大量精力，而且攻击之间的间隙也比较大。当玩家使用快速攻击时，消耗的精力会比较少，但是对敌人的伤害也会有所降低。需要注意的是，如果玩家没有精力的话，将不能施展攻击动作。


锁定：





	在玩家锁定敌人期间，游戏系统镜头将一直跟随前方被锁定的敌人。此外，在锁定期间，玩家还能确认敌方的强度和能量条状态。


段位：





	玩家可以在游戏中使用上段攻击、中段攻击和下段攻击，上段攻击往往在攻击上比较强力，而且还能充分施展技巧的威力，中断攻击在防御上有着比较优秀的表现，而且很容易施展范围攻击，下段攻击则有利于玩家进行回避，减少能量消耗，而且不需要进行大范围的位移。


残心：


 


	玩家在使用攻击动作之后，当角色身体出现蓝光的时候，玩家就可以将有机会回复一些精力，如果玩家选择的时机正确，精力回复将会有所增加。


拔除常世：


 


	在妖怪敌人制造出的特殊空间里，玩家的恢复速度将会被降低，而且妖怪本身的能力也会得到增强。


妖怪化：





	玩家可以化身为妖怪，与此同时，玩家原本的生命条和精力条将会替换成妖怪物量表。玩家的近战攻击能力将会在妖怪化之后得到增加，而在攻击期间，玩家不会损失精力值和生命值，取而代之的是妖怪物量表的数值下降。


妖怪化讨伐：





	玩家可以在妖怪化状态下，对击败的敌军或者是妖物进行特殊讨伐。


守护灵技：





	当玩家化身为妖物时，玩家可以通过消耗妖怪物量表来释放强力的守护灵技，这些技能效果与玩家所装备的守护灵有关。


特技 幻：





	该特技允许玩家吸收敌人的能量并且防御敌方的攻击手段，如果玩家在适当时机使用了武技，该技能将会对敌人造成大量的能量损失。


特技 迅：





	该特技可以让玩家消耗自身妖力并留下幻影，从而让玩家角色先前冲刺一段距离，如果敌人接触到了幻影，将会受到伤害。


特技 猛：





	该特技可以让玩家消耗自身妖力并施展强力攻击，如果玩家成功击中敌人，敌人将会遭受大量伤害。


	《仁王2》将于2020年早些时候发售，此次β体验版将于2019年11月1日至11月10日在全球同步推出。此外，官方还声称，将从10月28日起公布β体验版的更多信息，至于未来会有怎样的游戏情报，还请继续关注我们的报道。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572052971_501141.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572052963_173521.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572052982_701141.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572052988_547502.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572053013_815211.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572053053_639289.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572053044_429076.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054079_157069.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054085_433840.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054090_528602.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054095_563803.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054100_307445.png	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20191026/1572054106_635370.png	</imageurl><videourl /></doc>