<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019083769345</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201908/3769345.html</url><title>体验奇特游戏《石头记》 在由ASCII符号组成的世界探险</title><datetime>2019-08-19 11:43:5</datetime><text>
	近日《石头记(Stone Story RPG)》上架Steam平台，那这款游戏有什么优点能吸引众多玩家呢？一起来看看介绍吧！


	《石头记》画风新颖音乐不错，剧情不多但还算吸引人。玩家在游玩时无法直接控制主角的行动，玩家能做的是选择冒险区域地图，然后在地图中主角是自动行动的，玩家可以在任何时间更换主角手上的道具。通常情况下，主角手上会拿着武器，但如果在恰当的时机让主角使用某些特殊的道具，可能会触发某些特殊动作，进而推进剧情。





	被照妖镜照过的树怪物


	比如这棵树拦着你不让你走，你就可以拿出照妖镜(心眼之石)，然后主角就会自动对着它使用，接下来就会继续剧情了。


	主角在地图中会自动捡拾资源以及攻击怪物，使用铲子可以敲碎大石头，使用斧子可以砍树。通关某一地图之后，地图的等级会加一颗星，打怪的难度就会提升。如果发现过图有困难打不过怪物的话，就可以去工作台处合成新武器。





	合成指南


	合成同一类型的道具可以给道具升级，提升威力。除此之外，还可以将不同类型的武器合成，制作出新类型的武器，新武器会有一些新的特性。地图中的怪物都是有属性的，还可以用属性符文和武器合成，给武器附加属性，会对相克属性的敌人产生额外伤害或者其他特殊效果。


	道具来源往往是开箱子，箱子可以通过通关地图，参加闹鬼之门的猜箱子游戏获胜或者在商店购买来获得。地图的等级越高，箱子越大，里面的东西也就越多，建议多刷高级地图来获取合成的原材料。猜箱子游戏的第三关变化的实在太快了，有时候往往看不清就只能靠猜，不过猜错也没事，还可以继续猜，直到你猜对为止。





	猜箱子游戏


	基本上只要武器够好，了解怪物的属性，再提升下主角等级提高血量，地图都是可以过的。一般是先用远程武器清小怪，这样不太掉血，最后两只手都装上厉害的近距离武器殴打boss就可以了。不过后面有些关卡可能会需要较高等级的武器，这就需要大量的基础武器材料了，往往需要通过重复的挂机来完成，有时候会比较无聊。





	这款游戏非常特别，所有的画面都是由ASCII符号组成的，但即使是用这些简单的符号组成的画面，也可以做的非常有美感，并不显简陋，反而让人感到很有创意，是作者用心制作而成的。





	主角在月光下划船


	游戏的bgm也是充满着神秘风格，搭配这样的画风以及剧情，让人觉得非常合适。而游戏剧情往往是在制作完特殊物品或者首次打完boss之后推进的，较为碎片化，大概意思是主角其实已经死亡了，但被心眼之石选中，需要收集所有的石头才行，所有游戏的主线就是收集各种特殊的石头，特殊石头往往都是击败boss掉落的。如果忘记了自己接下来要干什么的话，可以回到第一张地图，在地图末端有一个大蜘蛛一样的角色会告诉你接下来的线索。





	总体来说，《石头记》画风新颖，剧情不多但也吸引人，合成各种新道具应该算是游戏中比较有趣的部分，在使用道具的时候可能略微有些解谜元素但是很简单，后期为了升级武器需要重复挂机刷图比较无聊。对于喜欢这种画风游戏的玩家来说，这是一款值得一玩的小游戏。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186122_497549.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186127_479282.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186133_479088.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186138_158052.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186143_649409.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190819/1566186149_516383.jpg	</imageurl><videourl /></doc>