<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019103772839</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201910/3772839.html</url><title>外媒体验三星改良版折叠屏手机：1.4万买半成品</title><datetime>2019-10-06 14:38:2</datetime><text>
	三星已经正式宣布改良后的Galaxy 
Fold折叠手机在韩国、美国等市场公开发售，其售价约合1.4万元。对于这样一款外形颇具创新性的手机，三星依然有很多问题需要解决。





	其实在改良版Galaxy 
Fold正式上市前，三星再一次将这款手机邮寄给了不少外媒体验，不过收获的评价依然不是太好。据不少美国媒体深度体验后，给出的体验评价是，它更像是一款半成品，而改良后的折叠屏像婴儿一样脆弱。





	这些外媒对改良版Galaxy Fold吐槽最多的就是，这款三星折叠手机用起来需要注意很多事项，像新生儿一样脆弱，连锋利的指甲都不能接近屏幕。


	事实上，此次改良版的Galaxy 
Fold新机屏幕上贴着大量警告，如避免在屏幕上用力按压、保持手机远离磁铁、小心水或者灰尘、勿在原厂屏幕上贴膜。美媒称如此多的警告让人不敢放心使用。





	此外，从之前率先开卖的一波儿改良版的Galaxy 
Fold的用户反馈来看，出现问题最多的就是出左右画面不同步，同时折叠屏的中间出现了彩色斑点等问题，虽然有些用户将这些问题反馈给了三星，但官方表示已经尽力改善，这是大屏幕的特性，一些不可抗拒的因素不予退换。


	公开发售的改良版Galaxy 
Fold已经修复了大部分问题，但三星没有从根本上解决屏幕不耐用的问题，所以这也是为什么外媒点评它是一款半成品，而为了把用户的抱怨降至最低，他们推出了149美元（约1000元人民币）有偿换屏服务，这也从侧面说明了折叠屏后续可能还会有不少问题出现。


	为了证实改良版Galaxy 
Fold到底有多脆弱，外媒还特意做了坚固性测试，最后显示的结果是，内置屏幕表面是塑料材质非常容易刮擦，也的确很脆弱，指甲或者坚硬的物体轻划，就有让屏幕被破损的风险。


	之前三星官方发视频提醒用户，三星Galaxy 
Fold的显示屏上面的保护膜是用来保护屏幕的，不要将其“剥离”，并建议用户“轻触”;其次，三星官方介绍Galaxy 
Fold的铰链设计原理，并表示用户尽量在远离尘埃及水的地方使用该设备。


	三星还表示由于Galaxy Fold内部含有磁铁，因此不要将其放置在信用卡、银行卡及钥匙、硬币等附近，三星还警告使用植入式医疗设备的用户，购买Galaxy 
Fold之前可能需要先咨询一下医生。





	还应该注意的是，三星官方称Galaxy 
Fold可折叠次数为20万次，预计寿命5年。有外媒实际进行的测试显示，在折叠了119380次的时候，三星GalaxyFold的一面屏幕无法正常工作，铰链开始出现磨损，约12分钟后铰链报废，不过另一面屏幕仍可正常工作。


	据产业链透露，三星对Galaxy 
Fold改良后，该机的折叠屏依然有许多不确定的风险会发生，所以它的供货不会太多，预计整个生命周期不会超过50万台，这已经比他们当初预期的100万台目标，少了至少一半以上。


	此外，产业链消息人士还指出，相比三星Galaxy Fold来说，华为的Mate 
X方案要更加可靠，其利用了OLED屏柔性的特点，让一整块屏幕根据需要进行折叠，这就避免了很多问题，同时他们也进行了特别的加固，所以理论上来说整机要比三星的更稳妥一些，不过这种形态的手机依然需要用户去慢慢接受，价格高是暂时难以普及开的主要原因。


	今年4月份，三星曾向全球媒体发放了首批评测机，不过很快一些外媒发现，自己的手机使用两天就出现了问题，有的是屏幕闪烁，有的是展开后另外一块屏幕黑屏等情况。


	针对上述情况，三星先是表示，一些媒体不应该撕掉手机的主屏保护膜，不过有外媒的测评人员都没有取下过屏幕保护膜，左侧和右侧屏幕的显示器还是分别出现了问题。随后三星公开回应，将全面调查故障手机，确定问题根源。


	经过详细检查后，三星工程师认为内屏保护层和面板之间缝隙以及折叠铰链上下边中央位置的缺口造成了灰尘、杂质等入侵到脆弱的OLED面板进而导致屏幕出现黑屏、花屏、闪屏等问题，三星的修复措施将包括减少保护膜和屏幕缝隙、加固上下缺口等。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20191006/1570343865_178213.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20191006/1570343871_790846.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20191006/1570343884_464304.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images2/news/20191006/1570343897_325867.jpg	</imageurl><videourl /></doc>