<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019073765926</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201907/3765926.html</url><title>5G那么快WiFi就要退出历史舞台？你果然还是太年轻了</title><datetime>2019-07-05 21:24:4</datetime><text>
	在MWC19上海大会上，5G是绝对的主角，基本上成为了现场大部分展示项目的核心所在。无论是5G+8K超高清内容传输、5G远程操作重型机械，还是简单的网速测试，5G都在多个领域中都展现了极大的应用潜力。





	不过相比在今年大显身手的5G，伴随我们渡过4G时代的Wi-Fi似乎就显得有些羸弱，以至于开始有声音质疑其存在的必要性。5月26日，北京邮电大学教授吕廷杰在贵州数博会上称，未来5G将是4k、8k视频的基础，Wi-Fi已经是落后的技术，很难承载如此之大的带宽。


	诚然，5G确实蕴含了极大的潜力，但是5G来临之际，真的就是Wi-Fi退出之时吗?就笔者个人看来，Wi-Fi仍然会存在相当长一段时间，与5G长期共存，同时还会不断进化，甚至吸收5G技术化为己用，比如开始崭露头角的Wi-Fi 
6。


Wi-Fi 6是什么?


	这个Wi-Fi 6究竟是什么?居然能让Wi-Fi与5G网络齐头并进。简单地说，Wi-Fi 6（802.11 
ax）是第六代Wi-Fi标准，吸收了大量的5G关键技术，比如MU-MIMO等。Wi-Fi 6相比Wi-Fi 5，也就是路由器商品标签上提到的802.11 
ac，网络带宽提升4倍，可同时连接更多的设备，覆盖范围扩大20%，网络时延从平均30ms降低至20ms，网速更快，同时兼容过去的Wi-Fi标准。





802.11标准和名称


	什么?Wi-Fi 6的穿墙能力会不会更强?Wi-Fi 
6只是一种无线网络标准，与现行Wi-Fi标准一样分为2.4Ghz和5Ghz，能穿几堵墙完全取决于你家无线路由器的天线功率。


	Wi-Fi 
6的主要使用场景之一就是应用于在人口密集场所，比如商城、车站、写字楼等。近日，华为携手深圳地铁、中国联通将深圳地铁福田地铁站建成全国首个应用Wi-Fi 
6技术的地铁车站，最快下行速度，你也能将其理解成下载速度，可达9.6Gb/s。





Wi-Fi 6地铁站


	智能家居等物联网应用未来将通过Wi-Fi 
6获得额外的特性，例如目标唤醒时间，即允许设备协商什么时候唤醒发送或接收数据，可以降低终端功耗、延长设备使用寿命，提升物联网设备的可靠性和易用性。由于Wi-Fi 
6的低延迟特性，其可以用于工业自动化生产领域，联动工业机器人生产。


	不过既然说到Wi-Fi，笔者就啰嗦一下前段时间在网上引起了不小讨论的WAPI，全名是中国无线局域网安全强制性标准。它不是代替Wi-Fi的新标准而是一套由中国提出的安全协议，保护用户可以使用Wi-Fi安全上网，避免被恶意网站挟持。目前，中国的路由器设备都支持WAPI协议。


	说到这里，相信大家已经对Wi-Fi 6已经有了一个基本的认识，它同5G一样蕴含无限潜能，成为中国网络基建的重要组成部分。


	Wi-Fi 6将与5G齐头并进


	“5G取代Wi-Fi”在某种程度并不是一个新鲜的话题，在20年前，就有人提出2G将替代Wi-Fi，在10年前也出现了4G将代替Wi-Fi的猜测，如今类似的话题卷土重来。但是5G和Wi-Fi的应用场景模式是不同的，前者是一种广域网技术，更多用于室外场景，而Wi-Fi主要用于室内环境，这也是为什么笔者坚信5G和Wi-Fi将长期共存下去。


	我们可以通过以下几个角度进一步分析。


1。流量费用


	我们先假设在未来某一天，5G已经完全取代Wi-Fi，那么一方面，运营商就必须推出真正的无限流量套餐来弥补家庭、工作场景下电脑、平板、智能家居等各种硬件的网络流量需求，否则费用会远远超出现在宽带的费用，而且目前三大运营商的宽带并不算贵，甚至可能还会送你话费、千元机、电视联网套餐等各种各样赠品。另一方面，过去存在于Wi-Fi网络下的大量设备涌入5G网络，必将挤压网络带宽，导致用户上网速度降低。


2。网络覆盖


	5G网络的一大特点就在于采用了超高频频谱，为24Ghz到52Ghz，4G网络频段为1.8Ghz到2.6Ghz，频率越高，穿越障碍的能力也越弱，所以5G信号在某种程度上是很容易衰弱的，尤其是在密闭的电梯、地下室等，虽然运营商可以通过部署大量微基站弥补，但也意味着需要耗费更高的成本;Wi-Fi可以通过路由器和有线网络带入地下室以及建筑物中的各个角落，而5G网络难免会留下信号死角，同时方便用户管理在同一Wi-Fi下的联网设备。


3。网络容量


	在讲述这部分内容之前，要先提到一个计算公式，网络总容量=带宽 x 频谱效率 x 
终端数量。相比于4G网络，5G网络拥有更高的网速、更大的带宽和更稳的信号，带来更为优秀的上网体验，但就像笔者在上文提到的那样，网络总容量是有极限的，5G的大带宽并不代表其可以无限量的接收设备。接入设备过多会给基站带来非常高的负担。这时候就需要Wi-Fi进行分流，降低基站负担。


4。更快的网速


	5G给消费者的第一印象就是快，但其实Wi-Fi 6更快。Wi-Fi 
6的单流峰值速率可达1.2Gbps而5G网络峰值速率为1Gbps。所以在整个5G时代，Wi-Fi 6的网速可能会持续稍高于5G网络。


5。终端类型发生改变


	自Wi-Fi普及以来，各行各业都开始走向无线化，智能手机、平板、电脑、汽车等都成为了联网设备。如果5G取代了Wi-Fi，那么未来所有联网设备都必须要配备一张SIM卡或eSIM，这就为设备的使用造成了极大的不便，而且设备的价格也会因此而上涨，让用户多余的购买和学习成本。





Wi-Fi 6 AP


	由于种种可能会真实发生的问题使得5G取代Wi-Fi的可能性并不高，相信更多的是两者的融合，相互助力，相互补充。值得注意的是，连接Wi-Fi 
6需要你的智能手机、平板、路由器等设备支持Wi-Fi 6，即802.11 ax标准。目前，支持Wi-Fi 6的终端设备已陆续上市。


	写在最后


	正如笔者在开篇说的那样，5G取代Wi-Fi的可能性不高，相反Wi-Fi会通过5G技术继续演进和升级，在未来相当长的一段时间里，5G将与Wi-Fi 
6共存并进，相互补充，而且两者在工业生产、物联网、智能驾驶等诸多领域都有很大的应用潜力和想象空间，帮助各行各业爆发出新的生产力。


	对于普通用户而言，Wi-Fi能与5G共同进步绝对是一件好事，无论移动设备能否直接连接5G网络，用户都能享受与5G相当甚至超越5G网速。出门有5G，在家有Wi-Fi 
6，岂不美哉?

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190705/1562332819_559121.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190705/1562332828_373978.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190705/1562332847_661694.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190705/1562332887_881568.jpg	</imageurl><videourl /></doc>