<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762727</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762727.html</url><title>联想COO专访：减少对英特尔依赖，制造能力遍布全球</title><datetime>2019-05-26 14:57:5</datetime><text>
	5月23日，联想集团公布了截至2019年3月31日的18/19财年财报，过去一个财年联想集团营收达到510亿美元，约合3422亿元人民币，同比增长12.5%;净利润40亿人民币，同比成功扭亏。这也是联想集团历史上首次营收突破500亿美元。而且在最新的18/19财年第四财季，联想完成了自2014年10月收购IBM 
x86服务器和摩托罗拉移动业务以来，第一次营业额和利润的双提升。


	联想集团的业绩表现，主要得益于过去一年主营PC业务的持续增长。18/19财年，以PC业务为主的联想智能设备业务集团，营收同比增长14%，达到384.75亿美元，税前利润更是同比大幅增长34%，达到19.82亿美元。值得一提的是，18/19财年，联想个人电脑以23.4%的市场占有率，重新回到了全球PC市场第一的位置。


	一方面是市场份额的快速增长，另一方面是盈利水平的持续改善，联想PC业务在过去一年交出了一份不错的答卷。


	联想PC业务如何取得这样的成绩?未来如何保持行业第一?对于这些问题，《深网》在联想集团发布本次财报后，与负责联想全球PC业务的联想集团总裁兼首席执行官兰奇进行了深入对话。





全球市场增长


	18/19财年，联想个人电脑业务在全球市场取得了普遍增长，并以23.4%的市场占有率，重新回到行业第一的位置。联想同时也是前五大个人电脑到厂商中增速最快的厂商，数据显示，18/19财年联想集团PC业务销量同比增长9.5%，而相比之下排名第二到第四的惠普、戴尔、苹果和宏碁分别增长了0.9%、4.5%、-5.2%和-1.7。


	2018年5月，联想完成了对富士通个人电脑业务的收购，而富士通也为联想PC业务带来了一定的增长空间。不过兰奇在接受《深网》采访时强调，联想PC业务的增长并非都来自于富士通业务的贡献，“其中有50%是来自于富士通，而另外50%是来自于我们原有业务的有机增长。”


	兰奇表示，过去一年联想PC业务出色的业绩表现，更多来自联想集团两年前定下的策略。“聚焦于高增长以及高端的细分市场，主要对应的是轻薄本、游戏本以及工作站等等，相对来说这些产品比其他产品的单价要高，现在也看到这个策略的成效显现。”


	产品组合的改善也带来了联想PC业务毛利率的提高，兰奇介绍称“过去一年，联想在高增长和高端细分市场有了很大的发展，单价在800美金以上的产品历史上首次超越苹果，获得了市场份额第一的好的成绩。”


	此外，供应链端存储、网络闪存、显示器及电池等PC生产组件的降价，同样是联想PC业务毛利率提高的重要原因。兰奇预计，未来6个月PC生产组件降价的趋势将会持续，联想PC业务的毛利率仍将持续的提升。


供应链安全


	相关报道显示，近半年来，个人电脑行业普遍面临处理器供应短缺的问题，这在一定程度上制约了个人电脑厂商业绩的持续增长。


	对此，兰奇表示“在CPU短缺的问题上，在过去6个月内的情况确实是比较紧张。”但他同时也强调“（CPU短缺的问题）在第三及第四财季已经看到了改善。虽然不代表供应短缺的问题完全得到解决，但我们认为未来的压力会越来越小。”


	尽管作为全球领先的PC设备供应商，联想在与上游供应商协商和谈判的能力相较于竞争对手具有很大优势，但联想也在努力确保供应链的安全。一方面是供应商来源的多元化，“过去联想也面临着英特尔CPU短缺的情况，我们也找了一些备用方案，也就是说我们从其他一些供应商获取和英特尔CPU同一等级的高品质的CPU。相较于面临英特尔CPU短缺之前，现在英特尔以外的供应商的供货量已经翻倍，占到我们整个CPU总量的20%左右。”兰奇表示。


	另一方面，联想也已完成了PC制造的全球布局，“除了中国，还有欧洲、美国、日本、墨西哥、巴西和印度，尤其是在巴西和印度，我们还设有手机的工厂。因此，我们对制造过程有着百分百的控制，不光在中国，在中国以外的市场也是这样。所以，我们能够从世界范围获取资源并保障生产。”兰奇说道。


产品创新


	在产品创新方面，联想在近期的Accelerate大会上推出了折叠屏PC原型机，兰奇认为折叠屏电脑主要解决的痛点是重量和大小问题，“原来电脑13、14英寸的屏幕，在折叠屏的形态下是原来一半的大小。当重量和大小减少后，电脑的移动性也会变得更加优异。”


	而对于时下热门的5G产品，兰奇相信未来两年大部分的PC产品都应该支持5G，他还透露联想将在未来6-12个月上市“实时在线、永远在线”的PC产品。


	事实上，除了电脑之外，联想也其他领域不断尝试，兰奇介绍“联想跟Facebook合作发布了Oculus Rift 
S虚拟现实(VR)智能头戴设备。不同于市场上大部分与手机相连的AR/VR产品，这款眼镜与PC相连，其处理和计算的能力比手机要强大很多。在眼镜上可以看到Facebook的oculus和Lenovo的标志。”


	供应链的安全和持续的产品创新是联想未来增长的关键。在此前联想全球誓师大会上，联想集团董事长兼CEO杨元庆为以PC业务为主的联想智能设备业务集团，定下了全年30亿美元的营收增长目标，而对于这个目标，兰奇表示“虽然具有挑战性，但还是可实现的。”


以下是对话实录（在不改变原意的前提下略有调整）：


	1、关于市场增长


	问：根据联想本次财季业绩，智能设备业务集团非常突出，PC这块业务的具体情况怎么样?在哪些市场表现比较好?


	兰奇：从我们PC业务的整体营业额来说，第四财季和全年的表现均为两位数的增长。而且，我们的税前利润水平达到了20%。


	我们在所有区域都表现得非常好，发展都很均衡，包括中东、欧洲、非洲区、亚太区、美洲区，以及中国。当然，在中国因为这个市场是走低的，但是相对市场大势来说，我们在中国的表现也是非常亮眼。从全年全球的市场份额来看，我们是重回了第一位，在其他市场的市场份额也有提升。


	而且，考虑到我们原来PC业务在中国的市场占有率已经达到了35-40%的水平，在这个基础上的增长是更加艰难，更加不易。所以对我们来说，这也是非常突出的一个成绩。


	大家也知道我们去年收购了富士通，可能在业内也有这样一个疑虑，联想电脑PC的增长是不是都来自于富士通的贡献。我们增长的构成，其中有50%是来自于富士通，而另外50%是来自于我们原有业务的有机增长。


	问：富士通和原有的PC业务是怎样融合的?


	兰奇：富士通主要是在日本和西欧营运。我们已经在日本与富士通成立了合资公司，并拥有大部分的股权。富士通也在独立制造和销售自己的产品，但是我们已经整合供应链，未来或许将整合产品开发。


	从两个方面来讲，我觉得这个收购是非常成功的。一是市场份额，一个是营收的增长。这个份额并不是合并之前对方的市场份额加上我们的市场份额的总数，而是比加总更好的结果，基本上实现了1+1大于2的效果。


	问：是否可以说全球的PC市场回暖对联想也有一些帮助?


	兰奇：我不会用到“回暖”这个词，我更倾向于说这个市场趋于稳定。今天出色的业绩表现更多是来自我们两年前就定下的策略调整，聚焦于高增长以及高端的细分市场，主要对应的是轻薄本、游戏本以及工作站等等，相对来说这些产品比其他产品的单价要高，现在也看到这个策略的成效显现。


	问：财报显示, 联想的毛利也有所改善，哪些方面表现得比较好?


	兰奇：第一个原因就是我们改善了产品组合。在高增长和高端细分市场有了很大的发展，单价在800美金以上的产品历史上首次超越苹果，获得了市场份额第一的好的成绩。第二个原因来自于我们的供应链，PC的一些生产组件降价，而我们也预计未来6个月这一个趋势将会持续，所以我们的毛利率会持续的提升。


	问：供应链上哪一部分有可能继续降价?


	兰奇：大部分都是在降价，尤其是存储、网络闪存，显示器及电池。


	2、关于供应链安全


	问：刚才提到电脑定价在800美金以上，已经超过苹果电脑了，为什么能做到超越苹果呢?


	兰奇：实现对苹果的超越原因更多在于我们的产品，我们两年前定的策略就是专注于高端细分市场，800美金以上的产品主要是轻薄本，而轻薄本中强有力的竞争代表包括ThinkPad 
X1系列，包括X1 Carbon，X1 Yoga以及X1 
Tablet，以及CES发布的S940等一系列产品。我们在这个区间段的产品组合竞争力是我们过去两年里一直在全力打造的。


	问：我们在市场包括销售方面有没有做其他的努力?


	兰奇：在消费级的市场上来说，我们产品本身就很有吸引力。在商用市场中，我们和很多的大型企业以及几乎所有财富500强企业都有合作，客户基数非常大。他们当中很多都在使用我们的ThinkPad系列产品，我们最新、最好的产品对他们来说也是非常好的选择。


	问：联想是否还面临CPU短缺的问题?未来如何确保供应链安全?


	兰奇：在CPU短缺的问题上，在过去6个月内的情况确实是比较紧张，但是在第三及四财季已看到了改善。虽然不代表供应短缺的问题完全得到解决，但我们认为未来的压力会越来越小。


	另外，在保证供应链的安全方面，因为我们是PC行业全球领先的设备供应商，所以我们与上游的供应商协商和谈判的能力跟我们的竞争对手是不一样的，我们处在一个更加具有优势的位置。因此，供应链的安全也不会成为困扰我们的问题。


	问：联想现在对英特尔CPU的依赖程度?


	兰奇：我们是它全球最大的客户，过去也面临着英特尔CPU短缺的情况，我们也找了一些备用方案，也就是说我们从其他一些供应商获取和英特尔CPU同一等级的高品质的CPU。相较于面临英特尔CPU短缺之前，现在英特尔以外的供应商的供货量已经翻倍，占到我们整个CPU总量的20%左右。


	从供应链角度看，我们的PC制造能力遍布全球，除了中国，还有欧洲、美国、日本、墨西哥、巴西和印度，尤其是在巴西和印度，我们还设有手机的工厂。因此，我们对制造过程有着百分百的控制，不光在中国，在中国以外的市场也是这样。所以，我们能够从世界范围获取资源并保障生产。


	问：富士通现在主要在日本生产还是在其他地方生产?另外，收购富士通之后会否对它原有的管理和生产做一些调整，包括供应链?


	兰奇：富士通于日本生产制造的，未来我们也会在继续在日本生产。他们在欧洲也在生产产品，未来联想及富士通的生产线将会结合，目前，供应链已100%整合。除了日本及欧洲，在未来，我们也会探索在中国的生产合作。


	问：联想PC在印度市场目前是怎么做的?


	兰奇：提到印度市场，我们在印度市场已经非常成功了，稳定在市场排名第二或第三的位置，并且我们在消费市场以及商用市场的销量都非常好。今年Q1自然季，我们刚刚赢得了印度教育部的一个大订单，会在这个季度到下个季度向教育部交付150万台给学生的笔记本电脑。这样的订单不是第一次赢得了，不过以往是和其他的供应商一起，每家50%的供货量。而这次是我们第一次拿下整个订单。都是针对学生，跟教育相关的。我们在印度市场也在采取应用于中国市场的策略，除了争取和赢得大订单以外，我们在印度还在持续开设联想零售店。


	问：未来印度可能变成类似于中国市场PC业务的状态吗?


	兰奇：印度对我们来说是一个重要的市场，也是比较大的市场，但是，跟中国相比，我觉得不会达到同样的量级。有两个原因：第一，虽然两个国家的人口总数相近，但是人口结构不是特别相同。这可能会使得这个市场最终和中国市场不太一样。第二，印度人民对于科技产品的需求也不尽相同，很多印度人还是更喜欢用手机。


	3、关于产品创新


	问：之前联想推出了折叠屏电脑，未来会不会有5G电脑的计划?


	兰奇：我们在Accelerate大会推出了折叠屏PC原型机，未来正式发布的时候，它将会是支持5G的产品。关于您刚才提到5G方向，我们先看看手机和PC的用户体验有什么不同，手机是一直在线的，PC还需要连Wi-Fi才能上网，不如手机便捷。在未来我们的一个重要的研发点就是使得PC能够实时在线、永远在线（AOAC）。这个过程并不容易，我们需要跟芯片的提供厂商合作，共同努力。不过可以提前预告一下，在未来6-12个月的时间里，我们会有5G支持的AOAC的PC推向市场。


	产品创新方面，联想跟Facebook合作发布了Oculus Rift 
S虚拟现实(VR)智能头戴设备。不同于市场上大部分与手机相连的AR/VR产品，这款眼镜与PC相连，其处理和计算的能力比手机要强大很多。在眼镜上可以看到Facebook的oculus和Lenovo的标志。我们一直在产品创新上不断尝试与探索。


	从5G发展的趋势来讲，未来两年大部分的PC产品都应该是支持5G的。联想未来6-12个月里上市的“实时在线、永远在线”的PC产品，在运营商推出5G之后，能够即刻为用户提供很好的5G体验。


	问：手机的折叠屏到现在为止都没有正式量产，手机折叠屏的目的是为了让屏幕更大。电脑的折叠屏你们想传达给用户哪些解决痛点呢?


	兰奇：主要解决的痛点就是重量和大小问题，原来电脑13、14英寸的屏幕，在折叠屏的形态下是原来一半的大小。当重量和大小减少后，电脑的移动性也会变得更加优异。


	问：重量也会减少一半?


	兰奇：重量不会减少一半。现在的重量在一公斤以下，大小减半。而且也支持“永远在线、实时在线“的功能。并且，我们也在改善和优化操作系统。操作系统会在Win10的基础上进行升级和改进。


	问：这样的电脑会不会比现在的电脑贵?


	兰奇：现在还没有价格信息，还是要看具体配置。整体来说，折叠屏PC的定位是相对高端的人群。应该不会便宜，但是具体的价格还要看配置。当然，随着大规模量产和销售，产品的价格也会逐渐下降。


	问：未来一年智能设备集团要增加30亿美金的营收，您对这个目标有没有压力?联想个人电脑目前的市场占有率是23.4%，未来一年这个数字还能否上升?


	兰奇：30亿美金的数字是通过合理计算得来，未来一年PC大市的发展可能会是比较平缓的，或者会稍微降一点，1-2个百分点。我们预期联想的增长水平应该能超越大市10%，也就是30亿美金的营收增长，虽然具有挑战性，但还是可实现的。如果实现了这个目标，那我们新财年的市场份额，就能高出一到两个百分点，超过25%的市场份额。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190526/1558853861_619567.jpg	</imageurl><videourl /></doc>