<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019093770410</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201909/3770410.html</url><title>《战地5》第四章让玩家太失望 DICE总经理发推道歉</title><datetime>2019-09-02 11:23:1</datetime><text>
	就在DICE宣布取消《战地5》竞技模式（5v5）一周之后，工作室总经理Oskar 
Gabrielson在Twitter上向粉丝道歉，原因是《战地5》第四章的游戏体验让玩家失望，给玩家带来了困扰。





	他说：“BF社区，我知道大家对《战地5》第四章的游戏体验很懊恼和失望，我真的很抱歉。我们正在改进《战地5》的品质，因此，我们需要对我们的路线图做出必要的修改。对于这个，Ryan上周已经发表了一篇长文解释了《战地5》今后的更新计划。我们正在从第四章移除一些内容，取消了5v5模式，让团队专注战地的核心游戏体验。这并不是一个轻松的决定，但却是一个让游戏重返高品质的正确决定。


	我希望我们在《星球大战：前线2》中做出的努力能够证明我们对自己游戏和粉丝的长期支持。我们会让《战地5》回到正轨，让它成为你们所有人都值得拥有的精彩游戏。我们会不断提供更新，感谢大家的支持。”


	值得一提的是，这也是DICE一周内发出的第二次道歉。一个星期前，开发团队告诉粉丝，《战地5》第四章“缺失的内容”因为宣传团队的失误而给玩家发出了错误的信息，这些内容将在之后才加入。





	上周《战地5》高级制作人Ryan分享了《战地5》之后的更新计划，全文如下：


《战地5》从现在的状态开始说起


	我们近期推出的第4章：迎难而上让我们得以推出新的地图、游戏微调，以及游戏内奖励，而对我们而言，以这种方式不断进化游戏一直是我们期待的愿景。然而，在部署的过程中也对整体品质带来了不少问题。我们曾透过数次更新努力处理这些问题，并且也会继续这样做，直到《战地5》达到其应有的水准为止。我们将全部心力放在拓展及改善我们的核心多人模式体验上。因此修复这些问题是我们的优先事项。我们会持续将重心和资源投注在产出玩家理应得到的出色内容上，达成我们对玩家们的承诺。


	我们下一次的游戏更新：4.4版，将包含对卡顿问题的修复、对命中判定范围不同步情形的修正，以及通讯选单的一些微调。接下来的数次更新则将改善游戏稳定度、UI对伤害的传达，以及其他许多社群提到的问题。4.4版同时也会推出两款新步兵战地图，并且提高最高阶级上限。玩家现在将能够升级到50级以上，并且逐步累积经验，踏上通往阶级500的新旅程。如果各位当初错过了介绍阶级的文章，可以在此处了解该功能。


艾尔舒丹地图和其他更新


	看见玩家们部署在艾尔舒丹的北非战场上的感觉太棒了，我们也知道各位都在翘首期盼能够在这张地图上进行规模更宏大的模式。由于第4章带来的意外问题，导致游戏中出现我们至今仍无法解决的异常显示问题，因此这张地图如今仍未能在所有预计的模式中游玩。目前，在艾尔舒丹地图上进行小队征服和团队死斗模式不会遭遇到图形问题，但我们自然希望这张地图也能在征服等预计的模式中正常运作，因为只有在这些模式中，这张广阔的沙漠地图才能发光发热。开发团队正在努力，期待能在下个月的4.6版中修复此问题，但我们目前尚无法确认这一点，因为我们必须先确定此修复运作正常并且不会造成其他问题，而这正是过去几次更新未能纳入这个修复的原因。


普罗旺斯与罗弗敦群岛


	让我们继续来探讨由DICE 
LA开发的极速步兵战地图：普罗旺斯与罗弗敦群岛。这些战场专为喜爱紧密战术型战斗的玩家所设计，能让玩家冲入被占领的法国小巷，并且踏入横跨两个挪威岛屿的快节奏战斗。这两款地图专为步兵战设计，意味着当中有无数迂迴包抄的机会，所以要随时小心埋伏和咽喉点。


	这些地图会在4.4版更新中推出，并且一开始能进行两种模式：小队征服及团队死斗。在本周的Gamescom中，许多媒体朋友、内容创造者以及《战地》实况主跟我们齐聚在德国科隆，抢先目睹并试玩了这两款地图，并在同一周发布了各自的内容。


《战地5》竞赛模式更新


	将重心重新摆在提升体验品质并且新增更多玩家想要的内容之后，我们不得不暂时搁置原本制作竞赛性5对5模式的规划。决定停止创作此模式是个艰难的决定，但却能为我们提供除错及制作内容的宝贵时间。然而，我们仍会持续努力打造出一个专属《战地》的竞赛性游戏体验。我们知道在社群中已经出现过竞赛性的游戏场面了，我们也会透过打造新功能来支援这些社群。我们希望和玩家们更紧密地合作，协助改善目前形塑玩家游玩体验的工具。这样一来，我们就更能支援已经存在的《战地5》竞赛性体验。


	这个重心的转变不只让我们更能达成我们的承诺，制作出更多玩家会喜爱的新内容，还能从步调较为紧凑的现存模式当中找出新的游玩方式供玩家享受。


重新塑造经典地图，并且回归太平洋战场


	在今年九月的4.6版更新中，我们将会提供可进行征服、团队死斗、突破和小队征服等模式的地下行动地图。之后，我们还会透过战情浪潮，让玩家限时体验该地图上的突袭模式。这是我们对「地铁行动」地图的重新塑造，也是我们内部员工玩得非常开心的一款地图。这款地图由当初「地铁行动」地图的作者所制作，不仅完全继承了老玩家会熟悉的地铁行动精神，整个游戏表现也非常新颖。


	我们未来会将注意力转移到太平洋上，在太平洋这一端的佳节期间，不只会有硫磺岛的回归，还会有两款地图供玩家部署。这对我们而言将会是个巨大的更新，不只有新武器、载具和阵营，此章节还会为新地图带来新的外观支援。


更频繁的沟通以及更高的透明度


	改善游戏体验显然对我们而言十分重要。而我们沟通的方式和频率也同等重要。从现在开始，玩家每个月都能读到这个「前线来信」部落格贴文。这些贴文能更密切地更新幕后的状况。《战地》社群经理Adam 
Freeman及Jeff 
Braddock会以每天和每周的频率更频繁地提供最新消息。我们的目标是以更有规律的更新节奏来提供资讯，并透过游戏内的新闻区段、《战地》论坛的《战地5》区段，或者《战地5》Reddit子版面等渠道发布消息，好让各位在查看这些资讯的同时，也有机会和我们互动。


	下次见了。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190902/1567394397_627931.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190902/1567394408_467938.jpg	</imageurl><videourl /></doc>