<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019053762424</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201905/3762424.html</url><title>《星际2》新合作指挥官出炉 统帅机械异虫斯台特曼</title><datetime>2019-05-22 10:54:4</datetime><text>
	昨（21）日《星际争霸2》的官方推特以及微博都发布了一张神秘动图，玩家纷纷猜测是合作模式新指挥官，并且从动图呈现的数据面板、故障破坏等信息得出猜测可能会是斯台特曼。而官方也没有令粉丝们失望，于今日放出了新指挥官的完全预览——统帅机械异虫大军的斯台特曼。





	在开始设计下一位指挥官的时候，设计团队决定利用一下玩家非常喜爱的机械异虫皮肤。在考量了一番哪个角色更适合指挥一支机械虫群之后，我们选中了休伯利安号的前首席科学顾问——艾贡·斯台特曼，这个角色也与合作任务设计团队有着非常特殊的关系。具体而言，我们非常欣赏他在“机会渺茫”任务中疯狂而略显偏执的人格。从创作的角度而言，我们很清楚斯台特曼的开发程度较低，这就意味着我们有大量的自由发挥空间来设计他的游戏风格、背景故事和角色发展。


	合作任务指挥官版本的新斯台特曼将探索他在经历“机会渺茫”后的人生，也就是他流亡到一个陌生星球上多年以来挣扎求存的故事。自从我们上一次见到斯台特曼已经过去了很长一段时间，他不仅还活着——而且还出人头地，打造了一支军队来守护他钟爱的拜舍尔——一个不断用对话来陪伴着他的最好的朋友。


官方指挥官介绍短片：






	斯台特曼是一个依靠先进的星灵科技和优秀的人类能力来强化他的虫群部队的潜能的大局型指挥官。


	机械虫群的所有标准战斗单位都会使用到一种名为“艾能”的特殊能源。艾能不会自行产生；它主要依靠“爱心区域”的“艾的滋润”设定进行回复。拥有艾能的单位比其他合作任务指挥官的同类单位要更加强大，但一旦失去了这种能源，它们将变成一具昔日辉煌不再的残破躯壳。


	斯台特曼会使用一个名为“盖瑞”的重新改造后的采集机器人作为他的英雄单位，相比起凯瑞甘、诺娃等战斗型英雄单位，盖瑞更多的是承担一个支援型角色。虽然盖瑞自身的战斗能力较弱，但它能为斯台特曼的机械虫群充当一个强大的力量增幅器。


	斯台特曼的另一个特色能力就是他的“艾星(斯台特曼卫星)”，您可以通过顶部技能栏来部署这些单位。艾星与水晶塔类似，它能提供一种名为““爱心区域””的影响范围，从而为您的部队提供多种被动加成。您可以通过顶部技能栏来切换不同的艾星设定，从而为友方单位提供不同的加成。使用斯台特曼的致胜关键包括持续管理您的艾星部署以及根据战斗情况不断重新评估最合适的艾星设定。


	在我们决定将斯台特曼作为下一个指挥官后，我们就开始打造他的一些核心机制。我们希望利用好他喜欢研究异虫和星灵的科技并将其运用到人类身上的这一特点。我们首先定下的机制之一就是异虫标志性的菌毯机制。


	设计艾星和“爱心区域”能够使玩家获得与铺设菌毯同等的满意度——同时，从而提升他们对整个地图的控制力。“爱心区域”的强大效果足以鼓励玩家进行“艾星扩张”，而可以更改“爱心区域”的加成效果又使得整套机制变得更加复杂。另外，您的盟友也会非常感谢您所提供的帮助哦！


	在设计不同类型的“爱心区域”设定时，我们首先想到的就是移动速度和生命回复。而决定第三种“爱心区域”设定的过程就有些艰难了，我们最终想出了艾能/能量回复的概念，因为它能达成以下几项功能：


让玩家感觉到自身的强大：对于我们来说很重要的一点就是，“爱心区域”机制能提供强大的加成，从而促使玩家的参与。艾能/能量回复机制通过直接影响斯台特曼的单位强度水平而实现了这一目标。


制造切换设定时的紧张感：与此同时，我们想要尽量区分各种加成的效果，从而鼓励玩家不断切换艾星的设定。艾能/能量回复机制通过根据战场情况来切换战斗强度和回复能力很好地完成了这一目标。


鼓励与盟友的更多有趣互动：为盟友提供大范围的能量回复是我们以前从未尝试过的设计，我们认为这样能为联合指挥官提供更多有趣的、全新的战略。


实现幻想：给机械单位恢复能量是这个指挥官最直观的操作感受。


	最后，斯台特曼的机械异虫单位也从人类和星灵科技中汲取了灵感。他的机械刺蛇发射的是导弹，而他的机械跳虫则拥有另一个版本的刚毅护盾。








	可以释放出一个飞行的电球，对行进路径上的所有敌人造成伤害。若盖瑞处在“爱心区域”内，他可以释放出三个电球。


	可以对一个艾星进行超载，根据当前“爱心区域”设定，主动为附近单位提供不同的加成。


	可以将自身和友军传送到任意艾星附近。


	可以升级为超级盖瑞，减少盖瑞所有技能的冷却时间并增加最大使用次数。还可以使盖瑞在自身周围生成一个临时的“爱心区域”。

















	艾星能让您极大地提升您的战场影响力。如果您能将它覆盖到整张地图，您不仅能拥有一个强大的永久性增幅力场，还能通过盖瑞传送到地图上的任意位置。


	不断切换各种“爱心区域”设定来为当前战况提供最合适的增益效果。不仅要考虑您自身的需求，也多替您的盟友想想。


	只要有空闲时间，赶紧部署艾星吧！


	如果您的艾星生产进度太慢，试着用超级盖瑞的“盖瑞力场”技能来启动一群新的艾星吧。


	低级别的机械异虫的艾能上限较低，但它们的技能所消耗的艾能也较少。在战斗的间歇时间里给它们快速充能吧。


	机械潜伏者擅长在原地防御大量较弱的敌人。但经过潜心研究后，斯台特曼也对他的机械潜伏者进行了改造，让它们能通过“集火强击算法”集中攻击更具有威胁性的敌人。


	机械感染者拥有稳定的“艾的滋润”供能，因此能近乎于无穷无尽地产生机械蟑螂。别忘了研究““赠品”破坏者！”升级哦。


	斯台特曼可是回收再利用的坚定倡导者。一旦从受损的机械单位身上收集到足够的机械残骸，一个新单位将出现在您的基地里。别把它们给忘了哦！


	超级盖瑞的“最好的机油”技能使他能在附近有机械虫群单位死去时获得攻击速度和生命回复加成。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493516_908809.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493289_919668.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493297_379868.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493304_396875.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493309_834187.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493319_706038.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493324_679950.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190522/1558493329_533728.jpg	</imageurl><videourl>//player.bilibili.com/player.html?aid=53217315&amp;cid=93101780&amp;page=1	</videourl></doc>