<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<doc><id>2019023755724</id><url>https://www.3dmgame.com/news/201902/3755724.html</url><title>爱情银行APP遭疯狂投诉：800万次安装仅36人能提现</title><datetime>2019-02-17 18:42:5</datetime><text>
	公开资料显示，爱情银行App于2017年8月取得软件著作权，2017年11月在App 
Store上线。自2018年2月起，爱情银行App开启密集宣传攻势，主打情侣社交，通过QQ空间、微博、微信公众号、抖音等方式，获取了大批以大学生为主的用户群体。








	起初，这款软件的签到方式较为简单，绑定为情侣关系的两个账号同时按压手机屏幕几秒钟后，即被判定为签到成功。但是在2019年1月31日后，软件的签到规则突然修改，致使很多用户的签到中断。


	小犀财经进入一个超过300人的爱情银行用户维权群，群主介绍说，从现在所知的规律来看，签到规则修改后，原本签到200天以上的用户需要同时按压手机屏幕10秒钟才算签到成功，签到300天以上的需要60秒同时按压，签到330天以上的为520秒，而在接近365天签到的最后几天，需要每天情侣二人同时按压屏幕1314秒（即21.9分钟）。


	另一位签到时间为318天的用户向小犀财经证实了这种说法，他在1月31日被软件要求与女友同时按压屏幕60秒钟，而即便与女友接通视频、用上了秒表计时，也一直显示签到失败。随后，他拿出了自己的另一部手机登上女友账户尝试双手同时操作，前前后后为这60秒签到折腾了5个多小时，最终还是以失败告终。


	签到规则修改后，还是有用户在试图遵守新的规则，但还有一部分用户的手机直接显示账号被封禁无法登陆，连尝试新规则的机会都没有。而有被封禁的用户表示，他们此前并没有任何违规操作。


	那些已经成功获得1000元的用户，维权群群主介绍说，他们几乎都是在1月31日签到规则修改之前签满365天的。签到规则修改后，为了保住签到天数，有些用户用上了电脑脚本，以求严格遵守签到时间，但仍有部分用户反映签到失败。


	在签到失败时，还有一种补救方式，即使用“补签卡”。一位爱情银行App的早期用户告诉小犀财经，官方推出的补签卡在最开始为万能卡，即补签任意一天均可;但后来软件更新后，通过邀请好友可获得的补签卡不再万能，即很可能出现为App拉来了多个新用户后，获得的补签卡对自己无效的情况。


	由于获得有效补签卡的机会减少，某二手交易平台上已经出现了公开售卖的爱情银行App补签卡，售价在5元至35元不等。


	而除连续签到365天可获得1000元红包外，每天签到也能获得小额红包，同时App规定满30元才可提现。另一位签到时间超过300天的用户向小犀财经表示，每天的签到红包最开始为几毛钱，后来变为几分，再后来很多时候一分都不给，即便已经坚持了300多天，他到现在也没攒够30元。


	小犀财经尝试通过电话等多种渠道联系软件运营方，均未取得回复。据36氪报道，爱情银行对修改规则的回复为“正在处理中”。而小犀财经所采访的用户也均未能获得官方解释。


	宣称用户500万，创始人身家16亿


	在爱情银行App的官方抖音账号中，其在2018年3月最初发布的两条视频，由自称为爱情银行董事长刘岩及沸点资本创始人徐鸿川出镜。


	刘岩在视频中手握1000元现金说：“在爱情银行App，连续指吻5分20秒，您将有机会获得1000元人民币现金。3月7日女神节，我在这里为你们的爱情打CALL。”随后做出抛洒纸币的动作。


	而字幕介绍为“沸点资本创始人，2017年度投资家，360上市前最大投资人”的徐鸿川称：“爱情银行这个App，目的就是想把你和另一半的距离拉得更紧密，如果你和另一半能够坚持365天，和你们的真爱比起来，这1000块根本算不了什么，当然送给你。”


	工商资料显示，爱情银行App的运营方为上海聊聊网络科技有限公司，它曾在2015年获得过宋城集团A轮融资，旗下除爱情银行外还有多款社交应用。董事长为刘岩，还为六间房创始人，任宋城演义核心董事。CEO为姜洪，曾是盛大网络的5名初创员工之一。


	2015年，宋城演义以68倍的溢价、以26亿元收购视频网站六间房，按当时的收购方式计算，刘岩的身家已超过16亿元。2018年，六间房与花椒直播合并重组。


	在爱情银行App之前，刘岩和姜洪还曾在2016年联手推出了一款名为超信的社交软件，并宣传要以此挑战微信。而微信的月活跃用户数在2016年第一季度为7.6亿，超信此后并未引起太大关注。


	在2018年9月接受腾讯创业的采访时，姜洪曾称爱情银行App的用户量已经超过500万，用户存留率达到90%。姜洪还介绍说，爱情银行未来的盈利方式有三种：游戏、广告和会员服务，其中游戏将会是最主要的方面。


	在现在的爱情银行App中，有5款小游戏、1个官方商城和售价为258元的年度会员、售价为60元的月度会员、售价为488元的终身会员服务。而在接受小犀财经采访的几位用户中，仅有一位用户为获得会员专享的微信签到提醒服务而充值过会员，而其他人表示并未使用软件内的付费服务。


	若按照500万用户、250万对情侣实现365天签到计算，爱情银行App需要为用户发放红包25亿元。在大规模宣传造势即将满一年之际突然修改签到规则，难免令人怀疑。

</text><imageurl>https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190217/1550400168_302382.jpg	https://img.3dmgame.com/uploads/images/news/20190217/1550400168_194782.jpg	</imageurl><videourl /></doc>